<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fbitsea-jtks.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/bitsea-jtks.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fbitsea-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fbitsea-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>槽边往事</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/2zzndgMvYo</link>
<description>槽边往事 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>不可错过的昆明烤鱼</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/WmXwfVWhK4</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/WmXwfVWhK4</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Ia6gU9JNtkpRT6Q2e28eiarf9Q8ia4mDJMicWTic2mwPKxia8Slc2pp5icibZ38n6HSBgKl30UtnZoiaGayT5V71ib7HXKw/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.66875&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;警告：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;烧烤是一种不健康饮食！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;烧烤是一种不健康饮食！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;烧烤是一种不健康饮食！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;每个人都觉得自己家乡的小吃天下无双，有些人即便出去闯荡了一圈，见了些世面，也咬死不肯松口。但我自己知道，那不是真的。比如说我就很喜欢昆明的油条稀豆粉，在昆明的时候，有个周末心瘾大发，逼着出租车司机满城去绕，好容易找到一家才肯放他逃生。但我也非常清楚地知道，要向一个外省人推荐这种小食，且不说豆粉天然的苦味，单说里面加的姜汁也会让人望而却步。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;我喜欢，我爱吃，但不等于别人也觉得是美味。作为一枚吃货，应该有这样朴素诚实的自觉。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;但是说到昆明烧烤摊上的烤鱼，以我多年纵横中国大江南北形成的味蕾记忆而论，倒的确值得单独拿出来做一下推荐。在此之前，我推荐过深圳侨城烧烤，尤其是他家的烤牛肉和烤牛板筋，哪怕后来搬到西丽之后，也风采依旧；我也在去年降低过北京望京小腰的品级，连续三次口服之后，发现平均水准已经大不如前，我立即果断降低评级，改为不推荐级。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;他们说，菜头老师真的很严格。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;我说废话烧烤那么不健康的食品如果一没有让你开胃开怀的一起大嚼二没有值得再三光顾的美好味道那我们为什么要去吃它？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;警告：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;烧烤是一种不健康饮食！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;烧烤是一种不健康饮食！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;烧烤是一种不健康饮食！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;到北京之后，吃了这里宵夜摊上的烤鱼之后，我分外怀念昆明烤鱼。在北京，所谓烤鱼大多指四川巫山烤鱼。用草鱼或者鲶鱼先煎过，然后放在大铁盘里，埋上料汁和辣椒，再在铁盘子下面点几个蜡烛，就是所谓“烤鱼”了。比较典型的烤鱼店叫独门冲，当年有许多分店。吃了一圈下来，个人评价最高的是北大门口的竹鱼坊，我尤其喜欢先炸再煮过的鱼皮，有一种焦香但是让人愉悦的胶质感。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;但我不认为那是烤鱼，它完全是另外一种东西。可以叫它铁盘红烧鱼或者是蜡烛炖鱼，但就是不能叫烤鱼。既然叫烤鱼，你的炭呢？炭呢？！炭在哪里？！！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;昆明烤鱼就不同，真的有炭，真的有铁篦子，真的把鱼放在炭火上两面烤。云南在高原内陆，没有海鱼但是人们又嫌弃淡水鱼的多刺和腥味，所以罗非鱼就成为了首选。罗非鱼肉质细腻而又少刺，身量巨大又易于养殖，很快就取代了青草鲢鳙，成为了宵夜摊上烧烤的首选。在昆明西边的马街，因为热电厂排出的热水养殖罗非鱼非常成功，以至于那里一度成为昆明的罗非鱼一条街。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;烤罗非鱼的做法非常简单：将罗非鱼沿着腹部正中一剖为二，用筷子或者篾条撑开，取盐和辣椒粉腌制一下，就可以坐等夜色降临了。烤的时候，用铁篦子两面夹住，刷油在炭火上慢烤，一直烤到表面的那层辣椒和盐的混合为结成一层焦黄的壳，用筷子戳一下，一穿而过就算是烤好了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;警告：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;烧烤是一种不健康饮食！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;烧烤是一种不健康饮食！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;烧烤是一种不健康饮食！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;烤好的罗非鱼用铁盘子盛上来，筷头只轻轻一挑，雪白的鱼肉带着妖娆的热气就会立即出现在你的面前。这样的鱼肉清香可口，既有辣椒的香味又有炭火味道，入口嫩滑，让人停不下筷子。喜欢吃肉的人用力切割鱼腹，那里的鱼肉多脂肥厚，像我这样的人喜欢沿着脊骨，小心翼翼地用筷子剔下嵌在骨头里的薄薄的一层鱼肉来，那一层鱼肉烤到半干，又完全入味，有鱼腹所不能比拟的复杂滋味。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;烤罗非鱼不兴翻面，因为一般根本不会去鳞，有鳞的一面烤得乌漆麻黑。人们用筷子剔除脊骨，露出下面的白肉来。如果鱼身过大的话，这些肉本身没有任何滋味，但依旧嫩滑，这时候人们就用鱼肉蘸着辣椒面和盐继续吃。对于烧烤高手而言，讲究就讲究在一路吃完，在盘子里完整地留下两片鱼皮，而内里的鱼肉已经一扫而空。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;二十多年前，我家住在市中心的景星街。那里白天是游人如织的花鸟市场，到了晚上就是一家家烧烤摊。那时候，我下了班走路回家，躺在沙发上看一部VCD。到了晚上九、十点钟的时候，穿着拖鞋下楼，找相熟的烧烤摊坐下，请老板烤一条罗非鱼，炒一盘饵丝。等着烤罗非鱼的当儿，点十个烧臭豆腐，用手撕开，在腐乳汁里打个滚，然后再到辣椒面里转一圈，吸溜着气吃下去。等豆腐吃完，罗非鱼也就差不多好了。在昏暗的路灯下，我不记得自己剔过多少条罗非鱼脊骨上的肉，我只记得那些深深浅浅的夜里，罗非鱼安抚过我饥肠辘辘的肠胃，让夜色都变得温暖而明亮。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;去年回昆明的时候，朋友带我去昆明时下烧烤的名店。那里没有了烤罗非鱼，只有一种烤白鱼，让我大失所望，以为烤罗非鱼在昆明已成绝响。这一次长假回昆明，在自己家门口重又发现了烤罗非鱼，试着点了一条，发现依然是当年的烤法，依旧是当年的味道。所不同的是，如今的老板不再讲老昆明话，甚至也不讲昆明话，而是操着一口马街普通话，就像是《武林外传》里包大人的口音。于是连着吃了三天的烤鱼，感觉自己依然被这座城市所深深眷顾。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;警告：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;烧烤是一种不健康饮食！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;烧烤是一种不健康饮食！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;烧烤是一种不健康饮食！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;如果你途经昆明的话，一定要去试试当地的夜市烧烤。你可以不吃个旧烤鸡爪，你可以不吃油炸谷蚂蚱，你可以不吃炒米线炒饵块，但你一定要吃一次烤罗非鱼。如果你足够幸运的话，也许会遇见个老昆明人老板，他轻巧地把鱼放在你的面前，用悦耳而又低沉的声音对你说：你家（jie）慢慢请。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;题图摄影：&lt;strong&gt;Lisa Larsen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片授权基于：&lt;strong&gt;CC0协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;槽边往事&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;和菜头 出品&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【微信号】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bitsea&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;个人转载内容至朋友圈和群聊天，无需特别申请版权许可。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;请你相信我：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;我所说的每一句话，&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;都是错的&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;                  禅定时刻&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;昆明还有一种西双版纳风味的烤鱼，叫做香茅草烤鱼。香茅草是一种调料，味道辛香，许多人吃不惯那种味道，而且，能做得好的香茅草烤鱼很少。所以，北京的滇味餐厅里大多都有。只要葫芦丝的声音响起，人们就什么都敢往下咽。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;               苹果用户赞赏专用二维码       &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;png&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/Ia6gU9JNtkoJcgQ1or6rOzzMxqeHiatz0w2ErDib1DkzqTIQXrXHdFoibaQPxiaXS1ECniaL85fqr216ZpbwgxPUibNg/0?wx_fmt=png&quot; data-ratio=&quot;1.2363636363636363&quot; data-w=&quot;550&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 17:46:20 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/WmXwfVWhK4</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>滋味的位阶</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/hHGqkLGhtk</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/hHGqkLGhtk</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Ia6gU9JNtkoo62MTCneX4xlDy32KSFoZiaIw3bSaPMVssUf3QGYClksm9DHyZYaQnARfvJpbWDn903ics48n17gw/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.6625&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;生而为人的尴尬之处，在于明明有许多丰富已极的感受却无法彼此沟通。人们不得求助于语言文字，但是语言文字在这种问题上实在是笨拙不堪，根本无法把一个人内心里的感受完整地传递给另外一个人。比如说：食物的滋味。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;滋味的本体是无法描述的，它是纯粹的主观感受。而且，并非单纯是味觉，当人们谈到味道的时候，其实指的是一种复合的感受，包括视觉、听觉、嗅觉、味觉和触觉。例如熟成牛扒的味道，并不是用刀叉切好送进口中咀嚼时的感受。事实上，当它放在烤热的盘子里端上来的时候，盘子里残存着的黄油还在煎炸，人们首先看到的是牛排焦黑的外表，耳听到黄油的滋滋声，然后牛排释放出高温下发生美拉德反应之后产生的肉香.......&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;假设去掉这样的视觉呈现，听觉效果和味觉感受，彻底封闭这三种感受，单独谈味觉的话，牛扒就失去了绝大部分的魅力。我曾经做过类似的试验，蒙住受试者的眼睛，塞住他的鼻孔，请他分辨可乐和雪碧，大部分人会丧失味觉，无法做出区分。只有作家南派三叔那样感受度极强的人，才能通过舌头上的极细微感觉而非味道区分出不同来。当然，同样也是用语言文字，所以我也不明白他究竟是如何做到的，比如说他能够在蒙眼塞鼻的情况下分辨出普通可乐和健怡可乐，理由是“健怡可乐喝起来舌头上有种涂了蜡的感觉”。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;谁会在舌头上打蜡？以及，当初在他身上究竟发生了什么？不可深究。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;因为滋味是纯主观感受，而且是复合感受，我们没有办法去描述它的本体，所以我们在描述的时候只能大量采用比喻的方式。我小时候很流行一种不含糖的甜味剂，它是一种植物的叶片，叫做甜叶菊。今天估计许多人都没有听说过，更没有泡水喝的经验。那么，如果我要向人介绍甜叶菊的甜味究竟是怎样的，唯一的办法就只能是打比喻：甜的，但不是糖的那种甜，带着一点苦味，像泡泡糖嚼到了最后，味道不够丰富而是有点扁平的感觉......听完这些话，能产生和我一样的感知才是见了鬼了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;奇妙的是，即便我们无法准确地描述滋味，但是我们依然有滋味上的审美。也就是说，我们把无法描述的一堆东西归了类，分出了高下。这有点像艺术品，任何艺术家也无法穷尽阐述一件作品的寓意和意义，甚至艺术家本人也做不到，但是人们还是可以区分艺术品的品味高低，珍贵程度，并且在拍卖市场上用价格予以体现。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;尽管每种滋味之间都是平等的，但在人们心目中滋味却是有位阶的。什么是好滋味？从生理的角度来说，我们的机体运行需要盐分，否则就会肌肉痉挛甚至死亡。所以，有所谓“盐为百味之王”的说法。咸味不是好不好的问题，而是在缺乏盐的古代，舔一舔岩石上渗出的盐分，都会让人有新生的感觉，的确是所有滋味都比不上，堪称王者；从进化的角度来看，糖和脂肪为人体提供了直接而充足的热量，所以一直到了今天，人们都在追逐甜味，各种各样的甜味，同时对各种油脂充满了好感，无论是牛排滴下来的油，还是炸薯条里暗藏的油。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;可是，人毕竟和动物还有些不一样，人类是社会化的动物，拥有自己的文化和文明。在人类社会中，总有部分阶层最早摆脱了食盐有限供给的命运，他们可以随意取用盐分。他们也可以得到几乎无限量的糖类、肉类和脂肪供应，对于大众而言极为稀缺的滋味，在他们这里可能只是日常。于是，他们要把烹饪上升为厨艺，把食品上升为菜式，追求那些并不寻常的滋味，并且把它安置在位阶的顶端，成为一种滋味上的审美体系。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;许多吃过一次松露的人称它“有股子汽油味”，许多吃过一次鱼子酱的人嫌恶地称它太腥。如果真是如此，为什么所谓的汽油味和腥味会被放在滋味的位阶顶端？为什么不是可乐的甜味，或者是薯条的香味？&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;因为可乐甜和薯条香没有稀缺性，而且人人都可以轻易得到。这就像客厅里挂印刷版的《马到成功图》，所有人都会笑主人太土。但是挂一副徐悲鸿的奔马图，所有人就会赞叹不已，虽然它连彩色都没有，也不能在边上用红油漆写上“乔迁之喜，和菜头敬祝”的字样，顺着玻璃镜框保持缓缓流下来的感觉。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;类似的，为什么卤煮的味道不会倍受推崇？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;过去的原因是食材，动物内脏在北方并不受欢迎，供应量足而廉价。现在的原因是因为健康因素，健康是新的社会阶层身份标签。曾经人们需要大量的糖，大量的油脂，当工业化保证了这些东西的充足供应之后，人们开始追求健康，或者准确地说，在食物上找寻重新划分社会阶层的理由。基于医学的健康理由就非常合适，卤煮里含有太多盐分，太多脂肪，太多嘌呤，对于心血管系统不利，对于体重管理不利。因此，在今天，油腻腻变成了一个贬义词。而在三十多年前的中国，咬一口肉，油脂顺着两边嘴角往下流被视为富足和美味的象征，每年春节必须要那么流一下，否则就是赤贫阶层。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;所以，你在今天的中国会发现非常有趣的现象：一个身家亿万的富豪，每天极度推崇各种健康低卡饮食，人前吃得像头兔子，追求蔬菜水果的原味，认为那才是真正的好滋味。如若请他喝一杯高度白酒，吃一块红烧肉，他都像是在面对一壶鸩酒、三尺白绫；但在夜静更深的时候，却让司机悄悄送自己到城市的角落，在某条深巷里，压低自己的头，抱着一碗卤煮没命地吃，因为这是他的童年美好记忆。这时候，卡路里、心脏病、胆固醇、FDA、柳叶刀全都去他妈的了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;随着新世代的成长，这种尴尬也会一去不复返。因为他们没有经历过饥馑时代，也没有体验过物质匮乏的滋味，更没有生活在基尼系数畸高的岁月。他们一生下来，就在新时代里，滋味位阶已然确立的时代里。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;滋味的位阶从时间上来说，两个极端都是高阶的象征。要么这种滋味的产生需要极为漫长的岁月，无论是酒还是西班牙生火腿都是如此；要么这种滋味的产生只在特定的季节，只有短暂的供应，无论松露、大闸蟹也都是如此。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;滋味的位阶从产量上来说，越是珍惜，越是稀缺也就越是高阶。可口可乐的价格永远不会超过法定产区的红酒，除了工艺的复杂程度和成本的差异之外，量产是一个重要因素。蔗糖全球一年生产一亿多吨，但法定产区的葡萄则连这个数字的零头都不到。所以，中国人纵然不喜欢酸味，可红酒的销量却在年年递增，你管它叫做单宁味就好了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;滋味的位阶从食材味道上来说，越是天然，越是保留原味也就越靠近顶部。尽管人们依然迷恋浓烈的调料，但是处于健康和营养的角度考虑，这些年里人们越来越推崇食物的本味，推崇尽量少的加工，尽可能保全食材的新鲜。新鲜和原味，清淡的口味正在成为一种流行。看一看粤式清蒸鱼对苏式松鼠鱼、鲁式酱闷鱼的攻势就知道了，人们正在为更少的加工，更新鲜的食材，更为本源的食物味道而支付更多的金钱，并且毫无怨言，深信这种付出是值得的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;有趣的是，滋味的位阶和最终的消费市场是两回事。最典型的例子就是烧烤，烧烤和火锅都是中国餐饮领域内增长最快的类别。一座新城落成，最近进驻抢滩登陆的餐厅一定是烧烤和火锅，而且无论开多少家市场都能够容纳下来。烧烤违背了以上的每一条原则：不受时间影响 ，无限产能，极度粗暴的加工方法，完全去掉了食物的原味，绝对重口味。但是，烧烤的生意一直都很好。甚至这些年烧烤的价格其实一再在涨，客单价已经破百，人们却依然认定它是廉价而美味的食物。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;如果你是一家餐厅老板，试图提供真正的好羊肉，用真正的好炭，用正儿八经的调料，努力做出一口下去能吃出羊肉奶香的烧烤来，人们多半不会领情。因为他们的味觉已经被锁死了，在许多年里，他们一直都在吃冰冻肉，羊肉浸泡的禽肉，刷上工厂生产的调味酱，觉得那就是烧烤的本味，只有那样才对。总有人在问：为什么中国没有统一标准统一品质的麦当劳连锁企业？其实是有的，就是烧烤。街头烧烤有各种各样的都市传说，但是烧烤的滋味其实是几家调味酱生产商所决定的，和工艺，肉质，炭火没有多大关系。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;而调味酱味道异常浓烈刺激，远远超过食物天然的本味。即便用最好的羊肉，最好的孜然和辣椒，做出来的味道在烈度上都远远不能和调味酱的十分之一相比。当刺激烈度上去了，人们吃成习惯了，想要改变这一点就变得非常困难。真那么做了，别人反而要说你不正宗，味道不对。位阶在这里是全然无效的，别人是统治二三十年的超级连锁，成功控制了人们的心智和味蕾。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;本质上，这是最伟大的条件反射人体试验。在一头，是调味料形成的强烈刺激，在记忆里留下的深刻印象；在另外那一头，烧烤并不是餐饮，而是一种生活方式，代表了所有食客彼此平等，消弭了社会阶层差，和亲密好友共同度过的无拘无束的欢乐时光。因此，烧烤的味道始终能唤醒人心底的记忆，让人们以为自己喜欢这种滋味，但是人们的潜意识知道，是这种滋味强烈地和欢聚时光相联系，代表着放松和欢乐。人们真想去吃的不是烧烤，而是前往快乐。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;这大概是滋味位阶唯一会失效的地方。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;题图摄影：&lt;strong&gt;Free-Photos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片授权基于：&lt;strong&gt;CC0协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;槽边往事&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;和菜头 出品&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【微信号】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bitsea&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;个人转载内容至朋友圈和群聊天，无需特别申请版权许可。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;请你相信我：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;我所说的每一句话，&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;都是错的&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;                  禅定时刻&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;男人味是一种混合型味道。足部的脚臭带有生猛的腌鱼味，前调强劲，中调扎实，尾调悠长;裆部的胯臭，糅合了尿液的辛辣和皮肤皱褶处真菌的陈味，有一种雄性荷尔蒙的味道，浓烈而富于变化；腋下狐臭刺激，极具侵略性，有非常明确的空间感；嘴中的口臭，带来烟草、酒精、陈年牙垢的味道，点缀着大蒜或韭菜的植物香气，混合以呼吸中的金属味，有一种浓郁的贵腐甜，就像是果实过熟；此外，由于皮肤排汗，整体上还带着一股微妙的氨水味道，妙在似屁非屁之间，需要悉心把握，方可区分。要点在于屁味略味沉闷，汗味却有微酸，单宁感很强。有时候还有馊味，那就基本可以确认了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;               苹果用户赞赏专用二维码       &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;png&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/Ia6gU9JNtkoJcgQ1or6rOzzMxqeHiatz0w2ErDib1DkzqTIQXrXHdFoibaQPxiaXS1ECniaL85fqr216ZpbwgxPUibNg/0?wx_fmt=png&quot; data-ratio=&quot;1.2363636363636363&quot; data-w=&quot;550&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 30 Sep 2017 20:01:38 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/hHGqkLGhtk</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>