<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fbitsea-jtks.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/bitsea-jtks.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fbitsea-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fbitsea-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>槽边往事</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/2zzndgMvYo</link>
<description>槽边往事 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>北京丽都地区漫游指南（上）</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/HxwYXjJZtt</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/HxwYXjJZtt</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Ia6gU9JNtkrZqzuYCQPBre3kdJW0PPhUlxAMZHzw70YoWRCUKpcdVCM5OuGGGIHBUSfXPbKxVOKfwibubVWibPjA/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.5&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;我要第1001次说：丽都地区之于北京，正如圣日耳曼区之于巴黎。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;狭义的丽都地区位于北京东北角，在四环和五环之间，由北四环东路、芳园西路、将台路和京密路包围而成的矩形区域。而广义的丽都地区则是把这块矩形扩展为梯形，增加了阳光上东、芳园里、丽都水岸、嘉林花园等几个住宅区。在这个狭小的区域内，聚集着大量的艺术家、影视明星和影视行业人士，白天他们在这里喝咖啡聊项目，中午去新元素餐厅吃草扮健康，夜幕降临则闪进各种酒吧，恶补牛扒和红酒，继续谈白天没有谈完的项目。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;除了艺术家和影视从业者，丽都地区还麇集着大量西方人，旧时有“小联合国”之称。因此，对一个丽都居民询问“你是住在望京附近吧”是一种彻头彻尾的冒犯。一则望京是韩国人居住区，完全不能和丽都在国际化上相提并论；二则望京和亦庄一样，并列为北京的百慕大地区，街道并不按照正南正北排布，进去之后让人晕头转向，是令人望而生畏的所在。近年来，帝都地气向东北汇聚，造成望京风水格局奇好。在各路大师的指点下，涌入了一批互联网公司，让整个地区洋溢着扫码之风和盒饭之味，1024百帕的加班大气笼罩下来，密不透风，丽都人民对此避犹不及。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;外地人前往帝都感受艺术氛围熏陶，一定会去位于酒仙桥附近的798艺术区。骑共享单车，看画展，自拍照，然后就会发现附近没有什么觅食地点。除开北门的那家小馆，和深藏751内的德国电动汽车餐厅，连吃一口大肉都非常困难。于是感慨：艺术家真的是餐风饮露，一心放在艺术创作上啊！其实，艺术家睡醒了来798表演一下艺术之余，大多会迅速撤离到丽都去。只有在丽都，才能安抚他们空虚的肠胃和躁动的灵魂。对于他们而言，798是他们的舞台，他们的工作室，丽都才是他们真正温暖的家园，可堪依靠的港湾，可以脱掉衣服甩掉乳罩光着屁股坐下来抠脚放屁的客厅沙发。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;丽都的中心位于丽都酒店。丽都酒店其实是比邻的两处，一处是丽都维景酒店，一处是丽都皇冠假日酒店。维景酒店老旧一些，但是历史久远，附设一片4层楼的国际公寓，许多国外高管和艺术家就住在这里。酒店一楼外面是星巴克，里面的回廊两侧都是成衣商店，格局停留在1990年代，让人每每惊叹它们是怎样存活下来的。二楼以上有许多餐厅，但大多乏善可陈。唯一值得一试的只有泰辣椒，一家泰国餐厅，咖喱烧一切，但服务和菜品都有保障。最好吃的是烤鸡，能不能吃到得看运气。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;真正厉害的是维景酒店和丽都公寓之间的那条小巷，里面隐藏了一系列小餐厅。包括北京饺子店里的莱斯莱斯---一轩饺子，进去以为是吃饺子，结果点了一堆炒菜，所有人出来把功劳还全记在了饺子头上，你让别家饺子馆怎么打得赢？别人毕竟是主打饺子就真的是主打饺子，其他的菜只有黄瓜、酱牛肉和蒜头。在这条小巷里，还有桥底烧烤、辻井家、无限日等等餐厅，有种微型美食一条街的感觉。但真正值得一说的，是巷尾的苏帮袁江南菜。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在人均150这个价位上，北京难得找出比它们家更为精致和美味的江南菜。这家餐厅的毛病是喜欢改名字和改店面。最早叫做面帮袁，后来改名叫做苏帮袁。店名里的面没有了，但是葱油面依旧在，而且味道还是那么好。本来店面比较挤，于是又在店门口开了一个露台。好容易装修好了，冬天来了。冬天来了不说，丽都酒店又开始修路，彻底把一条巷子都封死，只能从另外一边绕远路进去。但是人们还是喜欢去，毕竟它们家的烧三鲜永远那么美味，中间的豆腐鱼永远吹弹即破，在筷子尖上颤颤巍巍抖动着，有如泪光。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;穿过小巷，就到了皇冠假日酒店一侧。维景一楼是星巴克，皇冠一楼是Craft，蛋糕和咖啡都不错。它大概是丽都地区唯一一家不全是谈影视项目的咖啡吧，人们在这里谈IPO，几百亿的生意。气焰极为嚣张，压制了区区数亿的各种影视项目。皇冠的饭店要比维景强太多，比如说一楼正中的恰餐厅的牛排就相当不错，只要别点草饲牛排就行，比四季Mio又酸又柴的牛里脊高到不知道哪里去了。二楼的唐宫也是老牌粤菜餐厅，甚至还有早茶提供，鲍汁凤爪让人怀念广东。周末中午都是一家家人，餐桌外摆出来，占据了扶梯口的整条通道，空气中都是小孩子尖利的叫声。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;出了皇冠斜对面的大门，就来到了将台路上。感觉从都市中心一下来到了城乡结合部，中间都不带任何转折的地方，将台路可以说是阶级性非常明显了。在整一条路上，基本都没有什么好餐厅，只有那种糊弄肚子的街边小餐厅。但话也不能说满，比如说皇冠对面的高家园小区里，就埋伏着傲鳗餐厅。这家餐厅做的鳗鱼三吃非常经典，尤其是鳗鱼饭和鳗鱼蒲烧，秒杀周围的所有日料店。凭借着鳗鱼料理，傲鳗多年屹立不倒，而且一年到头都是人满为患。沿着将台路向东南走，在海润国际公寓的外围还有一家铃木食堂。主打日式咖喱和肉饼，为丽都带来了三里屯清新的风，吸引了周围所有的文艺青年，在硬木板凳上磨屁股，用棍子打都赶不走。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;再往东南走一点，就到了十字路口。这里最醒目就是北木造型和一品羊汤的招牌，一品羊汤老板的脾气比羊汤的味道还大，我的一位朋友去和睦家看诊，出来吃了一次之后，骂了半个月时间。在一品羊汤的紧隔壁，北木造型的招牌下面，有一家机车主题酒吧。属于丽都的地标性建筑，存在了许多年。去的人大多是摩托车爱好者，安静，内向，大花臂。不像是高家园社区门口的爱尔兰酒吧，夏天感觉是一群外国足球流氓坐在门口喧哗，看着他们的人站在街上玩爱尔兰的土鳖扔沙包游戏。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;十字路口转向芳园西路，两边都是高档小区。大明星和小鲜肉都埋伏在其间，所以将台路的诺金酒店刚刚开张的时候，第一时间进驻租写字间的都是形形色色的狗仔队。芳园西路的店铺基本是为了支持丽都人民的生活而开设，所以十字路口是Jenny Wang超市，河南人在北京的传奇。王建英、王建中姐妹，以及王建英的丈夫卢旭东创建了北京最大的进口食品超市连锁。最早叫做Jenny Lou，但是2011年姐妹分家之后，就多了一个Jenny Wang超市。店员全都是河南口音，货架上全是进口的奶酪、酱料、火腿、冰激凌、速冻青豆和披萨，来来去去的客人里，外国人比中国人更多。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;顺着芳园西路继续向北四环方向前进，街边的小店生生死死。但是有几家却能一直坚持下来，一家是一个江苏妹子开的外贸商品店，里面是各种中国产的衣服鞋帽手套，来自中东等地的客人络绎不绝。边上是一家名叫四季的小酒廊，卖红酒、威士忌和进口啤酒。姐弟两人运转这家小店，夏天的时候在门口会放一张桌子，酒友们三五成群，点了酒直接在树荫下喝起来。再往前是一家叫做岐黄馆的中医按摩，师傅在换，但店永远都在。这条街上最受欢迎的是快客超市，一年365天24小时营业。到了冬天夜里，门口还会有卖炒面和烧烤的摊贩，不睡觉的年轻人从超市里买了水出来，缩着脖子站着等炒面。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;过了快客，右手边有条小街，可以说是丽都地区的中心所在。街口第一家点是东方大班，酒足饭饱之后的人们来这里捏脚按摩。对面是零贰玖油泼面，从三里屯搬来，主打陕西美食。老板不能忘怀在三里屯的光辉岁月，24小时重复播放各种明星的宣传VCR，中间插播秦腔皮影戏。这家要小心一件事情：他们提供陕西著名饮料冰峰，那玩意儿估计有半瓶都是糖，配上面食，喝完之后半小时血糖一准爆表。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;好累，三千多字了，今天就写到这里吧，哪天心情好再接着写，毕竟是周末啊，写饿了。&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;（土逼抗体牛）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;题图摄影：&lt;strong&gt;Stefan Keller&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片授权基于：&lt;strong&gt;CC0协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;槽边往事&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;和菜头 出品&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【微信号】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bitsea&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;个人转载内容至朋友圈和群聊天，无需特别申请版权许可。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;请你相信我：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我所说的每一句话，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;都是错的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;                  禅定时刻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一群欲望炽热到尿道都烧得通红的人，如今自称佛系了。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;           &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;请点开图片长按识别&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Ia6gU9JNtkrDoevP8KUpibIb7DQjL9IfxdBMsib4ZQhuxS5GsJRpQiaHlpzmWsDCpvpys1HURWtYnZnUpcHicYK08Q/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Fri, 15 Dec 2017 18:51:33 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/HxwYXjJZtt</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>余光中：听听那冷雨</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/30AwO2xURf</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/30AwO2xURf</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Ia6gU9JNtko44icWL7eoIibD54ibrV1x3Apnr0IUFxy90h62iamQJ9MCCbQyW4flUt94ThLO7jjlBRXL3VYje7Asvw/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.665625&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾诗人、文学家余光中先生今天逝世，享年89岁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提到余光中这个名字，许多人都会想起中学语文教科书里收录的诗《乡愁》：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;11&quot;&gt;
&lt;p&gt;小时候&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乡愁是一枚小小的邮票&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在这头&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;母亲在那头&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长大后&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乡愁是一张窄窄的船票&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在这头&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新娘在那头&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乡愁是一方矮矮的坟墓&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在外头&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;母亲在里头&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而现在&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乡愁是一湾浅浅的海峡&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在这头&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大陆在那头&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;选择余光中先生这首《乡愁》进入课本固然有宣教的意味在，但这首诗对于他的定位是清晰的。说到底，余光中他们那一代知识分子在台湾岛生活了大半辈子，却一直是客居。他们不是海岛型知识分子，而是失陷在海岛的大陆型知识分子。对于他们而言，对于大陆，对于故土的思念，是一生都无法平复的创伤。因此，他们活着的每一天，其实都是在维系着大陆和台湾在文化和情感上的纽带关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一点可以和胡德夫做对比。胡德夫的作品里就没有这种西望大陆的伤感和惆怅，他目光的焦点就在台湾岛本身。作品中频繁出现的意象都是台湾本地物产，胡德夫反复吟咏的是水牛、稻田、玉兰、槟榔和太平洋，歌颂的是岛屿上的土地、高山、森林，以及周围的大海和风。胡德夫是台湾本地人，视角和余光中完全不同。无论创作意图为何，结果是作品激发了更多的台湾人的本地意识和族群认同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大陆型知识分子，这是余光中的底色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但余光中的所有尴尬也由此而来。余光中的父亲、祖父，和国民党高层过从甚密，他自己身为知识分子，但是和国民党关系依旧密切。因此，在政治立场上他反共，隔海相望而不能归乡，于是有所谓《乡愁》；与此同时，他不是台湾本地人，坚决反对台独，在文艺领域内利用自己的身份地位打压台湾乡土文学，极度警惕台湾民族主义的崛起。结果是极度压缩了自己的空间，大陆广袤，但是他只有一岛栖身；台湾多情，但是他却为台湾人所厌弃。如果不是台海关系在90年代后逐步改善，余光中、林清玄、蒋勋等人作为台湾文学大师引进大陆，余光中可能早已经被台湾文化界边缘化，最终只能以翻译家和学人的身份逐步被人遗忘。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，余光中已逝；他曾经的朋友，也是他后半身的死对头李敖也罹患脑癌。台湾的大陆型知识分子背影渐渐黯淡，今后吟诵《乡愁》的又会是什么人呢？谁还会在海峡对岸思念大陆的故乡呢？在那些老灵魂漂洋过海，魂兮归来之后，又会是怎样的一个世界？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天许多人都在贴余光中先生的《乡愁》，但对于我而言，印象最深刻也最喜欢的作品是他的散文《听听那冷雨》。在许多年前，正是因为这篇文章教会了我如何写散文。我反复诵读甚至抄写过多次，从中领悟了散文的“散”究竟是什么意思。在很多年之后，我也终于能越过他的写法，不再文字中使用固定镜头，犹如描摹一张古画，而是用移动视角进行描述，因而可以捕捉味道和色彩之外的触觉和运动，带给读者不一样的感受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在，也请你来读一遍这篇余光中先生的散文：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《听听那冷雨》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者： &lt;strong&gt;余光中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;惊蛰一过，春寒加剧。先是料料峭峭，继而雨季开始，时而淋淋漓漓，时而淅淅沥沥，天潮潮地湿湿，即连在梦里，也似乎有把伞撑着。而就凭一把伞，躲过一阵潇潇的冷雨，也躲不过整个雨季。连思想也都是潮润润的。每天回家，曲折穿过金门街到厦门街迷宫式的长巷短巷，雨里风里，走入霏霏令人更想入非非。想这样子的台北凄凄切切完全是黑白片的味道，想整个中国整部中国的历史无非是一张黑白片子，片头到片尾，一直是这样下着雨的。这种感觉，不知道是不是从安东尼奥尼那里来的。不过那—块土地是久违了，二十五年，四分之一的世纪，即使有雨，也隔着千山万山，千伞万伞。十五年，一切都断了，只有气候，只有气象报告还牵连在一起，大寒流从那块土地上弥天卷来，这种酷冷吾与古大陆分担。不能扑进她怀里，被她的裙边扫一扫也算是安慰孺慕之情吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样想时，严寒里竟有一点温暖的感觉了。这样想时，他希望这些狭长的巷子永远延伸下去，他的思路也可以延伸下去，不是金门街到厦门街，而是金门到厦门。他是厦门人，至少是广义的厦门人，二十年来，不住在厦门，住在厦门街，算是嘲弄吧，也算是安慰。不过说到广义，他同样也是广义的江南人，常州人，南京人，川娃儿，五陵少年。杏花春雨江南，那是他的少年时代了。再过半个月就是清明。安东尼奥尼的镜头摇过去，摇过去又摇过来。残山剩水犹如是，皇天后土犹如是。纭纭黔首、纷纷黎民从北到南犹如是。那里面是中国吗？那里面当然还是中国永远是中国。只是杏花春雨已不再，牧童遥指已不再，剑门细雨渭城轻尘也都已不再。然则他日思夜梦的那片土地，究竟在哪里呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在报纸的头条标题里吗？还是香港的谣言里？还是傅聪的黑键白键马恩聪的跳弓拨弦？还是安东尼奥尼的镜底勒马洲的望中？还是呢，故宫博物院的壁头和玻璃柜内，京戏的锣鼓声中太白和东坡的韵里？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杏花，春雨，江南。六个方块字，或许那片土就在那里面。而无论赤县也好神州也好中国也好，变来变去，只要仓颉的灵感不灭，美丽的中文不老，那形象那磁石一般的向心力当必然长在。因为一个方块字是一个天地。太初有字，于是汉族的心灵他祖先的回忆和希望便有了寄托。譬如凭空写一个“雨”字，点点滴滴，滂滂沱沱，淅淅沥沥，一切云情雨意，就宛然其中了。视觉上的这种美感，岂是什么rain也好pluie也好所能满足？翻开一部《辞源》或《辞海》，金木水火土，各成世界，而一入“雨”部，古神州的天颜千变万化，便悉在望中，美丽的霜雪云霞，骇人的雷电霹雹，展露的无非是神的好脾气与坏脾气，气象台百读不厌门外汉百思不解的百科全书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;听听，那冷雨。看看，那冷雨。嗅嗅闻闻，那冷雨，舔舔吧，那冷雨。雨在他的伞上这城市百万人的伞上雨衣上屋上天线上，雨下在基隆港在防波堤海峡的船上，清明这季雨。雨是女性，应该最富于感性。雨气空而迷幻，细细嗅嗅，清清爽爽新新，有一点点薄荷的香味，浓的时候，竟发出草和树林之后特有的淡淡土腥气，也许那竟是蚯蚓的蜗牛的腥气吧，毕竟是惊蛰了啊。也许地上的地下的生命也许古中国层层叠叠的记忆皆蠢蠢而蠕，也许是植物的潜意识和梦紧，那腥气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三次去美国，在高高的丹佛他山居住了两年。美国的西部，多山多沙漠，千里干旱，天，蓝似安格罗萨克逊人的眼睛，地，红如印第安人的肌肤，云，却是罕见的白鸟，落基山簇簇耀目的雪峰上，很少飘云牵雾。一来高，二来干，三来森林线以上，杉柏也止步，中国诗词里“荡胸生层云”或是“商略黄昏雨”的意趣，是落基山上难睹的景象。落基山岭之胜，在石，在雪。那些奇岩怪石，相叠互倚，砌一场惊心动魄的雕塑展览，给太阳和千里的风看。那雪，白得虚虚幻幻，冷得清清醒醒，那股皑皑不绝一仰难尽的气势，压得人呼吸困难，心寒眸酸。不过要领略“白云回望合，青露入看无”的境界，仍须来中国。台湾湿度很高，最饶云气氛题雨意迷离的情调。两度夜宿溪头，树香沁鼻，宵寒袭肘，枕着润碧湿翠苍苍交叠的山影和万缀都歇的俱寂，仙人一样睡去。山中一夜饱雨，次晨醒来，在旭日未升的原始幽静中，冲着隔夜的寒气，踏着满地的断柯折枝和仍在流泻的细股雨水，一径探入森林的秘密，曲曲弯弯，步上山去。溪头的山，树密雾浓，蓊郁的水气从谷底冉冉升起，时稠时稀，蒸腾多姿，幻化无定，只能从雾破云开的空处，窥见乍现即隐的一峰半堑，要纵览全貌，几乎是不可能的。至少上山两次，只能在白茫茫里和溪头诸峰玩捉迷藏的游戏。回到台北，世人问起，除了笑而不答心自问，故作神秘之外，实际的印象，也无非山在虚无之间罢了。云绦烟绕，山隐水迢的中国风景，由来予人宋画的韵味。那天下也许是赵家的天下，那山水却是米家的山水。而究竟，是米氏父子下笔像中国的山水，还是中国的山水上只像宋画，恐怕是谁也说不清楚了吧？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雨不但可嗅，可亲，更可以听。听听那冷雨。听雨，只要不是石破天惊的台风暴雨，在听觉上总是一种美感。大陆上的秋天，无论是疏雨滴梧桐，或是骤雨打荷叶，听去总有一点凄凉，凄清，凄楚，于今在岛上回味，则在凄楚之外，再笼上一层凄迷了，饶你多少豪情侠气，怕也经不起三番五次的风吹雨打。一打少年听雨，红烛昏沉。再打中年听雨，客舟中江阔云低。三打白头听雨的僧庐下，这更是亡宋之痛，一颗敏感心灵的一生：楼上，江上，庙里，用冷冷的雨珠子串成。十年前，他曾在一场摧心折骨的鬼雨中迷失了自己。雨，该是一滴湿漓漓的灵魂，窗外在喊谁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雨打在树上和瓦上，韵律都清脆可听。尤其是铿铿敲在屋瓦上，那古老的音乐，属于中国。王禹的黄冈，破如椽的大竹为屋瓦。据说住在竹楼上面，急雨声如瀑布，密雪声比碎玉，而无论鼓琴，咏诗，下棋，投壶，共鸣的效果都特别好。这样岂不像住在竹和筒里面，任何细脆的声响，怕都会加倍夸大，反而令人耳朵过敏吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雨天的屋瓦，浮漾湿湿的流光，灰而温柔，迎光则微明，背光则幽黯，对于视觉，是一种低沉的安慰。至于雨敲在鳞鳞千瓣的瓦上，由远而近，轻轻重重轻轻，夹着一股股的细流沿瓦槽与屋檐潺潺泻下，各种敲击音与滑音密织成网，谁的千指百指在按摩耳轮。“下雨了”，温柔的灰美人来了，她冰冰的纤手在屋顶拂弄着无数的黑键啊灰键，把晌午一下子奏成了黄昏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在古老的大陆上，千屋万户是如此。二十多年前，初来这岛上，日式的瓦屋亦是如此。先是天黯了下来，城市像罩在一块巨幅的毛玻璃里，阴影在户内延长复加深。然后凉凉的水意弥漫在空间，风自每一个角落里旋起，感觉得到，每一个屋顶上呼吸沉重都覆着灰云。雨来了，最轻的敲打乐敲打这城市。苍茫的屋顶，远远近近，一张张敲过去，古老的琴，那细细密密的节奏，单调里自有一种柔婉与亲切，滴滴点点滴滴，似幻似真，若孩时在摇篮里，一曲耳熟的童谣摇摇欲睡，母亲吟哦鼻音与喉音。或是在江南的泽国水乡，一大筐绿油油的桑叶被啮于千百头蚕，细细琐琐屑屑，口器与口器咀咀嚼嚼。雨来了，雨来的时候瓦这幺说，一片瓦说千亿片瓦说，说轻轻地奏吧沉沉地弹，徐徐地叩吧挞挞地打，间间歇歇敲一个雨季，即兴演奏从惊蛰到清明，在零落的坟上冷冷奏挽歌，一片瓦吟千亿片瓦吟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在旧式的古屋里听雨，听四月，霏霏不绝的黄梅雨，朝夕不断，旬月绵延，湿黏黏的苔藓从石阶下一直侵到舌底，心底。到七月，听台风台雨在古屋顶上一夜盲奏，千层海底的热浪沸沸被狂风挟挟，掀翻整个太平洋只为向他的矮屋檐重重压下，整个海在他的蝎壳上哗哗泻过。不然便是雷雨夜，白烟一般的纱帐里听羯鼓一通又一通，滔天的暴雨滂滂沛沛扑来，强劲的电琵琶忐忐忑忑忐忐忑忑，弹动屋瓦的惊悸腾腾欲掀起。不然便是斜斜的西北雨斜斜刷在窗玻璃上，鞭在墙上打在阔大的芭蕉叶上，一阵寒潮泻过，秋意便弥湿旧式的庭院了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在旧式的古屋里听雨，春雨绵绵听到秋雨潇潇，从少年听到中年，听听那冷雨。雨是一种单调而耐听的音乐是室内乐是室外乐，户内听听，户外听听，冷冷，那音乐。雨是一种回忆的音乐，听听那冷雨，回忆江南的雨下得满地是江湖下在桥上和船上，也下在四川在秧田和蛙塘，—下肥了嘉陵江下湿布谷咕咕的啼声，雨是潮潮润润的音乐下在渴望的唇上，舔舔那冷雨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为雨是最最原始的敲打乐从记忆的彼端敲起。瓦是最最低沉的乐器灰蒙蒙的温柔覆盖着听雨的人，瓦是音乐的雨伞撑起。但不久公寓的时代来临，台北你怎么一下子长高了，瓦的音乐竟成了绝响。千片万片的瓦翩翩，美丽的灰蝴蝶纷纷飞走，飞入历史的记忆。现在雨下下来下在水泥的屋顶和墙上，没有音韵的雨季。树也砍光了，那月桂，那枫树，柳树和擎天的巨椰，雨来的时候不再有丛叶嘈嘈切切，闪动湿湿的绿光迎接。鸟声减了啾啾，蛙声沉了咯咯，秋天的虫吟也减了唧唧。七十年代的台北不需要这些，一个乐队接一个乐队便遣散尽了。要听鸡叫，只有去诗经的韵里找。现在只剩下一张黑白片，黑白的默片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如马车的时代去后，三轮车的伕工也去了。曾经在雨夜，三轮车的油布篷挂起，送她回家的途中，篷里的世界小得多可爱，而且躲在警察的辖区以外，雨衣的口袋越大越好，盛得下他的一只手里握一只纤纤的手。台湾的雨季这么长，该有人发明一种宽宽的双人雨衣，一人分穿一只袖子此外的部分就不必分得太苛。而无论工业如何发达，一时似乎还废不了雨伞。只要雨不倾盆，风不横吹，撑一把伞在雨中仍不失古典的韵味。任雨点敲在黑布伞或是透明的塑胶伞上，将骨柄一旋，雨珠向四方喷溅，伞缘便旋成了一圈飞檐。跟女友共一把雨伞，该是一种美丽的合作吧。最好是初恋，有点兴奋，更有点不好意思，若即若离之间，雨不妨下大一点。真正初恋，恐怕是兴奋得不需要伞的，手牵手在雨中狂奔而去，把年轻的长发的肌肤交给漫天的淋淋漓漓，然后向对方的唇上颊上尝凉凉甜甜的雨水。不过那要非常年轻且激情，同时，也只能发生在法国的新潮片里吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大多数的雨伞想不会为约会张开。上班下班，上学放学，菜市来回的途中。现实的伞，灰色的星期三。握着雨伞。他听那冷雨打在伞上。索性更冷一些就好了，他想。索性把湿湿的灰雨冻成干干爽爽的白雨，六角形的结晶体在无风的空中回回旋旋地降下来。等须眉和肩头白尽时，伸手一拂就落了。二十五年，没有受故乡白雨的祝福，或许发上下一点白霜是一种变相的自我补偿吧。一位英雄，经得起多少次雨季？他的额头是水成岩削成还是火成岩？他的心底究竟有多厚的苔藓？厦门街的雨巷走了二十年与记忆等长，—座无瓦的公寓在巷底等他，一盏灯在楼上的雨窗子里，等他回去，向晚餐后的沉思冥想去整理青苔深深的记忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前尘隔海。古屋不再。听听那冷雨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（全文完）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;题图摄影：&lt;strong&gt;Sevdenur Araz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片授权基于：&lt;strong&gt;CC0协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;槽边往事&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;和菜头 出品&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【微信号】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bitsea&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;个人转载内容至朋友圈和群聊天，无需特别申请版权许可。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;请你相信我：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我所说的每一句话，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;都是错的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;                  禅定时刻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;因为引述的《听听那冷雨》篇幅过长，所以，这篇文章就不申请原创了。别老问，问之前先想想，万一脑部又发育了呢？&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 14 Dec 2017 18:13:28 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/30AwO2xURf</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>《至暗时刻》观后感</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/BoxYpRjjQp</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/BoxYpRjjQp</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Ia6gU9JNtko0vm6Daib3xicyuGe4LbphPzzjCsRC997PbWsH2MCFmX8FEG3b51cWaRd9gBJaTibE7RjYJzCkLTAdg/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.665625&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;趁着还没有下线，昨天我赶去看了电影《至暗时刻》。此前，它在中国电影市场的排片率最高只有6.3%，今天已经跌到1%。很明显，它不是那种中国人喜欢的电影，院线不可能在排片上给与更多支持，下线在即。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年我曾经写过《&amp;lt;&amp;lt;/span&amp;gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjAzODU2MA==&amp;amp;mid=2652781413&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=c2260beaae8d763c0ccfa517955f328b&amp;amp;chksm=bd46f0aa8a3179bccc0e3c535bcc4cf28b8b11426710533ff41237812e07838a6a28fc87f5cc&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;敦刻尔克&amp;gt;观后&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;》，并且写了关于这部电影的延伸阅读《&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjAzODU2MA==&amp;amp;mid=2652781417&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=cc2825619068ee30c6471d04e6ef46c0&amp;amp;chksm=bd46f0a68a3179b097dc80075e6c84780f1bc7745c64e5c96623573586ef36d7b35eed2a0261&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;知道敦刻尔克大撤退有什么意义&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;》。《至暗时刻》发生在敦刻尔克的对岸，讲述二战时英国最为低迷消沉的时刻里，丘吉尔如何扭转了这一切，带领英国人民下定决心和纳粹德国决战到底。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;我在微博上问了一句，为什么中国人会不喜欢《至暗时刻》，得到了这样的一条回复，原文包括标点均未做任何修改：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;中心太弱了，从头到尾没有一种剧情上的推动暗示 看黑暗骑士 我知道 最后估计是把小丑跟双面人解决了 看肖申克 我知道最后安迪估计逃出了监狱 至暗时刻(不光指结尾) 整个剧情发展都没有什么感觉 看了前一幕完全不知道下一幕会发生什么&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;----@失眠退堂鼓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;我想，这位失眠退堂鼓先生如果知道敦刻尔克撤退成功，最终二战的结果竟然是盟国获胜，纳粹德国战败的话，估计会觉得非常愤怒吧？毕竟，这对于他来说算是严重的剧透。当然，真实历史的中心太弱了也是一部分原因，历史的真实进程缺乏一种剧情上的推动暗示，老天爷是个烂导演。死了几千万群众演员的第二次世界大战，看下来实在是太不够戏剧性了，让人对整个剧情发展都没有什么感觉。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;岂止与此，老天爷选角的能力也很差劲。温斯顿·丘吉尔是个糟糕透顶的男主角，他老迈，刻薄、顽固，暴躁，嗜酒如命，最要命的是说话含混不清，还经常自言自语。把这样的一个人推到历史舞台的中心，简直就是个笑话。和奥巴马相比，丘吉尔就是个灾难。没有灿烂的笑容，没有亲民的气质，更没有一流的演讲口才，完全没有任何镜头感---选角导演一定是收了好处费，否则绝对不可能让这样的人进组，而且是充当主演。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;可惜，历史不是电影。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;历史如果是励志片的话，丘吉尔会在担任英国首相之后，立即集结军团，跨越英吉利海峡，一举挫败纳粹的敦刻尔克之围，反攻德国，最后一举攻克柏林。丘吉尔穿着笔挺的英国陆军军服，站在一片废墟里对满脸硝烟的士兵发表讲演：犯我大不列颠者，虽远必诛！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;历史如果是漫威电影的话，小胡子狂魔希特勒以闪击封印了整个欧洲，意面超人墨索里尼一旁协助，叫嚣要建立世界新秩序，恢复日耳曼的荣光。雪茄老爸丘吉尔临危受命，和轮椅奇侠罗斯福结盟，奋勇反击。最后，在诺曼底决战之日，丘吉尔一雪茄捅穿了希特勒的大腿，罗斯福摇着轮椅冲过来碾压而过，一代小胡子狂魔希特勒从此陨落，丘吉尔擦去脸上淡淡的鼻血，和平回到人间。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;历史如果是宫斗片的话，丘吉尔会和前首相张伯伦斗智斗勇，努力争取乔治六世的欢心。张伯伦纠集一票同党，在朝堂之上打压丘吉尔一系，力主和谈。丘吉尔不屈不挠，追乔治六世至厕所：“今温斯顿可迎希特勒耳，如陛下，不可也。何以言之？今温斯顿迎希特勒，希特勒当以温斯顿还付乡党，品其名位，犹不失下曹从事，乘犊车，从吏卒，交游士林，累官故不失州郡也。陛下迎希特勒，欲安所归？”于是乔治六世振奋精神上朝：“各位臣工，且与寡人一起打下一个大大的大不列颠！”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;真正的历史没有那么多戏剧性，真正的历史只是一大堆麻烦。纳粹德国在欧洲肆虐，软弱的张伯伦不被议会信任，需要找到一位继任者。丘吉尔并不是继任者的第一人选，但他是政坛两派勉强能够接受的折衷人物，于是他临危受命，接手张伯伦的烂摊子。刚刚上任，英法联军溃败，被德国围困于敦刻尔克。如果军团惨遭全歼，英国顿时无可用之兵。向美国求援，但是美国人民决意中立，罗斯福对此爱莫能助。丘吉尔有意抗战到底，又与张伯伦的和谈策略相抵触，首相之位岌岌可危......&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今天回过头来看，是这一系列麻烦成就了丘吉尔。但是在当日，无论是英国还是丘吉尔，都身处最深的黑暗和绝望之中。最后，是这个老迈，刻薄、顽固，暴躁，嗜酒如命的家伙，结束了英国人无所适从、群龙无首的局面。丘吉尔叼着雪茄站到人前，比出“V”字手势，结束了与纳粹德国和谈的暧昧幻想，让英国人清醒过来，面对冰冷的现实。然后又激发他们的爱国热情和荣誉感，团结一致下定决心和纳粹德国战至最后。哪怕英伦本土沦陷，也要转战海外殖民地反击，凭借帝国海军搏取一线生机。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;电影《至暗时刻》拍出了这种感觉。对于那些了解这段历史，关注英雄人物身上人性一面远甚于丰功伟绩的人，会喜欢这部电影。对于那些看过《杀手莱昂》、《惊情四百年》的观众而言，也会喜欢这部电影。对于那些拥有丰富而敏感的心灵，在世事表象之下总能有所感悟的观众而言，也会喜欢这部片子。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;至于说剩下的人，爱谁谁吧，不关我事。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;题图来自：&lt;strong&gt;电影《至暗时刻》剧照&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;槽边往事&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;和菜头 出品&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【微信号】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bitsea&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;个人转载内容至朋友圈和群聊天，无需特别申请版权许可。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;请你相信我：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我所说的每一句话，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;都是错的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;                  禅定时刻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;昨天，《寻梦环游记》破8亿票房，和北美票房持平。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;           &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;请点开图片长按识别&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Ia6gU9JNtkrDoevP8KUpibIb7DQjL9IfxdBMsib4ZQhuxS5GsJRpQiaHlpzmWsDCpvpys1HURWtYnZnUpcHicYK08Q/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;




</description>
<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 19:43:53 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/BoxYpRjjQp</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>网络进入我是你爸爸时代</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/HPHDCmDm10</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/HPHDCmDm10</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Ia6gU9JNtkovbAHVKsXLJhWRx6icxd5FjJG62wh2ia1puRVYibR1Altwt4GpfGiaibwkCM3QibhorqLhOSD6I4xjSJSA/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.665625&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;未来世界究竟是乔治·奥威尔笔下的《1984》，还是阿道司·赫胥黎笔下的《美丽新世界》，人们一直都有许多争论。但是，现在我越来越感觉未来世界更可能是一个赛博朋克的世界---由高科技公司严密掌控下的人类社会，它们不单决定一个人何时生，何时死，更决定了一个人何时哭，何时笑，甚至是如何思考。&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;过去十年里，我看着亚马逊的图书推荐从莫名其妙变得异常精准，仿佛隔着屏幕坐着一个图书管理员，他对我的熟悉程度在与日俱增，我已经不需要说任何话，他就能向我推荐一批我绝对不会放过的书籍。亚马逊做到这一切，基于它对用户数据的分析，以及对我浏览和购买行为的分析。因此，亚马逊在一次次购物过程中逐渐了解我，可以越来越精准地做出推荐。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;如果亚马逊更进一步呢？&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;举个例子，假若我是个地心说支持者，在亚马逊上不断购买相关的书籍。而亚马逊作为一家科技公司，觉得有责任推荐日心说。于是，它根据既往的用户数据，寻找到了一套最有效的书单，可以让人在阅读过程中一点点对地心说产生怀疑，然后发生动摇，最终投向日心说的怀抱。当然，在许多人眼里看来，这并不是一件坏事。问题是，地心说日心说并不是重点，重点是亚马逊拥有的这种科技能力本身。如果让一个从地心说支持者变为日心说支持者在技术上是可能的，那么，如果亚马逊想要改变用户的其他认知呢？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;这算是用户的自我发展的偶然，还算是亚马逊利用技术造成的必然？换一句男权社会的话来说：亚马逊究竟是你儿子，还是你爹？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;亚马逊对你太遥远的话，我想谈谈今天的社交媒体。以新浪微博为例，你订阅了一批账号，这些账号不断发布各种内容，但是，你在主页上并不能看到所有内容。新浪微博认为你可能因为订阅过多而“错过重要的内容”，所以，它提供了一套智能算法，打破了你主页上内容的时间顺序，把那些热门转发、热门评论的内容推送到你的面前---对于新浪微博而言，这些内容有用户的转发、评论、点赞数据支撑，因此你点开阅读，转发、评论、点赞的可能性更高，于是这种智能算法提升了整体用户活跃度，同时，你会因此觉得新浪微博的内容更有价值。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;以今日头条为例，作家无论在平台上发送任何内容，系统都会先尝试着给与一定数量的推荐。比如说把这条内容推送给1万人，然后计算这一万个人里会有多少个人愿意打开阅读。如果比例达到标准，就会向更大范围的用户进行推送；如果不成比例，那么就会停止推荐，让这条消息自然沉底。于是，相当于给每一个作家制定了绩效考核指标，而且是在最短时间之内就可以给出反馈---读者喜欢或者不喜欢，你需要或者不需要调整内容方向。同样的，如果你是一名读者，在每次给你推送的消息里，系统监控你打开了哪几条。然后下一轮推荐的时候，去掉那些你不感兴趣的主题，推荐你可能感兴趣的主题。于是，你越点越多，你想要看的也越来越多，最后根本停不下来。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;这也就是说，你的订阅和阅读从一种主动行为，变成了一种被动行为。你最终能看到什么，并不取决于你的主观意愿，而是由系统决定，系统决定了你能看到什么，不能够看到什么。回到亚马逊的问题上来，如果是系统“希望”你看到什么的话，这究竟算是你的自由选择，还是科技公司利用技术造成的某种必然？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;什么叫“我是你爸爸时代”？这就是。科技公司认为它们比你更懂你，它们的判断高于你的判断，它们的意志凌驾于你的意志之上。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;传统互联网时代里，用户是作为单纯的消费者而存在着。互联网公司无论提供的是服务还是内容，用户前来的主要行为是消费。但是，在“我是你爸爸时代”里，用户除了消费内容和服务之外，还被科技公司当做生产资料的一部分。不单要消费内容和服务，还需要充当信息的传播路径，提升用户活跃度的工具，用户行为本身也从消费行为变成了生产。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;这就是各种“智能算法”不断被诟病，但是科技公司依然在不断加大投入和执行力度的原因---它是有效的，受到智能算法控制的用户，能够产生设计者所期待的行为，得到他们想要的漂亮数据。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;而你的意志呢？你的意愿呢？你的选择呢？这件事情好像已经变得不再重要。我认为，“我是你爸爸时代”是人类历史上最大规模的渎神行为。我是你爸爸的背后，潜藏的逻辑是：一小部分人高于另外的多数人，前者可以决定后者的行为，从决定他们看到什么，听到什么，逐步演进到决定他们相信什么，赞同什么，认同什么。因为前者比后者聪明，而且占据技术上的优势。这一切的本质，还是统治权。有人奉自己为神明，视其他人为自己的创造物，认为自己比他们更了解他们，可以随心所欲地摆弄他们，可以让他们做出任何自己期待的行为，这就是渎神---以自己为造物主。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;无论是《1984》还是《美丽新世界》，探讨的都是政府统治。但在赛博朋克的世界里，科技巨头对民众的统治可能要严密精细一万倍。手机运动监控能通知你的保险商何时提升保费，汽车自动驾驶可以算出谁是你的情人，智能家居甚至可以算出用哪一个开关失灵能彻底激怒你，好让你在暴怒之下干掉你自己，看上去却像是个纯粹的意外......有必要的话，更可以通过控制你看到的每一个网页，每一条信息，每一个路边灯箱，每一句广播，影响你的潜意识，让你莫名其妙辞掉工作，醒悟过来时发现自己站在某个鸟不拉屎的高原湖边，只不过是因为当地向网络公司支付了一笔高额旅游推广费而已。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;网民喜欢叫这个爸爸，那个爸爸，可能他们都是对的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;题图摄影：&lt;strong&gt;Alexandr Ivanov&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片授权基于：&lt;strong&gt;CC0协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;槽边往事&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;和菜头 出品&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【微信号】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bitsea&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;个人转载内容至朋友圈和群聊天，无需特别申请版权许可。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;请你相信我：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我所说的每一句话，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;都是错的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;                  禅定时刻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;服务器是我的牧者，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我必不至缺乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它使我躺卧在特定品牌的席梦思上，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领我至可安歇的自动贩售机边。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;           &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;请点开图片长按识别&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Ia6gU9JNtkrDoevP8KUpibIb7DQjL9IfxdBMsib4ZQhuxS5GsJRpQiaHlpzmWsDCpvpys1HURWtYnZnUpcHicYK08Q/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 19:03:42 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/HPHDCmDm10</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>