<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fbitsea-jtks.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/bitsea-jtks.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fbitsea-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fbitsea-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>槽边往事</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/2zzndgMvYo</link>
<description>槽边往事 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>滋味的位阶</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/hHGqkLGhtk</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/hHGqkLGhtk</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Ia6gU9JNtkoo62MTCneX4xlDy32KSFoZiaIw3bSaPMVssUf3QGYClksm9DHyZYaQnARfvJpbWDn903ics48n17gw/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.6625&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;生而为人的尴尬之处，在于明明有许多丰富已极的感受却无法彼此沟通。人们不得求助于语言文字，但是语言文字在这种问题上实在是笨拙不堪，根本无法把一个人内心里的感受完整地传递给另外一个人。比如说：食物的滋味。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;滋味的本体是无法描述的，它是纯粹的主观感受。而且，并非单纯是味觉，当人们谈到味道的时候，其实指的是一种复合的感受，包括视觉、听觉、嗅觉、味觉和触觉。例如熟成牛扒的味道，并不是用刀叉切好送进口中咀嚼时的感受。事实上，当它放在烤热的盘子里端上来的时候，盘子里残存着的黄油还在煎炸，人们首先看到的是牛排焦黑的外表，耳听到黄油的滋滋声，然后牛排释放出高温下发生美拉德反应之后产生的肉香.......&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;假设去掉这样的视觉呈现，听觉效果和味觉感受，彻底封闭这三种感受，单独谈味觉的话，牛扒就失去了绝大部分的魅力。我曾经做过类似的试验，蒙住受试者的眼睛，塞住他的鼻孔，请他分辨可乐和雪碧，大部分人会丧失味觉，无法做出区分。只有作家南派三叔那样感受度极强的人，才能通过舌头上的极细微感觉而非味道区分出不同来。当然，同样也是用语言文字，所以我也不明白他究竟是如何做到的，比如说他能够在蒙眼塞鼻的情况下分辨出普通可乐和健怡可乐，理由是“健怡可乐喝起来舌头上有种涂了蜡的感觉”。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;谁会在舌头上打蜡？以及，当初在他身上究竟发生了什么？不可深究。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;因为滋味是纯主观感受，而且是复合感受，我们没有办法去描述它的本体，所以我们在描述的时候只能大量采用比喻的方式。我小时候很流行一种不含糖的甜味剂，它是一种植物的叶片，叫做甜叶菊。今天估计许多人都没有听说过，更没有泡水喝的经验。那么，如果我要向人介绍甜叶菊的甜味究竟是怎样的，唯一的办法就只能是打比喻：甜的，但不是糖的那种甜，带着一点苦味，像泡泡糖嚼到了最后，味道不够丰富而是有点扁平的感觉......听完这些话，能产生和我一样的感知才是见了鬼了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;奇妙的是，即便我们无法准确地描述滋味，但是我们依然有滋味上的审美。也就是说，我们把无法描述的一堆东西归了类，分出了高下。这有点像艺术品，任何艺术家也无法穷尽阐述一件作品的寓意和意义，甚至艺术家本人也做不到，但是人们还是可以区分艺术品的品味高低，珍贵程度，并且在拍卖市场上用价格予以体现。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;尽管每种滋味之间都是平等的，但在人们心目中滋味却是有位阶的。什么是好滋味？从生理的角度来说，我们的机体运行需要盐分，否则就会肌肉痉挛甚至死亡。所以，有所谓“盐为百味之王”的说法。咸味不是好不好的问题，而是在缺乏盐的古代，舔一舔岩石上渗出的盐分，都会让人有新生的感觉，的确是所有滋味都比不上，堪称王者；从进化的角度来看，糖和脂肪为人体提供了直接而充足的热量，所以一直到了今天，人们都在追逐甜味，各种各样的甜味，同时对各种油脂充满了好感，无论是牛排滴下来的油，还是炸薯条里暗藏的油。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;可是，人毕竟和动物还有些不一样，人类是社会化的动物，拥有自己的文化和文明。在人类社会中，总有部分阶层最早摆脱了食盐有限供给的命运，他们可以随意取用盐分。他们也可以得到几乎无限量的糖类、肉类和脂肪供应，对于大众而言极为稀缺的滋味，在他们这里可能只是日常。于是，他们要把烹饪上升为厨艺，把食品上升为菜式，追求那些并不寻常的滋味，并且把它安置在位阶的顶端，成为一种滋味上的审美体系。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;许多吃过一次松露的人称它“有股子汽油味”，许多吃过一次鱼子酱的人嫌恶地称它太腥。如果真是如此，为什么所谓的汽油味和腥味会被放在滋味的位阶顶端？为什么不是可乐的甜味，或者是薯条的香味？&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;因为可乐甜和薯条香没有稀缺性，而且人人都可以轻易得到。这就像客厅里挂印刷版的《马到成功图》，所有人都会笑主人太土。但是挂一副徐悲鸿的奔马图，所有人就会赞叹不已，虽然它连彩色都没有，也不能在边上用红油漆写上“乔迁之喜，和菜头敬祝”的字样，顺着玻璃镜框保持缓缓流下来的感觉。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;类似的，为什么卤煮的味道不会倍受推崇？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;过去的原因是食材，动物内脏在北方并不受欢迎，供应量足而廉价。现在的原因是因为健康因素，健康是新的社会阶层身份标签。曾经人们需要大量的糖，大量的油脂，当工业化保证了这些东西的充足供应之后，人们开始追求健康，或者准确地说，在食物上找寻重新划分社会阶层的理由。基于医学的健康理由就非常合适，卤煮里含有太多盐分，太多脂肪，太多嘌呤，对于心血管系统不利，对于体重管理不利。因此，在今天，油腻腻变成了一个贬义词。而在三十多年前的中国，咬一口肉，油脂顺着两边嘴角往下流被视为富足和美味的象征，每年春节必须要那么流一下，否则就是赤贫阶层。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;所以，你在今天的中国会发现非常有趣的现象：一个身家亿万的富豪，每天极度推崇各种健康低卡饮食，人前吃得像头兔子，追求蔬菜水果的原味，认为那才是真正的好滋味。如若请他喝一杯高度白酒，吃一块红烧肉，他都像是在面对一壶鸩酒、三尺白绫；但在夜静更深的时候，却让司机悄悄送自己到城市的角落，在某条深巷里，压低自己的头，抱着一碗卤煮没命地吃，因为这是他的童年美好记忆。这时候，卡路里、心脏病、胆固醇、FDA、柳叶刀全都去他妈的了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;随着新世代的成长，这种尴尬也会一去不复返。因为他们没有经历过饥馑时代，也没有体验过物质匮乏的滋味，更没有生活在基尼系数畸高的岁月。他们一生下来，就在新时代里，滋味位阶已然确立的时代里。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;滋味的位阶从时间上来说，两个极端都是高阶的象征。要么这种滋味的产生需要极为漫长的岁月，无论是酒还是西班牙生火腿都是如此；要么这种滋味的产生只在特定的季节，只有短暂的供应，无论松露、大闸蟹也都是如此。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;滋味的位阶从产量上来说，越是珍惜，越是稀缺也就越是高阶。可口可乐的价格永远不会超过法定产区的红酒，除了工艺的复杂程度和成本的差异之外，量产是一个重要因素。蔗糖全球一年生产一亿多吨，但法定产区的葡萄则连这个数字的零头都不到。所以，中国人纵然不喜欢酸味，可红酒的销量却在年年递增，你管它叫做单宁味就好了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;滋味的位阶从食材味道上来说，越是天然，越是保留原味也就越靠近顶部。尽管人们依然迷恋浓烈的调料，但是处于健康和营养的角度考虑，这些年里人们越来越推崇食物的本味，推崇尽量少的加工，尽可能保全食材的新鲜。新鲜和原味，清淡的口味正在成为一种流行。看一看粤式清蒸鱼对苏式松鼠鱼、鲁式酱闷鱼的攻势就知道了，人们正在为更少的加工，更新鲜的食材，更为本源的食物味道而支付更多的金钱，并且毫无怨言，深信这种付出是值得的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;有趣的是，滋味的位阶和最终的消费市场是两回事。最典型的例子就是烧烤，烧烤和火锅都是中国餐饮领域内增长最快的类别。一座新城落成，最近进驻抢滩登陆的餐厅一定是烧烤和火锅，而且无论开多少家市场都能够容纳下来。烧烤违背了以上的每一条原则：不受时间影响 ，无限产能，极度粗暴的加工方法，完全去掉了食物的原味，绝对重口味。但是，烧烤的生意一直都很好。甚至这些年烧烤的价格其实一再在涨，客单价已经破百，人们却依然认定它是廉价而美味的食物。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;如果你是一家餐厅老板，试图提供真正的好羊肉，用真正的好炭，用正儿八经的调料，努力做出一口下去能吃出羊肉奶香的烧烤来，人们多半不会领情。因为他们的味觉已经被锁死了，在许多年里，他们一直都在吃冰冻肉，羊肉浸泡的禽肉，刷上工厂生产的调味酱，觉得那就是烧烤的本味，只有那样才对。总有人在问：为什么中国没有统一标准统一品质的麦当劳连锁企业？其实是有的，就是烧烤。街头烧烤有各种各样的都市传说，但是烧烤的滋味其实是几家调味酱生产商所决定的，和工艺，肉质，炭火没有多大关系。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;而调味酱味道异常浓烈刺激，远远超过食物天然的本味。即便用最好的羊肉，最好的孜然和辣椒，做出来的味道在烈度上都远远不能和调味酱的十分之一相比。当刺激烈度上去了，人们吃成习惯了，想要改变这一点就变得非常困难。真那么做了，别人反而要说你不正宗，味道不对。位阶在这里是全然无效的，别人是统治二三十年的超级连锁，成功控制了人们的心智和味蕾。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;本质上，这是最伟大的条件反射人体试验。在一头，是调味料形成的强烈刺激，在记忆里留下的深刻印象；在另外那一头，烧烤并不是餐饮，而是一种生活方式，代表了所有食客彼此平等，消弭了社会阶层差，和亲密好友共同度过的无拘无束的欢乐时光。因此，烧烤的味道始终能唤醒人心底的记忆，让人们以为自己喜欢这种滋味，但是人们的潜意识知道，是这种滋味强烈地和欢聚时光相联系，代表着放松和欢乐。人们真想去吃的不是烧烤，而是前往快乐。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;这大概是滋味位阶唯一会失效的地方。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;题图摄影：&lt;strong&gt;Free-Photos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片授权基于：&lt;strong&gt;CC0协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;槽边往事&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;和菜头 出品&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【微信号】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bitsea&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;个人转载内容至朋友圈和群聊天，无需特别申请版权许可。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;请你相信我：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;我所说的每一句话，&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;都是错的&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;                  禅定时刻&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;男人味是一种混合型味道。足部的脚臭带有生猛的腌鱼味，前调强劲，中调扎实，尾调悠长;裆部的胯臭，糅合了尿液的辛辣和皮肤皱褶处真菌的陈味，有一种雄性荷尔蒙的味道，浓烈而富于变化；腋下狐臭刺激，极具侵略性，有非常明确的空间感；嘴中的口臭，带来烟草、酒精、陈年牙垢的味道，点缀着大蒜或韭菜的植物香气，混合以呼吸中的金属味，有一种浓郁的贵腐甜，就像是果实过熟；此外，由于皮肤排汗，整体上还带着一股微妙的氨水味道，妙在似屁非屁之间，需要悉心把握，方可区分。要点在于屁味略味沉闷，汗味却有微酸，单宁感很强。有时候还有馊味，那就基本可以确认了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;               苹果用户赞赏专用二维码       &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;png&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/Ia6gU9JNtkoJcgQ1or6rOzzMxqeHiatz0w2ErDib1DkzqTIQXrXHdFoibaQPxiaXS1ECniaL85fqr216ZpbwgxPUibNg/0?wx_fmt=png&quot; data-ratio=&quot;1.2363636363636363&quot; data-w=&quot;550&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 30 Sep 2017 20:01:38 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/hHGqkLGhtk</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>谢逊盲测：中秋特别版（两弹齐发）</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/7EpNsJUMLV</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/7EpNsJUMLV</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Ia6gU9JNtkq5CliaZE42ErYGrPUILibYJfM9Whmic3Tial4zPq3McLFWRUrcLe4zerXcKibeiaWibiazthKzdKSgS3VS9w/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.671875&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;距离谢逊盲测首秀《&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjAzODU2MA==&amp;amp;mid=2652781490&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=d74862ddff764bde34489d672fa51787&amp;amp;chksm=bd46f07d8a31796b755c5481b19782b8c98dd6630db3baf70b5c5d27e8d5e0da4f6b711f0bd5&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;生平第一次拍片：如何选择一条合适的毛巾&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;》发布，已经过去了一周时间。在这段时间里，这期节目收到了1142条留言，其中80%都持有负面评论，其中有些评论由于过于负面，在页面上甚至形成了黑洞。我非常耐心地逐一截屏，把剩下的20%纯意见转给了导演。告诉他说：别担心，勇敢拍，你看，大家都在鼓励你，给了你那么多意见，这个世界还是好人多！&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;有了第一期内容，有了数百条严肃甚至是专业的意见，于是就有了这次谢逊盲测中秋特别版。特别的地方在于：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;1、我亲自贡献了自己的声线，作为旁白（喜欢更多本人原音的朋友，请访问《&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjAzODU2MA==&amp;amp;mid=2652780618&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=8392504dfe0b2d3d285a54b5e62b56e8&amp;amp;chksm=bd46f3858a317a932bc7dedffdc88460dd00a6671fd380fbd944cceba37989ed33104971b3aa&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;年轻人，请忍受一下&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;》）；&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2、同时提供了两期节目，一期盲测云南火腿月饼，一期盲测传说中的冰皮月饼；&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;3、采纳了意见中的共性部分，例如目前的视频长度被严格限制在5分钟以内。再比如说节目的结构做了极大调整，罗辑思维CEO&lt;strong&gt;脱不花&lt;/strong&gt;娘娘对此亦有贡献。她的原话是：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;啊！菜头，看了你的节目，想起自己已经有好几十年没有看过《为您服务》了！谢谢你唤醒了我的童年记忆。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;好吧，事情就是这么个事情，年龄就是这么个年龄。现在，让我们去一下大屏幕：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;1、谢逊盲测中秋特别版·云腿月饼（4分37秒）&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2、谢逊盲测中秋特别版·冰皮月饼（3分05秒）&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;span&gt;最后，要申明一点：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;谢逊盲测不涉及任何商品质量检测，所有选取的商品都是自费用天猫、京东等合法正规渠道购买，默认商品质量合格。在质量合格的基础上，我们选取志愿者做用户主观感受调查，谈的是喜欢不喜欢。因为参加盲测的人员数量有限，所以，这个调查结果只能作为您的参考。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;题图摄影：&lt;strong&gt;Ponciano&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片授权基于：&lt;strong&gt;CC0协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;槽边往事&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;和菜头 出品&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【微信号】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bitsea&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;个人转载内容至朋友圈和群聊天，无需特别申请版权许可。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;请你相信我：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;我所说的每一句话，&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;都是错的&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;                  禅定时刻&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;无论你做什么事情，这世界上反对的声音都很多。有些是单纯的为了反对而反对，有些则是不知道如何正确地表达对你的关切。之所以会有这样的现象，和人性无关，和社会无关，和国别无关，纯粹是因为大家并不真正了解你。所以面对批评的时候，请你放下心来，等大家真正了解你之后，他们就会直接打你了。&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 28 Sep 2017 20:01:31 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/7EpNsJUMLV</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>你身边的隐形人</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/G1eiUfN6pT</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/G1eiUfN6pT</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/Ia6gU9JNtkqvKTz5kCHmhMB65NkibWwzaGQ0FFBd6axMmVTbudib8nicGCEOeaOORewRCrZeHRribOEolrHYjoGvYw/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.665625&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;自从养成了睡前看网络小说助眠的习惯以后，过去一年我读了84部小说。按照每本100万字计算，我在网络小说这个领域内，一年读了8400万字。其中绝大部分的文字都没有任何文学价值，但因此我可以慢慢减少大脑袋的功耗，一页页翻下去，不知不觉就陷入了梦乡。&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;如果说这些小说里真的存在什么价值，我认为只有两种。一种是可以观察到海量的欲望，因为网络小说没有多少限制，又需要和读者产生共鸣，所以个人的欲望部分得到了空前放大。通过大量阅读网络小说，可以预判大众对某个事件的反应，尤其是情感上的好恶，和道德判断的依据。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另外一种就是隐喻。优秀的网络小说并非长于文笔，有时候甚至和故事情节、人物塑造都没有多大关系。人们喜欢看这样的小说，是因为小说构成了某种现实生活的隐喻。即便许多人读不懂隐喻的所指，但是他们能在故事里感受到自己熟悉的心境或境遇，因而产生非比寻常意义上的共鸣。对于读者而言，这种共鸣使得他们认为：这本小说非常真实。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;我一年读了近一亿字的网络小说，绝大部分精巧的情节，精致的故事都已经忘光了。但有一本书我到现在都印象深刻，哪怕我连书名都想不起来了，可我还是记得故事里的一个小设定：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;故事里说，有一个人从小到大，一直在苦练武功，已经达到了世俗武功的巅峰。他知道，再往上走，就必须从武士进阶为修士，从飞檐走壁的武林高手变成腾云驾雾的修仙者。因此，他在人间四处奔走，想要寻觅一线仙缘。就这样，他找寻了一辈子，经历了各种磨难，做下了无数善事，但是一直到垂垂老去，他也没有接触到传说中的仙缘，更不用说是见到任何一位真正的修士了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;情节进展到这里，并没有任何特殊的地方。但是，老爷爷有一名弟子，弟子却在年轻时很快就找到了仙缘，并且快速进阶成为修士。进入修真的世界之后，他才了解到师傅何以没有仙缘的原因：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在他师傅的一生当中，每时每刻每分，都有一个修为极高的修士寸步不离地跟着。修士一直使用隐身的法术藏在一边，每当师傅快要找到仙山福地的入口，修士就用法术把人移开；而有修士感念这个老头的善心和诚意，想要点拨他两句的时候，隐身的修士就会出手击杀对方。到了最后，老爷爷在修真世界里变得极为有名，任何一个修士都知道，见到他赶紧绕路走，千万不要试图去接触，否则就会有身死道消的危险。因为他身边一直跟着一个隐形人，那个人要断绝他一切蜕凡入仙的机会。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;老爷爷并不知道这一切，他心里坚定地相信世界上一定有修士的存在，一定有一个超过凡俗世界的修真世界的存在。虽然年复一年的失败，但是他觉得那是他还不够努力，找的地方还不足够多，也许是他自己的运气不够好，最后他一直走，一直走，走进了对于修士而言都是绝地的地方，从此失踪......&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;这个情节设定让我难以忘怀，从中品味出的孤寂和绝望的心情，到此时此刻只要一想，还是会在心头泛滥。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;我不知道别人是如何理解这个世界，在于我，活在这个世界上，就是一个见天地的过程。我在戈壁滩里度过的童年，那时候的天地是荒漠、白杨、骆驼刺、军营和实验室；我在昆明度过了我的少年时代，那时候的天地最远到滇池，最近就是家门口的四条街，它们构成了一个完整的世界，我熟悉它们如同熟悉我的掌纹；现在我在北京，目睹了传统互联网的衰落和移动互联网的崛起，目睹了传统媒体的衰落和自媒体的兴盛，目睹了电影市场从每年50亿票房上升到500亿，目睹了房价从2万块钱一路升到了10万。在这里发生的每一件事情，如同石子投入池塘，涟漪慢慢扩散到全国，乃至全球。&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;想一想看，我第一次访问美团的时候，它还在知春路的一栋小楼里，一房间的程序员在写代码，唯一的健身器材是一个盘子，站上去之后可以自行扭动身体。但是现在，它负责全国的外卖和电影票，成为了许多人生活的必须；我第一次访问腾信北京的时候，它还是中关村银科大厦的三层楼，主要工作是提供门户网站服务，每天更新QQ弹窗新闻内容。而到了今天，它是中国在线广告和在线视频巨头，甚至拥有了自己的影业公司；我第一次在寓所楼下试骑摩拜单车的时候，还需要专门下载APP，车子是实心论坛，齿轮传动，骑得我大汗淋漓。但转眼之间，它已经遍布全国，而且进军世界了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;有时候我问自己，你知道这些事情又怎样？你最先看到这些事情又能怎样？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;记得我在香格里拉呆了一年之后，重新返回都市生活。朋友为我接风洗尘，带我去到了昆明最高的楼顶天台吹风，估计是觉得吹风比洗来得更快。站在天台上，我看到了远远近近的各处吊塔，有建筑公司在做工程。那一瞬间我问了自己一个问题：这是生我养我的城市，是我童年开始最熟悉的地方。为什么现在有人在这块土地上大兴土木，改变了这城市的模样，我对此却只能做个旁观者？他们要平哪一栋楼，要修什么楼，为什么和我一点关系都没有？如果是这样的话，生活对于我而言，究竟有什么意义？一切都和我无关，一切都是别人安排好的，一切现实对于我而言只有一个选择就是接受。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;因此，我想要去看到更大的世界，我想要认识不一样的人，我想要做点什么而不是坐等着接受。后来，我真看到了。在当年那些我只能看着发生的事情里，有些现在我能够参与，我也成为了创造现实的那种人，哪怕只是一听罐头，我也为这个世界增加了一种之前没有的新罐头。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;但是在这个过程里，我对那篇小说里提及到隐形人的感觉却越来越强烈。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;刚刚走上社会的时候，先想着的是求生，想的是安稳。这时候只要人不是太笨，做到勤奋二字，总能够解决生计问题，换来一个安稳的生活；成熟一点，想要的是好一点的环境，体面一点的生活。这时候人有了点基础，需要个人努力一些，哪怕时间稍微耽搁得久一点，最终还是能找到一个比较好的生存环境，过上自己想要的体面生活，不需要每个月第一件事情是去偿还信用卡透支。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;所有这些事情，纵然有辛劳、痛苦、挣扎、重压，但都不算是太难。成为人群中的十万分之一，百万分之一，付出的代价也都不会太大。但是，继续往前走，想进入五百万分之一，一千万分之一，身边的隐形人就开始出现了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第一个隐形人在你身边耳语：现世安稳，得来不易。眼前所有的这一切，纵然还有些微不满意的地方，但是哪一样不是你自己想要得到的？又有哪一样不是你辛辛苦苦挣回来的？既然如此，为什么还要冒着失去这一切的风险，就像是个没穿鞋子的小孩子那样往前冲？为什么不珍惜眼前的生活呢？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第二个隐形人在你身边规劝：莫上琼楼最上层。任何选择都会带来风险，而在拥有稳定生活之后，风险和收益会明显不成比例。停留在此刻，风险和收益是平衡的，甚至可以说风险已经降低到了最小。但是，只要往前继续前进一步，平衡就会被打破，风险就会陡然上升，而且会让未来陷入不可预知的状态。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第三个隐形人在你身边无声怒吼：退回去，这不是你应该来的地方！它正告你这个世界有三重天：遵循规则的一重天，利用规则的二重天，制订规则的三重天。每进入下一重天，人就要死去活来蜕一层皮。挨的住的，就是有那个命，可以进入下一重天。挨不住的，被打倒了就是被打倒了，你就没有那个命。并没有人仇视你，并没有人针对你，只是每上一重天，座位就要少一些。没有人会起身让个座给你，也不会有人起身欢迎你的到来，你得证明你有能力站得上来，坐得下去。否则，哪里来的，就回哪里去。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;三个隐形人站在你的身边，阻拦住了前往下一个世界，可以看到更广阔天地的门径，断灭了一窥新天地的可能。他们无形无相，无法攻击也很难驱散，从早到晚始终围绕在你身边。如果说人生有所谓进境的话，那么，越到后来，隐形人的能力也就越是强大，想要继续前进遭遇的阻力和打击也就越大。每念及此，我就会想起小说里那个白发萧然的老爷子，想到他在尘世间兜兜转转，却为隐形人所阻，始终不得其门而入。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;小时候听到信念、勇气、愿景这样的字眼，颇不以为然。觉得在一个形而下的器世界里，几个形而上的概念于事何补？可到了如今回过头去再想想，经验、机智和技巧并非人生路上决定性的因素，它们都只是一些技术性的手段，所解决的是80到100之间的事情，却对0到1之间的部分无能为力。反而是近乎于无知无觉的天真，愚妄蛮横的血勇，和毫无理由的相信，却能成为一个人在雷霆下击之中，持续前行的理由。当整个世界对他都是隐形的时候，连同隐形人也一并消失了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;题图摄影：&lt;strong&gt;Myriam&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片授权基于：&lt;strong&gt;CC0协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;槽边往事&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;和菜头 出品&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;【微信号】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bitsea&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;个人转载内容至朋友圈和群聊天，无需特别申请版权许可。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;请你相信我：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;我所说的每一句话，&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;都是错的&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;                  禅定时刻&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;杯弓蛇影是幻象，但是因为幻象而产生的血压升高、呼吸困难却是真实的。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;               苹果用户赞赏专用二维码       &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;png&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/Ia6gU9JNtkoJcgQ1or6rOzzMxqeHiatz0w2ErDib1DkzqTIQXrXHdFoibaQPxiaXS1ECniaL85fqr216ZpbwgxPUibNg/0?wx_fmt=png&quot; data-ratio=&quot;1.2363636363636363&quot; data-w=&quot;550&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 27 Sep 2017 17:01:55 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/G1eiUfN6pT</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>