<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fchaoscruiser-jtks.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/chaoscruiser-jtks.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fchaoscruiser-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fchaoscruiser-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>混沌巡洋舰</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/ultiWL8Axg</link>
<description>混沌巡洋舰 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>机器学习+深度学习 巡洋舰特训课铁哥总结长文</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/6GtKm0maaS</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/6GtKm0maaS</guid>
<description>&lt;p&gt;为期三个月的&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651383029&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=a792653f736540e06d96e6f3970264e0&amp;amp;chksm=84f3cab4b38443a2754072d8b3d3fdade7ea503b15ecea46595bb149edcc139000b7f315e624&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;巡洋舰特训课&lt;/a&gt;（点击查看相关推送）已经结束。 如果要和大家分享什么的话，我觉得有很多点值得记录， 为了多给大家一些干货， 我还是从学科学习的经验开始给大家分享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要说这AI算法最近很热， 算法工程师也很热， 不过我敢说， 巡洋舰的特训课其实是没有蹭热点之嫌， 而更像一个大家精雕细刻的小小艺术品。就在去年寒冷的一月， 二十来个学员凑在五道口附近小小的教室里开启了此次特训课之旅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.6666666666666666&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dcEP2tDMibceoj92bMHhPD2ubUUaNeVUvssvZa8de5PygcsRjL0aqQPkBXib29SbPr1ZZ0t7VvJwxvH0sKxMchrA/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;1620&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;课程开始时的合照&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这门特训课分为三个重要的部分， python， 机器学习和深度学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dcEP2tDMibcfCFEFrIh4CD3HnwF5a6d9guc2BiclSR6Uzyjia9mbnH0Aj5gTzMRVKVoeOvczKte5TiaQPbNdebf5lA/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.6515625&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实对于我们课程的设计者， 这课程早在去年9月就开始了， 因为那时候我们开始做课件。而很多酸甜苦辣也在这个做课件的过程里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我来谈谈设计这门课程的心得， 首先， 对于深度学习到底难不难， 真是众说纷纭。 而这门课到底难不难，其实真的很难说清， 因为深度学习背后的知识真的太交叉了。 能够同时体现理论的深度和实战性， 兼顾不同背景的人 ，算是这个课程设计的第一个挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先说说来上课的同学的背景， 这些同学各自来自不同的环境， 一个很显著的特色是， 大家一半来自中科院的科学院所， 一半来自偏向工程的学科， 如计算机编程， 航空航天。 也有基础差别较远的同学。 对于那些理工科的博士，大家的欠缺其实主要在编程， 而一些偏向实践派的同学， 则多为数学困难。   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的多元性， 就决定了课程需要让不同的人， 可以从不同的角度重构整个深度学习体系， 最终都要通过非常合理精巧的设计课件解决。 我们在这门课的很多功夫， 也体现在这个课件上，而我们对每一个课件的认真程度， 也达到一种死磕的极别，团队相信， 每个课件不仅要是一个好的程序， 一个好的练习题，而且是一个好的故事。我们当时可以说找遍了所有网上能够找的材料， 再结合自己的研究背景做成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;img data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dcEP2tDMibcczHDIiaWOR2dPFBtH8RttCZLu0icHb4T1zLe45Lb7ib7pYYZTkwsbibdV5ia5bTIeqOtP3u1AoPpnFGAg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.12857142857142856&quot; data-w=&quot;490&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正要学好深度学习， 一定的机器学习基础也是必须的，所以我们制定一个最简的机器学习路径，直接从什么是线性回归入手让大家了解什么是机器学习， 然后直入机器学习需要下最大功夫的点 – 特征。  因为在机器学习问题里， 寻找到好的特征， 做好特征工程， 比好的模型还要重要。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上很多机器学习模型的扩展也可以理解为如何更好的认识和挖掘特征。  在机器学习的课件上， 我们就体现了先让大家在例如kaggle房价预测这样的数据集上建立一些简单的机器学习模型取得一点小成就， 接下来， 就围绕特征工程这个主线， 让大家通过不停的改进模型，增加特征，来体会各类特征工程技法的重要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;围绕模型，特征这个主线，我们才真正开始建立机器学习背后的数学体系，如果你开始给学生建立这个数学体系， 无疑会带来的问题是学生根本无法理解， 而这样经历了简单模型的洗礼， 再去如何用条件熵拣选特征，交叉熵来检验模型， 就变得没有那么脱离实际。 沿着什么是好特征，什么是好模型的主线，我们从线性模型达到非线性模型， 并且沿着模型复杂度进化的主线来延展我们的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先， 一切机器学习模型的根基基本可以规划到线性模型（严格说还有树模型和简单贝叶斯）， 然而线性模型良好的解释性和解析性背后， 也带来由于本身过于简单假设带来的无能， 然后我们通过大量的加入特征和相匹配的正则化算法Lasso来挽救这个局面， 并且用交叉熵这类比较高级的损失函数来解决分类问题得到逻辑斯蒂回归， 但还不行， 于是各类非线性分类器上马。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要通过一个课件打通学生的任督二脉，最重要的是让学生在做的时候体会整个知识形成的过程， 为什么要在线性分类器里引入概率，为什么要在线性回归里引入lasso，我们先引导学生发现一个问题，然后在寻找解决方法的时候，自然的引入这个知识，这样学生不仅可以学习知识还可以体会科学家思考的功力。 还拿逻辑斯蒂回归来说， 我们把最早iris花分类数据100%准确率的感知机放到泰坦尼克的数据集上， 模型一下子崩了 ，然后我们开始引导大家发现隐藏在目标函数里的问题， 加入概率， 得到交叉熵， 模型准确率就上去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;img data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dcEP2tDMibcczHDIiaWOR2dPFBtH8RttCZLu0icHb4T1zLe45Lb7ib7pYYZTkwsbibdV5ia5bTIeqOtP3u1AoPpnFGAg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.12857142857142856&quot; data-w=&quot;490&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于深度学习部分课程的设计，事实上很多人会发掘这个课程的难度更大很多， 理论更抽象， 而程序更复杂， 需要的算法动辄需要几块GPU一起转动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一开始觉得可能深度学习最大的困难来自大家手里没有算力， 还特别配置了几台多个牛逼显卡并行的机器， 然而后来发现这个担心其实大可不必。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为事实上在初手刚开始学习这些概念的时候， 最缺少的不是这些东西， 而是如何从最简单的一些例子明白CNN， RNN这些黑箱为什么work， 和之前的模型有什么区别。 如果你一开始就上比较大的数据如imagenet， 然后掉个包弄上去。 看上去高大上准确率也不低， 但学生看到了无非是你打开一个开关， 然后微波炉把东西煮熟的效果。 这样的东西其实教了意义也不大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这和一个算法工程师要达到的真正能力要求还是相差比较远的。 围绕这一点， 我们的模型一开始就把所有不必要的细节踢掉，而从最简单的数据入手，然后让大家用最简单的工具得到新的模型。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如RNN的教学， 我就让大家一开始去用正弦函数预测一个余弦函数， 这个问题看似简单， 你用多少层的前向网络都解决不了， 然后我让大家用最简单的方法加入一个循环连接， 问题就解决了。用的数据很简单，但是却击中了RNN的死穴。 你通过它就理解为什么更复杂的情况下RNN可以做人机对话甚至谱曲， 股价预测， 自然语言预测。 不经过这个过程， 其实学生很容易被一些表面的东西弄迷糊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于这些我们自己精心设计的例子恰恰不太需要算力，算是我们用我们的脑子给大家节省了算力， 让大家无需去配置深度学习机也可以掌握深度学习算法的核心 ，发明了一种穷人的深度学习教学法。 当然， 真实的数据也还是要上的， 在进阶的学习里是免不了的啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dcEP2tDMibcczHDIiaWOR2dPFBtH8RttCZLu0icHb4T1zLe45Lb7ib7pYYZTkwsbibdV5ia5bTIeqOtP3u1AoPpnFGAg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.12857142857142856&quot; data-w=&quot;490&quot; /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里不能不提出的就是，我们使用了pytorch框架作为教学的基础而没有直接采用tensorflow， 是因为pytorch的内在逻辑和深度学习的理论本身有一种惊人的一致性， 你的网络构建就如同是在思考的过程（前向传播反向传播）， 而且无需编译直接运行。用pytorch我们可以让学生非常轻松的改变网络的结构， 从而让学生很容易实践他们对深度学习的一个想法。 有了pytorch， 我们的深度学习从零开始“穷人教学法” 就更得心应手了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里面一个很好的例子就是我们写了一个7日神经网络pytorch教程， 几乎把pytorch的学习和神经网络的所有重要技巧给窜起来了。 如初始化，dropout，不同的优化技术， 神经网络结构进化都融合进去了。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顺便提出一个趣事， 在开始的课程框架选定上， 到底是tensorflow还是pytorch，我和本次课程主讲的龚老师还差点吵起来， （当然这不只是唯一一个我们差点吵起来的地方， 我却敢保证每次都为了课件）。而这件事的结果却是， 龚老师不仅接受了pytorch，而且成为了pytorch的强力拥泵，还设计了最棒的课件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然， 在深度学习实战的尺度我们也是不遑多让， 比如迁移学习对抗学习我们都试图引入和实践十分相关的例子， 虽然有限于时间这一块依然需要进一步展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dcEP2tDMibcczHDIiaWOR2dPFBtH8RttCZLu0icHb4T1zLe45Lb7ib7pYYZTkwsbibdV5ia5bTIeqOtP3u1AoPpnFGAg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.12857142857142856&quot; data-w=&quot;490&quot; /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 当然，课件设计只是众多故事里的一部分， 另一个重要的故事是有关人的， 应该说课程学习难度和学习者的背景极为相关。 所来的学生虽然大多素质极高，但是差距也是蛮大的， 有几个本身基础较好的学生到几乎惊艳到了我们， 可以启发我们老师的学习。 而我感受最深的，却是其中有一个女生， 她开始几乎对编程一窍不通，数学也没有其他人学的多，我最初想劝她先补好基础，以后再来学习，但是她的主动最终为她赢来了机会 。 但是在整个学习过程里， 她确是最积极活跃积极的学员，最终她居然整个课程都跟下来。假以时日， 她一定会成为一个优秀的算法工程师。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dcEP2tDMibceoj92bMHhPD2ubUUaNeVUvg24QHeOaacHDOoHYK8Xr0OFxe5gwI0xmGJLib1a2jEs1fohV0VTt2Ug/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;1440&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;课程结束时的合照&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相对于做好深度学习真正需要的学习经历， 这个过程仅仅是个开始， 如果要真的从零到一进入这个学科， 其实需要的绝不仅是这个课程， 我作为过来人给大家几点建议：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;1， 坚持编程训练。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;2， 广度各类前沿论文。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;3， 做项目， 抓住一个和自己背景相近的领域把知识用起来。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在之后的推文中，我们将看看各位参加的学员对这门课的评价，敬请期待！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dcEP2tDMibcczHDIiaWOR2dPFBtH8RttCZLu0icHb4T1zLe45Lb7ib7pYYZTkwsbibdV5ia5bTIeqOtP3u1AoPpnFGAg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.12857142857142856&quot; data-w=&quot;490&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对于错过了特训班的伙伴，铁哥也为你们准备了线上版的课程精华。&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;总长度16个小时的机器学习入门已经整理完上线，更加精彩的深度学习课程也会在一周内上线。而在今年8月，铁哥还会推出一个在线直播的深度学习代码实战课程，具体内容还在准备中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;4.717741935483871&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dcEP2tDMibcdtdhcvoVrIAictVtkxkfXSiambAf4zOLtDxdYq09GEcgnRltUzicyJbr7EcCX7bYVV3GKuKXdlFdQqw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;620&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多阅读 （关于巡洋舰的另一门相关课程的总结）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651382825&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=85d1aa1ef152c25d05fc576ceb3a310d&amp;amp;chksm=84f3ca68b384437e5f45ee169f6f0cbd991a7230fe54d0d2da0449fe44a2fd241ba3f9c729d8&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;如何评价人工智能与复杂系统特训课-看看铁哥怎么说&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651381571&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=d5faa009f6464da94923199ce6b71dc9&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;机器学习对话复杂系统特训班之铁哥小结2&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;



</description>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 14:13:44 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/6GtKm0maaS</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>什么让深度学习与众不同-《Artificial Intuition》读书笔记上</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/OGP3WNvCzI</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/OGP3WNvCzI</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.4984984984984986&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dcEP2tDMibccYIiakPnDqVYfVrM9X3EYsZGLotxVS5h91KtDP112o6bbt3R51psFZmLpicvzVbpB7iavODy3ZxZ11A/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;333&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《Artificial Intuition》是今年2月新出版的一本书，工科背景的作者Carlos Perez在自述中说这是一本写给大众的深度学习入门书，然而在我看来，这是一本写给AI产品经理的有很大的阅读难度的书，书后的参考文献有几十页厚，提到的论文有上千篇，其中有很多是理论的探讨性的文章，是一本需要反复阅读的书。要理解这本书，我们可以站在一个产品经理的角度，去看看深度学习有什么特别之处。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在关于深度学习的应用案例的描述，没有百万篇也有十万篇的介绍文章。AI相关的创业者都在问这样两个问题，第一是深度学习和之前的机器学习有什么本质的区别，第二个问题是会不会出现下一个AI的冬天，或者深度学习带来的革命性改变的上线在那里？而《Artificial Intuition》这本书则试图回答下面的两个问题，回答的方式是通过揭示深度学习的三个基石性的算法背后的道理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.78839590443686&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dcEP2tDMibccYIiakPnDqVYfVrM9X3EYsZoLmmLuxicQby3ZQbg9A798zveFUmJEjNGfqYic5vtubu0iaL6at65RJng/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;586&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先总结下传统的机器学习方法，这些方法不管是什么，都可以看成是去根据已知的数据点拟合一条未知的曲线（如上图），这些模型不管其本身多么复杂，都只是单个的模型而已，但深度学习却不是这样的，链式法则使深度学习具有了分形和性质，而这是深度学习有别于传统机器学习的第一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=204448071&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=152c7e9c5db9c06881db31508925fef9&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;分形&lt;/a&gt;（不熟悉分形的读者，点击查看&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=204448071&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=152c7e9c5db9c06881db31508925fef9&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;16张gif图带你认识分形（fractal）&lt;/a&gt;），指得是部分和整体的关系如同俄罗斯套娃一样，你永远不知道自己是不是拆到最小的那个。在每个神经元的层面，训练模型的和传统方法目标一致，是拟合一条线。但由于链式法则，使得多层的神经网络的目标变成拟合一个函数的函数。深度学习的特点不只是其需要优化的参数远远多于传统的模型，因此数据越多，效果越好，更重要的是深度学习要优化的参数相互间是有关联的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不止在神经元的层面可以看到类似分形的性质，残差神经网络和LSTM使的网络的层与层之间具有了尺度一致性。残差网络是卷积神经网络的一种改进，在卷积层与层之间建立短路式的连接，让第一层网络和第三层网络可以直接连起来，这样绕过了中间层，使得网络中层级的概念变得当前所在的层次无关，在极端的情况下，残差网络使得底层的神经元能够直接连接顶层的神经元。而LSTM中的遗忘门，也在时间尺度上具有相似的效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;深度学习中分形表现的第三点是在模型本身的层面进行复用，比如对抗神经网络&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651383280&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=a6fd903f2c47339c52dcea9eedf65851&amp;amp;chksm=84f3cbb1b38442a7f4aac491852e06c34794154946a3656bc4ac4805b1ef1b41cb4469ae8419&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;GAN&lt;/a&gt;和自编码器，都是将模型本身作为了更大模型的一部分。而传统的机器学习，除了决策树，很少具有类似模型组合的性质。未来的深度学习框架，将不会只由一个网络组成，而是多个神经网络组合形成，例如先用CNN处理空间上的相似性，再用RNN来处理时间上的一致性。不管是GAN还是自编码器，没过几年就有越来越多的变种，之所以这是可能的，是因为模型本身可以拆开进行组合。迁移学习之所以在深度学习中变得普遍，也是托模型本身分形性质的福，不管是参数的微调还是模型最后几层的重复训练，传统的机器学习因为模型和数据绑定的太紧，即使可以做迁移，效果也不如深度学习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.757679180887372&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dcEP2tDMibccYIiakPnDqVYfVrM9X3EYsZR5ucO43c1zyN2GrhYpJBPypo87bbwJT0dd4FTlMSLVdtppVPdp01Ig/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;293&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深度学习的第二个特点是平衡探索与利用的权衡（explore VS exploitation），这可以从深度学习中最常用的一个方法随机梯度下降中看出。当你有太多的参数需要优化的时候，你首先需要是找出先在那些方向上做出改变，效果最好，而这是梯度要度量的。但若只是梯度，那就只是利用当前的信息，在梯度上随机的加上一个变化的量，可以起到探索的作用，使得模型能够越过局部最优点和没有梯度的鞍点，从而使得模型能够找到最优解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一个例子是卷积神经网络三明治中的部分，卷积层用来进行探索，找出通用的结构，而池化层所作的则可以看出是对已有信息的利用（降低原始信息的维度），最后在通过批量正则化引入随机性。相比之下，传统的模型只注重利用信息的一面，而会忽略对未知结构的探索。能同时兼顾到探索和权衡，是深度学习能够解决之前无法解决问题的根本原因。由于随机梯度下降及其改进版的优化方法是任何神经网络都会用到的方法，因此其具有普世的解释性，能够部分的说明为什么深度学习能够成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不同于传统模型的确定性，深度学习每一次的训练都是动态的，其训练成的网络也会有细微的的差别。而深度学习中另一个通用的技术是反向传播算法，这可以看成是复杂系统中的负反馈，通过计算为什么模型会出错，训练的过程可以看成是动态演化的复杂系统。负反馈可以使复杂系统保持动态的稳定，而深度学习中的负反馈也使得模型不同于使用手工设置的优化函数的传统模型，能够持续的进行优化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上是《Artificial Intuition》这本书给出的关于深度学习为什么有效的回答。明白了这三点，可以让你更方便的思考你面临的场景是否适合深度学习。如果你面对的问题本身具有层次化的特点，需要平衡信息的探索与利用，需要动态的持续改进，那么深度学习就适合。但对于有些任务，以上三点还是远远不够的，还需要能够综合使用结构化的知识，而这是当前的深度学习技术的天花板，这个理论上线决定了当前的AI热潮是否会引来下一个冬天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世上的决策不止是一串串的矩阵运算，而当前的深度学习落到实际的计算上，不过是一组矩阵运算。比如医学上的应用，深度学习只能够完成放射科医生的一部分工作，但判断这个片子是不是有肿瘤，只是诊断的第一步，医生需要根据病人的家族史和问诊的信息进行综合的判定。这些结构化的信息如何编码，又如何进行信息的整合，这其中既缺少明确的标签，从而难以进行监督学习；又无法像游戏那样，能够有足够的实例进行试错，从而无法进行强化学习；即使是非监督学习，由于直觉的判断步骤与步骤之间跳跃过大，使得模型也无法以类似词嵌入的方式进行前后步骤之间的预测。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然很难，但该如何结合结构化的信息，则是任何深度学习模型都会遇到的问题。要进行小数据上的迁移学习，就需要已有的模型能够提取一组原始高维数据的低维表示。但若是只是空间上的坐标，就无法进行逻辑推理，就无法结合专家的知识，模型的记忆也只有“是什么”这个层面，而没法进入“为什么”的层面。而人类的思维，则可以再想清楚了为什么之后，指定计划从而进入“怎么办”的层面。目前最成功的AI应用Alpha Zero，其背后的两个技术核心一是深度强化学习，二是蒙特卡罗树搜索。而蒙特卡罗树，就是一种结构化的知识表示方法，而现实世界中很多的任务无法像游戏中那样能够清晰的进行结构化的建模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.42231075697211157&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dcEP2tDMibccYIiakPnDqVYfVrM9X3EYsZibTyutT9dP4ictMSvuUibXDZotSUNFAFh7p0libvp4mcjNAYmarfSaZ7OA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;753&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不举之前用过的医疗的例子，用教育中应用的AI作为例子。现在的AI能够批改作业，能够修改学生作文中的语法错误，还能够找出学生的问题更类似已知问题库中的那个问题。但好的老师能够做到因材施教，对同一个问题给不同的学生不同的答案，这就需要基于规则这种结构化的数据了。你可以先训练一个神经网络，通过和学生的闲聊了解学生的个性和学习进度，之后在回答学生问题时能够有针对性。但难点在于你如何解读上述神经网络打出的标签，教育和医疗一样，要求模型能够解释自己运行的逻辑。假设你训练好了一个在线问答系统，你不止需要证明你的系统能够在统计学意义上提高学生的成绩，还要证明自己的系统没有歧视弱势群体的孩子，没有给孩子们传递错误的价值观。例如这个对话系统学会了对于那些成绩差的学生问出的超过课程大纲的过难问题采取嘲笑的态度，也许能够使的这些孩子专注于基础知识，但却是不符合现代社会的伦理标准的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而唯有将模型的中间结果结构化的表示出来，深度学习才可能摆脱助手的身份，成为能够和人平等对话的伙伴。而这将是深度学习下一步的进化方向，帮助人们更高的的认识未知的世界，而不只是重复人类可以做的决策过程。所谓的星辰大海，说得是深度学习在未知世界的探索中起到的作用，而这是这本书下半部分的内容。也将在本读书笔记的下篇中详细讲述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总结一下，AI曾经被戏称为Artificial idiot，而在这本书中，作者认为深度学习使得模型能够产生类似人的直觉式的判断，因此可以称为Artificial Intuition。深度学习能够以涌现式的思考方式（动态，层级化）的处理由涌现而产生的复杂系统，这使得深度学习和传统的方法有了本质性的不同。但缺乏整合结构性数据的能力，制约了深度学习在日常生活中的应用，使得模型只能够在游戏等可以零风险试错的领域达到人类的水平，在其他领域还只能是是人类的助手，只能提高生产率，去除任务中重复性的部分，而无法革命性的让人类获得认知上的突破。这是当前AI的发展上线，也是AI界要攻克的圣杯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多阅读&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651383237&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=c9562cbdcfea785da928434973116aae&amp;amp;chksm=84f3cb84b3844292efc85670d09d9eb0405a7db370782fba722919ff40b7ed028a7825b12909&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;读《人之彼岸》说说我心目中的AI与反乌托邦&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原创不易，随喜赞赏,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.9397590361445783&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dcEP2tDMibcd4icdSNQnx98Zicw7nnP3icPycqI1uRMvRxCezhYm4xQKdbiamvHVmC19a0o7YS03eqTrIL9QJS4wS4w/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;249&quot; width=&quot;auto&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;span&gt;联系小编，请加微信号ironcruiser 。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;












</description>
<pubDate>Sun, 22 Apr 2018 10:31:55 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/OGP3WNvCzI</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>大家都在说facebook，我来说说背后的议题设置</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/bzzPgmAD1V</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/bzzPgmAD1V</guid>
<description>&lt;p&gt;这几天facebook泄漏用户隐私的事情很火，铁哥给我发信息，让我看能不能写一段，蹭热点赚点点击，虽然我不喜欢蹭热点，但有句话是这么说的，失去节操，失去很多，失去流量，失去所有。但这件事情该怎么去写了，照例还是应该从历史写来，从一本书写来，只有这样，文章才不是无源之水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.505&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dcEP2tDMibcddvB9rpNmm8TAMmbhk3Dw9BlJsvv9kCwr69I6ibC4eBRzxmmsBn5TqASwpkKwvjn7loOqClNkFl7A/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;200&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《议程设置》这本书，算是传播学很经典的一部著作了，书中讲述的前互联网时代的故事，放到今天一点都不过时。这本书由美国学者罗伯特帕克所说的话为开篇：“对于公共议程上的几乎所有事情，公民接触的只是一种二手现实，这种现实是由记者关于事件与局势的报道构成的”。而放到现在，公民接触的则是三手现实，显示由自媒体小编扭曲，又经过算法筛选的现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《议程设置》这本书不止讲述日常生活中媒体如何通过改变消息展示的展示顺序和标题来影响普通人的选择，例如公众会认为媒介议程上强调的变化是重要的，并因此调整自己的选择&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;引用了《纽约时报》里的一篇文章，中间说道：“从90年到91年，美国有28个孩子被掉落的电视机砸死，这个数字是整个世纪葬身鲨腹的人数的四倍，相较而言，看电视可能比在海洋中游泳更危险”。媒介对新闻、对标题的挑选和排列，往往描绘了和设定了普罗大众的所知和所想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书还指出对于像国际政治这样的“我们只在新闻中而不能在日常生活中接触的”抽象议题，人们因为知之甚少而更加希望了解。因此媒介的议程设置功能往往对抽象议题更加起效，那些被媒体钦定的抽象观点不管是不是有道理，都更容易深入人心，毕竟人在自己不熟悉的环境下更难展开批判式思维。而在抽象的议题上，亲身经验并不能提供充分的指导。在这些议题上，理论假设便是，媒介议程通常成为主要的导向来源，人们依赖媒介议程来减少他们心中的不确定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总结了前人的观点，我觉得《议程设置》这本书忽略了一个介于日常生活和抽象议题之间的一大块媒体富矿，而在这个领域，媒体通过设置聚光灯能发挥的教化人心的作用，才是真正的润物细无声。读者猜到我说的是什么了吗？是娱乐新闻。明星有普通的一面，他们的喜怒哀乐我们也有机会体会，但明星也是公众人物，是社交网络中的中心节点，他们的一举一动如何被报道，如何被评价，能影响大众如何待人接物，如何为人处事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来说一些我个人的故事，作为SHE的多年狂热粉丝，在10年selina烧伤时，却是在一月之后才看到的报道。这是这件事，让我第一次关注了filter bubble这个概念。当时的互联网还是门户网站的时代，我看新闻时想必是自动过滤了娱乐新闻。而当时看到了selina烧伤的事情之后，看了很多相关的报道，也对SHE一直有所关注，但我看到的多半是负面的恶意炒作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经用过一段时间的今日头条，结果算法给我推荐了很多SHE的新闻，然后我看完了大部分推送的内容后，除了想骂小编，就是想卸载APP。由这件事可以看出当下信息流产品的一个主要问题，算法能明白我关注什么，却没法看出我的价值观。今日头条的算法无法明白我想看的不是selina和她前夫的花边，而是展示她个人坚强独立的一面的往事。信息留产品没有给用户留下对推送打差评的渠道，就算有这样的按钮，也无法弄明白用户是为什么给差评的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正是从这段经历出发，我发觉媒体如何报道明星，甚至自媒体中的大V如何评论明星的微博，都会影响社会的风气。虽然不是每个明星都有像selina和胡歌那样重生的正能量故事，但媒体如何报道，如何评论，却依然会影响到每一个看娱乐新闻的普通人。每个人听到的故事，都会锚定Ta思考相似问题时候的基线，而明星的故事会成为很多人的幻想未来的起点。娱乐新闻中的议程设定，决定的不是日常生活中吃什么是健康的，不是会为谁投票，而是人们普遍认可的展示爱，接受爱的方式。媒体怎样报道明星的花边，将决定千千万万正在长大的孩子们心目中对爱的定义是什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;网络时代的每个普通人，在自己的小圈子里时不时能享受到明星的待遇，但却要每时每刻付出明星们失去隐私的代价。最近维克多·弗兰克的《活出生命的意义》被很多人推崇，这本来自纳粹集中营的书，可以看成是在未来完全失去隐私，生活的方方面面都要受到算法操控的时代该怎样找到生活的意义的范本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《活出生命的意义》指出，人所拥有的最后的，也是最大的自由，是可以选择你的态度，人所拥有的任何东西都可以被剥夺，唯独在任何境遇里选择一己态度和生活方式的自由无法被剥夺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多人都在谈论facebook因隐私泄漏而暴跌的股价和罚单，但我却想借这件事说一些影响更久远的观点，比如传播学中的议程设置理论，推荐同名经典书。还想在最后说说主体心理学中强调的主观能动性，人不是客观世界的被动反应，也不应该相信环境决定论。现今社会充满了很多使人失去个性的力量，二手的信息，半真半假的报道，但真正能够操之在我的，还是自己如何看世界，用怎样的方式和世界互动。当世界悲哀不幸的时候，难道你就只能回应悲哀和不幸吗？&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（这是我最近超喜欢的歌，和文中的观点很应景，就酱）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原创不易，随喜赞赏,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.9397590361445783&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dcEP2tDMibcd4icdSNQnx98Zicw7nnP3icPycqI1uRMvRxCezhYm4xQKdbiamvHVmC19a0o7YS03eqTrIL9QJS4wS4w/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;249&quot; width=&quot;auto&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更多阅读&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651383388&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=c8a7dd60d2c290e1c921824caa2bebba&amp;amp;chksm=84f3c81db384410bf0446afb950b6567f7d005dc0f75c3f3547985b849c648e84a5d4a6ee657&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;想当然与爱做梦-从《梦幻之境》这本书说起&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;





</description>
<pubDate>Sat, 24 Mar 2018 10:46:27 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/bzzPgmAD1V</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>区块链+知识付费的一次脑洞</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/3oOha1AZIx</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/3oOha1AZIx</guid>
<description>&lt;p&gt;想象这样一个场景，你在手机上阅读一篇文章，听/看一个音频/视频，你阅读的时候，你的手机/电脑用它们剩下的计算资源去挖币，挖到的币就打赏给作者，看完了你觉得文章写得真好，还可以将打赏的金额翻几倍，当然这个钱由你来出。你阅读的时间越长，打赏的基础数额就越大。你的手机/电脑的配置越好，那能拿出的计算能力也越大，因此能挖出更多的币来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;挖什么币了，这个就由文章的作者决定了，最初可以由平台发一批币，比如写支持保守派的作者，就可以由作者指定文章的打赏的币种是保守币，支持自由派的可以选择自由币作为平台挖币的结算单位。甚至李笑来吴晓波这样的名人也可以发以自己名字命名的货币，到时自称是受笑来影响的作者就选择“笑来币”作为打赏货币。当然作者可以将不同的文章选择不同的打赏币种，也可以改变同一篇文章的打赏币种。至于什么笑来币晓波币的价格，自然也是大起大落的，而平台定期会和作者结算一次收益的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;脑洞就是这么多，下面进入分析时间，聊聊这么做的优缺点。首先这么做技术上没有多少难度，加密货币都是熟透了的技术，知识付费也是大势所趋。迟早会有人想出类似的想法，只是看能不能做好看运营的细节，所以即使有人真因为上述的想法成为了大牛，那也是自己努力的成果，我的想法虽然是原创，也没有多么不可替代的。而接下来想分析的是，如上的制度设计会带来什么样的影响？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一点是对长文创作的鼓励，以及对标题党的打击，因为标题党可以带来点击量，却无法带来长久的阅读时间；对于知识生产方的持续升值来说，这是一件100%的好事；第二是对高端用户的文章会更受欢迎，因为高端用户的手机能剩下更多的计算资源，这样的后果却不一定是好事，会造成马太效应，适合普通人看得文章会没有人愿意去写，没人愿意做科普，也没人去描写民间的疾苦，都想供写上层消遣的小文，而从另一方面来看，若有人能写出跨越阶级的文章，那么他的收益就会超过只服务部分人的作者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更重要的是，通过要作者选择支付的币种，以及币种本身带有的价值观底色，可以避免作者的言行不一，若是一个支持自由派的作者写的文章却用“保守币”来支付，那么这个作者说写的就是sh×t，不值得一看。而各个币种的价格变化，则可以最真实的反映出社会上哪一种思潮占上风，哪一个大V最有人气。这也是一种类似于《超预测》这本书中提到的预测市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就说这么多，读者若是对这个idea有什么想法，关于这么做的影响，关于这么做是否有前途，关于这个idea的吐槽，都欢迎在这里与我交流。哦对了，在原始的idea上补充一条，在文章下留言的，若是留言本身被点赞，也能分享这篇文章本身赞赏的一定比例的，当然这只限于那些点赞数排名前N的留言的作者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多阅读&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651383298&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=3123c55563f7226e7cf3c822783c1f6b&amp;amp;chksm=84f3c843b384415559773b148d60c09fbada35dd19b49fbb0f6df2498de91040f67eef138c29&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;绕不开的比特币&lt;/a&gt; （原创）&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=208787393&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=3b905310982c27a8e7c7942cb69d35d6&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;关于比特币的两篇文章&lt;/a&gt; （转载）&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原创不易，随喜赞赏,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.9397590361445783&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dcEP2tDMibcd4icdSNQnx98Zicw7nnP3icPycqI1uRMvRxCezhYm4xQKdbiamvHVmC19a0o7YS03eqTrIL9QJS4wS4w/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;249&quot; width=&quot;auto&quot; /&gt;&lt;/p&gt;





</description>
<pubDate>Tue, 20 Mar 2018 01:02:21 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/3oOha1AZIx</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>