<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fchaoscruiser-jtks.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/chaoscruiser-jtks.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fchaoscruiser-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fchaoscruiser-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>混沌巡洋舰</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/ultiWL8Axg</link>
<description>混沌巡洋舰 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>帮edge出道年度问题-那些常用的隐喻需要科学解释</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/NwQQJXJF4A</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/NwQQJXJF4A</guid>
<description>&lt;p&gt;Edge网站的年度问题，是我每年都是必看的。不知为何今年都过了一半，还是没有更新，不过想想去年的问题是“what's  your last question？”，毕竟John Brockman连续出了20年的题目，审美疲劳了。我就想，为何不由我来出一道题目，这题目要跨学科，连接科学和人文。下面是我给出的题目，以及我的几个回答。欢迎各位思考一下这个问题，并在留言中给出你的回答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;题目：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Which commonly used metaphor need new scientific explanation？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪些常见的隐喻需要最新科学研究对其加以注解？&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;详解：&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的日常生活中充满了隐喻，离开了隐喻，我们会缺少词汇去描述抽象的或者新发的事物。隐喻通过简化帮我们从复杂的信息中抽取核心特征，通过联想让我们借由熟悉事件更好的解释事件发生的前因后果。然而，当前常用的隐喻中，部分需要用科学的眼光加以重新审视并对其进行修正，从而使大众不至于误用或滥用该隐喻；还有一部分隐喻，虽然不广为人知，但随着科技的普及，势必将大范围的普及，从而有必要对其提前进行宣讲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每一个隐喻的诞生，都有其特定的历史机缘，最初从某个学科开始，之后由于一俩个关键事件，一下子变成了人们日用而不知的，梳理隐喻的发展历程，可以让我们理解为何当下的语言中，隐喻所承载的意义是如何变化的，是否会随着不同的认知背景，代表不同的涵义。而隐喻之所以流行，则都是由于科技的进步带来的热点新闻，只是大众会习惯性的忽略技术背后的科学原理，而只从熟悉的技术中，根据进化预设的偏好，选取熟悉的突出的来作为隐喻的素材，直到新的技术取代旧技术，使得新隐喻替代了旧隐喻。例如在计算机出现以前，人们用已知的最强大的机器蒸汽机来比喻大脑的运作，而之后就把大脑比作了羰基集成电路。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.34609375&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/vkouzymF698UWawHmKWVeLDf6nDeN1JEj9X1Gf5EWcMxw0IKjTFsUHzauISozO4lohx9kP8LCGMef4M0icqRp4g/640?wx_fmt=jpeg&quot; helvetica=&quot;&quot; neue=&quot;&quot; sc=&quot;&quot; sans=&quot;&quot; gb=&quot;&quot; yahei=&quot;&quot; ui=&quot;&quot; arial=&quot;&quot; sans-serif=&quot;&quot; normal=&quot;&quot; rgb=&quot;&quot; center=&quot;&quot; border-box=&quot;&quot; break-word=&quot;&quot; visible=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回答一：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;碎片化知识&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;碎片化的知识，不是21世纪的新鲜事，中学生作文中的“名人名言”就是其雏形，借着移动互联网的东风，越演越烈。最初的“得到”app，是25分钟听完一本书，到如今抖音上的科普短视频，只有1-2分钟。碎片化的知识，其背后的隐喻是有人将一本书撕碎，从中找出精华的部分，让你能随时冷启动，在零散的时间里获得信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这背后的假设是一本书的内容是如同一串珠子一样串起来的，而实际上，任何一本书，一面学科的信息都是如一张网络一样，相互连接的。网络科学的研究指出，你从网络中随机选取几个节点来代表整个网络，那整个网络呈现出的性质，就会消失，这种现象称为“涌现”，如果将信息看成是网状的，而不是线性的，那就会明白碎片化的知识这个隐喻是个伪命题，由于碎片化，因此无法传递涌现出来的信息。故此“碎片化的知识”这个隐喻，需要被修正。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;举例来说，介绍最新的研究成果，如果只能用2分钟，那就无法介绍之前的研究的局限和疏漏，而只能介绍成果和应用。由于上述缺失，带来读者无法体会科学的发展历程，会误解科研的进程是一帆风顺的，而忽略了质疑的重要性。而在介绍颠覆式的发现时，碎片化的方式突出介绍不同之处，指出这一修正是革命性的而不是渐变的，这样的介绍缺少介绍观测技术的改进和其他学科进展的部分，会让读者以为科研只需要去质疑前人的成果就足够了。在这个案例中，涌现出的，同时也是碎片化知识无法传递的是科学精神和方法论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“涌现”现象指出，必须足够多的个体，且这些个体相互连接，相互之间有作用力和反作用力，有反馈循环，才会出现集体的特征。也就是说，不管如何选取有代表性的个体，数量不足，或者没有相互之间的关联，都无法出现涌现出的特征。而学习的过程，从信息到知识，再到运用知识的智慧，其中的每一步都需要“涌现”才可以产生。因此精读从理论上就不能够为你节省时间，若想从碎片化的学习方式中获益，就需要换一个隐喻，即Polya的罐子。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是统计学中的一个经典的抽样模型，说的是罐中有a个白球，b个黑球，每次从罐中随机抽取一球，观察其颜色后，连同附加的c个同色球一起放回罐中，再进行下一次抽取，其中abc的数值不同。由于抽取后观察后会放回c个同色的球，这一步就让你在信息之间建立了联系，并同你个人的生活体验产生了共鸣，从而可以形成网络，而且每次随机抽取的时候，之前抽取过的，也会重复出现。这也不同于碎片化知识对实效性的追求。在Polya罐子的这个隐喻中，知识的学习同样是被切成一小块一小块的，但这里是随机性的去选，而不是由他人选好，是需要再放回，且需要放回的和抽取的不同。Polya的罐子突出了知识学习的反复，越是重要的部分，越需要反复一遍遍的被抽取，而你学到的多少，来自于个人的领悟能力，也就是你能放回多少信息去原来的信息池里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.34609375&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/vkouzymF698UWawHmKWVeLDf6nDeN1JEj9X1Gf5EWcMxw0IKjTFsUHzauISozO4lohx9kP8LCGMef4M0icqRp4g/640?wx_fmt=jpeg&quot; helvetica=&quot;&quot; neue=&quot;&quot; sc=&quot;&quot; sans=&quot;&quot; gb=&quot;&quot; yahei=&quot;&quot; ui=&quot;&quot; arial=&quot;&quot; sans-serif=&quot;&quot; normal=&quot;&quot; rgb=&quot;&quot; center=&quot;&quot; border-box=&quot;&quot; break-word=&quot;&quot; visible=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回答二：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;溢出&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在计算机编程中，溢出错误是最常见的一种错误类型，至少对于C这样和硬件打交道的语言是这样的。程序员间交流技术问题的专业版知乎，叫做“stack overflow&quot;，直译为堆栈溢出，指的是不顾堆栈中分配的数据块大小，向该数据块写入了超过预定量的数据，导致数据越界，结果覆盖了别的数据。像Python这样的高级语言，程序员已经不需要关注这类问题了，会由编译程序自动处理，但这不意味着该问题不存在了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;溢出在生活中常用的表达是水满则溢，提醒个人要保持谦虚，企业要在好年景更要警钟长鸣，常思“下一个倒下的就是自己”。而了解溢出在编程中的含义，将其作为生活中的隐喻，则可以具体化为何要谦虚。首先是你要设定好一个数据存储所需的大小，或者你选取默认的大小，之后要看你处理的信息，是否已经超越了预先的设定。不是无条件无底线的说自己不行，而是避免自己对不属于自己预定的范围进行读取和修改。也就是说，到了自己不熟悉的领域，既要少说，更要避免修改已有的信念，听风就是雨。如果要修改，需要先对其设定范围。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;溢出隐喻的普及，于认知领域，可以帮我们更准确的理解谦虚的意义，还可以化解消费主义对幸福感的侵扰，在“千与千寻”中，吃的太多就会变成猪；而当代越来越多无用的消费品，让我们个人与我们的地球，都背上了沉重的负担。进化让我们的味觉喜欢甜味，但如今加工食品中过多的糖分，就是“溢出”的体现，而溢出的糖在时刻损害着我们的健康。而当你面对过多的选项而产生选择焦虑时，这时你也要想到溢出的危害，这里溢出选项占据了本来可以用来做更重要决定的认知资源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多阅读&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651382530&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=188560244e704449596c9807fc72ef5d&amp;amp;chksm=84f3cd43b3844455a4b76b01cbb778a1dfdd8f6e22f97247efd2e673e0738edc13eae0046122&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;11&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;灯下暗影：关于那些“忧虑”的忧虑——评Edge2013《那些科学家们彻夜忧虑的问题》&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651382694&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=831b012f88fec043c22b9af99f59d8d9&amp;amp;chksm=84f3cde7b38444f184c77391f35e8f80170489cbd03507a5955492c1f90f209f220f6b98a4ec&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;教你怎么去读 “Edge的2016年度问题-这一年里有趣又有用的科学新闻”&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;






</description>
<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 00:24:01 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/NwQQJXJF4A</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>从感知的原则到思想史的脉络-读《思想史的基本问题》</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/KJn1ZDI2mG</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/KJn1ZDI2mG</guid>
<description>&lt;p&gt;汪丁丁的新书《思想史的基本问题》，在汪的所有作品中，算一本读起来不算太难的书。全书围绕着该怎么理解一个学科展开，本文先顺着作者的思路，看看如何展开论证的，之后再说说从这本书引申出的思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.4469387755102041&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dcEP2tDMibccG39E7MwqhYUzDSyIVOoBo64EwWz9ib4nMIArWnlfK8H8sdicsTjIn8wR61aeiaNl5BKTcKaicQpwj3g/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;490&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不管是社会科学的理论体系，还是工程技术，最终目地都是要学以致用。而要正确的使用需要因地制宜，顺应天时，而不能生搬硬套。为了达到这个目标，作者指出任何学问的开端，都是这门学问的思想史。这对当代的教育方向有重大的指导意义，具体的应用举例，在高中的理化及奥数教学中，可以更多的引入科学史的内容，在考试的题目设置中，多出现一些技术发展时代的案例，让学生去解决那个时代实际需要的问题，而不是算类似鸡兔同笼这样纯粹生造出的题目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者接下来是采取了太史公的传统，将思想史看成是装满“心智地图”的大厦，我们需要做的是谦虚些，让自己进入历史中最聪明的人的鞋子里，试图理解他们的所思所想。具体该怎么达成这个目标了，作者给出的方子是找到伟人面对的生存困境。这一点我是认同的，人的思想都是在特定时代为了求存而产生的，要想理解为何会有如此这般的理论，需要了解有那些因素在制约着古人整体的生存，又有哪些特殊的条件，制约了我们试图了解的思想家个性化的生存与发展。作者强调，困境远比安逸能激发人的生命力，而唯有生命力强的表达，才能突破陈腐的官僚的语言，创造强有力的表达，从而创建出有生命力的词汇，从而让自己在思想史中熠熠生辉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述的表达，读者也许会觉得不适用于工程，但我想说这其实是相通的。近来AI课程泛滥，但大多只是讲具体的应用。如果只是想找个工作，这样也行，但若想真正在这个领域取得进步。就需要去从思想史的角度去看，一篇一篇的研读该技术的里程碑式论文，看作者面临着时代的那些困境，看作者在写作时的时代背景，试图去理解大牛们为何会做出这样的创新，又是如何提出新的概念来（类似于前文提到的突破僵尸化的语言）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书中对困境对思想产生的重要性是这样描述的：人生就是困境，是一连串的困境，克服困难的过程就是升华的过程。这让我想起了神经网络中的“information bottleneck”的理论。人处在困境中，无法每一步都思前想后，无法保有高维的信息，从而不得出选择那些对自己最重要的认知，这就是信息瓶颈，而通过的压缩后的信息，在“光谱”会更靠近智慧。这像级了神经网络获取更抽象的特征，从而提升可泛化性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到可泛化性，这让我想起来书中的核心议题：为化解每一个人的生存困境，&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;在给定的情景之内的有限生命，为延续生命而对万事万物有着不同的重要性感受，对重要性感受的沉思则为思想，如何集结一切已表达的重要性从而呈现“整全”。既然每个人的思想都是从自身出发求存的结果，那就不该是放诸四海而皆准的，既然思想的传递是有损的通道，你去阅读古人的书，不可能完全明白古人的认知的全貌，而通用的解释要面临的是无限的变换，无穷的复杂性，那就必须有对应的复杂性和全面性才能应对。由此推出任何一个人的思想都不应该具有可扩展性，但历史中却无数次的将某个人的思想当作包治百病的金科玉律。而学习思想史，正是要破除这类的迷信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但这并不意味着对大一统式的解释的追求没有意义。恰恰相反，无止境的试图超越自身的有限性，是生命力强的表现。之所以思想家能值得被铭记，正是由于他们试图探讨一个人的心智如何可以从个别的转化为整全的，他们每个人批判前人的宏大叙事，前赴后继的告诉人类可以找到应对任何特殊问题的通用解。对可泛化解法的追求，才是人类的进步之源，不同于其他生物，人类不会只满足于解决现在的问题，会试图一劳永逸的解决所有问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正是这份对整体视角的重视，使人和动物区分开来。我们目前无法解释为何大脑在看了几只猫之后，就会产生猫科动物这个抽象概念，无法解释为何人在体验了够足够多的具体情境和特定视角后，就会对世界之整全忽有所悟。类似的问题，对于人造的大脑也是一样的。人们创造的神经网络是一个黑箱子，尽管有诸多的尝试，但人们还是无法解释为何深度学习会具有如此惊人的泛化能力。也许工程领域的进展，能够助力对人类大脑的泛化能力的探索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在《思想史的基本问题》最后一章中，作者探讨未来的思想会怎样受到技术的影响，强调了情感的对思考本身奠基性的作用，只有具有了情感基础，不同论点的人才能深入的论辩，才会说应当说而不是合适说的话。用维特根斯坦的话来说，我只能与已经抓住我手腕的人交谈。这提醒我们在这个越发知识碎片化，交流肤浅化的时代，需要找到一俩个有思想深度相近，又完全互信的朋友，从而促使思想得到充分的表达。这里的思想，就是每个人基于个人对观察到的世界提取出的方便未来预测的特征，从这个角度类比，相同水平的俩个人的思想交流，就类似于对抗生成网络中相互“争辩”的两个DNN，通过对GAN训练过程的观察进行总结，也可以推出指导人际之间思想交流的法则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;将思想史分散成一个个聪明人的心智地图，再将这幅地图按照困境的程度标出“等高线”，考察个人如何攀登个人困境的险峰，如何再登顶后试图一览众山小的对认知进行整全，从而梳理了思想史的基本问题。但不管是什么样的山，都需要一步步的去攀登，而对于日常中的具体感知，按照最小自由能的解释，可以看成是可控的幻觉。从最顶层开始，大脑构建的生成模型去预测未来发生什么，逐层的减少预测误差。该理论提醒我们在试图去了解古人的所思所想时，需要格外重视古人思想里的既有观念，这些当下人们不熟悉的观念，将决定古人和我们说看到的即使是相同的东西，但却会有相反的理解；还指出不同人的性格会决定个人的预期，同样是慢性的病痛，不同的预期会导致不同的解读，从而影响到一个人以怎样的基线去尝试体验整全的世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在我看来，而聪明人之所以能突破生命的困境，创建出个性化的思想，是由于其在日常的认知中就在扩展自身的可进化性，这是我对《思想史的基本问题》这本书做出的引申。所谓可进化性，就是让自己未来的进化之路走得宽敞，让自己的新想法首先不那么有害，同时有更大的概率在未来有用。这好比与麻将玩家不断在手里积累有用的牌的组合，打掉那些没有的牌。以下是我想到的有助于提升可进化的方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体来说，同样是受控的幻觉，同样无法达到真相，能够创建自己思想体系的人会让自己有足够多的素材，这些思维片段不会让自己在日常生活中被排斥，还有可能在未来提供有益的抽象特征。具有上述特征的思维片段，具有以下四个特征之一，一是其是调控性的，即改变的是调控是否做出某种反应的条件，而不是具体做出什么反应；二是其是针对具体目的的探索，三是不同的思维有明确的边界，也就是不同的认知判断在各自的领域发挥作用，四是弱连接，说的是新的思考试图去连接之前不相关的概念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《思想史的基本问题》的收尾，我很是喜欢，汪丁丁写他写信宽慰一位老友，讲起自己生命中的重大转折，比如没有通过教职申请，正式退休，以及如何找到生活的意义。书中写道，任何一个人都可以在五分钟之内找到生活对自己意味着什么，你只需要问自己这样五个问题，你是谁？你能做什么？为谁而做？他们是否需要你？他们是否因你所作而有所改变？这五个问题导向这样一句话：“人之所以必须生活，因为他需要帮助他人，而他人也需要他的帮助”，这或许才是思想史真正的原点，人们如何借着语言，跨越时空互相抚慰取暖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多阅读&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651381135&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=0edaaee39d41150e2b2f183637b37469&amp;amp;chksm=84f3f3ceb3847ad8fec6f9bbc0735f03fd3f27f2760422c448c46e12bb4048ff8505f45c408a&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;幸福的迷雾 -什么样的人生是值得追求的读书笔记&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651383815&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=412123b4b2bf10bab0fae23a09fff245&amp;amp;chksm=84f3c646b3844f50dcfca8902594141edfaf68a8249653b530eb8dfc98b070739bd74a7c6e01&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;先说权力与概率，再谈成功与网络&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 11:21:56 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/KJn1ZDI2mG</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>