<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fchaoscruiser-jtks.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/chaoscruiser-jtks.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fchaoscruiser-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fchaoscruiser-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>混沌巡洋舰</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/ultiWL8Axg</link>
<description>混沌巡洋舰 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[原创]结硬寨,打硬仗-说说理解力降级和社会官僚化</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/LIvJwv5UTv</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/LIvJwv5UTv</guid>
<description>&lt;p&gt;前几日看到一篇好文，业余写作者公众号灰鸽叔叔的“比消费降级更要命的，是理解力降级”，文章讲的是这个时代阅读的碎片化，这对于读者显然不是一个新概念，就不在赘述。之所以要从这个话题说起，是因为其代表了一个更深远的趋势，即社会的官僚化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于官僚主义，最令我印象深刻的是“唯一能将我们从官僚主义（的压迫）中拯救出来的，是其自身的低效；一个高效的官僚体系，是“自由”的最大威胁。”这句来自尤金麦卡锡，（文明五）。官僚化的社会，在每一次朝代变革的初期都是低效的，等到歌舞升平的时候，那必定是由于官僚体系已经能够高效运转了。然而官僚体系本身就应该是低效的，官僚体系之所以能高效，只可能是因为没有一个社会成员不想官僚化。大部分人变得只会用官僚体系内的尺子来衡量自己的一举一动，你的吃喝拉撒都要符合官僚体系的要求，你的情感，你的家庭，你的教育都和官僚体系都有千丝万缕的联系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么中国历史上会有一治一乱的循环？因为社会的官僚化意味着知识的官僚化，而官僚化的知识则会开启社会的解体。借用德鲁克的描述，最初，知识是植根于生活的，是我们生命体验的一种表达，随着教育和科研的官僚化，人们学到的知识不再与任何生活情境联系着，而变成了一堆互相定义的观念。知识的官僚化使人们站在肥皂泡里看世界，看到的只是自己想象加工后的真实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没错，科学就是一个五十步笑百步的过程，用一个稍微没那么离谱的错误观念（例如相对论）取代了另一个错误观念（牛顿力学），但科学的进步，总是伴随着理解难度的升级，可知识的官僚化，却一定伴随着理解力的减低。为什么官僚体系本身注定低效，因为按照韦伯的定义，官僚的行为准则就俩条，让自己的努力最小化，让自己的权力最大化。官僚化的知识，最能够满足以上俩条。画鬼容易画人难，写玄幻也比写纪实文学赚钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当本该是社会精英的知识分子只想着上面预期看到的现象和问题，而不是亲身去在泥水里泡一泡，血水里浸一浸，那么不管在对上还是对下输出时，也会遵照着努力最小的原则，当你为了更多的点击量（更多的变现机会，更多的权力）让自己的逻辑简化，或者描述不那么精准到位，你就开始了和听众协同进化，进化的终点是更严重的知识官僚化，一个更大的肥皂泡将会将你们一同包裹起来。求仁得仁的伪精英，就不要反过来怪听众的理解力降级了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;衡量表达有效性的是听众接收并理解了多少，单纯的表述准确不能达到这个目的。为了增加听众的接收率，不得不降低表述的准确性。上述的论点常被用来为官僚化的知识辩护。但真正准确的表述注定是其每一部分都不可或缺的，且不能改变一丝一毫的，你对其进行删减，首先消灭了其美的一面，更使得后来人想对其进行批判性的审视变得困难，最重要的是，使得听众亲身利用表述的观念或解释来改变自己的生活变得不可能，就像一个有了洞的水桶，不管缺失的洞有多小，都无法持久的乘水，从而使其失去了作为桶的使用价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你传播的东西，无法促成听者行动的改变，那你传播的价值就是0，0乘以1或是十万+，都还是0。诺贝尔奖的评选，不是选那些发表最多高分文章的学者，而是那些作品真正改变了世界的作者。屠呦呦并没有每年发N篇顶刊文章，但她的一个发现拯救了很多人的生命，她也不是从头合成一种治疗疟疾的药，而是从已有的中草药中提纯出有效的成分。但就是由于她清楚的表述了为什么青蒿能治好疟疾，她创造的知识完成了从0到1的跨越，胜过种植一万亩青蒿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我们开始不断训练自己去使用明确、有力、得体的表达风格时，思维也因此而改进。《The elements of style》这本书写道＂&lt;strong&gt;不清楚的表达，归根结蒂，是源于不清楚的思维&lt;/strong&gt;＂。当我们知道了清晰的表达和思维是怎样的，也能更容易的识别出其他人含糊的表达，从而能够帮别人指出语言中的模棱俩可和思维上的因果倒置。虽然这样做会让你不讨人喜欢，你不一定非如此不可。但你若想有灵魂伴侣生死之交，就该自己先能做到清晰的思考，才会有不留颜面批判的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前几日为一个免疫多样性检测的2C产品写科学细节的文案，我想既然是细节，就该从头讲起，就描述为什么要有特异性免疫，特异性免疫的多样性从何而来。了解了这些背景后，是希望读者可以根据这些知识自己去回答免疫多样性（T细胞）对身体抵抗疾病意味着什么的。但这样的写法会被人说太难懂，有太多专业词汇了。其实我何尝不会耍小聪明的将其比喻成免疫系统的阅兵，兵种越多，战斗力越强。然而这样的类比思维，不是从第一性原理出发，对我们理解免疫力本身毫无帮助，不过是文字垃圾而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年少时我读黑格尔，第一次完全读不懂，但会坚持去读，去读他人写的解读文章，去读相关的背景资料，等到第三遍读的时候，有那么一丁点的领悟，但这却是我有关读书的记忆里印象最深的几个瞬间。好的作品，就是你写给作为更高存在的上天的，或者是上帝借你的笔写出的。曾国藩说过他成功的法则是结硬寨,打硬仗，写作亦该如此。若你写的东西不是为了名利，而是因为你觉得自己不写下，就不会有他人写下，那只要世界上有一个人在看，有半个人看懂，也就意味着全世界终究会看到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有写作者不妥协，不偷懒，才阻止读者的理解力降级。如果你用行动告诉读者，我就是要去写那些直面现实的惨痛，使用抽象的概念与复杂的逻辑链条，你可以不看，但现实不会因为你的鸵鸟心态而改变，你就帮着读者赶走了身上的惰性。世上人的智力水平呈一个很窄的正态分布，只要你确信自己的表述是走心的准确的，那读不懂或不愿意读的原因就不该是智力上的缺陷，而是知识官僚化带来的心智上的好逸恶劳。这样恪守底线的行为，可能会让你让你在世俗的层面无法生存的更好，但孔夫子说的好，“富而可求也；虽执鞭之士，吾亦为之。如不可求，从吾所好。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多阅读&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651383628&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=c4f36bbc6c78591917265cf34cd92a47&amp;amp;chksm=84f3c90db384401b390bb642961e86bd7a131b5fd1cfa5286617f4f8477be271512ee73e79f1&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;精英失灵与知识付费的悖论&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651383604&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=f84e20d5e821c3da952162d194518838&amp;amp;chksm=84f3c975b3844063c568d563542ce61d7608901d92394691899682dc7acc21752223d17d2163&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;恐慌与困惑-读《今日简史》看当下的四重困惑&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 09 Sep 2018 12:49:49 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/LIvJwv5UTv</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]精英失灵与知识付费的悖论</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/ZI4PS3OA37</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/ZI4PS3OA37</guid>
<description>&lt;p&gt;我的好友Justin在知识付费行业，他好几次给我说这么一句话“没有人永远是小白，永远有人是小白”，这句话像极了林肯的“你可以骗所有人一时，可以在骗过某些人一辈子，但没法骗所有人一辈子。”，但知识付费和欺骗毕竟是不同的，知识付费的本意，按照Justin的说法，是帮助你思考，后来却变成了替用户思考，因为后者赚钱更容易，谁叫主动进行批判性思考，是这样一件反人性的事，比早睡早起都难！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顺着Justin的逻辑，我总结了当下的三种信息流产品，其背后所作的本质都是给用户帖标签，不是帮用户长见识，提升技能，只是帮你回答“我是谁”这个问题。今日头条系是靠算法来给用户打上隐式的标签，知乎是靠用户的订阅来让用户了解到自己需要什么信息，而得到是依靠专家来告诉你你就是这样的人。当然现在知乎也有了算法推荐，有了私家课，但总的来看，不管什么样的知识付费加信息流，做的生意不外乎这三种模式的组合，只是不同的平台比例不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么要谈论知识付费的三种模式，是因为不管那一种模式，都无法解决当下面对的精英失灵的问题。所谓精英失灵，就是本来应该起到社会的免疫系统的知识分子总是打靶打偏，医学上有一种病叫做自身免疫系统，说的是免疫系统把身上的好细胞当成了入侵者攻击。本来在一个健康的社会中，有了问题，会有知识分子揭露时政弊端，成为庙堂之上和江湖之间的桥梁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是现在桥断了，不是从中间断了，而是从两边被一个个砖头的偷没了。下层不相信知识分子的不接地气，上层防备知识分子的头脑简单被利用，而知识分子只能去各个平台吆喝叫卖，靠收割小白为生。回忆一下百年前鲁迅在教育部工作时天价的工资和稿费，你就可以理解为什么鲁迅自己读了多少古书，却为了青年人的缘故不叫青年人多读古书是哪来的底气，鲁迅要是活着当下，多半会为了生计，来讲他的中国小说史略的大师课吧，谁叫写404文章，赞赏都会被退回了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;精英失灵这个提法，是来自汪丁丁老师的《经济的限度》。书中写道，要避免精英失灵的社会，需要同时满足的三个充分必要条件，&lt;strong&gt;第一是精英要保持对重要问题的敏感性，其二是有能力通过对话达成共识&lt;/strong&gt;，不必全体都同意，却要能动员足够的政治资源来守住最基础的问题底线，&lt;strong&gt;其三是求解基本问题确实缓解或改善了社会状况从而不致发生社会革命&lt;/strong&gt;。若其中那一条失效了，那就算是精英失灵了，当下前俩条都都有些松动了，知乎上精英走向自己的小确幸小沮丧，底层在贴吧快手上表演着民粹，至于动员政治资源，士农工商中知识分子铁定排到最后一名了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汪丁丁在讨论精英失灵的时候，还引用阿罗关于组织及其限度的文集，其中提到社会组织的“三项基本原则”，&lt;strong&gt;其一，任何组织必有科层结构，其二，科层结构较低层次的成员拥有较为丰富的第一手信息而较高层次的成员拥有较大的决策权，其三 存在着最佳的科层结构使得信息因下而上的流动而失真的损耗与决策自上而下的执行成本，二者之间在边际上相等&lt;/strong&gt;。我觉得阿罗说的这三条中，最值得记住的是第三条，转型期的社会，缺少缓冲空间，尤其要寻找这个最优的权衡点。而知识付费这种精英与下层交互的方式，即没有促进精英从民众那里获得信息，而且是由民众做决策，倒逼精英讲什么，而不是倒过来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近的朋友圈一片凛冬将至的气息，说韭菜割到根了，说加税不管企业洪水滔天了，说相互伤害如何如何，说世道变坏是从十万加这个数字出现开始的，甚至还有说以后吃饭都要贵了，但却唯一缺少讨论该如何创造性解决问题的帖子。标准的建议是节衣缩食，但危机时要做的是反思，是去沉下心来充电，是去之前不愿去的地方吃苦冒险，而不是做鸵鸟。罕见看到一篇关于nature上发的针对转基因态度进行调查的科普文，再看看下面的留言，却发现科普的路有十万八千里了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看着越来越降级的理解力，看看对长文长句长逻辑的反感，我发觉精英失灵切割了社会不同科层之间的信息交流。我忍不住养成了在微信上看到长文，不管自己是否看完先点赞的习惯，这年头愿意写没有那么多图长文的公众号都值得鼓励。而当下最流行的算法生成的信息流，由于目前的自然语言处理，只能提取单主题的文章的核心观点，对于那些背景交代的清楚，观点复杂，跨学科旁征博引的复调文章，多半无法正确的分类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也是我为什么无法在这些信息流产品中得到想要的推荐的原因，知乎上有我想要的内容，头条上可能没有。但知乎的推荐算法，却由于算法本质上的限制，无法将这些内容推荐给我。这也注定了一个信息流/知识付费的产品，其中有越多算法的参与，就越退化为鸡汤加奶头乐；有越多民众参与的成分，就越流于民粹和抖机灵；而越多专家的参与，就越容易变成谈玄论道，比如得到上最多内容贡献者的刘苏里名家大课，就是一个教你如何把一本好书读成残废的栏目，不是由于请的大家水平不够，而是这种不高不低不尴不尬的形式能够卖到更多的钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Justin总结知识付费的悖论是“如果知识付费的服务为你带来了价值，你就不在需要我的服务，如果你深陷我的服务，说明你还是很蠢”，但我却觉得这个问题其实反映的是一个更大的问题，即精英失灵。凛冬至,白雪生。孤狼死,群狼生。抱团取暖需要的是相互的信任，但信任来自于底层的安全感，中层的获得感，高层的成就感，那些来自西方来自启蒙运动的概念，需要有一套独特的，贴近生活能直接唤醒感情表达方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到知识付费的悖论，我给出药方和Justin的不同，我的灵感来自我最喜欢的SHE唱的一首歌“半糖主义”，其中关键的句子是“若有似无的甜 才不会觉得腻”。这句话不止适合知识付费，有知识的人就算自己再牛，有数据的算法自己就是再高效，也不该替阿甘决定他应该成为什么样的人，没有人应该决定自己应该看到什么样的信息。未来一定会有根据基因差异，脑电差异给你打上标签，再给你进行奶头乐信息填鸭的商业模式，但被圈养了就不在是狼了。寒冬将至，冬天里狗肉进补，而唯有相互爱着群狼才能活下去，要的是一群多样化的，来自不同背景的狼。至于如何走下去，用歌里的话来唱出来“谁能一开始对爱就擅长，谁能才刚启程就有方向”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后本来想放一首和这篇文挺应景的，也是我很喜欢的老歌做背景音乐，很可惜QQ音乐没版权，就放歌词的部分吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;忽然想到一起开始的旅程&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;这几个字有种温暖的气氛&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;如果用来形容我们&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;是不是很巧妙传神&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;从没想过事情会这样发生&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;原本陌生的人闯进了人生&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;从此生命中多出你们&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;也多出无限可能&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;更多阅读&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651383620&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=925e02ec639b33f4f88fd470d78b78bb&amp;amp;chksm=84f3c905b3844013bec20e1c5318c3135a3494dc2f1c7d02ac135f3925136bcebe42cf8ccc61&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;一本带你读懂无形资产的书-《CAPITALISM WITHOUT CAPITAL》&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651383604&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=f84e20d5e821c3da952162d194518838&amp;amp;chksm=84f3c975b3844063c568d563542ce61d7608901d92394691899682dc7acc21752223d17d2163&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;恐慌与困惑-读《今日简史》看当下的四重困惑&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Thu, 06 Sep 2018 18:58:30 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/ZI4PS3OA37</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]一本带你读懂无形资产的书-《CAPITALISM WITHOUT CAPITAL》</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/hWkWlX9LKL</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/hWkWlX9LKL</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.5458937198067633&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dcEP2tDMibccCdxJ5bV9zIWh0DZWSSqvmqN3X7jWicXmTVS9FREWyBfgxiaakODFZxj3FPOETyvMNV6yafqbnmRmA/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;1035&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天说一本比尔盖茨推荐过的书，17年11月出版的《CAPITALISM WITHOUT CAPITAL》，书的作者是伦敦帝国理工学院的商学院教授和创新慈善团体Nesta的主管。这本书围绕着无形资产这个时常被提到的热点话题讲起，先谈无形资产包括什么，再谈无形资产具有那些特征，之后用无形资产来解释当前的政经形势，最后针对企业，金融机构和政策制定者，分别给出无形资产带来的机遇和挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.5633333333333334&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dcEP2tDMibccCdxJ5bV9zIWh0DZWSSqvmuYlKKN209LJ3EHTh1XDpg3Vfpq773bWqh1uOQkOD38uZpwZPlMmA6Q/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;1200&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图示： 在科学论文中“无形资产”这个词出现的次数&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无形资产常常和知识经济被联系起来，但无形资产不止包括专利，软件，算法，AI模型，科研成果，物流网络这些可以量化的东西，还包括品牌，商誉，甚至还包括组织的规章，组织间的信任和领导力。随着无形资产这个概念的普及，这些从前在会计账本中被记录为一次性消耗品的投入，被逐渐看做是长期的投资，被记入GDP。也正是由于无形资产开始一步步被量化记录，使得投入无形资产变得越来越日常化，从而使得在西方国家，无形资产的投入逐步超过了有形资产，而这个超越的时间正好是08年的全球金融危机。（下图所示）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.5266666666666666&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dcEP2tDMibccCdxJ5bV9zIWh0DZWSSqvmM7HibnoPwpAetNLP4YuC0sT0peqxjV6s0BUQ3sL4tATxy1QxIaTHDmw/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;1200&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无形资产不同于传统的实体资产，带有更多的不确定性。从时间的层面来看，在投入之前，不确定会有什么样的产出，即预期就会有很多投入会成为沉没成本（&lt;strong&gt;sunk&lt;/strong&gt;），比如投入新品研发后才发现研发所需的投入其实很多，比如投资让员工提升专业技能，但员工却在学会了之后跳槽；即使在研发成功后，投资到无形资产带来的收益却会溢出（&lt;strong&gt;spill over&lt;/strong&gt;），比如发现自己的发明被其他人山寨了。在空间上，无形资产的投入不会像有形资产那样有固定的损耗，因此一旦成功，就可以低成本的扩展到极大的规模，但在投入之前，并不能确认自己的成果是否能够成功的扩张（&lt;strong&gt;scalable&lt;/strong&gt;）；而要让自己的无形资产最大的发挥作用，就需要和其他的无形资产相配合，无形资产之间的相互作用，其结果不是简单的1+1&amp;gt;2，而可能是1+1+1&amp;gt;10，问题是你需要找到这个1，而这则是书中提出的无形资产的第四个性质（&lt;strong&gt;synergies&lt;/strong&gt;）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伴随着无形资产的增加，当代的西方发达国家进入了所谓的“长期性的经济增长停滞”，其典型的症状是生产效率增长减速，投资减少，曾经的中层实际收入保持不变甚至较低或，但大企业的利润却很好，从而导致贫富差距变大。虽然同时出现只能佐证相关性，不代表因果关系，但无形资产的四个性质却可以部分解释当前的经济状况。投资减少归结于部分沉没的无形资产投资没有被记录，无形资产的可扩展性使得领先者的马太效应更加显著，从而带来了贫富差距，而金融危机带来的闲置资金减少和企业家的心态保守阻止了无形资产形成合力的可能，从而没有带来应有的生产效率提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无形资产要求其持有者具有开放的思维方式，从而和西方的左派很合拍，而这会使的在经济上本来就没有分到蛋糕的右派感到价值观上的冲突，不管是英国的脱欧还是川普的当选，支持者都是在知识经济中落后的一方，他们不止出于经济上的原因，更因为自己的尊严问题，选择了逆全球化的道路。通过无形资产这个视角，能够解释当前西方社会为什么分裂，也能解释为什么中国的阶级固化更值得担忧。这一点我在梳理完整本书的重要观点后之后会细说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无形资产更加计量，有巨大的不确定性，这对金融机构提出了调整。传统的债卷需要抵押品，但投入到无形资产在投入是沉没成本，从而不会有抵押品。而VC则无法应对像可控核聚变这样大规模的投资，也不倾向于做基础科学的研究而这就需要政府更多的去关注和投入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无形资产的兴起对政府提出了新的要求，首先是即要保护知识产权，又要避免过度保护从而阻止了潜在的无形资产间的化学反应，其次是为信息的交流提供好基础设施，比如使得大城市的规划即宜居又可扩展，从而使得更多的人能够参与到面对面的思想碰撞中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而对于个人来说，无形资产已经较多的企业也更加重视权威，比如星巴克的服务员，Uber的司机就没有多少自由；而那些还在积累无形资产的企业，则最需要领导力。一个能将不同领域整合起来的人，也适合促进无形资产之间的聚合，但未来的领导者所需要的不止是跨界，还需要有促进团队成员间信任的能力，从而能使成员间和而不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上就是这本书中的核心观点。接下来我想放飞自我，说说我读这本书的看法。首先是无形资产的溢出效应，溢出的不一定都是正面的。&lt;strong&gt;无形资产包括信任，但不包括人脉，关系这些寻租的入口；无形资产包括促进创新的规章，但不包括牺牲环境招商的政策；无形资产包括人力资本的投入，但却不包括通过水军抹黑竞争者。&lt;/strong&gt;总结来看，无形资产之所以是投资，首先是因为参与者玩的是非零和博弈，不管实际怎样，投入着的初心是要将蛋糕做大，而不是将蛋糕多给自己分一份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;溢出效应让人想起经济学中的外部效应，但由于缺少计量，外部效应究竟是好是坏常常被忽略了。因此类似于将无形资本记录在GDP中，生产带来的外部性也应该被定量的记录。该怎么记录了，比如一个卖旧书的平台，就帮助社会整体传播了知识，从而带来了正向的外部性。假设这个平台不存在，那国家为了保证同等的人能以便宜的价格看到旧书，就需要通过税收去补贴。一个企业带来的外部性，可以看成是假设这个企业不存在，政府为了达到同样的效果，需要花的钱。在agent based model的框架下，上述的等价分析虽然不准确，但却可以做为对外部性计量的一个开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来的经济发展如何，不止取决于消费和产出，无形资产的增长使得当下积累的外部性是正是负变得举足轻重。无形资产计量和投入间的良性循环告诉我们，只有开始定量的统计一个效应，人们才能重视其影响，从而投入更多来改进该指标。如果人们不能统计外部性，那外部性带来的影响就是不可控的。而无形资产的增加，使得外部性成为了经济发展的核心问题。全社会需要一起想办法，使得每一元的生产产出的外部性被记录下来。在有了大数据这一基础资源的情况下，新的统计方法和准则需要及时跟上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来说说无形资产对应的文化属性对中国意味着什么。拿中美贸易战来说，这背后不止是利益之争，更是理念之争。去阻止一个在正常环境下肯定会崛起的大国，这是需要一些理想主义的。从表面来看，西方的保守派看似是反对全球化，而一带一路则是推动全球化，但实际上保守派要保住的是全球化所在意的价值观，比如思想的自由，知识产权的保护和市场的开放。最好的结局是中国坚持全球化的同时通过改革学到了适应无形资产的价值观。但在当代的复杂社会下，成功的改革都是自下而上的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国的经济奇迹得益于自己积累的和西方溢出的无形资产的聚合，但传统文化因循守旧缺少开放又不思进取小富即安的心态，这使得那些没有从增长的蛋糕中分到多少的人群无法继续积累无形资产。这使得中国的阶级固化是心理上的，而仅仅是经济上的。即使加大了农村教育的投入，也难以让课堂变得比快手上的视频更具吸引力；即使推广成人教育，鼓励职场人士再充电，被高房价高租金压得消费降级的人也更愿意选择安稳的工作和从抖音中得到的放松。Coursera这样的MOOC网站在中国是能正常访问的，但相比于在西方，又多少国人花钱在上面拿证了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总结一下，《CAPITALISM WITHOUT CAPITAL》这本书讲述的话题是和每个人都息息相关的，比如无形资产的兴起使得一线城市的房价飞涨，因为只有这里的无形资产足够多，从而能形成合力提高生产率。书中提到无形资产的四个性质，用四个S概括，但可以通过不确定性将其串起来，也可以用开放的心态来将其相互联系起来。面对可能的沉没成本，溢出效应，拥有开放心态的人能够面向未来，用增量来思考问题，从而使得无形资产能够应用到更大的范围，能够和其他人的无形资产协作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多阅读&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651383506&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=5e13f2adaf0891bb9707195f56c7188f&amp;amp;chksm=84f3c893b384418586f9a44ca9359a7f895c6fdabfb4f1ed19e6545ea0edb6324c6a03ed1195&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;《Factfulness》一本让那些知识问答羞愧的必读书&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;





</description>
<pubDate>Sun, 26 Aug 2018 18:05:24 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/hWkWlX9LKL</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>