<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fchaoscruiser-jtks.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/chaoscruiser-jtks.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fchaoscruiser-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fchaoscruiser-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>混沌巡洋舰</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/ultiWL8Axg</link>
<description>混沌巡洋舰 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>进化如何可能-读《适者降临》</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/Ns6fIrjrLu</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/Ns6fIrjrLu</guid>
<description>&lt;p&gt;《适者降临》在今年8月由湛庐文化引进，出版了中文版，其英文版《Arrival of the fittest》在14年出版，作者是苏黎世大学的进化生物学教授，圣塔菲研究所客座教授。关于进化论的书，要做到吸引人，就不能只是纯理论，之和生物世界有关。但要将进化论的解释直接套用到其他领域，往往会出现“情境错置”，例如被滥用的社会达尔文主义。但如果是关于进化理论自带逻辑缺失的补丁，那用这个补丁的作用，就是发现问题，而不一定是提供解决方案，这样就能够避免理论滥用的问题。这篇小文将先介绍《适者降临》这本书的核心观点，接着说说这些观点在其他领域的应用，最后说说书中的思想和每个人日常生活的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.3020833333333333&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dcEP2tDMibcfmfI7awsiaLLZ5NXU2Fsia3qNohW5A0uIgdocz5KelRvQlibfauO2RkY6A1icduibJGfIiajTqibrnWbCHQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;384&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蛋白质是生命中最关键的大分子，一个蛋白质可能有几千个氨基酸组成，每个位置可选的氨基酸是20种，这样算下来，可能的组合远远超过了宇宙间的原子数目，进化是如何找到合适的排列组合的，这是这本书要解决的问题。再举一个例子，人类化学合成的毒药，却能成为细菌的美食，进化为何能够在这么短的时间上，恰好就解决了一个全新的问题了？模仿这其中的道理，人类的系统能不能也做不到这样的高效了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要解释进化为什么能从众多的排列组合中找到问题的正确解（正确的蛋白质序列），就先需要看看这道题本身有多难，再看看解题者本身是不是有其过人之处。在《适者降临》这本书，作者从DNA，RNA，蛋白质到基因间的调控是个层面，逐个论证了进化之所以可能的第一个原因是题目本身不算难。这里主要介绍蛋白质层面的论证。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于某个生物体所需的功能，能够满足需求的蛋白质序列只有一种，那找到这唯一可能的序列就很难；而如果可行的答案很多，那进化要解决的问题就简单了。而现实中的情况是第二种，&lt;strong&gt;就生物的创造力而言，只有我们想不到，没有自然界做不到&lt;/strong&gt;。如果这些可行的答案都相差的字符不多，那要找到答案也比这些答案散落在可能的解法网络的各处要难，而现实中折叠方式、催化反应以及祖先相同的酶，它们的氨基酸的相似度通常不超过20%。&lt;strong&gt;不同的答案看起来没有什么关联&lt;/strong&gt;，这让不同起点的选手在进化的赛跑上能有一个相对公平的起点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换句话说，进化要解决的问题有一定的容错性，发生改变的蛋白质不一定会完全丧失原本的功能和意义。进化中对同一个问题的不同解法，还可以用来判断生物间的“师承”。由于某些可容忍的复制错误在基因组中逐渐积累，就会慢慢改变蛋白质的氨基酸序列。例如从血红蛋白的结构上看，不同的生物各有不同，但不管这种差异有多大，它们编码的球蛋白都能正常工作，否则这些球蛋白基因就不会存留至今。根据血红蛋白的差异，可以估算不同的生物在何时分化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.5507584597432905&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dcEP2tDMibcfmfI7awsiaLLZ5NXU2Fsia3qjXRibOHLlXuwJQJXwpoBPrAdSkaaiagQvhdYjjEvLcxxs9E5qPxxicwZQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;857&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;进化出的题不难，还体现在你不需要搜索太大的可能性，就能覆盖足够的可能功能。两个蛋白质看起来很相似，但却能有完全不同的功能，书中将蛋白质比做一个社区，研究发现，某两个蛋白质中存在差异的氨基酸只有不到20%，即便如此，它们各自所在社区里的蛋白质的大部分功能也都不同。这意味着&lt;strong&gt;蛋白分子在保存原有意义的同时，拥有进化成为功能不同的新蛋白质的巨大潜力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来看看进化的选手有那些特点，让他们能够具有可进化性。第一点是其稳健性（robustness），即对于同一个功能，生物体有几套备用方案，可以在不影响其生存的情况下用备用系统试错，或者让其在不同的环境下启动。例如从细菌中敲除基因，不同的细菌有不同的比例，对于有些细菌来说，删除其中过半的基因，细菌还能生存，这就体现了生物体的&lt;strong&gt;稳健性&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进化之所以可能，还体现在其对“艾根悖论”的解决方案上。生命的本质是自我的精确复制，而精确的复制需要庞大而复杂的酶分子进行催化，可庞大和复杂的酶分子则需要精确的复制来保证，这就是“艾跟悖论”。这个问题解决方案是跳出问题给的假设，最初的生命诞生不需要精确的复制，从而也不需要大而复杂的分子来催化，从而能避免需要过多的原材料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有生物新陈代谢中占中心位置的三羧酸循环是一个可以在高温高压的海底火山中进行的自催化反应，每一次循环结束，初始的一个分子就变为两个，新生成的两个分子各自开始新的循环，而后生成四个分子，以此类推。自催化反应提供了充分的养料，使得进化成为可能，从而使得进化有基础设施去试错，从而逐渐构建复杂性。书中写道：&lt;strong&gt;“生命的开端不应当是一个可以自我复制的分子，而是一张新陈代谢的网络&lt;/strong&gt;。”，网络是生物有了试错的原材料池，艾跟悖论之所以出现，是由于事后看对于无中如何会生有的不解，但实际上，有的只是渐变，没有革命性的一跃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/dcEP2tDMibccdYT8ViaXic1q1ibC3U0Ub0WhaaX0dxl5oRO3YicRx7fSozVkP7Z5UfiaQdwyaxxEM5AZaMAGHjY4yS4Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.1109375&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈了这本书中和生物有关的内容，接着看看这本书中的内容能够如何在其他领域复用。本书的最后一章就是作者的哲学思考，书中讲到技术的进步也按类似的法则进化着，可能的选项超级多，但能满足要求的也不少，一个解可能有多个源头，解法月解法之间有着和蛋白质序列类似的网络结构。这意味需要鼓励更多的人进行试错以及尝试者自身的多样性，需要构建有冗余的稳健的系统来进行“废物再利用”，就像爱迪生说得好：“想要创造，你需要先有想象力和一堆无用的垃圾。”生物界类似的现象是“&lt;strong&gt;扩展适应&lt;/strong&gt;”（exaptation）”，用《物种起源》上的话，即“某个针对特定目的构建的器官可能出于适应更多功能的目的而发生改变”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在和Justin的讨论这本书的时候，他说起书中的解释可以用来灵感的诞生，但我细想起来，人的灵感做的是将已有的解法（比如其他领域的，解决其他问题的）和当前的问题产生关联，所以弱连接可以通过中性进化出现。但进化要解决的问题需要全新的解法，是创造而不是组合。思考的过程是在脑中构建模拟环境，让假设代替你去死，但这只适合变化不大的环境。变化大了，不学习新的知识，模拟就会失效，所谓的学而不思则殆。而新知识的产生就需要在真实环境中试错，不能仅仅通过对脑子里已有知识的组合。将《适者生存》中关于进化性的分析用在灵感的产生上，细想起来还是“情境错置”，虽说进化的思想应用范围及其广泛，但不代表进化的思路应该被滥用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.9786821705426356&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dcEP2tDMibcfmfI7awsiaLLZ5NXU2Fsia3qUvEjPQuyic0TshlMHrbXF28sOWUiabXKP8Pmb5Y3IUMtia8UcO3OK9a0w/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;516&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/dcEP2tDMibccdYT8ViaXic1q1ibC3U0Ub0WhaaX0dxl5oRO3YicRx7fSozVkP7Z5UfiaQdwyaxxEM5AZaMAGHjY4yS4Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.1109375&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我更关注的书中的可进化性对我们日常生活的影响。很多人常立志但是却没有实际的改变，或者需要外界的激励才能坚持自己觉得是对的决定，还有更多的人不愿意走出洞穴，这些问题概括起来，就是为什么很多人的生活不具有可进化性，这是我看完这本书一直在思考的问题。少时读柏拉图时，不喜欢他拿金银铜铁对人进行分类，我那时相信人是可以改变的，但长大后发现人是会定型的，读了《适者降临》，我发现可进化性的丢失，既有个人的，也有社会的原因，而这是我读这本书的收获，最近读施特劳斯的第二洞穴，觉得他说的所谓人为的洞穴，也可以看成是人为的偏见阻碍了进化的可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体说来，个人在日常生活中要解决的问题，尤其在一个官僚体系中，往往只有一个解，或者一组相近的解，这不同于自然界中的情况，当只有一条路的时候，你不必去创造新的知识，只需要按部就班的走下去。这是遏制可进化的一个外因。一个目标如果需要三个月以上来实现，那你多半是在做梦而不是做计划。可现实生活中正确的解法往往需要很多步，而不是像自然界中，只需要改变一俩个氨基酸，就可以完全的改变蛋白质的结构，目标与现实间的距离太大，也是导致人失去可进化性的第二个外因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;失去进化性的内因则是每个人失去了稳健性和冗余性的时候，例如如果你没有空闲的时间，时刻精神都绷得很紧，那怎么会有心思花在自我改进上了。可进化性还意味着要能逃离局部最优，先承担一些损失，再找到更高的山峰，这既需要物质上的缓冲区，也意味着心理上要做好承担起试错失败的准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到可进化性，就不能不谈学习。所谓授之以鱼，不如授之以渔，讲的就是学习的过程不能牺牲可进化性。而保有学生进化的可能性，目前我知道比较好的方式是翻转课堂，但讲授者是一方面，学习者自身的预期更关键。如果你在学习的过程中不回到原始的材料，不批判一切附加在知识上的私货，不能回到知识产生的坏境本身，那求知的过程就是自己挖洞自己跳下去，最终失去了未来进化的可能性。例如看社会科学有关的书，一定要弄清楚作者的生平经历，想想作者是为什么会有这样的思考的，而读科学类的书，也要搞清楚当时这个学科的进度，才能从中学到研究者创造新的研究方法时的套路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/dcEP2tDMibccdYT8ViaXic1q1ibC3U0Ub0WhaaX0dxl5oRO3YicRx7fSozVkP7Z5UfiaQdwyaxxEM5AZaMAGHjY4yS4Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.1109375&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总结一下，《适者降临》这本书讲了使进化如此高效的海量的选项中找出可行方案的三条内因和俩条外因。可进化性的讨论会引出很多相关的问题，例如商业上企业的运营方向的进化，以及Justin提到的互联网产品的演进。但对于个人来说，如何让自己保有改变的可能性，才是如何保有青春的关键。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多阅读&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651383631&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=a9c154f62ff847d35278fd8c93b6ee39&amp;amp;chksm=84f3c90eb384401837ec1b5b00840d64c6ad836a6d9eb6eddc692d4a21c40f281a479acf070f&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;读《无穷的开始》重新了解进步与启蒙&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651383596&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=edc6831710e59830dfde184a1676b77b&amp;amp;chksm=84f3c96db384407bddf5b8403566855e96e5e629c4a12910e33f62848f8376ce794478b9caa2&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;读《生命的法则》，邂逅生态学的四条智慧&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;



</description>
<pubDate>Sat, 13 Oct 2018 09:28:33 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/Ns6fIrjrLu</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>新贵与老钱-从旅途中的一件小事说起</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/Zzs7SkQFFv</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/Zzs7SkQFFv</guid>
<description>&lt;p&gt;十一去江西武功山徒步，沿小路从后山入，至第二日从正门的旅游区出。旅游区的山路是修好的台阶路，路一旦好走了，就会有了轿夫抬着轿子，拉客人上山，这并不稀奇，我从小就是见过的。然而此次却连续看到俩次，坐在轿子上的是小男孩，一个是10岁上下，另一次是一个八九岁的和一个五六岁的小孩子一起挤坐在轿子上，每个都白白胖胖，脸上带着笑意，眼里写着骄傲。这令我很生气，虽然景区见到的剩下的孩子都是自己走上去的，但只要有了苗头，就不应该放过，不然只会越演越烈。于是忍不住要从这件小事写起，发一些不吐不快的议论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在西方的各个景区，都是没有见到轿子的，那里的路，不管是陡峭还是绵长，都是每个人一步步走下来的。我想这一定是由于他们没有看过那么多中国古装片的原因，没有从小做过骑在他人肩上的梦，自然也比国人少了几分国粹的享受。但这分享受，也不尽然是属于全部国人的，而应只属于那些刚坐稳了奴隶的人，他们手里有了几个新钱，就以为能够教自己的子女不必吃苦，而可以骑在别人肩膀上。否则，为父母者皆会为子女计之长远，从小培养这般的好逸恶劳不思进取，若非是真蠢，就是家里有矿不怕败家的新贵。真正的贵族，必定不是这样的，日本皇室的小公主上幼儿园的时候要自己拎着包，英国的王子参军也要去阿富汗前线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而这样的对比，终究不过是微博上的只言片语。汪丁丁说分析一件事，要从制度，文化和精神三个维度说起。我想唯有此，才能完成从查病根到开药方的转化。在议论国民性的问题时，尤其要注意国民性时时刻刻都被制度文化塑造着，其最终体现在每个人精神的层面上，又注定会对未来的文化与制度演进产生引导作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;制度就是少数人替一群人决定了什么重要什么不重要后定下的规矩。在上述的例子上，假设制度规定了中国的景区不许有轿子，那就是觉得轿夫生计的重要性不如其对国民精神奴化带来的伤害大，就是将国家形象看得不个人的经济自由重要。但制度往往不是非这样不可的，比如景区可以规定以后轿夫不能背中国的小孩子上山，以免影响中国的小孩子锻炼其毅力，不过对于洋人的孩子却可以，不然怎么能显示泱泱大国礼仪之邦的气度了。又或者景区可以将轿夫收编，每月给予固定的收入，只允许老人妇女以及受伤的游客乘坐，之后乘坐轿子的游客也是和景区结算，这一方面算是尊重老人优待妇女，一方面是对游客的生命负责，但没有了个人的积极性，不知轿夫会不会出工不出力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;制度是规定什么可以什么不可以，而文化则是告诉你什么流行什么值得追求。制度的设定往往需要权衡各方利益，但文化却可以兼顾。在上述的问题中，制度的药方不好开，但文化的药方却不难。老一辈的人是不怕吃苦的，推崇艰苦奋斗的，但改革开放后的新一代，越发失去了这一传统，电视上推崇的是机灵，是运气，网络上流行的则是鲜嫩和萌萌嗒，独独不推崇男子汉的坚强与不屈服。若是那些坐在轿子的男孩，在他们看过的动画片电视剧中能多一些表现男子气概的，他们多半不会要求去做轿子的。他们的父母若是在娱乐新闻里看过明星家的孩子自强不息的故事，也不会允许自家孩子做轿子的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再想深一层，其实国人之所以在文化上对艰苦奋斗不推崇，也是因为这个词汇多半和意识形态的宣传联系在一起，从而让人想起年轻人想要反叛的老一辈。和九零后的同事去唱KTV，我点了郑智化的水手，被他们说起怎么和他们的父母辈一个品味，再听小鲜肉们唱的歌，一个个软绵绵的如同得了软骨病，忍不住又点了一首罗大佑的未来的主人翁，结果KTV只有李宇春翻唱的版本，没想到春哥还唱出了这首歌的骨气。三体中对威慑纪元的男性的描写，真适合当今的娱乐圈。近来谈起娘炮误国，更要警惕的是将艰苦奋斗吃苦耐劳和战狼这样的民族主义宣传强关联。本来阳刚之气，不是演出来的，而是自然流露出来的，过去的宣传用力过猛，之后的文艺与宣传的解绑矫枉过正，要避免的是下一轮的循环。需要文艺界能认清普遍的人性中不变的东西，毕竟我还是相信每个人内心都是知道，人终究是要一个人承担起苦难的磨砺才配享福的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文化与制度的共同作用，最终造成了精神上的遮蔽，父母假装自己忘记了吃得苦中苦方为人上人的道理。在我看到男孩坐在轿子上的时候，听到身边有另一个孩子问他父母，他为什么不能做轿子啊，他父母回答，你要是做了轿子，就没法吹牛说自己是爬上这座山的了，孩子说我本来就是一步步爬上山的，怎么能叫吹牛了，我要是做了轿子上山，那才叫吹牛，怎么这样又说是不能吹牛了。我听到这里，觉得这孩子的父母为啥就不能直接了当的教育孩子要坚强自立做个小男子汉了，或许这孩子的父母本身就不是一个能吃苦的人，自己爱吹牛，于是装着装着，就忘记了吹牛本来的含义，反被孩子抓出错来。父母个人的原因，我不殆以恶意度之，但这背后更深层的是文化传统没有提供合适的新鲜的语言，从而让这个父母能够轻松的说出自己想说的话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;制度，文化与经济三者的相互作用，最终会在我们日用而不自知的地方体现，例如语言中的暗喻。吃苦和占便宜中两个动词，就反映了古人对这件事的态度。吃是我们逃不掉的，日常高频要做的事情，而占便宜则反映了求刻意的追求。古人知道苦痛如同我们的影子。类似的是，西方代表苦难的hardship有一个后缀-ship，类似的词汇还有friendship，partnership，horsemanship，citizenship，代表是关系，是驾驭（技术），更是资格和身份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圣埃克苏佩里在他的遗作《要塞》中说：“只有这样的人我感兴趣，他在登山时运动自己的肌肉，即使只登过一座山，他有了准备去了解今后所有的风景，也胜过你们那个对千种风景一知半解的假学者”，唯有在日常的生活中，才能有真正因小见大的机会，也唯有自己多多积累素材，才能学会用复调的视角去看问题的所在。在这篇推送之后，会放自己之前的一篇旧文，当时写的不够满意，但为了鼓励自己多写写日常生活里的小事，也在这里放出来，供读者诸君参考。&lt;/p&gt;

&lt;pre contenteditable-directive=&quot;&quot; mm-paste=&quot;&quot; ng-blur=&quot;editAreaBlur($event)&quot; ng-model=&quot;editAreaCtn&quot; ng-click=&quot;editAreaClick($event)&quot; ng-keyup=&quot;editAreaKeyup($event)&quot; ng-keydown=&quot;editAreaKeydown($event)&quot;&gt;
&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-ratio=&quot;0.10966542750929369&quot; data-w=&quot;538&quot; class=&quot;&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/dcEP2tDMibccdYT8ViaXic1q1ibC3U0Ub0WhaaX0dxl5oRO3YicRx7fSozVkP7Z5UfiaQdwyaxxEM5AZaMAGHjY4yS4Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; /&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;今年4月28日，从昆明出发，做了7个小时的大巴，到达了元阳县城。又做了一个多小时的车，到达哈尼梯田景区。梯田正值插秧的季节，大小错落水田在群山的环绕中波光粼粼，一眼望不到边。水牛走在田垄上，牧童牵着牛，一身的泥水，看起来很健壮。插秧的老奶奶弓着腰，背着背篓，很是辛苦。第二天，我在壮美的万亩梯田中，跑完了一场越野马拉松。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一次由Utrma组织的扶贫越野跑，报名时要求参赛者给当地的乡村小学的学生捐献衣服，玩具和书籍，而完赛后，扫码关注“元阳商城”这个由元阳县政府开发的微信公众号，可以领取比赛奖品。奖品是当地所产的农产品，两袋当地特色的红米和三罐本地出的绿茶。 这样的形式就很好，既拉动了当地的旅游业，也向参赛者推广了当地的特色农产品，参加比赛的人带着一大包的衣服玩具书籍来，又给走了本地的特产，即是输血，更是在推动造血。若只是依靠旅游业，那即使能够让少数人脱贫，也无法让整个地区都富起来。只有为农产品就地增加附加值，才能实现共同富裕。既然当地的人缺少开网店的技术，就由政府出面。这样的扶贫，才是可持续性的，将政府看成是服务人民的平台，而不是统治者。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地的哈尼族人民风淳朴，我去之前携程上订好的酒店入住的时候，发现酒店前台的00后小哥在看着网上播出的抗日神剧，看我们来了，就停下电视剧，给我们办手续。看到神剧出现在这么偏远的山区，我很是惊讶。吃饭的时候和开店的孩子父母聊了几句，听说这孩子自从上网了就不想上学而只想留在家里开店了，虽然家里还是逼着上学。这几天客人多，因此许他回来帮忙的。我想这样的孩子，之后可能也就是留着本地开店，互联网的确带来了方便，也让很多农村的孩子失去了对远方的向往，这实在可惜。  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贫困不止是一种经济状况，还是一种心智模式的欠缺。比如我在景区的多家旅店都没有见到小卖部，最后发现整个景区，只有一家景区门口的游客中心有一家标为元阳特产的小店，其中有一个货柜，卖饮料和饼干，可以算是小卖部。而且这家店的开门时间也不长，经常下午五点就和景区管理处关门了。这肯定不是由于当地人懒，而是平时游客不够多。因为他们没有想到这个主意。由此可见扶贫的关键还在于启迪民智，让人们学会怎么自己赚钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 接下来我想说说比赛的奖品，两袋五斤重的米看起来很实在，但是从扶贫的角度去看，却不如将其中一袋换成当地产的，也是在元阳商城里出售的红糖或者藕粉。这俩样东西不仅带起来更方便，而且会给当地的副食品加工业带来更大的附加值。既然奖品是用来让更多人尝鲜从而接下来主动购买的，就应该品种多一些，每一种不必太多。 除了农产品，比赛的终点还展示了当地的刺绣，不止有手绢等装饰品，更有女士用的包这样的耐用品。但这些手工制作的产品都没有标明这是一件来自于元阳的产品。我在国外的旅游点或者大学，总会见到卖纪念T恤衫/帽子等的商店。里面卖的衣服设计的有好有坏，有的是当地的风景照片，也有简单的I Love（将o换成红心） NY的大字这样的烂大街的模式，但共同的一点是显著标明这件衣服是从哪里来的，而且衣服本身的质量不错，穿着舒服得体，让穿上衣服的人成为了当地风景的活广告，效果岂不是比送一些吃完就没有的农产品要好。如果元阳景区能够提供类似的纪念品商店，不止能带动就业，还能进一步打响品牌，吸引更多的游客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 接下来要说说这次比赛方提供的T shirt，不止衣服的材质不好，不耐穿，设计也没有特色。不过这也不怪组织者，一是为了控制成本，二是现在找一个好的设计师要比找一个程序员做个微信端的商城要难的多。但这件事换一个思路，其实是可以解决的。例如通过搞一个在线设计比赛的，面向所有网民招募好的设计方案，再通过在线投票，从而带来更多的关注，最后给入围决赛的设计者，不管是提供的是文字版的设计方案，还是图形版的设计稿，都给一张免费的比赛门票。而衣服的材质问题，也可以和大厂合作来保证。用他们的生产线，最后在衣服上出现相应牌子的商标，并在宣传时将其算成合作商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 总结来说，这次的云南元阳之行，不止让我收获了健康，更带给我不少思考的素材。作为一个在从小身在城市的人，我对农二代有些羡慕，也感到莫名的幸运。相比山里的孩子，我不像他们从小和水田里打滚，在山野里奔走，因而生的健壮，也耐得住辛苦。我唯一的优势就是见识广，思路灵活。既然大家都是父母生养的，都说着同样的语言，我们就有义务让他们一起过上富足的生活。&lt;/p&gt;

&lt;pre contenteditable-directive=&quot;&quot; mm-paste=&quot;&quot; ng-blur=&quot;editAreaBlur($event)&quot; ng-model=&quot;editAreaCtn&quot; ng-click=&quot;editAreaClick($event)&quot; ng-keyup=&quot;editAreaKeyup($event)&quot; ng-keydown=&quot;editAreaKeydown($event)&quot;&gt;
&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-ratio=&quot;0.10966542750929369&quot; data-w=&quot;538&quot; class=&quot;&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/dcEP2tDMibccdYT8ViaXic1q1ibC3U0Ub0WhaaX0dxl5oRO3YicRx7fSozVkP7Z5UfiaQdwyaxxEM5AZaMAGHjY4yS4Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; /&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;更多阅读&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651383635&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=3113bb91ddbed3c6498f071739183477&amp;amp;chksm=84f3c912b3844004ae9c7a1d74cedcf7d3c56b2cd31efce71a07cd22faaadcf89da71b681691&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;结硬寨,打硬仗-说说理解力降级和社会官僚化&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651383628&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=c4f36bbc6c78591917265cf34cd92a47&amp;amp;chksm=84f3c90db384401b390bb642961e86bd7a131b5fd1cfa5286617f4f8477be271512ee73e79f1&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;精英失灵与知识付费的悖论&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;













</description>
<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 09:08:21 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/Zzs7SkQFFv</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]为什么感觉是不可阻挡的力量-读《 The Strange Order of Thing》</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/Hb2QinSu45</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/Hb2QinSu45</guid>
<description>&lt;p&gt;今天说一本18年2月的新书，作者是神经科学家达马西奥，，而他的新书《The Strange Order of Things》则延续了前作《笛卡尔的错误》，从这本书的副标题Life, Feeling, and the Making of Cultures可以看出书中的几个关键词，感觉（feeling）是如何指导生命的进化，并在文化的发展中起到的枢纽作用的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.5197568389057752&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dcEP2tDMibceH3XibibtYaFTyhHDyqyq1RcWAiaghQYVUp0UmZ7x0ONQM4KtyLESIeMFnvscWQAnB6a2VY3mZWMehA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;329&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要概述这本书的内容，可以将其看成是对你是谁，从哪来，到哪去，这三个根本问题的回答。相比与《笛卡尔的错误》，这本书的历史感更远，人文关怀更深，前一本书是批判西方传统的理性中心，而这一本书则是讲具身认知（Embodied cognition）的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记得在读《粉红牢房效应》这本书时，好奇为什么外界的坏境能够对人的思考产生如此深远的影响，比如名字是否读起来顺口，是否蕴含了更多积极的/合适的意义会极大影响一个人的职业路径，或者将监狱的墙壁改为粉红色，会减少暴力犯错发生的概率，所有这些看似不合理的现象，放在具身认知的视角下，就变得理所应当了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;传统的认知科学，把认知简化为计算，类似于计算机的符号加工过程，都是一种对信息的处理、操纵和加工。然而具身认知的视角却说你的身体不是支持大脑的电池，认知是依赖和发端于身体的，身体的构造、神经的结构、感官和运动系统的活动方式决定了我们怎样认识世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但身体是怎么影响认知的，这就涉及到本书最重要的关键词-homeostasis（动态平衡或内环境稳态），而这也是作者对前文给出的第一个问题（我是谁）的答案。所有活着的生物，在其多姿多彩的外表和迥然不同的行为之下，其根本目的都是去追求动态平衡，从而确保“生物体在一个有利于适应生存环境和有利于物种繁荣的范围内进行自我调节”&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;就像体检时你的每一个指标都有一个上限下限，一旦超标就意味着你的身体有了问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而体检检测的指标只是身体要维持的动态平衡的冰山一角，比如体检不会检测血液的ph值，不是因为这个指标不重要，而是一旦这个指标出了问题，可能出问题的人会挨不到出体检报告的时间。所有的生命为了自身的延续，都需要将其内在的环境稳定在适合生存的范围内，越高级的生物，需要维持的平衡越多，这就是动态平衡所要达到的目标。从维持动态平衡出发，接下来要问的是生物进化出了那些机制，来维持越来越复杂的动态平衡（从哪来）。答案是从一开始，在最早的原始生命形式中，“情绪和感觉的世界”是驱使生物不断演化的力量，最终推动人类形成丰富的意识和创造灿烂的文化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一个重要的发明是神经系统，最初的神经系统，是感知周围的坏境，比如眼睛，之后是体察自身内部，比如肠道的神经元。之后是感觉（feeling），动物和人一样，会有喜怒哀乐，对于不同的生物，情感带来相同的进化优势，高兴意味着你的身体正处于动态平衡的状态，哀伤或恐惧意味着你的身体正在处于或者即将面对动态平衡的失衡。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来重要的发明是意识，有些生物能够认识到自己的存在（subjectivity），这意味着他们能够将不同时间，不同地点的经验整合，从而使得自己当下的感觉不仅仅能够综合反映当下身体是否处在平衡状态，还能够影响自己身体是否将处在动态平衡状态。比如安慰剂效应，你拿小白鼠做实验，安慰剂就没用。或者反安慰剂效应，你总觉得自己老了，那么自己的身体也会显得衰老。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑猩猩海豚都有自我意识，使人类不同于动物的是文化的诞生，然而文化中的每一项发明，也和感觉以及其要达成的目的-动态平衡有关。能不能对动态平衡的维持有帮助，是该文化创新是否有用的最终裁判。比如音乐和绘画使得人的情感能够被高效的改变，对于不会艺术欣赏的人，好听的歌，好看的画也会让Ta心情舒畅；比如医学能够直接的帮助那些没有处理好自身动态平衡的人，比如通过宗教和政治制度来疏导天性中的暴力和欺骗，从而促成合作，以更高效的维持更多人的动态平衡，而科学通过提供对看似无常的变化的解释，让人们安心，从而维持了动态平衡。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来要说这本书关心的第三个问题，去哪儿？这也是我为什么要介绍这本书的原因，其中会有较多个人的议论和延伸。英国卫报的书评说尼采读了这本书肯定会点头称赞，但只从非理性哲学的角度来解读这本书，会忽视这本书在科学上的严谨，作者不是在鼓励更多的酒神精神，而是说“感觉作为人类文化繁荣的推动器、监督者和谈判者，并没有得到它们应得的荣誉”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一点在人工智能盛行的当下，尤为明显。人被当成了一个算法的执行者，这使得人误以为自己会被算法取代，甚至推出未来会有无用阶级来。然而人的感觉是来源于身体的，没有身体的算法在人的感觉领域永远是无能为力的，就如同瞎子摸象一样，因为人的感觉来源是多维度的，互动的（反身性），而算法却是可预测的，不灵活的，所以只有人能够模拟出他人的情感会怎样变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而另一个值得担心的趋势则是对情感真正作用的缺乏理解，其体现在对所谓的“至情至性”的歌颂。如果一个人想到什么就说什么，那这个人的人品就比那些说话周全过脑子的人更值得称赞。但从动态平衡的角度来看，文化的目的是通过驯服人性中野蛮的部分来更好的维持自身。实际上大多数的真性情都是被特权惯坏了，没有约束，自然可以为所欲为，但这并不等于说话做事不过脑子代表了好的道德品格。理解了感觉是为了促进动态平衡，那就要通过修身，让自己以及自己散发的气场带着中正平和的气息，起伏不要那么大，这才是在进化意义上的善良。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们在大多数情况下以为能够消除身体感受，让理性占上风，仿佛我们是纯粹的精神存在，只不过不情愿地被束缚在百来斤的肉体上。但实际上这样的幻想却给世界带来的问题。比如你以为自己有深度有内涵会独立思考，但实际上你却会被猫咪（小姐姐）的短视频吸引，被网站上的特效多点击一下，被极端的观点影响，这不是由于你的感觉机制出了问题，生物学的机制关注的是个体上如何高效的维持动态平衡，但当下的问题却是社会层面的动态平衡做的不好。而要解决社会层面的问题，就需要社会整体的观念改变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总结一下，这本书要论证的是人类以及所有生命的真正活力和来源，其实是感觉。正如他所说的，“体弱的病人，被遗弃的爱人，受伤的战士，和追求爱情的行吟诗人，都能感觉到周围的事物。”真理是简单而深刻的；缺少了感觉，理性不知何处落脚，然而同时也要注意，不要将任性当成了感觉，感觉是为了维持自身的动态平衡，而善良则是帮着身边的人维持动态平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多阅读&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651383614&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=5297deb6ecea3d9d83c755513be53adb&amp;amp;chksm=84f3c97fb38440695d8f2839ced47b7d44d4c2cf110266471ab3005e05c81ee59b2924b351e4&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;节律的跨学科研究-读《同步：秩序如何从混沌中涌现》&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651383596&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=edc6831710e59830dfde184a1676b77b&amp;amp;chksm=84f3c96db384407bddf5b8403566855e96e5e629c4a12910e33f62848f8376ce794478b9caa2&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;读《生命的法则》，邂逅生态学的四条智慧&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;







</description>
<pubDate>Sun, 23 Sep 2018 18:44:41 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/Hb2QinSu45</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>