<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fchaoscruiser-jtks.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/chaoscruiser-jtks.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fchaoscruiser-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fchaoscruiser-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>混沌巡洋舰</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/ultiWL8Axg</link>
<description>混沌巡洋舰 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>聊一聊17年诺贝尔经济学奖得主的学术自传《MIsbehaving》</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/cuSBGPuKRe</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/cuSBGPuKRe</guid>
<description>&lt;p&gt;17 年的诺贝尔经济学奖又给了一位心理学家，这既是一个段子，也说明了交叉学科的胜利。去年曾经写过一篇读书笔记，关于美国现任经济学家协会的主席理查德·泰勒 (Richard H.Thaler)的作品 《错误的行为》，现在将旧文重新改写，加入新的思考，整理后重新发出来。先在这里夸夸这本书的封面，一群相同方向飞行的鸟的插画，暗示了人们从众的心理缺陷，看得懂得自然懂，不懂的也不会觉得封面难看，这样简介的设计，自我借鉴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;NaN&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/dcEP2tDMibccHvLsY0QqyVxKMWbPO6Uiad5B0ULTeBGsaibZjcBN45PvDCGKTj1ef2Fq07JiaUTGbQ7IP7c2GO0vkA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;0&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Richard H. Thaler 的Misbehaving既是一本介绍行为经济学入门书，更是一本关于行为经济学这门学科如何从走向主流的个人色彩强烈的经济学史。这本书按照时间顺序，讲述了作者长达四十年的学术生涯，而他的一生，也就是行为经济学如何一步步走向经济学主流的漫漫长路。&lt;strong&gt;对于人文学科，了解学科的历史，可以让一种思想的前因后果脉络分明的呈现在我们眼前，仿佛如同升维打击&lt;/strong&gt;，所以说，一切人文学科，都需要学学这门学科的发展史。阅读这本书，无论读者对于行为经济学是否熟悉，这本书都能读出新意，而作者一生的经历，对于每一个有志于求真的人，都值得借鉴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经济学从其根本上，是一门研究在资源稀缺的约束下如何做出最优资源分配的学科。然而，在行为经济学之前，稀缺的范围仅仅局限于实体资源的稀缺上，没有涉及做出决策的人的认知资源的稀缺上。行为经济学的贡献，&lt;strong&gt;在于在经济学的建构中增加了理性的稀缺，意志力（自控力）的稀缺，记忆的稀缺&lt;/strong&gt;，由于这三点增加，行为经济学的范式不是推翻了传统经济学的大厦，而是如同相对论至于牛顿力学，扩展了其应用范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但与物理世界不同的是，由于人类的行为往往不是随机而微小的偏离传统的经济人的假设（econ），而是可预测的做出不理性的行为。故而一旦进入了行为经济学的势力范围，传统的经济学的假设看起来如同空中楼阁，这和牛顿力学和相对论的扩展应该范围是有本质不同的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述的说法，会让人认为有了行为经济学之后，传统经济学理论变得一无是处。针对这个问题，“错误的行为”这本书中写道，传统的均衡理论提供了行为经济学构建其理论的骨架，&lt;strong&gt;没有传统经济学的模型，行为经济学家发现的那些异常将没有参考点&lt;/strong&gt;，正是因为传统经济学的问题，才能凸显行为经济学的发现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行为经济学和传统的经济学之间的关系，更好的描述方式应该是书中提到的范式转移(Paradigm Shift)，这个托马斯·库恩在《科学革命的结构》中提出的概念表明，任何一个学科的发展中都会有那么一些少见但影响深远的时刻，当主流理论无法解释的异常现象积累到了一个不容忽视的程度，整个学科的研究方法就会发生180度的转变，而解释这些异常的理论在范式革命后将会成为主流。从这个定义上来看，在学术界，行为经济学似乎早已在90年代就迎来了自己范式转移，行为经济学的研究方法被越来越多人接受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，从更广的角度去看，行为经济学的范式革命还没有完成，至少在中国，经济学专业的研究生考试并不会考察行为经济学的内容，大多数的经济学论文中依然是大量的繁复数学模型。去询问那些对经济学感兴趣的普通人读过那些经济学的科普书，得到的答案多是《一课经济学》和曼昆的经济学原理这种写在行为经济学兴起前的书，而《思考 快与慢》和《可预测的非理性》等行为经济学的书籍则往往被忽略。由于至少在中国，行为经济学的范式革命，还远远没有完成，这使得这本书中讲的，对中国的所有经济学相关的从业者，以及每一个对经济学感兴趣的读者，都越发息息相关，因为我们每个人认知上的转变，都将会推动这一范式转移的完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《错误的行为》的最后一章，作者给出了行为经济学未来可能的发展方向。作者认为，目前行为经济学的研究范式，在金融领域最为成功，这是由于金融领域积累了足够多且准确的数据。在发展经济学领域，由于可以进行可控随机实验，行为经济学的方法也在这一领域应用甚广。例如对于怎样促进某一地区发展，行为经济学家采取类似医学中检验药品的随机双盲实验，对各种扶贫计划进行实地检测，而不是依据扶贫官员在办公室里依据理性人假设所做的推想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而在宏观经济学领域，由于缺少数据，且无法进行可控随机实验，行为经济学的方法论停滞不前。随着移动互联网产生的海量的交易数据，未来的行为经济学将会有足够多的研究数据，需要跟上的研究者的想象力和方法学的创新。作者指出，要做好行为经济学的研究，需要做到三点。而这三点，对于每一个终身学习者，都是必须的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先是&lt;strong&gt;观察&lt;/strong&gt;，不要忽略你遇到的异常，不要想当然的给出解释或忽略，之后是&lt;strong&gt;记录&lt;/strong&gt;，对于任何你发现的不符合预期的现象，你都要给出完整的记录，任何没有落到纸上的都会被忘记，一个终身学习者，需要如寻找好诗句的诗人一样，随时随地记录下自己观察到的异常，记录下之后，我们要做的是大胆的&lt;strong&gt;说出自己的记录&lt;/strong&gt;。任何想要鼓励创新的机构，都必须疏通所有人不受地位影响说出自己记录下有事实支撑的异常的通道，正是由于足够多的异常的积累，大的图景才能显现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者拿自己的经历举例支持上述的观点，他说正是由于发现了人们的下述非理性现象，才渐渐对传统经济学产生质疑的，这些现象包括Jeffrey买了球赛票但出现暴风雪执意要去，Stanley 每周除草，但有一次患了重感冒。他不愿意支付$10让儿童除草，被问及是否愿意$20帮邻居除草，他说不可能。Linnea去店里买一个$45收音机，店员告诉她10min车程外的一家店收音机便宜10$，她愿意去买吗？同样便宜10$, 但物品是$495的电视机Lee的妻子给他买了礼物，是他喜欢但不舍得买的。但他们的财产是公用的。一群盆友吃饭，因为吃了太多零食担心吃不下，一个人把零食藏起来了，大家都很开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些现象并不少见，中国学过经济学的学生与老师想必也经历过类似的现象，然而，由于传统教育的影响，大家都不质疑课本中所写，这才导致了在行为经济学没有起源于中国，即使在国外的经济学界，行为经济学的研究方法已成为主流，国内的学者，却没有写出任何一本行为经济学方面的有影响力的著作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;理查德·泰勒在开篇写道，自己很懒，如果不是很有意思的事，他是不会去写的。联想《反脆弱》作者说过类似的话，&lt;strong&gt;拖延，既可以看成一种偏离理智的行为，也可以看成是人对过度干预的危害而内生的一种保护机制&lt;/strong&gt;。按照《反脆弱》中的描述，行为经济学中的异常可以看成一种试图以个人的牺牲为代价，换来整个系统更大的反脆弱性的一种进化后的均衡，即使这种牺牲在当下已经变得有害无益，但曾经却对人类这个种群的生活有所助益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如endowment effect，在人类的捕猎时代，猎物的效用取决于未来几天的收益，所以不会像如今这样稳定，在这样的情况下，具有endowment effect使得人们能够愿意存储更多的过冬的食物，而不是在过早的将猎物去换取华丽的皮毛。这固然只是笔者的猜想，但经济人的假设只是考虑了个人层面上的最优解，却没有注意到社会整体在面对不利冲击时的反应，个体非理性带来的涌现行为，是值得研究的。另外，笔者还觉得所有行为经济学提到的异常，或许都有其进化上的基础，即使在当前已无效用，但是可以通过在不同环境下的比较不同的异常（偏离econ假设的程度），来证伪这些假设。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为何要强调行为经济学的中国化，是因为&lt;strong&gt;行为经济学可以解决许多实际的问题&lt;/strong&gt;。这一点在理查德·泰勒之前的畅销书的Nudge中有详尽的描述。通过例如改变默认选项（默认车祸后捐献器官），提供其他人的信息（告诉你的邻居正在使用节能措施），行为经济学中呈现的认知缺陷可以被用来为我们构建一个更好的世界，无论你的目标是消除贫困，鼓励创新，还是提高学生的学习成绩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只要有足够精确的关于人数据，行为经济学可以为你提供最有效的方案。而在如今这个大数据的时代，这个智能手机无所不在的时代，数据的充分根本不是问题。我们需要的实证的态度，我们不知道基于西方人得出的行为经济学结论是否适用于中国人，&lt;strong&gt;我们也有自己亟需解决的问题，不能直接套用西方的方法。我们需要学习的是方法论，之后通过调研，做出有中国特色的Nudge方案&lt;/strong&gt;，而要做好这些，我们首先要找好一个榜样，读读MIsbahving这本书吧，读完你会被作者文字间不经意中流露的幽默所打动，要做能引起范式革命的创新，这份幽默与自嘲也能帮助你在苦难时坚持走下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ps， 笔者的一位朋友在看了此文后，这样评价。我觉得文章写得很好，而且结合当下中国的情况，可以看得出来是非常认真构思过的。真希望有更多人看到这篇文章。你提到的行为经济学在中国面临的一些瓶颈，事实上在美国也存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位哈佛经济系的PhD选择读行为经济学的时候就有同事问道：“你确定要把行为经济学作为学术方向吗？” 现在行为经济学面临的问题是，他很难有一套系统的比较普适的理论来描述社会现状--当然，行为经济学家可能会回答说：社会本就是个分散式系统，本来就没有所谓的大一统理论。无论如何，我觉得在通过细致的观察和社会调研来把经济学从相对来说可能在一定程度上脱离现实的理性世界拽到这个充满不完整不完美及不理性的现实世界中，行为经济学一定会（也可以说已经是）功不可没的了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在行为经济学是否倚重数学模型方面，我觉得不同的经济学家可能会有不同的看法。一般地说，大家了解的比较多的是卡尼曼的前景理论(Prospective Theory)，但卡尼曼就并非是要革了古典经济理论的命--相反，他其实是希望&lt;strong&gt;通&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;过对效用方程更加接近现实的数学表征来获得更加准确的建模基础&lt;/strong&gt;。卡尼曼和特夫斯基的很大贡献（详细内容可见1979年两位学者发表的文章，这篇文章一定程度上导致卡尼曼获得了诺奖）在于对古典经济学的效用方程进行修正。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单地概括地说，就是讲U(Ct) (这里U是偏好方程，Ct是在时间t的成本C）修改为了U(Ct|Ct-1)，也就是说，人在进行决策的时候往往不是历史独立的，而是有一个特定的参照点的（如果只依据t-1就是一级马可夫过程）。除此之外，效用方程在0处不可微表现在人们的风险厌恶上。其他的一些研究得比较多的行为经济学概念包括endowment effect, altruism/reciprocal altruism etc都是对效用方程的修改，也就是说在古典经济的基础上对理性人假设进行修改，加以完善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从这个角度来说，行为经济学是革新(reform)，而不是革命(revolution)。当然，也有一部分行为经济学家（或许Thaler也算其中之一吧，但我隐约记得他早期的文献并没有极端到认为行为经济学是一个范式迁移）认为效用方程根本不存在，人们也完全不理性。我觉得这部分行为经济学家应该会读着Thaler教授的文章特别心领神会。无论如何，权且假设这是一场革命吧，那现在的行为经济学应该算是星星之火的状态。我很看好这个领域并认为他对社科领域的贡献是巨大的--也觉得有一天或许他真的可以燎原。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;扩展阅读&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651382886&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=87a0623a78bc64771c247c2eba3b0708&amp;amp;chksm=84f3ca27b3844331e9789d76df01b3e479b69a0590c82be1b8e4d9d7c69915750b6e97bf564e&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;读《经济的限度》看汪丁丁眼中的中国社会面临的本质问题&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;原创不易，随喜赞赏&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.9397590361445783&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dcEP2tDMibcd4icdSNQnx98Zicw7nnP3icPycqI1uRMvRxCezhYm4xQKdbiamvHVmC19a0o7YS03eqTrIL9QJS4wS4w/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;249&quot; width=&quot;auto&quot; /&gt;&lt;/p&gt;



</description>
<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 09:42:58 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/cuSBGPuKRe</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>合作何以可能？-进化论的视角</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/ikyHOksbfu</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/ikyHOksbfu</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;还是要从海洋公园说起。印象中，很难短时间内把海豹和水母游泳的完美画面抹掉。那种不可言说的美似乎是任何游泳健将都难以齐及的。倘若你用流体力学的知识，做一次数学上的计算，你会惊讶的发现完美的契合，自然真是美的！&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;然而，自然并不会奖励美丽。自然界不会有海豹，除非它们在海洋里拥有自由完美的体型和泳姿，能更好的生存和繁衍。这意味着存在一种逻辑，能够解释器官如何运作、如何形成、如何进化。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二十&lt;/span&gt;世纪&lt;/span&gt;&lt;span&gt;八十年代，学者将进化的原则扩展到进化心理学&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。试图去分析自然界中种群进化的原则，利用这些原则你不仅可以理解动物演化的结果，还可以理解各种社会学和经济学行为。这真的行得通吗？不管怎样，我们先从讨论行为的进化原则开始。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;提到进化，大家自然会想到伟大的生物学家达尔文先生，并习惯的说是达尔文提出了进化论。这里需要一个观念上的更正，事实上是早在达尔文之前的很多年进化论就已被提出，而达尔文的贡献是阐明了自然选择的进化论这一机制。他的论证过程简单概括是这样的，四个前提：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第一，特性是可遗传的，可以从一代传给下一代，并在现代表现出来；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第二，特性是由基因决定的；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第三，特性是会变异的，变异会随机产生；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第四，某些特性比另一些特性更具有适应性，因此被保留。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;结论：随着时间的流动群体发生进化，这一进化的机制是自然选择。论证过程，前提条件之间逻辑严密，《物种起源》里给出了大量可被观察的事实验证这一理论。且至少到目前为止都是可验证的。我们感叹自然选择的创造力，我们沉浸在这一伟大机制被发现的喜悦之中。但它真的就这么完美吗？或者说这个论证是绝对的吗？什么是特性？所有特性都是可遗传的吗？基因在多大程度上决定特性？我们需要质疑。或者说我们需要跳出遗传学和自然进化论的范畴，在更多的包括生态学、社会科学和人文等领域来深刻的思考这一问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当我们把目光集中在&lt;/span&gt;“某些特性更具有适应性并被保留”上时。必须要问适应什么&lt;span&gt;?&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;谁被选择？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;怎样保留？在思考这些问题时，我脑海里立刻浮现出小学的语文课本里一篇叫作《生命的壮歌》的文章，勾勒的画面是在陡峭的悬崖边，一群羚羊进退两难，最后老羚羊牺牲自己，让年轻的羚羊以自己作跳板跨越悬崖，自己坠入深渊。十分悲壮，我们赞美爱和奉献。一位叫作&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Wynne Edwards&lt;/span&gt; &lt;span&gt;&lt;span&gt;动物行为学家提出了&lt;/span&gt;“群体选择”理论，在当时成为普遍被接受的观点&lt;span&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span&gt;动物行为总是为了群体的利益。可究竟什么是事实&lt;/span&gt;&lt;span&gt;?&lt;/span&gt; &lt;span&gt;哪怕是亲眼所见就是你所见的全部吗&lt;/span&gt;&lt;span&gt;? &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对“生命的壮歌”给予冲击的是另一个事实，当生物学家在野外多次碰到这样的现象时，我们注意到了整个过程的细节是：那位当作跳板的老羚羊并不是毅然决然的冲到最前面扮演着“英雄”的角色，而是被羊群从后面推到最前面当炮灰的。理由很简单，你的基因在数量和质量上都不适合传递给下一代。这一事实因缺少爱失去了壮丽的色彩，但在科学意义上，是可验证的。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;所有这些行为、动物间的社会互动，也许只是一种普通的历史现象，只是为了将更多的复制基因留给下一代。自然选择作用的从来都不是群体而是个体。但我们不可否认的是群体又会影响个体选择。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;当我们同意动物行为和互动的目的是&lt;/span&gt;&lt;span&gt;——通过繁殖尽可能多的将复制基因传递给后代——这一预设后，下面便可以讨论具体选择方式了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第一， &lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;个体选择&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span&gt;I&lt;/span&gt;&lt;span&gt;ndividual S&lt;/span&gt;&lt;span&gt;e&lt;/span&gt;&lt;span&gt;lection&lt;span&gt;。读过道金斯《自私的基因》这本著作的朋友对这一选择的理解应该不会陌生。进化的压力便是选择最适用环境的个体，让他们传递基因的可能性更大（某种意义上，生存也是为了更好的繁殖）。当我们讨论鸡和鸡蛋的关系时，从人（或鸡？）角度可以说：鸡蛋是一个鸡用来产生另一只鸡的方式。但从自然的角度说：鸡是一只鸡蛋产生另一只鸡蛋的方式，似乎更准确。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第二， &lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;性选择&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span&gt;S&lt;/span&gt;&lt;span&gt;exal&lt;/span&gt; &lt;span&gt;S&lt;/span&gt;&lt;span&gt;election&lt;span&gt;。当我们注意到自然界同样存在一些与生存和繁殖无关紧要甚至有威胁作用的性状时，如何理解选择？雄鹿锋利而坚硬的鹿角是利于生存，但鹿角上绿色的螺纹形纹理有和作用？为了吸引雌鹿，博得好感嘛，这样才能更好的繁殖将自己优质的基因传递给下一代。只要个体偏好于拥有某种完全随机产生的特性的个体交配，那些特性也会变的更加普遍。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另外一种现象，即出现在两性之间的性状，有时仅仅为了进化在双方之间的同步性，确实无实际价值可言，它只是进化过程中间阶段的“残留”，被称为“&lt;/span&gt;&lt;span&gt;spandrel&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”。 这个词来源于文艺复兴时期对建筑的观察，在曲面和直角之间不可避免的出现镂空，后来这个词被生物学家借用来描述自然进化中存留的“无用”性状。有专家研究证明，女性高潮和男性乳头其实都是一种&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”spandrel”……&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有多少人会同意？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;当然，个体需要权衡&lt;/span&gt;&lt;span&gt;——在个体选择和性选择之间——有时候两种选择方向可能完全相反：雌鱼偏好颜色鲜艳的雄鱼但也意味着雄鱼更容易被捕食。个体权衡的即经济学上讲的：约束条件下的最优选择。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第三， &lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亲戚选择&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;K&lt;/span&gt;&lt;span&gt;in&lt;/span&gt;&lt;span&gt; Selection&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。从统计上看，亲缘关系越近，彼此间基因的相似度越大。如果你有一个同卵生兄妹，理论上讲你们拥有一套相同的基因。所以为了最大限度的复制自己的基因给后代，在适当的条件下你会选择放弃自己的繁殖潜能而根据血缘关系的亲近程度帮助亲戚，并且血缘关系越近，你愿意放弃的就越多。二战时期有一位著名的数学家，在面对死亡的威胁时，他向敌人提出的条件是&lt;/span&gt;:&lt;span&gt;愿意用自己的生命换两个兄弟或八个堂兄的生命。在死亡的威胁下还能做出这么理性的选择不愧是数学家，但也许这正是基于本能的判断。愿意帮助亲戚是动物的普遍行为。这种行为也让我们可以理解社会人类学，文明扩展的方向是由家庭为单位再到种族进而扩展到社区、社会。有意思的是道德扩展的方向似乎也是沿着这条脉络。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第四， &lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;互惠利他&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span&gt;Reciprocal Altruism&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。这一选择方式是以当代真实的进化理论为背景，也是解释社会行为的基石。在真实的世界中，我们看到很多&lt;/span&gt;“利他”的行为，这种行为的前提是互惠。由互惠利他便有了合作。当在市场社会中问：合作何以可能？时，我们便进入了行为经济学的视角。什么是合作？也许我们从它的对立面——竞争可以更好的理解。合作何以可能，也是我们可以从自然出发，沿着演化的过程寻找解释。人类原本以为互惠利他这种“有意识”的行为只在高级动物种才会发生，但生物学家却告诉我们，这种选择机制是一种普遍的系统性行为。生物学家哈波在研究细菌实验时发现了“剪刀石头布”规则。在他研究的&lt;span&gt;a, b,&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;c&lt;/span&gt; &lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三种不同的菌株中，&lt;/span&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;可以分泌一种毒素，同时菌体表面还携带吸收外界物质的运载体。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;B&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不能分泌毒素但又运载体，运载体不仅可以吸收营养物质同时还能吸收&lt;/span&gt;a&lt;span&gt;分泌的毒素，所以&lt;/span&gt;&lt;span&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span&gt;可以对抗&lt;/span&gt;&lt;span&gt;b&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。而&lt;/span&gt;&lt;span&gt;c&lt;/span&gt;&lt;span&gt;就不分泌毒素也不携带运载体，所以&lt;/span&gt;&lt;span&gt;c&lt;/span&gt;&lt;span&gt;可以利用&lt;/span&gt;&lt;span&gt;b&lt;/span&gt;&lt;span&gt;的帮助吸收营养，同时又可以帮助&lt;/span&gt;&lt;span&gt;b&lt;/span&gt;&lt;span&gt;对抗&lt;/span&gt;&lt;span&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。最终&lt;/span&gt;&lt;span&gt;a&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;\b\c&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;便实现了完美的共生。生物界存在很多这些互惠利他行为，普遍的协同现象和共生现象。我们可以说这是合作的原型，但也可以说这并不是真正的合作，而是一种竞争，让大家陷入僵局（我们再次想到了纳什均衡）。经济学上讨论的&lt;/span&gt;“局部最优”和“锁入效应” 说的正是这样的状况。但我们再次重新审度互惠利他选择时，要注意利他行为发生的前提条件是互惠，至少要让对方意识到自己是预期获利的一方，合作才可能发生。所谓“互惠”必需要关系双方非常平等，同时还要制定很多规则。这让我们开始思考市场社会的道德基础。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当我们讨论合作的策略时，自然而然的又会回到文章一开始所提及的最优行为策略问题，以及由此问题在博弈论和囚徒困境中的讨论。如何在囚徒困境中选择最优策略？计算机仿真专家通过各种编码程序测试告诉我们，那个最优策略叫作&lt;/span&gt;“以牙还牙”。当我们用人所设计的行为去理解人的行为时，是否逻辑上就出现了问题？所以“以牙还牙（&lt;span&gt;tit&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;-for-tat&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）&lt;/span&gt;”策略的应用受到了限制，继续优化后又出现了“宽容的以牙还牙”策略，以及再后来的“由以牙还牙过渡到宽容的以牙还牙”策略&lt;/span&gt;&lt;span&gt;……&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;关于博弈论中最优行为策略的研究论文我想你花一天的时间都未必看的完。暂且忘掉所有建立在完备理性人假设上的经济行为吧。我们要质疑的是这种建立在约束条件下的理论可以解释真实的生物行为吗？你总能找到真实的行为来解释你的理论，当然，真实的世界又远比你所能想象的要复杂太多。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;聊聊那些看起来阴森恐怖的吸血蝙蝠。事实上这些小家伙比你想的要有爱的多，他们趴在大象身上猛吸大象的血液其实并没有吞进自己的肚子，而是留在喉下回去喂养&lt;/span&gt;“大家”的孩子。它们是典型的社会性动物，每只母亲轮流负责喂养共同的孩子。一群不可爱的生物学家为了满足自己的好奇心搞了一个小恶作剧，它们趁母亲出来觅食时将她捉住，然后用注射器将空气注射进蝙蝠的喉下，当这位母亲再次飞回巢穴时，所有其他母亲都为这位棒棒的母亲“拍手叫好”，可当他们看到这位母亲并没有喂养孩子时，他们采取了以牙还牙的策略，在下面几次轮流喂养工作中，这么母亲的孩子便不被喂养！理论确实得到了解释，生物学家们也是够损的。不过理论得到验证不带表没有被证伪的可能。真实的世界远比我们想像的要复杂很多。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;让我们将目光转到非洲北部的撒哈拉沙漠，观察一下那群聚居的月光赤鼠。小老鼠们各司其职的忙活着，可是你会发现有那么一只胖硕的家伙悠闲的晒着太阳，还不停地吃着。它似乎什么也不用做，其它老鼠也并没有任何&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以牙还牙&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的措施，难道他们是在宽容这个家伙？这让一开始观察到该现象的动物学家很是困惑也很挫败。而当雨天来临的时候，他们的困惑被解决了。原来，这只庞然大物的职能是在下雨的时候屁股一转堵住洞口，保护它的同类们。原来是这样，你在感叹自然美妙的同时得谦卑下来承认真实世界的复杂。然后对任一理论小心求证。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;进化论的自然选择机制，让我们理解了很多有意思的动物行为现象。同时不断的运用相同的概念去理解其他领域的社会行为，生理学、心理学、社会学、人类学、经济学。当我们再次发问什么是&lt;/span&gt;“最优”（最有效率）时，不知道你是否有了更深刻的思考。但当我们试图用人的视角去理解动物行为时，似乎都做了一个拟人的处理。换个角度想，假若你是一只母猩猩，你会如何做才能让基因最大限度的复制给下一代，如何处理环境的压力？这只母猩猩还处在历史的某个阶段，她没有对未来的规划，没有所谓的意识，更不是什么是进化论的自然选择机制。那她能做的是什么？也许她能做的只是一种“速记”行为，并基于本能的重要性感受不断的记忆重复，只是最终自然选择了她。并告诉后人，母猩猩的行为符合一种规律。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;合作何以可能，这是全部行为经济学要回答的基本问题。当我们从演化论的视角去理解时，你会发现&lt;strong&gt;社会网络内存在的全部有利于合作的因素不再是给定的，它是内生的，是演化的。&lt;/strong&gt;始于生命诞生的亿万年前。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;关于更进一步对演化论视角下的行为经济的理解，建议阅读北大汪丁丁教授的更多著作《行为经济学讲义》、《哈耶克&lt;/span&gt;-&lt;span&gt;感觉的秩序&lt;/span&gt;&lt;span&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span&gt;导读》及相关文章、《市场社会的道德基础》诸篇。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;原创不易，随喜赞赏&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.9768637532133676&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/dcEP2tDMibcdCBeibGFcqeAKvX3gy0kcFlz3oT6Bl6YJbxD4jI5KjJrbMWWMtpW1s5tiaSC3tPpP0VnMSvYZIQdTg/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;389&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;扩展阅读&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651382881&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=64153f83db83fd5388f8afbdaaf5d4dd&amp;amp;chksm=84f3ca20b38443361bed7ee85f0a95611c6f7034ad49e2362911328b8a693abfb58b6f4089d1&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;解释行为-超越归类的思考方式&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651381362&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=261317e2c09671710de937e5975d20c4&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;读汪丁丁《行为经济学要义》&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 09 Oct 2017 09:13:03 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/ikyHOksbfu</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>在日常医学中使用IBM沃森会怎样呢？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/ilGpLB2mbX</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/ilGpLB2mbX</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.06521739130434782&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ziadDDQxbCJFDq1MaoNclaJOpElczibia6UXtxCadkIvdKUiaLVkuVnhkx32A3JCM6I4howpH175pChoFaXn9gKSicA/640?&quot; data-w=&quot;690&quot; title=&quot;&amp;#x53F6;&amp;#x5B50;&amp;#x5206;&amp;#x5272;&amp;#x7EBF;&quot;/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;译/崔亚恒&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;校对/刘畅&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.06521739130434782&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ziadDDQxbCJFDq1MaoNclaJOpElczibia6UXtxCadkIvdKUiaLVkuVnhkx32A3JCM6I4howpH175pChoFaXn9gKSicA/640?&quot; data-w=&quot;690&quot; title=&quot;&amp;#x53F6;&amp;#x5B50;&amp;#x5206;&amp;#x5272;&amp;#x7EBF;&quot;/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;毋庸置疑人工智能将决定医学的未来，已经有一些医疗人员在实践中使用该技术。这篇文章将告诉你在医学领域使用IBM沃森会是什么样子。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;你还记得人与机器在世界象棋大赛上的战斗吗？创建一台电脑打败最伟大的人类棋手卡斯帕罗夫的项目？起初，Deep Thought被打败了。但随后，IBM又开始深入研发Deep Blue，不断学习的能力让电脑具备了挑战卡斯帕罗夫的实力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.5625&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/TUW1Zo8iatVfQje0RDKRs0ibPMiarhRxbJVul49ia6T91JUt3L4eyNeBk4Vt5c7ibkweibrzDXqCzDeXUYqZfgy45ITA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;到目前为止，问题不在于人工智能与人类棋手的胜负，而 在于整个工业和科学领域的改革。IBM沃森公司的先进人造智能计划正在将医疗保健转化为可量化的服务，在他们的系统里，所有信息都是可用的，医生只需要通过沃森提供的个性化报告，而不会因为每个病人的病例而去阅读几十篇论文。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;最近涌现了大量关于AI和IBM沃森的信息，谈论人工智能如何改变我们的生活当然重要，但展示其潜力和缺点的最好方式是付诸实践。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.73203125&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/TUW1Zo8iatVfQje0RDKRs0ibPMiarhRxbJVTvwXm8RejiaH0xP922PVq2bNib8GrmWdLwibWibdGdxBiaONuelhiaiaZXFEQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;所以我问过医疗专业人员，当他们到达医院，发现沃森已经开始针对大量信息开始筛选工作，他们作何感想。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.1070110701107012&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/TUW1Zo8iatVfQje0RDKRs0ibPMiarhRxbJV60AMEwYOoxy1Tdw9dasnSw5qVoF6X1j4Ficbr2eXG8N1hAwnGtDf4AA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;271&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;渥太华儿童医院创新临床主任Iain Hennessey博士每天与沃森合作，他表示，他开始使用IBM沃森作为由哈特里中心经营的科学和技术设施委员会项目的一部分。据Hennessey称，英国正在花费3亿英镑来开发其在这一领域的能力， 而该医院也是首批应用沃森的医院。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/TUW1Zo8iatVfQje0RDKRs0ibPMiarhRxbJVgXIcia1BSF2PxHlh9xaKu6ldSTiaKtpibXUtlgrhOPI6b9gbSCNAtBuuA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;300&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Martijn GH Van Oijen博士是阿姆斯特丹大学学术医学中心的副教授。作为临床流行病学家，他与IBM沃森肿瘤学会合作，准备研究数字决策支持工具的作用的研究方案。与医学肿瘤学系的几位临床同事一起，他们在大约400名乳腺癌、肺癌或结肠直肠癌患者中间研究了沃森在肿瘤学的应用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Van Oijen告诉我，他在开始使用IBM沃森之前就对它有几个看法。首先，他担心沃森肿瘤学是一个基于云技术的工具。因此， 电子健康记录和沃森之间的所有信息传递的 保密工作。他还认为，在三级保健转介中心工作时，他可能会更多地参与培训系统。第三，Van Oijen认为，整合电子健康记录仍然很困难。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;


&lt;section class=&quot;&quot; data-tools=&quot;135&amp;#x7F16;&amp;#x8F91;&amp;#x5668;&quot; data-id=&quot;86412&quot;&gt;&lt;section&gt;&lt;section readability=&quot;1&quot;&gt;&lt;section class=&quot;&quot; readability=&quot;2&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;当沃森是宝贵资产时我们的任务是什么呢？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hennessey&lt;/span&gt;&lt;span&gt;表示，虽然应用很广泛，他们选择专注于给患者信息并接收反馈。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Alder Hey&lt;/span&gt;&lt;span&gt;以其关心医疗保健的方式而闻名，这是他们进步的推动力之一。沃森可以提供一种自然语言界面，用于传递一般和患者的特定信息。这已被证明是非常有趣的，临床医师解释说，与沃森交流的孩子似乎比与医生或护士交流更为亲近。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;span&gt;Van Oijen认为，沃森在肿瘤学领域的应用，其经济和人力的投入有望节约。他认为目前沃森的应用是完全设计用于准备和在多学科的肿瘤板。据他介绍，这是理想的附加学科，可以在肿瘤委员会会议期间提供最新的支持，但也可以在肿瘤委员会会议期间事先对患者进行讨论的顺序进行（优先）分类。然后可以向外部专家咨询第一批患者，从而降低经济和人力投入。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;section class=&quot;&quot; data-tools=&quot;135&amp;#x7F16;&amp;#x8F91;&amp;#x5668;&quot; data-id=&quot;86412&quot;&gt;&lt;section&gt;&lt;section readability=&quot;1&quot;&gt;&lt;section class=&quot;&quot; readability=&quot;2&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;当沃森无法取代甚至协助临床医生时我们的任务是什么？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;从业者都认为AI不能替代沟通。Hennessey说，现在技术还处于起步阶段，但是一直在改善。他还补充说，这意味着它的主要应用是在低层次的问答领域。更高层次的对话和治疗还不是很好，而且他对于物理性的任务或程序也很无力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;


&lt;section class=&quot;&quot; data-tools=&quot;135&amp;#x7F16;&amp;#x8F91;&amp;#x5668;&quot; data-id=&quot;86412&quot;&gt;&lt;section&gt;&lt;section readability=&quot;1&quot;&gt;&lt;section class=&quot;&quot; readability=&quot;2&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;在未来5 - 10年，他们如何看待在医学中使用认知计算？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Van Oijen认为，在5-10年内，肿瘤学领域的认知计算系统将协助所有肿瘤委员会和个体临床医生进行诊疗，在可用的成像仪表板和“omics”（如基因组学，代谢组学或蛋白质组学）数据中显示病人数据和治疗建议。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根据Hennessey的说法，最重要的变化将发生在赋予患者能力的领域。他认为AI将有助于早日更全面地辨识病人的症状。为什么要等到让医生来讲述你的故事？他解释说，这将为实践者腾出更多的时间来制定计划和解释而不是基本的信息收集。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;临床主任强调，收集非结构化数据和非传统健康数据来源（社交媒体，能源使用，天气和交通）也是一个特别令人感兴趣的领域。另一个原因是减少了官僚作风，改善了我们与电子病历的互动，而之前由于用户界面不佳，目前很难实现。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当我们谈论具有颠覆性的医疗保健创新时，我们倾向于夸大技术的重要性。而当我们在日常实践中看到它们时，事情变得更加清晰。对于沃森等技术将取代医生的担忧没有任何根据。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;沃森的作用，正如医生在医疗保健领域的作用，将不断发展和变化。我们需要准备好在医疗专业人员的职业生涯中不断适应和学习。在这样一个数字化时代里，我们不是象牙塔的守望者，而是丛林中的引路人。我们应该把信息传递给我们，而不是运行信息。在唯一不变的因素是变化的世界里不能改变是最可怕的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sat, 30 Sep 2017 20:01:44 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/ilGpLB2mbX</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>