<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fchaoscruiser-jtks.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/chaoscruiser-jtks.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fchaoscruiser-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fchaoscruiser-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>混沌巡洋舰</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/ultiWL8Axg</link>
<description>混沌巡洋舰 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>关于幸福的老实话</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/Hbe5jFhY2P</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/Hbe5jFhY2P</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;编者的话：新年快乐，但快乐是什么了？本次推送整理了之前发的三篇关于快乐的文，其中有俩篇读书笔记，让你能在祝福别人新年快乐时，对幸福多一分思考。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/dcEP2tDMibccdYT8ViaXic1q1ibC3U0Ub0WhaaX0dxl5oRO3YicRx7fSozVkP7Z5UfiaQdwyaxxEM5AZaMAGHjY4yS4Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.1109375&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;看到一个朋友的状态“孤独是人类痛苦最大的来源之一。个体的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;孤独，往往因为心无所系。简单的排解方式是让更多的情绪来冲淡这份孤独，另一种的排解方式是找到自己的羁绊将自己的心交在他处安放。即如此，那么一个人在默默地做着自己的事情，有一份牵挂在心底，便该知足感到幸福了。”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;从神经生物学家的角度看，人是很容易饱和的。人脑的快感很多来自多巴胺的奖惩机制。当一个事物超乎你的预期这种东西开始分泌让你兴奋。而当一个事物长期存在习以为常，它就逐步失去这种效力。所以人是极容易饱和的东西。有的人说吃饱饭是幸福，但是天天吃饱饭的人一定不觉。有的人说性爱是快乐，常常做的人也和吃饱饭无差别吧。  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;用以前阿哲的话，人是很容易饱和的。你只要看到一种场景另你心向往之，那么你是幸福的。因为说明还有东西没有饱和，你因憧憬而兴奋因初尝禁果而兴奋。 而过早游历了名山大川的孩子不知道是幸福还是不幸。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;因此你要清楚的是人的幸福从来不是绝对的拥有而是当下的充实感结合未来的希望。人生其实无外乎寄托情感，对我觉得就是创造与爱，所谓心的寄托。当他们未能够得到填补人是饥渴的痛苦的，得到成果自然不错，但是真正high还是正在创造+正在去爱，你既在今天的行动中满足又在明天的希望中满足，所谓双倍奖励。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;那么想想同学的那句话就觉得很有味道了。&quot;默默的做一份事情，有一个人牵挂&quot; 仔细品味，它们都是进行时。如果我把他改成完成时 “功成名就，美人相伴” 你会觉得怎样呢？ 或者“ 不知道做什么，没有人去爱” 的未进行时你会怎么样呢？ 头一个是新月，而第二个是满月，第三个是虚空。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;满月所有最多但内心饱和，无月或有朦胧的希望但没有充实的当下与之对接，新月才是心灵的顶点。新月指的是学习的心态，人一生永恒重要的只有一件事-学习。尽力吸收自己所在环境的信息，学习所有能学的，尤其是观察每一个可以接触到的人的智慧和视野，并且不停的向所有可以触及的外界转化传递这些信息，当一个环境饱和的时候，就用尽策略转化。地点和环境给人带来的视野，实在太重要了。形成你命运转机的要素， 经常是那些你平时没有目的性学习到的。这些平时的综合积累，形成你观察问题的眼力，并在不经意间形成你命运的转机。因此，请把握每一个学习的机会，因为上帝所揭示的每一细节皆有其玄机。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人都生活在对未来的期盼和担忧中，而幸福生活的法则，是此刻的行动与对未来的期望和担忧建立一种内在的协调一致。 而这种一致性来源于人的信念。信念是什么？相信此刻行动和未来愿景存在必然联系。这种联系不是受眼下得失影响而是终将得来。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;当信念取得，没一点符合信念的行动都将得到快感。人的信念要具备一定的结构。每一种信念都与人最基本的欲望相联系。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;生活在对未来的期盼和担忧中，一个优秀赌徒的必要素质是在每一次错误中吸取经验，扩大已知世界的范围（贝叶斯学习）。 职业赌徒恰恰不是鲁莽之辈，他们甚至会在比赛中故意犯几个错误， 来暴露对方的信息，如果形势不妙则及时收场， 看重一次输赢的人永远赢不了，因为人生不是短跑。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;最高的信念来自死亡。人都是要死的，只是死期未知。假设有一个使者告诉你要在某年某月死，会对你的生活有影响吗？ 假设你得到了通知，那么那一夜你一定会仔细思考的，你感到最想要的，最怕失去的。那个时候你就得到了你的根本信仰。也许你想到你要享受肉体的青春，不叫它白白流失，那么你的信念就是寻欢作乐，那么莫使金樽空对月。如果你想到的是你要让世人彰显你的才华，为世界所追捧而不是流落草莽之间，那么你要做的是在你才华处奋力一搏，以前暂时的苦都没什么。如果你想到的是得一人终老，子女成行环绕左右，那么你的信念是找到并尽一切可能珍惜真爱。如果你从小穷极受尽欺负，你想死前一刻扬眉吐气翻身做主，那么你的信念就是要不择手段往上爬，而你不怕失去其他东西。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胜利不是它最终有什么而是它有的是不是填补他的怨念。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;来自生死的信念是最强大最根本的信念，和它联系的行动也是无敌的行动，发生任何什么都无所悔恨。有了高层信念，它就可以赋予下层的信念。比如得小A的最高信念是找到真爱建立家庭，他的下层信念就可以是为那个合适的人作一切可能的努力，他的再下层信念就可以是为保护那人修炼可以营生的技能而非任由自己的天赋发展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当然一个人的最高信念不可能是一成不变，他甚至一定经常变动，但是总有一些在较长时间里稳定的东西。如果你能每时每刻都信的很深，做到对自己的诚实，那么你的人生已经成功了。&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sat, 02 Feb 2019 20:02:34 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/Hbe5jFhY2P</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>跌跌撞撞的幸福之路 -读《撞上幸福》</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/CYpoQXnPoY</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/CYpoQXnPoY</guid>
<description>&lt;p&gt;关于幸福的书很多，《stumbling on happiness》不是一本积极心理学自助手册，而更像一本解毒书，它不会告诉你什么会让你幸福。读过这本书，引用书中的话，你会发现，你就像一个大多数人那样，认为你注定不会是大多人（If you are like most people, then like most people, you don't know you're like most people.） ，你会认为你比平均人更聪明，更有魅力，可实际上你不是这样的。&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;可是知道这些为什么能使我快乐了？这本书的一个核心观点是，人类是唯一一种会预测未来的生物，人类相比与猿猴扩展的上脑门里装着的前额叶就是用来计划未来的，当今的神经科学也发现，人类脑部的默认模式网络（Default Mode Network）是与我们对未来信息的加工有关的。之所以是默认模式的，是指其在哪怕我们无所是事，做白日梦时特别活跃。正因为此，积极心理学之父 马丁 塞利格曼把人称之为”期望人（homo prospecteos).&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只是我们计划未来的能力经常给我们带来不快乐，所谓苏轼在超然台记中所写“美恶之辨战乎中，而去取之择交乎前。则可乐者常少，而可悲者常多。是谓求祸而辞褔。夫求祸而辞褔，岂人之情也哉？”，这里的美恶之辩，从效用主义的道德观来看，需要倚重我们预测未来的能力，去取之择，则更加直接需要我们依据对未来的预测而做出选择。苏轼在这里觉得可乐者常少，而可悲者常多，那不怪别的，只怪他对未来的预测出了问题。等到他改变后，他便在黄州过的怡然自得。&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;本书的另一个观点是，每一个人都有一个相对稳定的”幸福基础值“，哪怕是地震这样的天灾，几个月之后，你的辛福感也会回到自己的幸福基础值上去。为了让读者更生动的记住这个结论，这里举书中的一个例子，在电影《卡塞布兰卡》中，如果女主脚最终留下来了，那么过不了多久，她也会过得蛮好的。同样的，在苏轼在”超然台记“的结尾，也回归了他在扬州的”乐哉游乎“。&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;这个结论在笔者大一时初看此书时，很是震撼。时隔多年，觉得这是一个本该如此的事。影响幸福感的因素，一部分是基因，这个是先天因素，一部分取决于三观，这主要靠早年的教育和你阅读的积累；而大多数人以为的幸福的来源，则多半是外界因素，比如升迁，结婚，赚大钱。这么想的人，正是苏子所说的”彼游于物之内，而不游于物之外。“，而这么做的后果，正是”自其内而观之，未有不高且大者也。彼挟其高大以临我，则我常眩乱反复，如隙中之观斗，又焉知胜负之所在“，这里翻译过来，就是我们对这些外在因素改变对我们幸福感的影响有了过高的估计。在这本书里，作者举出了数十个不同的实验来证明这一观点，苏轼则通过自我反省得出了这一结论。&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;只把我们对未来的错误预期当成是一种既成事实，而不去思考其背后的原因，未免有些浅尝即止。这里本书的作者虽然没有点明，但借用《自私的基因》中提出的模因（meme），我们对物质的追求不是为了让我们自身幸福，而是为了让物质能让我们幸福这一信条传播下去。在当前的经济发展模式下，永远渴求更多的消费者是经济发展的源泉，广告业的存在也是维护某个产品能让你幸福的错觉。&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;知道了这些又该怎么样了，要做的不是陷入虚无主义，而是如王安石所写的”知世如梦无所求，无所求心普空寂。 还似梦中随梦境， 成就河沙梦功德。“。你知道职位的提升不会另你更加快乐，可是你任然努力工作，这时你就不再是晋升这一目标的人质，因为你已经提前把自己的妄想“杀死了”。你努力工作，不是为了外在的奖励，而只是因为内在的原因，比如这份工作能让你学到新的知识，能让你帮助你关心的陌生人。这就是我开篇所说的，这是一本解毒的书，当前这个时代，有太多人抱怨是个浮躁的社会，这病症的根源，就在于人们没有弄清楚幸福的来源。 &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;不过如果你能有幸看到这篇文章，说明你心里大概想明白这个道理。这里再引用书中的一句话”Our brain accepts what the eyes see and our eye looks for whatever our brain wants.”。对于那些一心只想着赢取白富美的人，他们不会明白，心理学家称为习惯化（habituation），经济学家称为边际收益递减的，我们大多数人称其为婚姻。娜拉出走了，可是她并不会因此脱碳换骨。&lt;br /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/dcEP2tDMibce3ibLYiaxiae6cyGudjrvRxrkFXicQZGmCZPX6O6iaqSWxvqIDV89NllHQWoXTGAVdzbABzuSZrAU4MIA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;350&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们回忆时按照当下的得失重构事实，以避免认知失调，这使我们即使有丰富的经验无法转化为洞见；我们总认为自己不是一般人，以维持自己的自尊，这使得我们听过的道理和故事无法让我们过好一生；我们总是听我们预先选择的观点，以免让自己的世界观频繁的被重建，这使得我们无法从咨询别人的意见中受益。所以这本书给出的建议是，当我们预估未来时，把自己想象成一个普通人，多去查询统计数据；当我们评估过往时，不要借助自己的记忆，而要倚靠数据；当我们倾听时，不要心怀成见。&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;寄蜉蝣于天地，渺沧海之一粟。这是前赤壁赋中的句子。前赤壁的苏子，还在感慨时间的流逝带来的虚无之感，这暗示着他还没有完全的领悟到是自己对未来的预估导致了这份感伤，若把自己看成一个平凡的人，把不属于自己的东西不放在未来的预期里，自其不变者而观之，那么又有什么可以羡慕的了，物我皆无尽。从骨子里明白了这些道理，才能用白描的笔触写下后赤壁赋里“曾日月之几何，而江山不可复识也。”。文为心声，诚非虚言。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Sat, 02 Feb 2019 20:02:32 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/CYpoQXnPoY</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>机器学习中的8种常见疏忽以及对应的认知偏差</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/R4lCgiTS99</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/R4lCgiTS99</guid>
<description>&lt;p&gt;随着机器学习工具的“傻瓜化”，越来越多的人在标准数据集上训练出了效果还不错的分类器，但这并不意味着到了真实的应用场景下，可以从头到尾做完一个项目，真实的环境中会出现数据太小，数据的特征不明晰，以及大量的缺失值等很多在标准数据集下预先不到的问题。针对具体的项目，需要了解行业的背景知识，和本领域的专家当面聊，从而有针对性的做出调整。但总有一些共通的要避免的坑，而这些坑则和我们个人的认知偏差也是有对应关系的。（本文主要针对监督学习）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1 采样偏差&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要做训练，先要有训练数据。而数据集的选择中，如果取样有偏，那就会导致你训练出的模型到了真实的环境中无法泛化。比如你的观测仪器会不会本身没有校准，你判定是否为合适样本的规则是否会带来某类数据无法被采用。你可以通过检查你数据的分布，是否符合预期即实际情况，来判定是否采样有偏。但做项目之前，首先&lt;strong&gt;要对什么是理想的数据集要有一个清晰准确全面的定义&lt;/strong&gt;，不然即使你以为你是随机的选取数据，你也无法避免采样偏差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;采样偏差来自于我们大脑与生俱来的选择性偏差（Selection Bias），比如你会表现的比实际情况展示的更加乐观，你会忽略那些和你观点不一致的证据等。在日常生活中，你无法预先设定什么是理想的数据集，因此要维护Ta发声的权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2引入无关的特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特征并非是越多越好，在训练数据不足的时候，引入过多无关的特征，只会导致模型过拟合。你可以根据实际问题，选择你认为相关的特征；也可以使用特征选择，选取那些对模型预测贡献度大的特征；还可以使用PCA进行数据降维，使用降维后的数据做为特征。在日常生活中，当你过分关注细节，而缺少大局观时，你就被无关的特征干扰了；自闭症可以看成是一种极端情况，大脑选取了过多的细节，最终导致其无法做出有用的预测。而面对决策时的拖延和犹豫不决，也是大脑中了收集更多无关特征的毒。而特征选择中的方法，也可以借用到生活中，比如你选择是否接受一个工作时，可以列出这项工作的优缺点，再进行比较，但在此之前，你需要先筛选一下你列出的优缺点是否对你的成长与幸福有关系，然后去掉那些关系不大的项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 数据泄漏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你在预测是时候，选取的特征包含了待预测标签的变种，例如你的目的是预测一个人是否感冒，然后你选取的特征中包含Ta是否正在吃感冒药，那你的预测模型结果会出乎意料的好，但这样的模型在实际中是没用的。在特征选择时，要避免那些能够直接导出待预测标签的特征。现实生活中的数据泄露对应的是因果倒置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4 错误的补全缺少的数据项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当数据项存在缺失时，常见的方式是用平均值去补齐，或者填入某一个和已有数据相近的随机值。但如果出现数据项缺失的原因并非是随机出现的，这样做就会带来问题。例如如果在数据的持续记录过程中，有些参与者会退出实验（比如医疗数据中患者死亡），从而造成数据项的缺失。这时就不应该使用缺失值补齐或数据插值。而应该选取那些能够包容缺失值的算法。或者将对包含缺失的及不包含缺失的数据分别训练一个分类器。日常生活中，当我们面对缺失的数据时，想当然的补上一个我们最常看见的值，这样大多数还不如补上平均值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5 忽略对数据进行正则化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些模型，例如KNN或支持向量机，对于极端的数据点十分敏感，如果使用原始数据来处理，那么模型关注的就只是那些包含极端大值的特征，但这些特征并不是对预测最有效的，在真实情况下，极端的值不一定会出现，从而影响模型的泛化能力。为此要将数据进行正则化，使其具有相同的方差和均值。日常生活里，我们也容易被极端值迷惑，比如飞机明明是最安全的交通方式，但由于飞机失事后的影响很大，导致人们高估的飞行的危险，因此你要做的是将全部数据拿出来，统一来看，而不是只关注一个数据点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6 忽略离群点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在清洗数据时，你会发现有极少数数据点很反常，这时你会想将这些离群点拿掉，应该不会有多少影响。这时你要注意的是分析数据点离群的原因，是由于测量仪器的bug，导致了出现了明显不可能出现的情况，还是这些数据就可能会有一些离群点。如果是前者，那离群点应该去掉，但如果是后者，那在训练数据集中去掉离群点，训练出的模型到了包含离群点的真实数据中，还是会难以泛化的。不同的模型对于离群点的容忍程度也是不同的，adaBoost会对离群点给予超高的权重，而决策树对是否包含离群点则不那么在乎，因此当你无法确定为何会出现离群点时，要选择那些对离群点更容忍的分类器。日常生活中，我们总会遇到那些特立独群的人，听到那些离经叛道的观点，这时我们该不该选择性的忽略，需要你来判断这个离群点到底是因何而生，完全的包容或排斥非主流的观点，都不是应选择的道路，你要做的除了甄别异想天开的背后是否有证据支持，还要让自己的价值观不那么容易被极端观点说左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 忽略特征间的多重共线性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果训练数据中的特征存在多重共线性，例如特征A和特征B与C相关，特征B又与特征C,D和E相关，那么一个值的细微变化，就会导致众多特征的变化，从而使得训练数据中的由测量不准确带来误差被指数级的放大，从而使得模型变得对误差敏感，从而影响泛化能力。为此要检查训练数据的特征间是否俩俩存在着相关性，如果存在严重的多重共线性，要去除那些冗余的特征，或者将相关的特征组合起来，作为一个特征来分类。日常生活中的多重共线性是人群中的人云亦云，你以为你是听从多数的意见，但如果你听到的信息追诉起来是来自一个人，那这个信息就不应该被当成是群体智慧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8 选择了错误的评价指标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于分类器，评价的指标有很多，常见的例如查全（recall），查准（precision）已经ROC，F1等。但对于具体的应用场景，应该选择不同的评价指标，有时假阳性是不可容忍的，有时则是一定要保证假阴性足够的低。如果你没有选择适合应用场景的评价指标，训练好的模型也会由于缺少优化目标，而无法实用化。而日常生活中，在不同的阶段，就该有不同的奋斗目标，不然你将无法确定自己是否成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总结一下，本文总结了8种监督学习者的常见疏忽及解决方法，针对每种，引申了其在日常生活中对应的认知偏差，供读者自查自勉。这8种疏忽分别是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 采样偏差&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2引入无关的特征&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 数据泄漏&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 错误的补全缺少的数据项&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 忽略对数据进行正则化&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 忽略离群点&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7 忽略特征间的多重共线性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 选择了错误的评价指标&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多阅读&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MzQwNzI3OA==&amp;amp;mid=2651383835&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=c937dbe49d0f6320fed53d727bf63071&amp;amp;chksm=84f3c65ab3844f4cbcc834b0d881069254a193a0f3799282f583c256920bb3582c173b29d863&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;机器学习高维数据分析中那些一定可以避开的坑！&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Feb 2019 00:03:55 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/R4lCgiTS99</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>