<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[榴文化]20万的领导怎么会关心三千的职工</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1803/3048393.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1803/3048393.html</guid>
<description>        我这阵子都挺闲，上班也没啥事，所以一直就是弄公号，写文章。要不是就跟朋友们见个面聊一会，&lt;br/&gt;他们喝酒我听聊天，因为不善饮酒，所以经常被他们认为不是局内人。找我喝酒是他们挺为难的一件事，&lt;br/&gt;因为我有一个长处，善于买单，这一点他们很难拒绝。&lt;br/&gt;        我们单位早就经历了股权改造。全单位副经理级别以上的领导全给配了股份，按照股份分红，这样&lt;br/&gt;他们的收入远超过工人阶级。一个经理级别的领导一年收入大概在20万上下，效益好的单位还要多些，&lt;br/&gt;副经理级别的领导年收入也在10多万上下，大家可能觉得这收入不算高，可是你要知道这是国企单位，&lt;br/&gt;跟那些IT行业，金融行业没法比的。很多的人挖门盗洞的想要钻进领导阶层也就是为了提高收入。也正&lt;br/&gt;是因为这个，造成了很多的黑幕。我曾经听他们说过，现在提一个科长，内部价就是一年工资，科长的&lt;br/&gt;一年工资，十五万上下，当然如果你人够硬，这个价格可以下浮，甚至不花钱。&lt;br/&gt;      我们单位普通工人工资到手大概在3000左右，四线小城，这个收入很正常。吃不饱，饿不死的，就&lt;br/&gt;这样带死不活。平时没事可能看不出来钱少，真有事了，才知道。比如大病，年前到现在我们捐款4次，&lt;br/&gt;全是单位职工生病，治不起了，没办法，全单位捐款。3个癌症，一个罕见病。单位划出道来，最少捐一&lt;br/&gt;百，多了不限。一般碰到这事，我都是捐的，毕竟是一个阶层的，自己得维护。当然也有对捐款有抱怨的&lt;br/&gt;。关键是次数频繁，还太多。&lt;br/&gt;      每到这个时候职工就要拿领导对比一下，职工一年到手钱算上奖金不到7万，领导一年纯收入十几二&lt;br/&gt;十万，捐款的时候想到了工人，倒不是没有同情心，就是对这事有抵触。一个老大哥，年前捐款，队长&lt;br/&gt;通知他，他给队长骂一顿，破口大骂。你们他妈一到捐款就想到了工人，到发钱的时候就往后缩，什么&lt;br/&gt;东西。队长被骂的体无完肤，但是他也没办法，上面通知的，他能怎么着啊。&lt;br/&gt;      平时领导吃吃喝喝，没事不会搭理工人，下来检查也是牛逼闪电的，抓到点毛病，大嘴一张，罚款&lt;br/&gt;五百，工人犯错被抓，规定在那放着呢，哑口无言，咋整，闹吧，工作不保，不吱声，但是心里怨气没&lt;br/&gt;处发泄，咋整。一共一个月那几千块钱工资，罚一次回家就难交代，媳妇还得埋怨，别人咋不罚，就罚&lt;br/&gt;你，更憋气了。&lt;br/&gt;      我们这里曾经发生过一件事，因为工资问题，两条人命。就是前年的事，因为单位发兑现，这小子&lt;br/&gt;当时是个队长，扣了工人五百块钱，那工人生气啊，就去找他理论，谈不拢打起来了，工人把他打了个&lt;br/&gt;轻伤，他不依不饶，结果工人被判，进去待了一年半出来了。出来以后工作没了，没法生活，他就又去&lt;br/&gt;找这个队长，队长没理他，这小子生气带窝火啊，拿着刀，趁着队长下班回家，找上去了，给队长当场&lt;br/&gt;捅死，当时处理案子还有一个单位的教导员，找上去也一起捅死，然后跑了，没跑两天，被抓到了。当&lt;br/&gt;时案子挺大，全市通报了。&lt;br/&gt;      基层员工的生活很艰难，上面的领导不是不知道，而是装不知道，一个彻底解决了温饱问题的领导&lt;br/&gt;即便是他经历过，他也会选择性遗忘。你想等着领导关心你，帮助你，你趁早死了这条心。我有个朋友&lt;br/&gt;说得好，领导阶层是各自维护的，只有基层员工是勾心斗角的，领导们不愿意看到你们团结在一起，就&lt;br/&gt;愿意看到你们互掐，你们掐得越狠，他们的位置越牢固。你们团结了，他们的工作很难办的。我上班这&lt;br/&gt;么长时间，所有关于职工权益维权成功无一不是工人团结的结果，但是失败的例子也都是因为内部出现&lt;br/&gt;问题导致的。&lt;br/&gt;      前几年家里小区要成立业委会，几个人风风火火地搞起来。开始很顺利，后来因为一件事，前面所的&lt;br/&gt;工作付之东流。因为什么呢？业委会筹备者中的一个人去物业交水电费，在那排队，后来了一个人非要&lt;br/&gt;插他前面去，你不是业委会筹备者么，你得为广大业主做贡献啊，你往后靠靠，我先来。那人能答应么&lt;br/&gt;，我排队半天了，结果俩人吵起来了，我他妈不干了，我筹备业委会是为了啥，不是为大家谋福利么，&lt;br/&gt;你这逼样的不值得我为你付出，结果是到现在我们小区再没有人提成立业委会的事，就是这么简单的一&lt;br/&gt;件事，就把大家的权益泡汤了。&lt;br/&gt;      基层员工看到利益了，就蜂拥而上，看到责任了，就散退一旁，缺乏团结性，缺乏一致性，目光短&lt;br/&gt;浅，见利忘义的事情太多了。这么多年我看得太多了，四九我既不团结领导周围，也不愿意跟这些工人&lt;br/&gt;们接触太深，他们随时会把你扔坑里，在填两锹土。我是有经验教训的，有一次单位因为改制的事，大&lt;br/&gt;家商量着要去局里找，没有带头人，我因为平时能说会道，被推举了出来，当然这事跟我也有关系，我&lt;br/&gt;就答应了。到了局里，我把写好的诉求递了上去，再跟领导们交谈了一会，领导一看这也都在情理之中，&lt;br/&gt;基本上答应了下来，就是有几条过分了，还得商榷一下，让我们等通知，结果不知道谁他妈造谣说我得&lt;br/&gt;到好处了，领导把我招安了。结果弄得我很尴尬，去他妈的，你们爱谁弄谁弄吧，我是不管了，反正影&lt;br/&gt;响大家也不是就影响我一个人，再后来就是单位改制成功，职工权益职工没有任何发言权，完全按照领&lt;br/&gt;导的意图办理，这事一直在影响着我们的工作。&lt;br/&gt;      所以说，大家必须要团结，才能争取到自己的利益。&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;年夜盛宴地址提取完毕，接下来会陆续发出奖品，这个活动个周期有点长，抱歉了，即便是到现在还&lt;br/&gt;有地址没提交的，但是我决定不等了，爱咋咋地，不提交的算是放弃了，不给机会了，等不起。&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;========&lt;strong&gt;榴文化&lt;/strong&gt;==========&lt;br/&gt;阅读发码活动已经成功结束，感谢大家热情参与活动。虽然四九设置了阅读这道门槛，但是没有难住大家&lt;br/&gt;，所有的二十个问题在三分钟内被全部回答完毕。所以呢这个活动以后还会搞下去，没来得及参加的，等&lt;br/&gt;待下次活动通知吧。&lt;br/&gt;以后县令不准备再论坛更新了，论坛更新长文还不是很适合，因为文章比较长，一贴不够，要是分贴发感&lt;br/&gt;觉有屠版的嫌疑，不分贴发吧感觉不连贯。所以以后就在公号发了，大家喜欢的话去榴文化公号阅读吧。&lt;br/&gt;现在已经12更了。希望大家多提宝贵意见。&lt;br/&gt;===========&lt;strong&gt;榴文化&lt;/strong&gt;===========&lt;br/&gt;公号永久得码攻略：四九一直在发码，大家都知道的，但是怎么发放，四九有什么原则今天跟大家说说。&lt;br/&gt;就两个条件，踊跃发言持续关注，只要到了时间段，发言踊跃，活跃度高的朋友，四九主动找你送码上门！另外呢四九&lt;br/&gt;的码全是明码，不要耽搁，收到码了立即注册，回复我注册ID，我会统计下来，为什么要统计，为了对赠码的朋&lt;br/&gt;友负责，四九的邀请码来至相信四九的会员朋友，我统计下来，会给会员朋友们反馈，以免产生不必要的误会，&lt;br/&gt;那么多的邀请码，都干什么了，发出去多少，注册给谁了，要有个说得清的方式。熟读版规，切勿犯错！&lt;br/&gt;===========&lt;strong&gt;榴文化&lt;/strong&gt;===========&lt;br/&gt;    请大家关注榴文化，全体草榴人的交流公号，永远不会迷路的公号，1024一直是我们不变的暗号！&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://odlqqb6c4.bkt.clouddn.com/1024.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;     &lt;br/&gt;     </description>
<pubDate>Mon, 12 Mar 2018 00:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1803/3048393.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>我所在的钢铁销售行业―客户采购篇</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1803/3048364.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1803/3048364.html</guid>
<description>&lt;h4&gt;我所在的钢铁销售行业—客户采购篇&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;我所在的钢铁销售行业—客户采购篇&lt;br/&gt;        之前发的两篇帖子谢谢大家的关注及回复，我也应大家要求再多说一点。还是那句话只代表自己的见解，轻喷！&lt;br/&gt;        我开始以为我在第二篇的时候写过了，结果一看却没有写。这几天在陪母亲住院，可能是眼晕（绝不是累啊，为了母亲这不算什么，不发牢骚）这个医院就是我跟一位发帖大大说的那个在天津的肛肠专科医院。可老母亲，可不是那个病啊…母亲的病是要几管狭窄。在这个医院算是第二专科了吧。这医院跟我半毛关系都没有啊，我可不是打广告。&lt;br/&gt;        言归正传，采购，别管帮客户采购还是帮公司采购，能到这职位的绝对是老板信任的人，如果是聪明人绝对要绷紧一根弦，看你是图名还是图利，你图什么都跟我没关系。既然是花钱买东西，我先要强调的就是要高调，必须高调。也许是以前做销售总是羡慕那采购夸大其词。这你可以说他吹牛逼，但是气质很重要。钱花谁都是花，不要花钱找别扭。我常说的一句话就是“钱都赔了，就不要再打自己的脸了”，的确如此，我向来是花钱买高调，花钱不是大爷难道还是孙子。这是气质方面，还有技巧方面。技巧方面的心得，也是在09-12年期间做库管、采购时略有经验，而在17年，帮家里亲戚打理五金公司时有所成长。五金店大家都清楚，但我们做的比较杂，原因是只对一家集团公司做赊欠，这个生意，大家就当负面教材看吧。这家集团老总，在天津南边算是数一数二了，与我远门的三大爷小有关系，由于都是体面人，建立了很长时间合作关系，然而问题来了，关系太好不是好事，这个我也说过，现在走上赊欠道路了，我呢也是帮忙，因为三大爷上岁数了，我因为找场地就搬到他门脸附近了，没让我租店门，在他屋办公，所以就顺便帮帮他五金的忙。都是生意人，五金我也很快上手，尤其是采购方面，小至劳保用品，大至设备配件，除了他比较熟悉的供应商之外，基本上都是我负责了，而我现在做的太多，基本他已经甩手了，包括对账，送货，提货，都我自己解决了。我自己没多少活，天天给他干忙得要死，诶，也是无奈的很。他有心让我入股，但追款，放款也不听我的建议，总说人情面子。我年前拿了20给他，别管算什么吧，我算是尽心尽责就完了。跑题了，技巧，对技巧。市场上有几种关系存在，我在第一篇介绍了，就是1批发，小商贸和终端户。谁都觉得买东西去大批发市场买会便宜，你也知道那叫批发市场，说白了，你要量够大，品种单一价格会便宜，没错，缺点是品种单一。你不会日常买菜去大批发市场的，放心他们卖你的东西不会太便宜，便宜了也是发菜剩下的了。你觉得他会因为多赚你两毛，在顿一天浪费时间等你来买吗？为什么？肯定是不好卖的，或者是利润高的，对吧。我也做销售，这个道理谁都懂。我宁可少赚也想省心图快。所以说一味的寻求大市场也不是明智的选择，但你们会说那我该怎么办，里外里是被“骗”，对了，除了价格以外，我们要寻求别的有利条件，比如时间、库存（实力大小）、距离、运费、服务，这些都是在挑合理供应商时咱所能想到的。还有就是我说我是小商贸了，卖钢材的小商贸，有时我们卖给客户的要比你们从1批发手里买的还便宜（此处要多留意，哈哈，挖坑了），因为我们寻求生存空间，这是客户不必要理解的，我们要理解的是，我可以冒充商贸户来从1批发或者厂里提货。没错，就是说瞎话，这瞎话要有说服力，看你口才了。1.要吹坎自己的订单（项目）多大，2.拿钱砸死他。不建议跟供应商赊欠，这对于做生意双方都有好处。你赊欠，我加价，你对花钱吃亏，我也不领情，双方失利都是必然的，真的不建议。那接下来供应商对你的待遇截然不同了。相信我，百试百灵。你也可以说我是终端使用方，你要给我便宜，但绝对不会像你说我是商贸户那样的力度，他会主动给你利润空间，跟你是终端户给的优惠是不一样的。&lt;br/&gt;      然而固定供应绝不能只有一家，有时你觉得他无理有涨价或没达到你理想优惠条件时，你可以说一句，我经常说的话，那就是“哥哥姐姐，你这个报价，恐怕咱拿不下来单子了，这只能让给别人了。”呵呵，好不好使，看你了。为什么说“固定”供应，又“不只一家”呢，1是缩小范围，今后不像没头苍蝇了，2是多几家有可比性，迅速掌控货品在市场交易价格定位，浮动大小等等。3.固定好处还可以有两个选择，一现钱图最低价，二押款赊欠，资金周转不来，固定的户可以说是“战略合作伙伴”了。我一般都是选前者，前者是“最好的方法”，后者是“最坏的打算”。我在进购钢材时，一般找固定户，我是为了有难时，不难张嘴。所以也不太在乎多花点，但必须要让他知道，他能力有限，那也没办法了，否则能让他便宜还是让他便宜的。作为一个采购，我不会跟供应商闹的关系紧张，因为，你会得不偿失，像我说的“赔了钱，就不要打脸”了。你跟饭店的打起来，然后还在那吃饭，有什么后果你应该清楚。哈哈。&lt;br/&gt;        这次采购的朋友也许笑了，但做销售的朋友也许就骂我了。我觉得这好比就是“茅”与“盾”，一方面我们要把“矛”磨快，一方面就是我们要把“盾”加强。自身并不矛盾，而是我们要攻守兼备。这就是我此次的目的。&lt;br/&gt;        对于我本人呢，想做钢材的朋友，不要觉得我是个多么成功的人，我也是最近半年多才重新有了干劲，有了新目标，也突破了一点小瓶颈。但是现在是很现实的社会，我生意不忙，也不少赚，但是没能存下积蓄，是我非常失败的一面。养家糊口的，我也是在金钱面前抬不起头，也是想吹吹牛逼，又觉得自己没实力。大家可以跟我交流交流经验，取人之长而避其短。我所了解的也忘朋友们少走弯路，同时我也在网上和身边的朋友面前多学习和请教，这年头不要把每个人都当做坏人，人家说句好话，比出脑子耍你省时间和精力。&lt;br/&gt;      好了就说这么多，暂时想不起来了，觉得我说的不好的，或者觉得我不全面的，私下联系我，交个朋友，万一你要是个“王思聪”我还不是发了，哈哈。希望版主能让过哟！&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 12 Mar 2018 00:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1803/3048364.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>原创：如果是你，会让自己一辈子的伴侣跟初恋前任保持联系吗？</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1803/3048530.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1803/3048530.html</guid>
<description>&lt;h4&gt;原创：如果是你，会让自己一辈子的伴侣跟初恋前任保持联系吗？&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;原创：如果是你，会让自己一辈子的伴侣跟初恋前任还保持联系吗？&lt;br/&gt;淫妻的&lt;br/&gt;绿帽控的&lt;br/&gt;可以不参与这个话题，我们聊的是居家过一辈子的那种。&lt;br/&gt;世界上最好约的炮，莫过于还藕断丝连的前任，而且这个前任还是ta的初恋。&lt;br/&gt;这就涉及到一个问题：为什么分手后的初恋前任还保持联系？&lt;br/&gt;如果细细研究这个问题，基本上就会弄明白，为什么世界上最好约的炮，莫过于保持联系的初恋前任。&lt;br/&gt;如果伴侣跟你说，我有ta的联系方式，只不过是不想做绝情的人，分手了删联系方式，太绝情了，偶尔联系联系，心态很平和。&lt;br/&gt;又或者，一个经典理论，分手了还是朋友嘛。&lt;br/&gt;如果我们同意了伴侣跟初恋前任保持联系，那么不免会出现这样的情况：ta离婚了，ta生病了，ta苦恼喝醉了，ta心情抑郁了，ta三更半夜睡不着了，或者你没有时间陪伴侣，ta有时间，或者你们大吵了一架，或者伴侣开始不能忍受你的毛病了……&lt;br/&gt;我们也许对于别人保持跟前任初恋联系，会有一个平常心态。如果是自己呢，能接受一辈子伴侣跟初恋前任保持联系吗？&lt;br/&gt;也许，这又要涉及到一个爱的问题，爱是自私的吗？是排他的吗？&lt;br/&gt;又或许，这又要涉及到一个家庭潜在安全性的问题，一个初恋前任的存在，会不会有那么一天，绿帽从天而降？然后家庭从此破碎……&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 12 Mar 2018 00:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1803/3048530.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>