<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[图文并茂转帖]第一次SM调教北京少妇真实记录[7P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3206523.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3206523.html</guid>
<description>最早接触SM是在两年前,两年前接触了一个女孩小静,87年的,长相很乖巧,细腰大长腿那种,刚开始交往的时候俩人比较正常,然后慢慢的我就开始发现她不正常,总和我说喜欢我命令她,喜欢我做爱的时候拍打她的屁股,喜欢我把鸡巴插她嘴里强制让她深喉,这时候我就意识到这个妹妹绝对有被虐的倾向,于是随后几次次做爱的时候我就加入了捆绑,蒙眼,把腰带套在她脖子上牵着她满屋子转,再后来加入了道具,震动棒什么的,每次搞的她都很疯狂,甚至是爱上了这种性生活方式.&lt;p&gt;      如果说小静是初涉此道,仅仅是SM的雏形阶段,那我前段时间接触的这个少妇应该算是此道的资深玩家,因为我之前没怎么接触SM,所以道具都是少妇从家带来的,少妇的道具不敢放自己家,一直都在她一个离婚的好姐妹家放着,没见面前通过电话调教,网络调教大家就有了一个大概的印象,彼此知道对方可以放开到什么尺度.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      2012年秋天的最后一场雨,我在某地铁站接上了她,32岁的面容脸上已经不是那么水灵,甚至是眼角略带皱纹,但不得不承认这条母狗年轻的时候应当算是有几分姿色.上车后她像在电话里一样称呼我为主人,我礼节性的微笑.一边开车一边抚摸蹂躏她穿着丝袜和高跟鞋的大腿,力道有些大,但看得出她很兴奋.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      迅速到达酒店,开房进门不赘述,进门后的第一件事情是抽了她两个嘴巴子,然后揪住她耳朵,并命令她马上跪下给我解开裤子口交,母狗很听话的照做了,哀怨和屈辱的眼神更加击发了我的兽欲,我抓住她的头发用力把JJ硬塞进了她的喉咙里,之后是把她干的干呕和流眼泪,当我JJ从她喉咙里拔出来的时候带出了她扯着丝状物的口腔内分泌液,再.之后我粗暴的扒光了她的衣服,从她带来的诸多道具中翻出了狗链,栓在了她的脖子上,并给她上了锁.像狗一样牵着她在酒店的地毯上爬来爬去,并不时的用皮带抽她,并在这个过程中让她像女仆一样,把我把衣物退去.让我和她我和她一样的赤身裸体.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      随后我牵着她进了厕所,命令她把嘴张开,我把JJ塞进她嘴里后开始撒尿,尿液顺着她的嘴角溢出,为了防止溅到自己身上,我拔出了JJ把尿浇灌在她脸上和胸上,.尿液呛到了她的鼻子里,引起了她一通剧烈的咳嗽.我命令她一直跪在那里,然后我走进浴池开始冲洗自己的身体,冲洗完毕后,我把卫生间的门带上去,让她冲洗,并灌肠,虽然我喜欢爆菊,但我却恶心灌肠,黄色的液体从肛门里流出来,会让我严重倒胃口并丧失性欲,大概抽了三根烟的功夫,母狗从厕所里洗刷干净爬了出来,我一边抽她耳光一边骂她为什么那么慢,并拷问她是不是在里面骚的自慰了.看清楚是拷问,亲们懂的,命令她重新穿上开档丝袜后处罚她给我长时间的口交,我则一边休闲的抽烟和看电视.然后是舔全身,由耳朵开始舔起,舔遍我身体的每一个部位,包括菊花和脚缝,我命令她把我的每一个脚趾头和手指头都放在她温湿的口腔内长时间的吮吸,我命令她把舌尖顶进我的菊花最深处去舔舐.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      把我伺候的差不多的时候,我给她带上了震动乳夹,开始虐乳,夹子夹到她乳头的上的时候她疼的尖叫了一声,我顺手给了她一耳刮子,命令她噤声,我打开乳夹的开关,震动让她痛并兴奋着,我命令她趴伏在我的脚下,我不停的用脚踩踏着她的脸,并蹂躏至变形,并用脚踩她的大腿和乳房,并把脚趾头插入她的阴道内,我拿起阴蒂按摩棒开始震动她的阴蒂,这时候她已经控制不住的呻吟,于是我给她带上了口枷,和眼罩,玩了一通累了后,开始虐肛,我把大量的润滑剂涂抹在她菊花上,借助润滑剂,把肉质感的肛塞插入了她菊花里,然后我骑在她身上,牵着狗绳,让她驮着我在床上趴行,并像骑马一样不时的抽她屁股,肛塞的狐狸尾巴更像马尾一样左右摇摆.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      捆绑的时候我没用绳子,而是用的胶带,我用胶带把她手腕后锁式缠紧,一通强制深喉口交后,推倒至床上,把她的大腿和小腿叠合捆至一起,把她双腿做打开状,先是用皮带去抽打她的腿和阴部,紧接着是振动棒长时间的刺激阴蒂,然后再她阴道里插入各种手指头和脚指头以及假JJ等物品,直到把她阴部虐的微带红肿.长时间的刺激让她达到最兴奋的状态,我解缚了她的双手,并让她自己用震动棒开始刺激阴蒂,自慰表演,结果意想不到的她竟然潮喷了,恰巧就在她潮喷的一霎间我用手机拍下了整个潮喷过程的视频,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      潮喷后的狗奴,开始求我操她,我看了下时间,时间已经过了两个多小时,下午我还有其他事情,于是就开始操她,先是在阴道里插入,后来又涂抹了大量的润滑油,开始肛交,刚插进去的时候她有点疼痛,但慢慢的狗奴就越来越兴奋,狗奴告诉我插她的菊花比插她的阴道让她更舒服,更刺激,我则让她两个洞洞都不闲着,把跳蛋塞进了她阴道里,有过这种体验的兄弟会了解,感觉很奇妙,你会感觉到你的JJ插入到了一个会震动的菊花或者阴道里,紧致的菊花在强烈震动的刺激下让我有了射意,我毫不可气的把JJ拔出来摘掉套子塞进她的嘴里,把精液喷到她喉咙的最深处,并命令她吞下去.小母狗很听话一滴不露的全部吞下去. 第一次真正的调教一条成熟的母狗,我不知道这样做对不对?但母狗告诉我,我是她遇到的最好最放得开的主人,母狗已经为人妻母,老公孩子都在河北,她只身一人在北京打拼,对正常的性生活根本就没有兴趣,只有这种虐恋的刺激才能让她兴奋并达到真正的高潮,现实生活中我从不打女人,是母狗告诉我她喜欢被抽耳光和揪耳朵,开始的时候我抽的并不重,我发现她不太兴奋,直至最后每一耳光下去都会看见手印,和母狗玩完后母狗的脸明显见肿,尽管如此我抽她的时候还是手下留情了完事后我带母狗出去吃了饭,吃饭的过程中为她夹菜,走到哪里都是一路牵着她的手,让她很感动.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      母狗回家后晚上给我打电话,说我操的她的屁眼特别舒服,都过去半天时间了还是感觉软软的,母狗住昌平,离我实在是太远,见一面比较不容易,所以母狗经常会在寂寞的时候给我打电话,一边用各种按摩棒交替自慰,一边让我听她叫床.每次都搞的欲火焚身,好几次都从床上爬起来找个就近的情车震一番泻火.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      天下之大无奇不有,我对SM并没有强烈的嗜好,只是没玩过觉得好玩,这可能是我接触的众多性事中口味重最重的项目了,同性恋我肯定是宁死不从了,总结SM和群P一样,无论怎么诱人都只能是配菜,搞的时间长了会影响正常性生活,偶尔为之尚可,长时间操作伤身,照片都做了处理,露脸的部分基本都做了模糊处理,但仍能看出这条母狗的大概脸盘和身材,唯一遗憾的是没拍下圣水的项目,因为圣水是进门后不多久就开始搞的,还弄清楚母狗让不让拍照就没拍,各位大大见谅,如果有下次,我肯定会补拍一张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.69img.com/i/?i=u/20180711/01023067.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.69img.com/u/20180711/01023067.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.69img.com/i/?i=u/20180711/01023074.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.69img.com/u/20180711/01023074.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.69img.com/i/?i=u/20180711/0102305.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.69img.com/u/20180711/0102305.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.69img.com/i/?i=u/20180711/0102304.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.69img.com/u/20180711/0102304.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.69img.com/i/?i=u/20180711/01023033.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.69img.com/u/20180711/01023033.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.69img.com/i/?i=u/20180711/01023136.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.69img.com/u/20180711/01023136.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.69img.com/i/?i=u/20180711/01023116.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.69img.com/u/20180711/01023116.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 11 Jul 2018 00:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3206523.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>说完沉重的十年，说说让人愉悦的百人斩（7月9日更新）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3206051.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3206051.html</guid>
<description>&lt;h4&gt;说完沉重的十年，说说让人愉悦的百人斩（7月9日更新）&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;原来用的地址上不了了，导致IP地址换了，只能重新开帖了。&lt;br/&gt;看完上次那帖的回复，先回答几个疑问：&lt;br/&gt;1、没图说个JB——倒不是说没有能照相的手机，当年用的索爱和三菱都能拍照，只是照相的像素实在是渣，而且至今都没有拍照的嗜好，有些东西还是留着自己分享就好了。&lt;br/&gt;2、当时就会修电脑了——这个问题嘛，93年（7岁）家里就买了电脑了，而且还请了老师做家教，从DOS系统学起，初中开始就已经自己组装电脑来偶尔赚点零用了，而且嘛，不是硬件问题，实在不行就重装系统好了嘛。&lt;br/&gt;3、细节不够——要加细节，我估计文字太长，各位看官第一时间就关掉帖子了吧，所以还是长话短说，里面相对较长的应该就是W的故事了，毕竟是和我拉扯了两年的EX女友。&lt;br/&gt;**************************************************************************************************************************************************&lt;br/&gt;闲话少说，继续更新，还是W的故事。&lt;br/&gt;和W开始了之后差不多一个月吧，有一晚俩人正在学校宿舍楼后面的阴暗处亲热的时候，她当时在上海的男朋友打电话过来了。&lt;br/&gt;我抢过电话后，在电话里互喷了一轮，上海的男朋友在威胁我一通后，还是和W提出了分手。&lt;br/&gt;大一的暑假很快也到来了，W怕一回家就怕前男友追上门来缠着，所以和我一块回了广东，在我家玩了一个星期。&lt;br/&gt;头一次带女朋友回家，家里的欢迎阵仗还是蛮大的，毕竟也是恰逢我母亲的生日和我爸的生日（前后相差不到一个月所以就一块办了）。&lt;br/&gt;一大家子人坐在一起，对这个江南美人家里人都觉得外型相当不错，可惜的就是听不懂广东话。&lt;br/&gt;让我无奈的是，老妈竟然不让我和W睡在一起，迫于无奈，只能是晚上在W洗完澡后，睡觉前在房间里温存一下，但两人还是没有突破最后一步。&lt;br/&gt;但她那34C的胸，加上白皙嫩滑的皮肤，实在是让我今日都难以忘怀啊。&lt;br/&gt;送了W回上海后，两人是电话短信不断，并且也约定好了提前一周同时到学校，去周边玩玩。&lt;br/&gt;很快又回到了学校里，这次并没有坐火车回学校，而是坐了飞机，下机后在机场等上W的航班降落，两人一起打车回学校。&lt;br/&gt;回到学校当天，才知道宿舍换到另一栋楼了，全宿舍只剩我一人还没有搬走，只能连夜拉上W帮我打扫宿舍搬东西了。&lt;br/&gt;在这里吐槽一下原宿舍的人，各种貌合神离，勾心斗角，另一人恃着自己有钱同时宿舍其他人欠他的钱，要求他们联合起来把我赶出宿舍，同时不通知我宿舍要搬。&lt;br/&gt;关于宿舍的事，以后有时间再开个帖子来说吧，这里就当个插曲了。&lt;br/&gt;一晚上忙碌过后，搬好宿舍，新的舍友还没来报到，关键是，新宿舍还没有热水！！！&lt;br/&gt;现在想想，真感谢新宿舍没有热水这件事啊，一身臭汗的我，只能去学校门口小街的旅馆开个房间洗澡睡觉了。&lt;br/&gt;机智如我，当然是拉上W去陪我啦，借口暑假都没机会抱着她好好睡一觉。&lt;br/&gt;到了旅馆，洗完澡后，W还是穿回了来时的牛仔裤和T恤。&lt;br/&gt;两人半躺在床上，亲吻，爱抚，渐入佳境，只是差点卡在脱她牛仔裤的环节上。&lt;br/&gt;还好最终还是顺利的把她脱成了赤条条的肉虫，一个虎扑上去，轻揉慢捻抹复挑，很快她便已经洪水泛滥。&lt;br/&gt;当我进入时，意外的感觉到格外的紧致，还有那一层弹性的阻隔。&lt;br/&gt;因为一直没有问过W过往有没有性经历，默认她那个DJ前男友应该早就把她给破处了。&lt;br/&gt;却没想到那家伙放着这么一块肥肉竟然不吃，那可真是便宜我了。&lt;br/&gt;有着充分的湿润和爱抚下，W破处的疼痛感尽可能的降低了，看着床下毛巾的血渍，W的一血意料之外地被我夺去了。&lt;br/&gt;第二天早上醒来，看着怀里的伊人，没有忍住再一次地挑逗起她。&lt;br/&gt;经过了第一次的痛楚，这一次W敞开来享受性爱的快感了，经历了差不多四十分钟的折腾，最后在她高潮的余韵中，我抽出分身，体外射了出来。&lt;br/&gt;往后的日子里，每周我和W起码要在外面开两次房，两个月之后，我和W干脆在学校外的小旅馆长租了一个房间，正式地同居在了一起。&lt;br/&gt;到了大二的下学期，我和W直接在学校外的民房里租了一个套房，房租连上水电，比原来租的小旅馆要稍微便宜一点，而且在租房里煮饭什么的也更加方便了。&lt;br/&gt;在两年的同居日子里，W从十指不沾阳春水，到天天买菜煮饭给我吃，帮我洗衣服。&lt;br/&gt;而我们两个人，有过一晚上五次的疯狂，有过朋友在隔壁床睡着了我们偷偷做爱的刺激，有过在网吧包间里的偷情般的快感。&lt;br/&gt;两年的感情，让当时天真的我以为真的能走向终点，但没想到的是，当时的她能背叛前男友和我在一起，后来的她也能背叛我和别的男人在床上翻滚。&lt;br/&gt;而这件事，成为了我开始放飞自我的导火索。&lt;br/&gt;**************************************************************************************************************************************************&lt;br/&gt;第一次出轨，对象X，法学系同年级妹子，劲舞团玩家，自组战队成员，时间06年6月。&lt;br/&gt;当时刚刚和W在一起，学校为了丰富学生的课余生活，在5月举办了第一届电子竞技大赛。&lt;br/&gt;由于是学生会主办的活动，作为学生会成员的我，必然借助了便利，内定了比赛的项目，主流的魔兽争霸、CS，再加上了我最擅长的劲舞团。&lt;br/&gt;让我没想到的是，劲舞团的报名玩家竟然是最多的，多达近100人，其中男生竟也占了接近40号人。&lt;br/&gt;比赛轰轰烈烈地在网吧里举行了，100人分为了20组，每组赛三种模式（4K、8K、自由），每种模式的前两名晋级。&lt;br/&gt;40人进了复赛，分为8组，同样的规则。16强分四组，每组各模式第一名晋级，最后是决赛，决出各种模式的冠军。&lt;br/&gt;比赛分了两天进行，最终我一人包揽了全部模式的冠军，也成为了学校玩家圈子里的大神级人物，人称“手动外挂”。&lt;br/&gt;同时在网吧也是每周都会举办比赛，基本上百分之八十的冠军都会落在我的手上，导致大多数参赛选手都抱怨，看到我的号就知道没戏了。&lt;br/&gt;而X就是学校和网吧的参赛选手之一，刚认识她的时候，是在游戏里闲得无聊，拉了几个玩得好的同学一块组了个战队，在网吧参加比赛。&lt;br/&gt;X被我的徒弟给拉了进战队里，所以时时会约在一块去网吧打游戏。&lt;br/&gt;X和我一样，都属于选修课必逃，必修课选逃的学生，这一点和W不一样，W基本不会逃课。&lt;br/&gt;这样的结果就是X经常会和我单独在网吧里打游戏，论相貌，X算不上出众，但性格豪爽奔放，时不时开起玩笑还会动手动脚。&lt;br/&gt;有一次在网吧里边打游戏边开玩笑，打闹过程中，不小心（还是故意地）捉了她胸部一下，手感还是相当不错的，就是身上有点肉。&lt;br/&gt;直到当年的6月，恰逢德国世界杯，某天晚上，X发短信问我有没有兴趣去网吧看阿根廷的比赛，而当时正在玩热血江湖的我，也正准备通宵上号做装备。&lt;br/&gt;我和W说晚上准备和几个兄弟一块去网吧看比赛，她表示理解，也乖巧地说晚上自己在宿舍里陪我上游戏。&lt;br/&gt;到了网吧，我直接要了包厢，反正在网吧参加比赛拿到的免费包厢券还有很多用不完的。&lt;br/&gt;包厢里两台电脑，电脑前是一张双人沙发，包厢里还有另一张双人沙发和一台电视。&lt;br/&gt;由于比赛的时间比较晚，X便上了劲舞团开始玩着，我挂上了热血江湖，和W还有另一个在广州的兄弟一边挂机一边聊天。&lt;br/&gt;时间很快到了晚上的十一点，W准备洗漱睡觉了，便下了游戏，我双开她的号帮她挂上，然后电话陪她聊了一会儿便哄她睡觉了。&lt;br/&gt;X在旁边偷笑说我这么早哄女朋友睡觉是不是准备干什么坏事，我顺口便说是啊是啊，准备干你啊，你给不给嘛。&lt;br/&gt;气氛瞬间有点尴尬，又有点暧昧，X骂了一句讨厌，便又继续按起了劲舞团。&lt;br/&gt;我由于双开了游戏，再上劲舞团就有点卡了，便随便打开了一部电影看了起来。&lt;br/&gt;当然，现在早就忘了看的是什么电影了，只记得里面有不少激情的镜头，偷偷瞄了一眼X，发现她时不时偷看一下我的屏幕，呼吸有点急促。&lt;br/&gt;心不在焉的X毫无疑问地在游戏里被人虐了，我取笑她怎么这么菜，我来帮你虐他们。&lt;br/&gt;不等X说话，我主动摘下她的耳机，和她换了位置，一边单手玩着游戏，一边时不时瞄一眼她，发现她正在继续看我在看的电影看得聚精会神。&lt;br/&gt;十五分钟不到，三局过去了，游戏里同房间的人都被我虐跑了，我便摘下耳机，和X一起看起了电影，当然，时不时也还是会偷瞄一下X的反应。&lt;br/&gt;电影里正好播到一幕激情床戏，X转过头发现我正好在偷瞄她，轻拍了我一下，笑骂着，看啥看，有啥好看的。&lt;br/&gt;我笑着说，挺好看的啊。X脸瞬间有点红，没有出声，我又补了一句，我说的是这电影。&lt;br/&gt;X听到后面这句，鼓起了腮帮子，掐了我一下胳膊，说你意思是我不好看是吧？&lt;br/&gt;我装疼着说好看好看，你说好看就好看，你这掐得疼死了，我得惩罚你。&lt;br/&gt;X笑着问我，你胆儿肥了，还敢惩罚我。我佯装怒道，你看我敢不敢。说完直接吻了上去。&lt;br/&gt;X没反应过来，直接被我吻到了唇上，直接愣住了，当然这时候她摘下来挂在脖子上的耳机里清晰地传出着电影里的嗯嗯啊啊的声音。&lt;br/&gt;看X没反应，我又一次吻了上去，这一次，她有了回应，和我舌吻了起来。&lt;br/&gt;一边吻着，我让X半躺在了沙发上，开始揉起了她的胸，她的呼吸变得急促了起来，无力地想推开我放在她胸前的手。&lt;br/&gt;我一只手扶着X的后脑，不让她逃开我的吻，另一只手从她衣服的下摆伸了进去，绕到了背后解开了她的胸罩，再回到胸前贴肉的直接揉搓起她的胸。&lt;br/&gt;当我的手指划过X的乳头的时候，她混身抖了一下，原来推着我的手也环绕在了我脖子后面。&lt;br/&gt;我半跪在沙发上，用脚把X和我的鞋子给蹭掉了，然后抽出了扶着她后脑的手，双手快速地解着她牛仔短裤的扣子。&lt;br/&gt;X和我拥吻着，被我吻到迷迷糊糊，我趁势一下子直接把她的牛仔短裤连内裤一块脱到了膝盖下，再用脚直接勾掉了，这样她的下半身就已经完全赤裸地暴露在空气里。&lt;br/&gt;突如其来的暴露，让X一下子清醒了几分，轻咬了一下我的舌头，结束了我和她的热吻。&lt;br/&gt;X有点愠怒，有点害羞，但更多的是不知所措，对我说，你已经有女朋友了，怎么能这样？&lt;br/&gt;到嘴边的肥肉我怎么可能还会放过，我毫不掩饰地说，我是有女朋友了，但我和她又没有发生什么，反正享受就是了么，你看你刚刚多喜欢。&lt;br/&gt;说的同时，我一只脚正顶在X的双腿中间，顺势一手直接按在她阴唇上，上下滑动继续挑逗着她。&lt;br/&gt;显然X被我这一摸一说，又弄蒙了，呆愣了一下，而正是这一下的空当，我再一次把她压在身下吻了起来，另一只手把她的上衣推到胸上，直接揉着她的胸。&lt;br/&gt;X的胸非常敏感，圆润温软，同样是34C的胸部，X比W的更软，W比X的更有弹性，两人都各有胜场。&lt;br/&gt;感觉到X下体不断地流出洪流，我也毫不犹豫地抽出手把自己的运动短裤给脱掉，把她抱起来坐到了我的身上。&lt;br/&gt;X还搂着我的脖子和我吻在一起，我双手扶着她的腰，感觉龟头已经被大阴唇给包裹住了，便慢慢往下按。&lt;br/&gt;X不是处女，虽然紧，但还是慢慢地整根滑进了她的小穴里。&lt;br/&gt;我半躺在沙发靠背上，X双脚分开蹲在沙发上，一手扶着沙发靠背，一手搂着我的头，我伸出舌头，随着她上下运动，乳尖不时滑过我的舌尖。&lt;br/&gt;X一直强忍着不敢叫出声来，我却没有放过她，双手继续扶着她的腰，不时快速挺动着我的下身，好让肉棒能插得更深。&lt;br/&gt;保持着这样女上男下的姿势，在偷情的快感下，十分钟左右我便忍不住了，恰好这时候X也到了高潮，双手抱着我的头和我激烈地吻在了一起。&lt;br/&gt;在我发射在X体内的同时，她浑身绷紧，最后整个人瘫在了我的身上。我搂着她，在X耳边说，走吧，换个舒服点的地方看球。&lt;br/&gt;休息了差不多十五分钟，X和我穿好了衣服，一起下了机，离开了网吧，跑到网吧对面的一家小旅馆，要了间大床房。&lt;br/&gt;进到房间，已经差不多两点了，X默默地进了卫生间洗澡，而我打开了电视，调到了中央五台，还有一个小时球赛便要开始了。&lt;br/&gt;X洗完出来，脸上红扑扑地，对我说，你赶紧洗洗去。我打趣道，洗洗干嘛 ？&lt;br/&gt;X拍了一下我，没说话，我低下头吻了一下她，便也洗去了。等我洗完出来，X已经脱光衣服躺在被窝里等我了。&lt;br/&gt;球赛开始前，我笑着在X耳边说，待会阿根廷进几个球，我今晚就干你几次，好不好？&lt;br/&gt;X哧笑了一下，说就你？我怕阿根廷太猛了，你不行啊。我用力地捏了一下她的胸，说不行？现在再来一次都行。&lt;br/&gt;说完，把X又压到了向下，正准备前戏让她湿一点，才发现她已经水漫金山了，不多说话，这一次正面直接插入。&lt;br/&gt;在旅馆房间里，X放开了声音叫床，不用像刚刚在网吧那么小心了。&lt;br/&gt;不得不说，对比起W叫床声的温软无力让人怜爱，X的叫床声放浪骚媚让人血脉贲张。&lt;br/&gt;一番快速冲刺，让X放浪形骸，什么“老公”、“情人”、“哥哥”都叫出来了。&lt;br/&gt;又一次内射结束，球赛也到了进场仪式了，我就这样搂着X一起看球。&lt;br/&gt;6分钟，阿根廷落后一比零。10分钟，阿根廷追平比分。正好，我的贤者时间也过了，怀里的女人香让我又有点鸡动了。&lt;br/&gt;我在X耳边说，阿根廷进球咯，我们开始吧。这一次，我把X坐在我身前两腿中间，后仰靠在我身上，一边亲吻着，我一边对她的胸和小穴发动进攻。&lt;br/&gt;很快，X全身泛起微微的潮红，她轻声地对我说，你躺下。我听话地躺在了床上，而她整个人背对着我跨坐到了我身上。&lt;br/&gt;然后，X趴了下来，一手撑着床，一手扶着我的肉棒轻轻套弄着，紧接着，把它含进了嘴里。&lt;br/&gt;口腔里的湿热感，伴随着X的舌头在我肉棒上扫来划去，不得不说，她的口技在当年的我看来，是惊为天人，毕竟除了去嫖那次以外，我并没有试过口交。&lt;br/&gt;眼前是X圆润的屁股，阴唇有点粉，不算黑，湿润的小穴口微微分开，我学着AV里看来的，舔了上去，不时用手指轻轻插入小穴。&lt;br/&gt;X在我的舔弄下，身子微微发抖，却是含着我的肉棒吸弄得更加卖力。&lt;br/&gt;没多久，X吐出我的肉棒，跪在床上，轻轻摇摆着屁股，回过头对我说，受不了了，快插我。&lt;br/&gt;不用任何言语，提枪上马，后入式扶着X的腰身撞击着，为爱鼓掌的声音格外清晰。&lt;br/&gt;随着我的再一次内射，X也到了高潮，整个人瘫在了床上，此时比分还是一比一。&lt;br/&gt;两个人一块进洗手间简单冲洗了一下身上因为运动出的汗，回到床上的时候已经准备开始加时赛。&lt;br/&gt;加时赛开始没多久，阿根廷又进了一球，二比一，X和我都紧张了起来。&lt;br/&gt;X紧捉着我的胳膊，我淫笑着对她说，一会儿还有一次哦。她掐了我胳膊一下，说别吵，小心一会儿拖进点球大战有你受的。&lt;br/&gt;我也安静了下来，现在想想，估计当时也怕拖进点球大战，不然第二天该趴着回宿舍了。&lt;br/&gt;又过了十多分钟，最终比分锁定在了二比一，阿根廷晋级了，X在床上蹦了一下，耶了一声，亲了我一口。&lt;br/&gt;然后X把我推倒在床上，骚浪地说，干死你。说完，直接伏下身子把我的肉棒又含在了嘴里。&lt;br/&gt;感觉到我的肉棒在X的嘴里迅速变大，她把我的肉棒吐出，整个人在我身上滑了上来，和我吻在了一起。&lt;br/&gt;我一边吻着X，一边双手揉捏着她的屁股，感觉到她的小穴贴在我的肉棒上一阵阵湿润，便稍微挪了一下身子，就这样缓缓插了进去。&lt;br/&gt;X缓缓地上下抬动着自己的屁股，渐渐速度越来越快，到最后直接整个人坐了起来，双手撑着我的胸口快速地抛动着屁股。&lt;br/&gt;我也不客气地双手揉搓起X的乳房，她的浪叫声一浪高过一浪。&lt;br/&gt;今晚在射过三次之后，我的敏感度也降低了，毫不客气地翻过身把X压在身下，抬起她一条腿挂在肩膀上，一手揉搓着她的乳房，快速地操干着。&lt;br/&gt;然后让X翻过身子，后入式继续操弄着，由于床是贴着墙的，墙上的窗正对着外面的小街，凌晨五点钟的小街上没有多少人，只有零星的几家早餐店正准备开门。&lt;br/&gt;我把X上半身拉起来，转向窗口，让她扶着窗台继续操弄着，她刚开始还挣扎着怕让别人看见，很快又兴奋了起来，屁股一直向后顶着让我插得更深入。&lt;br/&gt;等X双手无力了，我又把她拉回到床上，双腿大大分开，我半蹲着开始了最后的冲刺，随着我顶到最深处，又一次射了进去。&lt;br/&gt;两人躺在床上，差不多过了有五分钟，X才缓过气来，说刚刚她高潮了足足三次。我看了看手机，已经差不多接近早上的六点了。&lt;br/&gt;一晚上没有休息地做了四次，我也感觉有点腰酸背疼了，便搂着X闲聊着。&lt;br/&gt;X告诉我，她高中的时候破的处，大一的时候也和当时男朋友经常出来开房，后来男朋友家里的前女友求复合千里送逼来了，所以就分手了，也差不多半年没做过了。&lt;br/&gt;X还说，我是她发生过关系的几个男生中最粗壮也最持久的，当时我还得意地说有需求就找我啊。&lt;br/&gt;因为过几天马上就是期末考了，我和X躺了一下也赶紧起来收拾了一下回学校里上课了。&lt;br/&gt;接下来的一周，因为考试要复习，W也没有什么时间陪我，吃过晚饭陪我散个步就回宿舍了。&lt;br/&gt;不过W不知道的是，她回到宿舍，在阳台和我打招呼要我赶紧回去的时候，X已经从宿舍里出来，和我一块去小街上的旅馆里复习、看球了。&lt;br/&gt;大二开学回来，W和我发生了关系后，我才知道X也答应了我徒弟的追求，虽然经常四个人一块吃饭玩游戏，但我和X也仅限于时不时挑逗一下对方，没有再开房了。&lt;br/&gt;**************************************************************************************************************************************************&lt;br/&gt;放飞自我的开始，第一次上学妹，对象金融系学妹D，时间08年3月&lt;br/&gt;寒假里，和W大吵了一架，起因是某天晚上，她告诉我去朋友家里玩，那个朋友是个小男生，在游戏里和我们一块玩过，现实里认识她。&lt;br/&gt;然后十个小时联系不上人，下午三点打电话给W，电话接通了只听到男男女女的声音，随后便被挂断，再打就是关机。&lt;br/&gt;直到晚上接近十一点才在Q上给我发来消息，说是在小男生家里信号不好，当时的直觉告诉我，我被绿了。&lt;br/&gt;在W再三的道歉，还有小男生和我解释后，虽有疑虑，但我还是抱着观察的态度原谅了她。&lt;br/&gt;开学后回到学校，仍然是和W住在我们租的房子里，大三下学期结束后即将迎来的是毕业季，我和她不时会讨论着未来的发展。&lt;br/&gt;按照我原来的设想，毕业后就去上海发展，家里人也有朋友在那边，然后和W结婚。&lt;br/&gt;某天晚上，半夜睡醒的我，发现W并没有睡着，背对着我偷偷地在抽泣着。&lt;br/&gt;我搂过W，温柔地询问发生了什么，但她一直不肯说，直觉告诉我并不是什么好事。&lt;br/&gt;在我的追问下，W吞吞吐吐地说了出来，就是那消失的十个小时，她和小男生的另一个朋友上了床，她非常后悔，不知道怎么向我解释，怕我不原谅她。&lt;br/&gt;暴怒之下的我，并没有骂W，也没有动手，只是冷冷地告诉她，我们分手吧。&lt;br/&gt;W没有说话，只是一直在哭，哭了接近一个小时后，不停地在哀求我不要分手，并保证不会再犯。&lt;br/&gt;冷静下来的我，心里的想法只有一个，你既然不忠，就别怪我狠心。&lt;br/&gt;我装作心痛不已地表示，这个学期我们还继续在一起，至于以后，看她的表现再说。&lt;br/&gt;W表示决不会再做任何对不起我的事，就这样，我们再一次相拥而眠，而我在假装睡着的同时，心里面盘算着报复的计划。&lt;br/&gt;大三的课程依然很紧张，而且全是专业课，W的课程表我全都知道，意味着我有大把的时间可以和别的女生暧昧甚至是出轨。&lt;br/&gt;而且，刚回来学校，便联系上了一份兼职，在酒吧里做驻唱歌手，应该也可以撩到不少妹子。&lt;br/&gt;W在接下来的日子里，果然如她所说，事事随我，百般听话，而我，除了把她当作是游戏里的玩伴，生活上的保姆之外，便是床上的泄欲工具。&lt;br/&gt;以往和W做爱，基本上都是外射，除了偶尔在安全期的时候会内射，而从那晚过后，每一次我都内射，我告诉她，如果怀上了，我们就结婚。&lt;br/&gt;此为放飞自我的背景，现在说回到学妹D，D是大一刚入学的学妹，在社团招新的时候进了我的社团，而我是社长。&lt;br/&gt;在成功地为学校承办了几场活动后，大一入学的学弟妹对我们社团的管理层满是崇拜，而我也成了他们口中说的学校风云人物。&lt;br/&gt;当然，有自知之明的我，深知自己与学生会主席团那帮大佬们是完全没办法比较的，在所有人面前，我是那个有成绩却谦虚的人。&lt;br/&gt;学妹D之所以进入我的视线，是如同我对她的简称一般，拥有一对D罩杯的大奶，对我这个大奶控而言，有着致命的吸引力。&lt;br/&gt;和D最开始只是在社团里的简单交往，她作为策划部的成员，我要帮他们开会定策划案的方向和修改意见。&lt;br/&gt;在一次社团会议上，D作为策划案的主讲人，给我留下的印象是性格活泼，童颜巨乳。&lt;br/&gt;后来在几次社团内聚餐的时候聊天，发现她也有一些让人颇有微词的地方，比如拜金。&lt;br/&gt;大一入学不久，D便找了个男朋友，但她经常会抱怨男朋友不愿意为她花钱。&lt;br/&gt;了解了这些之后，把D给哄上床，在我的心里便已经有了这个想法。&lt;br/&gt;而和W的不愉快，则是促使了我把这个想法付诸于行动。&lt;br/&gt;在一次社团活动中，在去校外拉赞助的时候，我把D给带上了，成功把活动资金的百分之八十给谈了下来。&lt;br/&gt;而这一单的分红，我给了D三千，让D兴奋了很久，还请我吃了一顿日本菜。&lt;br/&gt;补充说明一下，我们社团为了鼓励成员去拉赞助，设定了每一笔赞助费的百分之二十是作为奖金进行发放的，而每一次活动的结余都会存放在社团的财务手上。&lt;br/&gt;基本上结余的百分之五十，我会拿去和学生会主席团的成员打交道，以此来换取学校更多的活动资源分配。&lt;br/&gt;在我们大三上学期结束的时候，社团的账面资金已经达到了接近八万，所以我们社团也是学校中每年招新最多的社团，也是淘汰率最高的社团。&lt;br/&gt;刚开学的第一次社团会议上，我宣布了人事调动，把D升职成了外联部的副部长，单独带一组人负责拉赞助。&lt;br/&gt;会议后，D便来到我面前，说要请我吃饭表示感谢，我也欣然答应了。&lt;br/&gt;没有去校外，就在校内的食堂里，我和D找了个角落坐了下来吃饭。&lt;br/&gt;闲聊中，D告诉我最近又和男朋友吵架了，就因为她看上了一双新鞋子要差不多五百块钱，他男朋友嫌太贵不愿意买给她。&lt;br/&gt;我知道，机会来了，顺口表示，为了鼓励她能在新的岗位上做得更好，这鞋子我送了，同时约好了D周末的时候出去逛街。&lt;br/&gt;到了周末，我跟W说今天要和社团的人出去活动，不陪她了，她有点不开心，但也没有说什么。&lt;br/&gt;到了校门口，D已经在等我了，穿的是百褶短裙和长袖衬衫，下半身是黑丝加平底小皮鞋，浓浓的日本JK制服风，让我胯下微微一硬。&lt;br/&gt;我跟D说时间还早，人不多，我们坐公交出去，逛累了打车回来，D表示没问题。&lt;br/&gt;到了公交站，虽然人不多，但由于是周末，倒也有不少人，在等公交的时候，我让D站在我的身前，公交一来，我便推着她先挤了上去找到位置坐下。&lt;br/&gt;在推D上车的时候，碰到了她的屁股，不大，但很圆润很有弹性，手感非常好。&lt;br/&gt;找了没有太阳晒的那边的双人位坐下后，D脸上有点红，估计是刚被我摸屁股害羞的吧。&lt;br/&gt;闲聊着差不多一个小时，我们也到达了市区，陪她逛了起来。&lt;br/&gt;大半天逛下来，差不多给D买了两千块钱的东西，她也挽起了我的手，说学长真好，要是她男朋友能有我一半的好就好了，可惜学长有女朋友了之类的。&lt;br/&gt;我笑了笑没说什么，和D吃过晚饭后，打了辆车回学校，在车上，她说有点困，便靠了我的肩膀上眯起了眼，随着车子的晃动，不时的感觉到她的大奶碰到我的手臂。&lt;br/&gt;回到学校，把D送到宿舍楼底下，和她透露了一下，如果拉外联，合作过的商家成功率会更高，而合作商家的名单在我的手上，说完这些我便去了W的宿舍楼下。&lt;br/&gt;等W下来了，我和她又回到了租的房子里，洗澡睡觉，答应了明天陪她出去逛街。&lt;br/&gt;一周过去了，D给我发了条短信，问我什么时候有时间，有事儿要找我。我告诉她，我下午会去打球，让她到球场上找我。&lt;br/&gt;下午，我和社团的外联部部长，也是我的兄弟在篮球场打一对一，差不多四点多的时候，D下课了便来篮球场找我来了。&lt;br/&gt;D东拉西扯了半天，暗示我能不能把那份合作商家的名单给她，我拒绝了，理由是要锻炼他们，有大的赞助要拉我会亲自带队去。&lt;br/&gt;闲聊中我也暗示D，我是因为心情不好所以才逃课来打球，她问我原因时，我告诉她是因为和W吵架了。&lt;br/&gt;第二天中午，D又约我吃饭，这次在校外的小饭馆里，吃饭的过程中，我和她互相在抱怨各自的男女朋友。&lt;br/&gt;饭后，我问D下午有没有课，她说四点半有课，我想了想，W今天下午是满课，要五点半才下课，便问D要不要去我租的房子那坐一下，教一下她怎么拉赞助。&lt;br/&gt;D当即点头说好啊好啊，早就想去看看我租的房子了，如果合适她也想搬出来住。&lt;br/&gt;回到租房里，和D坐在铺了垫子的地上闲聊着，时不时告诉她一点拉赞助的技巧。&lt;br/&gt;D坐在我旁边，问我，学长你女朋友对你不好，为什么你不和她分手呢？&lt;br/&gt;我笑着说，再不好也谈了两年了，而且难不成你要我去泡小学妹么？这样会被学弟骂我们去和他们抢的。&lt;br/&gt;D被我逗笑了，说我要是有学长这样的男朋友就好了，对女朋友这么好。&lt;br/&gt;我坏笑着说，那我让自己女朋友爽了，她才会让我爽的么。&lt;br/&gt;D听我说完，脸上红了起来，然后睁大眼睛盯着我问，那是不是我没有给我男朋友，所以他不愿意给我买东西呢？&lt;br/&gt;我继续坏笑着问D，那是不是给你买东西，你就会给呢？那我给你买了不少东西哦。&lt;br/&gt;说完，我盯着D的眼睛看，她没有回话，也没有躲闪，我凑上前去然后轻轻吻了她的嘴，她也没有拒绝。&lt;br/&gt;我把D抱起坐在我大腿上，然后再一次吻了上去，她整个人软软地贴着我，轻吻着，感觉到她胸部的挤压，我胯下的肉棒瞬间就硬了起来。&lt;br/&gt;D轻轻扭动着腰肢，说学长你太坏了，勾引学妹，不怕你女朋友知道啊？&lt;br/&gt;我拍了拍她的屁股，说，你在我身上这样磨蹭着，像是你勾引我吧？&lt;br/&gt;说完，我又继续吻了上去，这一次是舌吻，一边吻着我一边解着D衬衫的扣子。&lt;br/&gt;剥光了D的上半身，两个肉球般的大奶弹了出来，我把脸深深埋进乳沟里，然后含着她的乳头开始舔弄了起来，她紧紧地抱着我的头，身子有点发颤。&lt;br/&gt;初春的昆明还是有点凉意，我把床上的被子拉了下来，然后把枕头也拿了下来，搂着D躺进了被窝里。&lt;br/&gt;一边舔弄着D的大奶，一边用手隔着黑丝抚摸着她的下体，感觉到她的下体在一阵阵发热。&lt;br/&gt;把D的黑丝脱下来的同时，我也把自己身上的衣物都脱掉了，手指挑弄着她的粉嫩阴唇，她身子一颤一颤地流出一阵阵的淫水。&lt;br/&gt;我问D，给你男朋友做过没？她点了点头。&lt;br/&gt;我又问，做爱舒服不？D又点了点头，然后小手很主动地握着我的肉棒轻轻套弄着，轻声说了句，学长你好大。&lt;br/&gt;我笑了笑，继续问，要不要试一下学长这么大的啊？D又点了点头，害羞的说，要。&lt;br/&gt;我加快了手指挑弄的速度，D开始轻声地呻吟了起来，我接着问，那告诉学长，要不要学长操你？&lt;br/&gt;D套弄我肉棒的速度也加快了，急促地说，要。&lt;br/&gt;我把D压在向下，肉棒顶着她的小穴口，问，要什么？&lt;br/&gt;D有点颤抖地说，要学长操我，快点，我好想要。&lt;br/&gt;我慢慢地把肉棒一点点插入D的小穴中，感觉到的是她小穴中的一阵阵收紧。&lt;br/&gt;就这样，没有脱下D的短裙，我便变换着各种姿势开始了对她的操干。&lt;br/&gt;D的大奶也在我的手中不断地变换着形状，她的叫床声很娇嗲，也很温柔。&lt;br/&gt;我在最后冲刺的时候，D高潮先到了，四肢紧紧地抱着我，说，学长操得好舒服，射进来，我是安全期。&lt;br/&gt;我也没有想太多，直接就把精液一点不剩地全射在了D的小穴里。&lt;br/&gt;一番激情过后，D穿好衣服，害羞地说没想到学长做爱也这么厉害，她男朋友基本上十分钟之内就完事儿了，一晚上最多就两次。&lt;br/&gt;我取笑D，找一晚上，直接操她一晚好不好，没想到她还真的点了点头说好。&lt;br/&gt;收拾好房间，打开窗户通风，我和D便回了学校，回到宿舍后，我把合作商家的名录发了一部分给她，我知道她无非想要的就是这个。&lt;br/&gt;后续和D也约过几次，每次在学校见到D和她男朋友在一块的时候，总感觉她男朋友头上是绿得发光。&lt;br/&gt;后来，D真的租到我们同一栋楼里住了，住在我的楼上，有时候我会借口出去和兄弟吃宵夜，然后去她的房间里，操上一回再回房睡觉。&lt;br/&gt;甚至有一天晚上，我告诉W我和兄弟去通宵，W在租房里睡觉，我在楼上的房间里足足操了D一晚上，第二天小穴都肿了。&lt;br/&gt;D断断续续地在大三下学期和我保持着炮友的关系，直到我退出学生会的时候，把她介绍给了学生会外联部的部长，很快，他们俩便勾搭在了一起，而我也没再约她。&lt;br/&gt;**************************************************************************************************************************************************&lt;br/&gt;大学第一次约校外女生，对象网吧里的劲舞团妹子E，时间08年3月&lt;br/&gt;那是一个通宵的夜晚，和兄弟们约好WOW开荒，W陪着我在玩劲舞团，差不多十二点的时候她已经困得不行，我便把她送回到租房之后，又回了网吧。&lt;br/&gt;回到网吧的时候，发现旁边原来W的位置上坐了一个小女生，打着劲舞团，当时并没有注意太多，继续我的WOW开荒。&lt;br/&gt;打完副本下了游戏之后，没事做的我又不想回去睡觉，便打开了劲舞团，隔壁妹子一看来劲了，问我是哪个区的，然后喊我一块去西南三区玩。&lt;br/&gt;这时候我才注意了一下这个妹子，和大多云南女生一样小小个，发型稍微有点非主流，化着烟熏妆，但皮肤看上去嫩白得不像云南的女生。&lt;br/&gt;我想了想这钟点，去老区虽然人多，但估计也没几个熟人能陪着玩的了，所以便上了西南三区的号。&lt;br/&gt;西南三区是网吧比赛的分区，所以我上的也是比赛用的号，妹子一看到我的号就反应了过来，崇拜的眼神看着我说原来是大神啊。&lt;br/&gt;我笑了笑没说啥，一边玩着一边有一搭没一搭的和妹子在闲聊着，知道了妹子叫E。&lt;br/&gt;E今年才17岁，初中就辍学没读了，来昆明打工了，现在在我们学校旁边的酒店里做服务员。&lt;br/&gt;今晚是和男朋友吵架了，所以跑出来通宵了，正好明天开始休息三天，准备明天一早回家里看看。&lt;br/&gt;知道我是大学生之后，E一脸的羡慕，说自己也没认识读大学的朋友，我说可以加个好友啊，以后玩游戏被欺负了可以喊我。&lt;br/&gt;E一听兴奋得不行，说好啊好啊，便加上了我的QQ。&lt;br/&gt;差不多两点钟，我看E在我旁边看着劲舞团里的衣服，想起来之前网吧比赛拿的奖金我基本上都用来充游戏了，便想着撩撩她吧，身材也还可以。&lt;br/&gt;我问E想买啥衣服，要不我送一套给你？E想了想，说那怎么好意思啊。&lt;br/&gt;我笑着说反正我号上还蛮多钱的，要不这样，你挑一套，我送给你，我们吃点宵夜去？我看你也有点困了。&lt;br/&gt;E犹豫了一下，点了点头，然后挑了一套，我买的时候看了一下，算起来也就人民币三百左右，打几次比赛就回来了。&lt;br/&gt;到了外面烧烤摊，点了一堆烧烤，我说，这大晚上外面怪凉的，要不找个地方坐下来吃吧。&lt;br/&gt;E身上穿得也有点单薄，点了点头说好。很快，她便跟我来到家小旅馆，我开了间大床房，说一会儿吃完夜宵她可以休息一下，我回去上网。&lt;br/&gt;E和我边看电视边吃宵夜，然后我还拎了两罐啤酒，她边喝酒边和我说着男朋友对她不好，一罐啤酒喝完，她脸色泛红，说得越来越多。&lt;br/&gt;什么她男朋友爱赌钱啦，经常发脾气啦，最重要的是，她男朋友因为酗酒所以床上时间很短。&lt;br/&gt;听完E说这些，我笑着说不会吧？这么弱？我这一次半小时，自己女朋友还说受不了咧。&lt;br/&gt;E有点大舌头地说你就吹牛吧，我才不信。&lt;br/&gt;我立马说不信你试试啊，绝对比你男朋友大，比你男朋友强。&lt;br/&gt;这时候E把第二罐啤酒也喝完了，我接着说你看你胸又不大，肯定是你男朋友平常揉得太少了，男人啊，就是喜欢胸大的。&lt;br/&gt;E带着醉意说谁说我胸小了，我胸才不小，我男朋友可喜欢了。&lt;br/&gt;我说我不信，除非你给我看看，公平起见，我也给你看。&lt;br/&gt;E二话不说，把上衣脱掉，32B的胸配上她消瘦的身材，的确不显得小。&lt;br/&gt;我也把裤子脱掉，E有点吃惊地看着，低声说了句怎么这么粗。&lt;br/&gt;我还抖了抖鸟，问，怎样？是不是比你男朋友的大？要不要试试是不是比你男朋友干你干得爽啊？&lt;br/&gt;E点了点头，说我有点晕，我要上床。说完便把衣服脱了个精光，躺到了床上。&lt;br/&gt;我躺到E旁边，轻轻揉搓起她的双乳，她有点抗拒想推开我，说我有男朋友，不能给你干。&lt;br/&gt;我轻声说，反正你男朋友对你又不好，而且还满足不了你，给我干了他也不知道。&lt;br/&gt;E一手握着我的肉棒，说你要没我男朋友强，我就不给你干。&lt;br/&gt;听到这，我立马开始又亲又摸，借着酒意，很快E便湿得一塌糊涂。&lt;br/&gt;当我插进去的时候，感觉她的小穴里和我摸到的她的屁股一样有弹性，而且非常多水。&lt;br/&gt;我开始抽插之后，E便开始浪叫了起来，含糊不清地不知道在说些啥。&lt;br/&gt;直到我最后射在了E的小穴里，她才迷迷糊糊地睡着了。&lt;br/&gt;而我穿好衣服便离开了旅馆，回到了网吧上网。&lt;br/&gt;第二天一早，E发消息给我，问我昨晚是不是操了她。我也没有否认，我说是你主动要我操你的。&lt;br/&gt;E回复我说她喝醉了不算，让我以后不要再找她。我回了她一句，你觉得不算那就不喝酒再来一次咯，我不找你，你想要了就找我吧。&lt;br/&gt;E回了我无赖两个字，便下了线。&lt;br/&gt;三天后的中午，E的头像又闪动了起来，说她回到昆明了，现在在网吧里，问我要不要去陪她打游戏。&lt;br/&gt;当时我正和W在吃饭，我便回了一句，晚上陪你打。E说好。&lt;br/&gt;晚上我和W说今晚要在宿舍和家里人视频，等关门前再下来回租房那，她说她先回去做作业，让我视频完了早点回去陪她。&lt;br/&gt;吃过晚饭，把W送回宿舍，我便连忙去了网吧，找到了E，她正一个人玩着劲舞团。&lt;br/&gt;我走到E的身后，抱住了她，然后亲了一下她的脸，说等我很久了吧。&lt;br/&gt;E拍了我一下，说不好玩，走了，我便跟着她走出了网吧，她说她十点钟要回宿舍，现在还有三个多小时不知道干嘛。&lt;br/&gt;我坏笑着说，带你去玩很爽的游戏，说完，我便径直朝附近的小旅馆走去，回过头，E果然跟在后面。&lt;br/&gt;开了房，等E一进门，我便关上房门反锁，然后把她按在门上亲了起来，边亲边说，这回让你清醒着爽一次。&lt;br/&gt;E很主动地把我和她身上的衣服都脱了下来，然后进了洗手间，我也跟了进去。&lt;br/&gt;从淋浴开始我就不停地在挑逗她，擦干身子后，直接从浴室里一直干到上床上，她的浪叫声没有中断过。&lt;br/&gt;三个半小时的时间，我足足干了E三次，而且全都是内射，用她的说法就是，不喜欢戴套的感觉。&lt;br/&gt;把E送回到宿舍，我又去买了点宵夜，便回去租房里了。&lt;br/&gt;这次之后，没有再和E约过，倒是去酒店里吃饭的时候见到她一次，那时候她刚下班，我拉着她到厕所里，让她给我口出来了一次。&lt;br/&gt;**************************************************************************************************************************************************&lt;br/&gt;未完待续，持续更新&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 11 Jul 2018 00:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3206051.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[s:7]原创，记：与兄弟的一次排枪。金陵狼友好去处.</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3205542.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3205542.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;夜半与兄弟撩骚，记录一次桑拿行，好菜奉上&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f24&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;话不多说，直接上图，89号，顶好顶好的 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;规矩先走一遍。手势认证。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.siimg.com/i/?i=u/20180710/09481295.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.siimg.com/u/20180710/09481295.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;此女个子不大，胸很真实，少妇，玩的时候很撒的开，在我对她的调情之下，已经完全的忘我，投入羞羞当中。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.siimg.com/i/?i=u/20180710/09484537.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.siimg.com/u/20180710/09484537.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.siimg.com/i/?i=u/20180710/09484510.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.siimg.com/u/20180710/09484510.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.siimg.com/i/?i=u/20180710/09484685.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.siimg.com/u/20180710/09484685.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;其实经验丰富的狼友，都应该深知，女伴，高潮其实是很难的，个人对女性的高潮看法是： 分很多方面去察觉她的感觉， 第一，视觉上；眼睛是心灵的一扇窗，说的一点都不假，从女伴的眼神里，你可以看到那种渴望，和那种满足感的时候，那么，恭喜你，你身下的这位女伴已经投入到做A当中。第二，触觉上；当你发现她张开的双腿在不由自主收紧的时候，请注意了，狼友们，你们需要做的是，适当的情话，亲吻，爱抚，做到了，那么女伴的高潮会来的快一些。第三，下体的感觉；戴套，和不带套，感觉是两种，那么带杜蕾斯一类，和冈本001又是一种，我想说的是，其实都一样，当你能够察觉到女伴下体流出的是爱液（而不是套子上的润滑液的时候）那么你就成功了。有了这三个要素之后，你要去掌控好适合女伴的速度，深度，以及姿势。相信同时高潮会很快。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.siimg.com/i/?i=u/20180710/09501535.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.siimg.com/u/20180710/09501535.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.siimg.com/i/?i=u/20180710/09501632.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.siimg.com/u/20180710/09501632.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.siimg.com/i/?i=u/20180710/09501793.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.siimg.com/u/20180710/09501793.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.siimg.com/i/?i=u/20180710/09501880.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.siimg.com/u/20180710/09501880.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.siimg.com/i/?i=u/20180710/09501986.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.siimg.com/u/20180710/09501986.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;一次偶然并愉快的排枪，就这么结束，地址位于，金陵江东某路与东宝某路附近。今天这个小少妇，是我和她做了一次之后，休息片刻后的加Z。89号。人不错，东北的。事后，还请客喝了红牛。上面几张图，细心的狼友应该能从照片里看出，此女已经渴望得到一些什么。而且很自然的自己开始揉搓自己的阴蒂。&lt;br/&gt;PM：希望大版不要移帖子去盖区就好，感谢各位留言的上榴人士。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;因为灯光比较暗。没有做打码处理，希望各位勿喷。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f24&quot; readability=&quot;2&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被黝黑的钓鱼翁在2018-07-10 09:52重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;</description>
<pubDate>Wed, 11 Jul 2018 00:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3205542.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[星盟-性与性别0710]你是要“性”，还是要“命”？</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3206364.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3206364.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/large/006IrmOMgy1fd7fsivhzcj30go0bzdgy.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星 星 之 火    可 以 燎 原    终 成 蒙 莽 之 势&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星  盟  ， 成  盟  有  您  ！&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;&lt;span&gt;有意加盟星盟交流者，可站内信联系&lt;/span&gt;&lt;span&gt;碧水皇天&lt;/span&gt;&lt;span&gt;或&lt;/span&gt;&lt;span&gt;狐狸座&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。游客可企鹅、某博搜索！&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;除了一颗拳拳之心，星盟一无所有；&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若非一片真诚可见，星盟不敢引眸；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只是一腔热忱沸血，星盟邀您牵手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星盟在这里等您，吹皱春水同上高楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文来源网络，作者不详，若有侵权，请及时联系我们删除或补救。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 11 Jul 2018 00:00:58 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3206364.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>