<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>历史的真相，往往有好几层</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3665760.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3665760.html</guid>
<description>&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/10/01/antietam-80541_960_7205d1926bbcff51488.jpg&quot;/&gt; &lt;p&gt;1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们在读书的时候，经常看到“硝烟”这个词。什么叫硝烟？为什么战场上会有硝烟？答案是这样的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硝，是黑色火药的主要制造原料之一，被广泛用来制造炸药等物品。以前打仗的时候，炸弹、炮弹炸开，整个战场都是硝烟。浓浓的硝烟味。血的味道几乎是闻不到的。因为硝烟是刺鼻的。硝烟的味道，会盖住血的味道。所以，上过战场的老兵，最熟悉的味道，不是血味，而是硝烟的味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坦克为什么叫“坦克”？它的历史是这样的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一次世界大战的时候，英国人秘密制造坦克，当时属于极度保密的军事机密，所以当时的坦克的研发基地，一律对外宣称，这是“大水箱”的制造基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大水箱，英语里面的单词，叫Tank。对参与这个项目的技术人员、勤杂人员等，也统一口径，一律称“大水箱”（Tank）。一直到坦克制造成功，量产了，运往前线的过程中，一路上的运输标签，也统一贴上“大水箱”（Tank）。这一切，都是为了掩人耳目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以当时，德国所有的侦探、间谍，都被骗了，都以为英国人这些都是大水箱，是装水运往前线的，没什么值得注意的。结果当英国人的坦克突然出现在前线战场上的时候，德国兵都吓呆了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来坦克公开了，英国人叫惯了Tank（大水箱），也就懒得改了，就这么一直叫下去。Tank（大水箱）的音译，就是“坦克”二字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么问题又来了。英国人当年，为什么要发明坦克这种庞然大物呢？事情是这样的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一次世界大战期间，当时英国和德国两军，最流行的一种战法，就是“战壕战”。什么叫做战壕战呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓战壕战，就是敌我双方，彼此都躲在挖好的战壕里面，双方都像乌龟一样，你也不露脸，我也不露脸，你打不着我，我也打不着你。如果英军发起冲锋，德军就冒头了，机关枪狠狠地打，英军冲锋失败。如果德军发起冲锋，英军就冒头了，机关枪狠狠地打，德军冲锋失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时机关枪在人类历史上，第一次大规模装备一线部队，杀伤力非常大。所以，德军、英军，都不敢冲锋，因为双方都知道，冲不过去。所以呢，彼此都龟缩在战壕中，都不敢动。双方就僵持在这里了。你吃不下我。我也吃不下你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是，同志们，现在是在打仗，不是在养老啊，咱们都躲在战壕里，躲上一百年，仗就能打赢吗？打不赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个时候，英国的军工专家接到任务，要解决这个困境。于是，坦克就应运而生了，它可以无惧机关枪的扫射，直接冲向敌阵，而且可以跨过战壕，直捣黄龙。这就是坦克诞生的缘由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些以情感主题来吸引眼球的电视连续剧，叫做“肥皂剧”。为什么叫做肥皂剧呢？事情是这样的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早年在美国，看这一类电视连续剧的，一般都是家庭主妇，为了精准投放，当时的广告商主要都是以宝洁（P&amp;amp;G；）为代表的日用化工生产商，其中最典型的商品广告，就是肥皂广告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，当时的电视连续剧，基本上都被肥皂广告包围，看一段连续剧，看一段肥皂广告，看一段连续剧，看一段肥皂广告。久而久之，这些电视连续剧，就叫soap opera了。直译成中文，就是“肥皂剧”三个字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地球人都知道，这个地球上乒乓球打得最好的人，是中国人。因此，可能会有人误以为，乒乓球是中国人发明的。其实，乒乓球是英国人在19世纪末发明的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乒乓球的官方名字，叫做table tennis，直接翻译的话，就是“桌上网球”的意思。原来在早期，英国人爱打网球，户外网球。可是遇到下雨、酷暑等恶劣天气，打不了，所以后来发明了“桌上网球”。“桌上网球”可以在室内打，不怕刮风下雨。作为户外网球的一种替代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，照旧叫“桌上网球”就好了嘛，为什么要改称“乒乓球”呢？典故是这样的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当年有一家名叫J. Jaques &amp;amp;Son Ltd的英国“桌上网球”制造商，根据打乒乓球时候的声音，注册了“Ping Pong”这个商标。这家制造商，把“Ping Pong”这个商标，用在了乒乓球上。后来这个商标越来越响亮，最终就成了“桌上网球”的代名词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再后来，中国人把“Ping Pong”这个商标，翻译成“乒乓球”。一直称呼至今。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国俗话说：富不过三代。这原本是一句风水的话。但是，其实也蕴含哲理。爸爸有钱。我为什么要拼搏。自古纨绔子弟，很少有能成器的。富裕门庭出败家子。富不过三代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实在很多情况下，是富不过二代。许多有钱人的家庭，爸爸一死，儿子很快就把家业败光了。赌博，炒股，挥金如土，被骗，投资创业亏光，吸毒，包养女人……世上败家之路千万条，总有一条适合你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，历史上除了“富不过三代”这个规律，还有另一个规律：“悍不过三代”父亲再彪悍，三代以后，威风基本丧尽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最典型的例子，日本人。二战时期，日本人很凶。三代之后，日本人变成了宅男、平成废物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顺便科普一下：中文里面，原本是没有“宅男”这个词的。这个词源自于日本。首先源自于日本的名词“御宅族”。指的是当今日本非常流行的那些足不出户，终日宅在家里看毛片、打游戏的废物青年。后来，台湾人依据日本词语“御宅族”，创造了“宅男”一词。然后，宅男这个词，输入了大陆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;悍不过三代。满清的皇帝，也是这个规律。从努尔哈赤算起。皇太极，顺治，康熙。三代一过。从雍正皇帝开始，皇帝的彪悍性格，开始一代不如一代。到了同治皇帝，已经有点不像男人了。到了光绪皇帝的时候，已经很不像话了。（光绪怕慈禧）再到了溥仪的时候，已经是一个非常胆小怕事的小男人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的文人群体里面，有许多的人，是说一套，做一套的。今天我举个例子谈谈。康有为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多历史爱好者误以为，提倡一夫一妻制，是1919年新文化运动提出来的。错。早在晚清年代，康有为就在他的学说里面，大力提倡一夫一妻制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是。可是，康有为有六个老婆。其中第四个老婆还是个日本女人，名叫市冈鹤子。一个同时拥有六个老婆的老男人，苦口婆心地对全世界说：我提倡一夫一妻制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们在平时报号码，为什么把“1”读成“幺”（yao）呢？答案是：这是军事技术化为民用的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早年在清兵部队里，“1”就是念“yi”，没有念“幺”的。后来军队现代化了，有了炮兵，有了通讯电话，这个时候，“1”就不能再叫“yi”了。为什么？因为有血的教训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国各地，方言各异，部队里面，兵源来自于五湖四海。举个例子说，你一山东籍炮兵喊“1”，广东籍炮兵听成了“2”（广东话的“2”念“yi”），结果一炮打过去，打到自己人了。血肉开花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来军队总结经验教训。决定：在全军统一阿拉伯数字的喊法：1念幺。0念洞。7念拐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，英语国家的部队，也有类似的情况，所以，他们把A念alpha，B念bravo，C念Charlie，如此类推。也是为了避免听错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战场是杀人的地方，开不得玩笑，一个数字听错，一发炮弹打错了角度，要死好多人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，除了统一语音、避免听错、避免误伤之外，还有一个重要的原因：每个字发音的分贝不同。在炮声隆隆的战场上，1念1，对方听不到的，念“幺”，分贝大很多，老远都能听清楚。0念0，对方听不到的，念“洞”，分贝大很多，老远都能听清楚。7念7，对方听不到的，念“拐”，分贝大很多，老远都能听清楚。有时候一炮打过来，人的耳朵都快震聋了，你还在那里“1”呀“1”的，声音像蚊子呢喃，听不到的。所以，1要念幺。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 01:01:06 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3665760.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>今天把同学同学送走了，感慨一下</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3643333.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3643333.html</guid>
<description>&lt;p&gt;心源性猝死很多时候可以急救的，中国的急救知识太贫乏了，急救设备也太少。健身房本就是容易运动过度的地方，发生这样的事情真的很不应该。我一直认为买保险和学急救的人，不是为自己，而是为了身边的人好，现在越来越多意外。楼主也要放宽心，我刚早上买了保险发现自己身上剩下不到100块钱，不也照样活着。&lt;/p&gt;&amp;#13;
&amp;#13;
</description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 01:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3643333.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[图说] 辽宁航母上高达，广东一车钢铁侠，回头再一看陕西――这啥？ （10.01）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3665801.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3665801.html</guid>
<description>免责声明：&lt;br/&gt;以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。&lt;br/&gt;若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责。&lt;br/&gt;欢迎转载，和谐评论！看不到图请挂代理。&lt;br/&gt;每天一图说，让我们更清楚地了解这个世界&lt;p&gt;【1】新中国70周年阅兵式&lt;br/&gt;中华人民共和国成立70周年阅兵式正式开始，中国国家主席习近平、前总书记胡景涛、前总书记江泽民、中国国务院总理李克强在天安门城楼上观看，北京。本次接受检阅的武器装备全部为中国制造，40%为第一次公开亮相。最受关注的战略武器为东风-41型洲际弹道导弹。该导弹可携带约10枚分导式弹头，是中国火箭军第四代战略核武器，射程达到1.4万公里，可以覆盖全球范围的战略目标。摄影师：Roman Pilipey&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7irbhr1ptj20ku0dwmza.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;十年&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipz3py15j20hs0ie767.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【“一国两制”方阵首次亮相国庆群众游行】今早中共建国70周年庆祝大会上，名为“一国两制”的方阵亮相群众游行。该方阵由港澳台人士组成。央视新闻旁白介绍说道：“一国两制伟大构想具有强大生命力，只要坚持全面准确理解和贯彻一国两制，严格按照宪法和基本法办事，香港和澳门必将拥有更加美好的明天！”央视画面也显示，香港的“光头警察”刘泽基也在天安门广场观礼，奋力挥舞着旗帜。据港媒早前报道，“一国两制”方阵参与者包括许多在中国大陆就业和就读的港人，其中一些参与者表示，希望借此机会为香港严峻的局势“注入正能量”。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0068ytdZly1g7ip07k3bij338025c4qp.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/large/ae5c8121gy1g7ipg7f734g20dj079npe.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@香港光頭警長：閱兵！不只是國力的表現！也是國民教育！也是令青年人明白中國今天成就如何努力得來！💪💪💪&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/93d46d39gy1g7il9gjur6j20u01hcq9l.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;这个厉害了…&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipyth922j20hs0em75g.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@赵老湿爱吃肉包：辽宁的彩车太特么赛博了，应立刻安排进入军备武装方阵&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipytha6lj20hs09q3zl.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@马伯庸: 辽宁航母上高达，广东一车钢铁侠，回头再一看陕西——这啥？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2】庆祝中华人民共和国成立70周年招待会在京隆重举行 习近平发表重要讲话&lt;br/&gt;庆祝中华人民共和国成立70周年招待会30日晚在人民大会堂隆重举行。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席招待会并发表重要讲话。他强调，在新的征程上，我们要高举团结的旗帜，紧密团结在党中央周围，巩固全国各族人民的大团结，加强海内外中华儿女的大团结，增强各党派、各团体、各民族、各阶层以及各方面的大团结，保持党同人民群众的血肉联系，大力弘扬爱国主义精神，凝聚成一往无前的力量，推动中华民族伟大复兴的航船乘风破浪、扬帆远航。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipzc6phzj20hs0b976r.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【3】陕西彩车代表了啥？总设计师：表达了五个扎实谱新篇，追赶超越再出发&lt;br/&gt;在国庆70周年庆祝大会群众游行活动中，陕西彩车亮相天安门广场。15米长、9米高、36个动态模组、整车33吨，仅一台发电机就重达2吨。陕西彩车总设计师郭线庐透露，陕西彩车工程设计以“壮阔三秦”为主题，从生态陕西、人文陕西、红色陕西、科技陕西、开放陕西等“五个陕西”出发，通过艺术与科技的融合，用动态化模块的方式全方位展示陕西。在车体行进中，动态化模块会根据主题的不同进行升降组合，从而实现造型与内容的变化。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipythnjsj20hs0hsdhw.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【4】外交部回应有关“美国拟限制投资流入中国”的报道&lt;br/&gt;有记者提问，据报道美国总统特朗普称正在讨论措施限制美国投资流入中国市场，对此美国财政部发言人回应说，美国政府当前并未考虑禁止中国公司在美国上市，中国对此有何评论，如果美国确实对投资流入中国设限，中国有何反应？耿爽回应称注意到了相关报道，也注意到了美国财政部发言人做出的回应。他表示，中美经贸合作以及中美财经合作的本质是互利共赢的，搞极限施压，甚至企图强行地将中美关系脱钩，势必损害中美两国企业和民众利益，引发金融市场动荡，进而危及国际贸易和世界经济的增长。这不符合国际社会的共同利益。耿爽表示，中国希望美国能够同中国共同努力，来不断深化两国之间的经贸合作与财经合作，同时也希望美国能同中国相向而行，本着建设性的态度来寻找解决问题的办法。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipzc6lbij20hs09c74v.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【5】纳瓦罗称彭博关于美国拟摘牌中国公司的报导是“假新闻”&lt;br/&gt;白宫贸易与经济事务顾问纳瓦罗当地时间30日否认了有关美国政府正考虑将在美上市的中国公司从美国证券交易所摘牌的报导，称之为“假新闻”。据路透社报道，当被特别问及彭博对此事的报导时，纳瓦罗在接受CNBC访问时称，”彭博的那篇报导，我读它的态度，要比写它的人认真多了，”他补充到，“报导中超过一半是非常不准确的，或完全不实的。”纳瓦罗补充道，“这是非常不负责任的新闻报导，我们现在面临的问题是……这些不好的报导挤走了好报导”，“现在的情况是，彭博把报导发出后，其他媒体就有了压力，也要把消息发出去。”纳瓦罗表示，“这篇报导充斥着不准确的内容，就事情真相而言，我认为财政部的说法是准确的。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipz3si81j20hs0bu74w.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【6】福建出台稳定生猪生产三年行动计划：明年底实现猪肉基本自给&lt;br/&gt;9月30日，福建省人民政府官网公布《福建省稳定生猪生产促进转型升级三年行动计划（2019-2021年）》，提出至2020年底，福建全省达到目标生猪存栏900万头，实现猪肉基本自给；并计划通过3年努力，使福建省生猪养殖总量稳定增长，生猪产业发展质量效益和竞争力明显提升，猪肉供应保障能力持续增强，全省生猪生产与猪肉市场需求总体平衡，努力为全国大局多做贡献。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipytnn61j20hs0ad0v8.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【郑州投放储备猪肉每人每天限购3公斤 销售现场火爆】近日，河南郑州向市场投放政府储备猪肉。据商务局消息，本次政府储备猪肉投放时间共7天，期间市民每人每天限购3公斤，每公斤约比市场价便宜10元。销售现场火爆，市民称，储备肉质量很好，而限购政策也不算很严苛，有人可以买双份猪肉。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipz3q06uj20hs09sdh3.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【7】蛋价已两度回落，下降态势不可逆转&lt;br/&gt;记者从北京新发地市场获悉，9月21日-9月27日，新发地市场的鸡蛋价格在周前期保持稳定，在周后期连续下滑。对此，专家表示，蛋价进入季节性下降区间的态势是不可逆的。9月27日，新发地市场鸡蛋的批发价是5.11元/斤，比9月20日的5.56元/斤下降8.09%；比8月27日的5.65元/斤下降9.56%；比2018年9月27日的4.55元/斤上涨12.31%。蛋价的周环比和月环比均大幅下降，但年同比小幅上涨。上周末，蛋价年同比上涨12.55%，本周同比涨幅稍有收窄。进入9月以后，鸡蛋价格已经历两波上涨与回落，本周后期是蛋价的第2波回落。而对于此前的两波价位上涨，新发地市场统计部的刘通表示，蛋价的上涨不但出乎了市场的预期，也出乎养鸡场的预期。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipz3qnp2j20hs0bumz5.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【8】华为每天受百万次网络攻击 或为窃取5G技术&lt;br/&gt;通信设备巨头华为技术公司受到来自海内外的网络攻击每天约达100万次。据共同社30日报道，华为负责网络安全的高级副总裁萨福克（John Suffolk）在东莞接受共同社采访时透露了此事。据分析，网络攻击的目的可能是为了窃取该公司拥有的高速大容量第五代（5G）移动通信系统的尖端技术。萨福克介绍称，华为防御住了多数攻击，但有部分旧型号电脑受到影响。网络攻击除了发送带有电脑病毒的邮件以窃取秘密信息外，也有致使系统崩溃的类型。其中还确认到了2017年席卷全球约150国的勒索病毒WannaCry。感染该病毒后，文件会被擅自加密，攻击者声称支付赎金才能复原。华为9月3日发表声明称美国政府对公司内网进行网络攻击，而萨福克在这次采访中仅表示尚未锁定攻击来源。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipzcc8m7j20hs0bvt9e.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【9】瑞银报告显示香港房地产降温但仍处于泡沫风险区域&lt;br/&gt;据彭博社报道，瑞银集团30日发布《 2019年全球房地产泡沫指数》。在最有可能面临房地产泡沫风险的城市排名中，香港名列第三，而香港去年在这一排名中则居首位。该研究的主要作者、瑞银全球财富管理瑞士房地产投资主管Matthias Holzhey说，“考虑房地产市场处在泡沫风险区域，投资者应保持谨慎”，“抑制进一步升值的监管措施已经引发了一些过热程度最高城市的市场调整。该报告没有提供今年第二季度以后的任何数据，因此没有计入香港政治抗议活动的全部影响。香港金管局总裁陈德霖在周一的记者会上称，香港房地产销售和价格放缓。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipytmwjej20hs0gu0tw.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【10】国庆前夕香港出入境人次72万同比跌两成&lt;br/&gt;香港入境处30日公布前日的出入境数字，出入境人次同比下跌近两成。据报道，官方公布的数据显示，香港出入境人次达到726,618，与去年同日临时字录得的人次比较，下跌19.7%；其中出境人数比去年同日大跌37.4%。在众多管制站中，昨日以罗湖出入境人次最多，其次为落马洲支线。高铁西九龙站方面，出入境人次合共录得30,128人次，与去年相比下跌近37.4%。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipz3ri6oj20hs0bw75q.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@环球时报:今晚，帝吧再度“出征”。据@帝吧管理员 消息，此次“出征”目标包括香港苹果日报等多个乱港社交账户页面 ，目前评论总数接近2w。网友留言以控诉废青暴行、为祖国母亲庆生、科普和晒美食等内容为主，还有人欢迎外国友人来中国多走走看看。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipytjhlxj20go1q9tdz.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【11】#PayPal正式进入中国市场#！收购国付宝70%股权获央行批准&lt;br/&gt;第三方支付公司国付宝信息科技有限公司发布消息称，2019年9月30日，中国人民银行批准国付宝股权变更申请，PayPal通过旗下美银宝信息技术（上海）有限公司收购国付宝70%的股权，成为国付宝实际控制人并进入中国支付服务市场。这意味着国际支付巨头 PayPal（贝宝）正式获准进入中国市场。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/61e89b74ly1g7hwf8fejzj218g0p07cq.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【#PayPal暂难影响中国境内支付格局# 】在金融对外开放不断深化背景下，#PayPal正式进入中国市场#。国家金融与发展实验室特聘研究员董希淼认为，从非银行支付看，支付宝和财付通（微信支付）已经占据更大的市场份额，构建了相对完整的生态系统，其市场地位短期内难以撼动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【12】安徽江西河南103个景区降价吸引游客，安徽让利逾3千万元&lt;br/&gt;9月30日，澎湃新闻从安徽省发展和改革委员会官网获悉，今年“十一”前夕，安徽省有38个政府定价4A级国有重点景区降低门票价格，其中19个景区在2018年降价基础上进行了二次降价。前述官网显示，六安市有13个景区降价；池州市降低了8个景区门票价格，原价100元的九华山莲峰云海、怪潭、醉山野原生态文化休闲度假区统一降至80元；安庆市6个景区进行了二次降价；宣城市在2018年12个4A级景区全面降价的基础上，今年太极洞、查济、夏霖和桃花潭景区再次降价；黄山牯牛降景区由70元调整至63元。经初步测算，安徽省今年降价后，将年惠及游客数达350万人次，年减少游客旅游门票支出3千多万元人民币。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipz3mbljj20hs0a0jsl.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【13】不平等  ——Chiara Ghigliazza&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipytj1bgj20go0mmabh.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【14】台湾“南方澳跨港大桥”坍塌 2船9人落海&lt;br/&gt;据台媒“中央社”最新消息，今天上午，台湾宜兰县南方澳跨港大桥发生坍塌意外。台消防署表示，宜兰县消防局通报，“南方澳跨海大桥”断桥，疑似油罐车落海压到渔船起火，初步回报有2船至少9人落海。目前已救起7人，其中2人重伤1人意识模糊，持续抢救中。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww1.sinaimg.cn/bmiddle/465ddf79ly1g7ij7yag7yj20ah0hdain.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww2.sinaimg.cn/bmiddle/465ddf79ly1g7ij8df6moj20u0140e82.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww1.sinaimg.cn/bmiddle/465ddf79ly1g7ij8nl0vuj20u0140x6p.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【15】日本政府拟2020年4月向塑料袋收费&lt;br/&gt;日本政府拟于2020年4月东京奥运会前，向所有用于带走购商品的手提塑料袋征收费用。日本共同社报道，日本经济产业省和环境省日前在国会上出示的政府方案，原则上将所有零售店纳入须对塑料袋收费的对象。据该方案，日本将向用于带走购商品的手提塑料袋收费，但包装生鲜食品的薄膜连卷袋则允许免费发放。由源自植物的生物塑料及微生物可分解的生物降解塑料制成的塑料袋将不纳入收费对象。日本经产省呼吁“为迎接有众多外国游客到访的东京奥运，希望怀着紧迫感实施”，但代表日本零售业的特许经营协会在审议会上则对此表示为难，称时间过于紧迫，其他零售团体也纷纷要求修改实施时间。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipzcc1i5j20hs0brq4v.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【16】朝鲜联合国代表：朝美谈判成败取决于美国&lt;br/&gt;朝鲜常驻联合国代表金星说，朝美谈判是否成为机会之窗还是新一轮危机将取决于美方的选择。韩联社报道，金星30日出席第74届联合国大会一般性辩论并发表主旨演讲时指出，巩固朝鲜半岛和平与安全并取得发展的关键，在于切实履行去年6月在新加坡举行的历史性朝美领导人会谈发表的朝美联合声明。金星说，朝美联合声明发表已一年，但朝美关系未取得进展，半岛局势依旧紧张，这都归咎于美国坚持“反朝政策”，不断发起政治和军事挑衅，并称朝方将耐心等待美方果断作出抉择。金星在演讲中没有提到无核化。金星还谴责，肩负保障世界和平与安全重任的联合国安理会将国际正义抛在脑后，沦为追求特定国家战略利益的工具，并尝试对特定国家施压，推翻其制度。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipz3lm28j20hs0bu3ze.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【17】美前国安顾问博尔顿：朝鲜无意放弃核武器&lt;br/&gt;美国前国家安全顾问博尔顿30日发表演讲时说，朝鲜没有放弃核武器的意思，而且他认为，美朝之间的僵持反而让平壤获益。博尔顿说，很显然的，朝鲜还未做出放弃核武器的决定，而且也认为朝鲜不会这么做。他还说，照目前的情况而言，朝鲜最高领导人金正恩“不会主动放弃核武器”。对此，特朗普则说他“强烈地反对他（博尔顿）所提出的许多建议”。特朗普已与金正恩会面，商讨放弃核武器一事。不过，博尔顿说，针对华盛顿如何应对来自朝鲜的危机，他已发出了一连串的警告。其中包括美国没有有效地实施制裁，以及对朝鲜的试射活动采取过于自信的态度等问题。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipzc66faj20hs0buwfd.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【18】美众议院情报委员会研究保密“通乌门”吹哨者身份，预期他即将出席听证会&lt;br/&gt;美国国会继续就“通乌门”对总统特朗普展开弹劾调查。众议院情报委员会主席希夫（Adam Schiff）表示，揭发事件的“吹哨者”已同意在律师陪同下到国会作供，前提是其身份必须得到保密。希夫表示，目前正为“吹哨者”的律师取得安全许可，以及研究如何保密“吹哨者”的身份，他预期听证程序很快便可以展开。另外，情报委员会正要求白宫提交特朗普与乌克兰总统泽连斯基泽连斯基（Volodymyr Zelensky）、俄罗斯总统普京等外国领袖的通话内容，以厘清特朗普曾否为连任而作出损害美国国家安全的行为。《华尔街日报》引述知情人士透露，委员会正研究在“敏感资讯隔离室”举行听证会；尽管国会设有隔离室，但由于国会人流较多、且有不少传媒派驻记者，因此听证会可能安排于政府机关的隔离室进行。就国会推动弹劾调查，特朗普强调他有权与“吹哨者”及向“吹哨者”提供机密的人当面对质。特朗普形容他们为间谍，将造成严重后果。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipzc5rhkj20hs0a0q3p.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【19】特朗普建议以叛国罪逮捕众议院情报委员会主席&lt;br/&gt;美国总统特朗普周一（30日）说，众议院情报委员会主席希夫应以“叛国”的罪名被逮捕，这使特朗普的弹劾调查一事再升级。特朗普在推特上发文说：“希夫非法捏造一个又假又遭的声明，假装是我致电给乌克兰总统中最重要的部分，甚至还念给议院和美国人民听。这与我在电话中所说的内容完全没有关系。以叛国的罪名逮捕他？”路透社报道，特朗普这一推文的内容似乎是引述了希夫在众议院情报委员听证会中所说的话。不过，希夫则表示，他的这番话是模仿特朗普与泽连斯基之间的对话。自从民主党参议员上周二宣布，要调查并弹劾特朗普之后，特朗普就不断对政敌做出抨击。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipz3opu9j20hs0bvmxz.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【共和党领袖：若众议院投票弹劾特朗普 参议院别无选择只能进行审判】今日美国30日报道，美国共和党参议院领袖麦康奈尔表示，如果众议院投票通过对特朗普的弹劾条款，参议院别无选择，只能对特朗普进行审判。麦康奈尔表示：我别无选择，只能根据参议院关于弹劾的规定来进行。涉嫌“通乌门”，众议长佩洛西上周四宣布对特朗普进行弹劾调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【20】华尔街日报：特朗普和泽连斯基通话时 蓬佩奥在听&lt;br/&gt;华尔街日报30日报道，据美国国务院官员消息，特朗普和乌克兰总统泽连斯基7月25日通话时，国务卿蓬佩奥在听二人的通话。此前并没有报道称蓬佩奥参与了此次通话。众议院已经对蓬佩奥发出传票，要求他提供相关文件。根据举报内容，泄密者并不是美乌总统谈话的直接见证者，其所知来自白宫工作人员。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g7i7yribf0j20z00ncmzd.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【21】莫斯科：公布美俄总统通话内容须获俄同意&lt;br/&gt;俄罗斯克里姆林宫30日说，美国需要得到俄罗斯的同意，才能刊登美国总统特朗普与俄罗斯总统普京之间的通话内容。称特朗普的行为对美国国家安全造成危害，美国情报委员会主席希夫星期天说，美国国会要取得特朗普与普京及其他世界领导之间的对话记录。克里姆林宫发言人佩斯科夫告诉媒体，俄罗斯已做好准备与美国商讨此事，但他也表示，公开对话内容不是常见的外交惯例。佩斯科夫说，这只能在取得双方的同意之后，才能刊登。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipytnks8j20hs0bimyv.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【22】美国宣布制裁俄多家公司和个人 指责其参与干预大选&lt;br/&gt;当地时间30日，美国国务院发布声明，宣布对俄罗斯4家实体和7名个人施加制裁，称其与俄罗斯机构“互联网研究中心”（IRA）及其所有人普里戈津存在关联，试图干预美国大选。声明强调，美国不允许任何外国势力干预选举，将继续反击试图破坏美国民主进程者。据美国参议院去年发布报告指出，“互联网研究中心”在美国主要社交媒体平台用假名注册账户，发布内容试图引导选民以干涉选举。普里戈津和该机构数名员工曾被当做“通俄门”调查对象。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g7hysr9kmbj20ki0aw76d.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【23】被指控内幕交易 美国共和党议员宣布辞职&lt;br/&gt;美国ABC30日报道，被指控进行内幕交易的美国共和党议员克里斯·柯林斯宣布辞职。他预计在周二举行的法庭上认罪。根据法庭文件，柯林斯的指控与他对一家澳大利亚生物技术公司的投资有关。柯林斯是2016年大选期间，第一批表示支持特朗普的议员们之一。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g7i3ypk4akj20w80lhjvj.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【24】未能挫败针对石油设施的袭击 沙特王储：我们的威胁来自四面八方&lt;br/&gt;CBS30日专访沙特王储。对于沙特未能挫败对其石油设施的无人机攻击，王储表示这是因为沙特受到的威胁来自四面八方。他说道：沙特几乎有一个大陆那么大，比整个西欧都大，我们所受到的威胁来自四面八方，想要完全覆盖是很有挑战性的一件事。王储也表示沙特装备的爱国者导弹并不是用来击落无人机的。9月14日，沙特阿美的两座设施遭受无人机袭击。胡塞武装宣布负责，但沙特和美国指责伊朗是幕后黑手。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g7i2m92birj20h809pt9d.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【25】英财长：没人清楚硬脱欧将对经济造成的影响&lt;br/&gt;英国财政部长贾维德30日说，他不认为会有人真正的清楚，无协议脱欧将对英国经济造成多大的影响。贾维德告诉英国广播电台，对于无协议脱欧将对经济造成多大的影响，他认为没有人能够提供一个完整的答案。英国首相约翰逊一再重申，无论是否有与欧盟达成协议，英国会在10月31日当天脱欧。不过，贾维德强调，无协议脱欧不是他们所乐见的结果，而且他们正努力在10月31日之前达成协议。他说：“我完全相信这是能够发生的。……但是如果我们没办法达成协议，我们还是得在当天（10月31日）脱欧。我们不能再拖延了，我们会离开。若有必要，我们会在10月31日当天无协议脱欧。”政府会对道路、巴士和互联网等基础设施进行额外投资，而贾维德会在较迟时候对这些计划给予确认。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipzc62f2j20hs0btjs7.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【26】切尔诺贝利核爆点对游客开放，辐射超4万倍最多呆5分钟&lt;br/&gt;据英国每日邮报报道，当年事故发生的核心地带：切尔诺贝利四号反应堆控制室将首次向游客开放。但因辐射超正常值4万倍，游客需穿特殊防护服，且最多只能在控制室呆5分钟。HBO迷你剧《切尔诺贝利》放映后，切尔诺贝利成为了热门旅游景点，今年已接纳了8.5万游客。乌克兰旅游局预计将开放21条旅游新线路。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7ipzc6lfwj20hs0a00ta.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【27】罗马面临垃圾危机 居民灭鼠防虫需求激增&lt;br/&gt;英国卫报30日报道，罗马市遭遇垃圾危机，导致灭鼠防虫需求激增。据公寓管理机构统计，从5月到9月，该机构收到了1.2万份灭鼠请求，去年夏季的平均请求数为4000份。罗马市垃圾问题的主要原因是垃圾收集效率低下和缺乏加工厂。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g7i1isiya6j20h80ac75o.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【28】@勿怪幸：JOHN COSSO离婚后失去了儿子的监护权。他偷偷从前妻家将6岁的儿子带走。amber alert发布后他很快被捕。被以绑架、入室盗窃、致儿童危险罪名起诉。现在他花钱租了个巨大的billboard打出这样一张图。I am always here Jayce. Daddy loves you! 不知说什么好。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6ff58de6ly1g7ii5iml7zj21120kub2b.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【29】@蒋晓峰Terry&lt;br/&gt;马蒂斯近日出版《呼号混沌：学习领导》（Call Sign Chaos），在书中谈了40年陆战队生涯，并没有多谈他身为特朗普国防部长的感受。&lt;br/&gt;书名副题Learning to Lead，是马蒂斯对领导的看法，本职能力、正派、愿意接受并勇于说出严酷事实、照顾下属、勤读并汲取历史教训。马蒂斯心目中的领导者扮演的是有如“球员兼教练”的角色。按他的说法，领导是一种协力，最好的方式是既赋予部下责任，又要促使部下采取主动。&lt;br/&gt;马蒂斯在书中说，他看重盟友和外交，理念上和特朗普不合。他在书中说，他坚信陆战队所流传的一句名言，“当上战场时，要带上所有有枪的朋友……我相信我们需要带上所有盟友加入战局，从确定军事方案到联合国投票，要越多盟友越好。我未曾见过拥挤的战场，总是有空间给愿意加入我们的人。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/ae5c8121gy1g7hx65q5gnj20rs168acp.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【30】@新华视点：新华社独家图片来了 | 习近平等党和国家领导人向毛泽东同志坐像三鞠躬并瞻仰了毛泽东同志遗容&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/654b47daly1g7hwwdb82jj21al0u0npd.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【31】@盛寧 ：中央于国庆70周年前夕举行 “最美奋斗者” 表彰大会，有媒体注意到曾于文革中因坚持理念而被迫害致疯、最终被判处死刑的辽宁省委宣传部干事张志新亦名列其中。图1为辽宁日报报道；图2为另一消息来源（受表彰的278名“最美奋斗者”中的53位女性名单截图），明确注明了张生前所在单位和职务；图3为张志新烈士遗照。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/large/498a76b7ly1g7gzilq4o6j20se0ca4b5.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/large/498a76b7ly1g7gzj094atj20mc0nknfs.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/large/db164a29ly1g7i05gndmpj20pu0k0gpo.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【32】@凤凰王又又：#中美经贸# 特朗普今早在转发了一条同对华贸易相关的推文后点评：“我们正在取胜，我们会赢。 他们不应该破坏我们之前与他们达成的协议。 中国生日快乐！”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0075MvJtly1g7hw24w65wj30gh05agmo.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【33】@卢旭宁：东京电视台一如既往&lt;img data-src=&quot;https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/4a/2018new_xiaoku_thumb.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0257a024ly1g7intju5yjj20ia070jss.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【34】@你咋不上天呢&lt;br/&gt;现在迎面走来的是我的救命恩人方阵&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006jFOiOly1g7ilorx1snj311y0lcqih.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@睡不着营业所:朋友圈看到的：看了一上午 根本分不清飞机坦克导弹啥型号 感觉自己特没文化 直到外卖小哥一出来 我赶紧跟家人解释：蓝的是饿了么黄的是美团…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【35】胡赛武装发布了俘虏沙特军队的照片，这可以称得上年度照片了。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/c37c67cbly1g7hct8vxodj20k00c2ab7.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【36】不确定为什么要去，正是出发的理由。——村上春树&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6c3e6b13gy1g7fo5d45sjj20zk0qodkj.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢来源：&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://www______dapenti______com/&amp;amp;z&quot;&gt;喷嚏网&lt;/a&gt; 综合编辑，有增改&lt;br/&gt;友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 01:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3665801.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[朝闻天下] 朝鲜发射导弹落入日本专属经济海域 安倍晋三：严重抗议</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3667408.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3667408.html</guid>
<description>&lt;p&gt;1、朝鲜发射导弹落入日本专属经济海域 安倍晋三：严重抗议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本官房长官菅义伟2日表示，朝鲜当天早晨发射两枚“飞翔体”，其中一枚疑似落入日本专属经济海域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191003/08470794.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191003/08470794.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本首相安倍晋三表示：“这种弹道导弹的发射违反联合国决议，严重抗议和强烈谴责。”之后召开国家安全保障会议，磋商收集情报、进行应对。安倍表示，将与国际社会联合，以严重警戒的态势，保护国民安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后，日本防卫大臣河野太郎证实，从朝鲜东岸向东发射的导弹，在当地时间7:27左右落在了日本岛根县近海约350公里的日本专属经济区内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，这种落在专属经济区内的导弹发射对日本的安全保障形成严重威胁，且事前没有任何通报，从对飞机和船舶的安全保障来说，是存在严重问题的危险行为，同时也违反联合国安理会决议，日方绝不姑息，防卫省将继续收集情报，进行警戒监视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有记者问韩国取消《日韩军事保护协定》是否会延迟相关情报分析，河野表示，不便公布日方如何收集情报，正在分析过程中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、600元一次！十一长假“代相亲”服务火爆？女客户：7天假期5场相亲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，有网友发现某电商平台又推出了“代相亲”服务而且瞄准的时间点就是十一长假&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，十一长假期间，不少年轻人被家长安排相亲，不愿意去又不好意思拒绝，于是选择在网上找代相亲服务。代相亲服务可提供人设和形象定制，一次 600 元，服务时间约 2 小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191003/08483616.jpeg&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191003/08483616.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;商家表示，其店铺长期提供这种代相亲、代约会服务。十一期间，店铺咨询的人数明显上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191003/08485796.jpeg&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191003/08485796.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据电商透露，不少顾客一个假期被家里安排了3、 4 个相亲。更夸张的甚至从 1 号到 5 号每天都被安排了相亲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，大部分是女生。由于十一期间，代相亲需求爆棚，一“代”难求，用户还需要排队预约下单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于“代相亲”业务，网友评价不一，有网友觉得，代相亲对另一方来说是一种不尊重的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过也有网友表示理解，称年轻人平时工作忙，假期想休息，不愿意去家长安排的相亲，又不好意思拒绝。代相亲完美解决了这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、大量用户反映订单无法确认，携程回应高峰突发故障：bug已修复&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月2日晚间，微博平台有大量网友爆料称住宿订单无法确认。当日正值国庆出行高峰，有微博网友称已付款的订单在携程app上显示未支付或订单不存在，与此同时，客服电话打不通，影响到出行安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191003/08500513.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191003/08500513.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191003/08502499.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191003/08502499.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;有网友定了酒店无法入住，但后台却显示订单未支付。从网友反应的情况显示，这一故障至少在当天17时33分已经出现，也有网友反应其等待时间已经超过3小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月2日晚11时15分，携程方面回应采访时称系统出现bug，目前正在紧急修复中，预计半小时之内能够修复完。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，携程网发布报告显示，国假期预计有8亿人次出游。携程旅游大数据实验室研究员彭亮分析，中国国内旅游规模早已是全球第一，2018年有55.4亿人次旅游，今年预计会到达60亿人次，全国人均每年旅游超过4次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多个旅游平台显示，国庆酒店预订量自9月初便开始攀升，到10月1日至10月3日达到峰值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至10月2日23时45分左右，携程方面向表示，bug已经修复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、贵州铜仁市沿河县发生4.9级地震&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国地震台网正式测定，10月2日20时4分在贵州铜仁市沿河县发生4.9级地震，震源深度10千米，震中位于北纬28.40度，东经108.38度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191003/08514291.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191003/08514291.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191003/08514340.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191003/08514340.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国地震台网速报目录，震中周边200公里内近8年来发生3级以上地震共9次，最大地震是2015年3月30日在贵州省黔东南苗族侗族自治州剑河县发生的5.5级地震，历史地震分布如图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、突发！美国一架B-17轰炸机坠毁 致7人死亡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海外网10月3日电据美国全国广播公司（NBC）报道，当地时间周三（2日），一架载有13人的B-17轰炸机在美国康涅狄格州的布拉德利国际机场坠毁，目前已致7人死亡。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 01:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3667408.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>