<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[四九巡城]坑连坑，坑套坑，坑坑不绝</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462251.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462251.html</guid>
<description>&lt;span class=&quot;f16&quot; readability=&quot;38&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;一个金盆洗手的赌徒唯一的收获就是能一眼看出来哪些是套路，这么多年，自打我不赌博了，我就没上过当，有人说我太怂，这个我承认，我是忒怂了，可是怂了又能怎样，我活的安稳了，踏实了，我父母高兴了，我老婆孩子不再为我担心，每天都能看到我，他们不觉得我怂就好了。怂的好处很多，你怂了以后在面对套路，面对诱惑的时候，你是清醒的，所有的坑，都是给勇敢者准备的，怂人根本没有勇气踩坑。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;九十年代第一坑，全民对缝&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;面对自己一辈子都挣不来的钱，没有人不动心的，一个月工资几百块钱，当别人告诉你，一吨原油能挣40块钱，一口气购买五千吨的时候，你不可能保持淡定。当时正是从计划经济向市场经济转型的时候，原来国家统购统销的一些紧俏商品放开，面向社会，所以才有了当时的对缝浪潮，市场卖菜的大叔，工厂名不见经传的工人，开出租车的司机，学校的老师，转眼就成了王总，李总，张总，开口就是几百万的买卖，动辄就是几千吨的钢材，上万吨的原油也不在话下，只要你有钱，他就有货。那时候我年纪小，看着叔叔大爷们忙活的不可开交，每天骑着自行车东奔西跑的时候，我问过我父亲，你为啥不干呢？我爹告诉我，咱家没人啊，不像你李叔，他隔壁的邻居家的二大爷的女婿是销售公司看大门的，人家关系近着呢！我无语了，很自卑，我爹摸着我的脑袋，他也很气馁，为啥没有这么一个好邻居。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;千禧年挖大坑，下岗再就业&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;我们经常听到新闻里面，那个谁谁下岗以后做买卖发家了，谁谁开公司挣到了。新闻是报喜不报忧，成功的路上一直都是金字塔的形状，能爬上去的凤毛麟角，多数都死在了攀爬的路上。我们家的邻居，主动跟单位提出下岗，拿着安置费去就业了。第一件事是上农村养猪，第一年挣七万，美滋滋，第二年扩大生产，赶上蓝眼病，赔了个吊朝上，第三年不敢干了，偃旗息鼓，安置费所剩无几，在家媳妇天天骂他，没办法自己出去打工了，结果碰到个搞传销的，一通忽悠，把剩下的那点安置费，投了进去，还跟亲戚朋友借了不少，再次吊朝上。最后没办法打工去了，原来是开车的，给别人开出租车，算是安稳下来。那个年代下岗的职工多数都是自己谋生当个普通人，当老板的没几个，混的不好的比比皆是，更有一些极端的，歌厅找工作，老爷们骑自行车接送，被人称为忍者神龟，应该说是被坑的最惨的一批，每次跟他们在一起吃饭，都颇有怨言，感觉很上当！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;枪打出头鸟，有钱人别跑&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;在2005年的时候，香港的外资银行代办，每天穿的西装革履，溜光水滑，手里拿着巨大的公文包，里面装满了各种金融衍生品的介绍，出了门直奔机场，向北飞去。几个小时后他们坐在国内那些先富起来的，无聊透顶的富豪那装修豪华，金光闪闪的办公室里，侃侃而谈，对于物资生活已经失去兴趣的富豪，能够增加账面上的数字是他们唯一能够感到安慰的事情。可是，他们的智商跟他们的所拥有的财富明显是不成正比的，在那些包装的溜光水滑的金融衍生品协议面前，他们甚至连看合同的那点最起码防备心里都没有，匆匆忙忙的写上自己的名字，代理们收拾起签好字的合同，整理一下衣服上的褶皱，礼貌而专业的伸出手来握了一下富豪的粗糙大手，匆忙的赶往下一个焦急等待他的富豪。当这位代理在深夜回到他蜗居在香港的那个比鸽子笼没大多少的房间的时候，手上的协议已经厚厚一摞，会心的微笑，距离他买房的首付又近了一小步。这种情况一直持续到2010年前后，被骗的内地富豪数以万计，被骗的金额是个永远的迷，但是几百万的那都不算被骗，千万的才算数，上亿的绝不是一个两个，剩下的各位可以联想。（文章后面我对金融衍生品做了注解，大家不知道的可以了解一下）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;环绕中国的不只是邻国，还有赌场&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;彻夜不眠，美女如云，金碧辉煌，永远一派热闹景象，赌台前，永远的主角是中国人的面孔，不管是哪里，拉斯维加斯，还是澳洲，或者英国，华人的赌性，享誉世界，所有经营赌场的人都深谙一个道理，得华人者得天下，得华人者能挣大钱。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯的远东地区，蒙古国的赌场，朝鲜的英皇，韩国的济州岛，新加坡的云顶金沙，马来西亚，澳门的葡京，威尼斯人，银河，缅甸越南那数不清的小赌场，还有徘徊在公海上的几十艘赌船，无数的中国人在赌场里折戟沉沙，大把的钞票比长江水流还急，滚滚流入赌场老板的口袋。看到中国人这么爱赌，周边邻国无不摩拳擦掌，连日本都要放开赌场经营，背后的目的只有一个，围猎中国游客，围猎先富起来的中国土豪，围猎中国的中产阶级，投其所好。十几亿人的巨大市场，强烈的好赌心理，是他们敢于投入其中的主要原因。金立手机老板年前输掉一百亿的新闻让普通老百姓瞠目结舌，100亿啊，啥概念，120个立方米，能装近6个标准20的集装箱。前首富，如今还在蹲大牢的黄光裕，前兵乓国手，那个不是在赌博上被弄得灰头土脸，人设崩塌算轻的，身陷囹圄的也大有人在，这还都是公众人物，那些国企领导，政府干部，前赴后继的数不胜数，有多少人一个赌字，输掉了一生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这都是有头有脸的人，还有平头百姓呢，如果你关注新闻，就一定会看到徘徊在缅甸赌场的人都是些什么人，他们输的连路费都没有了，只能滞留在赌场，另外还有那些叠码仔，忽悠你借钱，然后在输光以后，让你家人带钱赎人，没钱砍手砍脚真的不稀奇，丢掉性命的也不算什么事。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;贷出一个暗淡人生&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;据说，90后人均负债12万，数据来自近期新闻。12万的欠账，对于一个平均月薪只有三千左右的普通老百姓不算少，不吃不喝最少三年能还清，之所以能够让初出茅庐的90后拔得这第一号交椅，我想各种贷款功不可没。上学有校园贷，各种校园贷，打着各种青春靓丽的口号，再加上各种学长代理人的忽悠，低龄学弟学妹就入套了，更有那些为了买一部装逼神器苹果手机就轻易脱下内衣的学妹，为了把妹付房费一掷千金的学弟，校园贷不缺市场，缺的是德！走上工作岗位有住房贷款，汽车贷款，万般皆可贷，还起来可真难！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;P2P平台让中产阶级几十年的打拼，辛辛苦苦几十年，一朝回到解放前，欲哭无泪啊，去年那位朋友，录像照片满含热泪的控诉，看得我心有戚戚，下意识地摸了摸空空如也的钱包，我才放下心来，真心感谢四九嫂这个铁算盘，没钱的男人踏实还可靠。&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;如果说房子把祖孙三代的钱搜刮干净的话，那么贷款就是把你的未来提前搜刮完事，你已经没有未来，你有的只是债务，还钱，工作，你的一切都在围绕这一切，不允许有其他非分之想，你活着，就是为了钻他们的套子，在套子里面活着，你的人生，你说的不算，做套子的人说的算！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;金融衍生产品（一种金融合约）&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融衍生品（derivatives)，是指一种金融合约，其价值取决于一种或多种基础资产或指数，合约的基本种类包括远期、期货、掉期（互换）和期权。金融衍生品还包括具有远期、期货、掉期（互换）和期权中一种或多种特征的混合金融工具。&lt;br/&gt;这种合约可以是标准化的，也可以是非标准化的。标准化合约是指其标的物(基础资产）的交易价格、交易时间、资产特征、交易方式等都是事先标准化的，因此此类合约大多在交易所上市交易，如期货。非标准化合约是指以上各项由交易的双方自行约定，因此具有很强的灵活性，比如远期协议。&lt;br/&gt;金融衍生产品是与金融相关的派生物，通常是指从原生资产（英文为Underlying Assets）派生出来的金融工具。其共同特征是保证金交易，即只要支付一定比例的保证金就可进行全额交易，不需实际上的本金转移，合约的了结一般也采用现金差价结算的方式进行，只有在满期日以实物交割方式履约的合约才需要买方交足贷款。因此，金融衍生产品交易具有杠杆效应。保证金越低，杠杆效应越大，风险也就越大。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190312/22372942.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/22372942.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;所有活动奖品已经全部邮寄，请注意查收，楼层夺奖朋友的奖品应该已经快收到了，奖品是一盒印度必利劲，请获奖者去公号获取光辉的微信，了解必利劲的使用方法以及注意事项。必利劲这药吃起来有点说道，吃不好跟没吃一样！&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;span&gt;=============四九巡城使=================&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;请各位有什么问题来公号找我吧！&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;四九巡城使&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;  做你永远的朋友！&lt;br/&gt;&lt;span&gt;=============四九巡城使=================&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;span&gt;请各位获得邀请码的朋友务必遵守版规，在论坛规则下行事，没有规矩不成方圆，论坛有规矩，你一定要遵守，不要因为你的莽撞，影响到给你发码的上家。请务必详读此贴：新手玩转社区攻略(草榴地址、版规、发帖、发图、等级、赚U等问题)更新版规，等级权益内容&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;https://cl.tshwd.info/htm_data/7/1901/3399148.html&lt;br/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;span&gt;=============四九巡城使=================&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;span&gt;如果希望购买印度产品或者成人用品请去公号回复光辉，会告知他的微信。&lt;br/&gt;感谢支持四九的朋友！脚气水已经有了新消息，我发在了公号上，大家可以自行去阅读！然后自己选择。公众号回复：开竹或者脚气水 会自动回复你他的微信号码。&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2019 16:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462251.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>母女花是怎样成为市领导性奴的真实故事</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462034.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462034.html</guid>
<description>江苏省建设厅原厅长徐其耀居然有100多个情妇，甚至“母女通吃”。这个因包养146位情妇而闻名的大贪官，在被当地检察机关侦查过程中，发现了他与146名二奶的“日记”等证据。徐其耀拥有146名情妇，创下当今中国目前拥有情妇数量之最。&lt;br/&gt;徐其耀被逮捕后，有关部门在他随身携带的包里搜出一个笔记本，上面不仅密密麻麻地记录着他的100多个情妇的名字，其情妇从年幼的女孩到为人母的妇女，从女学生到女商人等等，而且徐将自己与她们的“性爱笔记”详录于册，让人看得可谓是瞠目结舌。而徐收受贿赂也是“大手笔”——一次就曾收过他人2000多万元。此外，徐的“故事”中最让人不能忘怀的是，他的情妇中还有一对“母女花”。&lt;p&gt;现年四十多岁的王秀丽，是盐城某医院的一名普通护士，家中除了老实体贴的丈夫外，还有一个聪明伶俐的女儿。&lt;br/&gt;徐其耀和王秀丽的相识“纯属偶然”，时任盐城市市长的徐其耀有天突然感觉胸口不太舒服，于是连忙到当地最大的一家医院去检查身体。听说市长驾到，医院上上下下都惊动了，院长亲自陪同，在一番兴师动众的检查之后，徐其耀被告之“身体并无大恙”。但部下建议：“可以先挂点水，增加一些能量。”不敢有半点怠慢的院方，立即找来了“全院打针水平最高”的护士王秀丽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听说要自己给市长打针输液，王秀丽起初非常紧张。出乎她意料的是，眼前的市长不仅一点也不霸道，相反却相当“平易近人、和蔼可亲”。王秀丽将注射用品准备好后，来到徐其耀床前，轻声细语地说了句“市长，让您受苦了”。说话间她已经成功地将针头刺进了徐其耀的手背血管。这番“无痛注射”，令徐其耀很满意。躺在床上的他，微笑着向王秀丽点了点头，让王秀丽受宠若惊。为了伺候好这位领导，王秀丽飞快地找来一只热水袋放在徐其耀的那只手下：“市长，这样一来您的手不会怕冷，二来也有利于药物的吸收。”徐其耀听完这话笑了：“你还蛮会关心人嘛。”王秀丽赶紧谦虚起来：“市长您过奖了，为您服务是我应该做的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后那几天，徐其耀每次都在午饭之后去医院打点滴，既可借机会睡个午觉，又能显示自己 “日理万机”地连看病都只能利用业余时间，更重要的是，他瞄上王秀丽这个“善解人意”的女人了，王秀丽虽然四十多岁了，但是身材凹凸有致，面容姣好，做为为人妻为人母的良家妇女，有股成熟妩媚诱人的气质，于是徐其耀便决定将这个良家收入胯下品尝一番。那些“聪明”的部下，早已摸准了市长的“口味”，提前通知了院方。因此那几天，徐其耀去打点滴时，医院每次都安排王秀丽专门给市长服务。在医院专为徐其耀特设的“高干病房”里，徐其耀精神好时，王秀丽要陪他说话聊天解闷；徐其耀疲倦时躺在病床上睡觉，她要坐在床边观察，给他盖被整床，连眼皮都不敢乱眨；徐其耀高兴时，她则要主动地给他进行按摩，弄得徐其耀几次脱口而出：“好舒服啊！”几位部下见这番情景，找机会从病房里溜出来：“给领导提供方便”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一天，给徐其耀挂上点滴后，王秀丽和前几天一样，搬了张椅子坐在病床边陪他聊天。徐其耀突然伸出右手握住了王秀丽的手：“王护士啊，这几天真让你辛苦了！”说话间，他故意用力攥紧了王秀丽的手不放，以此试探她的态度。他相信，以自己一市之长的身份如此对一个护士，“实在是太看得起她了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;果然不出徐其耀所料，王秀丽见高高在上的市长如此对待自己，忸怩了几下还是被徐其耀拉进了怀里。直到这时，两人才发现，徐其耀的左手上还输着液！让王秀丽意外的是，徐其耀对“这方面的事”竟相当有经验，他三下两下就解开了她白大褂的钮扣……毕竟是在医院里，且是大白天工作时间，王秀丽又羞又怕。她涨红了脸说：“别人看见了可不得了。”没想到，徐其耀满不在乎地说： “我都不在乎，你还怕什么！” 于是在豪华的高干病房的床上，王秀丽的衣服很快被剥光，徐其耀让王秀丽也帮助自己把裤子脱掉后，按着王秀丽的脑袋伸向了自己的胯下，笑着说:“我试试王护士的嘴上功夫如何”，王秀丽讨好献媚的伺候起徐其耀来，于是王秀丽成为了徐其耀众多情妇中的一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天中午，已经不再输液的徐其耀以“刚恢复还需要再检查一下”为由，让身边人通知医院： “请王护士带上血压计，立刻到徐市长办公室来。”接到市长召见自己的通知，王秀丽明知会发生什么，却还是只得赶紧去。果然，她连带来的血压计盒子都没打开，就被徐其耀直接带进他办公室里的一个“专用套间”。在那张徐其耀专门用来猎艳女人的床上，连客套话都省略了，王秀丽就成了徐其耀的猎物。此时，她才知道，徐其耀昨晚看了半宿淫秽录像，今天中午起床后，徐便欲火难耐，来到办公室急不可待地找她来，就是为了照着录像上的“示范”进行“试验”…… 在套间床上，徐一边看着黄色录像，一边在王秀丽诱人的酮体上发泄着欲望，伴着王秀丽诱人的呻吟声徐用力撞击着身下女人肥美的屁股，很快徐就爽到天上去了，忍不住把自己的子孙一次又一次射到女人的体内……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一段时间之后，王秀丽想，既然自己被徐市长“这样”了，何不顺势求他帮毕业后在家待业的女儿安排个工作？于是一次云雨后她看着寻欢作乐后舒服满足的市长，小心翼翼地问：“市长，你要真的觉得我表现好，那你是不是应该奖励一下我？”徐其耀点点头：“你说，你想要什么？”王秀丽说：“我什么也不要，只想请你帮忙给我女儿找个工作。”徐其耀听罢不以为然地笑了：“我还以为是什么大不了的事哩！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几天后，王秀丽将女儿刘澜带到了徐其耀的办公室。刘澜自小学习舞蹈，身高一米七，身材发育很好，前凸后翘。这个出落得亭亭玉立的１９岁姑娘一进门，就把徐其耀的目光紧紧吸引住了，以至竟忘了掩饰，赤裸裸地对王秀丽说：“你女儿长得真漂亮！”听说刘澜喜爱文艺，徐其耀当场拍板说：“那你就到ＸＸＸ（一家该市的新闻单位）去吧！”姑娘没想到这份她过去连做梦都不敢想的工作，在市长嘴里竟是如此简单，惊得脱口而出：“我可什么都不懂啊！”“不懂怕什么，年轻人只要肯学，什么都好办！”徐其耀说完，便给当地有关部门负责人打电话。一周后，刘澜被安排进了那家好单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王秀丽非常高兴。她自以为很聪明地自我“献身”，给女儿讨到了一个好工作，却竟然没想到这样一个再简单不过的道理：徐其耀连她这样的半老徐娘都没放过，又怎么可能便宜那如花似玉的女儿？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一天，徐其耀朝她开了口：“今晚有个应酬，让你女儿陪我们几人唱唱歌吧。”当晚，刘澜被徐其耀的司机开专车接到了当地一家歌舞厅，在他的“特制包厢”（门可以从里面反锁，室内全封闭）里，徐其耀先是专点情歌对唱，然后几次趁着唱歌的空隙把刘澜姑娘摸一把、捏几下。刘澜面对这个比自己父亲年龄还大的男人又惊又怕，但在市长光环的照耀下，又是安排自己工作的恩人，刘澜很快放弃抵抗，最后任由他的大手在自己身上游走，约半小时后，徐其耀憋不住了，突然吩咐在一旁伺候的该歌舞厅的老板说：“我有事情要在这里处理，任何人不得打扰。”老板知趣的退出房间，然后，他将这个１９岁还是处女的刘澜占有了，一个多小时后他心满意足的搂着刘澜走出了包间……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，徐其耀有了兴致，就让秘书给刘澜所在单位打电话，以要调自己“视察工作”的报道资料为由，指定刘澜送到他办公室。和母亲一样，刘澜每次来也都是直接被徐其耀带到办公室里面的套间。面对这个被自己开苞年龄可以做自己女儿的女孩，徐其耀每次“临幸”她时也不做任何安全措施，每次玩的尽兴都是内射。就这样，这个可怜的姑娘，一年之中两次为徐其耀堕胎。其父知道自己女儿怀的是徐其耀的种，也知道自己老婆也成了徐的情妇，&lt;br/&gt;看着自己老婆女儿都成了徐的玩物，心里苦闷不已，但是摄于市长的权势，他无可奈何，只得靠每日酗酒来麻醉自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令人发指的是，荒淫无度的徐其耀不仅不隐瞒自己的无耻行径，有时反而故意标榜自己的“能耐”。一次酒后，他不仅当着众人的面炫耀自己的“一箭双雕”，居然还将这母女俩的“床上功夫”细细进行了一番比较！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被ieatapple在2019-03-12 21:38重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2019 16:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462034.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[中山郎分享]榴友们都说说约炮神器上第一次打招呼神句！</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462006.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462006.html</guid>
<description>以下是本郎使用过的第一次打招呼的神句，希望对大家有所帮助！&lt;br/&gt;神句1：多少钱？&lt;br/&gt;神句1点评：这个很俗，也是回复率最高的，基本上可以识别很多微商，按摩，酒托，打麻将之类的，对你反感的，也会是被骂的最惨的打招呼，现在某陌，这个招呼会被认为敏感，不能用了，不过可以放在后面的招呼里，很适合出差，没有太多精力撩的，直接花钱解决，很多是兼职在家的已婚少妇，质量还是蛮高的。&lt;br/&gt;神句2：初来咋到，请多关照！&lt;br/&gt;神句2点评：这个很适合，去一个新的地方，回复率，不是很高，可以搭配一些招呼，比如本地有什么特产，有什么好吃的地方等，常出没的地方也可以用，偶尔也会有意外惊喜！&lt;br/&gt;神句3：有什么好看的电视剧，电影介绍看看啊！&lt;br/&gt;神句3点评：这个比较适合某陌，找那些没有本人头像，空间没有本人照片的，30岁左右的女神，经常发感慨，发美食旅游之类的女神，最好是晚上10点后在线的，尤其是隐身，但是空间动态距离10KM里的。&lt;br/&gt;神句4：小姐姐带我吃！小姐姐王者某耀带我上分啊！&lt;br/&gt;神句4点评：这个适合空间动态，有游戏情节的，或者游戏附近好友，小姐姐菜的，需要小狼们要能带飞，小姐姐很厉害的，舔就行了！哈哈！&lt;br/&gt;神句5：女神还不睡啊！&lt;br/&gt;神句5点评：基本上都是晚上10点后打招呼了，需要其他套路招呼配合使用，来判断是不是目标女神。&lt;br/&gt;神句6：现在的女神都是集齐星座和生肖，你还在差什么星座和生肖啊！&lt;br/&gt;神句6点评：这个懂的女神，自然能看懂，不懂的，就需要其他套路招呼配合使用了！现在本郎一直在用的神句，主要是否发之前发过其他招呼的女神，之前发的女神招呼，有回复或者没回复的，都从新发一遍，都会有意外惊喜，广撒网，可遇不可求！哈哈！屌丝法宝！&lt;br/&gt;神句7：我有你吃饭的相片，我有你洗澡的视频！&lt;br/&gt;神句7点评：这个需要准备好恶搞图片，比如猪吃食，猪洗澡的动态图等，一般刚加过好友，有一段时间没怎么撩的好友好用。&lt;br/&gt;神句8： 从来我都秉承一个信念：真诚相待 互相尊重，不喜一夜情，只愿长久谊！每一个女人我都是真心对待。怀着一腔热情去和每个相识的女人相识相知。所以我交往认识的女人从相识到见面都很慢很慢，有的聊好几年才见面~！用真心和坦诚去感化对方。&lt;br/&gt;神句8点评：这个是在网上哪个大神发的，忘记那个平台了，有时候用来做约炮神器的个性说明。根据约炮神器是否合适，再来使用。&lt;br/&gt;神句9：一个色狼可以让身边的每一个女人都快乐幸福！即使她们在一起，也会互相融洽；一个色狼不管在什么时候，给女人的都是最温暖的拥抱，即使在离开前的那一秒；一个成功的色狼 即使他离开了那个女人， 那个女人也不会恨他，只会在梦里想念和他一起快乐！&lt;br/&gt;神句9点评：这个之前某Q的网页邮箱里的漂流瓶，特别好用，现在基本上就是放到约炮神器的个性说明了！时刻让女神知道本郎是色狼，不是玩弄感情，骗炮！&lt;p&gt;再多的神句也赶不上套路，人生无处不套路！套路赶不上多赚钱，提升技术，增加阅历，让自己更有气质，征服女神，在床上让女神自由的飞翔！&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2019 16:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462006.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>性保健之养生铁裆功</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462227.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462227.html</guid>
<description> &lt;br/&gt;    我国古代流传下来的传统养生方法最为博大精深。与世界上其它民族不同的是，我国古代的养生原则更强调的是“天人合一”，强调顺应自然的重要性。只要顺应自然，将上天赋予的身体机能小心维护、充分发挥，就是最好的养生保健方法。&lt;p&gt;　其实，古人总结的很多养生功法，如：站桩，太极拳，八段锦，各种各样的 气功、坐禅方法，九转延年功 ，内丹修练法等等，它们徐了可以起到很好的强身健体的作用外，也同样可以起到很好的房室养生作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　这里，为大家介绍“养生铁裆功”这一有良好性保健功效的养生功法：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　传说，有一种“技击铁裆功”，可以通过气功修炼，将睾丸重新吸入盆腔（胎儿时期，睾丸本身就是在盆腔内）。这样在搏击时，下裆就可以抵受对手的攻击。但这不是此处讨论的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　这里介绍的铁裆功是房室养生功法，它针对性系统健康而设，能够起到很好的性保健作用。所以，将它称之为“养生铁裆功”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　由于文化原因，历史上房室养生术一直被“正派人”所不屑，不登大雅之堂。“养生铁裆功”以秘传方式流传，其流派众多，方式方法也有各种各样的差异。但万变不离其宗，“养生铁裆功”最根本的实质是对外生殖器进行物理刺激、按摩，促进局部血液循环，改善、提高其生理功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　方法：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　1，平卧或站立体位。尽量放松，将注意力集中到外阴上。将左手放在脐上，右手托起双睾丸，轻度按摩双睾丸（有酸涨感为度）200次以上。然后右手放在脐上，左手进行按摩，次数同样是200次以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　2，左、右手交替按摩会阴部（阴囊下至肛门前区域）100次或以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　3，以肚脐为中心，左手逆时针按摩腹部100次或以上。然后再以右手顺时针按摩腹部100次或以上。然后结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　在练功过程中出现阴茎勃起是正常的，不用管它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　练习的频率：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　1，生活安逸的朋友，频率可以高一些：每天早晚，睡前醒后，进行“铁裆功”的锻练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　2，生活压力大，时间不足的朋友即视身体状况而定：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　疲劳、精神身体状况不好时就别勉强进行练习，此时身体最需要的是休息。在疲劳的状态下仍然勉强进行铁裆功的练习就加重了身体的负担，反而有害性系统健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　要选择精神好、身体状况好时才进行铁裆功的锻炼。能够保持每周有1-3次的铁裆功练习也可以起到很好的性保健作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　注意：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　进行铁裆功练习时一定不要带有“性”的想法，就当这是纯粹的“按摩”，要做到动作放松自然，精神平和安祥；如果进行铁裆功的锻炼时又带有性幻想，那就变成“手淫”了。这并不可取！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　铁裆功的保健原理：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　睾丸是男子最重要的性器官，它制造精子，生产雄激素。男人之所以成为男人，完全由这个小小的睾丸决定。太监失去了这个小东西， 就失去“男人”的属性。估计，没有人会怀疑睾丸的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　但偏偏就是如此重要的性器官，平时得到的照顾最小，大多数人平时都忽略了它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　练习“铁裆功”，等同于给予睾丸定期保养：经常按摩睾丸及其外周组织可以改善 、提高睾丸的血液供应，维持其生产制造雄激素的生理功能于最佳状态，从而起到良好的性保健作用。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2019 16:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462227.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]在SZ环保场把技师给干了</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462272.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462272.html</guid>
<description>&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;span&gt;周末供应商请吃饭，晚上喝酒喝到10多，到店里快11点了，然后提前在出租车里面就发微信问她在加班没，那个技师也算是我的老熟人，那个店子的超级红牌，服务绝对到位，会给你抹那种婴儿油给你全身胸推，然后舔全身，然后口爆或者磨棒出来，我一个月至少去找她一次，之前一直都不肯让我干，之前有次插进去了一点她还跟我生气了。&lt;br/&gt;那天喝了7两酒，正常服务做完了，然后给我口一直口不出来，乳交，磨棒，各种招式用遍了，还是出不来，然后我就说那我给你舔一下吧，就开始舔她的胸，我的鸡巴也是一直磨她的妹妹，然后她温柔的跟我说让我快点，快到钟了，我说那就加个钟，她去操作了一下，回来我继续舔她。&lt;br/&gt;我一直在舔她的奶头，下面也一直想攻进去，舔了几分钟发现她主动起来了，配合磨我的鸡巴，然后她说受不了了，想干了，我还挑逗了她半天说不给干，她担心部长过来看到了，还说要到墙边去干，后面把她草爽了，彻底放开了，贼主动，各种姿势各种体味，干估计都干了十几分钟，无套干，真是爽，水也多，妈的床单都湿了一大片。&lt;br/&gt;她说要射的时候拔出来射，我说好，后面是在忍不住，我射得差不多了才拔出来在逼上做了做样子，然后问我没射里面吧，我说不知道，应该没有，估计她回去就吃药了。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190312/22574779.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/22574779.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190312/22580431.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/22580431.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;左边是她，也还行吧。</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2019 16:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462272.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>