<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>我也来说说约炮的平台</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3518463.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3518463.html</guid>
<description>最近有闲，经常看版&lt;br/&gt;感觉组里好多聚聚想约但是找不到平台施展拳脚&lt;br/&gt;小弟斗胆，在这里根据最近这几年约的经验总结了几个平台&lt;br/&gt;因为是约 而不是嫖     所以关于嫖的以后大号另外开贴另说&lt;br/&gt;对于我来讲 约和嫖的区别我定义为 嫖就是给钱操逼一次性买卖 &lt;br/&gt;约的话有种恋爱的过程 你是靠自己的自身条件吸引对方  如果双方满意还可以发展成长期伴侣 运气好的话 遇到极品 白虎 粉嫩 无套 各种实现你幻想都是可以的&lt;br/&gt;言归正传    分析下我知道的几个平台 微信  探探 陌陌  豆瓣 &lt;br/&gt;微信 探探 陌陌   基本算是一种     手段也是老三样   附近的人  打招呼  点点之类   因为骗子太多 所以越来越难约     造成双方的不信任&lt;br/&gt;主要说说豆瓣  我昨天在一个帖子里回复 说豆瓣有讨论小组 里面很多女的是可以约的&lt;br/&gt;让好多聚聚感兴趣   回复我问小组的名称       在这给聚聚们分享一下我的心得&lt;br/&gt;我去豆瓣小组是18年的时候  一位聚聚发的帖子  说的是豆瓣小组一个女的兼职出来有偿约炮被骗的新闻&lt;br/&gt;好奇心去豆瓣搜索小组看了下  从此打开了新世界的大门&lt;br/&gt;豆瓣小组就是 类似于百度贴吧的一个论坛   你可以自己创建小组 起小组名字     也可以无别人小组去加入小组&lt;br/&gt;因为现在严打  所以之前的几个混乱的小组都很低调    之前比较有名的约炮组：吃喝玩乐在北京（号称豆瓣炮组）叔组（已被雪藏 搜索不到了）凭什么光鲜时候没有性生活（组长已暂时关注）以及各种各样的小组  聚聚们自己发掘&lt;br/&gt;这些小组里聚集了各种 心理和生理各种空虚的青年男女和叔叔    只要你人设做的好 谈吐风趣 出手大方   大把姑娘往你身上靠   &lt;br/&gt;要注意的是     所以的地方   只要和钱扯上关系 了   就一定有骗子      大家一定要注意 &lt;br/&gt;说下我自己   我在里面约了有10+    酒店大堂领班 学生 护士  教师  都约过 因为虽然长度中等 但是前端比较大 普遍反映有充实感（广告时间）所以经常保持两个长期    进组一年花费大约3万  一共约了10多个     主要是发发红包  给女方买买化妆品 和开房吃喝的费用&lt;br/&gt;大家参考下      有什么问题的聚聚可以在帖子里回复   讨论下      别私我了   &lt;br/&gt;未完   等我整理下思绪更更新&lt;p&gt;防水贴     上个我收到的豆瓣站内信&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.kanjiantu.com/images/2019/05/07/QQ20190507154600cd7bbc8f51e117bd.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://www______kanjiantu______com/images/2019/05/07/QQ20190507154600cd7bbc8f51e117bd______png&amp;amp;z&quot;&gt;https://www.kanjiantu.com/images/2019/05/07/QQ20190507154600cd7bbc8f51e117bd.png&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被夏雨飘风在2019-05-08 10:15重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 22 May 2019 08:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3518463.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>「原创」往事有感（2）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3532578.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3532578.html</guid>
<description>感谢版主审核通过，也感谢各位聚聚的留言鼓励和支持，生命是一条河流，或宽阔或狭窄，或平静或喧闹，人生五味陈杂，辛酸苦辣却又让人甘之若饴。&lt;br/&gt;承接上文，小城故事2.&lt;p&gt;自从我与J各自异地求学，日子仿佛愈发的缓慢，9月的小镇，正值蝉鸣，喧闹不堪，开学季新鲜的事物总是应接不暇，我也逐渐的平静下来。与J也是保持着每周两封信的往来。大多是诉说彼此的近况和相互的思念。就这样时间流转到了10月一个短暂的休止符。高一的课程对于有温习功课习惯的我毫无压力，各种考试从未跌出年级前5.于是更多的闲暇时间让我终于有了可以在足球场上挥洒汗水的机会。由于是贫困县，场地十分简陋，没有所谓的草坪，盛夏，足球场上疯长的野草近乎有半个球门高，毫无规律，肆意生长。那时的我生性内敛，总是一个人在场地边帮高年级的学长们捡球，抛球，偶尔能开出一两脚。直到某日遇到了结束我学霸生涯的一个人L。一个浓眉大眼总是一脸憨厚笑容在球队被骂的狗血喷头的比板凳还板凳的男孩子。大概是我一直做球童的差事，L便跟队长极力推荐我加入球队，都是热血青年，我就被当作打杂的招进了球队。我也确实乐意，毕竟有组织接收了。以后的日子我便是跟L厮混了，吃喝拉撒连宿舍都申请调到了一起。后来了解到L是单亲家庭也是烈士家属，早年他父亲在他9岁那年朱总理打黑的时候出警因公牺牲。被一个做护士母亲拉扯长大。他是典型的学渣，大家注意，我非人格歧视，只是他确实渣的让人看不过眼了，不过并不爱惹是生非，当然也是出了名的厚脸皮，天天被怼到体无完肤。转眼间，到了我的生日，J从金店买了一对信物，金镶玉的手链，这也是我人生中第一次收到如此贵重的礼物，心中自然是欣喜若狂，除了试戴了一下，便又收藏了起来，一直带在身边。总感觉一个穷小子莫名的手上带着金手链会显得格格不入。由于那时候的高中教育学校都是需要培养苗子生去为校争光争取在1类高校中占据更多的名额，自然的我便成为其中之一，J也是，她初升高只是发挥失常而已，用她的话便是考试焦虑症，一到临考的时候，便失眠紧张。学业忙起来，我们相聚的次数便少之又少。书信的往来亦是如此，渐渐的变成了一个月仅有两三封的简短问候，多半是提及学业的压力。我仍是一如既往的功课模式并未感到压力，反倒是觉得日子一天天的每天上课下课踢球，凑凑合合，索然无味。知道有一天遇到了生命中真正意义上的第一个女人Z，命运有时候是有很多玄机，某天，舅妈给了几件崭新的白衬衣给我，那是舅舅的公务制服，因为太多同样的款式，碰巧我发育的很早，又刚好合身，便全部送给我了。白衬衣配上黑西裤搭上一直不爱穿的黑皮鞋，也成了我的日常通勤搭配。校内同龄人基本不会这样穿，我变成了另类，正式这些不合年龄的搭配将我和Z的命运交叉在了一起。高中时代，球场上奔跑的男孩总是一些叛逆少女追捧的对象。我跟Z的缘分也是从球场上开始的。一开始，我并未觉察到有这么一个女孩子的存在，直至后来发现总有一个假小子一般的女孩留着一头短发，去追飞到场外的球并用尽吃奶的力气大脚开回操场。没错，那就是Z一个性格泼辣，敢爱敢恨，特立独行的女孩，也是我的同班同学。L的绯闻女友。对于朋友或者死党的女朋友我并没有任何的心动，只是知道有这么个人存在。后来L渐渐的变了，球队出勤也很少见他，每天见到他的场景不是在宿舍睡觉就是在教室睡觉。我渐渐察觉到了，便在午饭后的时候摇醒了他，通红的眼睛，半边脸的口水。再也不像嘻嘻哈哈在教室里上蹦下窜的他，我问他干嘛去了，他喉咙干哑的回道，昨晚上网吧通宵了，我吃了一惊，在学校出去上网是要被勒令退学的。怪不得每天那么早都看不到这小子，一进门就在教室睡觉。（我们宿舍是老式建筑改的套间，他在外部8人间，我在阁楼4人间。）寒暄一番，让我保密，便又重新趴下去。那个时候，网游2字便在我的脑海中成了一个神秘的东西，什么样的诱惑力会然这个少年如此沉溺，到后来自己也成了网瘾少年，为盛大和网易荒废了大好的时光，学霸的光环不在，变成了比学渣还要渣的人。&lt;br/&gt;好奇心害死猫，周五的下午放学L约我周末下午早点返校去网吧。（因为每周末要去舅舅家报道领生活费）便答应了去一探究竟，这下了不得，那个时候正直传奇火爆，由于是学生没有经济来源，除了每周微薄的生活费，我记得是40元，那时候网吧收费标准是1.5/h,对于学生党来讲已是奢侈的一笔。开了2小时的卡，L买的单，他手头相对宽裕，加之家庭原因，他老妈对他亦是宠爱有加。记得当时传奇官服是需要充值的，我们只能玩玩私服，从小对武侠世界一致都有憧憬加之每个少年都有一个英雄梦，被当时传奇的2D画面深深吸引，在新手村砍了2个小时的稻草人都乐此不疲。回到校园脑海也一直浮现出游戏的画面，课间的谈资，也是网游，甚至能聊到被窝里，之后便是又隔了几天，手痒难以控制，便利用午休的1.5个小时去解解瘾，每次为了赶课都是跑的满头大汗。通宵上网一直是不敢逾越的鸿沟，因为被抓的纪律很大，出校门走读生和住校生身份卡是很显眼就可以辨别的。物以类聚，逐渐身边的网瘾少年臭味相投，每天聊着同样的话题乐此不疲。网吧去的多了，球踢的少了，与J的书信来往也更少了，还是忍不住给她写了一封信，告诉她自己迷恋上了网游，但是并未影响到成绩。自然收到回信是各种反面案例的陈述，苦口婆心的劝阻，夹杂着哀怨和失望。她认为我在向学渣堕落，就在通信的那周她回来了，一袭白色的连衣裙，手上带着另一个手链，满眼的不悦和惶恐，整个会面的过程很短，不超过十分钟，我们生疏了，没有了原来那份期待和朝气，相识吵了架的小夫妻，彼此都心高气傲，终于看到她老爸的5条7的车牌来接她返校，就这样第一次不愉快的见面匆匆结束了，内心坚定的信仰有了裂缝。接下来的日子，我们都有了小灵通也存下了彼此的号码，却未如热恋般的情侣每天煲电话粥，只是偶尔想起的时候，简短的几句问候。她也变得很忙，彼此很少通讯，我心底渐渐的失落起来，我想这个人已经渐渐的在远离我，越来越远，直至淡忘。那是一个周末的下午，我谎报军情，要提前去学校写作业，实则是约了几个网瘾少年去网吧打CS，把这些低落用虚拟愤恨的子弹打在对方的身上，血肉横飞，烟雾四起。游戏结束，返校辗转反侧，难以入睡，便趁宿舍锁门之前买了两小支2锅头，这一反常的动作惊动了全宿舍的人，我满身酒气宣告自己恢复单身。次日，简短的一封回信，将手链封存到信封后，小心翼翼的投到了校园的邮箱。如石沉大海般，再未收到J的回信。就在那周回了老家，在2楼的房顶，我烧掉了所有的往来信件，算是对这一段青春最后的祭奠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各位大大，今天暂且写到这里，可能会有朋友觉得文章过于细腻，因为后面步入的自己简直是混乱不堪，算是给自己的过往留下一些可循的踪迹，对人生做一个小结吧。俗话说，往事只能回味，望各位大大包涵。谢过！&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 22 May 2019 08:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3532578.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>搞笑GIF：公司没有空调不是坏事，你看看把妹子给热的</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3531567.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3531567.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;公司没有空调不是坏事，你看看把妹子给热的&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190520/b30c1371f776401cb42de6aafb277256.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;姑娘坐电梯这是怎么了？高跟鞋是卡住了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190520/b9223fad4db2499ea01e8febcb7124f6.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;接亲，新娘不下床，那很好办呀！连床一起抬走啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190520/c1b7a26c7dab474689e718c8a129e487.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美女你这样尝 ，尝到明天咸淡也不会变&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190520/bfed030c431b457791ad9778ba5b0281.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天表姐出嫁了，心疼一下表姐夫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190520/3d89502cc518432096ea32497e4214dc.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;目瞪口呆的汪星人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190520/97f02d22b3d64d358437fa23a5954cbf.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;炎炎夏日，在水中畅饮乃人间一大美事！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190520/8d2673ecba9c4165aeeb638f7001b7a8.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈哈浪一下，风都不给面子！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190520/8deabd3eb0e441b3902c3fd68080faf1.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;撞衫不可怕谁胖谁尴尬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190520/3e69c78fa75844bf98ef243af36b73d4.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;姑娘你这洗碗姿势比较霸气&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190520/550391a5457e45bbac3bb06578d0b84d.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;姑娘别练了，时间长了能摔傻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190520/4e10e6a16a7f4b1d8bdf30c69228a270.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;十条段子：老婆请我吃什么呀？闭门羹，啪房门关上了&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1相貌平常的同事妹子在打电话：“他说我又矮又丑，真不要我了”说着抽噎了起来，哭的我怪不忍心的，我安慰妹子说你一点你不丑，相信我，真的!妹子说：我相信你，丑男看什么样的女生都漂亮，但是我的男神是个帅哥!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2跟男友买了炸鸡腿、可乐，打包去海边广场，坐着吃得正欢的时候，看见一小女孩站我对面饶有兴趣地看着我，我便问她:小妹妹，你要不要吃点啊？小女孩: 谢谢姐姐，我不吃，我就是觉得奇怪，就姐姐你这吃相，是怎么找到男朋友的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190518/4a251ee7dd99403295e361ccfe4e84d5.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3爸爸说：闺女，给我两千块钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我说：爸爸，怎么了？没钱花了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爸爸说：我结婚的时候，你没有随份子，现在补上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4小时候贪玩总被老爸揍，有天下午去捅了马蜂窝，被蜇肿了双眼，到了晚上才敢回家，趁灯光暗，吃了晚饭就去睡觉，以为躲过了挨打，第二天，被老爸看到，因我晚上不好好睡觉又被揍一顿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190518/b3892845de3e4f93b7477abc1204775a.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;5水果摊让老板挑个西瓜，顺便帮忙切成小块。老板一边切西瓜一边夸这个西瓜好，又水又甜，切着切着拿了一丫西瓜啃了起来。啃完目瞪口呆的看着我：不好意思姑娘，这西瓜看着太好了，情不自禁的尝了口”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6怀孕以来一直懒的不得了，家里所有活都是老公做，我只负责吃饱睡睡醒吃。今天觉得有点无聊，把房间从头到尾全都收拾了一遍。老公下班回到家大吃一惊:是什么力量，支撑你个懒货做这么多活？是良心的发现？还是道德的觉醒？我:是玩手机玩够了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190518/42356ba323ea4c99887da3bd049661b1.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;7我们历史老师说: 现在的宿管阿姨都是文化人， 今天我路过盘古楼， 看见有一个通告批评是， 某某男寝有一个男生穿着皇帝的新衣在楼道里游荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8刚刚男友光脚下地，给我来一句:媳妇咱家好像来地热了！过一会儿“哦，不对，咱家狗刚刚趴这来着！”唉，我拿什么拯救你的智商？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190518/cbc5d551c7e04b15a90c9bc38e1d38cd.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;9科目三补考两次，最近终于拿到驾照了。闺蜜老公卖车的，跟闺蜜说想买个便宜二手自动挡的车来练练手，叫他老公帮忙留意一下。晚上闺蜜推了台小电驴来找我，说便宜实惠又安全！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190518/0b1bdf336a9f42308e7b6e10937fe913.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;10和媳妇吵架冷战中，我在书房打游戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;媳妇在门口喊我：晚上请你吃饭吧？就当惹你生气我道歉了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一个大度的好老公，一个称职的吃货，我欣然同意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;边往门口走边问：请我吃什么呀？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时老婆突然怒吼道：闭门羹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啪房门关上了&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 22 May 2019 08:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3531567.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>［原创］这几天去了孟加拉国一趟，上了一个本地的巴鲁阿和尚</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3532316.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3532316.html</guid>
<description>大家好，我们又见面了！这次投稿没有太多图片，主要是在用手机发布的，没带上电脑，过段时间可能会更新然后上传图片 （可惜这位和尚没怎么让我拍照）.&lt;p&gt;这几天我在孟加拉国，在首都达卡呆过两天然后跑到了Chittagong，能说达卡一个非常乱又脏的地方，除了基大港我感觉孟加拉国真的不是什么有意思的地方，可是有事，就去了。顺便就搞到了一个出家人，我的第一个孟加拉国人和尚。有人问过我，有没有做过中国和尚呢，这个倒没有，一直都是斯里兰卡人，然后就是这个孟加拉国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佛教徒在孟加拉国是极小部分，孟加拉国人绝大部分都是穆斯林，而且他们对佛教徒很不尊重的。穆斯林打佛教徒，烧寺院也不是一两次的事，超级恶心。算了不在这里说这些。&lt;br/&gt;在孟加拉国的和尚基本上都是巴鲁阿人，先介绍一下巴鲁阿人吧：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴鲁阿这姓氏最初是中世纪阿豪姆王国的一个头衔，即为10000人的领袖。这姓氏主要分布西阿萨姆邦的婆罗门和卡雅斯塔种姓中。在孟加拉国，巴鲁阿则是上座部佛教徒的姓氏，主要分布于吉大港山区一带。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;____&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达卡虽然是首都，但是寺院不是很多，而且孟加拉国的寺院不像斯里兰卡那边那么正式隆重，一般就是租了个大房子然后就装饰为寺院，毕竟他们是一个少数族裔，没享受到孟加拉国政府的保护，在这方面中国最好，还是十分考虑少数民族的优惠，在别的国家少数民族没有那么好过。在Chittagong就好很多了，可是寺院还不是那么漂亮的。&lt;br/&gt;那么来谈一谈这个孟加拉国和尚吧。&lt;br/&gt;他今年43岁，皮肤偏黄（不像斯里兰卡人小麦色或者棕色，他更像的是中国人的肤色，有图）, 身高165，不胖不瘦，总体能给个7分吧。他的英语很好，比一般孟加拉国人要好很多很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们是在公交车上认识的。 在斯里兰卡，公交车有为和尚专门为准备的座椅，用白色的被窝套住。在孟加拉国自然没有，他是站着等下车。我当时一看到那个高兴啊，我还想着，能多学学巴鲁阿文化是很不错！我注意到了他后，就时不时看着他，抛个媚眼，他很害羞，就看了一下我的莎丽 （毕竟在斯里兰卡的我很多莎丽，带到了孟加拉国去，他们也穿莎丽）就回头了。然后到了最后一站，我很直接地用英文问他是不是巴鲁阿人，说我想学他们的文化，他很爽快答应我了，然后问我是不是孟加拉国人。我那个时候真的是哭笑不得了。。。最后交换了一下电话号码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天晚上我们通话了，我跟他说我想到他的寺院看看（因为我知道孟加拉国大城市的寺院基本上只有一个和尚住，而且是房子那样的）他把地址发给我，第二天早上我就过去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些没用的我就不说了，只能说在他身上找回了我跟那些斯里兰卡人的那种感觉，无论走到哪里，哪里有袈裟，就哪里有家。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我直接说说性能力，感觉等情况吧！他和别的和尚一样，基本上都是半推半就的，只要多强求一点他就是你的了，最后还会很用力地吻你干你呢。性能力方面没话说，第一次射的非常快，第二次还好，可是还是有些快。估计是没经验吧，一些事情还要了我指导一点。很硬，没有斯里兰卡人那么黑，他是淡棕色。不过能力真的算比较不错，至少不容易软。做起来感觉也是挺好的，身上无毛，体味也很好，巴鲁阿人没有体臭，偏亚洲多一些（巴鲁阿人饮食和本地的穆斯林也是有稍微不一样，可能也是这个原因吧）。我非常喜欢亲男人的胸口，他的皮肤特别特别香，特别光滑，我最喜欢毛少的男人，他还让我舔他的奶头，舒服的他都叫的好厉害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然一切听上去都很腻害，可是我差点被吓得人命都没了。过了一段时间后一个男的打电话过来，问是不是外国女孩来了寺院，他是顺路的时候看到我了，然后老问我们在干吗，我是谁呀，这样的。当时他脸都发白了，最后他冷静了找了个借口把这事了了。我当时也是吓得够呛，因为我们在做的时候我叫的特别大，过程中还喊了一些脏话（用英语的）呵呵，以前在斯里兰卡都是跟和尚租个房子，基本上没人管，以后看来还是不要玩火。（也只能这样，以前开过房，可是还是感觉不是很安全，毕竟酒店人多，你就算提前开了，和尚要进去也是要偷偷摸摸进来，不能到前台给身份证，不然又会被问乱七八糟的。所以以后我习惯了租个偏僻一点的房子一天）总之半喜半惨吧，其实除了这个还不错的，感觉巴鲁阿人就没有那么好看的，还是斯里兰卡人帅一些。大家有什么想问的吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://i67.tinypic.com/2e4w113.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 22 May 2019 08:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3532316.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>我放弃了我喜欢的女生，是因为我更清醒了自己</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3531771.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3531771.html</guid>
<description>&lt;br/&gt;我曾经“有幸”遇见过一个堪称纯男杀手的妹子&lt;p&gt;这个妹子素颜中等偏上，个子小小的带一副圆圆的眼镜，属于那种在校园里你不会多看她一眼的普通女生&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时我俩相识于社团，有一次社团办活动安排我们二人组一起外出采购点东西，一大早我按约定的时间在她宿舍楼下等她，那时候寒假刚过，上海的三月已泛起了浓浓的春意，阳光柔柔的洒在身上，空气中也伴着一丝桃花的香味&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正当我沉醉在校园春色中时，突然听见有人叫我，我回头一看，眼前站着一个美到不像话的女孩子，我愣了半天才反应过来是她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天她化了美美的妆，穿上一身碎花洋群，脸上带着盈盈笑意，甜美的仿佛刚从许嵩的歌里走出来一样&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种巨大的颜值飙升让我差点按耐不住自己内心的那条九尾舔狗，不过还好，就在我差点要把舌头吐出来的一刹那我用仅存的一丝清明狠咬一口舌尖，这才终于恢复了镇定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一路上我们有说有笑，不管我说什么话题她都会侧着头认真倾听，跟着我说话的节奏频频点头，不时插一句嘴也都恰到好处，现在想想这个妹子在获取别人好感方面简直是天纵奇才&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一整天我和她在市区一边闲逛一边找到要买的东西，东西非常多，但是她坚决不让我自己承担全部的重量，主动要求把相当多的袋子拎在自己手上，看着她鼻尖上渗出的细小汗珠，我的内心暖暖的像吃了一个热水袋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;都买齐以后我拦了出租车回学校，到宿舍楼下天都黑了，离开之前她把我喊住，说今天跟我在一起很开心，只不过这次是公干，下次有机会一起出去逛街好了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到这一步我已经被彻底拿下了，满脑子都是一句话，“我要得到她！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;等我到宿舍躺在床上回味这梦幻般的一天时手机突然响了，我一看原来是她把今天回来的打车费转给我，还顺带发了个晚安的表情&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温柔，美丽，善良，可爱。。。无数的优美辞藻在眼前排成队列，我开始脑补跟她之后的故事，等我回过神来已经跟她过完了一生&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我要娶她！我对着天花板无声的嘶吼，之后就在对她的思念中沉沉的睡去了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天早上醒来，我拉开窗帘看看窗外春日的一抹艳阳，脑子里想的都是她，她的秀发腰肢，她的盈盈一笑，还有她鼻头上细细的汗珠儿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正当我面带微笑的回味时，手机突然响起&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居然是她给我打来的语音电话！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是不是还没有起床啊？大懒虫~”妹子的声音清脆悦耳，听的我浑身麻酥酥的好不惬意，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我告诉她我早就起来了现在在宿舍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我也在宿舍啊，现在肚子好饿哦~”听她撒起娇来，我不由得内心一阵狂喜，于是问她要不要一起去吃早餐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但是我现在还在床上，嘻嘻，而且没有化妆不敢见你欸，头发也油腻腻的，怕你看到我就跑啦~”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一听这话立刻拍胸脯说绝不会嫌弃她素颜油头，这时候我已经被安排的明明白白的，内心的九尾舔狗占据了我的身体，此时别说她油头垢面，就算她在扣鼻屎我都会惊为天人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一番邀请她也没同意跟我出去吃早餐，只是俏皮带撒娇地让我给她带吃的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时年轻的我并不知道这一简单的要求竟然暗藏杀机，只是单纯的觉得她要什么我都一定要满足&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多年以后我才会明白，那一次带早餐实际上是一个仪式，只要我完成了这项仪式就会与她签订契约，成为她的专属舔狗，而她将升格为神，从此主宰我的喜怒哀乐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我挂掉电话翻身上电瓶车，直奔一公里外她指定的一家西点店去买她想要的蛋糕和奶茶，到手后小跑上车一路风驰电掣，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来往的车辆只看到一个满面春风的少年拎着蛋糕和奶茶在川流的马路上蛇皮走位，但少年此时只觉得自己是白马银枪的赵云，手上拎的是主公的骨肉子嗣，定要亲手送上，方能心安&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风尘仆仆的带着早餐赶到楼下，发微信告诉她我到了，她说辛苦啦，顺便给我发了一个亲吻的表情&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一刻，我只觉得如沐春风，一切都是值得&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过了一会儿听到有人下楼，我翘首以盼，门开了，是她的室友&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“XX说没洗头不好见你，我下来帮她拿”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稍稍有些失望，但想到她居然把跟我见面看的这么重要，又有些激动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回头看她室友已经上去了，在她回头的一刹那我仿佛看见她眼神中带着一丝嘲弄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到宿舍后微信又响了，我打开一看，她发我一张她在吃蛋糕的照片，还说这是她吃过最好吃的蛋糕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧接着我收到一个表情，是她本人向我飞吻的动图，大概是这个样子&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到这个表情的我差点停止了心跳，所谓的令直男窒息的感觉，也不过如此吧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鬼知道我抱着手机看了多久，如果时间在此停留，那我一定是世界上最幸福的人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是时间没有停滞，停滞的，是我和她之间的关系&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从我买早餐的那一天开始我就再难见她一面，每次我约她出来她不是有事就是生病，偶尔她愿意出来见我也都是在非常晚的深夜，她带着快要消逝的残妆从校外回来，说饿了让我带她吃点夜宵，但是我问她今天出去干什么了却又不说，只是用一双小鹿般的眼睛盯着我看，不一会儿我就会不知所措的低下头吃东西，不再问她今天去了哪里&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不知不觉的我已经成了她的奴隶，我每天想着法子让她开心，不求回报的为她付出，我唯一能得到的，就只有无数个辗转反侧的夜和昙花一现的见面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是在手机里我们的交互依然非常频繁，我们的对话依然亲密的宛如恋人，但是在现实生活中却几乎是两条永不相交的平行线&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的宿舍和她仅仅相隔一方不大的草坪，但彼此间却好像隔着山川湖海，隔着国界时差&lt;/p&gt;&lt;p&gt;终于有一次机缘巧合，我在校外的一间咖啡厅跟小组成员商讨期中作业时，看到她跟一个男生手挽着手走进来，选了一个靠近门口的座位就坐了，我们因为坐的比较靠里所以她并没有看到我&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她那天穿的很性感，黑色丝袜和低胸的上衣，猩红的嘴唇和乌黑的眼影，那个男生在她身旁说笑，不时地用手抚摸她的背和大腿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;角落中的我心中几乎要滴出血来，眼中的怒火和泪水在一波一波的翻涌，旁边的同学看我不对劲问我什么情况，这句关怀一刹那把我拉回了现实，我颓丧着不发一言，说自己身体不太舒服，今天的讨论没法参与了，然后就起身悄悄从后门溜了出去&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回学校的路上我几乎是恍惚的，我不敢相信我在咖啡店看到的那个女生是她，我多么希望我的眼睛在撒谎，但是当我在宿舍的阳台看到她醉醺醺的步伐时我终于陷入了绝望&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚上十一点，她的微信如约而至，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“宝贝你睡了么~”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天我陪姐姐逛街去啦~”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“明天早上我还想吃那家蛋糕~（星星眼）”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看着这些曾令我无比兴奋的文字，我的手颤抖不已，我很想冲下去喊她出来，让她把一切都说清楚，那个男人是谁！我是谁！她到底拿我当什么！是快递员！外卖员！还是一条狗！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;狗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对，我就是TM的一条狗，在她的眼中召之即来挥之其去的一只狗，我有什么资格去问她这些问题，况且，答案我已经知道的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我颓然坐在了地上，默默左滑删除了所有的聊天记录并删除了好友&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一夜，听着室友的呼噜声我躺在地板上看着窗外渐渐泛白的天空&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在思考一个问题，我到底是什么时候喜欢上她的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是第一次见到她精致的妆容么？是她听我说话时认真到让我脸红的眼神么？还是那次采购她努力帮我提东西时出鼻头的汗珠？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但此刻，一想到这些美妙的记忆我的眼前就浮现出那个浓妆艳抹的侧脸&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一股揪心的疼痛瞬间传遍全身，那天晚上这钻心的痛苦我到现在还隐约记得&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时至今日我已经离开学校多年，见识过更多的女人，其中也不乏我喜欢的和喜欢我的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我开始逐渐理解喜欢一个女人这样的情感是如何诞生的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当一个男人还不成熟的时候可能一个不经意间的小细节就能让他暗生情愫，而同龄的女孩子此时都处于人生的红利期，经历更加丰富的她们比我们成熟的多，一些天资聪慧的女生知道怎么放大这种若有似无的好感，直到这个年轻的男人沉沦到地表以下&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在我已经百毒不侵，不再因为一个表情或者一句情话就感动到彻夜难眠&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我依然会在某个夜深人静的时候不由自主的想起她，那种被一个人完全操纵情感的体验，令人后怕，却又无法自拔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转网友的一个回答，我觉得写的挺好的&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 22 May 2019 00:00:49 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3531771.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>