<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>一觉醒来枕头又掉了一把头发，对于未来真的看不到出路了。</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3227401.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3227401.html</guid>
<description>老弟。我潜水多年，今天上来就为了回复你。找不到工作或者焦虑的时候 不如沉下心去学点东西，总会有回报的。&lt;p&gt;我跟你说说我一个同事，跟我92年，也是高中毕业，早早的出来工作，也没啥经验，当时就是看准了互联网行业，凑了钱参加零基础培训，从最低工资到现在，干了7，8年了，现在在小米，去年刚提了一辆宝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学历不是限制，年龄更不是……&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 00:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3227401.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>关于漂流瓶，我也中过三次奖。</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3228840.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3228840.html</guid>
<description>第一次，聊了是个少妇，刚开始有些害羞。后面就是发图片啊，视频啊。感觉挺爽的。后面约出来了，开始她说她有点胖。不过那时候实在是饿呀，硬着头皮还是上了。后面陆陆续续约了四五次。就是老公管的太严，开房还要视频。后面硬不起来了。现在还有联系方式，只是不联系了。还给我介绍了几个友女。就是没精力勾搭。&lt;br/&gt;第二次，是一个广州的小少妇，老公有外遇了。不怎么搭理她。她自己带一小孩。后面被我约出来了。带着孩子千里送逼。感觉还是很不错的。逼嫩干净。听话。什么姿势口交内射。后面一直约我去广州，由于个人原因我失约了。后来我交了女朋友。她就把我删了。(这个达尔盖有帖，甜甜大神代发的)&lt;br/&gt;第三次。是个熟妇，聊了很久。后面才开始发一些裸照给我看。也是比较听话。也有时间，所以平时晚上聊聊就叫她发给自己看，满足一下。哈哈。之前约好她考完驾校飞过来跟我约，不过现在自己有女朋友了，也没什么搭理了。这个是WH的。还转联系方式过给微信群里的游客。就是不知道他有没有水平勾搭。&lt;br/&gt;写完还记得有一个黑龙江的。。。不过懒得打字了。以前我在群里晒过。&lt;p&gt;完！&lt;br/&gt;问花问酒问风尘，何时才能舞名门。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 00:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3228840.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[活很好]美国打伊朗只是分分钟的事情</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3227867.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3227867.html</guid>
<description>美国和伊朗的关系最近变得愈发紧张，口水战不断在升级。&lt;p&gt;看看某些自媒体写的文章，就好像美国和伊朗明天就会开战一样。更有澳大利益媒体爆料说，美国最早八月份也就是下个月就会对伊朗发动空中打击，而且言之凿凿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗的战力到底如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果没有合适的参考例子，还真的有些不好说。好在，伊朗的邻居伊拉克是最好的参照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾几何，不知道为了什么原因，伊拉克和伊朗进行了八年的战争。八年啊，我们的抗日战争在那么艰苦的条件下，也才打了八年。而伊朗和伊拉克就那样你来我往的就轻轻松松打了八年！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这八年里，一会伊拉克站优势，一会又是伊朗占优势。一会伊拉克攻进了伊朗境内并占领了伊朗某某重要地区，一会又是伊朗发动强力反击，不但把伊拉克军队逐出了国境而且还反攻进了伊拉克境内。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此周而复始，你来我往，进进退退，又叫又骂的相互打了八年，到最后，各自偃旗息鼓重新回到战争前的状态。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，两国的军事实力以及军队战斗力应该在伯仲之间，你很难全面打赢我，我也很难全面打赢你，所以，相安无事各自奋斗才是最好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在回头看看伊拉克在第二次海湾战争中的表现，和伊朗军队打了八年的伊拉克军队仅仅只坚持了42天萨达姆政府就被灭了，要知道伊拉克当时可有超过100万的大军，而且有着米格29等世界所谓当时最先进的俄制战机，号称世界第三军事强国，但也仅仅只坚持了42天！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗可能会比伊拉克好一点，毕竟它有差不多100万平方公里的广袤国土，但现在战争，国土大对战争进程的影响已经降低了很多，虽然国土大的国家天然会比国土小的国家更抗打，但也不过是多苟延残喘多几天而已。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，如果美国真的以灭亡伊朗政府作为战争目标，伊朗政府应该撑不过60天！。。。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 00:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3227867.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>别费那个劲了，成年人是说服不了的</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3228004.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3228004.html</guid>
<description>别费那个劲了，成年人是说服不了的&lt;br/&gt;原创： 帅呆的sixgod  六神磊磊读金庸  今天&lt;p&gt;王尔德说他喜欢自言自语，这样就不会和人辩论。这是一个好的习惯。有很多人喜欢辩论，很努力地去说服别人。我觉得这是最无聊的事。成年人很容易被睡服，但是很难被说服，真的，和我小时候的认识正好相反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在一些群，基本没法呆，因为一发生大事就总要站队，然后总有人想说服别人，摆事实讲道理，操碎了心磨破了嘴。这基本上是痴心妄想。因为人一旦长到成年，思想就定型了，智商就固化了，他信的事情会恒信，不信的会恒不信了，你再怎么说服也没用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我主业是读金庸，武侠小说里我只看见打服的，很少看见说服的。比如有JJ强还是没有JJ强？对于这个问题，令狐冲和岳不群谁也不可能说服谁，只能掏家伙打一架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南帝一灯大师那么会说教，黄药师能背诵那么多诗歌词赋，也很难看见他们成功说服了谁。黄药师和周伯通两个关于婚姻的看法就有分歧，一个觉得娶老婆挺好，一个觉得娶老婆是最傻叉的行为，最后还不是谁也说服不了谁，只能互相吐口水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个世界上，所有的意见不同，大致都是两个原因，一是智商不同，二是立场不同。关于第一种之前讲了，人到了成年智商就基本上固化了，该聪慧的基本就聪慧了，该无知的也基本就无知了，鸡同鸭讲讲不到一起的。你想像一下黄药师和柯镇恶因为武学问题吵起来了，互相都觉得对方是傻叉，这咋说服？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于第二种，立场不同，也很难去说服。一个人的观点往往是他立场和情感的投射。设想两个聪明人，为了养狗的事互相说服半天，引经据典，从孔子说到莱布尼茨，其实本质是一个人养狗一个人不养，立场不同，看法也就不同，你说这咋说服？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又或者，一个人一直很穷，于是认定资本万恶，富人都特么为富不仁；一个人很富，于是认定人穷都是活该，是偷懒没本事。这俩人遇见了，你说咋说服？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近的例子，关于刘瑜对METOO的言论，人们分歧那么大，其实很多无非是个人立场和情感的投射不同。比如一个男士死捧刘瑜，除了刘瑜别的啥书都不看，一个女士很讨厌刘瑜，一看中年男人们捧她就来气，俩人互相咋说服？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有等到立场不同了，你不用说他自动就服了。令狐冲要是切了小JJ，自动就会觉得《葵花宝典》很好了，谁说宝典不好他跟谁急。这种例子我身边倒也很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，统统都得向我学习。我就不说服。在国外的时候我和朋友一起住，他不吃转基因，我吃，我们互相不说服，所以就很和睦友爱。还有的朋友很偏爱中成药，我基本不吃，去药店也不买，但是我们互相不说服，所以关系也还不错。大家互相理解，求同存异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你看我虽然也写东西、也写书，我也基本不说服的，对于那种特别傻的也不，我只是挖苦和讽刺。因为你没有让他们聪明起来的义务，鲁迅爷爷都干不了的事为什么你干啊。你只用站在智商的高地上看着他们就是了，享受让他们感到羞辱和刺痛的乐趣。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 31 Jul 2018 16:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3228004.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>