<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[原创]真人真事 不讲故事 从因破产偷渡到亿万富豪 绝境中的逆袭 半夜突袭日本红灯区 爱出轨人妻的特性 [65P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3491625.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3491625.html</guid>
<description>   今年首帖，早想写，因为家里出了点事情（过段时间写）还有必须有保险，没商业保险，来个社保也凑合，社保没有，你交个农村医疗保险也可以，农村医疗保险是性价比最高保险，没有之一（一年交，210还是260元，这辈子买了绝对不会亏）其他任何保险看能力买，农村医疗那个必须保。&lt;p&gt;   男人最大成就不是你多有钱，而是你靠自己努力把家庭养起来（每个人能力不一样，养法也不一样，有钱有钱人养法，没钱没钱的养法）不要整天好高骛远。想法太多没必要，实干才是有出路。很多人看不起，兼职送外卖，什么开滴滴，感觉没钱途，说难听点你要是好项目，你可以不必干这个。有的人收入比送外卖开滴滴还低（你有什么资格看不起人家）想赚钱有时就要放下脸来，这个社会，有钱有脸，没钱没人给你脸。男人把家养好就是最大成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   聊一聊房价，话题很沉重，但是大家随意聊下（感觉官方数据不太可信）我到时统计下，到底是涨还是跌（以前不用说，我们这边05年上下，最早套房开盘3000，目前高端两三万）这两年形式，高端涨不动，低端在涨（比如原来几千纷纷到一万多）我们这边最奇葩，原来民房比套房贵多，这几年民房跌很凶，最少打几折（原来套房没人要，都要民房，这几年都喜欢套房）购房趋势变了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家随意聊下17到19年就好（以前不用聊，反正都是涨，不用写地区，随意八卦下，我到时统计下看如何）我们这边属于5线外，17到18年涨，18年后期到19年跌。目前均价一万多。对于房事将来，看不懂了，到时统计下数据吧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g17ctvv3wmj20u01404co.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;  身边朋友，最近这段行情，他赚了这么多。看起来非常爽，才一两个月就赚了将近300万。大家估计都羡慕。但是这只是人家风光一面，前两年股灾，他亏了七八百万（他自己不承认亏那么多，我们这边做生意，要是亏大多，都会说没亏）股灾他每天一起床80万没了，还不停补仓，每天一开盘就跌停（当年我20多万进去，亏了十几万,最后剩几万，才割肉跑路，我没补仓都损失惨重）最近涨的刺激，股灾时候跌的刺激。这个社会就是羡慕别人赚钱，从来记不住，别人也曾经亏钱。人生总有起伏的（最近股票行情很好，但是我不敢进去，那年搞怕了，当时24万还是多少，最后剩6万还是7万跑路）&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g17ctwbzilj20hs0vknb8.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;    世上所谓众生平等？这句话本身就是一个天大的笑话！只要是有人的地方，便有高低贵贱之分，就连猴群当中都有着猴王在用力量享受着特权，更别说是身为万物灵长的人。有些人说着什么王侯将相宁有种乎，但实际上成功了的人他们并没有让众生平等，反而他们自己成为了王侯将相，而失败的人却是被永远踩在脚下，甚至连翻身的机会都没有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   以前文革土改，干掉一大批有钱人，地主（把大家财富，都整的差不多。但是过了几十年，现在社会又从穷人中，产生一批有钱）说句难听这个社会，每个人脑子不一样，天生就有财富差距（国外国内都一个样子）就跟学生考试一样，有的人天生就是能拿90份或者100分，有的天生就考及格不了。财富也一样，每个人能力不一样，给出答案也不一样。不可能完全平等，都是相对，任何一个国家都一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  国内很多人，对于移民来说，有种盲目羡慕，其实移民这东西,也看国家，发达国家福利好，大家都想去移民，但要是朝鲜非洲哪类国家，送你去，你估计都不想去（就说难民，也知道往欧洲国家发达国家跑，不见得难民往非洲国家跑）国内早期偷渡，都是属于各种原因混不下去，才偷渡去国外。早期出去，根本不敢回来，因为他们身份就是个黑户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   当时偷渡出去，首先语言不通，全靠手语做生意，在国外哪怕碰到抢劫，人给打了，很多事情不敢报警（没有合法身份，多一事不如少一事）很多人，晚上就睡马路边上，平时摆地摊看见警察就跑。属于没地位，没有身份的黑户。你们会羡慕这么吗（大家羡慕是他们后来富贵的生活，他们前期苦逼生活，没人会去羡慕）现在很多内地人，出来沿海打工，他们都感觉，在沿海城市没归属感，更不要说以前的国外。早期都是没办法才去，有办法，他们才不偷渡出去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  很多矿老板，看起来很爽，以前就是挖煤出身，早期什么叫挖煤，以前10个人去挖煤，三四个会意外去世。有时一个月要发生四五起矿难，最多的一次一口矿井里人全部死了。人生根本没安全保证（很多矿老板，家里都有亲戚死于矿难）当时人命贱的很，那群老板，以前要是不穷，鬼去挖煤（正常情况下没人干那种活）我们小区保姆，好几个，都是老公在矿上意外出事。当初死亡就拿个几千，命很贱，不值钱。现在人命值钱，一百多万，以前行情就几千一条价格。矿难大部分都私了，一般不上报。上报后封你矿几个月，生意受不了。有的大矿难，那是封一个区域矿，所有矿都受影响。还有所谓安全，不查都达标，一查没一个达标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   很多人感觉国外多好，你要是一个儿子（不建议让小孩出去定居，除非他特别喜欢）几十年回来一次扫墓，还闹出把墓扫错了，祖宗棺材都按不住。我奶奶生前说最初感觉两个儿子在外面混的不错，感觉脸上很风光，等老了才发现，出去几十年，没见多少次面。一般就打打电话（打电话经常有的）儿子这东西，每天在身边感觉烦，等真正出去，那这辈子见面次数真的按次算（见一次少一次）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    我家就2个华侨，目前可以把他们当外国人看待（在外面几十年，各种想法比较老外）大伯跟小叔，早期他们属于改革开放先富起来（小叔做服装这块，大伯做什么我不知道）当时大伯跟小叔经济（大伯属于中上，小叔属于特别好）家里几个兄弟，小叔能力最强，公认脑子好用。十几岁早早就敢出门赚钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   在我们村，他赚钱最早。人也属于最灵活。总之大家都公认他厉害（我个人一直感觉，他偷渡出国是他损失）要是照他以前路子走下去，也比绝大部分人好多。他早期就在杭州站稳脚，在西湖那边区域有自己店面做生意，杭州还有房子，还找了个杭州本地媳妇（当时我们属于山沟沟地方，能白手起家，混去大城市，站稳脚，还能那边买点物业，娶到杭州老婆。确实在村里算牛逼一号）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   偷渡源头，是一次生意项目失败。小叔在大伯劝说下，几个人合伙开了大型类似娱乐场所那种项目。大伯说的版本，点不好，加运气背，碰上严打风头（当时结交一个官员，也换岗位了）小叔版本是，大伯这天生逼坑货，关系没处理好，就说自己全部打理好了，总之他们那个项目一把输光。当时很多资金都是借款（这边早期做生意风格，几十万资金，就敢借钱投资上百万生意，胆子很大，个个都是赌徒风格）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   当时大伯属于国内欠了一屁股债务，混到连当初偷渡的钱，也奶奶帮他借的（后期赚了钱，才来还掉以前债务）小叔属于把外债还清才出去（他要是不偷渡，在国内也能混不错，小叔当时给大伯活活坑死，所以后来他也狠狠报复大伯一把）当年西湖那边店面，卖掉还债，现在回想起来真的可惜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   当时我们家穷，所以没有资格参与这个项目，逃过一劫（有时贫穷也是一笔财富）很多投资来说，王者局，不会带青铜段位。哪怕亲兄弟，也是一样。正常情况是在钱的基础上谈生意，但是网上就喜欢，什么都谈，就是不谈钱。谈钱伤感情。但不谈钱就是扯淡。现在网上鼓吹，就是暴富，年轻，代理，无资金。实际来说都是扯淡的。没有那么美好事情。现在网上所谓好心人特别多，整天要带你发财（比亲兄弟还亲）现实是哪怕亲兄弟，你资金不够，人家也不会带你玩。就跟打游戏排位，王者跟青铜没法组队（没钱，哪怕亲兄弟，你都没投资资格）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  大伯先偷渡跑路（当初他连去那个国家都不知道，很迷茫，总之先跑路了再说，他在国内一无所有，只有外面一屁股债务，已经完全绝境了）不过他这辈子机遇，就是在国外，碰到现在这个老婆（他摆地摊时候，认识的）当时小姑娘，没谈过恋爱，给大伯骗到手（以前小姑娘很单纯的，没现在社会女的那么复杂，不过有一点，大伯长的蛮帅，帅也是一种资本，帅哥跟丑逼，从生下来，命运就不一样，所以他这辈子桃花运，天生比一般人多很多）我感觉大伯要是丑逼，那个女的不一定看到上他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   国外那个女的，原来一直帮她家亲戚打工，后来跟大伯两个人好上，就出来两个人单干（她原来就负责客户这块，一出来，所以就带出来很多客户资源。他们两个，就跟刘备碰到诸葛亮一样。没碰到前，也是没什么大事业，一碰到诸葛，那整个人生就时来运转）事业很快就起来，那个女人的天生属于能做生意料。如果没有她存在，就大伯现在这样子，那身价，最少七八成功劳，是那个女的功劳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   我们都知道，大伯不干活，最多属于提个方案，然后全是那个女的安排。他后期跟前妻离婚，大家也理解（他前妻能力，跟后面那个女的差距太明显，再加上那个女的，也生了大伯的小孩。没那个女的存在，没他今天这么风光，她也属于大伯一辈子机遇）现在很多老板不敢跟老婆离婚，因为老婆负责客户这块，女的要是离婚，很多客户还是认那个女的（建议客户一定要在自己或者老婆手里，亲戚都是靠不住）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  大伯在国外赚到钱，回国办事情，认识一个小三，是在上海搞房地产这块。当时为了给小三冲业绩，还是其他什么原因，总之在那个小三的建议下，买了很多套物业（现在光那边买的物业，身价过亿，当初上海买房时，他也劝身边很多买，他人本性不坏，就是性格太浪逼，他有什么项目，都会带人玩，但是很多时候，往往会把人带坑里去）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   别人说挖坑，骗别人跳，他属于自己先跳下去，感觉这个坑也很爽，再叫大家一起跳那种。打游戏一样，有的人收钱当演员，故意送人头什么。他不是演员，但是有时比演员还恶心人，属于天生浪逼那种（整天带队友团灭那种货色）不过他打交道，怂恿人很厉害，以前国家主席去欧洲，当时他也一起吃饭合影（一般当地混的好华侨都去接待。用他吹牛逼话说，这相当于古代跟皇帝一起吃饭）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  堂弟不认大伯，原因很简单，出在那个上海小三身上（哪怕给一套房子，都不认这个爸）大伯有的事情，完全瞎搞。讲一件事情，有次他带小三回家里。他跟小三睡一个房间，我婶跟堂弟一个房间（这种行为完全瞎搞的，我原来婶婶满忍的）他还当着婶面，帮那个小三剪脚指甲，做饭给那个小三吃。所以堂弟不认他这个爸，要是碰到脾气爆点儿子，估计当时都拿刀砍了（我感觉，在外面瞎搞就算了，还带回家过分了，但是这就是大伯浪逼风格）后来我奶奶知道赶过去，拿起扫把，就打大伯。那场面很精彩。他有时真的瞎搞（很多人，上次说不理解，我堂弟行为。打个比方你爸带小三回家睡，你看谁童年不留阴影的。所以堂弟后期很多行为我也理解）要是暴躁的脾气，大伯绝对给砍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   大伯平时蛮牛逼，但是在奶奶面前，他这辈子抬不起头。从小骂出阴影来，但是有一点，奶奶自己骂可以，别人骂大伯，她不肯，早期因为大伯外面欠债，她跟别人吵过几次。任何一个父母都会维护自己子女，有时还帮忙还点小债（当时大伯名声很臭）奶奶早期大伯钱没还清，忍着骂声，住老家，等大伯还清了，她马上去外地住（说看破老家那群人嘴脸）大伯其实都坑自己人，因为他当时欠了一屁股债务，害的我们家后来做生意，只能跑我妈亲戚那边借钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   奶奶这辈子性格很刚硬，不管大伯外面合法老婆做的多好，她就是接受不了，还是爱鸟不鸟。上海的小三叫狐狸精，国外那个合法老婆，叫外面的女人。当初大伯离婚，最大阻力是来自奶奶，不是她压着，大伯跟婶婶早就离婚。婶婶后来日子过的不好。奶奶还会接济她的（所以婶婶一直说，这个婆婆好）奶奶去世后，那个房间，现在就大伯前妻住。她敢住，我们不敢住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  大伯国外那个老婆，送了很多东西给奶奶，老人家都不收的。造成，几十年，外面那个女的，我好像就见过一两次面（说难听，要是在马路上走过去，我都不认识那个女）连爷爷奶奶去世这样大事，我们不叫她过来。大伯国外老婆有个女儿，族谱里面还挂他前妻名下（奶奶性格很强硬，她只认大伯前妻这个媳妇，其他不认）以前我们家很穷，奶奶看不起我爸，后来有钱了，她还是看不起我爸（有的老人，儿子穷时候，看不起，等有钱了，她就看的起）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    爷爷生前，最后几年，给奶奶骂菜一样，整天骂，但是平时照顾，端屎端尿都是她亲力亲为。哪怕她最后回光仿照时候，都说你爷爷估计在下面没人照顾，想她下去照顾（没有她，爷爷没可能，比一般人多活几年）我们现在人婚姻感情基础没有以前牢固，以前奶奶爷爷结婚前，他们连面都没见过，就是父母之言（这样一辈子80多年走下来）现在人相亲到处挑，到最后，现在离婚率还比以前高（以前人对婚姻比较重视，现在人婚姻就是那回事）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   小叔比大伯晚一点偷渡出去，他这个人，属于藏的很深那种，大伯他有多少钱，他会偶尔吐露一二，小叔他有钱，也不说的。有次为了黑钱，他演了出戏，说自己破产，骗了一千多万。当时他借了大伯850万现金，我们家少点，也有四五百万，借去几年后还了个本金（原来说好的利息，全部不给，说自己生意破产）还写了封信由奶奶交给我爸。总的意思说我们家还个本金就好，大伯那850万就没能力还了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    大伯跟我爸找奶奶评理，结果两个借钱的，反给骂的跟孙子一样，小叔欠债倒没事情。大伯给骂，因为他早期确实坑了小叔。奶奶意思，那850万就当那次赔偿算了（反正老大你有钱，你弟破产没钱了，你总不能，往死逼他还钱）我们家给骂，是因为利息，奶奶说亲兄弟借钱，你们家难道还准备放高利贷。本金还你，就不错，还想提利息（不满意话，参考下老大）然后我爹一看大伯850万本金都坑没了，自己就损失点利息。马上算了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   小叔说他能力，算计的很准，首先他知道大伯这人本质不坏，要是说自己破产，翻旧账，大伯绝对算了。一般人不要说850万，85万估计就不肯（当时大伯也以为小叔真破产，就算了）然后我爸一看大伯本金都没有，自己能拿回本金，那内心很知足（当时利息算起来也有几百万，一年利息百分36，3年就一翻，估计小叔借钱时候，就不想还利息，所以小叔把利息开的很高）我爸借钱，一是兄弟，二是小叔给的利息确实高，三是为了我将来出国发展（这点后来给奶奶压住，她说很直接，要是都走了，将来墓地都没人打扫，这是实话，大伯跟小叔出去三四十年，真没回来扫过墓。大伯前年扫墓，还闹出扫错墓（自己祖墓没扫去扫别人家）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   本来我们给砍了一刀，一看大伯砍了好几刀，内心就平衡起来，最主要原因奶奶天生就维护小叔，去她那里讲道理，根本没的讲，农村小儿子有优势（一般说兄弟明算账，但是实际算不清楚，除非闹到打官司，但是奶奶在，打不起来，家几个子女都怕她，跟老鼠见了猫一样）奶奶去世，我蛮蛋疼，失去一个靠山，她骂儿子，真的跟骂菜一样的，大伯60多岁，还给骂的老老实实。早期我给老爹打，都是找奶奶。她自己骂儿子可以，但是外人不能说儿子坏话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   他们这类事，平时不提，吵架斗嘴，就会拿出来讲（他们吵架，半个小时前搞得要武力PK，半小时后又搞得兄弟情深）所以很多事情，他们内部搞定。我现在看到小叔也没仇恨，兄弟间，钱坑点很正常。再说大人事情，我们小辈也管不了。小叔以前回来，也都经常拿钱给我。所以我从小对他印象一直不错（小孩子，好收买，有奶便是娘）一般认碰到到这事心里一定不爽，但大伯现在跟小叔关系也很好，哪怕大伯跟我爸给小叔坑了，他们也说我小叔厉害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   小叔算计一辈子，天生属于帮女婿打工（重点，现在女婿还没找到）小叔这个人优点，感情很专一，小婶就生一个女儿，然后不会生育（他女儿还是有的残疾的）要是一般人接受不了情况。他心态好，能接受。将来谁做他女婿很爽的。他就是帮女婿打天下命，当时说破产，也属于苦肉计呢，实际拿钱全去买房（后面才爆出来，当时钱拿去买杭州别墅，他当时就是存心黑大伯这笔钱）他就藏的深。光那别墅，现在就好多钱。不过他再多资产，也是帮女婿打工命（谁做他女婿，相当于中了N个500万）谁要是娶了他女儿，就可以写本书，书名都想好了，叫岳父帮我打江山的日子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   大伯小叔在国外几十年，但是他们大部分朋友还是国外华侨。就跟老外在我们国家一样，他们结交的朋友还是老外居多，大家生活习惯什么都不一样（我们吃米饭，人家吃面包）我们平时跟回族，生意照谈，但是真正能做朋友不多，生活习惯不一样，汉族吃猪肉，回族不吃。很多时候去吃饭，都是分开2桌吃。心里自然产生距离。面子跟里子，大伯现在吹牛逼说，自己早早看中国外发展如何如何，所以早期偷渡出去寻找更好机会，实际呢是，破产跑路欠了一屁股债务那种。然后吹牛逼说，在国外赚到钱后，看到中国房地产巨大前景，在上海买了好几套房子。实际因为他小三是上海的才去上海买房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  全家风流基因全在大伯身上。家里大人们讲起他，风流事情一堆堆（别人一件件，他是一堆堆）别人说外面养一个小三，他这辈子都是处于几个老婆状态，国内一个，国外一个，上海一个小三，这是摆在桌面上事实，其他就不知道（估计他外面还有货）大伯外貌一直满帅的，所以他这辈子，真的人生赢家（有钱又舍得花，我们国内，很多有钱人，不舍得花钱，会省钱什么，他完全没有，一身奢侈品，很潮流，用他话说，钱这东西，不花光，死了又带不走，人呢最好，死前把钱花的差不多才可以）现在六十多岁老头，状态看起来就四五十中年人一样，他整天打香水。我很不习惯，一把年纪，还打香水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 我微信号下面有。装逼人士就别加了。哥是俗人一个。不管什么男人爱好，创业或者生意问题会解答，但是有时回很慢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://cl______6yf______site/htm_data/7/1804/3116095______html&amp;amp;z&quot;&gt;http://cl.6yf.site/htm_data/7/1804/3116095.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/91e375a6gy1fpkugnx0ghj20u0140tex.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;大伯小叔，你们看下就知道，他们跟我们多大不同。回家参加葬礼，我们穿短袖，他们衣服都是笔直笔直,那个皮鞋干净的都反光。从细节可以看出，他们跟我们国内完全不一样风格（我最受不了他们打香水这点，一把年纪打扮比年轻人还注重） 很多问偷渡事情，我强调下，他们30多年前偷渡出去。现在偷渡行情根本不了解，也没去关注。早期偷渡很多，现在偷渡人很少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  人吧有钱没钱，气势气场就不一样，我们村最有钱那个，最穷逼，卖豆腐出身，他现在大老板气势很那个。大家打死都想不到，就他干武大郎那种沿街叫卖豆腐。竟然能混那么好。我估计不熟的，他绝对不会说自己原来农村里面干卖豆腐。&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;  小富靠勤，大富靠命，小富在人，大富在天。大伯这种人，很多时候老一辈美德，在他身上看不到，勤劳肯干（一干活就跑）诚实守信（一欠债就跑路，小叔倒全部还清了再出去，我一直说,做生意跟有实力做，大伯当初没钱，小叔有钱，碰到欠钱的时候，一个直接跑路，一个能还款）做人不能忘本（一出去就外面勾搭起来）连奶奶都说，这种人能发财，看不懂（亲妈说的）总之他命好，破产都能碰到贵人混起来。这就是所谓天命如此（看看他的人生经历 就知道这话是真理了）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   大家看历史早期很多开国皇帝，他们机遇就是天注定的，太多莫名的巧合，给他们碰上。才能造就成功。拿国民党来说，要没碰日本进攻，说不定，现在也不垮台。东汉刘秀，那个人生，完全就跟开外挂一样（你们可以去看下历史，比小说开挂猪脚还夸张。人生最大一次战争，竟然天降流星搞死敌人）还有三国曹操，儿子跟孙子都是满有能力皇帝，可惜就是命短，要不，哪有司马懿家族毛线机会。秦朝也一样，秦始皇要是早立太子，让扶苏接位，秦朝也不会早早垮台。宋朝赵匡胤，也是一样，碰到上级柴荣短命，要不然就柴荣那能力，有你赵匡胤什么黄袍加身机会（很多人能成功太多巧合，天命注定）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    打个比方小叔发财，那是能力，他天生能力强。整个村都说几个兄弟，就小叔能力最强（打游戏，属于能一个人打爆对方）大伯纯属命好，打游戏碰到代练选手一队，能带的动这坑货。我们家对大伯评价，人不坏，良心比小叔好，但是做事完全不靠谱，小叔心机很深，但是办事可靠。他们能成功说到底，逼出来，无路可走。其实大伯走出去才算成功，小叔可惜，当时改革开放机会很多，不偷渡出去，国内都能有机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   要骗大伯钱，很好骗。打个比方我们老家，大伯一直想建别墅，说要将来从国外回老家养老，实际他不可能回来（第一他怕火化，国外可以土葬。第二他国外那个老婆就不许他回来，说句难听，回来将来死了，跟那个老婆合葬，都是个问题）当时说几百万建房资金，全部都他出都可以，但是我们感觉就瞎搞，浪费钱。那农村别墅，建起来鬼去住。实际真要建起来，将来绝对就是给我们家，土地几兄弟都有份，但大伯小叔都在国外，根本不会回来去住。建起来别墅，只能我们住（大伯都提了好几年，要是我们黑点，黑他几百万，不过没意思）现在老房子给评为文物，想拆了建都不行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  以前农村出来真的有什么条件，我们村现在最有钱的，是在北京发展。人家原来是沿街叫卖豆腐（跟武大郎一样那种卖法，只不过一个卖饼，一个卖豆腐）当时他爹死，连一件新衣服下葬都没有，还是奶奶拿我爷爷衣服给他爹穿下葬（平时也有拿点吃给他，我们算一般，他家才是全村里最穷）因为早年这个恩情在，爷爷奶奶去世，他都亲自坐飞机过了。他以前很落魄，听奶奶说，他小时候，从来是拿别人不要衣服穿（就没穿过新衣服）现在老板的不行。以前谁要说他将来多有钱，谁会信。人这辈子穷，下一代说不定就有机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  人都是给逼出来，大伯当初要是没有破产，加欠一屁股外债，绝对不会去偷渡的。只有给逼得无奈才出去偷渡（福建那边往美国多，我们这边往欧洲多。偷渡也看地区，都往欧美跑，没几个往非洲那边偷渡）国内很多羡慕国外，其实本质除了福利外就是观念问题，说句很自私，国内人累，小孩一出生，你就要考虑N多问题，老外他们没国内活那么累。打个比方帮小孩买房，他们没有这方面想法，所以这两个家庭，将来生活质量完全不一样。我们国内一套房能让一家人操劳N年，国外赚钱他管自己一辈子就ok，干到一定年纪管自己到处玩，带孙子，他们基本不带。我们国内人赚钱，上要管老的，下要管小的。他们没我们那种要省，要存钱那类想法，人家有钱就消费（大伯就这样说，目前还有钱，没钱就计划把房子，全部卖掉消费，我们国内老人绝对不会有他这样想法）&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;br/&gt;  大伯早年，还说将来落叶归根，现在根本不会回来。爷爷亲大哥，解放初期去台湾。后来也在台湾去世，现在他们那一脉后代，我们整个家族就没来往，太公墓，他那一脉子孙，70来年也没回来扫过。还有个爷爷姐姐嫁南京，也几十年断了联系（为何很多女儿不爱外嫁，原因就在这里）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    我们这边多少华侨户，但是真正回来没几个。大部分去哪个国家，基本就老死那个国家（去欧洲那边基本很少回来）我早前也是准备安排出去国外，因为奶奶强烈反对。她说再走就根全部断了，将来连扫个墓都没人（特意飞回来扫墓不可能）子女在国外，有时就像皮夹克，穿着牛逼，但是没鸟用。冬天穿抵挡不住严厉寒, 夏天穿了还热,扔了可惜,还那么贵。只能穿出去装逼，逢人便说你看我有皮夹克。奶奶生前说，如果生病，等国外子女回来，那叫收尸，不叫回来照顾。大伯小叔也有叫老人过去定居算了，但是老人不出去（爷爷当初有想出去，他怕火化，说国外能土葬）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  17日，美国华文媒体《侨报》上一则消息称，一艘载着近70名人蛇的偷渡船在海地附近的加勒比海海域翻船沉没，数十人丧生，其中包括来自福州琅岐的10多名人蛇。文中还透露，部分死者家属已经得到了蛇头每人45万元的赔偿。早期偷渡真的很坑，有的女的都要出卖身体（特别一个女的出去，大部分都是跟蛇头有一腿）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   强烈建议大家有空看下韩国电影 （海雾，海雾，海雾，这电影很现实）就是关于偷渡问题（根据真实事情改编的，死了25个国人，尸体直接扔大海里面，现实就是这么残酷）2001年10月8日，韩国海警在韩国丽水市所里岛南10海里处，查获韩国籍渔船“泰仓7号”涉嫌运送60名中国籍公民偷渡韩国的特大案件。经查实，60人中，有25名福建籍偷渡人员因船舱密封缺氧而窒息死亡，其尸体被韩国船只抛尸大海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   偷渡就跟旅游组团出去差不多，只不过这个团，有生命危险。有次有条河，大伯差点淹死在里面，后来靠别人救过去。他外面特意交代小叔要学下游泳，再偷渡，结果小叔真的去练过，等他偷渡时候，行走路线不一样。不用游。早期华侨出去都是家里吃不起，做生意破产，活不下去才会出去。真心都是血泪史。不过早期国外赚钱，真心好赚。当时福建那边很多寡妇村，村里男的全部偷渡，都是混好了，再把家人全部接过去生活。以前我们这边工商银行，人民银行门口，就站着几个老太婆，专门干买卖外汇（跟银行抢生意，生意做到银行门口）现象存在好几年，早期她们汇率比银行划算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   以前做生意都是欧美那边国家，最近几年生意，很多人跑非洲，就是中国人去的比较少国家，还有拿货建议大家去义乌看下，很多客户都那边拿，各种东西都有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g17ctxoht9j20hs0vkdp1.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;  生意靠人做，这个火锅牌子，在有的地方生意不好，但是在我们这边超好，美团业绩干了一个多亿，大众上面好像也有六七千万（店也就开了两三年）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  网红奶茶牌子，鹿角巷，一直感觉比一点点奶茶好喝，但是我们这边鹿角巷，混的很悲催，不要说干不过一点点，连开外面，假的鹿角巷都干不过，它也就是高估了这边消费群体，一点点定位十几一杯，鹿角巷都是20多一杯。假鹿角巷10多一杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   各行各业其实都有机会，一个同学家里一直做墓地修建这块，他老爹做的一般，但是到他这一代，他主做公墓，听说这几年赚很多（这个生意，一般人有钱人不爱碰。实际很赚钱，不会比房地产差，还有个做电子烟朋友的朋友，这几年也很好。但是他们具体这么做我们不知道，毕竟不懂这东西（现在年轻人都好电子烟这块）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  这两年豪车出租，现在做的人很多。小牛什么，二手买了来两百多万，出租行情4000到8000一天。很多新生代，年轻人爱装逼。为了面子泡妞什么，买新车感觉太贵，就去租。抖音上看到一样，很多豪车不一定是他的。一个做豪车出租，他手下十几部（都是几百万车，也都是二手车）客户群体爱玩酒吧，爱泡妞那群人玩。还有妹夫堂弟，搞主播公司，我们这开一个，杭州一个，西安一个。同样很多人做主播公司都亏钱，就他能赚钱。我们也看不懂，毕竟我们过了那个岁数（我基本不看主播）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  生意有技巧，我朋友老爸办企业，他大伯是残疾人（脚有点问题）混了残协会，搞了个福利企业，早几年，他们厂里员工大部分残疾人。当时其他企业每年交税，一两百万，他们企业一分不用交，国家还给各种补贴。因为社会福利企业，相当于国家帮你养员工。他们做的东西，残疾也没事（手工业），所以他们早期做的很好（别人要工资，他们相当于不要工资）很早完成早期资金积累。这么多年，靠残疾人帮他们赚了好几千万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   现在福利企业都不好批，他那个企业，每年靠用残疾人（其他福利不说，每年光税收补贴，能省很多钱，省下来钱就是利润）但残疾人不好欺负，他们很团结，因为天生缺陷，所以必须团结。还有正常人能开的玩笑，残疾人不能开。要不然给打了没处说理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    创业对很多南方人是一种本能。北方说下岗很可怕，但是我们不怕，因为根本没上过岗，怕毛下岗（南方经济都是私人带动）北方那边靠国有。不过造成我们这边人，很他妈，羡慕有工作（农村人都羡慕吃国家饭的）很多人看起啦没搞头工作，工资一个月几千，在我们这边很吃香（你们看起来完全理解不了东西，在我们这边很有市场）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     我身边女性同学，很多家庭条件很OK，最后都是嫁工作人士。女方家里不缺钱，就想女儿安稳点（还陪嫁巨多东西）拿我自己来说，将来找女婿，首先要工作。钱不钱无所谓（这边就是这个德行）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  人生多善变，真应了那句话（三十年河东，三十年河西）家里新来的保姆，也是个有故事人，原来也是家里搞矿的（属于家里有矿队伍）后期因为在煤矿最高估值买进，山西那边碰到整改，直接生意失败破产（外面还欠几百万债务）现在这几年，她出来当保姆。生意这东西，风光风光要死，落难时候，落魄要死。所以很多做生意的人，都喜欢子女稳定工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    千挑万选，选了个好保姆，表现太好把老子载进去。没这个保姆前，老婆整天跟保姆忙着带娃（没时间管我）结果费劲心思找了个好保姆。重点把老婆解放出来，把自己关进去。因为保姆能搞定小孩，然后现在婆娘整天闲着没事，就负责盯着我。自己挖坑给自己跳，自由生活结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   每天晚上10点准时回家，不回家马上杀过来，今年要苦逼日子，真的好想问保姆几时离职。找保姆时候，真的没想到是这个结局。找个把自己套路进去。本来自由要死生活，一下子又回到牢里了（没好保姆前，感觉好希望有一个，有了好保姆后，感觉跟坐牢一样）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  人生就是互相羡慕，我一朋友，目前还单身，他整天羡慕，我们小孩都打酱油，他自己对象在那都不知道。我们羡慕他，可以不停换女朋友，没人约束多自由。像我们老婆又不能换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   人生要有梦想目标，没梦想跟咸鱼有什么区别。我小时候梦想，将来有钱打街机不用钱，目前梦想算达到了（目前家里三四台街机）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    我微信号下面有。装逼人士就别加了。哥是俗人一个。不管什么男人爱好，创业或者生意问题会解答，但是有时回很慢（大伯小叔照片下面有，你们看下就知道，他们跟我们多大不同。回家参加葬礼，我们穿短袖，他们衣服都是笔直笔直）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://cl______6yf______site/htm_data/7/1804/3116095______html&amp;amp;z&quot;&gt;http://cl.6yf.site/htm_data/7/1804/3116095.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g14tmncfpwj21400u0kjl.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;款式多的有点吓人，这个就是正规商场，买这类东西跟买菜一样。上次真的有女的叫人代购这个。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g14tmod3auj21400u07wh.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;飞机杯，也是款式巨多。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g14tmpff26j21400u0hdt.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;各种成人大片，各大正规商场均有销售。日本那边卖这类就跟我们这边超市卖菜一样普遍。我第一次进去感觉是不是进错地方&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g14tmslfp7j20u0140b29.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;角色制服，日本人这方面很会玩。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g14tmueql3j20u01401ev.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;日本很喜欢跪着服务，实话说，我不是很接受了这种文化，但是日本服务业，态度真的好，那一次2个人吃了两千多，但是就那服务感觉很值，国内同样水准达不到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   商机，一个客户最近几年做日本药这块，收益很可观，外面传说一年赚一两个亿，我估计千万级别是有的（这么做我们不知道，就知道他量很大）我们这边以前做走私，上了央视，抓了几十号人。当年他们规模按车算。现在那群人没做了，有钱了，怕死了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   一个朋友做海鲜，一年利润按千万算，我跟他关系很熟，知道的，他专门给酒店出货（他客户主要酒店这块，不过他垫资蛮多，酒店结款是周期性）他赌博输了一千多万，还敢玩的男人（如果不赚钱，早死哪里去，我一直叫他，花钱请几个人陪他玩算了，反正他每年都输钱，输的钱，可以花工资请一堆人陪他玩）赌博最可怕不是输掉现金，主要输掉了人心（大家不信任你）人如果有一定基础，吃喝玩乐都没事,再浪逼，也不会到破产那一步。但是赌博跟吸毒绝对能搞死人（身边太多老板，死于赌博上面）&lt;br/&gt;   经济体量来说，现在想赚大钱，必须资金多，现在社会，什么生意要需要资金。他们资金都蛮大，&lt;br/&gt; &lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13wpxc9qbj20qo0zk0vy.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本美食真的蛮多，感觉蛮适合我的口味。说到吃，我们沿海地区，海鲜死的活的，一吃就能吃出来，但是我们这边很多鸭肉，充当羊肉，大部分吃不出来。但是内地有的地区羊肉，鸭肉一吃就能吃出区别，但是他们海鲜死的活的吃不出来（地区优势不一样）&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13wpziw6zj20zk0qojuj.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;他们卫生做的非常干净&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13wq05441j20zk0qogo9.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;这种看着就有食欲。全部他们帮忙烤好。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13wpxu02wj20qo0zkjun.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;在日本东西吃不饱，太小巧，我喜欢东北菜那种大碗风格&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13wpz4ocaj20qo0zk78m.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;雪花牛肉，好看，但是吃不饱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g17ctylheij21400u0nn2.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;日本这种寿司生意很好，印象深刻，便宜又好吃。如果有看到，建议去试下&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g17ctzza71j21400u0keq.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;同样东西跟国内口味不一样。食材很新鲜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13wq0trioj20u01401kx.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;日本红灯区，那天按捺不住，准备去参观下环境如何&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g14tmv7kc4j20u0140e2n.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;一上去，到门口，听到里面传来中国声音，马上跑路。怕上演老乡坑老乡剧情。说句难听，在那边坑了，也不敢报警&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13wq2kpp3j21400u0hb0.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;在日本，去那里吃到那里，总体ok，不会特别难吃，感觉材料都很新鲜，同样价位比国内好（估计我们这边就是清淡风格，所以口味来说还好）&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13wq3p3hij20u01401kx.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;  上次去日本，我最大战利品是这个锅，花了一万多人民币买的（提回来花了好大的劲，还怕海关查）不知道心里作用，还是什么原因，真的感觉做饭比原来的好，原来用韩国福库，也要四五千一个（但是这个一万多的真的比福库好，煮硬米比如泰国米那类效果很好，煮粥没感觉）叫我花一千买衣服，我会考虑几天，但是买吃的这种，一万多一个，我眼都不眨下。有的女的买化妆品，那个豪气，吃饭那个省（每个人注重点不一样）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13uqzjh5ej20u0140x4k.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;作为VIP套房，好处就是第一批下船，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13ur0660aj20u01401kx.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里很多都是自由行，脱团费，有的没交，有的交100，200，500一个人都有，价格导游说了算。这东西我前期查了很多资料，就跟逃课一样，第一次总是紧张，后来逃得多，发现就是那回事。真心比逃课还简单&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13uq1cg6lj20u014042y.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;入关，检查很松的。话说签不签脱团，我都是要跑路，日本海关不管你。船方也不管，导游想管你，但是跑路需要东西都在你手里，实际他管不了你（一个房卡，一个申报单（东西完全不用经过导游手里）你说自己身体不舒服，下不船。到时管自己跑路。面子上就像你跟老师说身体不舒服要请假，不能说老子就是要逃你课的。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13ur1hetmj20u0140nn7.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;出关手续很简单，水过安检的时候好像不查，可以带上来的，还是带点矿泉水吧，在日本买了矿泉水也可以带上船（船上水贵）&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13ur24kjjj20u01401kx.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;福冈下船，日本地铁什么还是简单&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13upj5rt4j21400u0b0m.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;天大地大身体不舒服最大，我当时那个导游属于好说话的。你也不要说自己要自由行什么，提前一天准时说身体不舒服就好了。晕船什么，很简单，签个脱团协议就OK，你自由了。我当初看了n多攻略都说不清不楚。你记住你出海关所有东西都在你自己手里，怕个鸟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   那天你就说身体不舒服不想下去，不用跟导游bb。因为只规定下去自由行要交钱，没规定身体不舒服不下船要收钱。你出日本海关东西，不在导游手里，真的不用理她们。一身份证复印件，第二房卡，第三申报单。这个船方发给你，三样东西没一样在导游手里，那天早上你管自己下去就OK。人家日本海关不管你。切记一点准时回船，很重要&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13upkjq4lj20hs0vkgxe.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;在国外gool地图最好用，我上次在日本自由行，一次出租车都没打，就是靠这个地图，比百度地图好用太多&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13uplj1xmj20u01407t0.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;日本出租车巨贵，真心打不起，有的人从机场打车到住的地方，花了两千多人民币阿。（那天我赶时间去市区，就打了出租，国内估计十几元路程，在日本花了一百多）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13upn17s2j21400u0kg9.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;他那边环境真心好。感觉他们建设，还没我们国内城市高大上，但是环境甩我们几条街(我们国内喜欢高楼，但是日本楼层不高，福冈算大城市，但是建设高楼，没我们这边多，我们这边算五线外城市）&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13upnr2gyj21400u04qp.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;大街上人来人往，但是听不到讲话声音，蛮不适应（太有素质什么，跟不上，我还是喜欢听到路上有讲话声音那种）&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13upsqkflj20u01407wh.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;当时下船太早，商场没开门，去吃了早饭才开门&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13upoiodzj20u0140e81.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;同样的天气，结婚后这样穿&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13upphp82j20u0140qup.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;这是结婚前穿&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13upq8lacj20u0140e81.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;这方面文化，日本领先，随便那一家便利店都有卖这类书。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13upr0qz1j20u01407ux.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;有时感觉我们国家文化缺失，说是社会主义，但是比资本主义还现实。一切向钱看向厚看。日本和服文化，我们汉服哪类，现在基本看不到（人家满大街穿和服）和服才多少年，我们汉服多少年&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13uprv1mdj20u01407wh.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;    日本一日游，前期考虑过N篇自由行攻略，结果呢，领队好说话，没刁难。考虑n多，要买东西，带了巨额日本现金加美元，结果因为吵架，一小时不到就滚回船上，把海关跟船员震住了。他们没见过这么快就回来，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   跟老婆吵架了原因，很简单，女儿拆零食把东西掉地上，她朝我发火，说不行就回船上去(我这个人大部分不爱吵架，但是她做初一，我一般做十五。马上拦出租车回去）她一边坐车一边哭。当年闹离婚，开了个天价给我，当时占我自己个人身价百分八九十。我第二天就把所有钱打过去，在领离婚那边等她过来签字，她不敢来（当初教训她一次，到现在N年过去，现在吵架她根本不敢说离婚）我自己也从来没离婚心思，凑合这过，一辈子就那回事（家里请了几十个保姆，都说我最好说话，因为我从来不说她们，很能凑合，比如我电脑桌，一个星期不帮我收拾，我也能凑合）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  不过女人报复心极强，当天就叫我亲妹在国外帮她刷了个几万奢侈品（等我回去买单）我妹跟老婆在其他方面，两个人会计较很，但是买东西方面，两人共同联盟，很齐心的。一个敢买，一个敢垫钱。买了后，找我买单（亲妹的钱，又不好赖）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13upv57oqj20u0140e81.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt; 我们回来时候，那群跟团还在排队出去（人家还没出门，我们因为吵架先回船上去）&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13upvxqdbj21400u07wh.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;日本码头&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13upxm4xsj21400u0qo2.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;空无一人，我一个人在游荡。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13upz1sumj20u0140b29.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;一个人跑这边包场了，看小说&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13upznl9lj20u01404qp.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;酒随便喝&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13uq0afc3j21400u0e6k.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;福冈码头景色&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13uq0wfgwj20u01401kx.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;船上服务员，跪在哪类擦电梯，有时感觉她们服务方面确实比我们好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13ur389buj21400u0qu8.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;一个人没事在船上，走走拍拍，我当天也很郁闷，估计没几个人跟我一样。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13ur4810lj21400u0auj.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;来了几次这个项目跟我无缘&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13ur4ryujj21400u01bw.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;烧煤的吗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13ur66azqj21400u01kx.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;平时这边人爆满&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13ur7rchhj21400u01kx.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;空的一个人都没有&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g17ctx8lb9j20u0140b29.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;当时上岸现金，基本没花就滚回船上。就跟情人节泡妹子一样，各种礼物砸下去，各种浪漫气氛，全部都精心准备好，结果成功搞定妹子开房，但在上床那一刻，发现人家来大姨妈。真的郁闷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13wq45h9lj20hs0vkwhq.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;     现实中骚货朋友，最近勾搭人妻出事了（给人威胁）我微信里面很多女的，但我从来不去勾搭有老公人妻，内心不好那口，我属于会主动勾搭小姐，不会勾搭人妻。那个要搞他，他不知道。他换人妻跟找小姐一样，速度很快，重点这年头人妻，比大家想象的好勾搭，我以前就是跟这个贱人打赌，输了他5000。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   他做生意做什么亏什么，但是他桃花运很胜（他属于桃花运正600那种，做生意水平-100那种（老天都是公平，有得有失）很多项目，他投资，我绝对不投。他看好东西，我一律不碰）他最禽兽跟牛逼的是，他儿子读育儿园，他把那个老师勾搭到手。老子当时大写的佩服，真TMD人才。&lt;br/&gt;  &lt;br/&gt;   妈的他最少勾搭五六十个人妻，他对小姐没兴趣，就好人妻这口（一年勾搭十几个差不多，每年这个速度，很稳定，刚开始我很正义感十足，劝他不要这样干，破坏人家家庭，后来发现那群女的，天生就是浪逼，很多女的婚后本来就出轨多次，不是因为他存在就出轨）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   有很多女的说小姐脏，但是有的混酒吧，私生活比小姐还丰富，人家小姐上班还知道必须戴套，那群酒吧女的玩嗨，一天换一个男的还不带套，结婚时候说句,年轻爱玩就过了（这类女的婚后也爱玩，所以酒吧那类女人，千万不建议娶回家，除非你个人心胸比较宽广，比较博爱，不介意批发点绿帽子）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13wq4m88hj20hs0vkgo7.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;   他长的一般，但是有钱，更主要，非常骚气，我们大部分男的，属于蠢蠢欲动，那种暗骚暗骚，他属于明骚的。很主动勾搭女的，请吃饭，打麻将，洗脚，KTV什么，吃夜宵（各种理由约，连开小孩家长会都是他去，我开家长会没去过，这骚货去过N次，连小孩同班都不放过）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   拿打麻将来说，女的赢了，他给钱，女的输了，他不拿钱（意思叫女的下次请客吃饭就好，最终都吃到床上去）他细节做的很到位。去一个健身房，勾搭了5个人妻加一个女教练。后来那个健身房，不敢去，里面好看女的都有一腿（他一个人妻上几次，就换，都是短期）有的人妻还会给他介绍自己闺蜜。有时女的玩起来比男的还疯狂没底线。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/91e375a6ly1g13wq50xc1j20hs0vkq5u.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;    现在人妻关系，比大部分人，想象的还要乱，很多人感觉自己在外面玩多嗨，其实很多人妻在外面也很嗨（你男的人会玩，女的也很会玩，说不定，女的玩的比你都嗨）&lt;br/&gt;   他人脉比较广，有次帮一个女的，处理开车扣分事情，后来去女的家里吃饭，就把女的上了。跟他接触后，发现没几个女的良家（很多女的受不起勾搭）老公不在家那种，很多女的也是主动。长期分居两地，头上必须有点绿（不建议分居两地）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   下面重点来了，他勾搭女人特点，大部分老公不在家（要么就分居两地，做生意，要么工作）有的女婚前就爱玩那种（约出来玩，很好叫那种，什么一起吃个饭，把车开小区楼下等她）不会主动拒绝那种。性格比较外向女的。有的家里女性比较强势。&lt;br/&gt;   爱慕虚荣女性（比较爱攀比，感觉自己老公，混不好的如何，整天抱怨）纹身（代表思想比较放的开）吸烟，喝酒（这样女的天生就是下手好目标）还有很多混健身房美女，都混到男人床上去。他比较主动。主动帮忙女的，帮忙几次，就帮忙到床上去，还有记住女性婚后对于前男友，出轨是最多，他好几个前女友，结婚后，跟他关系还是藕断丝连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   男女之间没什么纯洁友谊（非常少）大部分都是有点目的，一次帮忙正常，多次帮忙，没鬼才怪。经验总结这年头，老婆还是难看点，安全（我家里婆娘从98斤胖到140斤，就感觉很安全了）他勾搭几十个，姿色真正难看，他没去勾搭（最少5分水准）比如老公盯很紧那种，他也不会去勾搭。个人建议结婚必须让老婆知道你底线在哪里&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   男人吧，老婆娶丑点，才能更成功奋斗。娶美女老婆，不要出去奋斗，估计整天要惦记着家里这位，哪有心思在外面专心奋斗（美女这东西，你喜欢。只要是男人都喜欢，美女老婆不怕贼偷，就怕贼惦记）&lt;br/&gt;老帖几个&lt;br/&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://cl______6yf______site/htm_data/7/1804/3116095______html&amp;amp;z&quot;&gt;http://cl.6yf.site/htm_data/7/1804/3116095.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://cl______6yf______site/htm_data/7/1609/2071600______html&amp;amp;z&quot;&gt;http://cl.6yf.site/htm_data/7/1609/2071600.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被参茸虫草在2019-04-10 12:54重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 00:00:56 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3491625.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[转帖] [滋补品知识]专家揭秘金线莲不为人知的药用价值</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3491977</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3491977</guid>
<description>新人首贴，如果有违规请删除   &lt;br/&gt;              第一次发贴可能说得有点乱，也不会传图&lt;br/&gt;金线莲，素有“金草”、“神药”、“药王”之美称，又名金线兰，鸟人参，属于兰科草本植物。味甘、性平、有清热凉血、祛风利湿、平衡阴阳、扶正固本、阴阳互补、生津养颜、调和气血、五脏、养寿延年的功用。入肾、心、肺三经，能全面提高人体免疫力，增强人体对疾病的抵抗力。&lt;br/&gt;千万年来，在闽台民间用药较广，用于治疗各种疾病，疗效显著。&lt;p&gt;金线莲需要特殊的大自然循环气候，阳光雨露的巧妙结合，它是极稀有的野生山珍极品，价值非凡，现已濒临灭绝，被列入《濒危野生动植物物种国际贸易公约[CIPES]附录二》，属于珍贵的濒危植物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金线莲与癌症：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据上海中医学院教授研究，利用放射线治疗患者延长生命的动物实验报告，对胃癌患者施以化学疗法，在给予服用金线莲后获得良好的效果。日本山田博士於国际癌症管制中报告，对金线莲的研究，发现它有抗菌体，防止菌体细胞之繁殖及抗癌的神奇功效，尤其对肺部细胞之组 织，具有强化与抗菌的功效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金线莲与糖尿病：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民间服用金线莲治疗糖尿病，在疗效上已获得肯定。英国权威杂志刺血针1974年发表了五位印度医生研究证实，金线莲确实能降低血糖值。美国农业部研究发现金线莲可降低血浓度，而且还可提高血液中胰岛素的含量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金线莲与高血压、脑中风、心脏病：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据成功大学生物系麦教授研究指出，金线莲有非常良好的降血压作用。此外，还可纠正脂质代谢之异常，防止胆固醇过高，促进体内前列现素的合成，防止血小板的凝集，有明显的抗血拴及动脉粥样斑块的形成，经国内数为名中医师，临床用於高血压、胆固醇过高，动脉硬化、脑中风、狭心症的预防与治疗上，都有惊人的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金线莲与气管炎、肺结核：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金线莲能增加身体的抵抗力，改善体质，提高淋巴细胞的转化率，并可延长抗体存在的时间，增加吞噬细胞功能。而且对气管的痉挛有显著的缓解功能，还可改善肺的各项功能。对气管内粘膜的分泌有分解的作用，而减少其分泌，以保持呼吸道的畅通，使呼吸困难消除，即民间所谓「开胸解郁」的功效，临床上常用於治疗气管炎、肺结核，效果极佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金线莲与急慢性肝炎：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金线莲能直接作用於肝细胞膜，保护肝细胞膜的完整，防止有害物质破坏肝细胞膜，并防止肝细胞之病变成坏死。同时能渗透肝细胞膜，增进肝脏的新陈代谢，使受伤的细胞复活，进而再生，而且又可恢复肝细胞内酵素的机能，增进细胞氧化作用，使肝功能各项检验值恢复正常。此外尚有强大的利胆作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金线莲与青春痘、黑斑：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金线莲具有凉血泻火、消肿止痛的功效，能调节体内分泌，抑制分泌过多的油质，促进皮肤细胞的新陈代谢，服用后对青春痘、粉刺效果奇佳。而且，金线莲能提高皮肤末稍血管的扩张与收缩等运动性，能促进皮肤细胞的循环，防止不饱和脂肪酸变成过氧化脂质的作用，使皮肤细胞恢复年轻，有光泽、有弹性、有效的预防及治疗各种黑斑、雀斑、老人斑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厦门市医药研究所天然药物重点实验室权威检测，其对人体健康作用主要集中在十大方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、降高血糖高血脂高血压高尿酸&lt;br/&gt;专家从金线莲中分离出金线莲多糖有四降作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、保肝&lt;br/&gt;专家认定金线莲中的粗萃物能改善四氯化碳所引起的慢性肝炎，并能促进损伤后的肝脏再生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、养肠胃&lt;br/&gt;专家指出金线莲的水萃物可直接促进双叉杆菌及乳酸杆菌的生长，有益养肠胃，提高吸收功效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、抗肿瘤&lt;br/&gt;专家分析出金线莲中含有一种能诱使乳癌细胞凋亡成分，并可减少谷胱甘量，而抑制肝癌细胞的产生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、抗病毒&lt;br/&gt;专家分析出金线莲的水萃物能抑制A型流行性感冒病毒在细胞中的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、免疫调节作用&lt;br/&gt;专家从金线莲分离出中性与酸性多糖对人体血液单核细胞，均具有刺激产生肿瘤死因子与白素-2的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七、抗氧化作用&lt;br/&gt;专家分析出金线莲中含有木斛皮素、二氢斛皮素、异鼠李素等黄酮类成分及特殊的金线莲酮，都具有很强的抗氧化作用，对于糖尿病、肾病者有很好的康复作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八、能增强记忆力&lt;br/&gt;专家分析出金线莲水萃物含有相当量的天麻素及天麻元，能减弱东茛宕碱诱发的健忘作用，而增强记忆力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;九、能抗发炎及抗过敏&lt;br/&gt;专家分析出金线莲中的粗抽物能引发嗜中性的白血球释放，引发肥满细胞释放，有显著的抑制作用，并分离出相关的有效成分而产生抗发炎抗过敏的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十、能和气血养容颜&lt;br/&gt;专家从金线莲中的粗萃物含有抑制血小板产生(雀斑等)并能使动脉皮组织产生而达到和气血养容颜的功效。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 08:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3491977.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>（网易）门口的棒棒，消失了</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3488734.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3488734.html</guid>
<description>&lt;h4&gt;（网易）门口的棒棒，消失了&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;1&lt;br/&gt;我刚上初中的时候，父亲用所有的积蓄在一个刚开的建材市场租了两间门市，专门卖条扣和方扣铝天花、格栅等吊顶材料。他对我说：“这个门市就是我们家的命根子——你读书的学费，我们一家人的衣食住行，全靠它。如果不好好经营，我们都得回老家种田。”&lt;br/&gt;两间门市加起来约有200多平米，本是连在一起的，但被父亲用几扇能推动的隔门从中间一分为二。隔门前摆着样品，隔门后是仓库。待客户选好了铝天花，父亲就会推开隔门，把6米多长的原品拖出来，拆开包装，再按照客户提供的尺寸进行裁切。&lt;br/&gt;生意只有父亲和继母两人经营，好的时候经常忙得晕头转向，七八批客户一起咨询是常有的事儿，好些本来有购买需求的客户，总会因为没人招呼而遗憾流失。&lt;br/&gt;每天放学或者周末假期，我都会到门市里帮忙，但大多数时候都是打打下手，对于“方扣”、“条扣”、“格栅”、“阴角”这些材料和配件，客户只要稍微专业一点问到材质、花色和厚度等，我就什么也分辨不清了，所以关键时刻基本也帮不上父亲什么忙，只能干着急。&lt;br/&gt;每当这样的时候，父亲和继母就面无表情地看我几眼，等客户走了之后才会告诉我对方刚才问的那个铝天花或者格栅样品的具体情况，但也只是敷衍地说几句，并不在乎我听没听懂。&lt;br/&gt;其实那时候我的心思根本就不在门市里——我刚进入新的学校，有新的老师同学需要去面对，我还有很多作业需要写。父亲好似意识不到这一点，每天放学之后都叫我赶紧去门市里帮忙，晚上打烊后再回家写作业。&lt;br/&gt;我向父亲提过一次：“我有单词和课文要背，想放学之后直接回家。”继母不说话，看着我笑，父亲也笑，笑了一会儿，他说：“来门市里空了写是一样的，写不完晚上回家再写。”&lt;br/&gt;但事实上，我回家后还要帮继母一起做饭，吃完饭把碗筷收拾好后，剩余的时间才属于自己。&lt;br/&gt;2&lt;br/&gt;一个周五，我放学去门市的时候，一辆十来米长的大卡车停在门口，父亲正和一个“棒棒”从车上往库房里搬运条扣铝天花，我往车厢里看了看，还有20多件。&lt;br/&gt;棒棒是一种职业，在其他地区叫挑夫。重庆这到处爬坡上坎的特殊地形，让很多扛包赶路的人都受不了，一些外来务工人员看到了商机，便找来根扁担或者粗壮竹棒，用绳子绑上这些大包小包，帮客人挑到目的地后收取相应的报酬。因为这个群体非常庞大，遍布重庆主城区的大街小巷，而且他们在等候工作的时候都会把系上青色尼龙绳的扁担或者竹棒背在背上，久而久之，大家就称呼他们为“棒棒”。&lt;br/&gt;随着时间的流逝，“棒棒”基本上成了重庆对体力劳动者的统称。我家门市所在的建材市场里，很多老板在需要人帮忙搬运东西的时候，就会对外吼一声：“来两个棒棒！”但实际上，来干活的人，并不一定都背了根棒棒在背上。&lt;br/&gt;父亲对我说：“这是广东来的货，莫愣着了，帮忙一起搬。”&lt;br/&gt;接着转过头对正在用手擦汗的棒棒说：“棒棒，你歇会儿喝口水吧。”说完，父亲似乎又觉得如此称呼有点不合适，便递过去一瓶矿泉水问道：“怎么称呼？”&lt;br/&gt;棒棒接过水，放在一边：“他们都叫我老唐。”然后继续往车厢上爬去。&lt;br/&gt;我放好书包后也拥上前去帮老唐，他朝我挥了挥手：“小娃儿走开，压到你怎么办？”&lt;br/&gt;父亲平常对我十分严厉，他既已开口，如果我不去帮忙，事后定会挨训。我便不理会老唐，用手抱起一整件条扣铝天花：“这个虽然有6米长，但是不重，我们一人抬一截。”&lt;br/&gt;他笑道：“你还挺能干的。”&lt;br/&gt;这句话一出，我突然对他有了莫名的好感——父亲从来没有这样夸过我。&lt;br/&gt;忙完之后，我坐在椅子上歇息，老唐手都还没来得及洗，继母就把工钱递了过去。他微笑着一边说“谢谢”，一边伸手接过那张有些旧的10块纸钞。因为手上有灰，他只用左手的大拇指和食指轻轻夹住那张钱，右手在裤子上使劲拍了拍，觉得拍得差不多干净了，才用右手抓过那10块钱，放到口袋里。然后又用同样的方式清理完左手，拿上矿泉水打算告辞。&lt;br/&gt;走之前，他对父亲和继母笑着说道：“我走了，谢谢老板、老板娘，以后有活记得叫我。”&lt;br/&gt;我的视线一直在他手里的那瓶未曾打开过的矿泉水上——他流了这么多汗，难道不渴吗？&lt;br/&gt;那之后，我经常在建材市场里见到老唐，他应该也记住我了，每次只要一搭上话，他就会对我说：“你们家门市需要棒棒了，记得找我。”&lt;br/&gt;见的次数越多了，我就越来越喜欢老唐。他朴实诚恳，说话不徐不疾，根据他头上稀稀疏疏、穿梭在黑发中间的白发，我推断他大概50岁左右。老唐皮肤黝黑，有些褶皱，但泛着常年劳动所散发出来的健康光泽。虽然背有些微驼，但做事走路特别利落。他像大多数棒棒一样，抽一种俗称“蓝山城”的便宜香烟，但身上散发出来的烟味却一点也不刺鼻。&lt;br/&gt;门口的棒棒，消失了&lt;br/&gt;建材市场非常大，棒棒也挺多，竞争可不小。每当有门市需要帮忙的时候，老板只要站在门前朝着任意方向大喊一声：“棒棒！”不出5秒钟，从至少两三个方向就会一涌而来七八个棒棒——往往是跑在最前面的两三个能抢到接活的机会，落后的人，有的会泄气骂一句，有的则一脸无所谓，抽了一半的“蓝山城”依旧叼在嘴里。&lt;br/&gt;老唐一般不是那两三个棒棒中的一员，他似乎不愿意去争，没有得到机会的时候，他也只是抄着手，笑着调侃一声：“哦豁，又没搞到头（没抓到机会）。”继而又去其他地方转悠去了。&lt;br/&gt;3&lt;br/&gt;一个周日，我去市场里的公共卫生间上厕所，路过一间卖石膏板的门市，几个棒棒坐在地上正在斗地主，老唐则坐在一旁津津有味地看着。我叫了老唐一声，问他：“你怎么不玩儿啊？”他还没说话，一个正在打牌的棒棒就替他答道：“他抠门，怕输钱。”&lt;br/&gt;老唐轻轻拍了他一下：“乱说，我只是不喜欢打牌。”&lt;br/&gt;另外一个棒棒接过话茬：“他屋头3个娃儿都要上学，就靠他一个人挣钱，他哪里舍得嘛。”&lt;br/&gt;我没有说话，看着继续盯着他们打牌的老唐，心里有些发酸，接着生出一股豪迈，想帮帮他。&lt;br/&gt;那之后，只要门市里卸货或者忙不过来需要棒棒的时候，我都会去找老唐。如果某天送货的大卡车要来，我会提前和父亲或继母确认好时间，然后骑着自行车在市场里寻找老唐，告诉他几点几点来。不过着急需要人手的时候，父亲就不会等我去找老唐，而是就近随便找一个。这时候，我就会觉得没有帮到老唐，特别难过，甚至还会因此自责。&lt;br/&gt;老唐似乎也明白我的想法，每次我去找他，他一般都不会拒绝，总会按时到门市里等着。干活的时候也认真仔细，不会像其他棒棒一样，因为多搬了几件约定范围之外的东西就抱怨或加价。&lt;br/&gt;就这样，我和老唐熟识起来了，只要在市场里遇到，我们就会聊上一会儿。我和他说，我英语和数学成绩不好，次次考试都不及格；我无法融入同学间的小团体，在学校过得很孤单；还和他说，我和父亲继母的关系并不算好，父亲对我非常严厉，几乎限制了我学校之外的所有时间，我只能待在门市里帮忙，多数时候作业都写不完……老唐几乎成了我说心里话的唯一对象。&lt;br/&gt;我倾诉的时候，老唐只是静静听着，偶尔说一句：“你爸爸估计是想培养你做生意，以后接他的班。”但这并不是我想要的答案——我也没有从他那寻找答案的想法，只是需要一个说话的对象。&lt;br/&gt;老唐不喜欢说话，对于他自己的事儿，我问了才会说。通过断断续续的几次聊天，我知道了他大概的一些情况。&lt;br/&gt;之前的十几年，他一直在广东打工，现在第一个孩子已经上大学了，第二个孩子马上高考，为了眷顾家里，不让独自一人在家种地的妻子太辛苦，他就找了一个离家近的城市打工，农忙了还能回家帮着收谷子：“我刚来重庆当棒棒的时候，都得跟在他们身后，等熟悉了才能和他们‘抢’业务。”&lt;br/&gt;老唐的3个孩子都是女儿，家里人觉得女儿成年就可以去打工了，但老唐觉得还是读书好，“只要孩子能读书，不管是大学生、研究生还是博士生，她们能读到哪我就送到哪”。&lt;br/&gt;有天晚上，父亲带着我出门吃饭，在三峡广场遇到了老唐，他正坐在一家饭店门口的石凳上低头点烟，背上背着一根棒棒。我叫了他一声，问他这么晚了怎么还不回家。他说：“那些门市都下班了，我就到街上来找点活儿干，等晚上9点10点再回去。反正在家里也是待着。”&lt;br/&gt;我还想聊点什么，父亲已经在催促我了。&lt;br/&gt;我上初中二年级那年，差不多有3个月没有见到老唐。问别的棒棒，他们告诉我说老唐有天晚上帮人挑东西，因为没有路灯，一脚踩空，从20多级楼梯上滚了下来，右腿给摔断了，那个叫他挑东西的人也不负责，直接跑了。老唐嫌重庆医疗费贵，就回了老家县城医院，做完手术后一直在家养着。&lt;br/&gt;我问老唐还会回来吗，那个棒棒说：应该会吧，他们家就等着他挣钱，不出来一家人吃啥？&lt;br/&gt;两个多月后，我总算又在建材市场里见到了跟几个棒棒正在一起卸石膏板的老唐。我盯着他的腿看，好像没什么大碍，还是像以前一样利落。&lt;br/&gt;等他们忙完，我朝正在擦汗的老唐走过去：“老唐，好久不见。”&lt;br/&gt;他抬起头看我，满面微笑：“是啊，你还好吧？”&lt;br/&gt;我说挺好的，然后问他腿怎么样了，他抬起右腿，晃了晃，还跳了几下：“没事儿，搬得动。”&lt;br/&gt;4&lt;br/&gt;一个周六，一个客户在门市里和父亲聊了一下午，最后总算敲定了要买的铝天花种类。我和父亲匆忙裁切打包好后，客户又说，看在他买了这么多的份上，能否叫个人跟着他的货车一起走，到了目的地后再帮忙搬上去。&lt;br/&gt;父亲看了我一眼：“你跟着去，然后坐公交车回家。”&lt;br/&gt;我望向车厢里的六七个箱子和四五张1米多宽、2米多长的石膏板，犯了难——这个任务我是完不成的。&lt;br/&gt;客户也觉得这样不像话，“哎呀”了一声：“我说老板，你怎么能让这么小一个娃儿来做这种事情——你帮我叫个棒棒好了，工钱我照给。”&lt;br/&gt;父亲笑了笑：“那好嘛。”然后转身使唤我去找个棒棒，“把情况和他说清楚”。&lt;br/&gt;我找到了老唐，他听完我的话后，看了看表：“行，反正门市要下班了，我就跟着过去吧。”&lt;br/&gt;老唐和客户商量好了价格、问了小区所在位置之后，一跃进了车厢。父亲又拍了一下我的肩膀：“你也跟着去。”&lt;br/&gt;老唐忙说：“我一个人够了。”但父亲主意已定：“让他跟着去锻炼锻炼，你不用分他钱，我给他两块坐公交车的钱就行。”&lt;br/&gt;我爬进车厢，坐在老唐对面。车开出建材市场后，老唐对我说：“到时候你搬那几个箱子就行，有电梯很方便。那几张石膏板太大了，你别碰，让我来。”&lt;br/&gt;小货车走了1个多小时才到，那是一个刚建好的楼盘，连路灯都没有，整个小区黑黢黢的。&lt;br/&gt;客户打开手机上的电筒照明，我们在他的指挥下把车上的东西往下搬，箱子袋子什么的都搬到楼上后，就剩下那几张石膏板了。老唐果真像在车里说的，不让我碰。我试了一下，根本搬不动，而且以我的手臂长度和身高，也无法把一张石膏板背起来。&lt;br/&gt;老唐果然是老手，他迅速利落地把一张石膏板从车厢里拖出来，转身把它背在背上，两只手勾住石膏板的两边，就这样弯着背往电梯那边走。&lt;br/&gt;我紧跟在老唐身后，生怕磕碰着什么东西，那么大块板子，如果摔倒了可不得了。还好老唐经验很足，路过门、花坛、墙都没出事儿，只是在进电梯的时候遇到点麻烦——专门载货的电梯关闭了，载客电梯的高度又不够，石膏板斜着放进去一时找不到角度，一直卡在电梯门口。&lt;br/&gt;我急得直冒汗，只能望着老唐，老唐脸上也是汗，但看起来一点也不慌张。&lt;br/&gt;不知过了多久，石膏板最后被他终于弄进了电梯，我松了口气：“不容易啊。”&lt;br/&gt;老唐笑了一下：“这种情况我经常遇到，石膏板其实不算什么，虽然大但是轻，东挪挪西挪挪就卡进电梯了——要是那种实木的木板就难搞了，又重又硬，遇到小电梯卡半天卡不进来，不小心还会把手扎出一个洞。”说着，他把右手伸到我面前，大拇指上有一块胡豆般大小的结痂：“这是上次帮人搬实木板扎的，不过现在好了。”&lt;br/&gt;我看着那块结痂，继而看向整只手，很粗壮，没有任何光泽，布满了灰土和黑色的尘垢，手指肚子和手掌心上纹路分明，有些地方裂成了小口子，有的部位长了厚厚的茧。&lt;br/&gt;电梯“滴”了一声到了目的楼层，老唐熟练地把石膏板拖了出去。因为有了经验，剩下的几张我们搬得很轻松，但来来回回、上上下下，还是花了半个多小时。&lt;br/&gt;5&lt;br/&gt;全部搬完算钱的时候，客户说：“说好的是30块，但是看你们这么辛苦，也这么晚了，就给50块吧，买瓶水喝，你们辛苦了。”&lt;br/&gt;老唐谢过后拒绝了他：“说好是多少就是多少，做完加价不道德。”&lt;br/&gt;客户看看老唐，又看看我，打算把那20块钱给我：“小弟娃，那你拿去吧，我看你挺累的。”&lt;br/&gt;我本想伸手去接，因为我已经很饿了，20块钱能饱饱地吃一份回锅肉和两碗米饭了。但老唐刚才的话还余音绕梁般在耳边，我便摆了摆手：“你和我老汉儿（爸爸）说好了的，我是帮忙的，不能拿钱。”&lt;br/&gt;走出小区后，老唐掏出15块钱递给我：“这是你的钱，我们一人一半。”&lt;br/&gt;我分外惊讶，忙把他的手推回去：“你做啥子？这是你的钱，我怎么能要？”&lt;br/&gt;他一再坚持，将钱硬塞到我手里：“没你帮忙我估计还得忙半个小时，别说了，拿着吧。”他手劲很大，我挣脱不开，也不想拂了他的心意，便收下了。&lt;br/&gt;走在路上，我的肚子“咕咕”叫了起来，老唐问我：“饿了？走，去吃点。”&lt;br/&gt;拐进路边的小饭店，老唐点了一碗3块钱的红汤小面，我要了一份8块钱的回锅肉盖饭。小面分量很少，老唐四五口就吃完了，我问他：“你一碗面够吗？”&lt;br/&gt;他喝了一口水，说道：“一会儿出去买两个大馒头吃。我住的那里有家卖馒头的，5角钱一个大馒头，一顿吃两个、再喝点水就饱饱的了。”&lt;br/&gt;我知道他这么节省的原因，没再说话。&lt;br/&gt;我大口大口扒拉着碗里的饭，老唐坐在桌子对面看着我，抽出一支“蓝山城”点燃，突然感慨道：“我要是有你老汉儿那么有钱，就可以把我屋里那3个丫头都接到城里来读书了。我们那个乡旮旯，老师水平实在太一般了。”&lt;br/&gt;我很想和他说，在城里读书其实并不见得有多好，但眼光又被他手里的烟吸引了过去，便问道：“你为啥子不用抽烟的钱来吃饭？”&lt;br/&gt;他突然变得一本正经：“你晓得这个烟几块钱一包不？2块钱，里面20支，我一天只抽两三根，一包可以抽一个礼拜，一个月也才抽到4包。我没有烟瘾，就是解闷，每天下班后都没人和我说话，不抽烟得憋死。”&lt;br/&gt;我抬起头，嘴里还包着饭：“我陪你说话。”&lt;br/&gt;老唐笑道：“就你嘴巴会说。”&lt;br/&gt;6&lt;br/&gt;再次和老唐一起干活，是第二年的暑假。&lt;br/&gt;那时我刚中考完，因为继母的关系，我和父亲之间的矛盾很大，某次他以我成绩不理想大骂我一顿后，要我出去找工作，自己找地方住。我说：“那你要给钱，不然我得流落街头。”&lt;br/&gt;父亲面露凶狠，做出一副要揍我的样子：“给你两锤子要不要？”&lt;br/&gt;我只好带着平时捡饮料瓶卖的30块钱离开了家。在网吧里待了一晚上后，我觉得这不是长久之计，还是得找人先收留我一下。第一时间跃入脑海的人，竟是老唐。于是，趁着下午下班之际，我在建材市场门口拉住了刚出来的他。&lt;br/&gt;老唐问我什么事儿，我嗫嚅了几秒后，把事情简单地向他讲述了一遍，并说，希望他能暂时收留我，并拍着胸脯保证：“只要找到了出路，我立马就离开。”&lt;br/&gt;老唐听完后，问我：“你老汉儿是当真的？不是开玩笑吗？”&lt;br/&gt;我斩钉截铁：“是真的！”&lt;br/&gt;他说：“那好吧，你就暂时住在我那里，不过条件很差，你不要嫌弃哈。”&lt;br/&gt;我点头如捣蒜：“绝不会的！”&lt;br/&gt;坐了半个小时的公交车，下车后老唐带着我向一条阴暗的巷道走去，走了大概100多米，我看到了一片棚子搭建的简易住宅区。这片棚户区不大，住着四五户人家，周围一个小区的几栋楼围着它，如果不走进来根本发现不了，很明显，这是违章搭建的。&lt;br/&gt;老唐打开了即使锁上也能伸进去半只胳膊的门，映入我眼帘的是一个水泥浇注的蹲位，在它旁边有张小桌子，上面放着一个电磁炉。这应该算是厨房和卫生间了，虽然整个地方还没有1米宽。一步之距的地方还有一扇门，锁得倒是很紧，老唐打开后，里面有一张很大的床，床头摆着一张小桌子，堆着碗筷和调料。就这几样东西，便把屋子占得满满的，连转身都困难。&lt;br/&gt;老唐让我坐在床上吹风扇，自己脱了上衣去煮面，几分钟后，两碗清汤白水的挂面就端了上来。他往碗里倒了一点酱油和老干妈，我也依葫芦画瓢倒了一些。&lt;br/&gt;吃饭、以及后来各自去洗澡的过程，我们都很安静，没说几句话。洗完澡后我们一人一头躺在床上，才慢慢打开了话匣子。&lt;br/&gt;他对我说：“你还这么小，在外面待几天就回去吧，你老汉儿不会不让你读书的。”&lt;br/&gt;我静静地听着，不知道该怎么接话。&lt;br/&gt;睡到半夜，我被热醒，浑身上下豆大的汗珠往下掉，发现是老唐把电扇的插线头给拔了——想必是为了省电吧。我无心再睡，干躺过后半夜，天一亮我就洗漱好出门找工作去了。&lt;br/&gt;但我转了一天，问了20多家饭店，都因为我年龄小而不愿意要我。&lt;br/&gt;7&lt;br/&gt;晚上回到住的地方，老唐安慰我：“没关系，找工作本身就不容易，明天再继续就行。”&lt;br/&gt;我很泄气：“我干脆和你一起当棒棒算了。”&lt;br/&gt;他摇摇头：“棒棒吃的是力气饭，你不行。”&lt;br/&gt;我脖子一梗：“我有的是力气！”&lt;br/&gt;老唐笑了一会儿：“好嘛，那明天我们就去试试。”&lt;br/&gt;不用等到明天——老唐刚准备煮面，就接到了一个电话，说有人定了一台二手冰箱，需要送货上门，因为客户住的是老式小区，没有电梯，且在6层，店里的伙计不愿意搬，店里只好另外找人。&lt;br/&gt;老唐穿好衣服叫我和他一起走，到了二手商店里和老板讲好价钱后，我们上了一辆封闭式的面包车。我在车厢里颠了颠冰箱，感觉有300多斤。老唐说：“我觉得你肯定背不起来，到时候我来背，你在后面帮忙扶着就行了。”&lt;br/&gt;到了小区楼下，司机打开后备箱，递给老唐一条布带子，老唐理了理，用带子绑住冰箱，固定住下面4个角，往身上一背就朝单元门里走去。我跟在他身后扶着冰箱，以防在转弯上楼的时候，碰到栏杆或墙壁。&lt;br/&gt;老唐力气真大，一连上了3层楼，大气都没喘一下。准备上第4层楼的时候，他的呼吸突然变得急促起来。借着楼道内昏黄的灯光，我看到他脸色发红，额头上全是汗珠，咬着牙齿似在拼命坚持。我以为他累了，劝他歇会儿再背，他声音低沉：“不是累了，是我腿麻了。”&lt;br/&gt;我这才想起他右腿曾经摔断过，兴许是后遗症犯了。&lt;br/&gt;老唐放下冰箱歇了一会儿，再次蹲下背冰箱的时候却发现右腿怎么也使不上力，试了数次还是如此。老唐瞪着眼睛，刚才擦干的额头又渗出了汗珠，他连着说了好几声“完了，我的腿废了”。我的心情也一下子沉重起来，不知道应该做什么，只是苍白地安慰道：“你体质那么好，歇会儿再说，不会有你说得那么严重。”&lt;br/&gt;老唐用手按摩着腿，不理会我。过了几分钟，他又尝试去背冰箱，但还和刚才一样，腿完全不听使唤。&lt;br/&gt;我走过去套上带子，用尽全身力气想把冰箱背起来，可冰箱动都没有动一下。我咬牙再次使劲，嘴巴发出咿呀的声音，脖子上青筋暴起，冰箱才勉强动了一下，然后，它依然像座大山一样，立在那里纹丝不动。&lt;br/&gt;过了几分钟，老唐又重新站起来背冰箱，试了几下，算是背起来了，但已经没有刚才上前3层楼那么顺畅。到4楼的时候他歇了大概3分钟，到5楼的时候歇了约莫有5分钟，上最后一层楼的时候，走到一半，他停了一下，我在后面使劲扶住冰箱，生怕他站不稳连人带冰箱倒下来。&lt;br/&gt;还好，老唐凭借着意志力坚持到了最后一层。&lt;br/&gt;把冰箱送进户，出来后，我们在楼梯上坐了10来分钟，才慢慢地下了楼。老唐明显是腿伤复发了，走路一拐一拐的。他不让我扶，也不说话，我不知道说啥，气氛有些尴尬。他把背冰箱的50块钱给了我一半，叫我去买点吃的，说今晚他是没法做饭了。我说没事儿，我来给你做饭。&lt;br/&gt;回到住处，老唐坐在床边按摩腿，我煮着面，吃完后他对我说：“我估计要休息几天，你明天就走吧，我这里不适合你待。你应该继续读书，有文化，过的日子完全是另一番样子。你是个聪明的娃儿，能想明白。”&lt;br/&gt;我脑子里翻江倒海，却一句话都说不出来，埋着头，想着如果老唐的腿真像他说的那样废了，那他以后该怎么办？他的女儿上学该怎么办？也在想，如果老唐不收留我了，我该去哪里呢？&lt;br/&gt;老唐把他的手机递给我——一部非常旧的诺基亚平板机——叫我给父母打电话。我想了下，不愿意跟父亲认怂，就拨通了母亲的电话。简短说明了前因后果，母亲在电话那边把父亲大骂了一顿，末了叹了一口气：“你还太小，不能不读书。我给你买票，你先来我这儿吧。”&lt;br/&gt;第二天，老唐给我做了一顿饭，还炒了一碗回锅肉，算是为我饯行。我心里堵得慌，却不知道该如何表达出对他的关心。他也无言，只是闷头吃饭。&lt;br/&gt;吃完饭后，他送我到公交车站等去火车站的车，我运气还不错，人才站定，车就来了。我走上车，转身和老唐挥手告别，他也朝我挥手，并喊道：“记得好好读书啊！”&lt;br/&gt;我突然有些想哭，但还是把眼泪生生憋了回去。&lt;br/&gt;8&lt;br/&gt;此后接近10年里，我因为学业和家庭过得颠沛流离，无暇顾及曾经的任何事，虽然时常会想起老唐，但我没有任何渠道能联系到他，或是打听到他的消息。我只好在心里默默祝福他，希望他能一切安好。&lt;br/&gt;前年回重庆的时候，我特意又去那个建材市场转了转，看看能不能遇到老唐。不想到了才发现，当初那个热闹的建材市场，现在已经被拆得差不多了，到处是破砖烂瓦，只剩下孤零零的几个门市还立在那里，里面的人也正在收拾东西往车上搬运。&lt;br/&gt;向门市里的人打听，他们说这一片的建材市场都要挪到大学城那边，给轻轨让路。&lt;br/&gt;老唐之前住的那种棚户区早已经被拆了，换新的、条件好一点的地方意味着房租陡增，可随着城市的急剧变化，棒棒们能挣的钱越来越稀少。&lt;br/&gt;我之前了解过，因为市场缩小，如今的重庆最需要棒棒的地方就是各个商场或者建材市场，但这些门店一般都有固定的合作棒棒，在其他地方失去工作的棒棒很难再插进去分上一杯羹。再者，一些革命性工具的出现，也进一步侵蚀了棒棒的生意。&lt;br/&gt;随着时间的流逝，棒棒们会一个一个消失直到再也不会出现，几乎不会有后一代人选择去继承他们这种纯粹靠力气吃饭的讨生活方式了。&lt;br/&gt;我想，我是再也见不到老唐了。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 08:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3488734.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]真实外企女职员经历（3+4）[2P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3491205.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3491205.html</guid>
<description>最近懒得出奇，也不想写了，一直在技术讨论区潜水。不过上一个帖子也是在吧内长期占据榜首热度，有头有尾吧，今天加加班，手指敲键盘敲得累。&lt;p&gt;1+2链接奉上： &lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://t66y______com/htm_data/7/1903/3450991______html&amp;amp;z&quot;&gt;http://t66y.com/htm_data/7/1903/3450991.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上文写到我颜射了她之后，去洗手间洗了。我在床上享受的躺着，看着她赤身裸体的从卫生间走出，瞬间成就感十足，一个在大街上穿着有品的，出入高档办公大楼的女人，就这样裸身在我的面前。想到这里我淫欲再起，挡住她上床的角度，然后用手摇了摇疲软的肉棒，眼神指示她给我口交，她害羞的一笑，在床边委身蹲下，用手捧住蛋蛋，低头含了进去。女人口交的时候不知道龟头的敏感，每个人的肉棒受力也都不一样，当然最主要的是我是她第一个口交的对象，毫无经验。我耐心的指导了她口交的核心秘籍，果然舒服多了，我前文提到过，我最享受的一个画面，就是女人附身为你服侍的画面，就像雄性动物的自尊心，瞬间爆棚。我的下体，在湿润温暖的小嘴中，肆意游荡，我撩起她垂下的长发，看着光洁的脸，迷离的眼神，她的小嘴像活塞一样，含住我的肉棒上上下下。真想拍下这一幕，但前文提到过，这个年龄段的单身女性很难拍到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先享受吧，我上身坐起来，双手抱住她的头，像拔萝卜似的，拔得的高高的，然后狠狠的按下，把她的小嘴按到肉棒根儿，故意磨几下，然后继续。过了一会，被我玩累了，嗲嗲地问可不可以让她上床，当然没问题，我怎么能拒绝一位如此心甘情愿为我爽的女人呢。上床之后，她伏在我的身上，厚厚的嘴唇在我的耳朵、脸上，脖子处游弋，厚嘴唇的女人就是舒服啊。我双杀把住她的两只翘臀，抵住我的肉棒，摇晃着。她的大屁股被我双手用力的揉捏，偶尔用力的拍打，如此淫荡的场景，肉棒在射精之后，过了一会儿重新雄姿英发，感觉向上直冲云天。但我要看她的耐心，在床上男女的主导权也很令人玩味。我是绝对主导，但我会在恰当的时间让出主导权。过了补刀两分钟，肉棒恰好刮过她的阴毛，发现阴毛全湿了。这个时候她用逼顶住我的肉棒，让它很顺利的滑进了阴道。里面居然已经发烫了，她上半身从我身上起来，再次坐了上去，然后双手拉着我的手，暗示我坐起来配合她。我这个时候当然要一脸坏笑的看着她然后慢慢地坐起来，她紧紧的抱住我，腿放在我的腰后，整个身体的力量集合在了臀部，向我的肉棒，一波波地冲击着。毫无疑问，一波波的冲击之后肯定是一波波地溃败，龟头直抵花心，那个最热的内核。肉棒稳如泰山的，在她的嫩逼里杵着，她不会放弃，反而夹紧自己的阴道，身体向后倾斜，投入了这场决斗。结局可想而知，我在下体结合处丝毫不放注意力，用嘴叼住她的一个奶子，她此时可以承受更大的痛感，我抓住这个机会肆意啃咬吸吮，两个奶子被我轮流玩虐，双手在助力她夹紧屁股，好像在嘲讽她，“加油哦，宝贝，老公的大JB还可以坚持很久哦”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过了很久，她用尽了最后一丝力气，浑身像软塌的醉汉一样，靠在我的身上，我把她扶下，她一定在回味着刚才的那场冲刺，肉棒占领了她的下体。她越反抗越无力，但是越爽，她爱死了这种感觉，下体淫水流出，她也顾不得卫生和害羞了，在我的怀里大喘气。过了几分钟，被我的言语羞辱了一番，害羞地去洗手间洗澡了。&lt;br/&gt;第二天早起，我也是很累，但是作为男人的尊严，基本的晨勃还是要来的。她以为我还想要，就说了一句坏蛋，去洗手间洗了一下下面，上了床。因为今天约好了去看展，加之昨晚太crazy，就侧着身子插入，慢慢品玩了一番她的奶子和臀部。中午吃饭退房，如此不表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过了一个长假，我们都返京之后，约了一顿饭。之前我对她的感觉一般，很多榴友留言说不要辜负了姑娘，劝我把她收了。她在我之前，大学只谈过一个对象，是个兵哥哥。兵哥哥破了处之后，她们几年就做过几次，当兵的你懂得。我们第一次在她家里，我已经感觉到了她的紧度，不是有过几个男朋友或者长期同居的小穴。毕竟我也是经历过几次，或者说好几次女人的男人。但是有一点，就是两个人在一起的共同话题，很少，吃饭仅限吃饭，看电影看展就是看。除此之外，一句多余的关于工作、假期、投资、生活的话题都没有。可能她也感觉到了。这次吃饭她和我话都不多了，哪怕关于吃喝看电影，也是过场一样。晚上我送她回去，要在她家门口酒店开房她说晚上室友在家，必须回家。她毕业一直和室友合租，很在意名声。我说那你陪我到十一点，明天一早来酒店找我。她刚一思考，我觉得有戏，拽着她走向了酒店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;享受当下吧，谁知道明天会发送什么。轻车熟路开好房之后，把她按在床上，可以看出来她很久没有做爱，也想了，我说去洗手间上个厕所洗一下，让她等我。她一把把我抱住不放开，继续热吻。女人就是这样，酒店门口扭扭捏捏，到了酒店，就主动躺下了，心急的让我把她弄湿，我知道她太想要了。找到她的敏感处，老套路的分分钟就娇喘了。这个时候才放我去洗手间，等我出来的时候，她还没有脱衣服。原来她喜欢被我脱，那还说什么，脱下鞋子袜子，扯下裤子，双手伸进毛衣里面，两个奶子很热，她要我脱完再玩，我说就喜欢玩你的衣服。翻过她的身子，让她跪姿摆好，我大力的把内裤往后扯，然后弹回，拍了两下屁股。她娇喘着让我不要这么玩，我当然要撕下她的羞耻心，继续玩弄她的身体。直到发现内裤外面漏出的阴毛尖都是水珠，摸了一把嫩逼，手上全是水。不再犹豫，掰开她撅着的屁股，一嘴含上她的阴道，吮吸了起来，她上半身趴在床上，用枕头捂住头大声呻吟喘气。我喜欢在一个人某种感觉到达极致的时候彻底让她崩溃，而不是停手。淫水顺着大腿留在了床上，看她确实崩溃的比较彻底，我扶稳肉棒径直插入，下面的水泡生滋滋响着，我挥起手重重的落在她的屁股上，一片片泛红了。我骑累了，换她喜欢的坐姿。不知不觉十一点就到了，她急的澡也顾不得洗，就洗了下面，穿着衣服离去。第二天早上她九点了才过来，睡眼惺忪，还化了一点淡妆。我把她摆在床上，扛着她的双腿，一下下重击她的阴户。直到中午才起身洗澡退房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从那之后，又有一段时间没有联系，连微信都不发了。某晚她要和我语音，但我在打游戏给她挂了，她让我拍照定位，我没理她。几次周末给她发微信都没回，如此这般就不约会了。我仅仅对她只有性欲了，现如今五次三番的大规模作战，小穴也是如此熟悉，新鲜感也已不再。&lt;br/&gt;最重要的是我也有了新情况，自古新人胜旧人，我们下次再表。&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190409/1946215.jpg&quot;/&gt; &lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190409/19462228.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被认真的人在2019-04-09 19:51重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 16:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3491205.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]聊聊新文革的一些事（续）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3487837.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3487837.html</guid>
<description>昨天夜里转发个贴被删了，可能是内容违规了，今天重新写一下。&lt;p&gt;看到上的帖子里朋友回复提到了秦岭龙脉，特意找资料看了看，我不太懂风水学，不过有些观点还是挺有意思的。有懂的朋友可以指点一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回复一下上个帖子的部分留言和私信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朋友老家前不久打掉了了一伙黑社会，就是一帮游手好闲的小青年，整天打打杀杀，讨债，太高调，后来还上了央视法制栏目。年纪轻轻感觉挺可惜的，大好的时光就这样消耗在监狱里了，人一生能有多少好时光呢？人有时间还是要多看看书，出去走走，多见见世面，总比整天宅在家里要好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人说我太偏激，别把政府想得那么坏，对于这些人，道不同不相为谋，每个人都有自己的生活经历，不必强求一定要统一观点，仅此而已！&lt;br/&gt;扫黑，主要目的就是清除异己，消灭影响政权稳定的那些人，顺手处理一些小虾米，博取为民除害的好名声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越来越觉得政府的每一刀下去，用有那么多无辜的韭菜受罪，很多一刀切政策的出台，制定者不是没有考虑到受影响的群体，很多社会问题出现以后，政府出台政策，老百姓看了就说，你这个方法不行啊，这个事情应该这样这样就解决了。是政府没你聪明吗？你真以为每年的公务员考试是为了选蠢才吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有的社会问题在政府那里都有完美的解决办法，但人家就是不用，甚至不惜背上傻逼的名号也要制定一些逆流而行的政策，说白了，人家故意就是要这么来，古话说得好，饱暖思淫欲，饥寒起盗心。国外为啥经常游行示威，批评政府，因为人家没那么多烦恼，可以吃饱了没事干就盯着政府的一举一动，稍有点问题就散步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作～买房～结婚～生子～养老，任何一个环节都能毁掉一个人，每天为了生计奔波得精疲力尽，还会有精力去监督批评政府，给人家找不痛快吗？所以政府想方设法的给你制造问题，折腾你，用各种各样的事折腾你，让你过得不舒服，如果你还在为你这个月的信用卡还款发愁，你还会去关心龙椅上坐的人是谁吗？用各种各样的条条框框，磕磕跘跘着你，坐龙椅的人才坐得安心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是人家的高明之处！这也是放着国外成功的模式不用，偏要摸着石头过河。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有朋友私下我小心被喝茶，这确实是个问题，不知道社区的安全性怎么样，会不会被追到IP，如果会，那以后就不说这种尺度的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外提个建议，能不能加个编辑定时保存，这是第二次写了，第一次写完预览一下返回时候多按了一下，文章瞬间没了，很崩溃。之前也看到好多人反应这个问题，希望管理解决一下，不然手机码字真心累，而且文思如尿崩，崩过了再来就没有感觉了！&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 08:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3487837.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>