<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[一纳20181109] 中学生迟到两分钟遭班主任暴打 四根扫把被打断</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3335749</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3335749</guid>
<description>&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;05：呼市团委走进清水河县助力脱贫攻坚         &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11月8日，呼市团委携手呼和浩特市平泽食品有限责任公司(呼市放心早餐创始人李二双)走进清水河县韭菜庄乡碓臼沟村开展结对帮扶工作，为122户贫困户送上了总价值1.5万余元的雪花面粉，为村民解决了实际生活困难。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，自呼市团委脱贫攻坚青春建功行动开展以来，呼市团委整合团内外资源向贫困地区倾斜，持续动员全市各级团组织、青联、青企协、非公经济组织、青年社会组织和广大团员团干部在生产扶贫、教育扶贫、人才扶贫、公益扶贫中发挥积极作用，广泛采取电商培训、学业资助、就业援助、创业扶持、公益慰问等形式，在脱贫攻坚主战场挥洒青春汗水、做出青春业绩。全市各直属团委在脱贫攻坚青春建功行动中既做组织者也做先行者，积极参与政策宣讲、志愿服务、结对帮扶等工作，大力开展医疗资源下乡、就业培训下乡、招聘岗位下乡等帮扶活动，在脱贫攻坚的生动实践中彰显共青团的青春作为。广大金融业、医疗、教育、公益组织、青年社会组织和爱心人士积极踊跃投身脱贫攻坚行动，扎实推进“情暖童心”共青团关爱贫困少年儿童教育扶贫、“温暖心 分享爱”和“心愿直通车”等公益活动，关心关爱贫困地区贫困青少年，不断改善他们的成长成才环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，今后，呼市团委将继续按照呼市委、政府脱贫攻坚工作要求，团结带领呼市广大团员青年，以更加坚定的决心、认真的态度、实干的精神扎实做好共青团助力脱贫攻坚工作，在打赢脱贫攻坚战、全面建成小康社会的主战场上挥洒青春的汗水、做出青春的业绩。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6df7f7f6ly1fx1vhtn9ezj20m80etwge.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 10 Nov 2018 08:01:08 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3335749.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[楞逼系列] 印度阿三出神技，理发用火不用剪刀</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3335567.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3335567.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;     &lt;br/&gt;        上周去印度旅游时偶遇了高中同学李铁汉。&lt;br/&gt;     &lt;br/&gt;        他告诉我今晚有个趴，问我要不要一起去做个造型，我当即答应了。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        正当我推开门，心中还幻想着成为小鲜肉在趴体上光彩夺目的时候，我被眼前的一幕看傻了。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVEFw0CQ3SQYbIVPmI8hyTERiceOhlhuZE9pazQ0WeTcIFfYWGCFY8JhUg/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        理发师拿着打火机直接往头上一点，头发迅速燃烧开来，远处一看就是恶灵骑士本尊了。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVEQF6tTxq9sJqLMYh7HwZOdiaId3UajiautEWUEJfppewiaxokbNuNk63LA/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        他告诉说我让我别害怕，并向我介绍阿里老师——这里最前沿的造型师。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        目前全孟买只有在这里才能享受到这种干柴烈火的理发。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVE3yHc36psU2gQf2aAt3iaX3XJhJiaanR1PGzSia07B9jjyN5NCpaNEmtEQ/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        因为担心所剩无几的头发，我谢绝了铁汉请我一同享受的好意，随后找了个旮旯角准备细细观摩。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVE7kZEHghmzARGoGKh5xLXWwvNKwFKbrhowPriamatJuT3ojZ2nc1ib2xw/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        火焰理发并非单纯的烧烤，在点燃之前，理发师通常会用各种秘药腌制你的头发。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        为了调控火势，理发师会在秘药中兑入一定的秘制液体。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVEwK5aaiabH6pR2CRo563NzKjMVdJQA2p2sgNz47Sjd6lp4IBwTPwZFpg/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        阿里老师在铁汉脑袋上撒了一把这种秘药和液体，让我不自觉地想到街边即将出锅的炸土豆。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVEJ98SD0WbgXrib3afpfibUrOZ5Su7PZGdr5IUiaUaSye4NENU5LHI3h0hg/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        在打火机的轻轻触碰后，铁汉的头开始燃烧，“它看起来很危险，但其实并非如此。我甚至没有感受到燃烧的感觉”，他举着手机一边自拍一边说道。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVE4MHOTJx4fy6Mb8WlGA7SK0zNGGDOmqA9gDBNT14ia630L1ia8cPPQJuA/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        用柔情的火焰疏络发型的缺陷，保持一颗膨胀的大脑能始终让你走在社会的前沿。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        伴随着摇曳的火焰，过剩的头油、分岔的杂毛都被灼烧掉，穿过发间的丝丝清凉足以称得上帝王般的享受。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_png/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVENvV2k9jfeIjH5ngknMXicDsTXxtIfM5NNW1upkeW3aTLRWmHpjbEwaw/640?wx_fmt=png&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        然而有些顾客为了达到涅槃的效果，不惜突破祖上传下来的极限。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        看这娇媚多姿火焰，我估计只有参入汽油才能得以实现。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVEY8KwmGhJl8xibX7PHibQVgkibSBTx7cYj88gnEzicBqibkYVibZiajjCp8jqQ/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        阿里的技术吸引了大批顾客，但每天只有少数人可以理发，收费3英镑。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        “我一天内不能超过15个顾客，所以无论谁想要理发，都必须提前预订。” &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVEefGGic1ZDf0Juo1kwxpaA0nP34kicJjmv1AG2YAbD609lQzygydMLyXQ/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        经常来这理头的加拉瓦表示他非常喜欢这种方式理发，“我在镜子中看见自己头上那团熊熊大火时，我真不敢相信这是科学的杰作”。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_png/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVE9A0lfYnTHiby3bbVSAznIDicXFFPkxfCiccvfor2bibYHJXeyRGZ6tliaibw/640?wx_fmt=png&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        加拉瓦让我不要羡慕他的勇猛，并把我带到了另一家小型理发店。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_png/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVEl0rXSA7fAPiagvCggG7U026MGr4BFvOCFzYkHm7LVrGv7vmXgcngN0Q/640?wx_fmt=png&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        这里的火不同于上一家，如果说上一家是爆炒红烧，这一家就是小火慢炖。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVECcK5fZXIr5paC5eFWlXW2ByrkVo9sTL217cib0JhPxhJicBCh4Phkh6w/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        据说这种独特的理发起源于五年前的一个夜晚。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        “我们村经常停电，有一天晚上我正在为顾客理发，突然停了电，我就一手拿着蜡烛，一手理发，不小心将他的头发点燃了，结果发型意外的令人满意。” &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVEdhyx6I0o0Du2Kv3YicMzH1ADQvuuCo4yYQVaQemLnicbwx2zwelEvc9A/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        后来他经过自己多次的尝试，如今已经练的出神入化了。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVEF9UXUhfp0cUymlJvnWVtH8FlTR5l6CnjlibmrR9v2GRgzOwibSSoRaLw/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        现在找这位小哥理发的人越来越多，他的独门技艺在村庄中传播，即使他的店里没有任何高档沙龙的设备。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVEDmFlSSdjM01uMALOSfxicKcicXMsYceT7J1PAicgzuK80ouvCk0koSCicA/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        随后越多越多的理发师开始用火焰来代替剪刀，这种特殊技艺怎么能少了老毛子。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        一位俄罗斯理发师直接抛开了打火机，拿起火焰喷射机来为顾客设计造型。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;       &lt;br/&gt;     &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVEGWzBdk2wG3ia0PVKPYfTRka8KOMzbZr5sAvBlfTRGfTDKNhwmsNvxTg/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        有名句是：猛火飞凤凰，大力出奇迹。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        在任何领域里，人类这一群体都不乏真的猛士。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        “它使理发更具动感，而不仅仅是光滑”，这位理发师说道。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVEed4kAeLesupCVmeHBmpfR0Yo5HS4hh2MBf4uwbYC6iaPaBM8jlTcoAA/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        并不是所有的客户都需要烧掉头发，针对用户需求燃烧才能达到最好的效果。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        这位阿拉伯的理发师就经常用火焰喷射器来给顾客做拉直项目。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVEV10s216BI4LddzRMrNPXUHQtkYm9yoQA5ibCCCU3QrrLxFQCMw7dL6Q/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        其实早在非洲，人们就巧妙的利用了火焰来拉直头发，但此火非明火。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        用火烤过的铁片，来拉直毛躁的头发，操作方便且效果立竿见影，既加固了发型，又防止了头颅的萎缩。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVEmmgXuAmCHwb9wTuHTUp26ao1jc12dLXXez1u6T9WGnicHKc9wiaSRCUg/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        “人们为此疯狂，很多人都很想体验这种经历”，这位阿拉伯理发师一边开火一边说道。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVEFWXrPIflSur6eBVDkAJDVFickialmIcgq9p0siatcZKFuLxkCuibA2cgcg/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        “我在这儿拉直一次，能保持一个月，就算是龙卷风吹过，发型都不会乱。” &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        他还表示这门技艺给他带来了不少好处，顾客们再也不会在过程中睡着了。 &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_png/qYCF5IYEAIfe6LL8YJdUBmAvA5MEyHVE5w59L6AkfEIQghHN0dZEVRia2X2pUDVr6kJZEI8KGPc3jY4QJwZnuFw/640?wx_fmt=png&quot;/&gt;  &lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;        在那晚的趴体中，铁汉成为了最耀眼的boy，看着他在舞池里扭动的身姿，我竟担心起他今晚会不会尿裤子。 &lt;br/&gt;        &lt;br/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢来源：只学习不玩耍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被楞逼在2018-11-10 11:12重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 10 Nov 2018 08:01:07 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3335567.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>终于找到了在苹果上安装小草app失败的原因了</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3334890.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3334890.html</guid>
<description>刚按照网上搜到的方法终于安装成功了。榴友们可以尝试一下。&lt;br/&gt;用Impactor安装报错 provision.cpp:168 或 173&lt;br/&gt;Please sign in with an app-specific password. You can create one at appleid.apple.com&lt;p&gt;原因是：由于手机上的Apple ID有开启了双重验证，所以需要一组App专用密码代替原始密码，才能继续安装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解决办法是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请先到苹果官网 &lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://appleid______apple______com&amp;amp;z&quot;&gt;http://appleid.apple.com&lt;/a&gt;，登入时请输入你的 Apple ID 及 原始密码&lt;br/&gt;因为已有开启双重验证，输入密码后，画面会要求你输入一组「六位数字的密码」，这个密码会以「短信」的方式传到你的手机，约十秒内即会收到，请将六位数字密码输入，才能进入Apple ID设定页面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入设定页面后，请到「安全」类别中的「双重认证」栏位，点右侧的【编辑】，然后点「关闭双重验证」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来苹果网站会要你设定一些「安全问题」，请记忆自己的填写内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关闭后，重新进行安装时，就可以输入 Apple ID 及原始密码来安装辅助了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果无法关闭双重验证， 可以点右上角完成，再点 【App专用密码】，出来的输入框随便输入，再点【建立】，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生成的就是「xxxx-xxxx-xxxx-xxxx」格式的密码（密码包括中间的 - 符号），可以再打开Impactor软件，再安装一次辅助，输入您的Apple ID和这个生成的新密码即可安装。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 10 Nov 2018 08:01:06 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3334890.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]死肥宅的淫妻癖 [2P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3332500.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3332500.html</guid>
<description>&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot; readability=&quot;10&quot;&gt;从同居到结婚，不知不觉在一起十年了。遇见合适的人，真的是一顺百顺。夫妻感情非常好，无话不谈。我是典型宅男，一肚子赘肉从不爱任何运动，除了床上的。说起来老婆身材还算不错，奶子虽然只有B杯，屁股却是难得的蜜桃臀。腰也细，大桃形屁股一撅，肥肥的小逼整个凸起来，实在是忍不住要把鸡巴插进去。可惜宅男总是很难持久，真的抱着翘屁股大力抽插，一分钟不到就得缴枪。老婆水很多，小逼也是又肥又紧，小极品一枚。很喜欢被爆操，哪怕我只能爆操半分钟，也会和我一起高潮。夫妻好的蜜里调油，小日子过的和和美美。&lt;br/&gt;又是一个愉快的周末，刚吃完饭，老婆正在刷碗。我跟在后边一路摸奶子，顶屁股，自得其乐。老婆一边做家务一边被我骚扰，忽然想起来什么，说道：“哎呀，我说趴在桌子上写东西的时候怎么总有男同事在后边过，是不是故意占我便宜？”我还没反应过来，心不在焉的回道：“什么从你后边过？”双手根本不停，把她两个奶子抓成各种形状，又不去拨弄奶头。老婆奶头最敏感，不做的时候弄奶头会很难受，并不会觉得舒服。她弯腰把碗放进碗柜：“就是这样啊，我趴在桌子上写东西，屁股翘起来，男同事不停的在我屁股后边过，故意蹭我。”我这才反应过来，一想象那个画面，兴奋到不行。本来就硬起来的鸡巴，更是直接感觉发涨。一把扯掉老婆的裤子，挺翘的蜜桃臀中间夹着肥嫩的小逼，更是让我欲望高涨，扶着龟头来回磨蹭肥肥的阴唇。老婆呻吟一声，迎合的拿小阴唇蹭我。我不再犹豫，用力一挺，插进还有点干的小穴。紧紧的肉穴包裹住龟头，一股舒爽从鸡巴传遍全身。摸着老婆的大屁股，轻轻抽插起来，没十几下，小穴的水就多起来了。一用力，顶到最里边，老婆忍不住大声叫了一声。这时候要是大力抽插，用不了一分钟她就能高潮。可惜宅男体力有限，不能这么简单就结束了。忍住诱惑，拔出鸡巴，一起转战床上。老婆要在上边，这可不行，她瘾头上来根本停不住，每次都直接把我操射了。没过瘾就射多不爽啊，一拍她屁股，老婆顺从的平趴在床上。这是最近开始喜欢的新姿势，虽然平趴着，屁股还是够翘，肥穴也清晰可见。挤上润滑油，扑哧一声把鸡巴插进去，龟头在两个小阴唇之间反复摩擦，在润滑油的作用下扑哧扑哧直响。这个姿势并不插进小穴里边，只在洞口进进出出，龟头被包裹的足够爽，又不至于太爽忍不住射出来。实在是宅男暗爽必用姿势。老婆阴唇被反复摩擦，又被龟头一下下的顶到小豆豆，也是爽的嘤嘤嘤呻吟不绝。用力顶几下，老婆爽的忍不住夹起屁股，我挤进一只手在她身下抓奶子，又一次教育道：“不许夹着，放松，越放松才能顶的越深。”老婆在床上顺从无比，放松了屁股：“嗯~我忍不住，噢~噢~~”又夹了一下屁股，来了一次小高潮。多年配合，我也熟练无比。用力抓紧她的奶子，挺腰狠顶她的豆豆不动，让她慢慢享受小高潮。坚持这个姿势，又在她耳边轻声说道：“再讲讲你同事怎么操你的。”不愧是多年夫妻，老婆也进入状态，配合我说道：“人家穿着紧身裙，趴在桌子上写字，男同事故意在我后边过，蹭我屁股，嗯~鸡巴蹭硬了，撩起我的短裙，抓着我的大屁股操我。”我兴奋的不行，让老婆撅起屁股，鸡巴整根插进去，大力顶了几下，问道：“是不是这么操你的？”老婆淫荡劲上来了，回应道：“嗯，就是这么操的，鸡巴比你的还大，小穴被操的好爽。”我实在受不了这个刺激，再一拍她屁股，老婆心领神会，屁股撅起来，蜜穴微张，摆出最经典后入式等着被操。我一挺鸡巴，嗤的一声插到最深处，大力抽插十几下，老婆的淫水已经泛滥，溢的腿上床上都是。今天很有状态，连续抽插也没射，老婆最喜欢被我爆操，小穴已经操出了白浆。我又用力揉捏她的大屁股，一边操她一边说道：“一想到你让别人操真是太爽了，下次真的让别人操一次好不好？”老婆这时候什么都能答应：“好啊，啊~我也~好爽~”虽然有状态，但是大力抽插一直是我的弱项，还是不到一分钟就射了。精液从老婆的小逼里涌出来，老婆又一次高潮了。她很有荡妇潜质，高潮的很容易。平时却保守的很，除了我只和前男友做过。没有任何暧昧关系的朋友，甚至根本没有男性朋友。每次看她渴望被爆操我又难以满足，特别希望有个猛男可以用电动马达臀，大力抽插爆操她十几分钟，让她爽的死去活来。她却无法接受和其他人做爱，坚决不同意找别人。被我反复劝说，也仅仅是在床上配合我，一起幻想一下。不过饭要一口一口的吃，这比最开始一提起来就生气已经好太多了，以后说不定会有机会让我梦想成真。&lt;p&gt;我特意查了一下，这叫淫妻癖，挺多人都有淫妻情节。也不知道是什么原理，一想到老婆被别人爆操我就爽的不行。反复劝说，潜移默化下，老婆渐渐不再反驳，是时候进行下一步了。要物色一个体力好，能疼人，别祸害人的。还要不能纠缠不清，当然也不能比我好，万一肉包子打狗，老婆真和人跑了那可哭都没地方哭。说来也巧，没多久老婆着急发快递，忘了自己在家没穿胸罩，直接让快递小哥进屋了，快递小哥来取货的时候眼睛都直了。老婆只穿着松松垮垮的大背心，一半奶子露在外边不说，奶头还是立立的。下身只有一个小短裤，鼓溜溜的翘臀呼之欲出。我在里屋没出声，想象着客厅里老婆被人看光，心里痒痒的不行。偏偏老婆二劲上来，一直没发现有什么不妥，居然又弯腰填快递单子。打赌小哥一定硬了，翘臀诱惑实在难以抗拒，忍不住发出了咽口水的声音。老婆这才惊醒，赶紧跑卧室里，假装拿东西掩饰尴尬。我见机不可失，一把扯掉老婆短裤，用力把她推了出去。老婆短裤被拉到腿根，内裤若隐若现，踉踉跄跄的出现在小哥面前，直接懵逼，被小哥又看了个饱才反应过来。刚要再跑回卧室，小哥果然没让我失望，一把抱住老婆，迫不及待的抓住老婆的奶子。精虫上脑，根本没想想老婆为什么那个姿势出来，或者也不愿意想卧室是不是有人。我把卧室门拉开一道小缝，偷窥自己老婆被人强奸。老婆被抓奶子以后剧烈挣扎，怎奈弱女子怎么可能和年轻力壮的小哥较劲，根本挣脱不开。也不好意思大声叫，只是低声唤我：“啊！老公！老公！！”小哥全然没理会到是在叫屋里的人，只以为是在半推半就。那点挣扎比完全顺从更让人刺激，抓着她的奶子把她按在桌子上，裤子都来不及脱就在翘臀上耸动起来。我兴奋到不行，也掏出鸡巴撸起来。心里恨不得帮他把老婆内裤扒掉，一鸡巴插进老婆小嫩逼，开启电动马达模式一顿爆操。老婆被压在桌子上，不好发力挣扎，也反应过来我推她出来的目的，不知是伤心还是兴奋，反抗力度越来越小了，也不再呼救，真的半推半就起来。小哥见有机可乘，一手不忘摸奶子，腾出来一只手拽下老婆的内裤，自己也连忙脱掉裤子掏出鸡巴，角度不好，看不见有没有我的大。结果这傻逼又舍不得放开奶子，又没经验盲插，一只手扶着鸡巴，比量半天没插进去。我恨不得一脚给他踹进去，真是蠢逼！抓奶子和操逼哪个更爽分不清吗？再说B杯奶子有什么玩头，翘臀肥逼不会享受。小哥做贼心虚，越着急越进不去，只在洞口傍边点来点去。老婆彻底放弃挣扎了，任由他闷头努力，说不定还翻了个白眼，只是调整了一下姿势，让自己趴的舒服一些。我的角度只能看到他们的背影，看不到老婆表情。不过不再呼救和挣扎，应该是没生气吧，人生体验啊，很多逼一天进出的鸡巴比你一辈子的都多，不悲哀吗。小哥终于放弃了奶子，两手操作，扒开了老婆肥肥的阴唇，从后边挺了进去。老婆和他同时发出一声吐气声，估计老婆还没出水，但是第一次被陌生人操总会觉得紧张刺激。小哥插进去后二话不说，抓着腰就开始爆操，梦寐以求的场景终于出行了，我加速撸动，实在太爽，居然没几下就可耻的射了，还射出来好多，都有点腿软，扶了一下墙才站稳，握着鸡巴继续从门缝里观战。小哥也是个不给力的，抽插了也就那么十多下居然也射了，鄙视他！好在是拔出来射的，应该心里还是有顾忌。射完一边提裤子，一边还不忘再抓两下奶子，老婆估计也是没料到这么快就完事了，挣脱他不再给摸，站在那不知道在想什么。小哥腰带都没系好就慌里慌张的跑了，我赶紧出来，看到老婆居然哭了。眼泪吧嗒吧嗒不停的掉，恨声对我说道：“这回你满意了吧！”我连忙各种安慰，赔小心，生死事小失节事大，可别一个想不开，再整点什么不应该的冲动出来。乱七八糟的安慰了半天，就差没跪下道歉了，一个劲的说比以前更爱她了，这次真是爽爆了，以后再也不会让她找别人，一辈子的宝贵财富什么的。女人终究是心软，看我是真的爽，并不是敷衍，更没有嫌弃她，心思也渐渐放开了。说被操的时候根本没感觉，要不是为了给我看，早就踢爆他了。我当然又是一顿猛夸，虽然很想就着热乎办事，可惜刚射完怎么硬不起来。只好一遍遍回忆，把细节都印在脑子里，以后每次做爱都拿出来回忆，足足爽了有半年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;终于被别人操过之后，老婆也有点放开了。不再避讳聊这个话题，按我的要求一遍遍重复被强奸的感受，听她形容怎么被别人操就是我最好的春药，那半年多做爱频率多了不少，多数都很尽兴。但一个故事再动听，重复上几十次也会腻味的，看看时机差不多了，开始琢磨下一个对象。最好要体力强点的，别又是秒射，还得靠幻想才能过瘾。年底老婆单位同事聚餐，我觉得又是个机会。老婆平时从来不喝酒，一杯啤酒就晕乎，半瓶啤酒就能喝倒。要是假装喝多，或者不用假装真的喝多点，那个在她屁股后边蹭来蹭去的同事肯定能有动作。在我反反复复的劝说下，老婆终于同意：多喝点，不反抗。下边的事是后来根据老婆口述和我自行脑补整理出来的，就当是上帝视角全程旁观吧。年底老婆单位同事聚餐，有那么十多个人，别人不提也罢，那个恋臀癖同事果然频频敬酒，老婆记着我的话，喝了有半瓶多，晕晕乎乎的不知道什么时候聚餐就结束了。男同事各自送喝多的人回家，那个同事果然主动要送老婆回家。把老婆扶进出租车后座，自己也跟了上来，一开始还假装搂着脖子，蹭着老婆乳房边沾沾便宜，后来见老婆并不反抗，贼胆渐渐大了。摸上了老婆的大腿，手还一点点向上滑去。老婆穿的还是职业装短裙，没穿丝袜。被摸到腿根也有反应了，两腿夹紧，却没把同事手拿开。男同事手被老婆的大腿夹紧，说不出的舒爽，果断要求出粗车改道去酒店。这段路也就两三分钟，老婆自述心里一直很挣扎，又想让我爽，完成我的要求，又觉得这样不好，其实对这个男同事也没感觉，并不想和他做。她对我之外的所有人都没感觉，不过这半年看着我一次次爽的不行，又借着酒劲——更重要的是这个男同事还有点小帅，要不也不能被蹭了屁股也不作声——一路内心挣扎着就到了酒店，迷迷糊糊的被扶进了房间。被抱上床以后，男同事饿虎扑食就压了上去，想先来一个舌吻。老婆本能的反抗起来，想不到男同事甩过来一个耳光，喊道：“装什么装！小骚逼！”又直接粗暴的拉下来老婆的内裤，说道：“骚逼，早就湿了，还装个鸡巴！”老婆被打的有点懵，酒一下子醒了，看着直接的内裤真的有点痕迹，可能是路上被摸的时候有了感觉，喝完酒比较想要。可是这时候被打就很不爽了。挣扎着要站起来，当然又失败了，男同事粗暴的把她推倒，掏出鸡巴就要塞进老婆嘴里。老婆不肯张嘴，龟头在嘴唇上蹭来蹭去的更感到恶心，扭过头就开始呼救。“救命”叫的很大声，可是男同事根本不怕，也没有任何人敲门。短裙被掀起，两腿被男同事的腰轻松别开，就这么被插了进去。男同事鸡巴是真大，据说有我的一倍半到两倍大小，不管老婆挣扎反抗，毫不怜惜的粗暴抽插起来。老婆虽然喜欢被爆操，但是没有人喜欢被强奸，冷不防遇到这么大的，更是只有疼没有任何爽。偏偏男同事也喝了不少酒，加上可能能力本来就强，居然整整爆操了十多分钟也没停。老婆被操的剧痛，却没有办法反抗，挣扎半天也没体力了，只剩下哭。男同事看反抗弱了，变本加厉，把老婆的腿抗在肩上，肥逼突出来，一次次深深的操到最里边。老婆被操的更疼，嗷嗷直叫，男同事全当是叫床助兴，扑哧扑哧的又狠劲抽插几次，顶在小穴最深处的子宫口内射了。享受了一会射精的快感，男同事把大鸡巴拔出来，老婆的肥逼被操的一片狼藉，精液和淫水顺着腿根流了一床，或者还说了一些下流话，老婆记不清了，只觉得逼里特别疼，没有任何快感。男同事想让老婆把鸡巴舔干净，被拒绝也不在意，拉开老婆的胸罩，又大力扭捏起她的奶子，用力掐捏乳头，真看不是直接老婆，随便祸害。老婆被弄的难受，又开始挣扎。男同事整个压在老婆身上，含着奶头用力裹舔，老婆反抗不了，只能被玩弄。玩够了奶子，又把手指伸进老婆逼里用力抠挖，手指更硬，也更有力，老婆刚才被操的剧痛的逼这次更加受伤。也推不开，只能低声哀求：“疼，求求你拿出来吧，太疼了。”男同事得理不饶人，淫笑道：“求我啊？拿出来也行，给我配合点！骚逼哭给谁看呢？给我笑！”老婆实在是笑不出来，只好又按同事的要求，给他舔鸡巴。满是淫水和精液的鸡巴，被老婆含在嘴里。一个人要是被打服了，很可能会主动向施暴者示好，老婆现在就处于那种状态，奶子和逼疼怕了，根本没有反抗意识了，只想着怎么讨好。主动跪在床上，给男同事反复舔鸡巴，还含住龟头用舌头挑逗，男同事的鸡巴渐渐的又硬了起来。让老婆跪在那，撅起屁股，终于实现了单位里幻想了无数次的后入。这次时间更久，老婆被操了足足一个多小时，几度虚脱，男同事根本不管她怎样，就是各种爆操，整个逼都操肿了。就这样被操着昏睡过去，第二天醒来酒店只剩老婆自己，整整一夜，我还幻想着老婆被操的怎么爽，自己在家又撸了一发。万没想到这次是真的被强奸了，早上老婆看手机，有几条条男同事发来的微信，正是自己的裸照，被操的发红的小逼还流着精液，被摆成各种姿势的，插着鸡巴的，不言而喻，男同事不但操了个够，还拍了不少照片。老婆回到家和我哭诉，我也觉得很棘手，没料到会碰见这样的人，都和你开房了，就不能有点耐心，温柔点操吗？！这不是祸害人吗，有心去找他，又担心老婆被操的照片流出，只能让老婆辞职，把他拉黑，就这样不了了之，一直深以为憾。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;经常看各位看官争执一些内容的真假，我这您就当假的看，乐呵乐呵就行了，没必要较真，附赠老婆屁股照一张，镇楼防水。其实还拍了她小嫩逼的，对着她的小逼撸出来才是最大的赞美。可惜不让放，以后再慢慢说服吧。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20181107/15134843.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20181107/15134843.jpg&quot;/&gt; </description>
<pubDate>Sat, 10 Nov 2018 08:01:05 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3332500.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[每日一笑：20181017]这个剧透没毛病~~~</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3309991.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3309991.html</guid>
<description>&lt;img data-src=&quot;//wx2.sinaimg.cn/large/005zWjpngy1fvn80n7rt2g30dw05k15d.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;span&gt;文丨每日一笑&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.记得我六岁的时候，爷爷去世了。家里最值钱的就是一头驴。&lt;br/&gt;一个夏天的晚上，我在院子里玩，爷爷回来了，我像平时一样跑过去和爷爷玩。&lt;br/&gt;爷爷还问问爸爸妈妈怎么样，我说他们在屋里睡觉，我去叫他们。爷爷叫住我说不用了。&lt;br/&gt;我回来看看驴。然后还给驴喂了一把草。我跑去和爸爸妈妈说。他们还说小孩子不要乱说话。&lt;br/&gt;结果没几天那头驴就死了。爷爷活着的时候很喜欢那头驴。每次下地干活都牵着那头驴。&lt;br/&gt;走了也要把它牵走吧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.国庆小长假，闺蜜第一次随男朋友回家见父母。因为旅途劳顿，吃过晚饭，&lt;br/&gt;闺蜜便回到为她准备的房间准备休息，客厅里男朋友父母不知因为什么吵了起来，&lt;br/&gt;吵得越来越厉害，他和男朋友劝阻也不管用，他父母甚至还动了手，&lt;br/&gt;她男朋友母亲吓得躲进了儿子房间，父亲回到自己房间一个人生闷气……&lt;br/&gt;闺蜜很忐忑，他们是不是不喜欢她啊，可她真的很爱她男朋友啊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.一切伟大的爱情缘起都是最原始的动物性。如果承认这一点，就应该承认，&lt;br/&gt;出轨是必然，不出轨才是偶然。这个问题上，明星、富豪、官员和保洁工、&lt;br/&gt;卖菜的、说相声的没有区别。世界上只有两种人：出轨的和没机会出轨的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.发小说：我儿子逃学被老师叫家长，我特别生气，不是为了他逃学，&lt;br/&gt;是为了他撒谎——他天天告诉我他去上学了。我厉声责问他是从什么时候开始学会撒谎的，&lt;br/&gt;不说不行。围观的老师很多，他琢磨不说大概是不行了，就低头嗫嚅：是从开始写作文的那一天。 ​​​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.小时候的早晨：&lt;br/&gt;大脑：该起床了！&lt;br/&gt;身体：矮油，再睡会吧！&lt;br/&gt;尿：要不你们商量着，我先出去？&lt;br/&gt;现在的早晨一般都是：&lt;br/&gt;尿：该起床了！&lt;br/&gt;大脑：还能憋 ！&lt;br/&gt;身体：那就再睡一会儿吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.初中的时候喜欢踩着时间点到学校，因此练就了一身自行车飞车技术。&lt;br/&gt;有次回家被我爸一顿说“不要命了”什么的，&lt;br/&gt;才知道原来有个爸爸的朋友在街上遇到我想和我打招呼，&lt;br/&gt;追了三条街愣是没追上，而他骑的是摩托车……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.让闺蜜减肥，闺蜜说:我感觉身体里住了四个人，我疑惑的问:什么意思，&lt;br/&gt;哪四个人？，她说:唐僧，孙悟空，猪八戒，沙和尚。每天唐僧都说我要吃素，&lt;br/&gt;猪八戒说我要吃肉。孙悟空说我要吃水果。沙和尚说:师傅，大师兄，二师兄说的对呀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.男友有一点轻微洁癖。有一次我去男友家，当时他正在做饭没理我，&lt;br/&gt;我感觉有点困就先去他卧室睡了一会儿。等他做好饭，来卧室叫我吃饭时，&lt;br/&gt;发现我没脱衣服就睡他床上了，当时就很嫌弃地说：“你这人怎么穿衣服睡觉啊?&lt;br/&gt;“我睡得迷迷糊糊的，“额”了一 声，就把都衣服脱了……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.小明母凝视着小明慈祥地说道： “儿啊，为娘想在你背上刺四个字，&lt;br/&gt;让你永世不忘娘的教诲， 你怕疼吗？” “不怕，您尽管刺就是了。”&lt;br/&gt;说罢小明脱掉上衣，小明母泪眼婆娑地在小明背上刺下四个大字：“龘靐齉爩。”小明，卒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.今天和二货媳妇儿煲电话粥，11点多了她突然说到：皇上，臣妾身体不适，&lt;br/&gt;先行告退了，今晚翻别的妃子牌子吧我一听乐了，&lt;br/&gt;回到：朕就你一个爱妃啊二货媳妇儿淡淡的冒出一句：不是还有左贵人和右贵人嘛，&lt;br/&gt;他们可是陪了皇上20多年了，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;span&gt;图丨每日一笑&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.建议！！&lt;br/&gt;      &lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20181016/23270464.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20181016/23270464.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.这个剧透没毛病！！&lt;br/&gt;        &lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20181016/23283354.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20181016/23283354.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.生下来吧，我帮你.........&lt;br/&gt;        &lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20181016/2329123.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20181016/2329123.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.去医院看脱发&lt;br/&gt;        &lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20181016/23294444.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20181016/23294444.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.到底是什么关系？&lt;br/&gt;        &lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20181016/23302672.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20181016/23302672.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.注定孤独一生&lt;br/&gt;        &lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20181016/23305681.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20181016/23305681.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.重庆人凶起来，连自己都能涮了&lt;br/&gt;        &lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20181016/23313840.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20181016/23313840.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.老板，将心比心嘛&lt;br/&gt;        &lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20181016/23321458.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20181016/23321458.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.头上一片绿油油，这女的怕是个傻子吧&lt;br/&gt;        &lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20181016/23330675.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20181016/23330675.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.没毛病，就是这么给力&lt;br/&gt;          &lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20181016/23333887.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20181016/23333887.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;span&gt;人体艺术&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    &lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20181016/23343637.png&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20181016/23343637.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;    &lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20181016/23345924.png&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20181016/23345924.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;    &lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20181016/23352321.png&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20181016/23352321.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;    &lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20181016/23354123.png&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20181016/23354123.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;    &lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20181016/2336091.png&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20181016/2336091.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;    &lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20181016/23363819.png&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20181016/23363819.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 10 Nov 2018 08:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3309991.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>