<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>相亲定好了对象，却因为我一句无心的话搞砸了</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3446337.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3446337.html</guid>
<description>        先介绍一下自己的情况。90年的，本科毕业五年，老家中部地区农村，家里一妹妹上大二，一弟弟初三，父母为了我的婚事急得睡不着觉。前几天正月12夜晚，我舅妈说给我介绍个对象，给我一个手机号，让我们先聊聊看怎么样。这女孩的基本信息是  91年的，和我一个镇，初中毕业就出去打工，性格内向话不多，挺漂亮。于是，当晚开始聊天，她问了我的一些基本情况，彼此感觉都不错，约了第二天见面，同意了。第二天下午托媒人打听了一下她父母的意见，答复是父母不管，只要女儿愿意就行。第二天晚上她带着她嫂子(比她小一岁)，我带着我妹妹，我去接她们来到我们镇街上逛街，聊天，放烟花，喝奶茶，也没有聊什么具体内容，我也不太擅长面对面聊天，所以也没抱什么希望。&lt;br/&gt;       第二天正月14，家里人让我给她打个电话，问问人家是什么意思，要不要双方家长见个面，很意外她居然同意了，我家自然是没意见，于是约好正月16上午在我舅妈家见面。见面那天约好了10点，我按照规矩买了烟、酒、饮料开车去她家，去的时候她才刚起床，坐了一会儿带上她那边的媒人(是她的一个邻居和我舅妈的嫂子在镇里上班是同事，她们聊天的时候说起这个女孩，由于我舅妈的嫂子儿子已经说好了对象，于是把这女孩介绍给我了，她邻居和我嫂子的舅妈就成了媒人)还有她哥哥嫂子和他们两个孩子去了我舅妈家，然后就是她家这些人加上我爸妈，加上我这边的媒人，一起去饭店吃饭。吃完给女孩1万块订金，收了。媒人，她哥嫂，她侄子侄女都给的600红包，我们那儿规矩是如果女方接了这个钱，就代表她同意，男女双方有人再给提对象，都会对外说婚事已经说好了，但不是订婚，将来她因为某种原因不愿意了，钱会退给男方。如果是男方不愿意了，钱不退！我也是第一次听说这种规矩，心想终于找到对象了，还挺高兴。&lt;br/&gt;       饭后，我和她单独相处了一会儿，又聊了很多以前的经历，也牵了手。由于第二天要出去外地上班了，晚上买了零食，巧克力，还有一本书当做给她的礼物，拥抱了一下，算是告别吧。&lt;br/&gt;       接下来的几天，每天都会聊天，聊的也很开心，我就像遇到初恋了初恋一样，一直再表达真心。因为太快了，我怕她反悔，她更怕我反悔，但除了聊的开心，我其实并不了解她，她只说看上我脾气好性格好，说适合她，其它的不重要，我呢是觉得她长得好看，居然能看上我(我个子不高没到170，长得不帅娃娃脸，没有在城市买房)，那我还有什么不愿意的呢。就这样聊了四天，基本都是像恋爱一样聊天，没有往结婚上聊。昨天晚上她突然问我，如果她要求我爸妈在镇上再买一套房子，我家愿意不愿意。我说，现在镇上已经有一套了，装修好好的，基本上就算是我的，将来我弟谈婚论嫁(10年以后了)，我爸再给他想办法，事实上也确实是这样，我弟还小，我爸妈现阶段肯定都是先为我考虑。她呢就是不相信，觉得我们结婚了将来父母肯定不管了，只顾我弟。我说我家里不是那样的人，她说她周边很多这种情况，都是开始说的好，后来都说不清了。我说现在农村房子没有价值，买了暂时也不住，将来父母可以支持我们在城里买房，她的意思就是以我的工资在城里不可能买的起，她也不打算在城里买，还是先管眼前在镇里买比较好。关于这个说了半天也没有达成共识，她也只是听亲戚朋友的意见，自己也没有主意。到这里我才知道她的意思就是年龄大了，不想等了，想把这事定下来，说我正月16见面那天就该提定日子这个事，还说这几天聊天她一直再暗示，可我就是不明白，说我的答案是先有了感情再结婚(其实我说的一直都是随时都可以结婚，但是先谈着也没意见，一切听她的)，现在还要等她挑明。我说我不懂这些，就几天的时间，一切都太突然，我也不知道你咋想的，如果你说定，我随时回去定日子。最后勉勉强强不谈房子的事了，那谈彩礼吧！&lt;br/&gt;        其实彩礼这种事，多少算多多少算少呢，在我们老家农村，如果镇上有房子，彩礼可能也就10万块左右吧，当然有钱的多给的也有，给少的也有。这些也是我刚刚从我爸妈那儿知道的，她问我准备出多少，我说我不知道别人家是什么数目，前几天跟她聊过按平均水平她说可以，但没说具体数目。我说:我真的不知道我们那儿普遍都是给多少，我就知道年前有一对儿，从见面到结婚就10天的时间，男方是二婚女方也是二婚，一共花了6万，我爸当时说这个数目不算多，所以我家肯定不会比这个低吧，再说低了你肯定也不愿意啊。以上是我的原话，我也不知道为什么说这个，但就是像聊天中表述一件事情一样，这确实是我知道的唯一关于彩礼的事。说完这个她就不高兴了，说我居然是这种人，6万，她说都不想跟我聊下去了。到这儿我还没有意识到问题的严重性，因为我就是随口一说，并没有其它意思，心里是想着她大概会要10万–15万。大家可以，只要不离谱，都是会给的。后来我说跟我家人商量下一会儿回复她。家里的意思就是定亲可以，彩礼大概10万，要多了我们再谈谈了，也不是固定就10万，一切都好说。等我打电话回去，她很久才接，说现在的情况是她家里不愿意，因为我把她和二婚的比较，她妈已经说了，无论如何都不会答应了，电话里我也听见一个声音不知道是他哥还是她妈说:现在是你们愿意我们也不会愿意的，然后电话就挂了，打过去拒接。这时候我才知道在农村有的观念是这么重，我不知道她是怎么跟她家里表述的，可能是开了免提，我们的聊天记录公放。也可能就是一句“他说人家二婚的才花了6万”，如果是这么一句，她家人肯定生气，但其实我真的没有那个意思，甚至我说的时候没有任何意思，只是当做聊天来解释一下这是我唯一知道关于彩礼的事，不是说去比较。&lt;br/&gt;       千不该万不该我说了这句话，现在已经解释不清了。我跟我妈说了这情况，我妈长叹一口气说:孩子呀，你咋这么傻呢，那种话能说吗？本来父母都为我的事操碎了心，本以为终身大事就这么定了，前几天还在亲戚面前说，基本都定了，现在倒好，估计这时候我妈又该愁的睡不着觉了。&lt;br/&gt;        我跟那女孩说，不行我明天坐车回去解释，她说不用回去，回去也没用，她也说服不了家里人。她说如果我早在见面那天定了这些事，就不会有现在这些情况。可一切都太匆忙，又急着去上班。也并不知道她这么急，我想着先聊聊了解一下，结婚都是迟早的事。现在我也不知道女孩怎么想的，愿意还是不愿意了，会不会站在我这边，会不会觉得我就是在拿她和二婚的比，觉得我就是想拖着，想压低彩礼数目。我妈说明天让媒人去她家说说，圆一下场，就说小孩子聊天不懂这些，但我却觉得没什么希望了。&lt;br/&gt;        前前后后也就8天时间，就像一场梦一样，现在梦碎了。我倒觉得没什么，毕竟也没有感情，只是怕我父母，以后更加为我发愁。如果她真的是懂事的人，她家里也不会知道我说的引起误会的话，如果真像她说的她家都是讲理的人，也不会揪着这一句无心的话不放。&lt;br/&gt;       现在事情发生了，我觉得应该没有挽回的余地了，毕竟在农村这种误会不是那么容易消除的，明天就算媒人去了，估计也是越抹越黑。所以，就这样吧！&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被一只大松鼠在2019-02-25 05:54重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:50 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3446337.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>透过骨头抚摸你（致我所爱）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3445708.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3445708.html</guid>
<description>


最早接触这里应该就是上大学的时候，不过一直都是游客的身份，去年有幸得一邀请码，看了很多的文字，也开始回忆自己的过往，所经历的女人，我自己的故事，如有熟悉的人看到，请手下留情，或者有敏感的地方，望大家勿喷！！&lt;p&gt;透过骨头抚摸你&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好久好久都不拿电脑敲文字了，主要原因还是因为不知道说些什么，或者说过了矫情的年龄，有些东西就不需要再表达了，藏在心里挺好！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我是一个在熟悉的人眼中不安分的人，熟悉的人面前讲话很多，喜欢聊心事，我也时常在听音乐或者看电影的时候去冥想很多意境，喜欢一切带质感的食物，喜欢简单，喜欢一个人，喜欢午后翻看自己以前写的日记，然后把想象规定在自己的幻想里，看着这个城市的霓虹，去回忆自己的青春，回忆那些在我生命中驻足过的人，也去思念那个她，那个我喜欢了好多年的女人！时常微笑，但是微笑的却那么牵强，城市喧闹后的一丝寒意，烟花绚烂后的一地灰暗。&lt;br/&gt;你，还好吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此刻，左手冰凉，直至指间&lt;br/&gt;此刻，右手冰冷，直至心底&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上了二十多年的学，从家庭，到学校，只到出象牙塔，周围的人都教我以善待人，在他们眼中我是听话的孩子，同学的榜样，父母的骄傲，老师的好学生！我觉得我这辈子可能就是这样规矩的生活着，不曾有任何涟漪。活在这个“美好的幻想”中，只到她的出现！大学时候魔兽开始盛行，我抛弃了自己玩了几年的大话西游账号，转战魔兽世界！学医的都知道，医学生其实是没有所谓的大学生活的，都是在过又一个高三！我是一个亡灵法师，每天做任务，下副本，去纳格兰骑着自己的白色羚羊看风景！一切看起来都是那么的惬意，只到那天在奥格瑞玛门口被一个牧师插旗，结果没有任何悬念，我秒杀了她，因为我比她要高好多级！她加我好友，问我要面包，我给她！她说谢谢，我说不客气，然后转身，离开！跟往常一样，没有任何异样。只是她的名字在我看来很好听，沙扬娜拉！那时候已临近期末，好几门考试，我没有之前那么多时间在电脑前，偶尔来看看，也就看书复习了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那年寒假回家之前雪就一直下没停，新闻天天报道雪灾高速公路封闭，火车停运，飞机航班延误，考完试我也没着急回家，一来是因为离家太远了，二是买不到火车票，春节机票更是贵的离谱。我就更不想再折腾。晚上我再上号玩儿游戏，她喊我，我才发现她已经跟我一样的级别了，只是装备有点儿不忍直视。因为放假不用上课，所以大量的时间在电脑前玩儿游戏，我在的时候她也一直在，组队，刷副本，拿装备，开荒！因为留校，在陌生的城市，也没有朋友，就一天看书，玩游戏，睡觉！整个假期我基本都是那样过来的。跟往常不一样的是游戏里面我的队伍里面多了一个叫沙扬娜拉的牧师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人在回忆的时候，思绪是模糊的，因为它是过去&lt;br/&gt;人在回忆的时候，思绪又是清楚的，因为它是经历&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有几个人记得山木培训这个名字？她说她是山木培训的老师，让我喊她姐，我没答应，也没有拒绝！看周围的人，我有他们的MSN，Q，有电话，但大多时间都是沉默的，唯有她，会时不时的发信息给我，问我有没有吃饭，问我在做什么。人就是这样，得不到的永远在骚动，被偏爱的有持无恐，很好的一个姑娘，却没有得到另一个他的珍惜，我劝说你放弃他吧，你追我，我比他好！她说她怕吓着我，我便不再回复。网络里的话，谁还真的当真不成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个假期看完了第二学期专业课的所有书，想着下个学期会轻松一些！开学，她说要来我的城市出差，我说我想吃她城市的春笋，她说来的时候带给我！北方的三月还是有些冷的，从图书馆出来我竖起了衣领，朝宿舍方向走去，因为宿舍前面是足球场，球场有零零散散的情侣散步。上楼，换衣服准备去洗澡，发现手机上有7个她的未接来电，因为在图书馆，所以静音了手机！电话回过去，能听的出来她说话有点儿颤抖，可能是冷的缘故，她说她在我的学校，足球场路边的路灯下。一切来的太突然，我有点儿懵。北方的冬天，晚上6点已经开始黑了起来！我拿起手机，穿上外套下楼，隐约在灯下看到一个女生，高筒靴，黑色打底裤，烟灰色大衣，长发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以后很多时候我只要路过足球场，我都会刻意驻足，只因那一刻的她，美过了火！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Long time  no see !” 她说。在很多电影中的经典桥段，在我的世界里突然出现，我呆了！等回过头来，她已向我走来，我们相互拥抱，一切都是那么的自然，根本不像是两个陌生人第一次见面，她说没想北方的春天也这么冷，我脱下大衣给她披上，说等我，然后去旁边的便利店，买了奶茶，要了热水冲开，递给她，她微笑，说谢谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来她说那天晚上第一眼看到我，她就知道我是她这辈子的劫！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是我记得我们俩最清楚的一段回忆，之后我们也有很多美好的回忆，只是让泪水染的模糊了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待续...2月24日凌晨更新&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更新了一下午，回忆总是让人心疼，抽了一包烟，喝了有一瓶酒！也终于开通了二次验证，可以在原文上修改这个帖子了，我本以为我再操作不了这个帖子了！因为每次编辑都现实尚未二次验证，无法编辑！上班时间我可能会更新的少，因为实在太忙了，我会尽量抽时间去更新，谢谢大家关注！感谢！！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回忆继续--透过骨头抚摸你（2月24日晚）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说还没有吃饭，让我带她去吃饭，学生食堂已经关门，去了可以点菜的小餐馆，三个菜一个汤，人很多，跟别人拼的桌，现在想想，那时候的我还是很紧张，主要是因为没想她那么漂亮，那种漂亮给人的感觉是那么的亲切，跟现在的漂亮是另一种感觉。吃完饭她要回酒店，坚持不让我送，我只能作罢，也对，那时候的我真的单纯到可以说是一张白纸，对她，没有任何别的想法！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回去玩游戏，团里少牧师，问她要不要参加，她说酒店没电脑，她提议去网吧，半小时后，我们在网吧见面，她换了短款的羽绒服，牛仔裤，开了机器，上号！记得很清楚，那天晚上打的是海加尔峰，阿克蒙德的恐惧让没有卡好BUG的她惹火上身，团灭了三次，她说打不好，让我帮她卡BUG，我推开沙发，起身，俯在她身上，拿过键盘跟鼠标，往前走，卡树根，跳，不动，好了！她发丝间淡淡的香水味让我手心冒汗，匆忙回到自己的电脑前，指挥开怪，一次过，出了阿古斯的使徒，牧师的法杖，她尖叫，高兴的手舞足蹈，像个孩子一样，拿到装备的她，拉着我的手臂，摇着说谢谢谢谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不记得那天是什么时候出的网吧，只记得那两个多小时，她笑的那么的有味道，嘴角弯弯的，忍不住想上去亲一口，第一次有想亲她的冲动，从网吧出来已经很晚了，寝室已经关门，我说今晚估计只能去通宵自习室看书了，因为寝室已经关门，她抬起头，惊讶的看着我，说抱歉，为了给她拿装备，害我回不了寝室，我说没事儿，她陪我进学校，在通宵自习室楼下，她小声说，要不去酒店吧，她一个人住，两张床，可以将就一下！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们之后每次聊起这个场景，我都笑话她说她对我是预谋已久，她说总觉得我是个单纯的学生，没想到心思那么多，博取她的同情心，然后让她引狼入室！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进门，她帮我拿了拖鞋，她脱下外套，挂在我旁边的衣架上，我换好拖鞋，起身，两个人撞在了一起，片刻的安静，很奇怪，我至今都不知道自己当时哪儿来的勇气，似乎受了外力的驱使，我竟然在她撞了我转身的时候，吻了她！她似乎没有反抗，“呃”了一声，然后就闭上了眼睛，我抓住她的胳膊，拥她入怀，她似乎也陶醉了！因为她脱了外套，里面是一个蕾丝的打底衫，我的手从胳膊下面滑倒了她的胸部，她迅速挣开我，后退两步，把脸别开到一边，我愣在那里，不知所措。“你讨厌，干嘛欺负我”也许是酒店里暖风的缘故，她脸红的厉害。“不好意思，对不起，我…”看的出来她那时候是紧张的，以至于不知道下一步要做什么，狭小的酒店卧室让我俩不知所措，我借口要用洗手间，关上门，深呼吸，看着镜子里的自己，刚才的亲吻让她的口红也擦在了我的嘴上，我舔了一下嘴唇，油腻腻的，没有什么味道，用毛巾擦去！手机响了，那时候我用的是诺基亚的5310，很精致的一款手机，室友翔子打电话问我要不要晚上回去，他下楼帮我开门，我说不回去了，去了亲戚家，他嘴里嘀咕，几年了也没听说你有个亲戚，他问我是不是跟隔壁学院的妹子出去玩儿了，我糖塞了两句，挂了电话。洗漱，从洗手间出去，发现她在用电脑敲字，我说你不是说你没带电脑嘛？她急忙合上了电脑，后来我才知道她那时候在跟闺蜜视频，因为我的声音，她跟我被闺蜜发现，并长时间追问她我是谁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她把酒店的灯都关了，只留了床头灯，橘黄色的灯光给人慵懒的感觉，我靠在床边假装玩儿手机来掩饰我的紧张，她在洗手间，洗手间的隔音效果不是很好，她小便的声音很大，让我心跳又一次加快，从洗手间出来，她去桌子旁边给手机充电，经过我床边的时候我迅速站起身，使劲拉她过来，她摔倒在床上，“啊”了一声，我压了过去，她用手试图推开我，但是力气很小，我迅速吻过去，她没有回应，一直说不要，我感觉嘴边咸咸的味道，我抬头，捧起她的脸，发现她哭了，她闭着眼睛，身体一直在发抖，我不知所措，说对不起，没等我说完这三个字，她挽住我的脖子，我的嘴唇压在了她的嘴唇上，她比我更有力气的抱住我，她反应很强烈，两个舌头在一起搅动，激烈的拥吻，我尝到一丝血味儿，我的嘴唇被她咬破了，她闭着眼睛，陶醉着，我们就这样吻着，大概有10分钟，头都有点儿晕了，我的手从她腰间滑进她的衣服里，她没有反抗，发烫的肉体刺激着我的荷尔蒙，我手从bra下面伸进去，软软的胸摸起来异常有手感，她侧身，示意我解开，我手摸索到她后背，肤色如雪，滑如凝脂，可能是我没经验，怎么都解不开那个扣，她起身，压我在身下，手伸向后背，瞬间就解开了，她拉起衣服，猛烈的脱去，我配合着她，也脱掉了自己的毛衣，把她又一次压在我的身下，我的嘴贴近她的乳头，小小的乳头早早就挺立了起来，像两颗花生米，她抱着我头，压向她的乳房，我有种窒息的感觉，我咬着她的乳头，她叫了出来，声音很大，我把两个乳房挤在一起，用牙齿轻轻的咬，她紧紧的抓着我，指甲陷入了我的手臂里。她下身躬向我，粗重的喘息声，她手伸向我的下面，我已经坚硬如铁，她捏的我生疼，“给我，我要！”我们几乎同时退去自己的裤子，我摸她的下面，已是一片汪洋，我用手指轻轻碰了一下，她叫了声，抓住我的手，又是窒息的拥吻，她手一直抓着我的下面，来回蠕动，我难受的不行，说我想进去，她扶着我的下面，我腰部用力，那种丝滑的被包裹的感觉让我深吸一口气，被填满的饱胀感让她也叫了出来… 这么多年了，我经历了好多女人，我依然可以说，和她在一起的性是最有感觉的，也许我们的性里面有爱的参与吧。她努力配合着我的抽插，我每一次冲击她都叫出声，昏暗的灯光下，她闭着眼睛，轻咬着嘴唇，两颊绯红，那种压抑的又释放的“啊”的叫声，让我欲罢不能，可能是我许久没有经历女人，大概有六七分钟，我就快到了，她慌张起来，说别射进去，求你，拿出来，我已经无法控制，肉体在肉体里猛烈的抽插，啪啪啪的碰撞声，她叫声越来越粗，“我到了”，她喊了出来！在她喊出的那一瞬间，我抽了出来，大量的精液喷涌而出，射了她一身，大部分落在了她的小腹位置，我趴在她身上，喘息着，她死死的抱着我的头，能看的出来，她也高潮了。空气里充满了淫靡的味道，房间安静的可怕，只有我俩粗重的喘息声。我们谁也没有动，两具白花花的肉体在一米二大的床上叠在一起，肆意摆放着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她伏在我身上，我抱着她，时间禁止了有大概十分钟，我被她腰里的骨头硌得难受，我动了一下，想换个姿势，她抬头看我，眼里尽是温柔，她爬上来，开始亲吻我的额头，抚摸我的脸颊，温柔的安抚让我感动，亲吻到我耳朵旁边，我慢慢又硬了起来，开始回应她的亲吻，她爬在我耳边柔声说，别动，让我来！她坐在我胯间，我用手抚摸她的乳房，一个手甚至都抓不过来，她扶着我下面，坐了下去！丝滑包裹的快感又一次充满了身体每一个细胞，她似乎很享受这个姿势，我想去顶，她不让，她说你别动，我来！她把身子压的很低，屁股一起一伏，嘴巴在我耳边粗重的喘息，她开始加速，呻吟声加重，在“啊”的一声后慢慢的爬在了我的身上，乳房津贴着我的胸脯，喘息着… 她慢慢苏醒过来，可能感觉我还是硬的，直起腰坐了起来，头发凌乱的垂着，双手捂着脸，呵呵直笑。“你坏死了，你讨厌”我也不敢直视她的眼睛，但是已经这样了，难不成我还能缩回去不成，我坐起来，双手环住她的腰，亲吻她的脖子，下面往前耸动，她昂着头！“到我上面来”，她小声说，我跪在她双腿间，分开她的双腿，扶着下面就往进送，她一直说轻点轻点…只记得那次做了很久，大概有40分钟的样子，中间她高潮好几次，每次都紧紧的抱着我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天晚上我们一共做了四次，很怀念那时候精力旺盛的自己，最后一次做完，她爬在我身上，问我她是不是坏女人，我急忙捂住她的嘴，如果你是坏女人，那我是什么！她垂下头，爬在我胸口上，手指一直在我胸前画圈圈，就那样迷迷糊糊睡着了，醒来后天已经亮了，是她的电话铃声吵醒了我，她起身，没有穿衣服，去洗手间接电话，我假装睡着，耳朵一直在偷听她在说什么！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未完待续...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被木偶丑丑在2019-02-24 20:48重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 08:01:08 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3445708.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[游客福利][愈孤] 凌晨1点，偷拍医院惊人一幕，所有人都该来看看......</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3435194</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3435194</guid>
<description>&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;  写在前面：在写这篇稿子之前，&lt;br/&gt;我知道一定会带来非议。&lt;br/&gt;但非议再多，&lt;br/&gt;我还是决定要写。&lt;br/&gt;不是为了谁发声。&lt;br/&gt;而是凌晨挂号崩溃的时候，才发现我们欠中国医生一句道歉。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;38&quot;&gt;                                                                             &lt;br/&gt;                                                                                                    &lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;                                   &lt;br/&gt;&lt;strong&gt;这几天，有一个&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“凌晨挂完号崩溃”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的话题一直挂在热搜上。&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzibK2zMbzdnwvn5SG1SAlUsbnDSVFn4cIic9FNyfDbqJ55X0ErxnECmLA/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;临近年关，流感高发，很多家长在网上晒出了带孩子看病的经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人1点45分发朋友圈：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  儿保急诊挂号到100多号，才看到17号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  还有人吐槽：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  人多的跟春运的火车站一样，这要等到什么时候……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  还有人说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  半夜12点多去过儿童医院，拿了号排队，发现要等到凌晨，就直接回家了。                         &lt;br/&gt;                                ……                                                 &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzjNPIu7UAIDlquGp7wZFFEFcxWH7rLmiaR1lkVLsbNOj4BOQibdajTVLQ/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一开始，我以为，无非就是那些再熟悉不过的抱怨：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看病麻烦、看病难、排队长、中国的医疗水平还有待提高……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;翻开评论区，才傻眼了：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_png/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzpLg09utCfhBhYFZEZmOI3SsX5RehNMcQQFdibFs8hAVf2j2NiaDjHgBQ/640?wx_fmt=png&quot;/&gt; &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_png/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzSOzobicAtXYP4TZbglMXI4CG7KBmpr6gbsy72wicg7ZyXbJZ3TDAqicIg/640?wx_fmt=png&quot;/&gt; &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_png/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzYPgag65vbU6LHFiahQxqplRSZm77PztTV7wFrPhV7VVIzotia5S3HFrw/640?wx_fmt=png&quot;/&gt; &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_png/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fz6LWly65RYgefNJ08mw1ibgzr0mo46uhqEHzXIhibVFMY2Pia43nUtxrIQ/640?wx_fmt=png&quot;/&gt; &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_png/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzNhQH7CRPwZfeI0icjUrOFLUm7ov9lHhBj5icHtqR4PibCyP9kEEj52K2g/640?wx_fmt=png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;积攒已久的情绪，在共同的话题里，彻底地爆发出来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们关注的，早已不是什么排队、家长崩溃之类的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而是暴力伤医、医闹、医患没有信任，互相防备等痛点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;必须说明一下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截图出来的网友评论，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并非真的是他们觉得医生该打，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而是用反讽来调侃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于有网友刷评论不能及时会过意来，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们会带上狗头，表示友军，避免被网友误伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;医护人员这一方，也是满腔委屈：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_png/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fz5DCGGzibU5CCdQO41CumBhmCd3VhuRwNpqveptASpSibDfZfbe8qBkXg/640?wx_fmt=png&quot;/&gt; &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzX96icSEqncwQxK5aXDjUGC3iahGEdgbFpu0uoJShnCmXRcy0ycLyY5hg/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_png/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzjgJZdksZmRWEF5YHetlngPcawNTlLLrsE7RicrY0lzSm6BTZadj4Azg/640?wx_fmt=png&quot;/&gt; &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_png/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzYicpwlLGiaWliaZLMJ0oSu6jCLCYD8Qxh4v6ic2iaSVBp4BicWibvp8yS8eKw/640?wx_fmt=png&quot;/&gt; &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_png/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzpdz5efA0ZAMxJuRlcjKVic6ibb6TXOB2ELiaPHiclJYw7OXbcN81PxiawpA/640?wx_fmt=png&quot;/&gt;                    &lt;br/&gt;                   &lt;/p&gt;&lt;/span&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;  不想当医生&lt;br/&gt;不想在急诊&lt;br/&gt;不想当儿科医生&lt;br/&gt;高校儿科班，招不满人 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;19&quot;&gt;&lt;br/&gt;没有人愿意去假设：&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果有一天，医生都被吓退了，会怎样？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对病人多、医生少的局面时，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;却不曾想过：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今天遇到的难，是否和我们自己有关？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更不会去想：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们在等待的时候，他们停过吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们等了4个小时，他们可能坐诊一天了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们只是偶尔一次，他们却是每年、每天、每夜，都如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzlcrTovRmmmCXXh8yKcqB7XN7dVg2B2MfGY05X9CYX4I1RSP91D7Ribg/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在医院里排队的人&lt;br/&gt;                                                                                                                                                                                            2     &lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新一期《人间世》，有这样几个画面：&lt;br/&gt;                   &lt;/p&gt;&lt;/span&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;strong&gt;  患者投诉时，身后站了一排戴着墨镜的大哥；&lt;br/&gt;救人的通道，几十个人扭打在一起，地上一片狼藉；&lt;br/&gt;身手敏捷的家属，在医生和警察面前，跃过桌子逃跑了。 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;28.5&quot;&gt;&lt;strong readability=&quot;57&quot;&gt;&lt;br/&gt;这样的场景，如果不是特意强调：本故事纯属非虚构。&lt;p&gt;我一定会以为，是哪个剧组在医院拍大片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzflU88Z2HWoaVNhkbwdicHm05FNmjApZYLc0n2eGtL2u0hI57XHYURUA/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪录片中，救死扶伤的医生和病人，有了一个共同的身份：&lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;  弱者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原本，是救人的人，到最后却变成一个高危人群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被骂、被打、被围堵，甚至还有人丢掉性命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年6月18日，端午节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位病人的家属，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;占据了瑞金医院神经外科病房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医护人员退守到护士台后的工作间，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继续为其他病人配药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzF6Echy2JMBbqeIxFiarhiaAILdAYcYGVdFKkOBXuHgwpx8WdOzKBtUJg/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了维持医疗秩序，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方介入，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但还是不能劝阻家属。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期间，还有家属叫嚣：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们采取强制措施，110把我们一个个拷走好了，到110那里去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fz8AMuMNnYLc0zIGfMoCZT5K0khbe4aiaJ9YNwuJSHMwiaY00JV5fibE8FQ/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，有家属动手了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走廊上，办公室，几十个人扭打在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;镜头记录下的画面，堪比战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzzKaL9ppHYNrcaOEQVVbJHpyBDOBiaEhDPLSic64eOCKVpMxvyJeicic9Fg/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么大的仇恨，原以为是因为医疗事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到最后才明白，是因为家属没有遵从医嘱，私自将病人带离医院，在家期间，病人病情发生了变化，再抢救也来不及了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzqwfa6j9WODicxcmNWoVAicib5DY3Hpx1WecuYkIFXJyiaqzzI79sXvIoAw/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;医闹过后，医院的走廊上，一片狼藉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位烧伤科的病人，给人打工时，电击受伤入院。后来，成了植物人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，老板和家属都联系不上了。医药费也没有人交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医院坚持给他治疗了4年，最终患者死亡。这时，家属出现了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们过来认领尸体，但拒绝支付医疗费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一开始，纪录片的导演很同情这家人的遭遇，还帮他们想办法筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁知，两天后他们跪在医院门口，拉了条幅：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还我儿子，还我丈夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们还要求指认当时说要帮他们的导演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;言外之意便是：你说过要给钱的，怎么不兑现？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzPa1lMIQyribemUUWwQhqRniaghweUiaibnJpoYwicz97IwMsGTYrVibI3rqg/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;事后经过查证：&lt;br/&gt;                   &lt;/p&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;strong&gt;  老板联系不上的原因，是给了这家人一大笔医药费。&lt;br/&gt;                          但家属想赖掉医药费，就找了医闹。 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;7.5&quot;&gt;&lt;strong readability=&quot;15&quot;&gt;&lt;br/&gt;医生和病人之间，建立信任很难。&lt;p&gt;但毁掉它，只需要一个人就够了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这一期的《人间世》中，提出了一个问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;病房那样的场景，年轻的还敢做吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人回答：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我是护理，我只能说，若是回到高考前，吃屎都不学医。                                                                                       &lt;br/&gt;                                                                                                    3           &lt;/p&gt;&lt;p&gt;你永远都不知道，造成雪崩的，是哪一片雪花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些天天说国外医疗服务好的人，可能还不清楚：&lt;br/&gt;                   &lt;/p&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;strong&gt;  在美国看病，一般都会先找家庭医生。&lt;br/&gt;  看病，需要提前预约。&lt;br/&gt;  想要去医院看病，远没有国内方便。&lt;br/&gt;花费，也并不便宜。 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;strong readability=&quot;10&quot;&gt;&lt;br/&gt;那些动辄就对医护人员指责、谩骂、殴打的人，或许还不明白：&lt;p&gt;暴力伤医，没有人是受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对医生的暴力，其实是对我们自己的暴力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzH3CE33Ywl8I3ribghSz6Iav1iaeVoz06vjsvvibea5uBKbqp0EKaiaaqSw/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年，中国医师协会曾发布一组数据：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近6成医务人员受过语言暴力，13%受过身体伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年，医护人员被打的新闻，更是屡屡发生。&lt;br/&gt;                   &lt;/p&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;11&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;  孩子患猩红热，爹妈因不想让孩子停课，便殴打医生，想要阻止他写传染病报告卡。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  武汉大学中南医院一外科医生，在门诊正常坐诊期间，被一身份不明人员持刀刺伤，生命垂危。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  北大医院妇产科医生遭患者殴打，眼眶骨及下颌骨骨折，住院治疗。 &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;10&quot;&gt;&lt;br/&gt;  大家都在一味抱怨：&lt;p&gt;&lt;strong&gt;医生态度不好、医院坑不坑人的时候。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有人会去了解：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2017年的中美医生配比量中，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名医生的诊治标准，是一天看24个病人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而中国一名医生，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天接触的病人，就近百个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fztiaFe9TSgfeEREjuSrzh4oODpj16Bn2aICicPrLPqNnnvib74BbhA9b3g/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人算过这样一笔账：&lt;br/&gt;                   &lt;/p&gt;&lt;/span&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;15&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;  在中国学医，首先需要：&lt;br/&gt;5年本科，3年研究生，3年博士；&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕业以后，还需要：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3年规范化培训，执业医师资格考试，职称考试；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果医术过硬，还能经受住各种考试、论文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19年的时间，才能当上副主任医师；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24年的时间，才能成为主任医师。 &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;14&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;十几、二十年培养一个能看病的医生。&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;结果，被患者、家属几下子，就打伤了；甚至，还有医生为此付出了生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原本，能做开颅手术的巧手，因为一次受伤，再也无法拿起手术刀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;却没有人算过，这位医生之前救过多少人；今后，还有多少人等着他救命。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzcewymUBA9QqcfLRQFu2bFFX5CKoMicFWypZCg3ZzLrQm14xnH6lF8QA/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt;                                                                                          &lt;br/&gt;                                                                                                    4&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人曾问：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果医患关系继续恶化下去会怎样？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我看到过这样一个回答：&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;10&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;  其实也没有多大问题，供求不平衡的动荡之后，终归还是会回到平衡状态，因为市场的需求在那里。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  只是，这些医生会在私人医院、VIP诊所内。服务好、环境好、医术好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  穷人，可能体验不到。 &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;26&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzKjHeAiaBibR3EByhGPU3icM7AWR1uQGKnsh7sSCvTWeU4Pv2P6lcYKpqA/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;p&gt;《人间世》中，职业医闹被抓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医闹，成了一个可以致富的产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医院里配备了安保、24小时监控和报警系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医生一边在救人，一边随时还要准备自救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有谁，敢说自己不会惹上医患纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不满总是存在的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医疗环境这个话题太大，不是三言两语就能说明白的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我们都明白：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人心与人心的距离，却是可以改变的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;医生不希望任何一个患者死亡，护士不希望任何一针扎不上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国医疗，还有很多可以完善的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我们也不该就此，忽视了他们所有的努力与付出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有调查显示：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医院的耳鼻喉科和急诊室，是最容易发生暴力伤医案的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要原因并非医疗事故和医疗差错，而是患者对效果不满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因为，大部分人，都不接受这样的解释：&lt;br/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;strong&gt;  “开完刀以后，各种各样的并发症，在一定范围是不可避免的。”&lt;br/&gt;“医院不是保险箱，不能仅仅用结果来判断医生的好坏。”&lt;br/&gt;“合并症、并发症和后遗症这些，医生也做不到绝对的预判。” &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;8.5&quot;&gt;&lt;strong readability=&quot;17&quot;&gt;&lt;br/&gt;每个患者，都是抱着很高的期望。&lt;p&gt;但多年来关于疾病宣传和教育的缺乏，造成当今医患之间，很多的误区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医生不是神，脱了白大褂，他们只是普通人。                                                                                     &lt;br/&gt;                                                                                                    5&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，医生要想保护自己很简单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们只需要做有把握的事情，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若有不可控的风险，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直接放弃病人就可以了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《人间世2》第4集的结尾，我们听到了这样一个答案：&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;  “即使你很难避免别人对你犯规，但真正热爱医学的人，不会因此丧失热情，也不会利用规则知识保护自己，放弃病人。” &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;56&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;饮冰十年，难凉热血。&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;即便医患关系，矛盾重重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;依然还有人深陷在自己的世界里，选择心无旁骛地治病救人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次病人大出血，医生顾不得形象，撅起屁股，拼死用去拳头堵住伤口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fz8w3I5W5g4NEZRnpGroEbFCmLsboaFeWphKia7VDHItiaLgd8Cib0IVbkg/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个双胞胎的妈妈，被诊断为感染性心内膜炎，不得不做手术，一台手术三条人命，最终一个都没有少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fz80ZgBcxue09qfDhl64H8YbBQwxzALXOkOMib5ISuibgpfBYSD8VW91gg/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;怀孕38周的产科大夫，连做两台手术后，坐在地上，已经累得话也说不出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzbFVvcru71icOUgOmgta2F8lcPEtEib6ic7fYYG1NMtiaibKDBEswKHibVvdQ/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟腱断裂的医生，绑上支具，单脚站立，做了两场手术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzSErjQ6XGdXTs2LXgT4UEnIJIDJ4vM4OYjzIguFQ8AGVT10qru0LuYw/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位并无过错，却陷入医疗纠纷的医生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经历了风波之后，却被查出得了甲状腺癌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原本该放下心理包袱，好好养病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁知，自己做完手术以后，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他又选择，重新做回了医生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对同样的病症，他迎难而上，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后经受住了考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/4ZyCKBCs8Qrf2wpyUic0v9VtCHBkTP6fzT7icqzicy7MOl8rmEzvuiaEz4b621xYcPTuwvKnJd44LoLmNdR4OYicibGA/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;《人间世》节目组，送了一张画像，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;给这位不愿露脸的医生&lt;/p&gt;&lt;p&gt;救死扶伤的路，太窄太辛苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我当然也明白，无论什么时候，还是有那些：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;只想着敛钱的无德医生，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只想着医闹拿钱的丑恶病人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这篇文章存在的意义，不是写给他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而是写给那些：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依然坚持理想，不忘誓言，还愿意在这条窄路上，继续往下走的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把命交付他们的时候，我们都曾少了一句感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾因对医学的不了解而抱怨时，我们都欠他们一句抱歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章，写给值得的人看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢，说给值得的人听。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对不起，谢谢你。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢作者：古蒙儿&lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;
&lt;hr/&gt;&lt;hr/&gt;&lt;hr/&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;</description>
<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 08:01:07 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3435194.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[女人是老虎]曾惊艳世界的排球第一美女重回国家队：女孩，你天然的样子真美[26P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3446485.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3446485.html</guid>
<description>&lt;br/&gt;这个世界从来就不缺乏美&lt;br/&gt;比如19岁的泰国爱尔兰混血麻豆Jessie Vard&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/3e1ea00339ec405dbd37e74f21faa8b1.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/3b52eeacea6243d4b16c343ce6020678.jpeg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;白皙的皮肤，天使般的脸孔和魔鬼般的身材&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/dfd4ba2711e74e35bc335375fbca0937.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/57b22fe6bac343a7a2c7766a8b082b4e.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jessie成了美的代表之一&lt;br/&gt;然而在大家纷纷感叹她的美貌时，#Jessie整容全过程#的话题也成为了热搜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/8bc62c5da26041aeb729fd93ce2c16f3.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;原来这样的美貌背后是冰冷的手术刀&lt;br/&gt;其实，Jessie从来没有隐藏过自己是人造美女的事实&lt;br/&gt;她的ins上记录了她的整容过程&lt;br/&gt;鼻子、下巴、胸部、注射美容......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/2576b2b4bac94bd395acf68a912df533.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，Jessie整容之前丑吗？&lt;br/&gt;并不！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/3d6384185dc1452896646d130eeace3e.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;照片中可以看出Jessie的底子并不差&lt;br/&gt;或许有人就要问了，长得又不丑，为什么要整容呢？&lt;br/&gt;并没有人规定长得不丑的人就不能追求更美&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和Jessie一样原本就很美的还有曾经惊艳全世界的排球第一美少女莎宾娜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/7470388078204497878a74be8be46740.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;身高182cm，&lt;br/&gt;腿长一米二的莎宾娜因为像娃娃一样精致的长相而一度成为比赛场上的焦点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/8a0583ceae0a4852a285e7a0c2aa6e0b.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/4167eb30f51945f2b1e9bfc2d283d855.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/c05e70dc4ae941b0ba39d6777ef620c8.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美貌给莎宾娜带来了名气，可也掩盖了她的实力&lt;br/&gt;作为一名排球运动员，&lt;br/&gt;人们关注的不是她的技术水平，反而只在意她的样貌，&lt;br/&gt;甚至整个团队都带来了负担，比赛反而显得无足轻重&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/c59ac311446b4055902ab72c4292376a.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而4年过去了，现在的莎宾娜变成了这样&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/b135d55e82a44bb38be0271544ad553b.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这标准的网红脸是怎么回事？&lt;br/&gt;原来，出名后莎宾娜从哈萨克斯坦女排队签约到了日本企业的GSS女排队&lt;br/&gt;但签约了新团队的莎宾娜并没有接受应有的严格训练，&lt;br/&gt;她的日常变成了拍摄杂志、出演节目……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/9deaa86940584ec8a86059b4223fdd07.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/8f21c13e3f5e4a1c81b56eaad60b84c8.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/e88ea617302c4b5e8230b1fe2639a218.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;贩卖美貌带来的结果除了女排技术的退步外，还有莎宾娜对于自己的认识&lt;br/&gt;而随着新人的崛起，被关注度逐渐降低的莎宾娜开始对自己的外在产生了质疑&lt;br/&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;“是因为不够美，所以人们不再关注我了？”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;于是，莎宾娜开始整容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/a687d1fa0f24468cb7ff3c1a3159c342.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;把自己整成了迎合大众审美的网红脸&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/2018e159f62b4664bff89a94a103684a.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着整容的变脸，莎宾娜变低的关注度又有了回升的趋势，&lt;br/&gt;但这种关注却是不好的一面&lt;br/&gt;人们骂她整容怪，怪她把自己整坏了&lt;br/&gt;莎宾娜越来越迷茫，也越来越自卑，&lt;br/&gt;还好，她还有支持着她，陪伴在她身边的父母&lt;br/&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;“你无法让所有人都觉得你漂亮。&lt;br/&gt;但一个做热爱之事的人，去到哪都会发光。&lt;br/&gt;可你现在，过的是自己喜欢的人生吗？”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一句话入醍醐灌顶，&lt;br/&gt;莎宾娜开始反思自己，她发现其实自己真正想要的是在赛场上拼搏&lt;br/&gt;于是合约满后，莎宾娜果断回国&lt;br/&gt;她回到了最初的起点，甚至比以前还要拼命去训练&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/c40ab14fcad44ee78ba42664c116ece4.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/e7bcd6ac369d47828582438e338c84de.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/2c16a725a89c4894824336a608fdf5c8.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;终于在一次次努力下，莎宾娜的球技获得了肯定，&lt;br/&gt;在连续几届的哈萨克全国赛中都取得了优异成绩，&lt;br/&gt;拿下优秀运动员的荣誉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/9aae9e8e141845c6b8fd91cc2b6ea389.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在的她有了可以彼此支持、信任的队友&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/8692a61662b845d188fb824c6a11b0bd.jpeg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;收获了在赛场中的掌声和荣誉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/041294122e9f40dca06918a21d66b5a9.jpeg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;空闲时间丰富自己&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/f2ab6d73716b4d929437e6c55a4fefac.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;经历过被捧为天人又被狠狠摔下，&lt;br/&gt;莎宾娜的内心随着外在一起改变了，变得更加自信&lt;br/&gt;曾经迷茫的她如今对于脚下的路更加坚定&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190119/1c8dd27fef3540c0b7d2d8862c475d0e.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;犯错后可以及时修正，可如果迷失了自我就什么都没意义了&lt;br/&gt;我们拥有选择变美的权利，但却不能为了美而丢失了自己&lt;br/&gt;女孩，你爱自己的模样才是最美。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 08:01:06 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3446485.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>