<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[每日一wen0120]绝美女神爆乳令人垂涎[60P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3413713.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3413713.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;strong&gt;每日一闻&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;1、[人民网]从1月20日起，北京轨道交通试行推出5种电子定期票，其中，日票每张20元，周票每张90元，乘客可在车票使用有效期限内，凭票不限次数刷码乘车。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、[中新网]中国人工智能“独角兽”旷视科技推出机器人战略，重磅发布首个智能机器人网络协作大脑——河图(Hetu)，未来5年将连接超10亿个机器人以期创造更大价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、[华夏时报]近日2019年全国文化和旅游厅局长会议的数据显示，2018年，国内旅游人数预计达55.4亿人次，收入约5.13万亿元，同比分别增长10.76%和12.3%。在出境游上，根据中国旅游研究院初步统计，2018年全年中国出境游客达到1.4亿人次，消费将超过1200亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、[创业帮]中国一名外科医生利用5G技术实施了全球首例远程外科手术。这名医生在福建省利用5G网络，操控30英里（约合48公里）以外一个偏远地区的机械臂进行手术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、[观察者网]欧盟于周六（19日）开始，对从中国进口的电动自行车征收18.8%至79.3%的关税。理由是，欧洲生产商认为，这些中国产的电动自行车从不公平补贴中获益，以低廉的价格涌入欧洲市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、[海外网]印度尼西亚巴厘岛计划向旅客征收10美元约（67元人民币）的税，以促进当地环保与文化保护。据印尼媒体报道，峇厘岛当地政府已草拟相关条例，去年12月起已和当地执法者对条例进行讨论。除了峇厘岛针对旅客的税收，日本从今年起也开始向旅客征收1000日圆约（61元人民币）的离境税，用来资助与当地旅游业有关的基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、[全球企业动态]“2019中国企业信用发展论坛”发布中国企业信用500强。华为投资控股有限公司位列2018年度中国企业信用500强榜首，中国银行股份有限公司、珠海格力电器股份有限公司、中国工商银行股份有限公司、国家电网有限公司、上海汽车集团股份有限公司、中国建设银行股份有限公司、中国建材集团有限公司、招商银行股份有限公司、中国农业银行股份有限公司进入前10名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、[科技日报]据英国《科学新闻》网站近日报道，尽管气候科学家和联合国等国际组织不断呼吁，要求各国采取措施削减二氧化碳（CO2）排放，但全球二氧化碳排放量预计将在2018年创下历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、[新快报]近日,国家体彩中心和中福彩中心先后公布了2018年体彩和福彩销售情况。体彩2018年全年销量2869.16亿元,筹集体彩公益金670.03亿元。2018年福彩共销售2245.56亿元,同比增长3.5%;筹集福彩公益金约643.59亿元,同比增长3.6%。以此计算,2018年全国彩票共销售5114.72亿元,比上年增加848.03亿元,同比增长19.9%,共筹集彩票公益金约1313.62亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、[中新社] 从2019年1月开始，全国各省份进入了地方“两会时间”，各地去年的经济成绩单与今年的经济增长目标也将一一揭晓。截至1月18日，共有13个省份在当地政府工作报告中披露了2019年GDP预期增长目标。值得注意的是，其中有5个省份将这一目标表述为区间值，加设上下限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、[新华社] 美国纽约联邦储备银行行长约翰·威廉姆斯18日表示，美国政府部分机构“停摆”已成为阻碍经济增长的新阻力，美联储将采取审慎、耐心的货币政策支持美国经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生不会太圆满，我们要摆正心态面对酸甜苦辣。人生是一场醒悟，不要昨天，不要明天，只要今天。活在当下，放眼未来。人生是一种态度，心静自然天地宽。不一样的你我，不一样的心态，不一样的人生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美好的一天从态度开始！&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;/strong&gt;</description>
<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 08:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3413713.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>女知青惨剧：被奸人数远超南京大屠杀！</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3407658.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3407658.html</guid>
<description>&lt;img data-src=&quot;http://i64.tinypic.com/9kun1c.png&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://i67.tinypic.com/jseeck.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://i64.tinypic.com/2rmmwl2.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个女知青麻木地推开大队党支书家的门，一步一步、沉重万分地走了进去。大队党支书桌上摆着半瓶二锅头和一小盘花生米，还有一张招工表格和大队革委会的大印。女知青站住了，双目无神，象一个被送上祭台的羔羊。大队党支书甚至连门都不关，闪闪烁烁的油灯都不吹，就粗鲁地笑着，一把扯开女知青的衣衫，然后把她推倒在充满汗味和臊味的木板床上。女知青没有喊叫，只是心和下体一同疼痛着。当女知青从床上站起来，滞重地穿着衣服时，大队党支书将血红的大印盖在了招工表上。和那大印一样鲜红的还有床单上几块处女的血痕……。假如这仅仅是故事，是小说，那么，历史就没有任何存在的价值和意义了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是中国大陆文革时期血淋淋的真实历史。例如，1972年安徽某县首次由贫下中农推荐上大学，全县数万知青展开大规模竞争，最终有70余人获得这天大的幸运。在进行上学前体检时，妇科检查的医生惊讶地发现，女知青没有一名是处女，而且几乎全都不是陈腐性裂痕。她们都是在招生通知发下以后失去贞操的。女知青们是以肉体为代价换得一张离开农村的通行证的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从1964年到1980年，全国上山下乡知识青年（包括所谓回乡知青）达数千万之众，其中有一半是女知青。在这上千万女知青中，遭受色狼奸污的其实无法统计。大部份被侮辱过的女知青都不愿暴露真实情况，因为中国的伦理道德将使失去贞操的年轻女性受到巨大的心理和社会压力。另有一些被奸污后而上大学、入党、提干的女知青更不会将内情暴露。如云南生产建设兵团某团助理保卫干事，被一名当权者奸污后送到四川去上大学，后来此当权者又奸污其他女知青被揭发出来，坦白罪行时交代出与她有过关系。当外调人员到四川找到她询问情况时，她却矢口否认。外调人员失望而归，那当权者因此而被少判一年徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按当时的说法，这些色狼统统被称为破坏上山下乡份子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些色狼罪有应得，遗憾的是大部份奸污过女知青的人并没有被揭露，他们到死都会为自己的艳福而洋洋得意。最终倒霉的还是那些弱者，他们心灵的创伤不但终生难忘，就是在现实生活中也屡屡因直接碰撞而再次流血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海一个普通女工，在新婚之夜被丈夫毒打，以至赶出家门，因为她不是处女，她的处女贞操在插队时被公社党委书记给破坏了，她的丈夫并不因她当时若反抗就会被打成反革命纵火犯而原谅她。当时她看麦场，无意中烧了一百多斤麦子。更有甚者，一些在插队时入了党的回城女知青几乎百分之百地被怀疑是被大队党书记奸污后而发给党票的，因而，这些人连找对象都成了问题。手里握有党票、团票，招工、调动、提干权，以及病退、困退权的色狼们，以这些特权为诱饵，奸污了不少女知青。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新疆生产建设兵团的一个上海女知青，长得丰满诱人，她拒绝了连长的调戏，便被发配到二十里外的水渠口去开关闸门，每天在四十度的酷暑中来回一次，半个月后她屈服了，给了连长一个暗示。连长陪她看了一天水闸，第二天她就被调回连队驻地的食堂工作。而那最后一天，她少女的贞操与流水一同东去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在人们在叙说女知青被奸时没有使用强奸一词，1974年打击这些色狼时也没有使用强奸一词，因为绝大部份女知青被侮辱时，侮辱者确实没有使用暴力，他们使用的只是权力，人民给他们的权力。悲剧在于：人民的女儿正在被这些掌权者奸污！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;云南是个美丽的地方。大批知识青年来这里接受贫下中农再教育。1968年第一批北京知青是在周恩来亲自批准下进入到西双版纳地区的，而后又有上海、昆明两地知青离开家乡，来到漫长的边境线上，开垦荒山，种植橡胶树。1970年云南农场在屯垦戊边的伟大指示下，成为昆明军区云南生产建设兵团，大批现役军人进入到兵团，担任了连长以上的全部正职干部。四川省成都、重庆两市的知识青年怀着“保卫边疆，建设边疆”的志愿，经过严格政审，大批来到云南，认为自己已经成为准军人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，知青们不会想到，几年后周恩来会在看完一份云南生产建设兵团关于奸污女知青的材料后击案大骂：“这不是共产党，这是国民党!”其实按一些色狼的所作所为，国民党也绝不会容忍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海女知青施某在连长的第一声哨子中便从睡梦中醒来，她以军人的速度和敏捷穿上短袖衬衣、蹬上长裤和蚂蝗套，戴上头灯，挎上胶刀筐，穿上解放鞋，跑出了茅草房。外面大森林起伏的阴影遮挡着黎明，几个小时后阳光才会照进云南生产建设兵团一师范围内的这个小山寨，或者叫做连队。一盏又一盏晃动的头灯说明又一个割胶日开始了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;头灯在通向橡胶林的道路上汇拢了，曲曲弯弯，排成一长列，像是星群，也像是萤火虫在飞舞。渐渐地，灯火稀疏了，人们一个个钻进属于自己的林段，浓密的橡胶树叶遮住了光亮和人影。施某的林段在距离连队驻地三里远的山坡上，她负责着几十亩山林的四百多株橡胶树的割胶和管理。在她林段的起点，她稍微喘了口气，抽出锋利无比的胶刀，开始工作。她割得很快，也很认真，但这并不影响一颗由于年轻而不会停歇的大脑在跃动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她是自愿从十里洋场来到西双版纳的密林中的，这里的传说和神秘吸引了不少和她同样年轻的少男少女，他们怀着改造自己和改造边疆的宏愿离开家乡，把青春和汗水抛洒给红土高原的一草一木。但这里很艰苦，有人跑回家乡去泡病假，甚至有人越境到了缅甸。可施某没有像那些人一样，她觉得这里的一切都还不错。尤其是那个面和心善的现役军人连长，对知识青年，尤其对女青年们关怀备至。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上面一层林带传来轻微的响声，施某的心一下子缩紧了。她曾听说有一野猪一拱嘴就把一个男知青的大腿咬下去半边肉。她哆哆嗦嗦地抬起头，上面也是一团光亮，说明有一个人戴着头灯。她看出来了，是连长，他在帮她割胶。她放心了；连长几乎天天出现在各个林段中，检查生产情况或帮助生手、慢手割胶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她比平时快一个小时割完了胶，和连长在山顶处的一小块空地上。连长一上山就把挂在腰上的雨布铺开，自己坐下后，让施某坐在他的身边。施某驱赶了一下蚊子，又寻找着有无蚂蝗爬上来，一只有力的手爬上她的脊背，似乎在帮她驱赶什么，她很感谢，侧脸冲连长笑笑。连长也在笑，眼中燃烧着一股施某从未见到过的欲火。连长的手挪到她胸前，解开全部衬衣扣时，她才开始恍惚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施某没有戴胸罩，由于西双版纳地区的炎热也由于施在生活上和贫下中农一样。施某顿时吓呆了。她不知道连长要干什么，或者说由于意识到连长要干什么，而目瞪口呆，束手无策。连长飞快地脱下自己的衣裤，像猛兽吞食小动物一样疯狂地占有了施。施某大概本能地抵抗了几下，但那样无力，几乎是眼睁睁地忍受着第一次被男人侵入肉体时的痛苦和伤痛。完事之后，连长抚摸着她向她许了不少愿，入团、入党、提干等等。施某本来可高声呼叫，但她不敢。连长的权势，红领章、红帽徽的尊严，她心里压力太大了，以致于会觉得人们将指责她在犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连长心满意足地站起来，收起了雨布，用树叶擦去留在上面的处女血痕和污物，哼着毛主席语录歌，扬长而去。派他到生产建设兵团，他一开始是牢骚满腹。但很快他便在这贫困的山林中发现了乐趣，这便是那些一个个青春年少的女知青们。女知青们，来自北京、上海、成都、重庆、昆明，她们比连长在军营附近见到过的那些农村姑娘确实白嫩、诱人。连长像一只饿狼一样开始物色猎物并选择扑食方式。橡胶林中是最好的地点，那里僻静偏远，很难碰到别人，而且在黎明前的黑暗时刻，女知青们都会有恐惧感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一个女知青在他的怀抱中连挣扎一下都没有。于是，他带上一块雨布，每天都和勤劳的胶工们一同走进山林之中，先从最漂亮的女知青下手。第二个次之，再次之……施某相貌平平，已经是他身下的第八个牺牲品了。当连长被揭露出来押赴刑场执行枪决时，在橡胶林中有十几个女知青在他的兽欲中失去了贞操。……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1974年的某一天，驻地在河口县城的云南建设兵团第十六团进入了空前的戒备状态。在方圆十九里地内的所有交通路口都安设了路障，有手持上了刺刀的步枪的民兵和端着冲锋枪的解放军站岗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一大早，数千建设兵团战士便在一种紧张气氛中集合起来，从各个连队出发，通过一个个哨卡，穿越密密麻麻的夹道持枪者，来到一个山坡下。这个山坡上面是一层层梯田，梯田上长着稀疏的实生橡胶树，山顶处有一块保护原生林，有着竹丛和荒草。但现在他们回过头去，看到十几挺轻机枪和两挺重机枪的枪口以俯视状态对准山坡下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些戒备都只是为了能够安全地召开一个公审大会。河口的知青们刚成为兵团战士就参加过一个公审大会，审判一个60多岁的瑶族老头自封皇帝，结果是他与十几个大臣一同枪毙：在一条三面环山的口袋形山谷里，十几个犯人站成一排，哆哆嗦嗦。另有十几名持枪的士兵排成一排，平举自动步枪，在一声命令中，扣动扳机。大约每人都放空了枪中的子弹后，士兵们跑步离开刑场，两个提手枪的公安人员走过去，对着未死的犯人补枪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次不同，被审判对象不同。随着一声汽车喇叭，唯一被允许开进公审大会会场的汽车出现在公路上。汽车停下来，在一排枪口中，车蓬窗被打开了，十几名现役军人被押上会场。在解放军威信和地位处于巅峰的年代中，在说解放军一句坏话就被扣上“毁我长城”的岁月里，被审判的是中国人民解放军军官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山脚下已经搭好了一个简易的主席台，几个云南省军区的领导和军事法庭的负责人脸色铁青地坐在上面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十几个将被审判者站在台上，低垂着头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一种沉闷，肃穆的气氛中，主席台上一个领导拍案而起，大声宣布。武装战士们冲上去，愤怒地撕下了十几个被审判者头上的帽徽、脖子上的领章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ＸＸＸ，中国人民解放军云南生产建设兵团第四师第十八团副参谋长……利用职权奸污女知青八人……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ＸＸＸ，中国人民解放军云南生产建设兵团第四师第十六团保卫科长……利用职权奸污女知青六人……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ＸＸＸ，……连长，奸污女知青……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ＸＸＸ，……政治指导员，奸污女知青……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一名现役军人连长，不但奸污四名上海女知青，还与一条小母牛有过性行为，被上山打猎的老头发现揭露出来，在罪名中冠以糟蹋母牲畜。在场者无不哗然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十八团的副参谋长被判十六年徒刑，他将在军人劳改场中渡过他的残年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十六团的保卫科长被判六年徒刑，他的母亲是云南省的一个地委党书记，没法给他一丝的袒护。……而在审判会场上的上千名女知青中那些遭受奸污和凌辱的人看着这种场面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次大规模审判之前，黑龙江生产建设兵团第十六团的两位团级军官被枪毙了。云南生产建设兵团一师的一个独立营长和一个连长被枪毙了。而后，内蒙古生产建设兵团、新疆生产建设兵团、广州军区生产建设兵团，以及陕西盛山西盛安徽省等有大量插队知识青年的地方都举行了大规模宣判会，对奸污上山下乡女知青的罪犯进行了严惩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一切，都是从四川省知青慰问团到云南的慰问活动开始的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在四川省知青慰问团到云南之前，这里曾来过一个北京革命委员会的慰问团。不过，四川省知青慰问团的规模比北京知青慰问团大十倍，因为四川知青比北京知青多十倍。而两个慰问团的本质区别却是：北京知青慰问团是来大吃大喝，游山玩水的，而四川知青慰问团是来探望子女和晚辈的。四川知青慰问团的不少成员有子女或亲属在云南生产建设兵团插队落户。他们直接深入到自己子女所在连队，和子女吃一样的饭，住一样的房子，还和子女一同参加劳动。子女当然也就将实际情况向家长汇报了：某团男知青某某因为和连长吵架了，便被扒光了衣服送进了马棚。云南亚热带地区蚊虫成群，尤其是马棚牛圈，更是蚊子、马蝇的聚集点。马有尾巴可以驱赶它们，而捆起双手的知青很快被咬昏过去。第二天早晨，当那个男知青被抬出马棚时，全身已肿得不像人样了。某团有个男知青，因为身体不舒服，在开荒时多休息了一会儿，连长便让他在烈日下毒晒，一直到他中暑休克。某团一对男女知青小李和小王，在中学时便青梅竹马，来插队后相亲相爱，这在当时当然属于犯忌之事，是没好好改造“小资产阶级思想不安心接受再教育”的典型；他们有一次在橡胶林中谈情说爱，热烈亲吻拥抱时，被几支手电筒光柱照住，当即被扒得一丝不挂，押回连队，站在空场前面，接受全连一百多人的批判。还有个男知青，一个多月没有吃过肉，实在太馋了，到连里唯一一个鱼塘偷捕了两条鱼拿水煮煮，洒点盐，狼吞虎咽下去；谁想到第二天便被正申请入党的同伴告发，民兵排长派民兵捆起盗窃犯，用枪托和木棍打断了他的腿，让他这辈子再也不能下水游泳。还有……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绑捆吊打知识青年在不少连队已成家常便饭，一些营和团部动不动就重刑折磨犯了点小错误的知识青年，几乎每个连队都开过知识青年的批判大会，进行人身侮辱。还有一些连长、营长每天只是打牌，吃喝玩乐，把并不多的猪，很少的鸡，屈指可数的鱼视为私有财产，想吃便吃，而知青们一个个都营养不良。最繁重、最危险的活儿，都派知识青年去，每年都发生因排险、因砍大树、因山火而有知识青年死去。有父母、亲属作为慰问团成员而来云南的知识青年纷纷悄悄哭诉这些遭遇，他们当然不敢公开说，因为慰问团总会走，也因为他们还要表现出为了改造思想能吃一切苦，受一切罪的大无畏精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女知青们似乎很少诉苦，被捆绑吊打的大多是调皮的男孩子。她们的父母发现自己的女儿眼中常常闪现过一点悲伤和忧怨，但他们以为是女孩子想念家乡的一种表现。有一个女知青躲躲闪闪地讲过自己住了一次医院，她是想说自己做了一次人工流产手术。她倒不是想揭发奸污过她的那个人，只是想说明兵团对她照料得很好，连长亲自给她送过鸡汤。她还只有十七岁，她所受过的教育竟然使她还不大懂人工流产是怎么回事！四川知青慰问团的成员们为自己的子弟所遭受的境遇感到气愤，他们把收集到的材料集中起来，没有向兵团领导反映，而是交到了新华社驻云南分社负责人的手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在四川知青慰问团离开云南后没几天，保山地区某团发生了一场大火。那是一个晴朗的月夜，一个男知青躺在蚊帐里看书，夜深时，他起身到他住的茅草棚后面小便去，没有将放在蚊帐内的蜡烛吹灭。当他的房后胶林中小便后，转回身来时，不禁目瞪口呆。原来茅草棚内已经冒出明亮的火光。当大火吞没了第一间茅草棚后，整排茅草房就没救了。人们跑出房子，有经验的人知道房子已经保不住了，就全力把家具等日用品从火海中抢救出来。这时，一个老工人不安地告诉连长：你看那排房子中间冒蓝火，不大对头。连长根本没在意，转身又去搬自己的咸菜缸。又过了几分钟，那里蓝火越来越明显，肯定有动物油脂在燃烧，老工人又一次警告了连长。连长这才叫了一些人，集中全力扑灭了那里的火，拨开了横七竖八的废墟。所有的人都愕然了！十个女知青紧紧搂作一团，全身紧缩着，暴露的后背和肢体完全都烧黑了。当用强力分开她们时，只有胸口部份还有些完好的皮肤。她们为什么不跑出来？现场分析，发现她们没跑出来的原因是晚上睡觉时用八号铅丝将门紧紧封住，而慌乱中无法顺利打开。那铅丝还绑在成炭状的门框上。她们怕有人进去！十个女孩子睡在一间房子里还怕有人进去，这个人是谁？她们没有把自己的怕告诉慰问团的人，她们再没有机会告诉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十六团某连的一个夜晚，干了二十年农垦的地方干部副连长和他的老婆在连指导员住的房间前后门潜伏了一个多小时了。一个女知青神情暗淡地低头走进屋去。很快，屋里的灯灭了。副连长堵上前门，侧耳听了一会儿，里面传出一个男人放肆的喘息和床棱子的有节奏的摇响，他使劲敲起了门。约过了五分钟，灯亮门开了。副连长和他老婆冲进去，见床铺平整，指导员和那个女知青也整衣在身。副连长问他们熄灯干什么？指导员拿出一枚有萤光的纪念章，解释说：我们在看毛主席纪念章。副连长老婆不愧是心细的女人，发现了床单上有些可疑之物。但指导员矢口否认，何况他一个单身汉的床单上有可疑物也很正常。第二天，副连长被扣上了“攻击解放军、毁我长城”的帽子，去做检查了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们对色狼有了经验，当十六团团部又被地方干部观察到一件此类案件时，他们向团长做了汇报，要求团长亲自出面。那是一个作战参谋，住在团部二楼的一间房子内，根据监视，一名昆明女知青进入他房间后，再也没有出来，现在已是深夜十二点。团长无可奈何地上了楼，敲门让作战参谋去拿军事地图，要举行演习。作战参谋把钥匙从门上小窗内丢了出来，拒绝开门。团长大怒：“今晚的演习要你指挥。”作战参谋不得已开门出来，但立即锁上了门。幸亏另有人有这房间的钥匙，迅速打开了门，结果在迭成长形的军用棉被后面，发现了哆哆嗦嗦，一直不敢动的女知青。她依然一丝不挂，使警卫排的小伙子们大饱了眼福。几天之后，这个女知青被扣上了“腐蚀解放军，拉干部下水”的罪名接受大批判。……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央和云南省的工作组刚开始深入到兵团的各基层单位时，号召大家保卫上山下乡的胜利果实，在批判林彪反革命集团的旗帜下大胆揭发捆绑吊打知识青年的坏人。捆绑吊打知识青年的大都是长期在农垦系统的地方干部。他们处在远离闹市的深山老林之中，一贯一个人说了算，养成些恶霸作风，但他们打人都是在大庭广众之下，无需揭发，有些人已主动检讨，向知青赔礼道歉。于是，广泛设立的检举箱内塞进了一些别的内容的检举信。工作组的人打开这些检举信后，不由得产生了顾虑。这些检举信的内容是：女知青被干部利用职权奸污！可攻击解放军就是“毁我长城”！何况强奸、奸污、通奸是有区别的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他们犹豫之时，更多的揭发信送到工作组人员的桌上，揭发的内容越来越详尽：某团运输连长，长期霸占两个北京女知青，当其中一个怀孕后，为了不使人们发现，他先是一天数次与之发生关系，使其流产，不成功后，他竟然趁她不备，用穿皮鞋的脚，猛踢她的后腰。这个女知青终于流产了，但也留下了后天性不育症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一桩又一桩，揭发材料堆满了工作组的案头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是不容置疑的残害知识青年，奸污女知青比捆绑吊打男知青留下的身心伤害更为严重！有人提出来女知青们绝大多数都没有反抗因而不能给那些干部定罪。但是，女知青们大多是在孤立无援的情况下被这些干部利用职权威逼、引诱、要挟等手段而失身的，而且长期利用这些被告人失身后的忍辱心理状态，进行兽行发泄。这些行为在客观上是对妇女身心的摧残，是绝对违背妇女意志的。一切违背妇女意志的性行为都可视为犯罪行为！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被奸污的女知青身心受到严重伤害，有的留下妇女病，有的终身不育，有的成了色情狂，有的成了性冷淡……所有被奸污过的女知青心灵上都会一辈子有一块无法痊愈的伤痕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些账仅仅记在那些色狼身上吗？难道没有其他的责任者吗？！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日军占领南京时奸污了两万名妇女，成为震惊世界的惨案！而女知青惨遭奸污，不应该让历史和人类记住这悲剧吗？！当时为了使那些已经被众人知道的被奸污过的女知青们不因屈辱而难以生活，上面下了一道命令：可以让她们在全师范围内自由调动。但调动的结果也并不佳，因为凡是单位新来一个女知青，大家立刻就明白她为什么会来到这里。那些由农村上大学、提干、入党的女知青们，不管她们如何清白，也会被人联想到是付出代价换来的，尤其比较漂亮的女知青。……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一切都成为历史了，历史更有必要为后人所知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腊肉遗臭万年&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 08:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3407658.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>那些年波多野结衣老师的作品</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3414325.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3414325.html</guid>
<description>&lt;strong&gt;从接触小电影开始，最先知道的就是结衣老师，可能大家最先接触的是苍老师。看了这么多年结衣老师的作品，今天也分享一些所收藏的车牌！&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;生日: 1988年5月24日&lt;br/&gt;星座: 双子座&lt;br/&gt;血型: A&lt;br/&gt;身高(CM): 163&lt;br/&gt;三圍: 88 - 59 - 85 cm&lt;br/&gt;罩杯: E&lt;br/&gt;特色: 冷豔的脸孔、白的如瓷器的滑嫩肌肤、纤细的腰身、修长的美腿，出道没多久便一炮而红&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/14313797.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/14313797.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/14313842.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/14313842.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/1431407.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/1431407.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/14314137.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/14314137.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/14314235.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/14314235.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/14314385.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/14314385.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/14314431.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/14314431.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/14314426.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/14314426.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/14314528.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/14314528.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;部分作品番号：&lt;br/&gt;JUX-410 あなたへ 今晩、ひとみの家に泊まります。 波多野結衣&lt;br/&gt;MKBD-S59 KIRARI 59 All Extreme Ero Woman : Sofia Takigawa, Kaede Niiyama, Rei Mizuna, Yui Hatano, and more [50%]&lt;br/&gt;PPPD-290 巨乳娘とヤリ放題 波多野結衣&lt;br/&gt;DSMJ-016 M男飼育W調教 14 Maika 波多野結衣&lt;br/&gt;VOSS-004 父の再婚で突然女系家族と化した我が家ではボクの若い肉棒が大人気すぎてチンポの乾くヒマがない！！&lt;br/&gt;beb-107 男を犯ス痴女お姉さんの濃厚な接吻と絡み合う肉体 波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;JUX-375 緊縛温泉~消えた花嫁と刻まれた縄跡~ 波多野結衣 川上ゆう [50%]&lt;br/&gt;PPPD-308 彼女のお姉さんは巨乳と中出しOKで僕を誘惑 波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;BEB-107 男を犯ス痴女お姉さんの濃厚な接吻と絡み合う肉体 波多野結衣&lt;br/&gt;IESP-595 保健の先生 中出し20連発 波多野結衣&lt;br/&gt;SKYHD-104 スカイエンジェル ブルー Vol.104 : 波多野結衣 (ブルーレイディスク版) [50%]&lt;br/&gt;arm-374 AJOI 究極の完全主観オナニーサポートDVD Aromatic Jerk Off Instruction [50%]&lt;br/&gt;T28-361 親がいるのに僕のチンポを欲しがってくる出戻りの姉 波多野結衣&lt;br/&gt;MIMK-022 クリムゾンプリズン イカされたら敗北、恥辱ゲームに参加させられた女たち&lt;br/&gt;CW3D2BD-04 3D キャットウォーク ポイズン 04 : 波多野结衣 (3D+2D ブルーレイディスク版 - 2枚组) [50%]&lt;br/&gt;IPZ-435 自宅占拠 犯された美人姉妹 かすみ果穂 波多野結衣&lt;br/&gt;ADN-032 女教師 教え子との再会は不貞に濡れて…。 波多野結衣&lt;br/&gt;SKYHD-039 波多野结衣 - Sky Angel Blue Vol 39 ( ブルーレイ版 ) [50%]&lt;br/&gt;PPPD-308 彼女のお姉さんは巨乳と中出しOKで僕を誘惑 波多野結衣&lt;br/&gt;PGD-703 波多野結衣とイチャイチャ中出し同棲生活 FHD [50%]&lt;br/&gt;IPZ-435 自宅占拠 犯された美人姉妹 かすみ果穂 波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;SKYHD-108 SkyHigh Jukujo Premium Vol.3 : Mirei Yokoyama, Yui Hatano, Satomi Suzuki, Ryu Enami, and more [50%]&lt;br/&gt;BF-330 競泳水着専門 中出しインストラクター！ ぬるぬるローションエッチ 波多野結衣 FHD [50%]&lt;br/&gt;WANZ-110 美人潜入捜査官 波多野結衣&lt;br/&gt;PGD-708 プレミアム スタイリッシュソープ ゴールド 波多野結衣 FHD [50%]&lt;br/&gt;JUX-193 アダルトビデオの帝王参上！！村西とおるのナイスですね！祝！！マドンナ10周年先行記念作品 風間ゆみ 波多野結衣&lt;br/&gt;ADN-032 女教師 教え子との再会は不貞に濡れて…。 波多野結衣 FHD [50%]&lt;br/&gt;BF-330 競泳水着専門 中出しインストラクター！ ぬるぬるローションエッチ 波多野結衣&lt;br/&gt;WANZ-222 朝から晩まで子作り三昧 波多野結衣&lt;br/&gt;VEC-112 友人の母親 波多野結衣&lt;br/&gt;MKBD-S72 KIRARI 72 歴代豊満巨乳の大人気女優39セックス、ベスト名場面愛蔵版 (ブルーレイ版) [50%]&lt;br/&gt;[Zero-Raws] Clannad After Story (BDRip 1920x1080 x264 FLAC) [免費]&lt;br/&gt;JUX-375 緊縛温泉 ～消えた花嫁と刻まれた縄跡～ 波多野結衣 川上ゆう&lt;br/&gt;lzml-004 マブダチとレズれ！ 上原亜衣 波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;WANZ-129 ムチムチ誘惑パンチラ 義姉さん、目のやり場に困ります… 波多野結衣&lt;br/&gt;AVOP-042 子作りおねだり淫語 波多野結衣&lt;br/&gt;S-CUTE 249 No.5 AV HD : 波多野结衣 [50%]&lt;br/&gt;WANZ-206 くノ一中出しレイプ輪姦 波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;DVDES-693 レズ奴隷 VOL.9 品格崩壊?崩れ落ちる高学歴で厳格な女教師の威厳&lt;br/&gt;WANZ-206 くノ一中出しレイプ輪姦 波多野結衣&lt;br/&gt;URPS-005 みんな大好き!! 超絶変態メンズパンストプレイ vol.1&lt;br/&gt;DANDY-328 「仕事中に尿意を我慢できず会社の死角で隠れションする お尻丸出しインテリOLはヤられても拒めない」 VOL 3&lt;br/&gt;MDYD-930 夫婦の絆 妻は若造の肉便器 波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;Carib 032411-652 神さまの生贄 後編&lt;br/&gt;PPPD-299 全裸巨乳家政婦 波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;Carib 022211-626 神さまの生贄 前編&lt;br/&gt;JUX-357 いじめっ子?ヒデオのオマセなお姉ちゃん。 波多野結衣&lt;br/&gt;Carib 090811-801 魅惑のフェロモン&lt;br/&gt;Carib 102711-843 麗しの白肌美人&lt;br/&gt;AOZ-166Z せがれの嫁を寝盗る義父の夜這い映像&lt;br/&gt;Carib 120111-875 欲しがり波多野結衣 後編&lt;br/&gt;NATR-187 近親相姦 いけない関係 義父と義兄弟を誘惑する淫乱な若妻 波多野結衣 Yui Hatano&lt;br/&gt;EMBU-001 痴妻 波多野結衣 Yui Hatano&lt;br/&gt;Carib 120111-874 欲しがり波多野結衣 前編&lt;br/&gt;HBAD-202 再婚した親父の嫁は美しすぎて色っぽく僕のチ○ポを弄ぶ若義母 波多野結衣 Yui Hatano&lt;br/&gt;EMCS-004 Sランク！美熟女 波多野結衣 Yui Hatano&lt;br/&gt;JUX-357 いじめっ子?ヒデオのオマセなお姉ちゃん。 波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;HAVD-852 生徒に親切で優しい保健室の先生の手コキと父兄の陵辱セックスと接吻 波多野結衣 Yui Hatano&lt;br/&gt;KCPN-023 懇願?中出し妻降臨　波多野結衣 Yui Hatano&lt;br/&gt;Carib 010312-904 縛られた女教師&lt;br/&gt;DJSH-014 人妻 波多野結衣 DX4時間 Yui Hatano&lt;br/&gt;NHDTA-385 大嫌いな義父に抱かれるために自ら媚薬を飲んだ人妻 波多野結衣／春原未来／白鳥るり&lt;br/&gt;Carib 022213-271 圧巻の最狂ファック&lt;br/&gt;NAGE-002 「孫の先生 清楚な女教師を虜にさせる愛撫の作法」 森ななこ 波多野結衣 岩佐あゆみ&lt;br/&gt;SDMT-953 世田谷区在住 美人OL結衣24歳 恥辱まみれの輪姦レイプ&lt;br/&gt;MOT-023 母なる愛 10 波多野結衣&lt;br/&gt;HXAQ-003 乱お姉さんの職業別バーチャルパンストプレイ 3 波多野結衣 Yui Hatano&lt;br/&gt;oksn-151 近親相姦 息子へのSEXレッスン デジタルモザイク匠 波多野結衣 Yui Hatano&lt;br/&gt;PPPD-294 巨乳女教師の誘惑 波多野結衣&lt;br/&gt;ddb-215 淫語痴女 波多野結衣 Yui Hatano&lt;br/&gt;AZSA-001 深夜特急 不倫たび …今日だけは激しく抱いてほしい…。 波多野結衣 Yui Hatano&lt;br/&gt;VAGU-085 完全主観レイプ～あなたお願い、こっちを見ないで～ 波多野結衣&lt;br/&gt;nld-018 逆◆チクビ痴漢 波多野結衣 Yui Hatano&lt;br/&gt;venu-270 近親相姦 エロ尻母 波多野結衣 Yui Hatano&lt;br/&gt;bid-039 M男の欲望を全て叶えてくれる痴女集団 波多野結衣 早乙女ルイ 向井恋 稲川なつめ&lt;br/&gt;sdmt-906 触手アクメ 13 波多野結衣 雨宮琴音 友田彩也香 さくら悠&lt;br/&gt;BF-221 スチュワーデス、結衣 卑猥な中出し性交 波多野結衣 Yui Hatano&lt;br/&gt;WANZ-064 ランジェリーナ 波多野結衣&lt;br/&gt;ZIZG-003 【実写版】対魔忍アサギ?陰謀の東京キングダム? 波多野結衣 乙葉ななせ 澤村レイコ 阿部乃みく&lt;br/&gt;JUX-089 隣家の嫁 波多野結衣 Yui Hatano&lt;br/&gt;fset-430 嫁の居ぬ間に○○しちゃった俺 4 波多野結衣 秋元美穂 椿かなり 知花メイサ&lt;br/&gt;JUFD-364 早漏を溺愛する連続射精痴女 波多野結衣&lt;br/&gt;RCT-484 女子アナHなハプニング映像8連発 超過激お宝ハプニング編 波多野結衣&lt;br/&gt;BF-319 密会人妻 夫を忘れて淫らに感じて… 波多野結衣&lt;br/&gt;LES-011 純愛レズビアン ON LIVE 11&lt;br/&gt;juc-801 監禁されて、犯されて… ～間違えられた人妻～ 波多野結衣 Yui Hatano [50%]&lt;br/&gt;SDMT-953 世田谷区在住 美人OL結衣24歳 恥辱まみれの輪姦レイプ&lt;br/&gt;(BF040)家庭教師ゆい先生の中出し授業 波多野吉衣&lt;br/&gt;MIAD-686 爆乳人妻の勝手に誘惑ノーブラ生活 波多野結衣&lt;br/&gt;(BF-042)家庭教師ゆい先生のぶっかけ授業 波多野吉衣&lt;br/&gt;mdyd-914 町内会でストリップを踊らされた妻 波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;juc-801 監禁されて、犯されて… ～間違えられた人妻～ 波多野結衣 Yui Hatano&lt;br/&gt;MDYD-914 町内会でストリップを踊らされた妻 波多野結衣&lt;br/&gt;venu-224 近親［無言］相姦 隣にお父さんがいるのよ… 波多野結衣 Yui Hatano&lt;br/&gt;HAVD-848 美人溫泉若女將 ～色白美肌に群がる男汁～ 波多野結衣&lt;br/&gt;juc-291 恩師に犯された若妻 波多野結衣&lt;br/&gt;sama-336 カラダを売りにするS級素人 ゆい ～ふたたび～ 波多野結衣&lt;br/&gt;upsm-023 ハナザカリOLシリーズ 1 丸の内OL 決戦は金曜日 波多野結衣&lt;br/&gt;1pondo 053014_818 「ヒメコレ 高級ソープへようこそ 完結編 波多野結衣」&lt;br/&gt;VENU-069 義母相姦息子を惑わす淫乱美母 波多野結衣&lt;br/&gt;MIAD-648 著衣變裝SEX 波多野結衣&lt;br/&gt;NATR-139 近親相姦 義母の誘惑 波多野結衣&lt;br/&gt;SORA-025 人妻転落物語 波多野結衣&lt;br/&gt;LZTD-002 1日中愛し逢う_終わらないレズSEX_波多野結衣_羽川るな [50%]&lt;br/&gt;MDYD-740 肉欲暗示 催眠によって犯された上司の妻 波多野結衣&lt;br/&gt;REAL-512 鬼フェラ地獄 XVIII 波多野結衣 みづなれい&lt;br/&gt;EMBU-004 旦那に相手にされない色気ムンムンの若妻が色々な場所にチ○ポを漁りにやってくる 波多野結衣&lt;br/&gt;HBAD-198 優しい義姉の白い指が、內緒でボクのチ○ポに觸れた時 波多野結衣&lt;br/&gt;GXAZ-014 エロ汁まみれのオナニー中毒2　波多野結衣&lt;br/&gt;MOT-021 人妻中出し 6 ゆい（28歳） お願いです私とセックスしてください 波多野結衣&lt;br/&gt;MADA-073 義父を誘惑する不貞妻 波多野結衣&lt;br/&gt;BF-040 波多野結衣---家庭教師先生の中出し授業&lt;br/&gt;JUX-330 密着主観 お義父さんと一緒。 波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;OKSN-118 近親相姦 美乳と美尻は僕のモノ 新フェチモザイク 波多野結衣 Yui Hatano&lt;br/&gt;wanz-039 ソープに堕ちた女教師波多野結衣&lt;br/&gt;JUC-343 美嫁禁愛温泉 お義父さん、お背中流します 波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;SPRD-613 溫泉ソープに墮ちた妻 波多野結衣&lt;br/&gt;SHKD-389 夫の目の前で犯されて- 打ち明けられなくて… 波多野結衣&lt;br/&gt;JUC-291 恩師に犯された若妻 波多野結衣&lt;br/&gt;MDYD-907 夫の親族一同に輪姦された美人妻　波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;WANZ-064 ランジェリーナ 波多野結衣&lt;br/&gt;SDMT-096 マジックミラ 波多野結衣&lt;br/&gt;LZTD-002 1日中愛し逢う終わらないレズSEX 波多野結衣 羽川るな [50%]&lt;br/&gt;OKSN-140 淫乱！ 波多野結衣の卑猥な性活 デジタルモザイク匠 波多野結衣&lt;br/&gt;WANZ-173 ゆいと子作り新婚生活 波多野結衣&lt;br/&gt;VENU-416 キスからはじまる母と息子の愛情、密着、濃厚セックス 波多野結衣&lt;br/&gt;SW-208 彼女の姉さんが風呂上がり無防備バスタオル1枚で僕の目の前でウロウロ&lt;br/&gt;RED-177 中出し120連発　3 : このは, 波多野結衣, 横山みれい, 朝桐光, 他多数 DVD5.ISO&lt;br/&gt;MIRD-131 女教師大乱交4時間SPECIAL 椎名ゆな 波多野結衣 稲川なつめ 工藤美紗 [50%]&lt;br/&gt;一本道 032614_779 波多野結衣 「ヒメコレ 高級ソープへようこそ 波多野結衣」&lt;br/&gt;MIAD-676　猿轡レイプ調教　波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;MDB-533 童貞チ●ポと美女の卑猥な性交 2 ～溜まったザーメンを全部出し尽くしてあげる～ 波多野結衣?椎名ゆな?栗林里莉～&lt;br/&gt;WANZ-178 エロ痴女逆3Pナース 鈴木さとみ 波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;SMDV-17 S Model DV 17 ～完璧ボディー＆リアルな濃厚セックス！～ : 波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;JUFD-364 早漏を溺愛する連続射精痴女 波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;BF-312 RQ ～中出しノーパンストッキング！～ 波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;IENE-394 3日間滞在して、寝食を共にする超高級美女ソープ 波多野結衣&lt;br/&gt;XKK-083 家庭内相姦&lt;br/&gt;URE-013 ついに登場！！ 原作?彩画堂人妻オードリーさんの秘密 30歳からの不良妻講座 押しに弱い人妻 鳳さんと男達とのヤリまくり物語を実写化！！ 波多野結衣 西條るり&lt;br/&gt;AUKS-033 美女とニューハーフ～波多野結衣の童貞ニューハーフ筆おろし体験～&lt;br/&gt;MKD-S72 KIRARI 72 歴代豊満巨乳の大人気女優39セックス、ベスト名場面愛蔵版 : 波多野結衣, 小澤マリア, 鈴木さとみ, 総勢36人&lt;br/&gt;SLBA-032 maika レズコンプリート4時間&lt;br/&gt;AMRC-024 夫の前で妻が犯される屈辱 2 波多野結衣&lt;br/&gt;PGD-690 ノーパン女教師 波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;MOT-019 母なる愛 大丈夫よこっちおいで… 8 波多野結衣&lt;br/&gt;MDYD-896 熱帯夜 波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;VAGU-080 結衣ママとのやらしい生活 波多野結衣&lt;br/&gt;LADYL-009 レズ専門メーカー LadyLady Lavieen 作品集4時間&lt;br/&gt;ARM-336 着衣女体マニア 洋服のネット通販の写真があまりにもエロいので、実際に《波多野結衣》に着てもらった。&lt;br/&gt;WANZ-155 生徒に自宅を乗っ取られた若妻女教師 美人妻が奴隷ペットと化す3日間の凌辱劇 波多野結衣&lt;br/&gt;MIAD-674 お宅訪問！超テクスケベイスの女神様！ 波多野結衣&lt;br/&gt;MIAD-669 逆ナンで自宅に押しかけハーレムSEX 桜井あゆ 波多野結衣 藤原ひとみ&lt;br/&gt;xxx-av 21409 波多野結衣メス犬と化す～本気イキ集団大量ブッカケ中出し　フルHD　vol.01&lt;br/&gt;SLBB-015 西麻布裏通り 性感オイルレズエステ&lt;br/&gt;IENE-380 朝から晩まで中出しセックス 6 波多野結衣&lt;br/&gt;SS-031 「ナマで入っちゃった！」オイル素股でチ○ポをマ○コに擦りつけてたら、気持ち良すぎて生挿入！中出しセックスまでヤッちゃった風俗嬢たち 4&lt;br/&gt;MIAD-674 お宅訪問！超テクスケベイスの女神様！ 波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;(ZUKKON BAKKON)(ZUKO-046)お姉さま4人と1日で40回も子作り 波多野結衣 澤村レイコ 愛乃なみ さとう遥希&lt;br/&gt;SDMT-953 世田谷区在住 美人OL結衣24歳 恥辱まみれの輪姦レイプ [50%]&lt;br/&gt;MDYD-846 私、実は夫の上司に犯され続けてます… 波多野結衣&lt;br/&gt;GG-266 寝台列車の不倫旅 波多野結衣&lt;br/&gt;BF-299 ギャル家庭教師 結衣先生の中出し授業 波多野結衣&lt;br/&gt;heyzo 0521 フェロモン女優に逆ドッキリ！～あなた童貞じゃなかったの？～ - 波多野結衣&lt;br/&gt;HAVD-841 美しき大人のレズビアン 双頭バイブエクスタシー 有村千佳 波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;VEZZ-021 義理の姉、義理の妹 椎名ゆな 波多野結衣&lt;br/&gt;RBD-555 貞操帯の女15 波多野結衣&lt;br/&gt;MDYD-871 隣の若妻さん 波多野結衣&lt;br/&gt;HXAF-001 職業別パンスト痴女性感 波多野結衣&lt;br/&gt;MIRD-131 女教師大乱交4時間SPECIAL 椎名ゆな 波多野結衣 稲川なつめ 工藤美紗&lt;br/&gt;AUKG-210 ennui レズの部屋 春原未来 波多野結衣&lt;br/&gt;SKYHD-028 Sky Angel Blue Vol 28 KEI, 波多野結衣 Yui Hatano iso [50%]&lt;br/&gt;WANZ-144 波多野結衣の凄テクを我慢できれば生★中出しSEX！&lt;br/&gt;MDYD-740 肉欲暗示 催眠によって犯された上司の妻 波多野結衣&lt;br/&gt;Tokyo-247 371yui 波多野结衣 [50%]&lt;br/&gt;BF-221 スチュワーデス、結衣 卑猥な中出し性交 波多野結衣&lt;br/&gt;fset-430 嫁の居ぬ間に○○しちゃった俺 4&lt;br/&gt;RDD-137 温泉宿で泥酔している女に失禁するほど愛撫し感じさせて&lt;br/&gt;JUFD-333 濃厚汗だく悩殺グラマラス～フェロモン漏れだすムレムレ美乳インストラクター～ 波多野結衣&lt;br/&gt;SDDE-261 性交クリニック ファン感謝祭 240分スペシャル&lt;br/&gt;BEB-090 青姦露出-止まらない色情狂の淫亂オンナ- 波多野結衣&lt;br/&gt;vgq-013 女家庭教師が教え子にした事の全記録 波多野結衣&lt;br/&gt;T28-339 団地妻生中出し 19&lt;br/&gt;NATR-331 あなた、許して…。 私、レイプされました 4時間&lt;br/&gt;NAGE-002 「孫の先生 清楚な女教師を虜にさせる愛撫の作法」&lt;br/&gt;JUC-774 昼下がりの若妻凌辱団地 1号棟 ～淫欲の強制立ち退き命令～ 波多野結衣 有村千佳&lt;br/&gt;ASFB-057 波多野結衣 BEST 4時間 THE FREE BITCH IS BACK&lt;br/&gt;heyzo 0474 美痴女～淫乱な女教師の後輩指導～ – 波多野結衣&lt;br/&gt;ASFB-059 淫語オナニー中毒&lt;br/&gt;RED-182 レッドホットフェティッシュコレクション Maison de Lotion : 福山さやか, 波多野結衣, あずみ恋, 小澤マリア, 総勢22名&lt;br/&gt;wanz-134 ガン反りチ○ポで波多野結衣をイカセ続ける&lt;br/&gt;PXD-029 PREMIUM TERRACE HOUSE 極上美女たちのセックス、レズ、大乱交4時間スペシャル&lt;br/&gt;PXD-029 PREMIUM TERRACE HOUSE 極上美女たちのセックス、レズ、大乱交4時間スペシャル&lt;br/&gt;VAGU-060 麗しのマネキン夫人 ～人形に恋した男の妄想セックス～ 波多野結衣&lt;br/&gt;MDYD-846 私、実は夫の上司に犯され続けてます… 波多野結衣&lt;br/&gt;NLD-015 乳首快楽Men’sサロン ゾクゾクしながら…癒されたい 波多野結衣 Yui Hatano&lt;br/&gt;SKYHD-108 SkyHigh Jukujo Premium Vol.3 : Mirei Yokoyama, Yui Hatano, Satomi Suzuki, Ryu Enami, and more&lt;br/&gt;ssr-024 強制射精で校内を支配する巨乳女教師 波多野結衣 竹内紗里奈&lt;br/&gt;NLD-015 乳首快楽Men’sサロン ゾクゾクしながら…癒されたい 波多野結衣 Yui Hatano&lt;br/&gt;Jgirl paradise x043 衝撃展開！性欲旦那から守った彼との濃厚Ｓ○Ｘ / 波多野　結衣&lt;br/&gt;BEB-093 逆レイプW痴女-卑猥なカラダで徹底的に男を犯ス- 波多野結衣 椎名ゆな&lt;br/&gt;DKYF-22 Temptation 危ない前貼りDANCE maika 波多野結衣&lt;br/&gt;DMBI-016 M男 KILLER SEXスペシャル 2 波多野結衣&lt;br/&gt;SM3D2DBD-23 S Model 3D2DBD 23 全身性器熱情交尾 優希まこと, 椎名みくる, みなみ愛梨, 他計12名&lt;br/&gt;djsg-095 極上ヌキまくり痴女 淫語まみれのペニス狩り 4 波多野結衣&lt;br/&gt;RBD-533 籠城4 波多野結衣 みなせ優夏 児島奈央&lt;br/&gt;AUKG-143 地下室で親友に犯されて ～壊れた愛情～ 波多野結衣 森ななこ&lt;br/&gt;MDYD-846 私、実は夫の上司に犯され続けてます… 波多野結衣&lt;br/&gt;UD-597R 引っ越し頼んだら、エロい格好の女の子が3人やってきて、全然使えなかったけど、エッチ出来たので満足度100点！！稲川なつめ 綾瀬みなみ 波多野結衣&lt;br/&gt;BEB-093 逆レイプW痴女-卑猥なカラダで徹底的に男を犯ス- 波多野結衣 椎名ゆな&lt;br/&gt;HBAD-198 優しい義姉の白い指が、内緒でボクのチ○ポに触れた時 波多野結衣&lt;br/&gt;MIAD-648 着衣ソープランド 波多野結衣&lt;br/&gt;MILD-870 緊縛令嬢 波多野結衣&lt;br/&gt;Jgirl x041 便利屋との禁断の性行為 / 波多野 結衣&lt;br/&gt;AKBS-008 暗闇の映画館 変態人妻痴女 波多野結衣 水城奈緒&lt;br/&gt;WNZS-150 エロヴィーナス降临！ 波多野结衣&lt;br/&gt;MILD-876 殿堂！スーパーアイドル8時間 波多野結衣&lt;br/&gt;ATFB-180 誘惑パンスト美痴女 波多野結衣&lt;br/&gt;VENU-373 湯けむり近親相姦 母子入浴交尾 波多野結衣&lt;br/&gt;NATR-295 寝取られ中出しレイプ 本庄瞳 波多野結衣 松本まりな 音無かおり&lt;br/&gt;STM-030 極?縛馬 其の四 波多野結衣&lt;br/&gt;RBD-312 未亡人の柔肌4 波多野結衣&lt;br/&gt;TRD-062 Tokyo 流儀 62 波多野結衣 [50%]&lt;br/&gt;DMBJ-028 波多野結衣にお説教されたいっ！波多野結衣&lt;br/&gt;venu-285 S級熟女 10&lt;br/&gt;SDMT-901 射精公衆便女 催眠凌辱オフィス 波多野結衣 眞木あずさ 瀬名あゆむ&lt;br/&gt;Moodyz.Giving.Day.2012.MIAD-583.Jav.Censored.DVDRip.XviD-MotTto&lt;br/&gt;HXAK-002 超脚パンストクイーン 2 波多野結衣&lt;br/&gt;GE-002 GEOMETRY VOL.2 ミラMilk&lt;br/&gt;umd-419 失神巨乳セレブ驚愕の痙攣硬直オイルマッサージ 星野あかり 綾瀬みなみ 波多野結衣&lt;br/&gt;MIAD-583 MOODYZファン感謝祭 うらバコバコバスツアー2012 補欠者救済？バコバス潜入捜査大作戦！！&lt;br/&gt;umd-421 引っ越し頼んだら、エロい格好の女の子が3人やってきて、全然使えなかったけど、エッチ出来たので満足度100点！！稲川なつめ 波多野結衣 綾瀬みなみ&lt;br/&gt;arm-283 プレミアム睾丸回春エステ3 feat.波多野結衣&lt;br/&gt;ANX-033 催眠ハウス 横浜市青●区 波多野結衣&lt;br/&gt;ARM-283 プレミアム睾丸回春エステ3 feat.波多野結衣&lt;br/&gt;ANX-033 催眠ハウス 横浜市青●区 波多野結衣&lt;br/&gt;GG-238 禁断介護 波多野結衣&lt;br/&gt;NATR-279 美人妻たちの羞恥手コキ 波多野結衣 松本まりな 本庄瞳 音無かおり 平山こずえ&lt;br/&gt;MKD-S59 KIRARI 59 ド淫乱爆乳美女達ザーメン中出し20名理性崩壊！DX3時間 : 滝川ソフィア, 新山かえで, みづなれい, 波多野結衣, 総勢20名&lt;br/&gt;atfb-174 卑猥なランジェリーコレクション 下着を着たままイキ狂う女 波多野結衣&lt;br/&gt;KCPN-043 勝舞ぶっかけ中出し再降臨 波多野結衣&lt;br/&gt;XXX-AV 21185 波多野結衣　人妻肉欲奴隷～美神若妻中出し懇願 part2&lt;br/&gt;XXX-AV 21186 波多野結衣 人妻肉欲奴隷～美神若妻中出し懇願 フルハイビジョン ＰＡＲＴ２&lt;br/&gt;GOMK-69 ワンダーレディーVSアメリカンモンスターズ　2 波多野結衣&lt;br/&gt;SKYHD-039 スカイエンジェル ブルー Vol.39 波多野结衣 (ブルーレイディスク版)&lt;br/&gt;S2MBD-007 アンコール Vol.7 : 波多野結衣 (ブルーレイ版)&lt;br/&gt;S2MBD-016 720p x264-CrMo&lt;br/&gt;YUYU-012 わたしの好きな先生 波多野結衣 さとう遥希&lt;br/&gt;djsg-093 悩殺アクメ淫語オナニー 波多野結衣 あずみ恋 川上ゆう&lt;br/&gt;SAMA-415 若妻不倫温泉19 波多野結衣&lt;br/&gt;sdmt-901 射精公衆便女 催眠凌辱オフィス 波多野結衣 眞木あずさ 瀬名あゆむ&lt;br/&gt;dmba-150 マルチプルオーガズム男のW潮吹き 前潮?射精?後潮という3連続の絶頂 星咲優菜 岩佐あゆみ 波多野結衣&lt;br/&gt;scop-076 SCOOPスペシャル 突然AV女優に勃起チ●コを見せつけたらどうなるのか！？大実験！ さとう遥希 みなみ瀬奈 愛原さえ 木下若菜 椎名ひかる 羽月希 桜りお 泉麻那 波多野結衣&lt;br/&gt;Caribbeancom.com 032913-301 カリビアンコム 032913-301 攻めるのが好きなんです 波多野結衣&lt;br/&gt;BF-264 波多野結衣4時間SPECIAL&lt;br/&gt;gdgn-02 セクシー仮面（討伐?フェチ?凌辱） 波多野結衣 Yui Hatano GIGA 出演女優 波多野結衣&lt;br/&gt;EMCS-004 Sランク！美熟女 波多野結衣&lt;br/&gt;CW3D2BD-04 3D キャットウォーク ポイズン 04 波多野结衣&lt;br/&gt;2012亚洲无码最佳 AV片 前五名合集&lt;br/&gt;amrc-005 痴女な若妻 波多野結衣&lt;br/&gt;SKYHD-029 720p BluRay x264-CrMo&lt;br/&gt;店長推薦作品(EMP-001) EMPIRE Vol 1 波多野結衣&lt;br/&gt;ATFB-144 M性感 男の潮吹きマッサージサロン&lt;br/&gt;xxx-AV 20255 Full HD波多野結衣 全開ハタノワールド フルハイビジョン&lt;br/&gt;KCPN-023 懇願?中出し妻降臨 波多野結衣&lt;br/&gt;DJSF-142 美熟女センズリ鑑賞 15 ～チ○ポを見たくて仕方がない美熟女たち～&lt;br/&gt;CW2D2BD-04 キャットウォーク ポイズン 04 波多野结衣-MaRieS&lt;br/&gt;波多野结衣不完全无码合集 AV.PACK.Mixed&lt;br/&gt;LADYA-009 女好きの女 波多野結衣 藤北彩香&lt;br/&gt;SMA-673 パンチラお姉さんの誘惑 椎名ゆな 平山こずえ さくら悠 波多野結衣&lt;br/&gt;natr-182 なでしこが選んだ人気熟女優たちのヌキどころ 4時間16人！&lt;br/&gt;AUKG-169 先生と私～純真レズビアン～ 波多野結衣 松下ひかり&lt;br/&gt;MUGON-090 凛々しい秘書といやらしいセックス インテリ美女と肉体関係 波多野結衣&lt;br/&gt;HYAZ-052 パンスト パラダイス 2&lt;br/&gt;sky angel blue vol 29 波多野結衣 720p-bluray-x264 mkv&lt;br/&gt;juc-774 昼下がりの若妻凌辱団地 1号棟 ～淫欲の強制立ち退き命令～ 波多野結衣 有村千佳&lt;br/&gt;SKYHD-029 Sky Angel Blue Vol 29 ~ 波多野結衣&lt;br/&gt;xxx-av-20256 波多野結衣 狩獵世界全開 FULL HD VIP限定版</description>
<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 08:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3414325.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>东北女朋友今年本命年，送了她礼物后却被她暴揍！</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3414244.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3414244.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;挺喜庆的&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/12444877.png&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/12444877.png&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去了趟厕所，我妈把我聊天对象吓跑了&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/12445039.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/12445039.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/12445118.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/12445118.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;潮牌的套路你不懂，这不是我家椅子吗&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/12445521.png&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/12445521.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/12445649.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/12445649.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/12445631.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/12445631.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;男朋友假装拆二代&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/1244592.png&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/1244592.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/12450251.png&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/12450251.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;右侧超车的后果&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/12450959.gif&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/12450959.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;老师：那我给你1-4=-3分吧&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/12451213.png&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/12451213.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子露营到半夜忽然特别暖，睁开眼后不敢动了&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/12451223.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/12451223.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/12451261.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/12451261.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/12451393.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/12451393.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;直男克星&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/12451435.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/12451435.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;够了，别纵容自己了&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/12451534.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/12451534.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个路灯是猴子派来搞笑的吗&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/12451713.png&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/12451713.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;只要绕晕了这个蛋，就不会粘锅了&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/12453121.gif&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/12453121.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;今日的成语新解&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/12453265.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/12453265.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;狗子成精了&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190121/12454394.gif&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190121/12454394.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 08:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3414244.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[游客福利]麻生希，吸毒入狱毁人生[13P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3414196.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3414196.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://66.media.tumblr.com/2367a027aad030ead801c9fa02039f7c/tumblr_ph5a1ouXl91xgs0ivo1_400.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table readability=&quot;2.5&quot;&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;19&quot;&gt;&lt;td readability=&quot;31&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2018/11/28/01e532f2ee263a282b0892bd0167e49ce0aac24210d59c88.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/01/21/5bafa40f4bfbfbed61522afa78f0f736afc31f2f.jpgbe0817c5adb82383.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/01/21/t0176093c957d22cdcd89846ba15624370c.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾与杜汶泽合作《豪情3D》的33岁日本AV女优麻生希2018年2月因藏毒被捕，（2）a8f182*   12月29日，日本电视台曝光了她被捕时的画面。只见她留着小平头，神情恍惚，昔日女神风采不再。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/01/21/u6333385171948145088fm173app49fJPEG1d4e9d7ea93e8667.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;警方跟踪拍摄画面&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;TBS电视台公开绝密片段显示，警方3个月以来跟踪目标，以偷拍形式直击麻生希任职陪酒女接客过程，并展开反毒品行动到麻生希寓所搜查。警方在其当时同居男友寓所内搜出大量毒品及吸毒器具，案件上月于当地裁决，麻生希被判刑一年零八个月。（1）8d43c&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/01/21/u1606017168777235398fm173app49fJPEG0344cbbdda184df4.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;原名岛崎彩的麻生希曾靓绝AV界，可惜却沉沦毒海，于2016年6月已涉毒被捕，当时被判缓刑3年，直至今年2月再被搜出藏毒。在拘留之前，麻生希就未婚怀孕，但吸毒导致女婴在5月15日早产，出世时已是死胎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/01/21/u3017322983922036193fm173app49fJPEGecf343820b7da398.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对贩毒，麻生希解释自己是因工作关系而接触毒品。而为贩毒做解释时，麻生希表示，“曾担任女优收入还不错，但被炒鱿鱼后失去了工作，为生计才决定贩毒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;题外话：麻生希是被炒鱿鱼的？？？ 哪位大佬知道具体原因还请科普一下！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/01/21/Img377206508b57aa13882643e48.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/01/21/0130000120332713462975825327847853c36f8b935a9.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/01/21/d7f715755f7024e89ba7528f9738a0bae6f52f5f13d214f5.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/01/21/c9bf8a2f6a8ad25cbb12c14928c926ef0c849a5fb0686c68.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;（3）1b53&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/01/21/e6b1bbbd9ac24f9194b036887873cc6d.jpg669cf3a5b7a75f39.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/01/21/135337qcolj2njcf3znjj9.jpg1469edd3ae1c9028.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;注：码分三部分在本帖中，请按照顺序结合后使用。*为一位数字&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注册时请按照班规要求注册ID，切勿违反各板块班规，珍惜账号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注册后请在本帖中告知，避免其他游客重复测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欢迎关注公号，参与公号活动获取邀请码：&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;xiusek3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;期待你的投稿&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被苏哲在2019-01-21 11:43重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 08:00:58 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3414196.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>