<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[世间百态] 阜阳拿12亿改了个假厕所，当然厉害了！</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3765916</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3765916</guid>
<description>&lt;br/&gt;近日，央视经济半小时报道了安徽阜阳厕所改造的“怪事”。不少村子所谓的“厕所改造”，不过是在新厕所下面埋了三个大桶，大桶没有对外连接化粪池，导致村民们现在没有地方可以如厕。&lt;p&gt;而造假事情还被瞒得密不透风：为了应对上级检查，村干部给村民发了200元“封口费”，“教”村民作答，当记者实地拍照时，又被村干部抢了手机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从阜阳市的官网查看，阜阳当地统计的农村地区厕所改造竣工率为200%，称已经“超额”完成任务。这样看来，这些中看不中用的“假厕所”，都被纳入了‘已完成“的队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笔者注意到阜阳市政府官网2017年的一篇报道，阜阳市从2017到2020年计划投资12亿元，对农村100多万个厕所进行改造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，央视记者在阜阳市颍泉区伍明镇和颍东区口孜镇、插花镇所看到的大量新厕所都不能正常使用，成为名副其实的“假厕所”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阜阳这个“厕所革命”造假成果可谓令人发指，农村“厕所革命”不仅是一项重要基础工程，更是一项文明工程、民生工程，小厕所，大民生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阜阳市在如此重大民生问题上公然造假，可不是简单的形式主义和作风问题，而是贯彻中央的决策部署上胡作非为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确切的说是缺乏责任担当，造成国家财政资源浪费。阜阳，地处中原，是人口超千万的大市，经济以农业为主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以说农村厕所革命对当地的民生建设是一个重要环节，“小康不小康，厕所算一桩”。特别是在乡村振兴的当下，推进农村厕所改造对新农村建设具有标志性意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农村“厕所革命”不只是建设美丽中国、美丽农村的需要，更是建设健康中国、健康农村的需要，可提升农村群众的生产生活品质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;难道阜阳市领导连这个简单的民生账都不会算一算？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阜阳农村厕所革命改造，总共花费纳税人12亿建造的新厕所，都是聋子的耳朵，不好用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旧厕所拆了，新厕所又不好用，不知道地方办这些事的人是疯了，还是病了？拿着纳税人的钱就不能好好的办好一件民生大事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此情此景，哲木观察想起山西省介休市委书记丁雪钦曾说过的一句话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们干不了惊天动地的大事，我们就干小事，哪怕修一个厕所，能让老百姓进去痛痛快快地撒一泡尿，也算是我们替群众办了一件实事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是，阜阳连让老百姓痛痛快快的撒一泡尿的事都办砸锅了，这种拿钱建厕所的事你们都不能办好，真不相信那些殿堂之上的官老爷们还能为老百姓办好啥事？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;极有讽刺意味的是，在网上检索“阜阳厕所”，最早出现的，是地方官方微博，2017年2月15日的新闻：《厉害了，阜阳获评全国厕所革命先进市！》厉害了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确实厉害了，你们厉害得令人发指，如果不是央视报道戳穿你们的“厉害”，我们差一点就相信你们真的厉害了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上你们真的是厉害，拿着巨额厕所改造资金，给老百姓建上了“假厕所”，让我们痛痛快快撒一泡尿的事都成为奢望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你们当然厉害，在弄虚作假上无人敢说，而且“假厕所”还能获评“先进”，举国上下你们不厉害，谁厉害？厉害；是你们当之无愧的代名词，非你莫属！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厕所改造是改给村民用的，不是改来给上级看的。而这许多“假厕所”，把真心实意的惠民工程，变成了彻头彻尾的“假把式”相关地方出现这种明目张胆的弄虚作假已然是事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当前作风建设和反腐关键时期，民生工程还在造假，真是伤透了百姓的心！中央一再强调抓民生，重民生，竟然还有人顶风作案，想蒙混过关，是谁给了你们权利这么胆大妄为？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民生工程无小事，弄虚作假出大事。厕所问题不是小事情，必须要“实打实”、“严打严”，做表面文章，搞假把式，弄虚作假，得治！得狠狠的治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厕所改造毕竟花了很多钱，这是严重的违纪问题。如果在这一事件中，不追追责任，以后政府的民心工程会不会还会出现弄虚作假行为呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;强化纪律责任，在这一事件中，安徽阜阳市不仅仅是厕所要整改，人员追责也不能跑偏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美图共赏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20200101/1006365.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20200101/1006365.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20200101/10063715.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20200101/10063715.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20200101/10063969.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20200101/10063969.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20200101/10064169.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20200101/10064169.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20200101/10064217.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20200101/10064217.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20200101/10064481.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20200101/10064481.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 02 Jan 2020 01:01:05 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2001/7/3765916.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>〈包子开门〉套路贷借1万还460万？这帮哥们一毛钱不还，反而发家致富买房买车……</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2001/7/3766628.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2001/7/3766628.html</guid>
<description>包子开门原创，不接受转载&lt;br/&gt;如果说这世界上有人活该千刀万剐，那这些玩“套路贷”的绝对是其中之一。&lt;p&gt;最近包子君听说了很多悲伤的故事，罪魁祸首就是这些“套路贷”公司，比如闹得挺大的“爆头-花姐”，借几千块三个月后变成60万，被逼无奈之下只好跳楼自杀……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“爆头-花姐”很年轻，是个有三万名粉丝的网红女神，7月份的时候，在网上用套路贷借了几千块钱，和所有受害人一样，觉得几千块而已，就借过来应急，手头松快了马上还上就是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁知这笔钱越滚越大，90天不到就滚成了60万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花姐当时应该是吓傻了吧，客服不管，投诉没用，还钱？这笔钱根本还不起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逾期以后，催收的各种逼迫，各种威胁，花姐躲在家里不出去不听电话，于是他们打电话发短信给她所有的亲戚朋友……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;催收的人还做了些什么可怕的事情，我们已经无从得知，因为花姐录下了最后一段视频，就从楼上跳了下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在视频中，她说道：“人生就是这样，走错一步就步步错。”“我就想，我到最后了，我能拯救和我一样，深陷套路贷的人们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不难想象，这样一个女生在录视频的时候怀着怎样绝望的心情，而同样的事情，依然在继续发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如辽宁大连的方女士，她是一个上班族，2019年初的时候，手头一直紧张，在刷抖音时，偶然看到有APP贷款的广告，广告词很吸引人：无利息、无抵押、放款快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居然不需要利息也不需要抵押？对方女士来说这简直是天上掉下的馅饼，于是果断点了进去，下载安装App后开始注册。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;软件需要填写姓名、上传身份证正反面照片、还要进行人脸识别，还要输入手机号、手机运营商服务密码等等。方女士也没太在意，毕竟这不是什么街头小广告，抖音可是一家号称要干死微信的大公司，于是就按要求一步步操作下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方女士也是很谨慎的，第一次不敢借的太多，就借了2000块钱，想看看效果再说，于是噩梦就这样开始了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借了2000块钱，其实到手的只有1400，还没过两周，她发现自己要还款的金额就已经超过了一万，走投无路之下，方女士只能下载更多的App，拆东墙补西墙，结果越拆越漏，越补越多，到了第六十天的时候，连本带利已经达到了67万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借贷公司每天都在不停打电话催她还款，还很“体贴”的用短信、微信给她推送其它小贷App的链接，逼着她去新的平台借钱还款，方女士明知道这是毒药也只能一口一口吃下去。最多的时候，方女士手机里的小贷App多达一百个，而且每天都在拼命的寻找新的App，巨大的压力之下，公司的事早就顾不上了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为信息已经联网，能借到的钱越来越少，最多只能借到1000元，实际到手600块钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到最后，已经完全借不到钱了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借贷公司气急败坏，天天打电话，打电话给方女士，辱骂、威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打电话给公司，说要去砸门，泼红油漆，于是公司也彻底待不下去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打电话给男朋友，短信轰炸，一发300多条，就持续给你发，没完没了的那种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事态升级之后，还利用软件合成方女士的暴露照片，发给通讯录里所有的亲友、同学、同事，并且各种造谣，宣称方女士有性病，有图有真相等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话说没有一个正常人受得了这种折磨，方女士无法上班、无法出门，精神几近崩溃，自杀的念头每天都有几十次，好在父母卖了房子，才堵住漏洞拯救了她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的事情最近听的特别多，如果放在全国，这可能就是一个庞大的数字，已经核实的“阿尔法象”APP，其中数十人疑似被催收自杀身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江温岭警方此前破获的“套路贷”单体公司，一年中向9万人累计放贷2.9亿元，至少6人在越滚越大的债务和暴力催收下自杀身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最丧心病狂的是，有些受害人已经自杀身亡，而他的父母及亲友、同事等还在被“套路贷”团伙打电话逼债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生而为人，有些人进化到了今天，反而不配为人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些“套路贷”之所以丧心病狂，是因为这其中有着让人疯狂的利益，兰州警方之前打掉了一个“套路贷”公司，发现他们在10个月之内，盈利金额超过了31个亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这31个亿怎么来的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害的20多万人里面，像花姐那样的借几千块滚到60万的比比皆是，还有更厉害的，借1万滚到了460万……就问你怕不怕？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，不是每个人都会被催收的人逼到死角，有人选择从楼上跳下去，有人精神崩溃，也有些人就干脆放手一搏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者说反正都这样了，干脆两腿一分，你特么爱咋地就咋地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有更厉害的进行了反向操作，不但一毛钱不还，还借着这些钱买房买车，过上了令人羡慕的美好生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在圈内这种行为叫做“撸口子”，他们和那些受害者不同，虽然同样是借贷，但他们从一开始就没想过要还。他们以借钱为职业，赖债是天经地义的，只要能借到的钱，不管利息多高，也不管平台是不是扣了多少，总之一天到晚疯狂套现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些人绝不会去找什么正规平台，什么信用卡套现借呗套现那是不可能的，他们专门针对那些臭名昭著的“714高炮”下手。（“714高炮”是指那些期限为7天或14天的高利息网络贷款，其包含高额的“砍头息”及“逾期费用”，利息方面最高可以超过1500%。)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如有个叫苏影的哥们，就在群里很高调的分享了自己的“成功经验”：首先，把自己所有的电话号码注销，新买一张实名电话卡，并换了一部新手机，这一步很重要，是为了防止个人信息泄露太多，免除后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来就是“养号”，想办法往自己新的手机中导入上百个电话号码，到哪找都行，但一定要是真实的，比如外卖，快递小哥什么的都可以。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样还不够，得有通话记录，于是苏影在群里找到那些“战友”，大家没事就相互打电话，增加更多的真实通话记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此三个月之后，已经可以开始了，一顿操作猛如虎，一口气下载几百个超利贷APP，然后在两天之内全部完成申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“必须在两天之内完成，因为数据很快就会被打通，越往后，越不能下款。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只管放心填资料，金额照着最高的借，什么苛刻的条件都敢一口答应，只要款子一下来，立马剪掉电话卡，直接来了个人间蒸发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这兄弟一口气撸了50万，然后买了房，买了车，每天过的心安理得……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和苏影一样获得“成功”的还有很多人，而且他们不是一个人在战斗，他们有互相交流学习的QQ群，甚至还会搭建网站、成立网贷中介、手把手教人如何“撸口子，当然，学会的哥们总得交点服务费……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只要发现一个“优良平台”立马一拥而上，甚至还会和平台风控内外勾结，轰轰烈烈的、理直气壮的黑吃黑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种钱不还确实毫无道德障碍，他们还很自豪的宣布“我们不是老赖，只是高利贷的终结者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，这钱来的既容易又正义，代价也是很惨重的，比如苏影，再也不敢去办新的电话卡，“一办新的卡，催收就能找到我，我干过这行，知道实名电话卡找人很容易”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且以后，他也不可能再从金融机构获得贷款，因为已经上了征信黑名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据包子君所知，除了苏影这类靠战术的群体，还有一类更厉害的，那就是一些封闭乡村的农民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的策略就简单多了，但是更加有效，村里人一块上阵，连电话号码都不用换，催收的人各种造谣各种威胁全都不管用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你敢上门来找？信不信打断你的狗腿！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，对于这种摆明了赖账的行为，大部分借贷平台都是有心理准备的，催收部门都有一定的坏账金额，这些损失是允许范围之内的，毕竟，他们吃的已经足够多。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 02 Jan 2020 01:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2001/7/3766628.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>逛淘宝远离以下关键词</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3765234.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3765234.html</guid>
<description>&lt;h4&gt;逛淘宝远离以下关键词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  幸福若有密码、Dragonbabe、女王的影子、夜色行、安娜蜜语、法国LoolaLuna、情趣研习社、外萌舍、狐媚娘的诱惑、七了个三、撩汉出品、妖怪森林、夜影女人馆、蜜色之吻、少女美屋、丽夫人、锁爱、做你的猫、野猫巴士、瘾诱、时光印记，更不要看评论区，享受健康人生！&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 02 Jan 2020 01:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3765234.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>转载 徐静波：日本为何少有医患纠纷？</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3764775.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3764775.html</guid>
<description>医患问题由来已久，最核心的问题，是缺乏相互间的信任。而这一份缺乏，并不仅仅存在于医生与病人之间，而是存在于社会的各个角落。社会越来越进步，日子越来越富裕，人与人之间却越来越不信任。&lt;br/&gt;以病人为中心&lt;br/&gt;在讲日本的医患关系之前，我先来讲一个自己亲身经历的故事。&lt;br/&gt;今年5月份，我在上海的一位朋友的妻子，得了脑瘤。我把她接到东京，联系了一家著名的医院。动手术前，医院提出要与病人和家属举行一次手术说明会，第一，是说明病情，第二要解释整个的手术流程。病人家属起初感到很为难，因为一直将病情瞒着病人，生怕她绝望。但是，医生要我翻译一句话给她的家人听：治病最好的药，是来自于病人自身的信心，一种强烈的求生欲望。医生决定给她动手术，这就意味着，医生有把握拯救她的生命！&lt;br/&gt;那一天下午，参与手术的医生都来了，有脑外科、神经外科、整形外科、眼鼻科、还有麻醉科的医生，朋友的妻子坐在会议室，第一次听说自己得了癌症，眼泪是哗哗地流。但是，当听完主刀医生有关她病情的诊断分析，尤其是听完每个学科医生在电子板上画出一张张手术示意图，给她介绍手术的每一个细节，每一个步骤，她不哭了，因为她相信，医生有很大的自信与把握来完成这一台手术。&lt;br/&gt;当医生回答完病人家属的最后一个疑问，我看了一下手表，整个手术说明会花了40分钟的时间。&lt;br/&gt;说明会结束时，医生最后跟病人说的都是一句话：我们一起努力，手术一定会成功！&lt;br/&gt;动手术的那一天，医院特别给病人的家属，在手术室不远处安排了一间休息室，准备了茶水，打开电视机，让病人家属休息等待。病人家属依然有很大的不安，问我要不要给医生塞一点红包？我说，日本法律是禁止给医生送红包，严重违反者要被吊销医生执照。&lt;br/&gt;整个手术采用微创方式，持续了整整6个小时。每一位医生做完手术后，都会来到休息室，向病人家属介绍手术进展情况，请家人安心。&lt;br/&gt;手术已过去半年多，这位病人牢记医生的一句话：“要像正常人一样生活”，现在恢复的很好，已经回单位上班。&lt;br/&gt;我是第一次亲历日本医生如何对待病人的全过程，虽然患者是一名中国人，但是我相信，日本医生对待本国国民，也一定会是同样的态度。&lt;br/&gt;那么，这一个事例给予我的最大感悟是什么呢？是医生与患者之间构建的一种信赖关系。病人将自己的生命托付给了医生，是因为对医生充满了无限的信任。而医生接受病人的生命寄托，感悟到的是一份责任，必须对病人的生命负责。&lt;br/&gt;信赖是日本医患关系的根本！而这一种根本，来自于一种大环境的熏陶，那就是日本整个社会都讲究信任与责任，很少有相互欺诈，以及相互提防的动机。&lt;p&gt;良好的医患关系，还体现在医院对于病人的护理上。&lt;br/&gt;日本不管医院大小，都有一个最基本的原则，就是病人家属不许陪护。我们会想到一个问题：医院不许病人家属陪护，那病人由谁陪护呢？答案很简单：由护士陪护。&lt;br/&gt;护士能否做到像家人一样的贴心服务？我再给大家讲一个故事。&lt;br/&gt;我在日本的一位好朋友，开车时不小心撞了，结果多处骨折。被送进医院之后，吃饭上厕所都成问题，又刚好遇到夏天，自己无法洗澡。&lt;br/&gt;于是日本女护士给他喂饭，扶他上厕所，最为关键的是，女护士还天天帮他洗澡，换内衣内裤。住院半个多月，我那位朋友居然爱上了这位女护士，他说从来没有遇到过如此温柔体贴的女人。出院后，这位老兄就频频约女护士吃饭，如今两个人已经生了2个孩子。&lt;br/&gt;当然，这样的中日联姻，应该是属于个案。而这一个案诞生的背景，是日本社会的一个基本认知，那就是：专业的事情，应该交给专业人士来做。所以，在日本的医院里，没有中国那样的护工，都是一些经过专业训练，拥有国家资格证书的护理人员。医院每天的工作都是在医生、护士及患者之间连绵不断的问候声中开始，一举一动体现着对生命的敬畏。&lt;br/&gt;就像日本将医院称为“病院”，而不叫“医院”一样，“病”和“医”的一字之差，体现着日本医疗机构的理念：治疗的场所要以病人为中心，医护人员是帮助病人康复身体。&lt;br/&gt;健全的医保制度&lt;br/&gt;日本的病人与医生之所以能够培育起良好的信任关系，还有一个客观的原因，是日本健全的医保制度。&lt;br/&gt;日本医保制度有一个核心的规定，就是凡是政府批准可以投入临床治疗的所有医药品（据说有1万多种），全部适用于医保，也就是65岁以下的人，个人只需要承担30%。75岁以上的老人，个人只需要承担10%。而日本的大病救济制度，又有一个很好的保证：你一个月的医药费如果超过了8万日元左右（根据个人收入，上下有浮动），大约5000元人民币，那么，不管总额是几百万还是几千万日元，超过的部分，全部由政府买单。&lt;br/&gt;其次是医药分离，除了急救和住院病人，一般病人的治疗，都是医生开药方，你到日本全国任何一家医院去取药，医院不赚病人的药钱，只赚病人的诊断治疗费。&lt;br/&gt;更因为医生的收入，只拿基本工资，不与医疗行为挂钩，所以，不会出现过度检查过度治疗的问题，更不会出现医生抢病人的问题。&lt;br/&gt;日本的这一医保制度的最大好处，就是病人和病人家属不用担心医生乱开药、乱用药、乱治疗。&lt;br/&gt;除了以上这些原因之外，医生这一职业，在日本备受全社会尊重，也是一个很重要的原因。&lt;br/&gt;在日本，能够被人称为“先生”（相当于“师”）的人，只有四种人：第一是教师，替你解惑。第二是医生；替你治病；第三是律师，替你维权；第四是议员，替你诉求。其他的人，包括大公司社长，著名艺人，都没有资格被称为“先生”。&lt;br/&gt;在日本的各个大学中，医科大学的学费是最贵的，有些专业甚至比一般的学科贵一倍。而且报考的门槛很高，公立大学的医学系，一年往往只招几十个人，竞争异常激烈。像东京大学医学部，是全日本最牛的医学部，每一年，一个县（相当于中国的一个省），能够有一位孩子考上东京大学医学部，那已经是出了“状元”。所以，能够学医的年轻人，都是考分最高，智商最好、学习最为努力的人，因为本科一读就要读6年。&lt;br/&gt;为了写这一篇文章，我微信采访了一位在日本做医生的中国人朋友，这位女医生是东京一所著名医院的医生，已经在日本行医11年。她告诉我一个事例：在日本买房子，你是外国人，工资也不是很高，但是银行一听你是医生，尤其是一名外国人拿到日本的医师资格，对你会肃然起敬，毫不犹豫地会贷款给你。&lt;br/&gt;她还说，在日本当医生，从来没有患者或患者家属要你私人电话，晚上咨询你病情。当然不会把检测单和CT结果直接发到你的微信上，问这样的病该怎么治？尊重医生，相信医生，是日本社会的一个基本约束，没有人会因为不相信医生而走进医院。即使遇到医疗事故，病人家属也不会到医院来吵闹，因为大家知道，这样做违法，最好的办法是请律师交涉。&lt;br/&gt;虽然日本的医患关系较为良好，但是，也是常有医疗事故的发生。这些事故的原因也是多种多样：有的因为医生责任心不强，忙中出错，如日本新泻大学医学系附属医院 34 年前为一名男性患者做心脏手术时，把一根长 1.2厘米缝合针遗留在患者体内，后来才被发现；有的则是误诊造成的，如广岛一家医院把患者的乳腺增生误诊为癌症，将患者乳房切除；有的则因为医疗方法不当，医学存在很多未知领域，不易全知全觉，而医疗方法不当经常会导致医疗事故。&lt;br/&gt;按照规定，发生医疗事故后，医院要向政府部门报告。并要由医院要向病人家属作出解释。属于医院方的错误，医院要真诚道歉，并在经济上给予赔偿。&lt;br/&gt;我们在日本电视上有时也会看到，遇到重大医疗事故发生的时候，医院院长都会举行记者会，向病人和家属，向社会各界道歉。之所以由院长亲自道歉，一方面是为了保护担当医生，另一方面，也是为了表示医院对于事故的重视，不会推卸任何的责任。&lt;br/&gt;如果医患双方对责任承担问题存在争议，可以诉诸法律，由第三方机构进行调查，根据调查结果进行处理，触犯刑法的还将被追究刑事责任。&lt;br/&gt;日本政府的厚生劳动省也建立了医疗事故数据库，成立了由医生、律师、民间组织代表参加的医疗事故信息研究会。研究会的主要任务是对全国医疗事故有一个准确的把握、研究如何预防事故、查明事故原因以及发生重大事故时如何应对。&lt;br/&gt;日本政府希望通过这种方式把医疗事故的个案变成全社会的财富，让人们以当事人的身份从中汲取教训，日常工作中加强责任心，在容易发生事故的环节多加注意，不要重犯别人的错误。&lt;br/&gt;良好的医患关系，需要整个社会的共同培育，也需要进行必要的医疗制度的改革！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被ryurik168在2019-12-31 10:18重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 02 Jan 2020 01:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3764775.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>梁文道：当整个国家进入了运动模式，现实和常理是无效的</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3765722.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3765722.html</guid>
<description>&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;为什么区选后治港政策没有回归理性&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;区议会选举结束之后，许多人认为整个治港策略应该会逐渐贴向现实，慢慢回归理性。这种猜想当然十分合理，因为如此震撼的选举结果，将会彻底改变下一届特首选举委员会的构成，极有可能使得中央政府陷入被动，无法如臂使指地决定未来香港的特首人选。再加上美国通过「香港人权与民主法案」，间接危及香港独立关税区和金融中心的地位。在这样的环境底下，中央政府以及涉港部门是否应该改弦易辙，换一套更加贴近香港主流民意，也更加顾及国际观瞻的方略呢？然而，在过去一个多月里面，大家并不容易看到这种改变的迹象；反而听说香港应该效仿澳门，成功落实澳门版的一国两制，将来最好能让香港的小朋友都能常存心中一股暖流。为什么？难道真的不怕局面继续恶化，不用顾及香港主流社会的取态，更不用担心香港经济地位的改变对整个国家的冲击吗？怎么可能这么不现实呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换一个角度来想，区议会选举的失利及其连带后果，在中央政府而言可能是一次香港政权危机。也就是说，接下来在香港面对的主要问题再也不是金融中心能否存续，更不是什么社会民心的向背，而是能不能保住香港的政权。当一件事情上升到「政权保卫战」的高度，其他一切就都要让路了。更何况现在整个国家进入了一种运动模式，我们一般人所谓的「现实」通常都会被运动自身的既定模式排除。举个简单的例子，如今民间企业困难，照道理讲，在出台这种纾困策略之余，也应该彻底停止过去几年「国进民退」的步伐才对。可是最近一连串巨型企业创始人辞职退休的新闻，却似乎给出了完全相反的信号。未来既然可能要面对和美国的全面竞争，那么现在就应该在教育上面做好准备，以高等教育和学术研究应有的逻辑去培育人才和发扬知识。但是我们看到的却是数一数二的名校纷纷改变校章，删掉「思想自由」甚至「探索真理」，好强化党的领导。稍知国史，就知道现实和常理在运动面前的无效。「大跃进」从一开始就不现实，但到底持续三年；「文革」动摇国本，后患无穷，它现实吗？合理吗？居然也要等到改革开放，现实才被重新发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;港人眼中林郑的弱点　其实是中央眼中的优点&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里面有另一种逻辑，对现实自然也有跟一般人完全不同的解读。比如说行政长官林郑月娥，我们很多常年观察香港时政的朋友，其实都晓得她的缺点。这位以敢拼和高效著称的行政人员，时常不顾一套政策带来的政治后果。她在官场中不得同僚人心，在政坛中欠缺广泛人脉，在特首选举期间更是不孚民望。无论是建制派还是泛民主派，只要用最基本的常理审视，大概都会同意她并不是治理一座复杂城市的理想人选。今日局危若此，虽然出乎意料，但也并非无缘无本。那么当初为什么会选中她呢？换一个角度来看，我们就会发现，她所有的缺点原来都是优点。不顾后果地强推政策，说明她听话，敢接死任务。在政坛和权贵阶层的关系不好，则说明她没有自己的派系，更不是某些商业集团的附庸。得不到香港主流民意的欢心，这说明她只能向上效忠。类似案例，历朝屡见，只是现代港人或许不熟这种用人的「学问」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;不中听还是要说：对「装修」蓝店的异议&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多朋友批评我过去几年在此写的一堆东西太过悲观，立场令人怀疑，尤其最近几个月更好像是故意给炽热的抗争运动泼冷水。坦白讲，我写时事评论，从来没想过责任是要替任何运动打气。如果说我有任何立场，那就是坚持在政治上随时保持对现实的敏感，同时在公共理性上守住最基本的常识，即便是到了现实被政治逻辑碾压，常识被政治立场裹挟的极端时刻。什么叫公共理性上最基本的常识？且举一个肯定让很多黄丝不高兴的例子，那就是近日大家高谈的「黄色经济圈」。出于政治取向，选择某种消费模式，这一点我很明白。但是反过来破坏蓝色商户，在我看来就完全不能接受了。理由很简单，如果有一个人发表任何我不同意的观点，我该做的事情，难道不是该和他在言论的平台上讨论争辩？我怎么能够因为他的政治立场和我不同，就跑去打砸他开的店铺？如果黄丝可以容许这等「勇武」，那在道理上是否也能理解黄店被蓝丝破坏？当然我也很清楚，这种话在今天有多么令人讨厌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当初开设这个专栏，并没打算要写这么多时事评论，只是活在时势当中，难免也有不得不发的感慨。回过头看，无论是我原来想写的那些杂碎，还是关于时事的讨论，其实都没有写好，使我愧对董桥先生和黎智英先生当年慨请错爱。从最初的「陀山鹦鹉」，到现在的「普通读者」，我衷心感谢二位和《苹果日报》诸位主事的容忍。我尤其对不住编辑，总是因为我的行程忙碌，在我不克交稿的时候焦头烂额。故此我曾两度辞笔，以免各位烦劳，如今获准，但愿对读者也是一种释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Source: thestandnews&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 02 Jan 2020 01:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3765722.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>