<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[朝闻天下] 25省份国庆假期旅游收入出炉，江苏第一山东第二</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3673520.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3673520.html</guid>
<description>&lt;p&gt;1、25省份国庆假期旅游收入出炉，江苏第一山东第二&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十一黄金周结束了，各省份国庆假期旅游经济数据也陆续公布。截至10月8日，至少25个省份公布了国庆假期旅游收入情况。其中，江苏省以631.27亿元位居首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191009/08251167.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191009/08251167.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅游收入：江苏超600亿元位居第一&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2019年的最后一个法定节假日，国人的旅游热情充分释放。经文化和旅游部综合测算，2019年国庆七天全国共接待国内游客7.82亿人次，同比增长7.81%；实现国内旅游收入6497.1亿元，同比增长8.47%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而从地方层面来看，目前至少有25个省份公布了国庆假期旅游经济成绩单。从旅游收入数据来看，江苏省以631.27亿元雄踞首位。江苏也是目前国庆假期旅游收入唯一的突破600亿大关的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江苏的旅游收入之所以亮眼，跟其优质旅游景区数量有很大关系。目前全国有250多个5A级景区，而江苏5A级景区数量多达23个，是全国第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191009/08253834.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191009/08253834.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;江苏发布的通报数据显示，假日产品供需两旺，周庄古镇、中山陵、拙政园等传统旅游景区依然是游客的首选。文旅创意产品备受游客青睐，比如彰显江苏地方元素的无锡水浒城的水浒故事汇，徐州的汉文化旅游节、汉服秀，常州的锡剧，苏州的姑苏十二娘风情节，淮安的传统戏曲汇演等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在江苏之后，是山东、四川和河南，这3个省份的国庆假期旅游收入均超过了500亿大关，其中，山东旅游收入579.5亿元，位居第二；四川旅游综合收入530.42亿元，位居第三；河南旅游收入502亿元，位居第四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;游客人次：山东近7000万人次居首&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从游客人次来看，在25个省份中，山东、四川、湖南、河南、山西、湖北、江西、陕西这8个省份接待游客人次超过6000万大关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，山东2019年国庆期间共接待游客6995.6万人次，同比增长7.6%，游客人次位居第一。其次是四川省共接待游客6785.8万人次，同比增长9.6%，位居第二；湖南省共接待游客6736.21万人次，同比增长11.5%，位居第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而旅游收入位居榜首的江苏，10月1日至7日共接待旅游人数4978.95万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，网红城市重庆在国庆节假日期间表现比较抢眼，重庆全市共接待境内外游客3859.61万人次，超过了重庆市总人口(2018年常住人口3101.79万人)，同比增长10.6%；实现旅游总收入187.62亿元，同比增长32.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了给游客腾出活动空间，国庆期间，重庆市公安局、重庆市文化旅游委分别发布短信和“温馨提示”，请广大市民错峰出行，把更多空间留给外地游客。“重庆有多宠游客”一度登上微博热搜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、央视体育频道决定立即暂停NBA赛事转播安排&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视新闻微博消息，中央广播电视总台央视体育频道今天再次发表声明 ，决定立即暂停NBA赛事转播安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明全文如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央广播电视总台央视体育频道声明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们注意到正在日本参加活动的NBA总裁亚当·肖华回应休斯敦火箭队总经理莫雷发表涉港不当言论一事。对亚当•肖华声称支持莫雷自由表达权利的说辞，我们予以强烈不满和反对。我们认为，任何挑战国家主权和社会稳定的言论，不属于言论自由的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为此，中央广播电视总台央视体育频道决定，立即暂停NBA季前赛（中国赛）目前的转播安排，立即排查涉及NBA的一切合作交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191009/08270074.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191009/08270074.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、舆论为何同情违规的代课教师&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191009/08273644.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191009/08273644.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，有市民在山西原平市政府官网市长信箱举报称，当地永康小学教师杨某在校外私自补课，“课上不讲课外讲”。随后，当地教科局介入查证属实，要求学校解聘49岁的代课教师杨素萍，并责令其退还学生补课费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从事实层面看，杨素萍被解聘并不冤枉。她不仅是课外开设辅导班谋利，而且瞄准的是自己任教班级的学生，常理上很难排除“课上不讲课外讲”的嫌疑，因为这样才方便利益最大化。而这种做法，对于其他不愿交补课费的学生，是赤裸裸的伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耐人寻味的是，相关新闻后面的跟帖，多数表达的却是对违规代课教师的同情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;细究起来，大家不是支持教师的违规补课，更多是对于代课教师这一群体的天然同情。没有编制身份，工作一样辛苦却待遇偏低，这是代课教师留给人的最大印象。因而大家也就很容易有代入感地推测，该老师可能也是收入太低而不得不去“赚外快”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新闻中没有交代永康小学为什么要聘用代课教师，且一用就是三年，也没有交代当地代课教师的大致收入是多少。所以杨素萍个人有没有值得同情之处，我们还无从判断。不过，舆论对于任课教师这一群体的同情和关注，还是值得重视的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于各地的惯例做法，代课教师和编制教师之间，普遍是存在相当大差距的。很多地方之所以长期存在代课教师这一群体，重要原因也是可以通过降低他们的待遇，而减轻地方财政的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样的工作，用更少的教师编制，确实可以省钱，但对于那些代课教师是不公平的，也可能导致部分代课教师心理不平衡，从而引发各种乱象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，即便是任课教师待遇偏低，也不能把问题转嫁给自己的学生。任课教师整体面临的问题，不是个体违规谋利的理由。对于违规老师及时处理，是应该的。只是在个体的问题之外，我们还有必要看到更多。最起码从制度层面不应人为设置不合理门槛，人为制造不公平的矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于教师的编制问题，这些年传闻很多。全面取消编制统一采用聘任制，也屡有风声和争议，至今没有定论。但大原则应该有共识，那就是要最大程度保证教师队伍的稳定、保障所有教师的合法权益，以此来考量，对于很多代课教师是有亏欠的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果在现阶段还很难彻底消除编制教师和代课教师的“二元分化”，那至少应尽量提高任课教师的待遇，如此才有助于减少乱象，避免舆论对个案滥用同情心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、浙江公检法会议纪要：醉酒后接替代驾进小区不属“道路醉驾”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191009/08284973.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191009/08284973.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月8日，从浙江省高级人民法院办公室下发的“印发《关于办理“醉驾”案件若干问题的会议纪要》的通知”发现，对于醉酒在广场、公共停车场等公众通行的场所挪动车位的，或者由他人驾驶至居民小区门口后接替驾驶进入居民小区的，或者驾驶出公共停车场、居民小区后即交由他人驾驶的，不属于刑法第一百三十三条之一规定的“在道路上醉酒驾驶机动车”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该通知的接收单位为浙江省各级人民法院、人民检察院和公安局。通知称，为更加稳妥地惩治“醉驾”犯罪，维护公共安全，进一步贯彻好宽严相济刑事政策，推进平安浙江、法治浙江建设，省高级人民法院、省人民检察院、省公安厅深入调研，对出现的新情况、新问题进行了认真研究，形成了上述会议纪要。&lt;br/&gt;对于“醉驾”的立案标准为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对现场查获经呼气测试，酒精含量达到国家质量监督检验检疫局发布的《车辆驾驶人员血液、呼气酒精含量阈值与检验》中醉酒标准（≥80mg／100ml）的机动车驾驶人，无论其对检验结果是否有异议，均立案查处，并由医疗机构或者具备资格的检验鉴定机构工作人员按照规范抽取血样，及时进行血液酒精含量检测。检测结果未达到醉酒标准的，撤销案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对被查获或发生道路交通事故后，在呼气测试或者提取血样前故意饮酒，经检测其血液酒精含量达到醉酒驾驶机动车标准的，立案查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对被查获或发生道路交通事故后，经呼气测试酒精含量达到醉酒标准，在抽取血样前逃跑的，立案查处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通知提及，要综合考虑酒精含量以及有无驾驶资格、驾驶的车辆种类、行驶的道路种类、实际损害后果等反映“醉驾”危险程度的各种因素，同时还要结合考虑犯罪嫌疑人、被告人的认罪悔罪态度、曾经酒后或者醉酒驾驶机动车被处罚的情况、其他交通违法情况等情节，针对群众关切，突出打击重点，以取得更好的社会效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191009/08293910.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191009/08293910.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;醉酒驾驶汽车，具有以下情节之一的，不得适用缓刑：造成他人轻伤及以上后果的；在高速公路上醉酒驾驶的；醉酒驾驶营运机动车、中型以上机动车、或者严重超员、超载、超速驾驶的；无驾驶汽车资格的（驾驶证被扣留、超出驾驶证年审期限未满一年、驾驶证记分满12分状态未满一年的除外）；明知是不符合机动车安全技术检验标准或者已报废的汽车而驾驶，驾驶无牌机动车或者使用伪造、变造或其他车辆的机动车牌证的；在被查处时有驾车逃跑或严重抗拒检查行为的；在诉讼期间拒不到案或者逃跑的；曾因酒后驾驶三年内、醉酒驾驶五年内被追究的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于醉酒驾驶汽车，无上述8种从重情节，且认罪悔罪，符合缓刑适用条件的，可以依法适用缓刑。酒精含量在170mg／100ml以下，认罪悔罪，且无上述 8 种从重情节，犯罪情节轻微的，可以不起诉或者免予刑事处罚。酒精含量在100mg／100ml以下，且无上述 8 种从重情节，危害不大的，可以认为是情节显著轻微，不移送审查起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;醉酒驾驶机动车，同时构成交通肇事罪等其他犯罪的，依法以处罚较重的规定定罪处罚，并不得适用缓刑。符合以危险方法危害公共安全罪构成要件的，按以危险方法危害公共安全罪定罪处罚。醉酒驾驶机动车，以暴力、威胁方法阻碍公安机关依法检查，又构成妨害公务罪等其他犯罪的，依照数罪并罚的规定处罚。对于认定“醉驾”共同犯罪应当根据证据严格把握，有确实、充分的证据证明行为人强令他人“醉驾”的，以共犯论处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、戏剧性一幕！客机与核导弹空中相遇，乘客亲眼目睹核导弹试射&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当白色的光束划过天际，碰巧“路过”的客机内爆发出阵阵赞叹。然而，人们目睹的白色光束却并非流星，而是正在进行试射的三叉戟潜射核导&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191009/08304929.png&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191009/08304929.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据“今日俄罗斯”(RT)10月7日报道，这起事件发生在今年9月初。当时，墨西哥一架客机正从瓜达拉哈拉市飞往蒂华纳市，机组人员亲眼目睹了三叉戟潜射核导弹在太平洋上空的试射活动。不仅如此，他们还拍摄下了这极具戏剧性的景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191009/08311149.png&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191009/08311149.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，这段视频被发布在汽车网络媒体“The Drive”上。视频清楚地记录了这枚从“俄亥俄”级战略核潜艇“内布拉斯加”号发射的导弹划过天空时两级分离的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视频显示，当时，天空突然划过一道美丽的光线，随后向外延展成一束较宽的白色光束。当时，目睹这一幕的机组人员中还爆发出赞叹声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191009/08313462.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191009/08313462.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，这次试射是该导弹9月4日至9月6日之间进行的一系列测试之一。国防专家告诉“The Drive”，三叉戟潜射核导弹的弹道看起来异乎寻常的平坦，这表明这次试射可能是针对W76-2新型弹头进行的能力测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、2019诺贝尔物理学奖揭晓！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191009/08321715.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191009/08321715.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;海外网10月8日电 当地时间10月8日，瑞典皇家科学院宣布，将2019年诺贝尔物理学奖授予加拿大物理学家吉姆·皮布尔斯（James Peebles），以表彰其对物理宇宙学的理论发现。与此同时，两位瑞士天文学家米歇尔·麦耶（Michel Mayor）和迪迪埃·奎洛兹（Didier Queloz）也获得该奖，因为他们发现了太阳系外行星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，皮布尔斯出生于加拿大的温尼伯，是普林斯顿大学阿尔贝特·爱因斯坦荣誉科学教授，也是加拿大物理学家和理论宇宙学家。自1970年以来，他被广泛认为是世界领先的理论宇宙学家。他对原始核合成、暗物质、宇宙微波背景和结构形成等领域做出理论贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦耶是瑞士天文学家，曾任教于日内瓦大学天文学系，已于2007年退休，但仍以荣誉退休教授身份继续进行研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奎洛兹同样是来自瑞士的天文学家，他在寻找太阳系外行星方面颇有贡献。《卫报》称，在日内瓦大学攻读博士时（1995年），他和米歇尔·麦耶共同发现了围绕主序星的首颗太阳系外行星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据诺贝尔奖官方网站介绍，诺贝尔物理学奖是根据瑞典著名化学家阿尔弗雷德·贝恩哈德·诺贝尔的遗嘱，以其部分遗产作为基金创立的5个奖项之一，旨在奖励对人类物理学领域里做出突出贡献的科学家，由瑞典皇家科学院颁发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;设立物理学奖项，最早在阿尔弗雷德·诺贝尔1895年的遗嘱中被提及。19世纪末，越来越多的人将物理学视为最重要的科学，也许诺贝尔也这么认为，因此他的研究也与物理学密切相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据诺奖官网介绍，从1901年至2019年，诺贝尔物理学奖已颁发113次，被授予“在物理学领域作出最重要发现或发明的人”，其中最年轻的获奖者为25岁，最年长者为96岁。此前历届得主中仅有三位女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下为近5年诺贝尔物理学奖的获得者名单及其主要成就：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年，美国科学家阿瑟·阿什金、法国科学家热拉尔·穆鲁以及加拿大科学家唐娜·斯特里克兰，凭借在激光物理学领域的突破性贡献获奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年，三名美国科学家雷纳·韦斯、巴里·巴里什和基普·索恩，凭借在发现引力波方面取得的成就获奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，三名科学家戴维·索利斯、邓肯·霍尔丹和迈克尔·科斯特利茨，凭借在物质的拓扑相变和拓扑相方面的理论发现获奖。这三名科学家均在英国出生，获奖时均在美国的大学从事研究工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年，日本科学家梶田隆章和加拿大科学家阿瑟·麦克唐纳，凭借发现中微子振荡获奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014年，日本科学家赤崎勇、天野浩和美籍日裔科学家中村修二，凭借发明蓝色发光二极管（LED）获奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年诺贝尔奖从10月7日起陆续揭晓，其中，7日当天公布了生理学或医学奖获得者——美国医学家威廉·凯林（William G. Kaelin Jr）、格雷格·塞门扎（Gregg L. Semenza）以及英国医学家彼得·拉特克利夫（Sir Peter J. Ratcliffe），他们凭借革命性地发现让人们理解了细胞在分子水平上感受氧气的基本原理而获奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据诺奖官网消息，其他奖项的揭晓时间预计为：9日公布化学奖获得者，10日公布文学奖获得者，11日公布和平奖获得者，14日揭晓经济学奖获得者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、韩国军官放狠话：日本战机“入侵”独岛上空 将严厉应对&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本战机“侵入”独岛（日本称“竹岛”）上空，韩军将在国际法允许范围内，采取果断措施，依据作战指南严厉应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朴汉基在当天的韩国国会国政监查会上，作出上述表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191009/08331966.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191009/08331966.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;朴汉基说，日本战机此前进入韩国防空识别区（KADIZ）都会提前通报，迄今从未“侵入”过独岛上空。如果日后发生侵犯领空的情况，那将是带有强烈目的性的侵犯行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩联社称，韩军将外国军机侵犯领空时的应对强度分为四个阶段，由轻到重依次是语音警告、拦截飞行、开火示警、强制着陆和击落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独岛位于朝鲜半岛东部海域，面积约0.18平方公里。朝鲜、韩国、日本都宣布对该岛拥有主权。目前韩国实际控制这一岛屿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191009/08334750.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191009/08334750.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年8月25日，韩日关系紧张之际，韩国启动为期两天的独岛防御演习。韩国海警与海陆空三军全部参加，还首次出动了7600吨级“世宗大王”号宙斯盾舰和陆军特种部队，在历届独岛演习中属于规模最大的一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对持续的领土纷争，日韩各执一词。日本政府称竹岛是日本固有领土，强烈要求韩方停止演习。但韩国外交部官员回应道，独岛系韩国固有领土，“今后将坚决应对日本对独岛的不正当主张”。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 01:01:05 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3673520.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>自己写的：阅兵的底层逻辑，变了</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3665578.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3665578.html</guid>
<description>&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;43&quot;&gt;在看阅兵。&lt;p&gt;这是我们人民子弟兵的队伍，军姿威武，军容雄壮。大姑娘小伙子，要个有个，要模样有模样，男的英俊坚毅，女的秀气坚强，一个赛一个的优秀，都是爸爸妈妈们的好儿女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只是，一想到这样的队伍，这样的优秀，有可能在未来哪个时刻，反过来用来对付老百姓，心头就多了很多苦涩的滋味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党旗前面走，作为一个个的个体，队伍中的子弟兵们也不过都是在自己成长的道路上，身不由己的顺势而为吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;队伍中有反恐方队，可是，近年来的执行的维稳命令更多的是针对百姓吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;队伍中还有补给方队，当年汶川地震，温家宝下命令，却无法指挥已经到达的救援部队立即开展救援，使得救援的黄金72小时白白浪费。是因为还有别的部队首长有冠冕堂皇的干扰命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鹰击长空，火箭高扬。捍卫的却可能是，导致民主、自由价值观无法普惠这片五千年热土的命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解说词说的也很好。只是如他所说当年那么优秀的一群人，怎么就造成了现在这种擅于欺压良善、疯狂割韭菜的局面呢？如果真的能如某些群体的纲领所说，把中国老百姓的利益放在首位，中国将变得何其伟大？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阅兵的底层逻辑，似乎已经悄悄地改变了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发散开想一想，在“特色”的引领下，我们五千年流传下来的很多好传统，底层逻辑也都在悄悄地改变着。很多的概念都在变得似是而非，甚至几千年来什么是善良、奉献、互助等等概念都在被侵蚀，定义都在偷偷的发生着改变，在和全世界的其他正常地区变得不一样。这是在和普世为敌，在和全人类为敌啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持身涉世，一路行来，必将归去。我们出生在这个前所未有的时代，是不幸？还是万幸？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世事繁杂，颇多激流险滩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天还在一个帖子里讨论到轮回的事情。按照宗教的说法：今生所受，为前世所做；今生所作，为来生所受。无论做什么，心存善念，应该就是好的吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;愿榴Sir们心有明灯，大道直行，奋勇无憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葛优躺在沙发上看着阅兵，随手此记，愿一切安好。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;本是随口一说，有榴Sir询问提及汶川那句话的出处，我找了找，最早的帖子已经找不到了，但是有个2019年纪念汶川大地震的帖子有提到，转来分享下。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗震救灾，人民子弟兵舍生忘死的救援，是最可爱的人，最值得敬佩的人；但是底层逻辑变了之后，子弟兵们受苦了，作威作福的官僚却成了被歌颂的对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不得不感慨一下：当网络封锁把事实真相全部阻断，再睿智的人也无法对事件做出真实的判断。再加上有意的引导或抹黑，指鹿为马、颠倒黑白简直轻而易举。救灾如此，六四如此，新疆如此，香港如此，活摘如此，幸好是网络时代，技术贴提供各种帮助，不翻墙何以明真相。。。&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;转贴如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;strong&gt;温家宝现身汶川 满头白发&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019-05-10&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;38&quot;&gt;&lt;br/&gt;5月12日是中国汶川大地震11周年纪念日。网络流传的视频显示，5月9日，中共前总理温家宝现身汶川，满头白发，跟村民寒暄。当年汶川地震灾情严重，江派控制的中共军队延误救灾时机，温家宝因调不动军队怒摔电话。&lt;p&gt;温家宝退休后曾多次露面，上一次露面是在今年1月29日。当日，中国地质大学官网刊登照片指，该校多名领导到温家宝家中向他拜早年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008年5月12日发生的四川汶川大地震7.9级，官方称汶川地震死亡68,712人，17921人失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温家宝作为时任总理，是救灾总指挥，不过，其当时竟调不动军队，曾被视为中共党内权斗延伸影响民生的典型例证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年9月20日公开发行的《胡锦涛文选》的相关内容称，大地震发生后，时任总理温家宝先带领国务院相关部门官员赶往灾区现场；胡锦涛立即给军队下令，要求总参和武警派负责人带领部队去配合温家宝和地方当局救灾。但胡锦涛其后得知派去救援的军人等迟迟未能进入地震灾区，胡锦涛只好亲自命令成都军区13集团军陆航二团的两架直升机进去查看情况，寻找往里运送救灾物资的方法；同时命令13集团军、武警38师，省武警总队约5,000人“徒步前进”赶赴灾区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报导，地震发生42小时后，进入汶川受灾重镇的官兵只有赤手空拳的1,000人，震后72小时，进入重灾区的救援士兵不足1万人。大批救援人员赶到灾区时，地震已发生了79小时，很多灾民已在废墟中痛苦死去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共新华社曾报导了温家宝的两次发怒。其中，5月13日当温家宝得知由于桥梁倒塌，彭州市10万民众被堵在山中、生死一线时，救灾部队却以天气不佳、有泥石流等借口，拒绝运送救灾物资。温家宝对着电话大喊：“我不管你们怎么样，我只要这10万群众脱险，这是命令！”说完他把电话摔了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一次是5月14日，面对一再延后的灾区空投伞兵救援行动，温家宝无可奈何的对伞兵指挥官说：“我就一句话，是人民在养你们，你们自己看着办！”温家宝甚至要求：“把我空投进去！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但收到这一消息的时任中共军委副主席的郭伯雄，以有的直升机性能不是很可靠、天气不适宜飞行等为由拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008年年底，时任中共总参谋长陈炳德在党媒撰文揭示，在汶川地震发生后的3天时间里，军方的一切行动都要经过“军委首长”——江泽民的批准。时任中共军委副主席郭伯雄在四川并不服从抗震总指挥温家宝的调度，而是成立军队抗震指挥部，并自封为总指挥。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/10/01/203541279c7d0decb1c04bec33c28dc06773833cac06374f.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被往事苍茫在2019-10-01 14:30重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 01:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3665578.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[图说] 我们道歉，我们爱中国 （10.07)</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3671903.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3671903.html</guid>
<description>免责声明：&lt;br/&gt;以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。&lt;br/&gt;若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责。&lt;br/&gt;欢迎转载，和谐评论！看不到图请挂代理。&lt;br/&gt;每天一图说，让我们更清楚地了解这个世界&lt;p&gt;【1】妻子隐瞒患上恶性肿瘤消息只为丈夫安心国庆阅兵&lt;br/&gt;唐玉的丈夫吕燕铭，是此次阅兵领导指挥方阵中的一员。为了不让参训的丈夫分心，她瞒着丈夫接受了恶性肿瘤的手术。10月4日，离家6个月的吕燕铭终于回来，他在病床前哽咽着说了4遍“对不起”，把纪念徽章戴在妻子胸前…&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpe29ylj20hs09vt9n.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2】辽源网警：发表侮辱国旗言论男子被抓&lt;br/&gt;10月7日凌晨2点，吉林@辽源网警巡查执法 发布警情通报：2019年10月6日，辽源网民“Howard王顥達”在微博上发表侮辱国旗等言论。目前发帖人王某达（25岁，辽源市人）已被抓获，案件正在进一步审理中。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpnstltj20go0fw0tj.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpngjtdj20go0m80u7.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【3】广西南宁3名网友微信转发血腥视频被批捕&lt;br/&gt;2019年7月15日，南宁的邓某在微信群里看到一段内容血腥的视频：一男子近距离使用枪支对着他人头部进行射击。邓某将该视频转发至另一个微信群后又被雷某、施某先后转发。经南宁市公安局反恐怖侦察支队审查认为，该视频内容含有暴力、恐怖画面，影响恶劣。事后，邓某、雷某等三人被批捕。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpwoeolj20hs0c63zj.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【4】@人民日报：【#人民锐评#：莫雷，莫用“雷语”触碰中国底线】美国NBA休斯顿火箭队总经理莫雷发推称：Fight for freedom, Stand with Hongkong（为自由而战，和香港在一起）。这是香港极端暴力分子的口号，如此表态意味着什么？答案不言而喻。莫雷的立场是对中国球迷的伤害，也是对中国人民的冒犯。中国篮协已作出回应，#中国篮协暂停与NBA火箭队合作#。&lt;br/&gt;火箭队在中国拥有无数拥趸，从中国市场获得的丰厚利益更是无法量化，球迷们恐怕做梦也不会想到火箭队总经理竟持这种立场。莫雷此举被斥“你不能吃中国还骂中国”，实为必然。或是出于商业考量，莫雷很快删除相关内容。火箭队老板也发推称，莫雷不能代表火箭队。问题是，他紧接着辩解：“球队与政治无关。”这一态度因暧昧而投机，显得不痛不痒，自然并不被中国球迷接受。&lt;br/&gt;有网友说，莫雷亲手把通往中国市场的大门给关闭了。目前看，言之尚早，但莫雷的言辞是一场蕴含危机的冒险。此前，一些跨国企业在这方面“试探”或踩线，无不付出沉重代价！香港事务是中国内政，容不得说三道四。莫雷，你欠中国人民一个道歉，火箭队，你欠中国人民一个解释。本该莫雷，却出语雷人，离“爆雷”还有多远？&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpnlargj20go0kxdh8.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@王冰汝：#休斯顿火箭队讨论是否解职莫雷#莫雷声明三个重点：1我无知 2赞助商请不要撤资3 火箭队和NBA请继续挺我。&lt;br/&gt;翻译：我无意用我的推文对火箭队的球迷和我的中国朋友造成任何伤害。我只是表达一个看法，根据对一件复杂事件的一种解释。自从发表了这个推文后，我有很多机会聆听和考虑其它观点。我一直很感谢中国球迷和赞助商提供的大力支持。我希望那些愤怒的人知道，我的本意不是要冒犯，或者误解他们。我的推文是代表我自己，绝不代表火箭队或NBA。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/819d8bc5ly1g7pd8x601uj20n00mmgqc.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【休斯顿火箭俱乐部总经理莫雷公开发表涉港不当言论后各方反应】&lt;br/&gt;中国篮球协会：暂停与休斯顿火箭俱乐部交流合作事宜。&lt;br/&gt;腾讯体育：将暂停火箭队的比赛直播与资讯报道。&lt;br/&gt;李宁中止与休斯顿火箭队合作。&lt;br/&gt;火箭队中国赞助商浦发银行：暂停相关活动和宣传。&lt;br/&gt;你我贷：将立即中止与休斯敦火箭队的全部合作事项。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpnquesj20go1gqn3k.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【央视体育频道暂停与美国火箭队合作】中央广播电视总台央视体育频道发表声明：美国NBA休斯敦火箭俱乐部总经理莫雷散布涉港不当言论，我们对此表示强烈反对，并决定即日起暂停涉及该俱乐部的赛事转播等一切合作交流事宜。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpwpyvqj20hs071jrp.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【人民日报推特：你們支持香港民眾抗議運動，還想在中國賺錢嗎？】&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpwl3rrj20go0ecq4g.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@NBA：NBA首席传播官迈克尔-巴斯今日发布以下声明：&lt;br/&gt;我们对休斯顿火箭队总经理达瑞尔-莫雷发表的不当言论感到极其失望，他无疑已经严重地伤害了中国球迷的感情。莫雷现已澄清他的言论不代表火箭队和NBA的立场。在NBA的价值观下，人们可对感兴趣的事情深入了解并分享自己的看法。我们极其尊重中国的历史与文化，希望体育和NBA作为一股团结的正能量，继续为国际文化交流搭建桥梁，将人们凝聚在一起。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpdxid3j20hs0cbgmq.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;哈登为莫雷社交媒体言论道歉：“我们道歉，我们爱中国。”站在威少旁边的他表示：“我们喜欢在那打球，我们两个，我们一年去那里一两次，他们展现出来最大的支持，我们对此表示感激。”&lt;br/&gt;法新社的新闻里，哈登用了apologise这个词。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/4a845d08ly1g7pkdzzxepj20u00yf4jq.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【CBA官方：坚定拥护篮协决定，取消与NBA发展联盟比赛】7日上午，@CBA联赛 发表官方声明：CBA联盟坚定不移地拥护并执行中国篮协的决定，并已经取消了原定于10月19-20日在苏州和NBA发展联盟的全部四场比赛(其中包括和休斯顿火箭队下属毒蛇队的两场比赛)。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/4ee36f05ly1g7pkjcv9tgj20ke083my7.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@中传王四新：美国人大嘴，想说什么说什么，不错。确实美国人有言论自由的传统，这个传统持续的时间很长，这个社会共同认可的价值也根深蒂固，以致于成为美国人，后来也成为欧洲人非常引以自豪的传统。但这个传统，随着西方国家在近现代通过战争等方式完成了资本、制度以及财富等的原始积累，形成了文化上、军事上、金融上、技术上可以凌驾于他国之上的优势心理之后，这个传统就成为西方文化与其他文化冲突的一个非常容易引暴的点。因为这个时候，欧美人更注重自己的感受，而被嘲讽、被冒犯者的国家、民族也包括个体并没有理论去迁就欧美人的傲慢、或这种文化上的偏见，因此，冲突肯定在所难免。没有互联网的时候，这个点即便爆一下，当量也不大，范围也很小。但有了互联网之后，就会成为持有不同宗教信仰的人之间、不同的国家和地区之间、以及不同的商业利益之间冲突的常态，这个时候的杀伤力，时常就会大的惊人——想想2012年源自丹麦后来席卷整个西方世界的关于伊斯兰宗教领袖的漫画事件、法国查理周刊事件，引发了多大的冲突，死了多少人，多少国家之间正常的外交关系中断，再看看当下火箭队经理言论引发的冲突————刚刚开始，大戏还在后头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【5】经济日报采访专家：冷冻肉的安全性更高一些 储备肉大可放心食用&lt;br/&gt;有人说，冷冻肉没有新鲜肉好吃。对此，中国农科院北京畜牧兽医研究所研究员、动物营养学国家重点实验室常务副主任张宏福回答：“随着工业化、城镇化推进，人们日常所吃的大多数肉都是经过屠宰、冷链后才到达餐桌上的。虽然在口感上会存在一些差别，但经过冷冻的肉不会因为储藏条件不佳等因素发生腐败，危害消费者身体健康。因此，冷冻肉的安全性更高一些。欧美等发达国家人们所食用的肉类都经过冷冻。”由此看来，所谓的储备肉其实只是换了一个说法而已。这些肉经过国家相关部门层层把关，安全可靠，大家大可放心食用。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpdxnpej20hs0bu0uu.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【6】习近平同金正恩就中朝建交70周年互致贺电&lt;br/&gt;中央总书记，国家主席习近平10月6日同朝鲜劳动党委员长、国务委员会委员长金正恩就中朝建立70周年互致贺电。双方在贺电中强调两国建交具有划时代意义，经受考验，为维护地区和平稳定发展发挥作用。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpwl87wj20hs0bh0u1.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【7】彭博社：中美新一轮磋商在即 中国缩小与美国可能达成贸易协议的范围&lt;br/&gt;据彭博社援引知情消息人士的话报道，中方表示，愿意缩小中美贸易谈判议题范围，希望从讨论中排除有关中国产业政策改革和政府补贴问题，而这恰是华盛顿的核心诉求之一。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpngyedj20hs0bugmw.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【8】中国外汇储备9月降至3.092万亿美元&lt;br/&gt;央行6日表示，外汇储备从8月份的3.107万亿美元下降至3.092万亿美元据彭博社报道，这低于彭博调查所得的预估中值3.106万亿美元。国家外汇管理局在一份声明中说，9月外汇市场供求保持基本平衡，汇率折算和资产价格变化等因素综合影响外汇储备规模彭博经济研究驻香港的经济学家曲天石表示，“从总体上看，自2017年以来流入和流出大致平衡，这意味着央行几乎不需要买入或卖出外币，” “这有助于外汇储备保持相对稳定。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpe1w3sj20hs0but9u.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【9】林郑月娥出席纪念仪式 悼二战保卫香港捐躯人士&lt;br/&gt;香港特区政府在重阳节举行“为保卫香港而捐躯之人士”纪念仪式。香港行政长官林郑月娥早上到香港大会堂纪念花园出席仪式，悼念二战期间为保卫香港而捐躯的人士。据《星岛日报》报道，前行政长官曾荫权、终审法院首席法官马道立、立法会主席梁君彦，和多名司局长及中联办官员等出席仪式。各人先一同默哀，之后献上花圈及鞠躬。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpdypuqj20hs0e8did.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【10】浙江嘉兴新规：低头玩手机过马路要罚款&lt;br/&gt;浙江省人大常委会近日批准《嘉兴市文明行为促进条例》，进一步明确和细化了文明行为规范，针对《低头玩手机》过马路等行为，作出了禁止性规定，借以提升市民文明素养和社会文明程度。《条例》指出，禁止从车辆上向外抛撒垃圾以及其他废弃物，禁止行人通过路口或者横穿道路时浏览手持电子设备、嬉闹，禁止不按公共停车泊位标识方向停放或者越线停放机动车，禁止在医院、图书馆、博物馆、影剧院等需要保持安静的公共场所喧哗。违反上述规定，机动车驾驶人从车辆上向外抛撒垃圾或者其他废弃物的处警告或者20元以上200元以下罚款；行人通过路口或者横穿道路时浏览手持电子设备或者嬉闹的处警告或者5元以上50元以下罚款；不按公共停车泊位标识方向停放或者越线停放机动车的，责令改正，可以处50元以上100元以下罚款；在需要保持安静的公共场所喧哗的，责令改正，可以处20元以上200元以下罚款。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpnks4rj20hs0a9aao.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【11】广西南宁农家养出500公斤巨型猪&lt;br/&gt;中国广西省南宁市一户农家养出一头巨型猪，足足有500公斤重，和一头北极熊不相上下。据彭博社报道，在南宁市屠宰场，这样的巨猪一头可以卖到超过1万人民币（2000新元），是该市平均每月可支配收入的三倍多。受到非洲猪瘟影响，中国大陆的猪只估计减少了一半，猪肉供不应求，预估今年短缺1000万吨，养猪户为了填补需求，相信猪只越大越好。不仅小农家流行养巨猪，一些大厂，例如大陆最大养猪厂温氏食品集团、中粮肉食控股公司和北京大北农科技集团，也设法增加猪的重量，目标增加至少14%。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpdynapj20hs0c1dhf.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【12】新研究报告：过去10年中国医疗保健有得有失&lt;br/&gt;著名医学杂志柳叶刀9月28日出版的中国特刊报告说，中国大规模投资于保健改革10年，目前在应对一些重大公共卫生挑战方面取得“显著”进步。这些挑战包括医疗保险普及度和儿童死亡。但与此同时，中国在包括二手烟与癌症等其他方面还面临艰苦的战斗。柳叶刀最新出版的中国特刊汇集了9篇同行评鉴的研究报告，评论，社论和文献回顾。来自北京和中国其他地方的研究人员以及美国、德国的研究人员发现有13亿人口的中国在减少痢疾和呼吸系统疾病等传染病发病方面取得进步。他们还发现中国大大增加了基本医疗保险的覆盖范围，现在已经有96%的中国人有医疗保险。但研究者也显示了中国在鼓励健康的生活方式方面以及在清理污染以帮助人们避免癌症和其他慢性病如心脏病、糖尿病方面还有很长的路要走。这些疾病造成的死亡人数在中国正在上升。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpwlr6oj20hs0bu3zv.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【13】无人机系荔枝来&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0257a024ly1g7pcb1jg4wj20f00u0q4n.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【14】围剿抖音大战将启 谷歌与Facebook布局短视频&lt;br/&gt;华尔街日报近日报道称，谷歌正在商洽收购视频应用Firework事宜，以对应来自抖音海外版TikTok的竞争。而Facebook也正在积极布局墨西哥等抖音尚未进入的海外市场，推广自家短视频程序Lasso。短视频全球战局一触即发。有业界人士分析，以往中国国内互联网产品“出海”常常落脚于东南亚等新兴市场，但TikTok却成功在包括美国、日本在内的成熟市场站稳脚跟，并让全球各地的年轻人趋之若鹜。去年7月，抖音短视频首次在其官方头条号宣布，抖音全球月活跃用户数超过5亿。国际应用市场研究机构Sensor Tower数据显示，今年9月，TikTok更是多次占据美国苹果应用商店的前三强。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpe41s0j20hs06omxk.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【15】朝鲜：美朝核谈判突然结束&lt;br/&gt;朝鲜首席核谈判代表说，美朝星期六在斯德哥尔摩举行的核谈判很快就宣布结束。朝鲜首席谈判代表金明吉在朝鲜驻瑞典大使馆外面表示，“谈判未能满足我们的期望，最终中断了”。星期六举行的美朝短暂谈判是美国总统特朗普和朝鲜领导人金正恩今年6月同意重启谈判以来的首次正式谈判。美国国务卿蓬佩奥星期六在希腊表示，希望双方谈判能够取得尽展。他并表示，美国谈判代表是“带着一套想法”抵达斯德哥尔摩的。目前尚不清楚双方代表在星期六的谈判中是否松动了各自的谈判立场，但近期的事态显示，双方都更愿意努力达成一项协议。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpnhn0dj20hs09z0tu.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【美国务院：八个半小时的美朝核谈判有进展】几个小时后，美国国务院女发言人奥塔格斯在一份声明中说，“朝鲜代表团的过早评论并没有反映出今天为时八个半小时的讨论内容或精神。美方带去了创造性的想法，并与朝鲜的谈判人员开展了良好的讨论。”声明说，会谈集中讨论了美朝新加坡联合声明的四个支柱，包括和平努力、朝鲜半岛去核、以及回收美国失踪军人遗骸的问题。奥塔格斯说，“在我们会谈结束时，美方建议接受瑞典东道主的邀请，在两星期内重返斯德哥尔摩，继续就所有议题进行讨论。美国代表团接受了这个邀请”。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpnhfx8j20hs09zgn4.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【朝鲜：美国无法两周内为谈判提出替代计划】朝鲜和美国代表团5日在瑞典斯德哥尔摩重启非核化工作磋商破局收场，即便瑞典邀请美朝鲜两周内再次举行工作层磋商，但朝鲜外交部发言人说，除非华盛顿“不可逆转地撤消”对朝鲜的敌对政策，否则朝鲜将无意与美国进行谈判，&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpwlqz4j20hs0buabm.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【劳动新闻：资本主义是没有未来的暗无天日的社会】劳动新闻5日署名文章称，资本主义绝非人类的理想社会，而是没有未来的暗无天日的社会。在资本主义社会，资本家阶级支配一切，劳动人民群众在政治生活上被排挤，绝不可能有真正的政治自由和权利。在资本主义社会，一小撮特权阶层几乎掌控整个社会财富，而且不减反增。相反广大劳动群众时常不得不为就业、就医、吃住和供儿女上学担心。目前，资本主义的强弩之末在人的道德败坏方面最为突出。在资本主义社会，精神文化生活的贫穷化和人的污染已到了再也不可收拾的地步。在资本主义社会，物质生活上的不平等、物质生活和贫穷化的精神文化生活之间的失衡、人民群众日益高涨的自主要求和日趋恶化的政治生活之间的失调是克服不了的。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpdy910j20go0lln13.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【16】第二个举报者站出来揭发特朗普&lt;br/&gt;第二个举报者已经站出来提供有关唐纳德•特朗普与乌克兰打交道的信息。目前美国总统面临一场弹劾调查和不断升级的政治危机。专长于国家安全问题的律师马克•扎伊德告诉美国广播公司新闻频道(ABC News)说，第二个举报者对于最初投诉中针对特朗普及其官员的指控有第一手了解。最初的投诉如今处于弹劾调查的核心。扎伊德在Twitter上补充说，第二个举报者已经“依法进行了受保护的披露”，并且“不能受到报复”。特朗普呼吁披露第一个举报者的身份。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g7ot1e3pa8j20iw09gq3f.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【17】媒体报道：特朗普下令显著削减国家安全委员会人员&lt;br/&gt;彭博新闻社星期五晚间援引5位了解有关计划的人的话报道说，美国总统特朗普已经下令显著削减国家安全委员会人员。报道所援引的一些消息来源表示，采取这一步骤是白宫精简其外交政策部门的努力的一部分。彭博社报道说，目前的白宫幕僚长马瓦尼和国家安全事务助理奥布莱恩本星期已经向国家安全委员会的官员传达了这一要求。目前国家安全委员会有310名工作人员。彭博社报道说，国安会人员缩减将通过减员进行。报道没有提到特朗普要求减员的具体人数。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpdy6i4j20hs09z751.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【18】梅德韦杰夫：即使特朗普被弹劾 美国也不会发生重大危机&lt;br/&gt;据俄新社报道，对于美国总统特朗普近日面临的弹劾危机，俄总理梅德韦杰夫认为，美国政治制度相当均衡，即使特朗普被弹劾，美国国内也不会发生重大危机，但不排除可能影响到包括乌克兰在内的其他国家的局势。此外，梅德韦杰夫补充说，弹劾的局面是美国的内政，但很明显，民主党人和共和党人现在“不是在开玩笑”。“这是绝对肯定的，因为这对美国政治制度的两大支柱来说是一个真正的机会，可以把绳拉到另一边。我不知道这会产生什么样的结果。”梅德韦杰夫补充说。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g7oy1p4k2zj20yq0n5n1w.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【19】英媒：约翰逊宁可被炒也不会主动辞职&lt;br/&gt;联合早报援引《星期天泰晤士报》报道，有资深幕僚称，英国首相约翰逊准备挑战女王伊丽莎白二世，宁愿被女王开除，也不会主动辞职。此前，约翰逊向欧盟提出了“最终脱欧方案”，称无论欧盟是否接受，都要带在10月31日前完成脱欧。报道称，即使脱欧方案被欧盟拒绝，甚至议会同意由一名“看管”首相来取代现任首相，约翰逊都不会主动下台。一名资深保守党表示：“除非警察带着逮捕令出现在唐宁街10号的门口，不然首相是不会离开的。”报道称，英国上一次有首相被皇室开除是在1834年。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g7ojyt0bhxj20zk0npwgk.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【20】伊石油部长：将尽一切出口石油&lt;br/&gt;伊朗石油部长桑加尼（Bijan Zanganeh）表示，出口原油是伊朗的合法权利，而他们将“以一切可能的方式”出口石油。美国总统特朗普去年退出与世界大国的伊朗2015年核协议后，美国再次实施制裁，伊朗的原油出口减少了至少80％。华盛顿自2018年也开始对德黑兰的石油出口实行制裁。作为回应，伊朗逐渐缩减了对2015年核协议的承诺。路透社报道，桑加尼6日说：“我们将以一切可能的方式出口我们的石油，我们不会屈服于美国的压力，因为出口石油是伊朗的合法权利。”伊朗原子能组织（AEOI）同日也重申，如果签署协议的欧洲国不履行保护伊朗经济不受美国制裁的承诺，该国将进一步减少履行协议中的承诺。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpwlhdaj20hs0buaaz.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【伊朗指控美国对伊发动多起网络攻击】据伊朗半官方媒体，美国在过去一段时间内多次对伊朗发动网络攻击，伊朗将采取法律手段捍卫自身合法权益。伊朗塔斯尼姆通讯社星期天（6日）引述伊朗民防组织指挥官贾拉利的话说，美国已多次对伊朗进行网络威胁或攻击，对这些反伊朗的活动负有法律责任。贾拉利表示，伊朗民防组织过去半年来已组织超过120次防御互联网攻击的演习，其中约70%旨在保护包括炼油厂、石化工厂、油气运输等能源设施的网络安全。报道指伊朗司法部门和外交部正在处理这些网络攻击案件，将采取法律手段回应。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpni2f1j20hs0a0q3h.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【21】乌克兰首都爆发示威 抗议乌东自治计划&lt;br/&gt;乌克兰首都基辅6日爆发大规模示威，数以千计的民众聚集在首都广场，抗议总统泽连斯基与俄罗斯达成协议，在亲俄叛军控制的乌东地区推行自治。乌俄两国特使10月1日就顿巴斯地区举行选举时间表与赋予该地区特殊地位达成协议。乌克兰也同意让政府军撤出与分离主义武装交战前线。顿巴斯战争爆发至今已五年，结束与亲俄叛军的战斗是泽连斯基的竞选承诺之一。但许多乌克兰人认为，泽连斯基与莫斯科达成这项协议等于背叛。乌东战事自2014年4月爆发至今，已造成13000人死亡。代表“欧洲团结党”在示威集会上发言的律师辛科维奇告诉群众说：“这是普京的计谋，这项协议是维护俄罗斯的利益，不是维护我们的利益，我们必须反抗，阻止协议执行。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g7pnpwpd37j20hs0c00u6.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【22】土耳其将向叙利亚北部发起军事行动 美军从土叙边境撤兵&lt;br/&gt;美媒报道，当地时间6日晚，白宫发表声明，称美军将从土耳其与叙利亚边境撤兵，不介入土耳其即将对该地区发起的军事行动。报道称，特朗普与埃尔多安通过电话后，白宫发言人宣布了这一决定，“美国已经击败了哈里发，将不会再在这一地区停留”。美军打击IS时与库尔德武装合作，但土耳其一直将库尔德武装视为恐怖组织，威胁采取军事行动。美国这一最新表态令库尔德武装非常不满，叙利亚民主力量批评美国不负责任，没有履行自己的义务就从边境撤兵。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g7pnydslowj21580rhwo4.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【23】巴勒斯坦要求在约旦河西岸、加沙地带和东耶路撒冷举行大选&lt;br/&gt;据巴勒斯坦官方通讯社“瓦法”报道，巴勒斯坦总统阿巴斯当地时间6日表示，巴勒斯坦将坚持要求在约旦河西岸、加沙地带和东耶路撒冷举行大选。在上月的第74届联合国大会一般性辩论发言中，阿巴斯曾提到将推动在约旦河西岸、加沙地带和东耶路撒冷举行大选，并呼吁联合国及相关国际机构对此进行监督。随后法塔赫宣布将与巴勒斯坦各派就举行大选展开协商。但截至目前，巴勒斯坦尚未确定此次大选时间表。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g7pbpn9g2mj20wi0eq77i.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【24】李显龙：美应建立具建设性合作关系 让亚洲其他国家能同时与中美往来&lt;br/&gt;尽管美国继续参与亚太事务，但李显龙总理希望，除了与中国接触以外，美国也能积极地和亚洲其他国家建立具建设性的合作关系，让这些国家可以同时和中美两国往来。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6298156bgy1g7pl361vfgj20m80euabg.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【25】@香江不良人：警方上周六在蓝田启田商场外拘捕两名男女，两人被控一项非法集结及各一项“在身处非法集结时使用蒙面物品”罪，案件早上在东区裁判法院提堂，是《禁蒙面法》实施以来首宗检控个案。&lt;br/&gt;首被告是18岁城市大学男学生，次被告为报称无业的38岁女子，两人暂时毋须答辩，案件押后至下月18日在观塘裁判法院再讯，两人分别获准以现金300元及1000元保释，期间不得离港，并要遵守宵禁令。&lt;br/&gt;案情指出，两人本月5日在启田路一带非法集结时，无合法权限或合理辩解而使用相当可能阻止识别身份的蒙面物品，即耳挂式口罩。&lt;br/&gt;过百名市民轮候旁听，旁听席坐满人，部分人戴上口罩。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/007Xw5Yrgy1g7pg86zystj30hs0bvgnj.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【26】篮网老板蔡崇信发表长文：中国主权不容侵犯&lt;br/&gt;#蔡崇信声明# 针对近日的莫雷事件，篮网老板蔡崇信向所有NBA球迷发表了一封公开信：&lt;br/&gt;    人们自由发表他们的观点有什么问题吗？这种自由是美国的价值观，而且NBA一直允许球员通过一个平台表达对各种事件的看法。&lt;br/&gt;    但问题的关键是，有些特定的话题在某些国家、社会和团体是非常具有争议的话题。&lt;br/&gt;    在中国，支持分裂主义就是极具争议的话题之一，不仅是对中国政府，也对所有的中国人民。被西方媒体以及批评中国的人士严重误解或者经常忽略的一件事情是，当涉及到中国领土完整以及国家主权的问题时，14亿中国人将会团结起来。这个问题是不容协商的。&lt;br/&gt;    当任何分裂主义运动的话题出现时，中国人民都会感到一种强烈的屈辱和愤怒，因为这段外国侵略史。&lt;br/&gt;    现在，我希望你们可以理解为什么达瑞尔-莫雷的推特会如此伤害与我们中国球迷的关系...这件事情所造成的伤害将需要很长一段时间才能被修复。&lt;br/&gt;    我希望帮助联盟走出这个事件。在对中国的重要问题上，我会继续成为一个直率的NBA球队老板。我也希望我们的中国球迷能够继续相信NBA和篮球能够让全世界的人们团结起来。(节选)&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/4bcba890ly1g7pm4e9rrzj20do1adqfl.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/4bcba890ly1g7pm4f737ej20i216845h.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【27】@扁担客大叔：突然意识到，离2020全面小康社会就剩下3个月了啊！&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/a124dae0ly1g7pkowytwvj20hq0cuguw.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【28】一个人只是呆呆地坐着，空想着自己所得不到的东西，是没有用的。（丹尼尔·笛福《鲁滨逊漂流记》）&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/62914aabgy1g7hhk9120mj20qo0l8jx7.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢来源：&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://www______dapenti______com/&amp;amp;z&quot;&gt;喷嚏网&lt;/a&gt; 综合编辑，有增改&lt;br/&gt;友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 01:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3671903.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>关于最近热门的阿拉善英雄会的瓜</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3672800.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3672800.html</guid>
<description>先来说阿拉善这个地方，这里的阿拉善是指阿拉善英雄会，就是一群喜欢越野的人聚集到一起比拼车技，或者参加挑战赛、表演赛，还会有音乐节、巡游节各种节。每年十一期间举行，今年已经是第14届了。我的理解就是效仿美国内华达沙漠每年只存在8天的黑岩城火人节，当然这个阿拉善沙漠是基于越野这个兴趣，但是殊途同归。&lt;p&gt;但是，这个阿拉善为什么闹鬼呢？说来奇怪，来参加这个节日的基本上都是自驾来的，开着越野车过来。晚上的时候，人们都是住在自己搭建的帐篷里或者睡在自己的车里。参加的人数多达到将近100万人，这100万人一到晚上就会出现很多诡异的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，这些车子到了晚上就会纷纷动起来，上下晃动、左右摇摆。而那些帐篷里也有这连绵不断好像是被人扇耳光的声音，四面八方都有这种声音传来，“啪啪啪”，“啪啪啪”。最让人不得其解的是，杀猪声此起彼伏，有的是嗷嗷乱叫、有的是嘤嘤啜泣、有的是哼哼吭哧，还有的是喘不过气来呼吸仿佛要断掉的惨叫声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些奇怪的现象不仅让人毛骨悚然。按理说这么多人应该是热热闹闹一片盛景，阳气旺盛的地方，怎么会有鬼呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经去过的人跟我夸海口，说阿拉善英雄会就是沙漠里的“海天盛筵”，美女如云。我没有去过阿拉善，更没有去过海天盛宴，所以不知道这到底是个怎样的景象。但是我单单只是听说海天盛筵里有很多二代们跟一群女的玩上了俄罗斯轮盘，就这一点，人家天堂也不过如此了吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1V7搞到卷边儿？1V7好理解，那卷边是什么意思呢？有高人指点告诉我，就是蝴蝶因为被7个人用车轮战术摩擦到两边翅膀起卷儿了，故名“卷边”。&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/10/08/Screenshot_20191008-1404027aa61c0f72644827.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/10/08/Screenshot_20191008-140343077f69f11ac66d84.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/10/08/Screenshot_20191008-140336719bf08b7161dea9.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;至于英雄会到底是干什么的，越野还是打野，大家自行体会，大家找女朋友先问问去过阿拉善没，去过的话，嘿嘿嘿&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/10/08/Screenshot_20191008-141232b16abbeb767f1691.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/10/08/Screenshot_20191008-141207c1eab3e2b76f2a9f.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/10/08/Screenshot_20191008-14115561b5dada32310dd0.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 01:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3672800.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>