<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[图说] 为什么我们中国人就不能回到亲爱的祖国母亲的怀抱呢 （06.09）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2006/7/3962034.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2006/7/3962034.html</guid>
<description>免责声明：&lt;br/&gt;以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。&lt;br/&gt;若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责。&lt;br/&gt;欢迎转载，和谐评论！看不到图请挂代理。&lt;br/&gt;每天一图说，让我们更清楚地了解这个世界&lt;p&gt;【1】世卫：全球范围疫情仍在恶化&lt;br/&gt;世界卫生组织（WHO）总干事谭德塞周一表示，尽管部分国家疫情得到改善，但全球整体疫情仍在持续恶化，大多数人仍面临容易感染2019冠状病毒风险。世卫公布数据指，过去10天中，有9天全球新增感染病例超过10万人，其中周日再度创下新增病例数量新高；全球大约75%的感染者来自10个国家；中美洲及南美洲当下疫情情况复杂；非洲多数国家新增病例数量仍在上升。据约翰霍普金斯大学统计，截止周一，全球累计感染2019冠状病毒人数已超过700万，死亡人数超过40万。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1fox259j20hs0ahgmw.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2】武汉市卫健委：武汉300名无症状感染者病毒培养结果全为阴性&lt;br/&gt;据武汉卫健委通报：武汉市对5月14日—6月1日集中核酸检测排查发现的300名无症状感染者，提取其痰液和咽拭子样本，经中科院武汉病毒所病毒分离培养，300人份样本均未培养出“活病毒”。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1f6jkduj20hs0bu752.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【3】中国计划扩大冠病病毒核酸检测范围&lt;br/&gt;国务院联防联控机制8日发布“关于加快推进新冠病毒核酸检测的实施意见”，要求积极扩大检测范围，各地可根据疫情防控工作需要和检测能力，确定并动态调整检测策略和人群范围。据新华社报道，实施意见称，对于密切接触者、境外入境人员、发烧门诊患者、口岸检疫和边防检查人员等八类重点人群要应检尽检，同时对于其他人群采取愿检尽检，各地可根据本地实际确定和动态调整优先检测人群。实施意见也指出，坚持预防为主，将加快提升核酸检测能力、尽力扩大核酸检测范围作为常态化防控，落实“四早”措施的首要举措。这次实施意见也同时明确扩大检测范围的能力要求，提出从加强实验室建设、强化质量控制和生物安全、加强人员规范培训、加快设备产能提升、确保讯息安全畅通等五个方面，推进加快提升检测能力，全力满足检测需求。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1fp1l00j20hs0bt75r.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【4】民航局：上海暂停作为第一入境点 增加武汉为备用第一入境点&lt;br/&gt;民航局调整目的地为北京的国际客运航班指定第一入境点。自6月8日零时开始，上海暂停作为第一入境点，增加成都、长沙、合肥、兰州为第一入境点，增加武汉为备用第一入境点。调整后，目的地为北京的国际客运航班指定第一入境点为：成都、长沙、合肥、兰州、天津、石家庄、太原、呼和浩特、济南、青岛、南京、沈阳、大连、郑州、西安、武汉共16个，其中武汉为备用入境点。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1f6gh0pj20go0ttn07.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【5】华春莹：抗疫叙事不能被谎言玷污，而应留下正确集体记忆&lt;br/&gt;在6月8日外交部例行记者会上，有记者问：昨天，中国国务院新闻办公室发表关于《抗击新冠肺炎疫情的中国行动》白皮书。有外媒认为，这是为中国行动辩护。你对此有何评论？&lt;br/&gt;华春莹：昨天，中国国务院新闻办公室发表了《抗击新冠肺炎疫情的中国行动》白皮书，几位相关部门负责人应询介绍了白皮书有关内容。&lt;br/&gt;中方发表白皮书绝不是为了辩护，而是为了记录。因为抗疫叙事不能被谎言误导玷污，而应留下正确的人类集体记忆。白皮书记录了中国抗击疫情的艰辛历程，分享了中国疫情防控和医疗救治的有效做法，介绍了中国人民历经疫情磨难的体会和感受，传递了团结合作、战胜疫情的信心和力量。&lt;br/&gt;当前疫情还在全球传播蔓延，世界正处在艰难时刻。中方愿秉持人类命运共同体理念，与各国加强团结合作，尽快战胜疫情。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/large/007Kss1jly1gfl6j3te5kj30m80ehqjj.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【6】教育部提醒谨慎赴澳返澳学习&lt;br/&gt;#教育部2020第1号留学预警#：近期，澳大利亚主要高校计划于7月前后陆续开学。全球新冠肺炎疫情扩散蔓延势头没有得到有效控制，国际旅行和开放校园存在风险。疫情期间，澳大利亚发生多起针对亚裔的歧视性事件。提醒广大留学人员做好风险评估，当前谨慎选择赴澳返澳学习。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/a716fd45ly1gfm1uprf1zj20u018aqf6.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【7】武汉市人大常委会前副主任孙应征涉严重违纪违法，正受调查&lt;br/&gt;中国湖北省武汉市人大常委会前副主任孙应征涉嫌严重违纪违法，正接受当局调查、且被采取留置措施。孙应征现年63岁，具硕士研究生学历，于1976年加入中国共产党，历任湖北省高级人民法院副院长、湖北省人民检察院副检察长、武汉市人民检察院检察长等职务，至2016年出任武汉市人大常委会党组成员兼副主任，去年10月退休。据湖北省纪委监委指出，孙应征涉嫌严重违纪和职务违法，正接受纪律审查和监察调查。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1f6m2vdj20hs0bxgmj.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【武汉两任检察长相继被查】长安街知事注意到，孙应征曾执掌武汉市人民检察院长达9年，而继任者孙光骏已于一年多前被查。在2018年，包括市中院院长王晨、市检察院检察长孙光骏、市政法委常务副书记周滨在内，武汉市政法系统多名干部密集被查，且均被指充当黑恶势力保护伞。其中，孙光骏正是孙应征的继任者。此人出生于1960年4月，曾任汉阳区检察院检察长、宜昌市检察院检察长、武汉市检察院副检察长。2018年9月，孙光骏被查，去年3月被双开。此人不仅大肆敛财、以案谋私，还不信组织信“大师”。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1foytp2j20hs0d9q3v.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【8】央视财经评论：一线城市不宜推行“地摊经济”&lt;br/&gt;近期，“地摊经济”引发了社会关注。人们在日常经济生活中看到和理解的“地摊经济”，就是街头摆摊、提篮小卖等。地摊特殊的物理空间和经济活动平台，决定着“地摊经济”的内涵特征和地摊经营活动的外溢效果。我们认为，在我国的一线城市，不宜推行“地摊经济”！中国的一线城市，都是全球意义上的特大型城市。一线城市聚集着经济发展最优质的资源和要素，是中国经济对标全球发达经济体、实现经济社会发展战略目标的主要抓手。在以高质量发展为目标，转变经济发展方式、优化经济结构、转换增长动力、强化特大城市对中国经济发展带动力的关键阶段，简单化一哄而起地让“地摊经济”在一线城市野蛮生长，看似能解一时之急，但如果此风猛吹，后患无穷。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1fowahyj20hs0a0my3.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;地摊经济概念股早盘继续下挫，截至发稿，小康股份逼近跌停，小商品城跌超8%，银都股份跌近8%，上海凤凰、百大集团跌超7%。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/8226a45cly1gflsncj3epj20u00v2gxg.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/8226a45cly1gflsnrgbi9j20uj0u0gv2.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@曹山石：“地摊”电影院来了&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1fgxewjj20hs13x78v.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【9】发改委：海南自贸港与香港互补大于竞争&lt;br/&gt;国家发展改革委副主任林念修8日表示，海南自贸港与香港定位不同，互补大于竞争，不会对香港造成冲击。他在国新办有关海南自由贸易港建设总体方案的发布会上称，下一步在海南自贸区建设中进一步加强与粤港澳大湾区联动发展，开展务实有效合作，保障香港长治久安和长期繁荣稳定。林念修说，香港仍然是重要的国际金融中心及航运贸易中心，会继续在“一国两制”下保持繁荣及稳定，海南未来会加强与大湾区联系发展，也要学习香港、新加坡等高水平自贸港的政策及制度，要探索连系国际经贸规则，以及具竞争力的制度，会强调海南的贸易投资便利和地理位置特点。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1fgtpytj20go0isdi0.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【10】潘功胜：率先在海南自贸港落实金融服务业开放政策，探索扩大海南居民个人用汇自主权&lt;br/&gt;#海南自贸港建设总体方案#  中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜指出，金融政策的总体框架主要包含四个方面的内容：一是高水平的经常项目和资本项目的开放，便利跨境贸易和投融资的资金流动。二是金融服务业的开放。三是金融改革创新，支持实体经济的发展。四是金融风险防控体系的建设。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/626ece26gy1gfkxas7on7j20xc0olwhp.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【11】张晓明：有人把中央克制忍让当作软弱可欺&lt;br/&gt;6月8日下午，香港特别行政区政府举办了香港基本法颁布30周年网上研讨会，国务院港澳办副主任张晓明应邀以视频方式发表了题为《国家安全底线愈牢 “一国两制”空间愈大》的主题演讲。&lt;br/&gt;在演讲中，张晓明引述了邓小平对撒切尔夫人的经典谈话，“主权问题不是一个可以讨论的问题。”他说，邓小平曾表示，“切不要以为香港的事情全由香港人来管，中央一点都不管，就万事大吉了。这是不行的，这种想法不实际。中央确实是不干预特别行政区的具体事务的，也不需要干预。但是，特别行政区是不是也会发生危害国家根本利益的事情呢？难道就不会出现吗？那个时候，北京过问不过问？”张晓明指出，香港的局势发展变化已到了“非中央干预不行”的地步，中央出手是势在必行，理所当然。他又指出，一定程度上认同有人所说，这次中央出手是反对派及激进势力逼出来，批评他们把中央的克制忍让当作软弱可欺，“做得太过分了”。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/large/70e2834dly1gfl22ghyo3j20iq0e9wfb.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【12】王毅与英国外交大臣通电话 希望英国尊重中国在港正当权利&lt;br/&gt;国务委员兼外长王毅昨天与英国外交大臣拉布通电话，向对方表示希望英国尊重中国在香港维护国家安全的正当权利。王毅说，国家安全事务属中央事权，是各国通例，中国也不例外，中央政府通过基本法第23条责成香港特区自行立法维护国家安全，并不改变国家安全属于中央事权的属性；面对香港国家安全受到现实危害和严重威胁，全国人大果断立法并且适用香港，有助于尽快填补香港国安法律的明显漏洞和长期缺失，合理合法，势在必行。王毅强调，决不接受所谓国安立法将改变“一国两制”的无端指责，促请英方尊重中华人民共和国宪法和根据宪法制定的基本法，尊重中方维护自己领土上国家安全的正当权利，尊重中国中央政府根据“一国两制”方针对香港实施的管治，英方对此务必要采取慎之又慎的态度。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://ww1.sinaimg.cn/bmiddle/a1af03c8gy1gflynsu2pfj20fa096abl.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【13】外交部称中印已在边境地区举行军长级会谈&lt;br/&gt;外交部发言人华春莹8日在例行记者会上表示，中印两军6月6日下午在摩尔多边境会谈点举行了军长级会谈，就解决近期边境事态，维护边境地区的和平稳定进行了磋商。华春莹说，近期以来，中印双方通过外交和军事渠道，就解决当前边境事态保持了密切的沟通。双方达成了一个共识：要落实好两国领导人的重要共识，不让分歧上升为争端；要共同努力去维护边境地区的和平与安宁，为双边关系健康与稳定发展营造良好的氛围。华春莹指出，目前中印边境地区的局势总体上是稳定的、可控的，双方有意愿、有能力通过谈判协商妥善解决有关问题。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1foy3u5j20hs0bumyq.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【14】直播带货数据造假产业：20元能买100人看一天&lt;br/&gt;在社交平台上，可以找到大量提供抖音、快手等视频直播平台数据业务的商家，并且价格低廉。以其中一家为例，在快手上，1万个播放量只要5元，花15元就可以购买50人在直播间观看一整天，量大还有优惠，20元可以买到100人。“大家都在买数据，不买你就比不过别人，你就吃亏了。不说是潜规则吧，可以说是行业常态。”一家运营网红的MCN机构的营销人员称。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1f6f66lj20hs0jptbt.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【15】@新京报：杨丽萍不生孩子是“失败”？你怕是误解了“成功”&lt;br/&gt;女性的成败该与婚姻及孩子挂钩吗？很难想象，都2020年了，“女人最大的失败就是没有儿女”，还能得到如此多的赞同。如果一个人指望通过打造孩子，来完成自己的梦想，那就可能已经是某种意义上的“失败”了。说到底，婚或不婚，生或不生，都完完全全是个人的事情，他人无权去指摘，更没有理由去指责。有的人追求宁缺毋滥，有的人追求聊胜于无，有的人不将就，有的人不讲究。这虽是不同的人生态度，但都是个人的正当选择。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1f6exvjj20hs0ag0tx.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【16】黄奇帆：积极应对美国对华脱钩系列措施 丢掉幻想准备斗争&lt;br/&gt;随着全球冠病确诊人数持续上升，发达国家经济社会出现的新动向值得持续关注，中国应积极应对美国对华脱钩的系列措施。黄奇帆指出疫情发生期间，恰好一些国家进入大选。一些政客为了赢得大选，不择手段、投机取巧将自身疫情防控不力的责任扣到中国头上，甚至不排除采取极端措施。他表示，目前这些“甩锅”闹剧频频上演，已在很大程度上影响了普通民众的对华态度，甚至在极端情况下冒出一些政治黑天鹅事件。因此中国要有所提防。在疫情中的中美关系上，黄奇帆批评“美方正极力将自身抗疫不力的责任甩锅给中国，加上前期贸易战、制造业回流等政策举措和11月的美国大选，中美关系目前进入自建交以来最困难的阶段”。&lt;br/&gt;他说，特别是近期，美国近乎以举国之力封杀华为，将共计33家中国公司及机构列入“实体清单”，以财务监督为由对中概股进行打压，限制中国留学生赴美读STEM，暂停/限制部分来自中国的持有F类和J类签证的留学生、研究人员、访问学者入境，一些政客甚至叫嚣要注销中国持有的美国国债，冻结中国在美资产等等。因此他认为，当前已经出现了美国在实质性推动与中国脱钩的苗头。黄奇帆表示，近半年多来，许多美国政客在各种场合看似东一榔头西一棒的甩锅中国、脱钩中国的言论，综合在一起却是来源于一个系统的算计。“对此，我们不能掉以轻心。一要丢掉幻想，准备斗争；二要坚定信心，保持定力；三要守住底线，灵活应对；四是要抓住关键，补齐短板。”他说，归根到底，中国要办好自己的事，以更大的力度和决心对内深化改革、对外扩大开放，加快补齐在法治、创新等方面的短板，以更高水平的改革开放推动高质量发展。 &lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1fowzssj20hs09zjrn.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【17】环时批蓬佩奥像纳粹德国政治人物戈培尔&lt;br/&gt;蓬佩奥在美国新闻网站“每日通话”（The Daily Caller）的专访中说，随着中国正在寻求成为单一最强大的世界强国，他们也加强对香港的控制，在某种程度上就像与德国在二次世界大战期间的行为。《环球时报》对此在题目为《和平的中国和好斗的美国，谁才像纳粹？》的社评中，批评蓬佩奥的说法无疑越过现代文明外交的全部底线。社评认为，这一说法是华盛顿的意识形态歇斯底里，“当下的这场新冠疫情在中国受到全力抑制，无数黎民百姓的生命被挽救，而美国却暴露出制度野蛮，感染和死亡人数高居世界第一。蓬佩奥这个时候把纳粹德国搬出来喻指中国，他让人们从那面镜子里看到的恰是美国自己。”社评也批评蓬佩奥“哪里还有一丁点像是美国的首席外交官？他表现出意识形态上的极端主义，对外政策上的冒险主义，公然撒谎，捏造罪名，他的表现才像是纳粹德国那个臭名昭著的戈培尔。他在极力制造世界的分裂，煽动敌对，他让善良的人们担心，世界和平别最终毁在他这样的狂热政客手里。”&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1fp0vsaj20hs0drmzb.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【18】日本计划更名东海岛屿 或再度引发中日台主权争议&lt;br/&gt;日本海上保安本部指出，4艘中国海警船星期一上午10时相继侵入尖阁诸岛的“日本领海”，日方已经就此提出警告。另一方面，中国央视则报道：“中国海警1302舰艇编队在中国钓鱼岛领海内巡航。”此前，日本媒体报道，日本冲绳县石垣市计划本周二提案将尖阁诸岛的行政区住址，由“登野城”改为“登野城尖阁”。日本此举可能再度引发这组东海无人岛屿的争议，中国称其为钓鱼岛，台湾称钓鱼台，日本的名称是尖阁诸岛。岛屿附近水域据信蕴藏着大量的石油资源，周围还有丰富的渔场。台湾外交部还发表声明重申，钓鱼台列屿是台湾固有领土，台湾也拥有其主权，不会因为任何国家将其改名而有任何改变。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1fgrgk3j20hs09z74w.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【19】金正恩在政治局会议上强调自给自足经济&lt;br/&gt;朝中社周一称，朝鲜领导人金正恩出席了朝鲜执政党劳动党政治局会议，讨论了包括化工在内的经济项目。在为期两天的会议召开之际，正值全球新冠疫情给朝鲜经济带来额外压力，从而造成了经济的不确定性。朝鲜经济已经受到旨在阻止其核计划的国际制裁的打击。朝中社说，会议讨论了“进一步发展国家自给自足经济和提高人民生活水平中出现的关键问题”。路透社的报道说，十三届政治局会议多次强调，化工是“国民经济的一大推力前沿”。朝中社援引金正恩的话称：“他强调，必须把提高化肥生产能力放在首位。”。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1f6e9kij20hs09zgmy.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【朝鲜今天凌晨宣布：彻底切断一切朝韩通讯联络线】朝鲜中央通讯社指出，朝鲜将于9日中午起，全面切断与韩国的联络管道，以表达对韩国纵容脱北者团体在韩朝边境散播反朝传单的不满，朝中社指出：“令人作呕的人利用韩国当局不负责任的立场和纵容，对朝鲜做出敌对行为”。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1fgr1f7j20hs0ldwgq.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【今天上午 韩国一直给朝鲜打电话 但朝方就是不接…】#朝鲜宣布彻底切断朝韩通讯联络线# 韩媒报，9日上午，韩国通过多条韩朝联络渠道拨打朝方电话，但朝方均未接听。韩统一部一名负责人表示，韩朝联络办公室韩方工作人员当天上午拨打朝方电话，但朝方并未接听。#朝鲜一直不接韩方电话# 据韩国国防部消息，朝方当天上午也未接听韩军通过东西海通信渠道和舰艇间海上热线拨打的电话。&lt;br/&gt;朝中社9日报道称，从当天中午12时起，韩朝官方通过朝韩联络办公室维持的通信联络渠道、朝韩军方之间的东西海通信线路和通信联络试点线路、劳动党中央委员会总部大楼和青瓦台之间的热线将全面被关闭。&lt;br/&gt;朝方近日一直谴责韩方散布反朝传单，并指出在此问题上决不容忍和宽恕，强调将“誓死捍卫最高尊严，一定让韩方为此付出代价。”&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1gfluct0af1j20sg0h9gn7.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【20】纳指史上首次突破9900点创历史新高，标普500指数收复今年全部失地&lt;br/&gt;#美股#周一收高，纳指史上首次突破9900点，创盘中与收盘历史最高纪录。受解禁与重启经济的乐观预期推动股市攀升，道指涨1.70%，报27572.44点；纳指涨1.13%，报9924.74点；标普500指数1.20%，报3232.39点。周一纳指最高上涨至9927.13点，创盘中历史新高。仅仅三个月前，标普500指数以损失10万亿美元市值的代价完成了有史以来最快的熊市下跌。但该指数如今已经完全收复失地。这个基准指数周一取得11个交易日里的第9次上涨，自3月23日触及过去一年盘中低点以来累计上涨47%。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006xEe4Rly1gflphv9682j30i00fodjh.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【21】明尼亚波利斯市政府委员会通过议案，承诺启动解散警队程序&lt;br/&gt;美国明尼亚波利斯市政府委员会于当地时间7日通过议案，承诺启动解散警队的程序，并研究将原本警队拨款转用于筹组社区治安队。黑人男子弗洛伊德上月25日在明尼亚波利斯遭白人警员压颈致死，触发美国全国各地反对种族歧视及警察滥暴的示威，至今仍未平息。在事件源起的明尼亚波利斯，市政府12名委员当中有9人投票赞成启动解散警队程序。委员会主席 Lisa Bender 随即宣布决定，但明言目前未有替代警队的方案，也不可能在短期内撤底解散警署；然而，她强调今次议案提供了明确的改革方向，市政府必须聆听民意、同时参考专家及世界各地的研究和做法，致力与社区共同重建一个能有效保护民众安全的崭新公共治安模式。事实上，“Defund the Police（停止警队拨款）”一类口号近日在美国各州示威涌现，除了明尼亚波利斯，纽约等多个城市的市政府亦正商讨将警队拨款转用于筹组社区治安队。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1fgxjabj20hs0hsjte.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【拜登反对停止警务拨款】近日美国多地抗议者喊出“停止警务拨款”（Defund the Police）口号。弗洛伊德遇害案发地明尼亚波利斯市的政府委员会还于周日通过议案，承诺启动解散警队程序，并研究将原本警务拨款转用于筹组社区治安队及加强社区服务。对此问题，一贯走中间路线的民主党准总统候选人拜登，其竞选团队发言人周一发表声明指，拜登反对“停止警务拨款”。发言人表示，拜登支持改革警务拨款用途，包括购买便携式摄像头等；拜登也支持向社区服务投入更多资源，包括加强公立教育、关注精神健康、减少药物滥用等，但主张将这部分资金与维护治安的资金区分对待。佩洛西则表示，根据众议院提出的新法案，怎样处理警务拨款由地方政府自行决定。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1fgsiajj20hs0ao40y.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【众议院民主党人拟立法改革警察制度】围绕持续多日的全国抗议及警务改革呼声，美国国会众议院民主党人周一提出一项《2020年警务正义法案》（The Justice in Policing Act of 2020），寻求立法改革美国警察制度。法案内容包括，禁止警察在执法过程中使用锁喉等压迫颈部动作；在全国范围建立数据库，追踪警察不当行为；禁止“不敲门搜索”等规定措施。该法案中部分内容为早前拟定，近日因乔治·弗洛伊德（George Floyd）遇害案引发极大争议，而顺势推出。此项立法若能成功，将有助于对警察不当行为提起诉讼。众议长佩洛西（Nancy Pelosi）承诺将在众议院举行听证会后快速通过法案，并将敦促参议院多数派领袖、共和党人麦康奈尔（Mitch McConnell）着手处理法案。&lt;br/&gt;@勿怪幸 ：Protest作用初现。国会初稿，警察系统全面改革。民间的压力才能促成政客们改革。&lt;br/&gt;这照片好有冲击力。Nancy、美国最高职位的女性、带领议员们在国会山单膝跪下默悼8分钟。他们的围巾和Nancy的橙色衣服是枪击暴力awareness week的颜色。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1fgrv88j20hs0buwgi.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【22】弗洛伊德案嫌犯首次出庭，保释金125万美元&lt;br/&gt;压颈造成乔治·弗洛伊德死亡的白人警察德里克·沙文（Derek Chauvin）周一以视讯形式首次出庭，他被指控二级谋杀及过失杀人罪。法庭将沙文保释金定为125万美元；若交出枪枝且符合相关条件，其保释金可降至100万美元。在15分钟聆讯期间，沙文全程没有讲话，也未提出认罪请求。沙文经多次转移，目前被关押在橡树公园高地（Oak Park Heights）的明州监狱，其下一次出庭日期为6月29日。此前另外三名在场警员已于上周出庭，他们被指控协助及纵容谋杀罪，三人无条件及有条件保释金分别为100万美元和80万美元。检方认为，法庭提高沙文的保释金，与其受指控的严重性及公众不满有关。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1f6mm75j20hs0a0dha.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【23】因避免种族歧视，Chrome将不再使用“黑名单”一词&lt;br/&gt;美国、欧洲BlackLivesMatter运动愈演愈烈。现在有消息指出，谷歌决定放弃Chrome浏览器的两个单词——Blacklist黑名单、Whitelist白名单的用法。后续程序员会用“Blocklist”（禁止名单）来替代它。相比之下，“blocklist”英文中只变动了一个字母，也算是很聪明的改变了。据了解，Chrome源码中有大概有2000处涉及到了“Blacklist”，这也不能用简单的“查找-替换”变个名字了事，改变源码需要测试是否会有错误，这依然需要谷歌程序员们付出相当多的劳动。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1fovq6kj20hs0bq74c.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【24】纽约也要全民摆摊了？白思豪：警察不再管，不再查！&lt;br/&gt;据纽约市政府网站（NYC.gov）7日消息，纽约市长白思豪（Bill de Blasio）当日宣布了纽约市警察局的一系列改革方案，旨在强化纽约市民与警察之间的信任度。&lt;br/&gt;据白思豪介绍，在该改革方案中，纽约市警察局不再对街头商贩进行管理与执法，该项职权转而交由其他市政机构负责。同时，市政府将撤回警察局原本用于管理商贩的资金，转而投入到青年发展与有色人种社区建设的相关社会服务领域。&lt;br/&gt;“虽然我们已经采取了许多措施改革纽约市的治安，但要加强纽约市民与警察之间的信任，我们还有很长的路要走。”白思豪说道。&lt;br/&gt;“（这个改革方案）将是纽约市政府推进改革的第一步，我们要建设一个更加公正平等的城市。”&lt;br/&gt;白思豪认为，将警察对街头商贩的执法职权转移到其他机构后，既能节省警察局的财政预算，也能让警察将工作的重心从制止行政违法转移到打击犯罪活动上。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6cab94d5ly1gflseiy786j20dt07y43f.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【25】#特朗普给黑人题材美剧推文点赞# 用户随后改名“黑人的命也是命”&lt;br/&gt;有美媒注意到，当地时间7日晚，特朗普罕见的给一条推文点了赞。这条推文内容是关于美剧《不安感》的一个动图。《不安感》是HBO出品的一部讲述黑人生活的获奖喜剧，经常涉及种族、文化和社会问题。目前，尚不清楚特朗普点赞的用意，因为特朗普过去从未表示过自己是该剧的粉丝。&lt;br/&gt;不过，特朗普点赞的这个推特用户明显不是特朗普的粉丝，他随后把自己的推特名称改成了“黑人的命也是命”。&lt;br/&gt;特朗普几乎不会给别人点赞，这名推特用户的推文是他推特上“赞”中的唯一一条。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1gfm0q5evmbj20fi0n54fy.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【26】新冠时期的新娘 [IceTurtle4]&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fgy1gfluksvzttj20yi1714qp.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;剑桥大学Fitzwilliam博物馆三月闭馆后，为了筹集资金，他们把一些画作再创作印成了明信片出售。创作风格相当时髦了，一秒变潮&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/01/2018new_chigua_org.png&quot;/&gt; （DailyMail）&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1gflrmmwsm2j20qq0vl799.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1gflrmp0bprj20qq10ldqf.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1gflrmrfddjj20qq10j46n.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1gflrmteucnj20qq0wyag0.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【27】瑞士为全球疫情最安全国家 新加坡第四&lt;br/&gt;英国风险投资公司“深度认知集团”（Deep Knowledge Group），为全球200个国家和地区在2019冠状病毒疾病大流行中的安全水平进行排名，瑞士以752分高居榜首，德国以749分居次，新加坡名列第四。由企业与非盈利组织组成的这个联盟是按隔离有效性、防控与检测能力、政府效率等标准，把这些国家和地区分成四个层级。首20大属于第一层级，而进入前10大的国家，依次为瑞士、德国、以色列、新加坡、日本、奥地利、中国、澳大利亚、新西兰和韩国。在亚洲国家与地区方面，香港和台湾分别排在第13和第16位，越南名列20。疫情严重的欧美国家包括美国、英国、西班牙和意大利被列入第三层级，而南苏丹被列为最危险的国家。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1fh5s9uj20hs09j3zx.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【28】美国取消5国及国内39州旅行禁令&lt;br/&gt;当地时间6月8日，五角大楼宣布取消对全球5个国家和美国39个州的旅行禁令。其中五国为巴林、比利时、德国、日本和英国。五角大楼称该44个国家和美国地区均已“符合解除旅行限制的条件”。目前美国尚未符合取消旅行限制的州包括加利福尼亚、佛罗里达以及北卡罗来纳州。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/a716fd45ly1gflnvsvlgkj20po0deq8b.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@Kevin在纽约: 看了评论，补充下适用范围，这是五角大楼针对美国国防部（DoD）自己雇员、承包商和Service Members 等相关人士的旅行限制文件，并不适用于无关的平民（civilians），普通人的旅行禁令并未解除，这个要说清楚避免误操作。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw1024/0074wS7Fly1gflt5yvjy6j313v0u01kx.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【29】@默虹_海洋学习小筑：【美军3航母同一天启动亚太巡航，很高调啊】6月8日，太平洋的里根、罗斯福、尼米兹同一天宣布启动亚太巡航。驻日本的“里根”是结束了5月的2次试航后，启动年度第一次夏季巡航。“罗斯福”是在关岛隔离防疫2个月后，恢复亚太巡航。“尼米兹”是在结束训练后，从圣迭戈出发执行亚太巡航。三个挑同一天，似乎很高调啊#美国海军#&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/546a129bgy1gflsfcu54tj20rs0qkha1.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/546a129bgy1gflsfcra8nj20ro0w04pv.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/546a129bgy1gflsfg6ze9j20rm0sy7vo.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【30】韩国法院拒绝向三星电子实际领导人李在镕发出逮捕令&lt;br/&gt;韩国一法院发言人在声明中表示，该法院周二拒绝了检方对于向三星电子副会长李在镕发出逮捕令的请求。首尔中央地方法院发表声明称：“看起来检察官已经通过调查获得了相当多的证据，但他们没有解释逮捕李在镕的合法性。”在法院拒绝批捕李在镕之前，有指控称他参与了非法交易和股票操纵活动，这些活动推动了2015年三星集团子公司Samsung C&amp;amp;T和Cheil Industries之间价值80亿美元的合并交易。该交易被视为李在镕加大对三星集团控制权的关键，但批评人士表示，这一合并凌驾于少数投资者的利益之上。检方可能会在进一步调查后决定重新申请逮捕令，也可能在不逮捕李在镕的情况下将其告上法庭。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1fgr8n7j20hs0bu3zv.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【31】更多人外出活动 #美国22州出现新冠病例激增#&lt;br/&gt;CNN称，各州取消疫情防控的限制措施，越来越多人外出社交和参加抗议活动，美国近一半的州新冠病毒感染病例出现了激增。全美范围内，22个州新冠病毒感染病例正在呈现上升趋势。近几天另有大约20个州新增病例呈现下降趋势，8个州则保持稳定。CNN称，佛罗里达州是近日新增病例激增最多的州之一。过去一周，单日报告新增病例平均增加约46%，而该州大部分地区正进入重新开放（经济）的第二阶段。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/006QSkD0ly1gflsodin16j30x70huwh2.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【32】@吴铭：根据特区政府发布的数据，香港人口去年底刚刚超过750万人，何来近三千万支持？头版标题出现这种硬伤，编辑的业务素质可见一斑。即便不具备常识，第三版写明“近300万”，稍微认真一点，也不至于闹出笑话。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1f6pc81j20go0nsdjz.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@日本-石川港：据说此欧洲时报在北京市西城区百万庄南街。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【33】从另一个视觉看拉萨布达拉宫&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gfm1f6v1j9j20go0o6dkj.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【34】@张平特拉维夫：以色列整个疫情期间都留着美国航线，目的是照顾美国犹太人。规定是只有以色列公民和居民可以进来，但有些没有任何以色列身份的犹太人也入境了，而且是确诊的患者。以色列前卫生部长有意开口子放他们进来，因为这些犹太人在美国没医疗保险，而一旦到了以色列隔离和治疗的费用就全免了。&lt;br/&gt;@i医旅创见: 估计票价得20万吧？&lt;br/&gt;@张平特拉维夫: 1000美元左右，比平时好像还便宜一点。说实话我弄不懂去中国的航班怎么会是天价。&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw1024/6211217fgy1gfm0bqezgdj20u016mjw3.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【35】@Leooo濤&lt;br/&gt;大家好 我是一名美国皇家加勒比国际邮轮有限公司的船员。现在我们船（Majesty of the seas  IMO:8819512）停泊在英国多佛尔，船上有300名中国船员。另一条船(empress of the seas    IMO:8716899)停泊在英国南安普顿附近，船上有323中国船员。&lt;br/&gt;从3月16号开始，我们停航了，船上没有客人，船员禁止上下岸，也就是说我们已经100多天没有踏上过陆地了，每天真的感觉是在坐牢。每天两次的体温检测，取消所有的活动，人与人保持两米的社交距离，我们每个人都是健康的，现在船上的中国船员无一人感染新冠病毒！&lt;br/&gt;公司也一直致力于送我们回家，奈何一直得不到国内的批准。第一次计划3.26送我们回家，取消了…第二次计划5.12号包机送我们回家，取消了…由于美国CDC不允许船员上岸，我们便从美国迈阿密出发，横跨大西洋，经过十几天的长途跋涉终于来到了英国，谁能想到回家还是遥遥无期……第三次计划6.2包机送我们回家，取消了…现在计划6.9号包机送我们回家，大概率也是要取消了唉。菲律宾的同事政府包机来接他们回去了，印度的同事开船回去了，美国的英国的乌克兰的罗马尼亚的韩国的日本的都回去了，为什么我们中国人就不能回到亲爱的祖国母亲的怀抱呢？？？？我们也不是留学生，我们大部分也支付不起天价机票，护照也全部都在船方人事部手上，想走也走不了。&lt;br/&gt;我们只是普普通通的海外务工人员，要不是为了生活，谁愿意背井离乡千里迢迢来到国外的船上上班。在家里，我们的老婆孩子，我们的父母都在等着我们回去……请你们帮帮我们！！！请多多转发，让更多人知道我们的处境，让政府能重视我们这些海外务工人员！！！#600多名中国船员滞留英国# #全球超10万名船员被困邮轮# #海外抗疫日记#&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/006n4krNgy1gfku9xa0l2j30kx0lgjuw.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/006n4krNgy1gfkua1rb0cj31h40twwmr.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【36】“我偶然与母亲谈到孩子和结婚的事，只是那么几句话，但这个时候我第一次清楚地注意到，我的母亲对我的设想是何等的不切实际和天真啊。她将我看作是一个健康的年轻男子，这个男子只是有一点儿患了幻觉症，有一点儿病而已。这种病态的幻觉会随着时间流逝而消失，结婚和生孩子自然而然地就会使这种病态彻底消除。”（《卡夫卡日记》）&lt;br/&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/62914aabgy1gfl67guvaej20u00w9au2.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;@安普若-外号安校长：观察中美之间，有个好玩的现象。美国人不了解中国，而且他们知道他们不了解中国，所以很少有人充大尾巴鹰催牛说我了解中国。大部分人对中国是充满神秘主义的。中国的情况相反，一大堆人在哪里“告诉你一个真实的美国”，可是他们都是盲人摸象，看到的只是一小块。而且很多人甚至讲的都是错误的。更不用说某些传媒的故意行为。听众就更有意思了，对错不重要，重要的是我认为是对的才是对的。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢来源：&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://www______dapenti______com/&amp;amp;z&quot;&gt;喷嚏网&lt;/a&gt; 综合编辑，有增改&lt;br/&gt;友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 10 Jun 2020 01:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2006/7/3962034.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>洗脑教育下，相当多的人不如猪</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2006/7/3959326.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2006/7/3959326.html</guid>
<description>前段时间，从抖音上面看到一个短视频。&lt;p&gt;一头白白胖胖的猪正被几个男人按在一张长凳上准备杀了吃肉，旁边的另一头猪，立即冲过去，用嘴把那些拿着屠刀的人拱开，然后长凳上的那头猪就跑下来了。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然最后，那两头猪最终逃脱不了被宰杀的命运，但它们至少还知道抗争，还知道去保护同类不被宰杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，反观相当部分的人，他们真的连猪都不如。为什么这么说？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前几天，在和一个同事聊天的时候，同事说到了这样一件事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他家所在的某市前不久规定，从某月某日开始，所有的电动车一律强制报废，是所有的，不是那种不带脚蹬的，不是那种速度稍微快一点的，是所有的电动车一律强制报废。某月某日之后，只能购买那种带脚蹬的电动车，而且必须上牌，否则不给上路。。。那些带脚蹬的电动车一夜之间价格大涨，原本两千左右的要四千多才能买到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他说到这件事情的时候，我的反应是立即就觉得很不爽很恶心，就好像吃了一只苍蝇一样恶心。而他呢？则说得眉飞色舞兴高采烈甚至带点幸灾乐祸，就好像这件事情完全就与他半点关系都没有一样。。。他自己也骑着电动车上下班，只是现在我们这个市还没有这样强制性规定而已，说不定哪天就轮到他自己了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自己的钱买来的电动车，自己的私有财产，为什么说报废就报废？原因很简单：他们有枪！这是最大的理由和依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而那同事每个月的收入接近一万，不是最底层的完全没有独立思考能力的人，但事实上是，很多人和他一样，早就不知道独立思考为何物，自己其实也是众多猪猡中的一员众多韭菜中的一根而不自知。可悲不？可叹不？可怜不？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赞(94)&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 10 Jun 2020 01:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2006/7/3959326.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>纯文，聊聊分居，聊聊出轨，聊聊出轨有了感情怎么办？</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2006/7/3962488.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2006/7/3962488.html</guid>
<description>我已婚有娃，女方是一个老同学，上学的时候暧昧过，算是刚刚确认关系没几天就发现她还有别的男朋友，遂分了，有8年没有联系。&lt;br/&gt;五一前联系上了，我以为她是单身，聊的火热，她知道我已婚有娃。要见面的时候突然告诉我，她也结婚了，娃还比家大。人生难以琢磨。&lt;br/&gt;写到这突然不想说过多了，见了几次面以后，半推半就发生了关系。说起发生关系的地点是我想都没想过的地方：停车场还好、高速公路旁边的休息区没几个人试过吧？还有山路旁边比较宽阔的地方（我躺在在副驾驶，妹子屁股对着挡风玻璃，估计被过去的车看到了）。人来人往、车来车往，真是非常刺激。妹子的水超级多，一摸就出水，不分场合的。&lt;br/&gt;妹子有时间的一个原因就是老公在异地，周末夫妻吧！每次我俩在一起的时候她老公的电话微信一个接一个，妹子总能圆过去。&lt;br/&gt;这样持续了一个多月，感情升温很快，居然想抛妻弃子一起生活了。我脑子肯定是进水了。问过妹子，妹子答复是现在不想。&lt;br/&gt;那我就明白了，情人关系，但是又不能捅破。现在就是这么个状态。&lt;br/&gt;大家觉得是应该断了呢？还是心照不宣保持下去？&lt;p&gt;赞(16)&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 10 Jun 2020 01:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2006/7/3962488.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>