<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>回忆是种痛，只恨自己不敢爱</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3491448</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3491448</guid>
<description>到现在遇到过几个女孩，都没有抓住机会，现在回想起来内心都在痛；&lt;p&gt;刘X，是我的初恋吧，没有发生关系，手也没牵过，为了她，我在初中整日天天想着她；&lt;br/&gt;思思念念，后来也不了了之，我估计她是个很传统的女生，到现在还是处女（她告诉我的），因为她和我父母还有她的父母都是朋友，互相认识，&lt;br/&gt;就不敢有所想法了，毕竟她是要找个老实人嫁过去好好的生活下去。&lt;br/&gt;我跟她是不可能有任何越界的事情发生了，再见了初恋，我还记得初恋的纠结，紧张，美好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何XX，我现在即爱这个女人，又是恨这个女人，爱她是真的爱她，恨是得不到她；&lt;br/&gt;我们是高一的同学，我心中的完美女神，也是她，教会了舔狗是没有好下场的，同时我也意识到自己的低情商（跟她约会整整三天，我连什么行动表示都没有，就是吃饭看电影逛街，连手都不敢签！她中间或许给了很大的机会，但我没有把握！）&lt;br/&gt;我收藏了很多和她一起美好的聊天记录，以及她给我的承诺，还有我偷拍她的背影！（至今一张合影也没有）&lt;br/&gt;我幻想过无数次和她的性幻想，但就是不敢，就是怂；现在她已经有了好几任男朋友了，我也删了她的微信，不可能我再主动联系她了，我不愿再这么为爱卑微，我要和卑微的自己说再见，和长达五年的单相思说再见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱X，来上海后工作关系认识的女孩，是中心最漂亮的那个，我自卑，觉得配不上她；我的好兄弟也喜欢她，长的比我帅，工作能力比我强，我就更自卑，觉得什么也配不上她，但又想跃跃欲试；后来，几个月后，我的兄弟和她在一起了，结果是那么顺其自然，那么合拍；谁会在意义一只小丑的单相思，我自然是配不上；还好，我没有付出太多，没有深陷其中；所以我还是能祝福她的，兄弟人确实不错，般配的；我认输。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈XX，可爱的单纯的小姑娘，她一开始对我是有兴趣的，崇拜的；后来我自己搞砸了，我没有手段，没有方法和技巧；&lt;br/&gt;我试图直接霸王硬上弓，开了酒店，就趴她身上脱她衣服，我就像个色狼（之前手也没签，也没有给出暗示，非常突然）&lt;br/&gt;她很惊恐，是真的再拒绝我，我能肯定的，后来当时我觉得自己可能也过分了，就放弃了。&lt;br/&gt;第二天后，我记得我俩玩的还可以，但不知道怎么样自己疏于联系还是怎么样，她也换了工作到江苏，我俩就不再联系了；&lt;br/&gt;最后一次见面我都忘了是什么时候，跟她在一起很开心，她是真的可爱；&lt;br/&gt;她现在已经结婚了，怀孕了，所以也只能祝福了（大腿都拍青）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张XX，98年可爱小姑娘，现在正在相处，已经相处了4个月了；说起来很不是人，因为选择她，是因为性冲动，我不知道有没有伤害到她，&lt;br/&gt;但我需要一个女朋友，需要信心；&lt;br/&gt;不管以后怎么样，都是缘分。我会在爱你的这段时间内，好好地对你；&lt;br/&gt;希望你不要不爱我，也不要太爱我；&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 16:01:08 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3491448.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[四九巡城]扫黑有精准标准，“大金链子”传言才没市场</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3491404</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3491404</guid>
<description>&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;引用第7樓炮神於2019-04-09 22:00發表的 :&lt;br/&gt;清除异己而已，屁民输就输在上面放个屁都把它当真了&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;几十年如一日把下面的人当傻猴子一样骗，依然有人信，我反正不相信任何一个标点符号，又能如何？</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 16:01:07 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3491404.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>提肛运动终极版：有效恢复假性阳痿、勃起不坚等问题</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3491401.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3491401.html</guid>
<description>原理篇&lt;br/&gt;勃起的原理是动脉血流量增加使阴茎海绵体充血，静脉出口关闭，并经过盆底肌的一系列协同作用使阴茎勃起。其中盆底肌决定勃起的硬度和力度。明白了整个勃起的过程。我们进行针对性训练：增加充血能力的训练，增强盆底肌收缩力度的训练。&lt;br/&gt;此外，我还引用了部分中医上的理论，来加强往阴茎海绵体泵血能力。补充身体的精血和精气（查克拉能力）。中医上讲，气为血之帅，血为气之母，加入简单的气功冥想方法，是血液在动脉中更汹涌澎湃。&lt;p&gt;训练方法&lt;br/&gt;把训练方法分为三个阶段，阶段一改善勃起不坚不硬的问题，完成阶段一的训练硬度足够达到 勃起之后，硬如额头的标准。阶段二是对阶段一的补充完善，完善勃起够坚硬，但是不够粗大的问题。阶段三是对阶段一阶段二的补充完善，完善勃起够坚硬粗大，但是不够滚烫的问题。&lt;br/&gt;训练方法分为完整版和简化版，简化版为每一阶段的一部分。完整版和简化版的效果就好比是千练钢和百练钢。练的越多越扎实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阶段一&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是盆底肌训练，网上大多的盆底肌训练都是提肛运动，然而通过提肛运动只是能锻炼到盆底肌的一部分，我的训练方法是我当初在知性上看的一位学医的网友分享的，此方法是一个更加全面更精准更具有针对性更有效的一个训练方法。&lt;br/&gt;练前科普：&lt;br/&gt;BC肌，即球海绵体肌，参与阴茎的勃起和负责男性的射精。&lt;br/&gt;IC肌，即坐骨海绵体肌，收缩时会压迫阴茎海绵体根部或阴蒂脚，阻止静脉回流，对阴茎或阴蒂勃起以及男性的射精有着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BC肌和IC肌的过于薄弱被认为是勃而不坚硬而不挺乃至阳痿的促成因素之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何定位控制这两组肌肉&lt;br/&gt;BC肌，它的作用是控制排尿，那么就可以通过洗手间小便时来定位。排尿时控制肌肉阻断尿液排出，即为收缩BC肌，加速尿液排出，即为扩展BC肌。&lt;br/&gt;IC肌，通过在洗手间大便时来定位。排便时控制肌肉阻断粪便排出即为收缩IC肌，加速粪便排出，即为扩展IC肌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;练习计划&lt;br/&gt;盆底肌训练：&lt;br/&gt;第一周：&lt;br/&gt;10-20次 收缩BC肌（中断排尿的肌肉动作）&lt;br/&gt;10-20次 扩展BC肌（加速排尿的肌肉动作）&lt;br/&gt;10-20次 收缩PC肌IC肌（提肛，中断排便的肌肉动作）&lt;br/&gt;10-20次 扩展PC肌IC肌（拓肛，加速排便的肌肉动作）&lt;br/&gt;收缩持续1秒钟，不要太快、也不要太用力。只要收缩即可，力度多大并不重要。&lt;br/&gt;每天做一组上述练习，以此判断进展。如果你觉得盆底肌很疲劳，那么尝试期间休息些日子。当你觉得适应了练习时，每个动作增加5或10次，直到最终做20次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二周：&lt;br/&gt;10次 收缩BC肌 转向 扩展BC肌&lt;br/&gt;10次 收缩BC肌 转向 收缩PC肌IC肌&lt;br/&gt;10次 收缩BC肌 转向 扩展PC肌IC肌&lt;br/&gt;10次 扩展BC肌 转向 收缩BC肌&lt;br/&gt;10次 扩展BC肌 转向 扩展PC肌IC肌&lt;br/&gt;10次 扩展BC肌 转向 收缩PC肌IC肌&lt;br/&gt;10次 收缩PC肌IC肌 转向 收缩BC肌&lt;br/&gt;10次 收缩PC肌IC肌 转向 扩展PC肌IC肌&lt;br/&gt;10次 收缩PC肌IC肌 转向 扩展BC肌&lt;br/&gt;10次 扩展PC肌IC肌 转向 收缩PC肌IC肌&lt;br/&gt;10次 扩展PC肌IC肌 转向 扩展BC肌&lt;br/&gt;10次 扩展PC肌IC肌 转向 收缩BC肌&lt;br/&gt;注意：一开始的时候，不同练习法间的“转向”不需要很快，可慢慢做，不用着急。个练习法之间的关系转换做的越好，以后练习就会做得越容易。&lt;br/&gt;开始每天一组，以后增加到一天两组。如果你有做够的自信，你可以将练习数量增加5次直到20次。但要确保做的所有的练习，同时加量也要确保每个动作都增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到此为盆底肌训练方法的简化版，加上后面第三周、第四周为完整版，后面还有其他要做训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三周：&lt;br/&gt;20-40次 收缩BC肌-扩展BC肌-收缩PC肌IC肌-扩展PC肌IC肌&lt;br/&gt;20-40次 扩展PC肌IC肌-收缩PC肌IC肌-扩展BC肌-收缩BC肌&lt;br/&gt;注意：经过第二周的训练，此时不同肌肉训练的“转向”应该比较容易应付，如果还是不能自由随心的话还是慢慢练习。&lt;br/&gt;开始每天一组，感到不疲劳后，增加到一天两组。&lt;br/&gt;第四周：&lt;br/&gt;第一周训练内容 + 第二周训练内容 + 第三周训练内容&lt;br/&gt;开始每天一组，感到不疲劳后，增加到一天两组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阶段一的盆底肌训练到此完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深蹲练习：&lt;br/&gt;第一周：无负重深蹲&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20190409/20495010.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20190409/20495010.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;深蹲动作要缓慢，不要快速的蹲下起立，达不到效果。最快不要比动画上快。&lt;br/&gt;没有锻炼过的可以按照 20-30次为一组、一天3-5组 来进行。从最小的20次一组、一天三组开始，慢慢增加。身体素质较强的自己确定锻炼强度。以做几次做到腿有点酸痛感为一组，一天3-5组。&lt;br/&gt;第二周：普利耶式深蹲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20190409/20495521.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20190409/20495521.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;两脚距离较宽，两脚外张45°，身体垂直下降，而并非微微往前倾。动作要缓慢&lt;br/&gt;30-40次为一组、一天3-5组 来进行。身体素质较强的自己确定锻炼强度。以做几次做到腿有点酸痛感为一组，一天3-5组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到此为深蹲训练方法的简化版，加上后面第三周、第四周为完整版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三周：跳跃式深蹲&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20190409/20494684.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20190409/20494684.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;初始动作和一般深蹲一样，身体往上时利用腿的力量跳跃，接触地面时膝盖弯曲，吸收来自于地面的作用力，然后继续动作。&lt;br/&gt;30-40次为一组、一天3-5组 来进行。身体素质较强的自己确定锻炼强度。以做几次做到腿有点酸痛感为一组，一天3-5组。&lt;br/&gt;第四周：&lt;br/&gt;无负重深蹲 + 普利耶式深蹲 + 跳跃式深蹲&lt;br/&gt;每个动作30次为一组 每个动作间休息30-60秒。一天3-5组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上为阶段一的训练，盆底肌训练和深蹲训练要在一个月内同时进行，不是一个月做盆底肌训练下个月做深蹲训练，不要理解错了。&lt;br/&gt;完成阶段一的训练后，就可以有明显的改善。完整的三个训练阶段大概需要3个月左右，是一个比较漫长的过程。我特别了解人性，对于漫长枯燥的重复最是反感，好在这个可以一个阶段检验一下训练成果，自己男性雄风的强化给人良好的反馈，才会更有动力的把后面的训练完成。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 16:01:06 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3491401.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>我和他的老婆</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3491188.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3491188.html</guid>
<description>  这是一个纯手打，一个很真实而且正在发生的事，我想讲述的是一个清纯的人妻从开始的扭捏到默认出轨，到喜欢这个感觉，到欲罢不能，到沦为性奴，到淫荡不堪的变化过程。&lt;p&gt;  通过某软件认识了她，前面聊天熟悉过程不再赘述，得知已婚，分居，感情不和。她，94小妈，刚过哺乳期，一个人带着孩子。偶然间聊天开玩笑说过去找她，她竟然满口答应好呀。我也不是吃素的，开车30公里到了楼下，那是第一次见面，她带着孩子。身材比我想象的好太多，这么说吧，模特身材！164 100 简直不要太完美。寒暄了几句，毕竟孩子在旁边也没有出格的行为就是逗逗孩子，聊聊天就回去了。因为有了这次见面我们的关系更近了一些。回去聊天时候说道&lt;br/&gt;  “要不是孩子在，我肯定要抱抱你”&lt;br/&gt;  “其实我也想”&lt;br/&gt;  “真的么？我只是觉得第一次我没好意思”装纯还是要装一下的&lt;br/&gt;  “其实聊了这么久感觉你很懂我，比他强多了”&lt;br/&gt;  “那下次等孩子不在我们好好抱抱吧”&lt;br/&gt;  “期待脸”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  这个期间聊的越来约出格，包括她的G点，性经历，夫妻生活，喜欢姿势等等。她说她很喜欢做m，，喜欢被男人压迫。小狼也是在大圈带过2.3个m的，随即给她一张m自评表，结果出乎意料，居然和我喜好相同。简单总结吧，性奴。后来通过实践也证实了她性欲旺盛，甚至有轻微性瘾。随着聊天越来越深入。自然而然也就说到以后可以见面实践一下，她露出了为人妻的不好意思&lt;br/&gt;  “说真的很期待，不过我结婚了，感觉对不起他”&lt;br/&gt;  “你说的我懂，可我们各个方面都很匹配不是么”&lt;br/&gt;  “我好纠结，但总迈不过去这一步”&lt;br/&gt;  “没事，我们做朋友，一切顺其自然”我知道不能太着急，而且我知道她有m潜质，其实对于下次的实施计划我已经成竹在胸了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    果然，周末，她发信息给我说&lt;br/&gt;    “好轻松啊，孩子送回老家了，好久没这么惬意的周末了”咦？是暗示么？！&lt;br/&gt;    “那我去找你玩吧”我假装随口一说&lt;br/&gt;    “啊？！不太好吧”矜持还是要装一下的嘛&lt;br/&gt;    “哦，那就改天”这叫欲擒故纵&lt;br/&gt;    “要不你带我吃好吃的吧”咦？吃肉棒么&lt;br/&gt;    “我看一下时间吧，我争取过去”其实已经发动汽车了&lt;br/&gt;    约好的时间地点见面，寒暄，问候，吃饭，一切如约炮一样正常。其实我在想去哪个酒店，如何开口，因为她真的很单纯，单纯到给我讲了很多私密事情，姓名，手机，住址（后面就要说到），吃完在车里我就试探性多一些亲密动作，呵，给你们一个很有画面的描述，脸通红，欲拒还迎。就是少女怀春不好意思的样子，一直在说，讨厌别这样。。。我当然知道，这个时候她的下面应该已经有反应了。开车到一个没人的地方，停车。猛烈的压过去，强吻那种，和电视剧一样，开始用尽全力推搡，5秒，就5秒，慢慢的力量小了。迎合了。主动了，我的手摸到下面，尽管黑夜，经验判断:黑色蕾丝！已经湿透。然后深入探索，居然是难得一见的蝴蝶形状！满手的淫水。我问道&lt;br/&gt;    “还说自己不想要？！”带有压迫那种口气&lt;br/&gt;    “呜，，，想。。。要。。”闭着眼，轻微回答道&lt;br/&gt;    “你知道改怎么做了么”我把她的手放到我已经硬了的肉棒上&lt;br/&gt;    “不要。。。不要。。。我这样真的对不起他”眼中甚至带着一起倔强和不之所错。&lt;br/&gt;    “好吧，我们都冷静一下”这里划重点！！一般男人这时候是忍不住的，你想啊，美人在怀，下面湿透，你箭在弦上，大多数人非射不可，但是我收了一下！这一收甚至让她有点吃惊的那种。从此奠定我在她心目中说一不二，不可否定的形象。&lt;br/&gt;    “。。。对不起。。。”她一阵沉默以后，自责的说&lt;br/&gt;    “没事，是我冲动了”我这时候还在抚摸她阴蒂&lt;br/&gt;    “呜。。，哼。。。”她真的忍不住&lt;br/&gt;    回家吧，我送你&lt;br/&gt;第一章完。手打不易，希望多多鼓励。再次强调，真人真事，文笔有限。这是清纯的她第一次婚内被另一个人男人抚摸。也慢慢打开了她淫荡内心的大门。。。。后面会附图&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 16:01:05 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3491188.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>京东要凉凉， 我也曝光个京东的秘密，京东如何安排自己人给自己刷单的，</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3491518</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3491518</guid>
<description>&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;引用第1樓现实世界於2019-04-09 23:06發表的 :&lt;br/&gt;京东苏宁目前自营数码电器生活用品类还是不错的 基本都是晚上拍白天到，售后响应也快的&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;物流都是这样。 你拍天猫超市的东西也是第二天到， 物流仓都是在就近发货，但是谁都不能保证自己仓库里没有二手货，  遇到二手货总不至于都扔 了吧</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 16:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3491518.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>