<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[在人间] XX年后</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3425975</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3425975</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojh9l6cluj30rd0frgom.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;“这些事看起来就如一个人中了邪躺在河底，眼看潺潺流水，粼粼波光，落叶，浮木，空玻璃瓶；一样一样从身上流过去。似水流年是一个人所有的一切，只有这个东西，才真正归你所有。其余的一切，都是片刻的欢娱和不幸，转眼间就已跑到那似水流年里去了。”——王小波&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojh9mhqgpj30qo0g3wik.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;恒秋，河北邯郸人，24岁，僧人。童年照片是他6岁时拍的，“当时随我妈一块去镇上赶集，她爱赶集，爱买东西，爱照相，因此我小时候也随着她照了不少照片”。2007年夏天，恒秋在河北沧州水月寺出家，“我们全家信仰佛教，我从小受益很多，缘分到了就出家了。出家后听了一个成语，禅茶一味，柴米油盐酱醋茶是生活的必需品，茶与禅一味，那么柴米油盐酱醋与禅也是一味，参禅悟道，禅就在生活的点点滴滴之中，不在所谓的深山里，也不在所谓的老林中，只在当下生活的念念清净中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww4.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojh9opogej30sw0g1wl3.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;周孝慧，北京人，54岁，已退休。这是她唯一一张童年照，画面最中间的小女孩就是她，拍完这张照片几年后，她们兄妹几人就随父母被下放到安徽农村老家了。谈起回城，她说父亲是个非常有远见的人，虽然自己有病在身，还是费尽周折坚持让子女回到北京接受教育，刚回京时那段时期，他们一家根本没有住处，要靠住在招待所度日。退休后的她最大的爱好就是做瑜伽，50多岁的她可以轻松地劈叉，“把自己身体养好，不拖累别人，反过来还能照顾别人，这是多么幸福的事啊”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww4.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojh9qwxc3j30rw0fedmk.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;王磊，山东人，童年里唯一一张照片是在幼儿园拍摄的留念照。2004年王磊大学毕业后去了四大会计师事务所之一的德勤，4年疯狂的工作后，他赚取了人生第一桶金。2010年王磊远赴澳洲创业，目前已经身价过亿。王磊说此次回国主要两个目的，一是买套房子，二是找到自己的另一半。“人的地位不不取决于金钱，而是个人的学识和能力”，王磊这样总结自己的经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww2.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojh9t50ycj30sb0fvq98.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;石惠，1987年生，花店店主。童年照片是7岁时在家拍的留念照，她捧着的花是塑料花。石惠爱花，她说童年记忆最深刻的片段就是养花，冬天家里吃白菜剩下的菜根自己也能养出白菜花来。大学毕业后，石惠到一家单位做了电话客服，感觉每天的生活就是在耗日子，浑浑噩噩。孩子出生后，她觉得年轻人有机会还是要拼搏一下，喜爱植物的她开了一家卖多肉植物的小店。总结现在的状态，石惠说“做自己喜欢的事情觉得很开心，我对自己现在的生活很满意”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojh9v3dlgj30t20fvwjv.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;王鑫，河北人，童年照片是4岁时在幼儿园拍的。王鑫说自己的人生经历比较丰富：自幼喜爱文艺，经常参加演出，长大后做过保安，当过城管，收过废品，办过杂志，开过演艺公司，送过液化气罐，现在在辽宁绥中一家地产公司做策划销售。现在女友和婚房都在天津，每个周末他都要往返于绥中与天津之间。“人生在于折腾，我很幸运，得到很多锻炼的机会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojh9wsns9j30rz0fsq7f.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;刘修臣，76岁，辽宁人，退休工人。这是他出生19天的照片，20岁的母亲与32岁的父亲，为庆祝他们第一个孩子的到来，在县城照相馆拍下了这张照片。婴儿挂着长命锁，母亲戴着金镯子，父亲穿着长袍，当时这个小家庭生活殷实.....现在，操劳一辈子的他，退休了。每天早上老伴儿去公园跳舞，他沿着小区走圈儿，上午打麻将，晚上喝二两酒。他引以为傲的女儿们都生活在外地，每周给他打电话，汇报大事小情，嘘寒问暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww4.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojh9ya9pij30s20f9wiu.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;吴迪，当代艺术家，38岁，黑龙江庆安人，童年照片是他3岁时，在文化馆工作的父亲为他抓拍的。1997年，吴迪读完音乐教育专业后开始在老家做教师，一年后他辞去公职南下做音乐。在深圳期间摆过地摊、做过歌厅歌手，因为感到音乐梦难实现，他转行做了企业经理人。2011年，他又一次转行，放弃上市公司高管职位，做起了全职艺术家。“现在自己的创作理念和思路都来自这些年的经历，当初离开音乐的时候，没想过还会回来做艺术，多年以后发现，年少时的理想是可以迂回实现的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojh9zs58ej30rk0fw0wk.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;小谢，生于1987年，山西大同人。当年摄影师来拍照时，妈妈把正在酣睡的他拍醒，留下了右侧这张带着“起床气”的“百岁”照，“这大概是我人生里的第一次愤怒”。再过两个月，小谢将与心爱的姑娘携手步入婚姻殿堂，他说活到27岁，最大的收获是认识到自己是个普通人，并且坦然地接受了自己的平凡。因为这样，平时与人相处能够更加宽容和温和地对待人事，“因为我们都不完美”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww2.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojha2emq0j30sb0gate5.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;陈清扬，1987年生，出生于湖南长沙，体育记者。4岁到7岁的这段时间，陈清扬跟爸爸、妈妈和哥哥生活在日本横滨。爸爸是个摄影爱好者，空闲时总带着孩子们一起出去拍照。这张童年照片就是她6岁时爸爸在横滨一个公园给她拍的。现在回想童年，最先蹦出来的画面是冬天穿着短裤在户外玩雪。陈清扬说7岁回国后，因为自己冬天穿短裤，被高年级的同学骂作日本鬼子。 小时候的梦想是参加女足世界杯，后来觉得自己“不是那个料”，退而求其次当了体育记者，但踢球还在继续，每周3到4次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww2.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojha4hhi3j30qi0g3jw3.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;陈志坚，1963年生。1969年，陈志坚全家从河北迁到北京，她和比自己大3个月的表姐站在工人体育馆门口拍下这张合影。童年里印象最深的事儿是刚来北京时，因为自己的河北口音被托儿所的其他孩子嘲笑。45年过去，陈志坚和表姐都已为人妻为人母，陈志坚从岗位退休，表姐经历了下岗再创业，“我们经历的变故多了去了，能怎么着，还得继续活，平平淡淡的就挺好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojha5r02kj30q00fkwim.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;大鹏，28岁山西晋南人。大鹏从小时候就觉得自己喜欢男孩，性倾向让他抑郁，两次尝试自杀。直到大学，一次上课老师说起同性恋话题，一同学喊：大鹏就是！全班哄笑。大鹏当时觉得无地自容，但事后慢慢确信自己是同性恋。他有个女友，对她一直无感，那天后他们慢慢地分开了。后来大鹏在网上交了个男朋友，三年后也分手了。他想到了离开，放弃了电视台编导的工作来到广州，加入一个同性恋亲友会公益组织。大鹏小时候照了很多照片，唯有这张残缺的1岁时拍的一寸照他一直放在钱包里随身带着。他说这张照片让他想到小时候，想到奶奶。奶奶是他最爱最敬佩的人，一辈子都为别人着想，让人感受到爱和温暖。大鹏对刊发他的照片没有太多犹豫，他说：“我一直想真实面对自己，发照片算是被动出柜吧，出柜是迟早的事，同性恋出柜方式有很多种，我想这样被动出柜兴许也是给自己一个不错的机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww2.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojha7oqrsj30s40fjn26.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;丁少泉，1965年生于山东济南，生育专家。童年照片是3岁时跟着爷爷回老家潍坊照的，照片中自己手里抱的玩具球也是爷爷在老家给买的。丁少泉中学就读于济南二中，他说自己跟著名演员巩俐是同班同学，但现今跟她已经没有了任何联系。从山东中医药大学毕业后，丁少泉被分配到济南肿瘤医院工作。1987年医院解散，他辗转多个医院，从事生育治疗工作。丁少泉说，自工作以来，自己让很多不孕不育家庭有了孩子，到现在，每天还是会接到数个报喜电话。总结从医生涯，他说最难忘的事情是20年前救治了一名窒息30多分钟的病人，从那一刻起他深刻地感受到了“白衣天使”这四个字的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojha9od6oj30q90fzq7i.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;方慧，浙江台州人，1983年生，青年演员。小时候，方慧每年都会跟哥哥一起照张相，这张童年照片就是3岁时跟哥哥在天台上照的。因为中学舞蹈团老师的一句话“方慧那样的条件可能是上不了艺校的”，方慧赌气报考艺校，从此走上了演艺道路，此前，她从未想过做演员。方慧说，每次回想童年，首先想到的就是夏天的夜晚，满天都是星星。她和哥哥拿块席子，铺在家门前的坡上，躺在上面看星星。现在一想，就觉得再也回不去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojhabgm3bj30pz0fugr5.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;傅中飞，河北人，公司职员。县城照相馆的师傅“下乡”，7岁的她抱着自己的第一份生日礼物——一个洋娃娃拍下了这张照片。童年印象中最开心的事情，是父母带着自己骑两个小时的自行车到海边去玩。现在，自己的孩子都已经5岁了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojhacysg4j30r10g4783.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;宫秀军，1971年生，辽宁大连人，现在是一家文化事业单位的科长。童年照拍摄于1982年，那天，之前一直在奶奶家住的宫秀军搬进了新家，有了自己的屋子，父亲给他拍下这张照片作为纪念。宫秀军说自己那时候家境一般，一家四口挤在这栋筒子楼内又住了十多年。从学校毕业后，他进入文化宫工作至今。小时候很喜欢体育，又生活在足球底蕴深厚的大连，一段时间内宫秀军一直梦想做一名职业足球运动员。但作为家里的长子，为了补贴家用，供弟弟上学，他放弃了梦想，早早上了班。20年过去了，他说不后悔当初的选择，能与家人一起朝夕相处，工作也很清闲，他应该知足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojhaexz4vj30s70fgjx2.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;洪喜亮，32岁，广东人，退伍军人。童年照片是开影楼的父亲给他和姐姐以及4个堂兄妹拍的，那一年他10岁。洪喜亮说，小时候家穷，因为拿不出足额现金，有一次交学费分两次才缴清，这让他一度抬不起头来，觉得上学很丢人。退伍后，洪喜亮在广东揭阳先后开办了四所职业培训学校，“遇到家庭困难的学生，我常常会让他们分几次交学费，并给予折扣”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww4.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojhagqqfbj30rf0fpadx.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;侯莹，吉林人，1971年生人，现代国际先锋编舞家，独立艺术家。这张童年照是她6岁时拍的，照片上的她正在模仿父亲打太极拳。侯莹说，自己所有的记忆都在童年。侯莹没有上过托儿所，小时候最主要的事就是带着一帮小孩儿到处疯玩。这段经历对她影响至深，“成年后，我讨厌所有的规则，自由成为我舞蹈创作永恒的主题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojhaiv990j30r80fxn3e.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;黄恬，80后，传媒行业。童年照片是3岁时照的，“那会儿家里有亲戚从香港回来，带回一台当时很少见的相机，给我拍了这张照片”。小时候盼望快点长大，看着妈妈涂口红、穿高跟鞋，觉得很有吸引力。长大了发现情况跟自己小时候想的根本不是一回事，“任何时候都要靠自己，不论是情感还是职业，不要对任何人有任何依赖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojhaksonmj30qt0fvn1q.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;刘庆东，北京人，1959年生，已经退休，现在在家照顾3个月大的孙子。童年照是百天时和比自己大一岁的姐姐在照相馆照的。刘庆东说童年里印象最深的画面是文革时批斗人，“有一天一群人突然来到我家住的大院里，把一个男人一撅，让他跪在地上，周围人站成一圈，冲着他挥着拳头喊口号”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojhan27e8j30t90fpwla.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;刘同祥，生于1944年，山东东营人。1951年，7岁的刘同祥和父母、姐姐一起，拍下了人生中的第一张照片。也是在这一年，刘同祥开始进入家乡的私塾读书，并在此后跟随闹革命的父亲一起辗转潍坊、聊城、济南多地。1965年，刘同祥被保送进入山东工业大学就读，1970年分配到聊城参加工作，1973年调回济南，从技术员一路干到高级工程师。2004年刘同祥退休，2014年3月，自己守候十余年的94岁老母亲病逝。回忆这大半辈子，刘同祥说“真诚”是他的人生信条，“你对别人好，别人也会对你好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojhaoxnmmj30qo0fsgqd.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;艾成龙，河北人，汽车销售。7岁那年的冬天村里来了牵着骆驼收费照相的，他和弟弟还有邻居家的玩伴拍下了这张童年照片。2010年艾成龙大学毕业后到一家4s店实习，收入不稳定。2012年，迫切想提高生活品质的艾成龙经同事介绍去湖北参加“创业”项目，险些误入传销虎口，是哥们发现不对劲，把他拉了回来，“朋友是我最大的财富”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww4.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojhaqhrvtj30r60fgtcy.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;杨睿韬，70后生人，北京人。童年照是四岁时拍的，那天是六一，爸妈特地给她穿上新买的小裙子，到照相馆拍了照，然后又去公园玩。杨睿韬说自己小时候是银河少年艺术团的台柱子，所以一直以来的理想就是当个歌唱家。后来年龄渐长，因为身高所限，再加上家人反对，放弃了这个梦想。现在业余时间，还会经常拉着三五好友去KTV唱两嗓子，每年单位联欢自己也会登台献唱，“算是对童年没有实现的理想的补偿吧”。童年里印象最深的就是11岁第一次去录音棚录歌，新奇又激动，“感觉时间过的太快了，小时候的事情和心情还历历在目，再一想，自己已经是这个岁数了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww2.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojhas9egxj30q60ftafv.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;刘鹏，北京平谷人，生于1983年，出租车司机。8岁时一次语文考试刘鹏考了100分，父亲很高兴，特地带他到动物园拍下了这张照片。刘鹏说小时候自己经常晕车，没想到2010年却握起方向盘穿梭于北京城大街小巷，当起了的哥。干这一行是因为他相信“只要勤劳就能养活老婆孩子”。以前他的平均月收入只有3000元左右。出租车起步价上调、打车软件普及，让他的收入渐长。“最多的时候一天跑1100，刨去份子钱和油钱，一天能挣7、800”，“儿子的先天性心脏病所借的5万元债务也在今年还清了”。“不求孩子将来多出人头地，有个快乐的童年，一家人健康和睦就是幸福。”刘鹏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww4.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojhau8vj4j30rs0fudlq.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;赵石林，68岁，南京工业大学材料科学与工程学院教授。赵石林出生在北京，童年也是在北京度过。那会儿最大的爱好就是溜冰，“6岁开始在业余体校学，溜了13年呢”。冬天去什刹海溜冰，成了他童年中最美好的回忆。1970年从北京化纤工学院毕业后，赵石林被分配到南京化纤厂做工人，1980年 ，渴望再深造的赵石林考取了南京大学化学系研究生。工作两年后 ，1985年他再次入读南京大学，3年后获得博士学位。赵石林回忆，到了南京后，最遗憾的事就是“没冰可滑”，“记不清是哪一年，反正是70年代初，有年冬天燕子矶三台洞那里结冰了，我就赶紧去溜了。”这张旧照片就是那时小伙伴按下的快门，不过，照片中“轻舞飞扬”的并不是赵石林，而是同去的小伙伴，小伙伴背后，那个穿白色短袖的则是赵石林，“我可能正在换衣服。” 拿着40多年前的旧照片，老赵很是感慨。今年年初，远在美国的同学给他寄来了一双高大上的溜冰鞋，这又点燃了他溜冰的热情，“溜冰前还要签生死状呢，50岁以上都要签”，老赵爽朗地笑起来，“不过他们看我溜冰的样子，就知道我是高手”。在博客中，老赵这样写道：飒爽雄姿八寸刀，金陵冰场不服老，心怀童趣敢追求，夕阳更比朝阳好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojhaw7xxmj30q10g8af5.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;钟淑兰，72岁，北京人，退休工人。童年照是13岁照的，六年级小学毕业，钟淑兰穿着妈妈特地给做的新衣服新裙子，和同是第一批入少先队的2个小伙伴一起，去照相馆拍了这张纪念照。童年印象最深的画面是小学四年级时被选中去天安门见毛主席，站在金水桥上使劲瞅，只能看到模糊的影子，觉得“毛主席的身高怎么才那么点儿呢”。中学毕业，钟淑兰被分配到北京电子管厂，是当时北京著名的三大企业之一。钟淑兰说自己这一辈子没经历过什么波折，分配的工作挺好，转正、升级很顺利就上去了，经历的各种运动也都很平稳，“挺知足的，人生道理，就我爸说的一句话，别犯错误”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005TiiCcgw1eojhaxu9gfj30py0fu786.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;甄雪兵，生于1971年，山西人，从26岁做神父至今，现居北京。他唯一一张童年照是六七岁时在自家的院子里拍的，拍摄者是一个香港人，用他的话说是亲戚的亲戚，现在照片已经遗失，他说自己是在睡午觉被家人叫醒拍照的，所以照片上的他闭着眼。他家的院子和村里的教堂一路之隔，家族世代天主教徒，从小就受洗入教，文革结束后，被改造的神父们开始回村举行宗教活动，有两位就住在他家，在一些接触中，神父们的行为感染了他，他逐渐确定了自己日后要做一名神父的愿望。他说“我们要重视家庭，重视人的成长环境，一个人的成长要是有一个良好的环境，他会为社会做出无限的贡献”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/dae72e67gw1elnztjg0wag20dw05kq4o.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 01 Feb 2019 16:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3425975.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>三田杏、引退！是否是你的女神？</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3426057.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3426057.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://4.bp.blogspot.com/-5hUyf5VRCiA/XFJHdtY7NAI/AAAAAAADan0/VjVRTVA8K_8l-Alunt9iSx7C1dncYqWnACLcBGAs/s1600/%25E3%2582%25B9%25E3%2582%25AF%25E3%2583%25AA%25E3%2583%25BC%25E3%2583%25B3%25E3%2582%25B7%25E3%2583%25A7%25E3%2583%2583%25E3%2583%2588%2B2019-01-30%2B18.21.31.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;近來最受注目的消息是什麼？應該是三田杏突然引退吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;說實在話，這個AV界每天都有女優引退，多一個三田杏不多、少她一個好像也無所謂。但問題是這位女優知名度很高，因為出道時她是上了電視節目自爆出身於一個有8個小孩的單親家庭，雖然媽媽日以繼夜地工作，錢還是不夠用，所以排行老二的她，小時候還和姐姐一起摘路邊野草充飢⋯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;結果這樣的女孩竟然說退就退，而且詭異的是引退前一天她才和另一位女優「小倉由菜」一起開直播，開心互動的模樣完全看不出異狀；最扯的是她宣佈引退的當天早上還去拍片，這哪是要引退的模樣？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://3.bp.blogspot.com/-grRx3KnBGN4/XFJHeYBsc0I/AAAAAAADan4/rNAz4RJzAX4j_h1MR23zyIy1e7EcW80VQCLcBGAs/s1600/mita_an_6696-002.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://1.bp.blogspot.com/-ui5_y53hXy8/XFJHeoO8wHI/AAAAAAADan8/gXZEjOjqBUkmr54Mu2hUy2NX3M5ZNMu7gCLcBGAs/s1600/mita_an_6696-003.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://2.bp.blogspot.com/--EBfqkIiNFQ/XFJHej440JI/AAAAAAADaoA/okTat_PEFssy24SdwZV0AUxxUYJ8Xd_hQCLcBGAs/s1600/mita_an_6696-032.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;那，這樣一個努力工作、想靠著身體改變家裡困境的女孩為什麼不玩了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般來說女優不想幹了有好幾個原因：首先就是身分有曝光疑慮或是被家人抓到拍片，為了避免正常生活遭到打擾，她們多半會選擇立刻不玩；再來，就是女優交了男朋友又不做保護措施結果搞出人命，為了怕動到胎氣只好暫時把下半身封印休業；最後也是最常見的，就是女優與片商或事務所發生糾紛，一怒之下拂袖而去⋯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而三田杏就是被懷疑與片商或事務所發生糾紛，回想引退的那個早上她還開開心心地在twitter上和粉絲報告說要去拍新作品了，結果到了中午左右就傳出她在拍片現場，不知道是和事務所還是片商發生爭吵，接下來事務所宣布她引退、而三田杏也在把上傳到twitter的照片刪光後宣布「今天就是我上班的最後一天」。雖然不知道她到底在氣什麼，不過看來大家鬧得很僵，引退一事已經沒有轉寰的餘地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://2.bp.blogspot.com/-Tr2NRQWkACE/XFJHfZ6pbHI/AAAAAAADaoE/ofzZwItAx0IKkXrJmMoZ757otZ7jTNHAQCLcBGAs/s1600/mita_an_6696-033.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://1.bp.blogspot.com/-0uynCDa_sBI/XFJHfxkWgmI/AAAAAAADaoI/aaHuYlBg_q86o1RiiCHEnt2wZt3fcTNkQCLcBGAs/s1600/mita_an_6696-034.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然自從強逼女優拍片後日本的暗黑界不敢亂來，不管是要讓女優被射進去、走後門還是接受鐵拳的制裁都會事先取得同意書，但最容易讓女優在片場抓狂的狀況就是被臨時加戲、而且還是她們不想也不敢演的內容。在過去，這一行制度比較混亂，有很多女優會私下抱怨劇本都是進了片場才拿到，如果你說好演也就算了，萬一是那種很恐怖的內容怎麼辦？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這時打電話和經紀人反應，通常只會得到「你就閉上眼睛忍耐一下」的答案，因為對事務所而言片商是衣食父母，得罪他們可能女優就拿不到工作，所以大部分的經紀人會要求女優忍氣吞聲配合演出，而且不得聲張。對，這完全是違反人權的，身為自由和平的愛好者絕對不能忍受這種近乎霸凌的行為，但您知道堅決不配合片商演出，還在Blog上爆料的木村都那後來怎麼了嗎？她不但被火冒三丈的男優當場賞了巴掌，接下來事務所還給她一連串懲罰性的調度，在一連串痛苦的解禁演出後，這位當時市場上最好的美少女發片機器從此成了肉便器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三田杏是不是遭到同樣的命運？很難說，但這一行素質參差不齊、有很多爛人卻是不爭的事實，而且只要女優自己不說、事務所和片商也都會當糾紛不存在，現在只能祝福三田杏已經存夠了錢足以讓家裡脫貧，要不然中學沒唸完就輟學去賺錢的她會用什麼方法討生活幾乎是想都不用想的......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://pgw.udn.com.tw/gw/photo.php?u=https://uc.udn.com.tw/photo/2019/02/01/99/5877730.jpg&amp;amp;x=0&amp;amp;y=0&amp;amp;sw=0&amp;amp;sh=0&amp;amp;sl=W&amp;amp;fw=1050&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;图片看不了，请用SSR来访问本帖&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;SSR自建新加波梯子，速度限制了标准720P：&lt;/span&gt;ssr://NTIuMjIxLjIwNi4yMzk6MTEyMzphdXRoX3NoYTFfdjQ6YWVzLTI1Ni1jZmI6aHR0cF9zaW1wbGU6TVRFeU16RXhNak0vP29iZnNwYXJhbT0mcmVtYXJrcz01cGVnNXJPVjVMMl81NVNvSy1pS2d1ZUN1VkhudnFRME16azRNREUxTWpZJmdyb3VwPTVwZWc1ck9WNUwyXzU1U29LLWlLZ3VlQ3VWSG52cVEwTXprNE1ERTFNalk&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 01 Feb 2019 16:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3426057.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>《一个出身寒门的状元之死》 惹了谁?</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3424641.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3424641.html</guid>
<description>         为什么这篇文章让他们如此激动？ 又一次违背自己的誓言，再次跳出来，到我帖子里面拼命洗地。为什么呢？我陷入了沉思，我那阴暗的心理让我感觉到，这似乎是任务吧，我那阴暗的心理想着，这篇文章肯定被某个傻逼大人物读到了，他很不爽，于是就利用权利删除批判，然后下面的五毛们就赶紧行动，尽量让这篇帖子不出现在任何地方。出现了地方就去洗地，就去捣乱！&lt;p&gt;      不管是不是了，我反正是尽量的把这篇文章到处介绍给别人读，回帖气急败坏的那些人，你们功莫大焉！&lt;br/&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br/&gt;   &lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;另外，感谢68楼的 heyiced 同志，他说的很有可能是对的：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;因为当你一无所有时，你想改变世界拯救苍生。但当你拥有了大军，赢得了天下，成为了最有权势的人，万众高呼万岁时，你还会是从前的你吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个人猜测是这句话刺痛了某些大佬的神经吧？！&lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br/&gt;        很少看到能够动用国家公器去声势浩大的批判一篇文章，是被哪个大人物看到不爽了？还是过春节了，要给大家一个祥和的节日？我看了文章，我个人感觉没有任何问题，有人说，刚刚毕业没有资格和投资人一起吃饭：刘强东不但一起吃饭，还能干别的呢。  薛蛮子干的更多——你以为投资人是去和你吃饭，你以为刚毕业就不能和他们一起坐下来聊天 喝茶 喝咖啡？   别说你刚毕业，就算你在读书都可以啊! 我不知道质疑这一点的是故意装不懂，还是真不懂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;         有钱人也是人啊，遇到自己看得上的女的，为什么不能花费时间去和他们吃饭 聊天，然后弄到床上去？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      另外，你们谁写文章的时候，把所有的东西都实话实说？ 年龄改变一下，姓名改变一下，年代改变一下，地点改变一下，甚至性别改变一下都是正常的好不好？到底是你们不懂写作呢，还是装不懂呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;       另外，这篇文章，实在没有什么出奇之处，反而引来大片统一的打砸，连续发出批判他的文章，为什么？ 从人民日报到宣传部都在行动，这篇文字到底惹了谁？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;         事实上，这篇文章我看来没有任何问题，贫困家庭确实越来越难出人才，有理想的人不如有关系的人，这在中国就是现在的事实！另外，喜欢不喜欢这篇文章/文字放在一边，但我非常/极其讨厌别人代替你喜欢或者讨厌，非常/极其讨厌他审查过了才让你看到或者决定不让你看到！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌百度上都已经搜索不到这篇文章了，但是批判他的文章到处都是，这篇文章到底是被哪个大人物读到了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.siimg.com/u/20190131/1531056.png&quot;/&gt;   &lt;img data-src=&quot;https://www.siimg.com/u/20190131/15310355.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;   谷歌百度上都已经搜索不到这篇文章了，但是批判他的文章到处都是，这篇文章到底是被哪个大人物读到了？&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.siimg.com/u/20190131/15321921.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;宣传部在行动，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   文章已经全部删除了，现在只能通过网页快照来看：&lt;br/&gt;附全文:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   一个出身寒门的状元之死&lt;br/&gt;2019.01.30 07:37:52知事&lt;br/&gt;原标题：一个出身寒门的状元之死&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来源： 才华有限青年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年1月8号，我接到了高中同学周有择胃癌去世的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他去世的时候，身份是国内某企业的一名财务会计师，银行卡里还有3700.6块钱。但是身上却穿着一件100块的廉价羽绒服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他去世的时候，还差4个月满25岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从接到他的死讯，到决定写下这篇文章，再到今天你们看到这篇文章，我前后花了半个月时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我提笔5次，放笔5次，无法写下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后我还是选择了写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说句十分残忍的话，我们大学联系甚少，高中累积的友情在这5年已经消失得差不多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但却因为他的离去，我进入了接近抑郁的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我今天记录下关于他的一切，不只是我作为一个朋友的愧疚和救赎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而是因为他的离去，让我重新开始反思自己这几年的人生，反思我和社会的关系，反思我所做的一切是否真的有意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在想清楚这些问题以后，我甚至想清空18岁以后全部的人生记忆，彻彻底底地重来一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得知周有择去世那天，我正在北京国贸的居酒屋里跟一个投资人聊天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聊啥？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聊未来的经济形势，聊什么行业有红海蓝海，聊如何快速套现，聊行业内的财务自由神话。我工作两年多（包括实习），现在做一个商业项目，急需知道明年的市场环境，什么产品容易拿到融资。这就是我这两年的生活常态，酒局接饭局，老师连前辈，低头哈腰，逢场作戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“嗡嗡嗡嗡嗡嗡。。。。。。。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有的转折，都来自于那天我的手机突然开始不停地振动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我坐在那位投资大佬对面，抱歉地拿起手机，打开微信，突然弹出了上百条消息。更神奇的是，这些消息几乎都来自于那个因为半年都没人说话而导致我忘记屏蔽的高中班群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出身社会进入职场这两年，我被迫学会了一项能力——以最快的速度过滤不重要的信息，然后果断下结论。我想大概是因为老板总说的一句话吧：“我不想听这些废话，我只要三条可以指导未来的建议，你有没有？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我有有有，当然有，没有就只能滚蛋了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是这次也一样，我花了半分钟时间总结了一下上百条消息，快速总结出了一个核心结论：我们高中同学周有择去世了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平心而论，其实我所能回忆起的关于他的事情已经不多了。虽然很抱歉，可这是实话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还能记得清楚的，也是一些模模糊糊的影子，他不高的个子，160左右，脸上长青春痘，说话口音重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是很聪明，非常非常非常聪明。高一开学半个月，学校来了次数学课摸底考试，数学老师（也就是我们的班主任）抱了套卷子来，一拍讲台说：听说我们高中有全省最好的生源，你们还是大火箭（重点班），来，让我看看你们的实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个小时后考试结束，老师收完卷子，说：“这其实是2010年四川数学的高考卷。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一瞬间全班哄然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“什么鬼，高一一开学就做高考卷？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“变态吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实证明大多数人都在装逼。在第二天发卷子的环节里，班上最高分123，这个成绩是很多学生高中学三年都考不出来的。这也意味着他就算高中三年不学数学，也能在高考里拿到123分垫底了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时周有择就坐在我一个巷道之隔的地方，看着自己的卷子发呆。我瞟了一眼他40分的卷子，瞬间就觉得我的90分还不错，起码我及格了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他发现我在看他的卷子，不羞也不恼，只是傻呵呵地一笑，问我，为啥你们高考题都会做？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我说，我们初三奥赛就学解析几何和导数了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他点点头，说，天呐，你们好厉害，都学过奥数啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那个时候我们已经开学半个月了，却是我跟他第一次对话。我当时的感受就是，这个人还真是憨傻啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个月以后，我就再也不敢用憨傻形容他了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们数学开始进行专项学习，一个部分一个部分地学，然后当堂对专项进行随堂考。试题都是难到炸裂，关键是我们刚听完也还没来得及消化，每次都怨声载道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是从第三次专项测试开始，周有择就坐牢了班里数学第一的位置，到高考也再没下来过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来我们渐渐熟络了起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也从别人嘴里大概听了一些他的事情。他不是本地人，是另一个市区的一个小镇的一个村里的人。他中考时干过了市区重点中学的所有尖子生，从一所村镇中学冲了出来，以全市第一的成绩挤进了我们这所全省前三的中学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他是真的聪明，家里也是真的穷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他一周只用45块钱，包括所有吃饭和开支。他家里有个妹妹小他六岁，也在念书，也很聪明。他来省会念书的学费，都是村委会给他家筹的。都说他是他们村的骄傲。以至于很多年以后我看杨超越在节目里哭着说“我是我们全村的骄傲”时，总是恍惚，不自觉地代入他说这句话的语气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟了以后，我跟他下课也经常聊聊天，他总觉得我说的有些事很新奇，我也觉得他说的很多事很新奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们高中早上会给所有学生发免费的牛奶，我从来不喝牛奶，就随手扔进垃圾桶里。有次被他看见了吓了一跳，说，你别浪费东西！你不要卖给我吧，但是给我便宜点行吗。我问他，你不是也有吗？他笑，我可以带给我妹妹啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我递给他，钱我就不收了，你下次数学考试输给我就行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高中的第一个寒假回来，大家都新鲜地聚在一起聊天。学生时代总是这样的，寒假回来第一天就是茶话大会。过个寒假大家都不一样了，每个人都穿着新衣服新鞋，有人换了新发型，有人去了别的国家旅游。周有择也是。那天他穿了件新的羽绒服进来。一进教室，他外套上的几个大英文字母就格外显眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下课时，几个男生走过来，半开玩笑半调侃地说了一句：“有择啊，你这个牌子很潮啊，是你买了阿迪达斯然后自己改创的吧”。坐在旁边的人都努力忍着笑，但还是有人没忍住，笑了出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我没说话，假装在认真看书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;等人都走远了，他偷偷递了张纸条给我，上面写着：“我的衣服怎么了？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想了下，决定跟他说实话：“阿迪达斯是Adidas，你衣服上印着的是adadis。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我以为他再也不会穿这件衣服了。结果第二天，周有择还是穿了这件衣服过来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只不过这次，他是把衣服反着穿的。几个不伦不类的补丁挂在衣服外面，显得更加滑稽了。但我猜对于他来说，那几个错了顺序的字母应该比补丁更刺眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我那天几次欲言又止，想问问他为什么不换件衣服，最后还是没问出口。但高智商的人眼力见真的好，他明显看出了我的欲言又止，趁着晨读的时候跟我说：“我只有这一件羽绒服，就这一件，花了我们全家人半个月饭钱了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想那是第一次他亲口说起自己的家世。没有卖惨，没有多余的话，甚至没有经典台词“我家穷”，他只是用平静得不能再平静的语气跟我说：“我只有这一件羽绒服，就这一件，花了我们全家人半个月饭钱了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不卑不亢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我虽然不是富二代，但是家里踮踮脚，也算是个中产家庭。我爸妈又都是读书人，以至于我从小充满了圣母情怀。所以当我听到他说起这些事时，我的第一反应是闪躲和努力藏起自己的怜悯。我早就知道他家世不好，也默默觉得他可怜，所以我一直小心翼翼地回避这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是直到那天早上，他在我面前不卑不亢地说出那句话时，我突然觉得自己有点无地自容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不只是周有择，我整个高中的回忆，大多数都很模糊了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但每次说起来，都有跳不过的一环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们高中大概是国内少有的真的推行素质教育的高中，舞蹈钢琴这些课可以选修，有真的社团活动，有很多引导思考的课程，每天下午各个班都会准时在教室收看《新闻联播》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年我们高考，在高考前两个月的一个班会上，我们毕业于南京大学数学系的班主任刷刷地在黑板上写下了“理想”两个大字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台下哗然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他大手一挥，说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们觉得这个主题土吗？那我今天就要告诉你们，你们从现在开始，要珍惜每一个像我一样认真地跟你们谈理想的人。因为当你有一天走出去进入社会，就再也不会有人跟你们认真地谈理想了。你再遇到的，要么是你一谈理想就骂你是傻逼的人，要么是跟你谈理想就是想画饼骗你钱骗你汗的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我这辈子发自内心佩服的人不多，但高中班主任算一个。带我们的时候他30多岁，教数学，骨子里是个干净纯粹热血未凉的人。大概也是因为他是从四川大凉山考出来的穷学生，吃过苦，从不嫌贫爱富，没借故喊家长收过一分好处，对学生基本都能做到一碗水端平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天，他跟我们说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们是这个省最好的一批学生，你们从小接受最好的教育，你们大多数未来都会进入到名校。但我想你们记住，无论你们未来考得多好，赚多少钱，也不会让我高看你们一眼。你们要记住自己身上的担子，如果这个社会和国家注定需要伟大的人，为什么不能是你们？你们占尽了最好的教育资源，你们都没有改变世界的梦想，你们还奢望谁有？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后他让我们每人撕一张a4纸，把自己的理想写在上面，多少字无所谓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们要是一下想不到理想，就写写10年后希望自己成为什么样的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那个时候整个教室里坐的都是十几岁的少年，风华正茂，意气风发，心里全是热血，眼里全是光芒。在班主任的热血带领下，我们很快就进入了气氛，认真地陷入了沉思。字字落下去都十分谨慎坚定，好像在立军令状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来大家一个个地站起来分享自己的理想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人要做出微软这样改变世界的产品，有人要研究出根治艾滋病的药，有人要做最透明的慈善机构，有人要成为法医而且只服务没钱上诉的普通百姓，有人要当维和官兵，有人要去西藏做军官。我也不敢马虎，在纸上写下了：“我要做记者，兢兢业业，堂堂正正，只为苍生说人话。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一片热血沸腾充满情怀的理想里，只有周有择的理想是：“好好赚钱，好好做人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单而且没有感情的的八个字，显得干巴巴又功利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们笑他：“你也太敷衍了吧？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也跟着笑，说：“鸿鹄安知燕雀之志哉？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有的理想纸条最后都被班主任收了上去，他给我们了一个十年的承诺。说要是谁十年以后还能记得住的，可以回去问他取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，在几个月后的毕业大典上，我们的校长也说了一段很像的话。这段话后来被载入校史广为传颂，时至今日我说梦话也能背出来：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我总觉得我还有很多话想跟你们讲，但怕是以后没有机会了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我害怕自己奢望得多，但依然有一些身为长辈的过分要求想说出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我从不奢求学校走出去的学生出现在福布斯排行榜上，但希望你们出现在诺贝尔奖的名单上，出现在普利策的名单上，出现在拉科斯医学奖上，出现在联合国慈善奖上，甚至出现在人类突出贡献奖的名单上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你们大概会怪我，说这个糟老头子为什么咒我们赚不到钱？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对不起了，从你们进x中的第一天起，我就没有把你们冲着名校学生去培养，而是把你们当作未来改变的世界的那一部分人在培养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我希望学校对你们的影响，远不只是送进一所好大学成为亿万富翁那么简单，我希望你们能成为一个真的用力活过的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后我说5个词语，在未来的10年20年，你们一定要小心它们：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成功、浮华、焦虑、攀比、欲望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在说这些你们大概觉得不懂。但要是以后哪天你们觉得迷失了，可以回x中的操场上走一走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们的大门永远为你们走出去的人回来敞开，如果保安不让进，报我的名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——如果那时我还在的话。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那是我高中最燃的一段回忆，不，错了，那是我人生中最燃的回忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而后的许多年里，我果然再也没与人说过理想两个字。如果说了，那必定是带着调侃和自嘲的语气的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高中我们全班一共46个人，高考毕业我们班平均分643，全部考上一本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周有择以693分的总分拿下了市理科状元，考上了某所国家一流院校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金榜题名，我们向来有一个习俗，要办升学宴。考得差的就冲着收点红包去，考得好的就冲着炫耀去办。比如我高中班上的一个富二代，他爸爸是房地产商，他升学宴那天，十里长街都知道他考上北大了。我回家跟我爸抱怨，你看人家家长的阵势；我爸头都不抬地跟我说，你看人家孩子考的学校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而周有择作为全省50万考生中的前500名，并没有办什么升学宴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确认完志愿表那天，大家最后一次回教室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我送他一本书，今何在的《西游日记》。他问我：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你为什么送我这本书？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今何在十年前写出&amp;lt;悟空传&amp;gt;，十年后才写了这本《西游日记》，虽然锐气少了很多，但我觉得感动，真的。十年，我以为一个人经过十年，再也写不出来了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你这太有深意了。。。。。。。哈哈，反正肯定是你觉得好才送我！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我翻开这本书的最后一章最后一节，有一段唐三藏的自述：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多年前，我曾经认识一个年轻人。他叫李世民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们在寺外的山下河边相识，那时，他正被士兵追杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我把他偷偷带到寺里藏起来，于是，我们成了好朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我欠你一条命。”他说，“请问恩人法号？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想了想，觉得如果他被抓住就可能把我供出来，于是说：“我法号觉远。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“觉远，以后我的就是你的。”他说，“我若得了天下，你就是护国大法师。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们为什么追杀你？”我问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因为我想改变这个丑陋的世界，因为人间有太多的疾苦。我立志要创造一个新的世界，我要让这个国家变得富足、强盛、开放。可笑的是，我的理想，却成为我的罪名。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“佛祖当年还是个小王子时，也想要让世间没有贫苦和忧愁，但是这么多年过去了，佛祖成了佛祖，世间却还是那个世间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你在讽刺我么？你认为我即使夺得天下，也无法改变这个世界？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是的。”我说，“你改变不了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为什么？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因为当你一无所有时，你想改变世界拯救苍生。但当你拥有了大军，赢得了天下，成为了最有权势的人，万众高呼万岁时，你还会是从前的你吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我拿起笔，划了最后一句话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因为当你一无所有时，你想改变世界拯救苍生。但当你拥有了大军，赢得了天下，成为了最有权势的人，万众高呼万岁时，你还会是从前的你吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在这句话后面写了两个字：共勉。然后把书递还给他，就此告别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来我才知道，那句话，其实是说给我自己听的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上了大学，大家都有了各自的圈子，联系越来越少。后来在我又一次换了手机号码和微信以后，我甚至忘了再加他。我们就这样不再联系，一年、两年、三年、四年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再往后的故事，我大多都是从同学朋友那里听到的了。真真假假，传言或是事实，无从考证。人类实在太喜欢为别人的故事添油加醋，来让这个故事变得更加动人。这也提醒着我今天在写这篇文章的时候，反复地提醒自己，不要给他加戏。于是所有我没有参与的故事，都只能用“我听说”来记录了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我听说，他大学一直拼命学习。学习一直是他的生命。高中我们几个人在教室看枪版《致青春》，陈孝正抛弃郑薇的时候哭着说，我的人生是一座只能建一次的大楼。我说陈孝正渣男，不负责任。但是周有择却在旁边摇头，说，就是这样的，有的人的人生就是一座只能建一次的大楼。一语成谶，这些年他小心翼翼地建着这座大楼，一步也不敢走错。高考毕业的时候我跟他说，我觉得你应该学建筑，毕竟你空间几何学这么强。他摇摇头说建筑师需要培养太久了，最后选了个觉得能快速赚钱养活家里的会计学专业。他上大学以后也从不逃课，门门课都努力考第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我听说，他大学一直不停地打工。他出去做家教，也出去当麦当劳服务员，17块钱一个小时；发传单，晒一天挣60块；在学校帮人取快递，取一次1块钱跑腿费。。。。。。他就靠着这样一块一毛攒起来的钱，养活了自己，交了学费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我听说，他被学校里有钱的富二代打过一次。期末考试的时候，有几个家里有钱的小孩找到他，让他帮忙用手机群发一下答案，给一大笔钱。他死活不肯，带头的这位不太开心，说了几句脏话。具体说了什么无从知晓，大概是问候他们家之所以十八代祖宗都这么穷酸就是因为迂腐不化。后来两边就打了起来，势单力薄的他怎么可能打得过对方这么多人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我听说，2017年，他可以读研但是放弃了，因为他查出了病，妹妹也上高中了。他必须马上出来赚钱。后来他进了企业做了财务，公司领导让他做假账，承诺给他一大笔“奖金”，他又死活没肯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还听说，他今年年初就感觉到自己不行了。但他妹妹2019年要上大学了，他妈打电话跟他哭说：你妹妹就要读不起大学了。2018年4月开始，他工作之外还同时打了三份工，就为了给他妹妹攒学费。他着急得不行。后来有人拉他，说有快速的生财之道，做一款保健品的微商推销，来钱快，有门道。他一听这不是干传销吗，死活不肯去，说宁愿自己卖肾供妹妹念书也不会去干这个。虽然我没亲眼看见他拒绝的样子，但我总觉得能想到他说这话的语气，应该是皱着眉头，用标准的普通话说：不能让我妹妹用这么脏的钱长大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五个月以后，以权健为首的一批保健品公司被查。而他，也走完了人生的最后一程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在他经历这些的时候，我在做什么呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得知周有择的事情那天，我在北京国贸的居酒屋里跟一个投资人聊天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聊啥？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聊未来的经济形势，聊什么行业有红海蓝海，聊如何快速套现，聊行业内的财务自由神话。毕竟我毕业一年，现在做一个商业项目，急需知道明年的市场环境，什么产品容易拿到融资，做什么有想象力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以我约了他，对方是个40多岁的投行圈大佬，戴着劳力士的绿水鬼，说话三句一个VC、五句一个PE。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我坐在他对面，穿着低胸的衣服，露出若隐若现的乳沟，化了精致的妆容，全程装出一副崇拜又夹带着爱慕的眼神半仰视地看着他。在他说到有道理的话时，我会及时地给予反馈，比如发出“哇好厉害，这是怎么想到的”“天啊，这个太厉害了，你也聪明得过分了吧”这样的夸赞。语气里还带着一丝恰到好处的娇嗔与恭维，不多不少，要让坐在我对面的人觉得刚刚好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然这些并不算什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在商业的圈子里混久了，我熟练地掌握了很多和各行各业牛逼的人套近乎的技巧。化个他们能欣赏的妆容，穿不暴露又能留点幻想空间的衣服，包里放着补妆的粉饼和口红。即使在吃饭的过程中，也要去洗手间补几次妆，让自己的状态一直看起来都是最好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我开始意识到我的色相其实可以为自己换来一些资源，意识到人生其实有很多捷径可以走。虽然我顶多也就是偶尔利用一点色相为自己套点信息、谈谈合作的水平，比起很多人我差得远了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但有些事情就是这样，一旦你发现陪顿酒就能解决事情这么方便的话，就很难再放弃了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但那天晚上，我收到周有择去世的消息以后匆匆退场了，演技几乎没绷住。坐在我对面的投资人再三示意想送我回家，我已经没什么心思跟他做戏了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6&lt;br/&gt;6&lt;br/&gt;几天以后，我们班一些高中同学聚了一趟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令人惊讶的是，这竟然是我们毕业后聚得最齐的一次。我们班一共46人，当天到场的有24个。在这场聚会上，一开始大家的氛围都是沉重的，话题都是围绕着他的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们中间跟他最熟悉的老班长，跟我们说了一些细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如他走的时候，家里真的没钱治疗了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他走的时候，衣柜里只有几件衣服。他身上搭着的，是高中就穿过来的那件adadis羽绒服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他走的时候，他打工挣的钱除了给自己生活治病、给家里一些钱接济以外，银行卡里还剩下了3700.6——都是给他妹妹攒下的学费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家都唏嘘感叹，有择真的是个聪明且努力的人啊，可惜了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是大概一个小时以后，现场的气氛就开始转向了，忽然变成了职业交流（攀比）大会。大家的话题开始变成了：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我进阿里两年就升到了p7。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我现在在做bd，做我们这行，重点是要能喝酒能陪笑哈哈哈哈哈。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们前段时间遇到个坑爹事，上次招待一个客户，给他塞了几个嫩模。后来他老婆找来了，说是孩子病了在医院，跟我们公司闹，你说你老公这样，我们公司有什么办法？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我好几个大学同学都创业套现了，现在投资人真的好骗，我也想做个产品骗来试试。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你可别这么说，我就是做投资的。只要我们投了他，证明做产品的人不是傻逼，用户才是傻逼，不赚傻逼的钱赚谁的钱？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哈哈哈对现在傻逼的钱最好赚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是啊，现在火的那些东西，dy啥的，不都利用人的劣根性赚钱吗？没办法，还是劣根性的钱好赚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“咱们学校出来的确还是厉害，大家基本出来都是社会精英，以后彼此多提携照顾。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;。。。。。。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我突然就累了，真的累了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京一个人这么多年，即使在我给最难讨好的人陪笑的时候，我也没觉得这么累过。我低头，给班长发过去一句话：可是3700.6连一年学费都不够啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;班长回我：你的关注点永远很神奇啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我没回他。我一直惦记着这个3700.6。我猜他走的时候一定不安心，因为他还没有给妹妹凑够学费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;终于，在一片“社会精英”一半交流一半炫耀的对话中，我提起包离开了。出门的瞬间我觉得恶心，我不知道我自己在这里做什么。然后我低头看见自己故意挑选的那个印着da da的prada的包，瞬间觉得自己也很恶心。我赶紧把那个logo转个向藏起来，然后开始试图打车回家，还加了调度费，但不知道为什么，就是打不到车。我在寒风中等了很久，很久，很久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后我选择了走路回家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在路上我想起来很多莫名其妙的人和事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想起了我奶奶。在我进入职场一年多以后，有次奶奶重病我回家。到家发现一屋子亲戚，根本没来得及矫情，就开始跑前跑后地应酬亲戚。我以前讨厌的看不惯的，现在都能游刃有余地照顾到。我奶奶一直看着我不说话。后来我一出门，就听见她开始冲着我爸发火。她吼我爸说：“我说不让我孙女工作让她继续出国读书，你不肯，你说随她闯。你看看她现在这个样子，整个人还有点小孩子的灵气没有，就跟个圆滑市侩的中年人一样。她才20多岁啊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想起了我刚进搬进现在小区的时候。朝阳大悦城旁的一室一厅，房租10000一个月。我搬进来之前就有人跟我说，我的邻居们几乎都是单身女孩子，5个能有3个是被包养的。后来我看房的时候，房东大妈坚持要见我，大概也是纳闷这么年轻的姑娘怎么能租得起这么贵的房子吧——在她的猜测里，我应该也是被包养大军中的一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我最后想起的，是我们在高中一起写“理想”的那节班会。我想起一屋子热血的青年在那天写下的要做伟大的事情时的热泪盈眶。而今天晚上，这群少年中的大多数就坐在我刚刚仓皇逃出的那个屋子里，谈论着如何骗投资人的钱和如何赚傻逼的钱。听说班主任还守着承诺保管着我们18岁时写下的“理想”，但我不知道，还有几个人有脸回去问他要当年的理想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我真的不甘心，为什么我们会变成今天这样？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可其实，早在毕业的时候校长已经提醒过我们了：成功、浮华、焦虑、攀比、欲望。只是我们走着走着，还是忘了。不知道人生到底是“听过许多道理，依旧过不好这一生”，还是从头到尾，我们就没认真地过过这一生？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在同学群里找到了周有择的微信头像。头像是他大学毕业典礼的照片，照片里他穿着学士服，头顶的麦穗拨到了左边，背后的屏幕上印着那个充满荣光的大学的名字。他笑得一脸正气，像个在接受诺贝尔奖的数学家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我突然觉得在我们一群所谓的“社会精英”当中，唯有当年自嘲只有燕雀之志的他，实现了老校长当年的愿望：“我从不奢求学校走出去的学生出现在福布斯排行榜上，但希望你们出现在诺贝尔奖的名单上，出现在普利策的名单上，出现在拉科斯医学奖上，出现在联合国慈善奖上，甚至出现在人类突出贡献奖的名单上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸿鹄安知燕雀之志哉？鸿鹄安嘲笑燕雀之志哉？到底谁是鸿鹄，谁又是燕雀呢？我们又是谁在嘲笑谁呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天晚上我点了他的头像，做了一件非常傻逼的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我点击了“添加到通讯录”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石沉大海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的朋友圈可以看见十条。倒数第二条是2018年10月31号发的，分享了一首歌，是张小九的《余香》。这首歌里在我们高中圈子里很火，我也在朋友圈分享过至少十次以上，其他很多高中朋友也都分享过。我猜他或许是从其中某个人的分享里听到的，毕竟他从来不主动花时间听歌，因为他没有那个闲情逸致。他的时间都要用来学习和打工赚钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而那首《余香》里，有一句歌词是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“快将尘埃掸落，别将你眼眸弄脏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想我再也没有资格听这首歌了，在他离开以后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2010年起，我认识周有择8年。以前我总觉得他也算是天选之子了。生在一个没几个人能考上高中的小村子里，却考上了全省最好的高中，全国赫赫有名的大学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我再小一点的时候常常做梦，梦里我们所有人的人生其实都是一口井。越到井底越幽暗恐怖，我们的前半生就是拼命在从井底往外爬。那时候我只能看到有的人爬得快，有的人爬得慢，有的人勤奋些，有的人怠惰些。周有择他生在井下比我深的地方，可是比我爬得快多了。于是到高中的时候，我们就已经并驾齐驱了。我那时相信再过几年，他就会先我一步到井口，然后永远生活在光里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长大以后我不再做这个梦了，可是有天我却突然想起来，梦里我曾经忘了很多细节。比如我们每个人向上爬的方法其实都不一样。有的人坐的是电梯，按个按钮选对楼层就能上去，比如我们品学兼优家里有钱的班长，再比如逼周有择发答案的富二代。有的人走的是楼梯，比如我，可我嫌楼梯累，一直羡慕有电梯可坐的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有的人，只有一根破破烂烂的绳子扔在他的面前。他这辈子，都要用尽全力地沿着井壁往上爬，头破血流也不能停下来。最坏的结果就是，爬到马上就要看到光的地方时，功亏一篑，摔回井底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如周有择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们曾经在路上短暂相遇。后来我顺风顺水，却在人生的功名利禄灯红酒绿中迷失了自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些年，我变得市侩，会算计，逢场作戏，开始向人含笑背人咳，我选男人的标准从我爱的变成了对我有利的。我早就不记得什么“只为苍生说人话”了，我见人说人话见鬼说鬼话倒是很擅长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我眼里再也没有了光芒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我常安慰自己，我明明有一个文人高洁的内核，是这个社会把我逼成了今天这样功利的商人模样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是他的离去让我没有脸再说这句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些年我看了很多文章，写的什么“寒门难出贵子”，写那些穷苦出身的孩子就算考出来了也格外容易走歪路，比如被拐去传销，比如为了赚钱做诈骗，字里行间满满都是怜悯的味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在我却觉得不是这样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那口深不见底的井里，他一路抓着那根上帝递给他的破绳子，中间无数次有人邀请他走捷径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你给我们发个答案，一年生活费都有了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做保健品微商啊，怕啥，骗别人又不骗你的家人！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在账目上稍微动点手脚，你就能分到你这辈子都没见过的钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可他即使最后被磨得血肉模糊，宁愿自己摔死，也没走这些路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明明是我们，这辈子走着轻轻松松的路，旁边出来一点点诱惑立马就走歪了，却口口声声说着自己被逼良为娼。可是真正被生活逼到绝境的周有择，却一次也没有抱怨过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会什么时候逼过我了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还是我把自己因为欲望吃的苦，都推卸给了世界？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不知道答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年1月20号晚上，班长在群里问哪些人要去他的葬礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我打开个锤子便签，写了段话给他：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我写完以后，发给了班长，让他帮忙打印出来带到现场。他说，手写一下比较正式吧。我说，不了 ，我已经很多年没提笔写字了，我已经提不起笔了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这大概就是我的最后告别了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他走后我一直在想一个奇怪的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个人都会有自己的墓志铭，叶芝的墓志铭是“冷眼一瞥，生与死。骑者，且前”，海明威的墓志铭是“恕我不能站起来了”，萧伯纳的墓志铭是“我早就知道无论我活多久，这种事情还是一定会发生”， 弗罗斯特的墓志铭是“我和世界有过情人般的争执。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一直想为他写一句合适的，一听就很厉害比他们这几个人还厉害的墓志铭，却始终想不到一句合适的。后来写完这封便签那天，我突然想起毕业典礼时校长说的那句话：“我希望学校对你们的影响，远不只是送进一所好大学成为亿万富翁那么简单，我希望你们能成为一个真正用力活过的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，大概这句就是最适合他的墓志铭了吧——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一个真正用力活过的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;P.S。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1，这篇文章撰写之前，已经获得了他家里人的同意。但为保护他家人的隐私，我隐去学校、自己的姓名、周有择也是化名。希望所有的高中同学、老师以及相关知情人士，看到这篇文章后不要向外界透露太多关于他的真实信息。希望他们一家人得到保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2，周有择这个化名是和他母亲商量后取的。含义很简单，希望如果有来世，他的人生能有得选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3，当事人妹妹2019年高考，我会承担他妹妹四年大学的基本学费，尽一份绵薄之力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4，最后，在这里放出我送他的那本书最后一节的完整版，出自今何在老师的《西游日记》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（滑动下面灰色字体可看全文）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;灵山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到终点了，朋友们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“原来灵山在这里。”猪恍然大悟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“怪不得说脚下就是灵山。”沙僧大笑，“亏我们千里万里地去找。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其实每个人都会到达灵山的，正如每个故事都有个终点。”我说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“真可惜猴子没有来这里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但官方故事里会说他也来了……反正以后再没有人会看到他。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是他的选择，他还会在无尽的轮回中苦苦地征战下去，一次次地找回自己。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这里如此安乐，什么也不用做，什么也不用想，我们一路的艰辛，就是为了这里吗？”猪问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不，”我说，“我们走这条路，只是为了路本身。在路上，才是全部的意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果有可能，我多希望这条路没有尽头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个声音问：“唐三藏，你找到你要找的答案了吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我点点头，又摇摇头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你还没有领悟？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不想成佛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为什么？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多年前，我曾经认识一个年轻人。他叫李世民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们在寺外的山下河边相识，那时，他正被士兵追杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我把他偷偷带到寺里藏起来，于是，我们成了好朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我欠你一条命。”他说，“请问恩人法号？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想了想，觉得如果他被抓住就可能把我供出来，于是说：“我法号觉远。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“觉远，以后我的就是你的。”他说，“我若得了天下，你就是护国大法师。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们为什么追杀你？”我问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因为我想改变这个丑陋的世界，因为人间有太多的疾苦。我立志要创造一个新的世界，我要让这个国家变得富足、强盛、开放。可笑的是，我的理想，却成为我的罪名。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“佛祖当年还是个小王子时，也想要让世间没有贫苦和忧愁，但是这么多年过去了，佛祖成了佛祖，世间却还是那个世间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你在讽刺我么？你认为我即使夺得天下，也无法改变这个世界？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是的。”我说，“你改变不了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为什么？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因为当你一无所有时，你想改变世界拯救苍生。但当你拥有了大军，赢得了天下，成为了最有权势的人，万众高呼万岁时，你还会是从前的你吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不会变的。你绝不该怀疑我的信念。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不怀疑现在的你，我只是在怀疑时间会改变一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们在寺院中每天彻夜长谈，谈人生谈理想谈哲学谈女人谈天下大事，我从来没有和一个人谈得那么开心。如果他不是那么想当皇帝，他本来可以成为我最好的朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我也有一个梦想。”我说，“我要去西行，去寻找拯救苍生的法门。你和我一起去吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不，”他说，“我不会把希望寄托在虚无的远方，我会留在这里，和这里的人民在一起同甘共苦，我会赢得他们的支持，我会实现我的梦想。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为他是对的，我也许只是个懦弱者，想逃避眼前的现实，逃向远方莫须有的理想天国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，他离开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，我下山，准备西行，要到长安去办出关申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;等我来到长安，才发现已经改朝换代了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在的国家，叫大唐，而他的主人，叫李世民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在宫殿中见到了李世民。他和落难的时候完全不一样了，那时的他破衣烂衫，须发蓬乱，东躲西藏，总是慷慨激昂，对一切不满，但我知道他生活在迷茫与恐惧之中。但现在，他金冠玉带，满面红光，昂首阔步，总是朗声大笑，对一切充满自豪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看看我的国度。”他说，“看看喜悦的人民，看看他们对我的欢呼。我的理想就要实现，大唐会成为世界上最强盛的国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我真替你和这个国家高兴。”我深施一礼，“不过我还是要请你下旨批准我出关西行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为什么？”他不解地问，“美好的生活就要开始，这个国家就要展开新的篇章，我正准备报答你，给你想要的一切。你却要离开？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我是你的臣子，还是你的朋友？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你当然是我的朋友，而且是最好的。没有你就没有现在的我。还记得我们一起畅谈天下吗？那是我人生最快乐的一段时光。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果我只是你的臣子，我会对你高呼万岁万万岁。如果我是你的朋友，我会对你说，这世上没有不落的太阳，这强盛不会永远，你也不可能永生。你一个人改变不了这个世界，不论你多么迷信于你的力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李世民的脸色变了：“所以你才要离开我？离开这个国家？只因为你相信还有地方比这里更美好？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不。”我说，“我终将归来，带回我在路上看到的一切。我愿做你们的眼睛，去看这个世界。我要忠实地记录下我的见闻，不论那是美好或丑恶。我要告诉你们世界的真相，不论你们爱不爱听。我不会带回永生之道，只会带回众生的哭、笑还有呐喊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不许你走！”他生气地说，“我要让你留在这里，见证我的丰功伟业。我会成为最伟大的帝王，我真的还想再活五百年。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我的朋友，那是不可能的。”我说，“相信我，不用五百年，你就会看到你的王朝如何崩溃，你会看到百姓咒骂着你和你的子孙，你会后悔你没有在这王朝最强盛的时候死去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为什么！”他问，“为什么我不能建立永远强大的王朝？为什么得到的终会失去？为什么一切热爱与理想终将化为云烟？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我也想知道。”我说，“所以我要去远行，游历世间，寻找答案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你去吧。”他说，“但答应我，在我还活着时回来。我要亲耳听到你给我讲你在世间所看到的，我要听你告诉我那个答案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是我对佛祖说：“我不能成佛。我要回去。因为我的故土不在这里。我是那样热爱那里，虽然那里的一切也许并不如这里美好。但我会回去，我会告诉他们这世界的样子，我要让那里的人拥有热情的向往与宽大的胸襟，我要看着他们生生不息，创造那梦想中的国度，那里有最黑暗、最悲凉、最苦难，也会有最灿烂、最伟大、最辉煌。我不后悔我生在那里，也不会后悔我死在那里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我终于要回家了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回望来路，一片茫茫。那些曾经的面孔，都已不在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我听见他们在呼喊：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我在这里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我在这里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我在这里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们在世界的每一处呼喊，在天空中，在海洋里，在我曾经和不曾踏足的道路上。他们呼喊，他们存在过，我记下他们的名字，然后将这些名字高高扬起，让它们随风而舞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个人要走过多少路，才能成长为男子汉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一只白鸽要飞过多少个海洋，她才会躺于沙滩上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一座山要矗立多少年，它才会被冲刷到大海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一群人要生存多少年，他们才会获得自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答案都飘在风中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怎能忘了西游。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（完）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被老实流氓在2019-01-31 16:51重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 01 Feb 2019 08:00:55 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3424641.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>过年了，分析下中端白酒价格</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3425538.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3425538.html</guid>
<description>本文从国内某比价网站复制而来&lt;p&gt;年关将近，要做好价已经不存在了，价格指南只能给各位明年作为参考。目前，某东某猫和各大平台也有些稍贵的价格，可以在年前到手，仅供参考。&lt;br/&gt;目前，市场以52度为尊，所以目前的价格分析也以高度为案例。&lt;br/&gt;以下顺序纯喜好，不涉及酒评。&lt;br/&gt;本次介绍的主要是水晶剑、水井坊 井台瓶、梦之蓝M3、古井贡酒古16、汾酒青花20。至于中端的定义，可以在200-400入手。&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;strong&gt;一、水晶剑&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水晶剑自然是一款勿需多言的好酒，好在酒的各个方面，没有大幅涨跌波动的价格，大范围的市场认可，过硬的品质和品控。唯一的问题，过于凌冽或是不够柔和，在老酒鬼看来这恰恰是值得推崇的地方。洋河那种柔和浓香在他们看来，反而是不入流的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之于我而言，水晶剑的窖香、曲香、粮香在这个价位上能做到协调，简直是惊艳。和五粮液复合粮香浓郁的情况有不同，水晶剑在入口之后感觉十分明晰透彻。在我的体系里，他有好酒所要求的一切特点基础，但是反而连一些差酒所具有口感柔和，他因为自身的特色没有做到兼顾。这或许是因为他本身的特色与风格，也或许他最原始的风味源自于46度，还未进一步溯源和探究，暂不做评价。现代人的口味变迁有很多，尤其不少国外烈酒反而喜欢在柔顺口感方面做文章，我国近年也有柔和浓香洋河异军突起，国窖更是一款摒弃了过去不少特点迎合市场的好酒。剑南本身的历史渊源和体制问题，造成了当前的局面，但正如长辈最初引我入门时说的老话，“五粮液、剑南春、茅台这些才是大牌子”。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://img.alicdn.com/imgextra/i2/217103012/O1CN01jifMLj1Y7XRbiw80I_!!217103012.jpg_430x430q90.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年普剑的价格，2018年上了一个档次，因此我定价格指南的时候也相对较高，而剑南春对水晶剑为主的产品控价相当严格，即使是某猫超市也被冠以酒厂自营“不参与超市任何优惠券活动”的备注。目前来看，总体标价维持400及以上，双十一后的实际入手能够实现整箱2000-2100还是有机会，能够做到1900就很优秀了。除开这次1919和6.4某东的情况，比较具有普遍性了。&lt;br/&gt;水晶剑作为剑南的市场主打，其价格具有相当的稳健性，大涨大跌极少。茅台800多市场价，666特价的时候，他250以内；现在茅台市场价1800了，他358还是比较容易的，特价也有300以内。算是相对有良心的，大涨大跌对买酒送人和买酒喝的人都不利，身心健康和钱包都不利。&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;strong&gt;二、水井坊 井台瓶&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本来想对水井坊的臻酿八号做个评价，看其他的几位，显然臻酿八号还不够这个中档的位置。同时，这款产品在酒这方面也确实没给我留下深刻印象，除开整体外观的讲究和气质，并没有其他出众之处。但是说到送礼，考虑到现在水井坊的推广和宣传，臻酿八号确实也还行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说回井台吧，井台让我最记忆深刻的是味道里那股相对浓烈的果香味，很容易联想到他的外资背景，以及不少威士忌中所蕴藏的水果香气。同时，淡雅绵甜，入口即可感受到层次分明的香气和味感，就是回味短了些，大多数中端的通病。&lt;br/&gt;价格方面而言，水井坊酒厂对价格有极强控制力，即使是标价。从近两年的数据来看，标价大多稳在500左右，只有上个白酒行业低谷时期的尾巴才出现过四百级的标价。这也使得实际入手价格在17年会是300左右的好价，而今年则上升到350的好价&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://imgservice.suning.cn/uimg1/b2c/image/6fKXDpExdwskrxXUguR9Sg.jpg_400w_400h_4e&quot;/&gt; &lt;br/&gt;现阶段的价格指南是以过去一年的数据作为依托，建议大家除了节假日刚需急需需要上调入手价格外，达到活动价及以上水平外，剁手需求尽量观望低价。并非个人对白酒明年的行情看低，而是鼓励理性消费。尤其是水井坊的外形讨喜，容易出现为此买单剁手的情况。&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;strong&gt;三、古井贡酒古16&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先说对酒的感受，无论是新款还是老款都延续了江淮一代，或是说那片富饶地区的风格，淡雅柔顺为主体。同时，本地人喜爱低度酒（特指40度左右）。除开柔顺这方面的特点，就只有醇和以及不同勾调风格所带来的香味层次，愉悦感就相对简单了。这也是古井被诟病良久的，淡雅浓香的名字被洋河占了，自己似乎少了点主打主推的的特色。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://img14.360buyimg.com/n1/jfs/t1/19203/17/4571/193346/5c335d78E4fbf7dc6/7dd99c5cc4b1beea.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;但是，古井贡酒已经霸占了最近几年的春晚白酒冠名，名气方面和品牌认可方面不用担心，送礼宴客也拿的出手，具体只需要当地对于高低度的认可进行选择即可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从价格方面来，古16在近两年的实际成交价格与标价相去较远，老款标价今年通常在500左右波动，实际入手价格往往可以做到300以内，是最近一段时间活动最为频繁，价格折扣力度最大的酒（古16）。而在2017年则始终徘徊在四百出头的区间，实际入手价格朝200看齐。当然200看齐的价格，古16今年的机会也颇多，最近的凑单价就做到230。&lt;br/&gt;从今年的价格来看，古16在这些浓香中端内算是性价比相对较高的产品，春晚的加成也绝不会掉价。现阶段如果某东还有活动，能保障年前到货，不失为一款好选择。但是，如果不是刚需，就不要入手了，明年的行情还很不明朗。靠感觉和经验还不能准确判断未来的局势，可能需要真正的行情到来，或是那个关键因素出现。&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;strong&gt;四、汾酒青花20&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;汾酒作为历史级的四大名酒，其市场占有体量大，产品遍布大江南北，其出众的口碑产品却是玻汾系列，大家对于汾酒的高端似乎消费较少。青花20这款在现在国家政策要求下，已经去除了“年”字，更加准确，也防止了酒厂混淆概念。而“牧童遥指杏花村”这一句，也足以让山西杏花村汾酒得以名扬天下，就算不成器，估计也能在吃三百年老本。明明当初你是得了金奖啊，故事是自己的，怎么不好好讲！！！&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://img14.360buyimg.com/n1/jfs/t17602/35/1505272187/86777/13a5a442/5acef551Nd13474e0.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;但好在汾酒能够坚持品质，无论高端系列还是平价口粮的品质都做的很好，即使是口粮也在积极做好防伪，这点必须要佩服的。这款汾酒青花20自然也是不错的酒，并非一清到底的风格，留下了相当值得回味的感受。这一点我与酸奶的看法不同，酸奶觉得浓香艳丽多姿，清香则过于青涩，类比妹纸我就不上了，等你来评。清香醇甜清丽，汾青花20也有这样的特点，但相比之下更多其他平价款所不具备的点睛之笔，那抹回味在味感淡去后，在心里留了许久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说回价格，2018年的价格延续了2017年下半年涨价后的局势，大致维持了价格局面。比打仗前上了一个档次不止，青花分二十的标价也稳在400之上，而实际入手价格则在250左右居多。再低也出现过200的价位，但是普及情况极少。目前来看，能够250-300入手在春节也是极为划算的。&lt;br/&gt;汾青花30和20具有明显的界限，也如青花郎20与红花郎15的界限一样分明。作为高端的汾酒入门级，汾青花30价格在今年没有低于400，偶尔有银行每月一次的限量支付优惠也才刚到370的价位。不看好明年价位继续上涨，但是继续横盘似乎最有可能的局面，具体的情况还需要结合4月份之后的局面来决定，价格由市场说了算，市场则不仅仅局限于网络和实体的任何一方。&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;strong&gt;五、梦之蓝M3&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;洋河在这几款中，相对价格最高，产品市场认可也是最硬的。酒厂为梦系列投入了大量的营销费用，不仅如此，对于愿意陈列的商家也给予了极大的资助和收益，这使得洋河在整个市场范围具有广泛的认可，是最好用的酒。尽管我不喜欢这个酒厂，但不否认他在市场范围内取得的成功，他梦6 9以及手工版、国际版这些产品的成功。朋友家里也分为茅台必喝系、好酒必喝系、五粮液系、洋河高端系四大派系，期待他今年的年夜饭直播，毕竟是红包大户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洋河m3作为梦系的原有入门级，在m1出来之间是最尴尬的产品，通常认可还不如天蓝。不少人也高喊着梦6起步，然后闷声买天蓝。海蓝我一直是不推荐的，除了好用，实在不值得品。接着说梦蓝m3，入口柔和、淡雅、清爽，回味略甜，短。口感而言，你自然品味不到丰富和层次，虽说算不上单调，但也绝不是能形容为丰富。总体来说还是不错，符合江淮一代的风格，也符合当前社会的主流拼酒发展方向。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://img14.360buyimg.com/n1/jfs/t18208/345/940681838/85989/1459cb81/5ab4cb24Na8d53090.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;从今年的价格来看，梦之蓝也是持续走高的代表，但是相对之前的数款，其价格要更加高些。即使是做活动，也大多会维持在350的高位，也会引来较多的疯抢，迅速断货。若是有低度价格到了300出头的价位，必然是供不应求到了极致，我即使不需要的也会屯一点了。&lt;br/&gt;梦之蓝m3作为梦系纯正的入门，抛去了m1网络版的桎梏，在线下线上都具有相当的认可，送礼也好，宴客也好，都是极好的选择。&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;strong&gt;六、价格表（2019.2）&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更新了部分数据。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/a389282aly1fzquuqq6m8j20go2gbnel.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 01 Feb 2019 16:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3425538.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>