<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>男女间也不感情再好，一定能敌过尺寸合适。女神再冷淡，也敌不过寂寞。(全文)</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3475839.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3475839.html</guid>
<description>&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;引用第0樓轮回的梦於2019--03--25@23:53:27 23發表的 男女间也不感情再好，一定能敌过尺寸合适。女神再冷淡，也敌不过寂寞。(全文) :&lt;br/&gt;说下身边真人真事，地点是沿海一二线城市，由于工作单位特殊，不便有任何线索类的东西，请勿见怪，主要是想探讨性器官对夫妻间的重要性。如果感觉可以，我可以继写下去。&lt;br/&gt;我有一兄弟，以Z代替名字吧，他是个官二代 ..&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;感谢分享</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2019 16:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3475839.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[四九巡城]有钱无德</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3515021.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3515021.html</guid>
<description>在我生活的这个城市有一个大家族，这个家族在这个城市无人不知，家族庞大，资产众多，关系网复杂，这个家族的发家史，跟道德半点关系都没有，在创业之初，这个家族的手段更是无所不用其极，几乎所有的能发财的下三滥手段都用过。我认识他们家几乎所有的人，了解他们家发家致富的内幕。&lt;p&gt;那是在97年的时候，我刚参加工作不久，我单位的经理带着我去他们刚开不久的饭店吃饭。我们是国企单位，是饭店的大客户，经理为人爱交际，跟社会上的三教九流都有交往，包括他们家。他们家当时刚起步不久，开了一家饭店，饭店只是一排简陋的平房，当时小姐非常流行，进了他们家的饭店，就如同进了花园一样，小姐比客人都多，就在饭店门口放了一排长凳，小姐们就在门口一坐，几乎所有进饭店的人就是奔着他家的小姐去的。小姐们看到客人来了，站起来，齐声迎客；“欢迎光临”，这一声鸟语花香，成为了他们家的金字招牌，那会公款吃喝不算事，小姐消费都可以算到餐费里，那时候一个工人一个月就是几百块钱的工资，我们吃顿饭带上小费，没个几千下不来，所以四九我现在想起来也是深感不安的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那个年代小姐也不是合法的，经常会有当地公安部门对有小姐的饭店进行管理，不过他们家从来没有过任何一次被处理的记录，他们家有人，当时他们家的老二，是我们当地公路管理部门的头头，这点小事可以轻松摆平。饭店的小姐给他们家带来滚滚的客流，他们家的老三同时还经营着我们当地一家很大的洗头房，洗头房的小姐是可以出台的。这时候他们家发现这个经营链条有问题，缺失了一环，于是他们家贷款在饭店旁边开了一家宾馆带桑拿，这样这个经营的链条就完整了。饭店的小姐，洗头房的小姐，加上宾馆跟桑拿，吃饭开房洗澡桑拿一条龙服务，这个链条完整了，当时可以用日进斗金来形容。在90年代末期，我们这里赌场发达的时候，他们家就在宾馆开了一家吹球的赌场，这个很多人都玩过，跟现在福利彩票开奖差不多，一个人买一张大纸，上面是64个球号，吹球机吹出来18个球，谁的那张大球票里面率先把吹出来的18个球全包括了，就中奖了，这个玩法在当时很火爆，他们家就这个赌博方法，一天能挣几十万，这可是在90年代末期啊，那时候北京二环里的房子三千块钱一平随便买，我们这里80平的房子两万四，不是一平，而是整个房子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的赚钱手段，这样的经营方式，不管多么有钱，他的道德水准会提高么？不会的，骨子里面就不带有道德基因，所以你想指望他们在发财以后改恶从善，道德水平提高，那是不可能的。这几天步长老板花650万美金让自己的女儿上常青藤的新闻，大家也都看到了，各种新闻口伐笔诛，有不少大V反思，为什么他们有钱了，还这么缺德？这是有钱了才缺德的么？不是的，对于他们来说道德这种品质，他们从来没有稀罕过，在他们眼里，道德是最不值得拥有的品质，拥有良好的品德，对于他们的生意毫无用处，没有任何帮助，提高道德水平有什么必要呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回头再看看电商老板的性侵2.0版，一样也有人在拷问事件主角的道德水平，觉得不可思议，为什么那么有钱了还会采取这种方式，一直以来普通人都不屑的行为，为什么他们会这样做呢？其实他们除了钱包鼓了，别的方面没有任何提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要我说，别用什么道德标准去衡量任何人，一个人就有什么样的道德标准，只取决于个人的取舍，我们生活在社会上面，道德标准只是个人用来规范自己行为的一把尺子而已，别人有别人的尺子，你不能用你的尺子去衡量别人的道德水平，想要别人跟你具有相同的道德水平，那其实是不道德的。这是社会发展的必然，每个人都是独立的个体，现在的社会越不越多的独行侠，一部手机，一台电脑，就可以让自己在网络的世界找到精神慰藉，他们可以靠此活的很快乐，这跟有钱没钱没啥关系，每个人的快乐标准不同，对待生活的标准也不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如我有个朋友，他们的条件真的不错，父亲没退休前是国企老总，掌握着不少资源，那时候他要是稍微动点脑筋，靠着他父亲随便弄点都可以吃喝不愁，我们经常劝他，你有个好爹，让你爹开个绿灯，就齐活了。可是这哥们最大的爱好就是养鸽子，别人养鸽子要么养肉鸽卖钱，要么养赛鸽比赛，这哥们啥都养，肉鸽不卖，赛鸽养的膘肥体壮，就喜欢跟鸽子玩，我们上他那鸽场去，掏出来就送烧烤店。他爹在位的时候，别人送了他一对挺牛逼的赛鸽，这哥们也不管血统，那赛鸽被普通肉鸽强奸不知道多少次，活活的把血统污染了，不值钱了。他就是爱养，不指着挣钱，当个人生乐趣而已。他爸爸也不是贪官污吏，退休挺早的，他们家没啥钱，这家伙对钱真没啥追求，用他的话说，老爷子在位时候都没想挣钱，现在更不想挣了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以我觉得，别拿道德标准卡别人，别老说什么有钱人如何如何，有钱人就该如何，有钱人也是普通人过来的，他们的德行不会因为有钱了就变得高尚。他们也有七情六欲，也有喝酒吹牛逼的时候，喝高了找个妹妹不算啥事！！&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2019 16:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3515021.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>卑鄙的足底按摩公司， 加盟改直营之路，六千家门店，即将上市。借鸡生蛋加盟改直营之路。</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3514527.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3514527.html</guid>
<description>其实店名已经说了，叫做郑远去的。这类店其实是有存在的价格和意义的，第一：手法很专业，价格很亲民。一般来说，50元的套餐会有70分钟左右的服务，包括20分钟的肩劲按摩，20分钟左右的修脚，包括修脚指甲和清理角质层，20分钟左右的足疗按摩，最后还有10分钟左右的足底罐。&lt;p&gt;服务流程是这样，至于服务，至少给我的感觉是越来越规范一些，但正因为规范，所以少了很多的亲切感，青菜萝卜各有所爱吧。这些店面的员工基本上都是亲戚，湖南靠近山西的一个地方，具体哪里，忘记名字了。一代传一代，倒是也算是一个正当的行业。不过那地方的人好象牙齿普通不好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;给父母在郑远元办了好几次卡了，基本上老人30元修脚按摩就可以了。而且还可以消磨时间，父母很喜欢，我也省心，沙发茶水准备得也齐全，更重大的意义是，有类似的存在，那些足疗也没有办法价格提得太高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但总有一些问题也不得不说，店面似乎有卖药提成，现在的修脚师在正规服务之外都会推荐他们的脚气药之类的，很烦。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2019 16:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3514527.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>夫妻之间性生活的质量很重要，影响很广泛</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3477279.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3477279.html</guid>
<description>    夫妻中的性生活很重要，质量的好坏，妻子在性生活中是否得到了满足，更决定了日常生活中的方方面面，柴米油盐！&lt;br/&gt;大家不要反驳，也不要谈论什么道德约束的成面，就是科技在进步，人也是原始动物，始终都受着欲望生理方面的支配，七情六欲。人都是受着最原始的欲望支配着，行动着。我为什么有这样的观点？因为是最近我跟我老婆在冷战，她现在回她娘家住去了。。。。我以前在外地工作，年前辞了工作回家来了，以后就在家里发展了，年前回来到今天为止，隔那么几天就为了琐事吵架，大吵小闹的，大大小小的快十次了，这次闹的最狠了，要离婚！因为我的一些手续还在原单位，没发回来，没证件导致不能去离婚。言归正传.............ing (写的有点乱，想到哪写到哪)&lt;p&gt;    夫妻之间的性生活直接影响了柴米油盐的生活，说实话，我没给过我老婆高潮，我有点早泄，原因可能是长时间不回家，做得少的缘故，在一个原因就是没结婚之前因为住宿舍，年少无知，晚上睡觉了经常手 淫，那个时候年轻气盛，有时候撸一次不过瘾，在撸一次才睡觉！一年之中一天要么一次，要么两次！还有一个重要的原因就是我老婆属于那种胖一些的女人，干她的时候，普通一下一下的抽 插她没怎么有感觉，需要那种快一些的抽插 猛烈撞击的她才有感觉，那种情不自禁的小声啊啊的呻吟声，从声音可以听出来，她那是真的舒服。我这个人那样干她的话，狂抽猛插猛烈撞击她，没一会那种想射的感觉就涌上来了，特别强烈，控制住的时候还好，拔出来缓一缓，有时候控制不住的时候，拔出来接着就射了。她就会问我是不是射了？我就会给自己找个理由，说是长时间不做的缘故！那种心里的酸楚只有我自己知道。&lt;br/&gt;(有那么几次是我心中永远的痛)一次让我最难受，晚上两个人做爱，抽插了没一会我就射了，不动弹了，我老婆她直接就急了，用手指甲使劲掐我，问我是不是个老爷们！当时我哭的心都有了，心里特别沉重，沮丧!!!&lt;br/&gt;还有一次就是射的太快，老婆直接说我你以前这个包皮手术真是白做了。&lt;br/&gt;去年夏天车震，找车震的地方找了40多分钟，最后搞的时候不到2分钟就射了。我媳妇直接扇了我一巴掌，说找地方找了这么久这么快就射了？我解释到说因为紧张，她说紧张个狗屁，你每次都这样！（当时听了瞬间天塌的感觉，气自己，恨自己真想当场去世）&lt;br/&gt;以前的时候被我哄着还一起69或者给我口角啥的，现在我说要啪啪啪，她要么说累了，别动她，要么就是说第二天早晨在说！反正有时就是很扫兴，索性自己翻身回去玩手机刷抖音！&lt;br/&gt;以上就是我举了自己身上的例子，从这么多次因为一些琐事可以总结出，男人的鸡 巴 不硬不行，你就镇不住女人,你在女人心目中就没有地位，干什么都不对！帮她做一些事情做了也是白做！也哄不得她开心。性生活的质量直接影响生活中的方方面面，柴米油盐。晚上用鸡巴征服她！白天依然让她小鸟依人。现在她也是为了工作，像个女强人，有时候我都感觉她像个男的，我像个女的，为了怕惹她生气，不开心！我在家里跟她都不敢太大声的说话！&lt;br/&gt;最近吵架闹矛盾都是因为很小很小的琐事，都不能隐忍了，我希望她改掉丢三落四的毛病，她希望我改掉像个妇女一样，爱嘟囔她，墨迹她的毛病！吵架这一次闹的特别厉害，她就是表明态度，要跟我离婚，当时在家给她的父母哭着打电话，态度很坚决，就是要离婚！而且她还做了一件情商低的事情，就是在电话里把我当时说她爸妈不好的地方，缺点都一股脑的全告诉她爸妈了。我批评她她哥哥（我大舅哥）的话，也全都给她妈说了。至少我感觉这个亲戚没法做了。如果以后万一能和好的话，还是要少见面为好！&lt;br/&gt;我这个贴子也是为了吐槽一下而已，有时候想想也不怪老婆，有时候我挺恨自己的，自己家世也不好。自己的身材也是够肥胖的，后期吃喝出来的，以前也是小鲜肉一个。现在我肚子上的赘肉有两堆，一堆堆在小肚子那里，还有一堆就是阴部那个位置。身高175公分，今年30岁体重就达到了190斤！在单位的时候同事看见我的肚子都会打趣的问我：“您这是几个月了？”&lt;br/&gt;前一段时间也是去主动减肥，采用的是接近绝食法，早上少吃一些，中午吃几个花生米喝点水，晚上只喝点水或者一小碗粥。最后意志力不够，减的太痛苦，坚持了6天就失败了，现在是照常吃喝了。因为和老婆闹矛盾回娘家了，就我自己在家，在家还抽上烟了。生活习惯越来越差劲了。&lt;br/&gt;都说做爱这个东西，做的次数多了就慢慢的好了，可是像我们这种情况，有时候孩子在家一闹，为了哄孩子睡觉就没法做了，到了第二天又急急忙忙的去上班了，一忙都忙一天的。晚上有时候有兴致做了，我控制不好就还特别容易射。每一次我正常抽插，她都没感觉，告诉我：&quot;快点，在快一点！快一点我才有感觉。”我狂插猛插的撞击她一会就要射，这或许就是所谓的性生活不和谐吧！&lt;br/&gt;以前我在晚上问过一个医生，我说我早泄，他问我什么情况呀，我就把原因大致的描述了一下，他说没事，别说你了，是个男人快速度抽插的话，都很容易射的。我也不知道说的对不对了。&lt;br/&gt;结婚4年了。以前很少在家，在家一个多月就走。现在回来了以后，矛盾感觉就多了，我看她哪哪都不顺眼，出门不是没关灯就是在街上忘东西丢东西，我这个人会过，心细，她丢三落四的我就爱墨迹她，说她道理！&lt;br/&gt;她嫌我跟个妇女似的爱墨迹她，不愿意听我说话。。。。。反正矛盾很深，要么我服软她，看着她丢三落四。要么她服软我，改掉毛病（我感觉她改掉丢三落四的毛病不可能）&lt;br/&gt;现在很苦恼，工作没着落，老婆还跟闹矛盾，都到了离婚的地步了。自身的性能力也不行！哎！！！！&lt;br/&gt;欢迎大家给我指点谜经！大家多给我说说意见什么的，哪怕是骂我的也可以。我不喜欢回复里有1024这个符号，因为感觉特别机械，没交流！&lt;br/&gt;谢谢大家了。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2019 16:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3477279.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[东京老杨]携手五位AV女优视频手势验证祝福社区――打假贴最终回应</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3514594.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3514594.html</guid>
<description>&lt;span class=&quot;f16&quot; readability=&quot;18.011120898481&quot;&gt;&lt;strong readability=&quot;39.916538207443&quot;&gt;&lt;span readability=&quot;7.3981945837513&quot;&gt;各位聚聚好&lt;br/&gt;下面的链接是老杨携手五位女优携手给各位聚聚祝福的视频，当然，也是最近大家关心“打假”问题的核心所在。链接如下&lt;br/&gt;油管视频请点击&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://youtu______be/pK1MmXYW_do&amp;amp;z&quot;&gt;https://youtu.be/pK1MmXYW_do&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;网盘链接：&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://pan______baidu______com/s/1LTSvJ1OdQc1FNI3Cu_AMjw&amp;amp;z&quot;&gt;https://pan.baidu.com/s/1LTSvJ1OdQc1FNI3Cu_AMjw&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;提取码：5urn&lt;p&gt;不想看视频的，部分截图（其中包括您第二次打假中的葉山めい小姐的视频，详情可看视频）如下：&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.privacypic.com/image/jOMzF&quot; data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/05/03/424c06003327edc16a.md.png&quot;/&gt; &lt;img data-link=&quot;https://www.privacypic.com/image/jOxfN&quot; data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/05/03/437a9da47334e60bff.md.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.privacypic.com/image/jOL5P&quot; data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/05/03/44461b329e00152f74.md.png&quot;/&gt; &lt;img data-link=&quot;https://www.privacypic.com/image/jORhQ&quot; data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/05/03/450fd4431bdb018cb8.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.privacypic.com/image/jYEih&quot; data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/05/03/11b534972f47dce3a7.png&quot;/&gt; &lt;img data-link=&quot;https://www.privacypic.com/image/jYYuH&quot; data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/05/03/1297b003569fcffcaf.png&quot;/&gt; &lt;img data-link=&quot;https://www.privacypic.com/image/jYHUJ&quot; data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/05/03/13bfc27df9591c8062.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.privacypic.com/image/jYOn7&quot; data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/05/03/14816bd3c43f3fe8b3.png&quot;/&gt; &lt;img data-link=&quot;https://www.privacypic.com/image/jYfCy&quot; data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/05/03/1585dd6d62b7d63ba7.png&quot;/&gt; &lt;img data-link=&quot;https://www.privacypic.com/image/jYnQR&quot; data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/05/03/16b252e43c819fc60a.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.privacypic.com/image/jElmV&quot; data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/05/03/217f67306fb9a23c58.png&quot;/&gt; &lt;img data-link=&quot;https://www.privacypic.com/image/jYwYa&quot; data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/05/03/22e14d8def8876029d.png&quot;/&gt; &lt;img data-link=&quot;https://www.privacypic.com/image/jE0yu&quot; data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/05/03/2371649802d3113694.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.privacypic.com/image/jEMag&quot; data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/05/03/243b5faf00fa1434c7.png&quot;/&gt; &lt;img data-link=&quot;https://www.privacypic.com/image/jExxz&quot; data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/05/03/2531d1707e0a3e0c38.png&quot;/&gt; &lt;img data-link=&quot;https://www.privacypic.com/image/jEGqF&quot; data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/05/03/26748918f48a556265.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次我想看看，这位朋友，@我是陆小凤。您看视频是不是也是造假的？&lt;br/&gt;至于女优身份，欢迎大家网上自寻即可，免得有人继续说，老杨找人冒充。&lt;br/&gt;顺带说一下老杨为什么这么久才放视频，日本5月1日新天皇继位，全民公休（不同企业10-20不等），&lt;br/&gt;所以现在日本基本处于大家都在玩的状态，所以才有这几天和各个女孩协调时间的事儿。&lt;br/&gt;老杨希望此事到此为止，大家开心过完五一假期的最后一天。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;p&gt;事情发展到今天这一步说实话是出乎老杨意料的。从热心聚聚打假，到老杨回应&lt;br/&gt;，再到二次质疑，再到二次回应，再到第三方论坛前辈出来主持公道。以及老杨最后这次的回应。&lt;br/&gt;&lt;span&gt;至于论坛前辈悬赏打假10U,目前结果已出。您要是觉得老杨赢了，这十万U，老杨最近对大家多有叨扰，受之有愧，就不要了&lt;br/&gt;您要是觉得是@我是陆小凤，这位朋友赢了。老杨也不问原因，绝无二话，前辈自定即可。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;事越辩越明。其实关于大部分的问题，在上次的“九问九答”文章里也给出了回复了，这里就不赘述了。&lt;br/&gt;九问九答回应在此：&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://t66y______com/htm_data/7/1905/3513195______html&amp;amp;z&quot;&gt;https://t66y.com/htm_data/7/1905/3513195.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实到这里打假是不是就应该结束了。但我又看了那位聚聚的最新回复，他似乎心态出了点问题，这里希望你早点平复情绪吧。&lt;br/&gt;搞不搞臭什么的，真的没什么您没必要戾气太重。&lt;br/&gt;至于小号帮我洗地，没有歧视低等级账号的意思，老杨大概看了您的帖子，其实小号站您这边的比较多。&lt;br/&gt;站我这边的反而是少数， &lt;span&gt;总不能支持您就是正义，支持老杨就是洗地吧。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;至于V版删帖，这要是也和老杨有关，你可太高估老杨的本事了&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.privacypic.com/image/jE5yB&quot; data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/05/03/1facb37ddb7cf2381.md.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;说我第一次欺骗，我已经在九问九答说明了。说我第二次是骗子，我也给了女优祝福视频了。&lt;br/&gt;连您视为根脚的这两点都站不住了，后续如果还要纠缠，老杨便不再回应，您愿意继续打假就请继续&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是这几天通过这件事儿，个人的一点思考，欢迎大家讨论&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先我们是一个商业化团队，通俗的讲，大家聚在一起是要养家糊口的。&lt;br/&gt;但有一个准则，就是以诚待人，这也是我们在一起做事的统一价值观。&lt;br/&gt;由于服务的普遍是中高端客户（毕竟来趟日本旅游，还想尝试风俗这件事儿，三天四天下来，至少都要万八千。之前的帖子里有详细的介绍），&lt;br/&gt;骗钱的事对于我们来说成本实在是太高了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本是一个文化保护和服务意识很好的国家，这点相信大家都有所耳闻了。&lt;br/&gt;同样，日本人的商业模式也是非常严谨（说的难听就是古板），比如风俗行业，目前大部分店是不接待外国人的。&lt;br/&gt;这里有诸多历史问题，老杨的帖子里也有提到。以至于老杨在日本最开始拓展业务的阶段极为艰难，一步一步用时间换来的日本合作伙伴们的信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一部分人纠结的收费问题，简单说下。如果是在日本自己去找点乐子，也是可以的。&lt;br/&gt;发过的攻略贴可以给大家参考，里面的店名都是我们查证过的（不包括有些店后期倒闭和经营调整）。&lt;br/&gt;除非风俗老手，不然大概率会踩雷，雷的多样性不亚于国内。&lt;br/&gt;在早期业务探索的时候，也没少踩雷，如果给客户的女孩子大概率都是雷的话，&lt;br/&gt;商业上是不成立的，所以我们做的事情更像风俗行业的“老杨严选”。&lt;br/&gt;&lt;span&gt;如果我们的赢利点是为了骗200元红包。恐怕我们这几个人早就饿死了，请不要低估大家的智商，也不要低估我们的智商。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至老杨在最近帖子回复中一再强调，红包是为了做客户筛选。&lt;br/&gt;如果发红包，老杨会优先接待，不发红包，不是说不接待，而是回复稍慢。&lt;br/&gt;毕竟对于有些客户来说，时间很值钱。&lt;br/&gt;如果还有质疑这件事儿，别找老杨，别发红包即可。就让我这“骗子”去骗“傻子”吧&lt;/p&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;p&gt;插播：昨天收到不知道哪位故意改名成“老杨”微信小号的辱骂。&lt;br/&gt;今天早上又是满嘴污言秽语&lt;br/&gt;不知道是否还是那位情绪现在很激动的聚聚@我是陆小凤。或是其他朋友&lt;br/&gt;但本着和解的态度，您朋友圈又有女儿图片，微信ID这次我就马赛克了，希望您能尽快平复情绪&lt;br/&gt;&lt;span&gt;以此次言语之污浊。如果还有下次，会直接把您微信ID公布。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.privacypic.com/image/jE9dk&quot; data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/05/03/14f80a534b8109642.md.png&quot;/&gt; &lt;img data-link=&quot;https://www.privacypic.com/image/jO197&quot; data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/05/03/2d32b7bd88794bb05.md.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.privacypic.com/image/jEAqj&quot; data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/05/03/3d41e2475fb238085.md.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;其次是这次“打假事件”，我本人举双手赞成，这次不止是指出了我们的问题，&lt;br/&gt;还掀起了打假的势头，这对论坛的长远发展来说是非常有意义的。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;上岸之前，本人看技术讨论区已经很久了，阅片无数之后，精彩的动态视频已经不能满足与我，&lt;br/&gt;这里可以看到各种大神带来的精彩内容，打开一个又一个神秘世界。&lt;br/&gt;小草是我非常看重的一块自由空间，这的历史和意义不允许骗子们在这里胡作非为。毁了最后一块净土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是我们选择来到小草的原因，坦白的讲，我们有自己的商业考量，&lt;br/&gt;同样作为原创者，也希望我们费尽心力写的帖子，能够让更多人看到完整版本，在这里这些帖子可以永存，&lt;br/&gt;在走国，想都别想。如果能给大家打开一片新的世界，在茶余饭后博君一笑，我们存在也更有意义。&lt;br/&gt;在小草发帖子，我们能得到原创者的喜悦，大家的回复也是我们的动力。钱很重要，喜悦也很重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从第一篇帖子到现在，我们在小草的盈利微乎其微不足其他渠道的百分之一，但我们会继续把帖子发下去。&lt;br/&gt;在小草的第一单交易，是帮一位聚聚为家中的母亲买一个日本产的膏药，&lt;br/&gt;虽然我们每天的时间都很紧张，但这件事的意义不同，我们没赚钱&lt;br/&gt;&lt;span&gt;（如果有聚聚还要打假这件事儿，我不会道德绑架这位朋友。您说假就假吧，我也不过多纠缠）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说下炒作问题，鉴于我们的物质收益和发帖带来的流量来看，炒作的实际意义不大。&lt;br/&gt;作为一个出身于国内一线互联网企业的运营团队来说，不是我们没有能力炒作，而是得与失我们看的很清楚。&lt;br/&gt;&lt;span&gt;老老实实做好内容，用时间去证明，比如虚头巴脑的炒作更为实在。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说来也是世态炎凉，发系列帖的时候，回复几百贴，众星捧月。&lt;br/&gt;一张图片引起的质疑，却让那么多吃瓜群众们反目成仇， &lt;span&gt;但直到今天，也没见过哪位聚聚拿出真材实料说我骗了谁的钱。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;当然也要感谢一直信任我们的聚聚们，感恩。其实这事说来也不怪大家，&lt;br/&gt;小草的自由与包容是把双刃剑，这里能看到大神的炫技，同样也能碰到不少”赝品“。但为什么大神都陆续消失了呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近论坛有两种声音挺有趣，一种喊着商业化不要脸，还我纯净小草；&lt;br/&gt;另一种感叹当年的大神们，一个个都无影无踪。&lt;br/&gt;我举个例子：BitTorrent也就是BT，是我自认为互联网世界里最伟大的发明之一，&lt;br/&gt;走国可以筑起防火长城（GFW），可以靠法律让各种提供下载服务的公司屏蔽资源，却无法从技术层面彻底干掉BT，&lt;br/&gt;大家的硬盘女神们，在国内有那么高的知名度，也得益于此。&lt;br/&gt;大家应该记得”吸血鬼“一词曾经在网络上流行一段时间，这是迅雷刚出道的时候，大家对他的“褒奖”。&lt;br/&gt;BT是分享型协议，我在下载的同时也在上传，每个人都是一个数据节点，资源越热门下载的速度越快。&lt;br/&gt;但迅雷的出现，只下载不上传，这对BT生态产生的恶劣影响是非常巨大的。以至于BT到今天死链、死种铺天盖地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家都希望小草里有各种大神的出现，觉得小草是圣洁不可侵犯的净土，想找回原来的那个初恋般的感觉。&lt;br/&gt;现实情况呢？现在这些“大神”有一个名词叫KOL，今天KOL变现的方式有太多太多种了&lt;br/&gt;，只要你在一个领域够专业，找对方法，就能赚到很多钱。&lt;br/&gt;然而很多聚聚们不这么看，同样的KOL，同样的内容，在别处发能赚钱，在小草发不允许赚钱，&lt;br/&gt;这样怎么可能让这些人有勇气来这里呢？&lt;br/&gt;这样的小草和迅雷有什么区别呢？大家都是成年人，多用些理性去判断事情，一味的溺爱只会让小草越走越艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不是因为我们是商人就鼓吹小草走向商业化，最简单的道理，&lt;br/&gt;如果我们一直付出，不求回报，老杨很快就会成为下一个消失的人。同样的话，送给即将消失和已经消失的大神们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，商业同样会带来弊端，鱼龙混杂，鸡犬不宁，商业化的尺度拿捏就成了小草的核心。&lt;br/&gt;过于保守，无人入驻，过于激进，反而画蛇添足。我相信这件事诸多版主比我更有发言权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄙人的一点点拙见，大家多担待，只愿小草越来越好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，承蒙大家的质疑与厚爱，希望创作出更多大家喜欢的内容&lt;br/&gt;&lt;span&gt;感谢有1024的存在，愿1024永存&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2019 08:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3514594.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>