<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[环球图集1228]黑人将成为第57个民族？广州黑人泛滥成灾！你的身边是否有黑人？(上岸福利)</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3387821.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3387821.html</guid>
<description>&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;9&quot;&gt;
&lt;p&gt;引用第0樓乐观青年於2018-12-28 12:50發表的 [环球图集1228]黑人将成为第57个民族？广州黑人泛滥成灾！你的身边是否有黑人？(上岸福利) :&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20181226/13083293.png&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20181226/13083293.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;中国最贫困地区&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[url=https://www.siimg.com/i/?i=u/2 ..&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;br/&gt;黑人也比我等屁民高贵，又能如何&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;</description>
<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 08:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3387821.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[成人说性12-28] 京城徐广才色情杀人狂心理剖析</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3387926.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3387926.html</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;br/&gt;徐广义，男，30岁，汉族，北京某工厂工人，1987年至1990年在北京站、永定门火车站，以帮助买火车票、联系住处，找工作等方式将外地女青年骗至京郊偏僻处施暴强奸杀害，共作案11起，7名女青年被施暴强奸杀死，2名被施暴强奸杀成重伤，1名被强暴强奸。1990年4月3日晚该犯正在作案时，被蹲点守侯的公安侦察人员当场捉获,最后1名被害人遇救。徐犯强奸杀人手段极其残忍，已处死刑。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  一、徐广才案件是一起典型的色情杀人狂案件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  徐广才奸杀妇女系列性作案的特点与方式，充分证明了他是一个典型的性虐待——先奸后杀类型的色情杀人狂者。性变态者的犯罪是一种特殊性的犯罪，所谓特殊，就是此类犯罪人是在其变态心理的驱使下实施暴虐行为的，具有其一定的怪癖的行为模式特点。它与正常人道德败坏导致的性犯罪有若干不同点。因此，正常人对此类犯罪行为往往难以理解。徐案的作案手段行为方式基本一致。 一是从北京站、丰台、永定门火车站将事主骗到野外夜间作案；二是作案对象都是外地来京或离京有难处的女青年；三是利用为单刃刀片作凶器捅刺奸杀；四是皆从被害人的残状中获得最大的性变态的心理满足。五是杀人恶魔系列性连续作案，相隔数月便出动，得手后便消失在人海之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  二、徐广才性变态心理的形成与发展&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐犯性心理变态并非偶然。徐出生于1959年，父母都是普通工人，在他未成年之时，父母相继离世，由其姐抚养成人。家境的贫寒和父母的早逝，使他形成了较强的自卑和心灵的孤寂冷僻。1978年高中毕业下乡插队，1980年分配到北京某厂，1984年调作库房保管员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这期间，工作悠闲，他结交了几个有劣迹的男男女女，男女之间的风流韵事便成为他们闲聊的话题，渐渐地使他如醉如痴，随之又发展对个体书摊上那些淫秽色情书刊读得入迷，在性的方面陷入歧途，越陷越深，对性欲要求极为强烈。他是1984年经人介绍与本厂一女工结婚的，并生有一子。他对他的妻子，用从各种渠道听来的各种各样的方式方法向他妻子发泄，以获得变态的性满足，以至发展到用绳子把妻子的手脚捆绑起来发泄性欲。这时他性虐待癖的变态心理已经形成。性虐待心理的极端发展即施虐色情杀人。徐的性施虐行为先是在其妻子身上表现出来，而后则发展至顶峰，成为色情杀人狂者。徐犯1987年1月第一次作案，当其向受害女工猛捅两刀，见到那血淋淋残状，随即激发起一种“莫名”的高度性快感，正说明了这一点。其对第五名被害女青年某某的奸杀过程，也说明了其作案模式：1987年8月13日在永定门站售票厅买了一张火车票，刚走出大厅，被徐犯选为猎获目标，立即凑上去跟她搭讪，当他得知女孩深圳来，买票要到上海打工，又得知她没带身份证，想托他帮帮忙找家旅店时，正中其下怀。徐假惺惺地说，你今天真幸运，碰上我这个热心肠的人，他骑车带着姑娘一直往南过了洋桥，马家堡来到一处菜棚，姑娘疑惑地说，这不是旅馆。这时他掏出刀子狞笑着说，管它是哪，你跟我走，不然我杀了你!姑娘问，你想干什么？他说，要你和你身上的钱。姑娘吓哭了，求他放过她，并说我现在来例假……姑娘哭着抱着一棵树，这时罪犯举刀向她腹部捅了雨刀，硬把她拖进菜棚，施暴强奸后杀死，残状惨不忍睹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  徐犯在审讯中对所有罪恶供认不讳。他在交代中说：我不知道为什么，看了书上的描写和画报上的画面，我老想占有，老想征服，我的欲望特强，老婆有病满足不了我，我就想到外面发泄，这事让我兴奋，我控制不住了，就壮着胆试试，后来见没人报案，我的胆就大了。开始女的反抗我扎她，后来我感觉在那 种情况下特刺激，把她们扎出血来，再割他们……我也想杀完10个人后不再干了，可我像着了魔上瘾一样，一到晚上就想出去杀人……。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;性变态只在性心理这一点是异常的，而在其他方面的心态则是正常的。在审讯中，他的交待也说明了这点。他在回答作案时间时说：一般都在晚上8点钟以后，行人少、警察少，干这事不易被发现，在回答作案时的衣着时说：为了使对方信任，我晚上出去时穿的都比较干净大方，皮鞋也擦的很亮。在回答为什么选择火车站作案时说：火车站外地人多，离郊区近，交通警察少，可以骑车带她。在回答他是怎样选择受害人时说：年轻有点色的外地女孩子，她们没有生活经验，容易上当。另外，外地姑娘人生地不熟好骗，特别是那些来京打工和路过北京的，她们买不到车票想有人帮忙，农村女孩子又有占小便宜的毛病，不愿住旅馆，我借口帮助他们买到车票，提供住的地方，有时还请她们吃顿饭，这样他们便不怀疑了…。在回答他是如何行骗说：物色单身提包的女青年后，我主动上前搭话，先跟她聊天，大致了解她们的情况后，以提供住宿、买车票、介绍工作、陪着逛北京等为诱饵，骗她上钩。他的这种并不高明的假仁慈的嘴脸和花言巧话，却叫那么多姑娘上当受骗，残遭暴虐伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  三、性变态虐待狂犯罪案件的特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  色情杀人狂杀人案件在刑事犯罪中，特别是性变态犯罪案件中，是性质最恶劣、手段最残暴、危害最严重、对公众安全威胁最大和影响极坏的一种特殊性案件。综括色情杀人狂者的犯罪案件，特点如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  1、色情杀人狂者是一种严重的性心理障碍。既不属于一般的道德败坏，也不嘱于精神病。它有性变态的难以自控的性的异常冲动性，又未完全丧失辨认和控制自我行为的能力，因此应负完全刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  2、色情杀人狂者连续性系列作案，且有其一定的行为模式。他们以某些怪癖的行为模式渲泄、满足其变态的性欲，对于残杀异性的血淋淋的残状，不仅没有厌恶感，反而能激发最大的快感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  3、其施用暴力的目的不同于心理正常的性犯罪者。常态心理性犯罪残害对方的目的是为了迫使对方就范，杀人是为了灭口。色情杀人狂则不同，其施行暴力虐待、杀害、奸尸、切割是作为满足变态性欲的行业方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  4、色情杀人狂的施虐行为与其性满足相联系，把被害人的痛苦和残状作为其获得性快感、性高潮的前提条件。其满足感的强度甚至超过常态的性生活，比常态性行为更能引起他们的乐趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  5、色情杀人狂的行为动机与常态心理性犯罪不同。后者是为了用非法手段满足其常态性要求，而前者则是为了满足其带有异常性冲动的性变态心理的需要，所以往往正常人对其动机无法理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  6、色情杀人狂只对陌生人行凶，对自己的熟人、友人不动手，而常态心理性犯罪其侵害对象不论是陌生人还熟人、友人皆为之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  7、色情杀人狂犯罪者无羞耻心、悔恨感和犯罪自责感，往往残害他人不觉后悔，缺乏焦虑，自行其乐，并为自己的作为作出自以为是的辨护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  8、色情杀人狂者往往性格内向、沉默寡言，有许多患者的表现像女人的性格，如怕羞等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  9、色情杀人狂者一般都要从死者身上拿点什么，特别是与性有关的物件或切割身体的某部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  10、施虐色情杀人狂者同一切性变态者一样，除了在性心理方面的异常外，其他方面完全与正常人一样。&lt;br/&gt;。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 08:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3387926.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>［转帖］权健现象：愿意信并非真的信</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3387888.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3387888.html</guid>
<description>&lt;span class=&quot;f16&quot; readability=&quot;59&quot;&gt;因为丁香园一篇爆揭文刷屏网络，权健保健品帝国迅速杀入大众视野，以前我根本就不知道什么权健，因为我本人的职业习惯，就对各种保健品有天然的抵触，家里也从来没有留存任何保健品。但这几天我也算恶补了一把权健的来龙去脉，大开眼界，大开眼界，能把一眼便知的诈骗业做得如此辉煌无敌，天下奇观，天下奇观。&lt;p&gt;既然权健事儿闹得如此猛烈，必然引起围观者对权健现象的一番激烈会诊，会诊结果最被接受的结论就是：傻子太多骗子不够用，意思是，大众太愚昧，不信科学信玄学。但我的看法不一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;权健能做成年售200亿的辉煌帝国，参与推销权健产品的从业员有千万计，意味着愿意接受权健忽悠产品的受众必然有上亿的庞大底盘。再进一步讲，如果不是丁香园及时出来爆揭，如果不是舆情迅速发酵成社会焦点，如果任由权健帝国无约束传销，那么，我们有足够理由认为，权健帝国将会对医疗产业产生压倒性冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里有一个问题值得我们深思，为什么有上亿底盘的民众愿意相信权健产品？请注意其中的关键词：愿意信。愿意信与真信不是一回事，真信是一种无疑，愿意信是即便有疑也信，甚至根本就不信也愿意信。因此，愿意信是一种主观选择，它并不意味着选择者的愚昧，而是一种选择的意愿而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，我们也可以肯定，在愿意信的民众中，不可能出现高干，也不可能出现没必要愿意信的人，譬如主持人李咏，他当然没有愿意信的必要。因此，我们还可以得出一个结论，就是愿意信权健产品的民众一般分布于中低层，并且还不会太低，因为太低的底层连权健产品也是用不起的。譬如权健火疗，我所知道的，能做权健火疗的人基本都是白领阶层。一双正骨基鞋垫售价一千多元，有几个底层会买？我们总不能说中产比底层更愚昧，因此，用“愚昧”的原因去解释权健帝国的辉煌本身就是愚昧的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;愿意信的反义词就是不愿意信。同理，不愿意信，也未必是不信，也许真信，但不愿意为之做出选择而已。究竟愿不愿意信？其实已经与信与不信无关了，只与愿意选择有关。愿意选择，是一个实实在在的行动取舍，它直接决定于选择者的实力、情感、尊严等因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁不愿意相信科学？再偏远的地方都没人写信了，都在用手机。但是，如果手机都卖得与苹果手机一样贵，估计大部分乡民还是会写信的。谁不想相信法律？但如果发现信法律不如信关系，而关系不是人人都有的，这就给通融关系的掮客（官托、法托）留下了肥沃的土壤。权健帝国的逻辑又何尝不是如此？这与民众是否愚昧毫无关系，至少关系甚弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当可信的科学已经被权力垄断为经济增长的繁荣产业时，科学就不再是消除痛苦、提升尊严的文明，而是剧增需求者的痛苦、挤压生存尊严的一根绞绳。此时，让需求者如何来选择？如何愿选择？又如何敢选择？这与需求者是否信科学没有任何关系，至少关系甚弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体到医疗卫生业，尤其是重症顽疾患者来说，在治和不治之间没有徘徊余地，只能选择治。但在正治（科学）和偏治（偏方）之间，又该如何选择？权健帝国的需求底盘就是答案，大多数人之所以愿意走上偏治的不归路，就在于正治的科学之路已经无力选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上个世纪末期，气功在中国远比今天权健帝国更加辉煌，练起来轻松，又不花钱，据说还能治病。气功究竟能不能治病？这并不重要，但它给人感觉在“治”就行了。对，给人的感觉在治病，这才是至关重要的，尤其对于重症顽疾来说，简直就是一方曼妙无比的东方神药。在相互练功交流中，就会诞生气功的一些神奇传说，譬如某大师在上海发功，北京的实验室发生了化学反应。你认为他们交流时真的相信吗？不，他们只不过愿意相信而已。如果不愿意相信，气功治病的感觉就没了，岂不是又要花钱进医院？不是真信，愿意相信才是气功繁荣普及的心理动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，东方神功没有承受住政治机器的碾压，垮了，自那以后，保健品开始繁荣起来。先是太阳神，接着是三株口服液，再接着是脑白金，再后来就是权健帝国，一波接一波的保健养生业从来就没有因为前面的倒下停止了繁荣。与保健帝国同时繁荣的还有太极拳和广场舞，它们都有共同忽悠理念：能治病，花钱少，不受罪，还能寓治于乐。是否真的能治病，这并不重要，人们愿意选择才是最重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在正治与偏治之间，在明道与暗道之间，在真科学与伪科学之间，为什么有如此大规模的民众愿意选择后者？问题并不在后者有多么能说会道，问题更不在民众有多么愚昧无知，而在于前者把患者和家属逼得不敢选择，真正的问题在前者。因此，无论有多少伪科学倒下，也无论有多少权健帝国倒下，很快就有新的幺蛾子取而代之。进一步说，不解决民众“愿意选择”的心理驱动力，民众也就永远会“愚昧无知”下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，要解决民众愿意选择伪科学不愿选择真科学的心理驱动力，不是靠抓一两个权健帝国能解决问题的，而是一个系统解决方案。包括全民免费医疗、医疗市场竞争、食药品监督管理、取消特供病房等等一揽子的环节根治方案，紧紧解决一揽子环节方案还不够，更重要的是，要彻底根治团结一致向钱看的社会价值观。否则，无论环节解决方案多么完美，一切乱象都会死灰复燃，这个权健倒下，必然有另一个权健站起来。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;</description>
<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 08:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3387888.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>