<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>商丘城管强拆与民警冲突～城管副大队长涉嫌妨害公务被刑拘</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1804/3107695.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1804/3107695.html</guid>
<description>4月8日，商丘市睢阳区长江路东方办事处翰林府第拆迁现场，大批睢阳区城管局工作人员在执法过程中，与民众发生争执。而同样在现场维持秩序的商丘市公安局东方分局民警对城管队员和群众都进行了劝说。&lt;p&gt;然而其中一个城管队员发现现场一民警正在拿手机，认定他在拍摄视频，遂上前强行抢去手机。随后多名城管队员对现场民警进行围攻和殴打，造成多个民警不同程度受伤，民警随身携带的执法记录仪被砸毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.s2tu.com/images/2018/04/13/IMG_0326.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;事件发生后，警方先后派出两批增援力量赶到现场才将事态控制，该城管局副大队长刘某川等人被带至公安机关。目前该刘已被警方刑事拘留，当地有关部门正在就此事件进行调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民警被城管打伤，河南商丘多位民警，因制止城管暴力执法而被城管队员殴打受伤，令人震惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.s2tu.com/images/2018/04/13/IMG_0327.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在部分地方的城管执法已经比较规范，但是仍然有个别地方城管在执法过程中依旧暴力，这是尊重法律还是蔑视法律？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月12日，澎湃新闻从权威人士处获悉，在河南商丘睢阳区城管强拆与民警冲突事件中，涉嫌妨害公务的犯罪嫌疑人、睢阳区城管局执法大队副大队长刘某某4月9日已被刑事拘留，案件正在加紧侦办中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.s2tu.com/images/2018/04/13/IMG_0328.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;当天发生冲突的拆迁现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据睢阳区此前通报，4月8日，该区长江鑫苑棚户区改造项目所在地办事处在拆迁过程中，现场维持秩序的城管队员与商丘市公安局东方分局民警因意外发生肢体冲突，分别有民警和城管队员受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多名目击者告诉澎湃新闻，被强拆户报警后，便衣民警拍摄时遭城管阻扰，引发冲突。目击者说，冲突发生后，一辆特警车来到现场，下来四五名特警，拿着一米多长的防暴棍盾牌，然后看到烟雾升起，听说是催泪瓦斯；民警要将一名城管传唤回派出所，已经将此人架到警车里，但一群城管将此人从警车里弄出来，拉走。但对此说法，尚未得到有关方面证实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.s2tu.com/images/2018/04/13/IMG_0329.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;当天发生冲突的拆迁现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受新京报采访时，商丘市公安局东方分局一民警介绍，4月8日中午11时许，接到群众报警，称城管队员要拆房，且没有拆迁令，多名民警前去劝说。过程中，双方发生言语上的冲突，“然后就打起来了”。该民警表示，有8名民警受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻获悉，事发后，河南省公安厅维权办派出专人实地调查指导民警维权工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据睢阳区此前通报，长江鑫苑棚户区改造项目（翰林府邸）于2011年10月31日经省政府批准列入河南省棚户区改造计划（豫保安居〔2011〕13号），2012年3月6日经商丘市三改办联席会议批准列入2012年商丘市先期启动项目。2012年8月开始实施征收，涉及征收群众476户，1700多人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于项目实施方商丘中海置业有限公司自身原因以及影响安置房建设的最后3户征迁户不同意拆迁，致使该项目被拆迁群众长达6年没有得到安置。已被征收群众长期多次到国家、省、市信访部门上访，要求政府尽快安置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，知名行政法律师王才亮向澎湃新闻表示，房屋征收当中的强拆，需要区政府下达征收补偿决定，当事人没有行政复议和起诉或者复议和起诉后被驳回，这个补偿决定就生效。生效之后当事人不主动执行，那么政府就要向法院申请执行。法院裁定由法院执行或者是同意政府组织执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“办事处没有组织强拆的权力。即使是区政府组织强拆，也需要法院的手续。”王才亮律师指出，这个问题，在商丘城管与民警冲突事件中很关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻获悉，4月10日夜，按照商丘市委、市政府主要领导安排，商丘市成立由市政府、市委政法委、市委宣传部、市监察委、市公安局、睢阳区委、区政府组成的联合调查组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月12日，澎湃新闻在商丘市中心医院病房看到，相关调查组人员在对受伤的被强迁户做笔录。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 13 Apr 2018 16:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1804/3107695.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[历史工具贴] 历史上的今天 发生了什么 4月13日</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3108008</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3108008</guid>
<description>&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;4月13日是公历年中的第103天，离全年结束还有262天。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;7世纪&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;675年：唐高宗诏令武则天摄国政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;16世纪&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;1598年：法国国王亨利四世颁布南特敕令，允许雨格诺派教徒信仰自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;18世纪&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;1742年：德国作曲家亨德尔创作的清唱剧《弥赛亚》在爱尔兰都柏林首演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;20世纪&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;1919年：印度发生阿姆利则惨案。&lt;br/&gt;1919年：巴伐利亚苏维埃共和国建立。&lt;br/&gt;1939年：冼星海创作《黄河大合唱》在陕西省延安首演。&lt;br/&gt;1943年：纳粹德国宣布在苏联卡廷森林发现苏军埋葬波兰战俘的万人坑，卡廷大屠杀被揭露。&lt;br/&gt;1944年：苏联收复刻赤半岛。&lt;br/&gt;1957年：黄河三门峡水利枢纽工程正式开工。&lt;br/&gt;1972年：万国邮政联盟决议接纳中华人民共和国为正式成员国，取消对中华民国的认同。&lt;br/&gt;1973年：香港文凭教师发动罢课，三位宗教领袖出面调停[1]。&lt;br/&gt;1975年：乍得发生军事政变。&lt;br/&gt;1980年：唐代高僧鉴真坐像从日本运往扬州。&lt;br/&gt;1984年：印度军队抢先占领克什米尔的锡亚琴冰川，随后与巴基斯坦军队展开争夺该地区的战斗。&lt;br/&gt;1987年：中国与葡萄牙政府在北京签署《中葡联合声明》，协议将澳门治权于1999年12月20日交还中国。&lt;br/&gt;1988年：第七届全国人民代表大会第一次会议通过关于设立海南省的决定及建立海南经济特区的决议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;21世纪&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;2012年：朝鲜最高人民会议推举金正恩为朝鲜国防委员会第一委员长。此前4月11日，朝鲜劳动党第四次代表会议推举其为朝鲜劳动党中央委员会第一书记。&lt;br/&gt;2012年：朝鲜光明星3号通讯卫星在平安北道铁山郡由银河3号运载火箭搭载升空，其后由于运载火箭发生爆炸而坠毁。&lt;br/&gt;2015年：私人国家利伯自由共和国在克罗地亚和塞尔维亚边界的西加成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.vxotu.com/u/20180413/23532965.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;图为联星系统心宿增四，其所在的恒星形成区域距离地球400光年，被一红色的发射星云和大量深棕和浅棕色尘埃带所环绕。附近可见黄色的心宿二，而球状星团M4则位于红色发射星云和心宿二之间。图片底部的星云是IC 4592，即蓝马头星云。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 13 Apr 2018 16:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1804/3108008.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[外媒报中国] 今日头条与快手被查中国强化互联网平台管制[4P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1804/3107604.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1804/3107604.html</guid>
<description>&lt;br/&gt;中国对互联网产品监管的力度加大，近来已有一系列资讯及短视频App被当局要求整改，包含被指内容「猎奇」、「低俗」的快手、抖音等平台。&lt;p&gt;日前，中国对互联网产品监管的力度加大。自3月底起，已有一系列资讯及短视频App被当局要求整改，行动涉及今日头条、快手、凤凰新闻、网易新闻等在大陆下载量较高的App，同时微博、微信等平台也已开始自查。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://ww4.sinaimg.cn/large/87c01ec7gy1fqb6kbmqicj20hs0bb4ei.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;在央视报道今日头条旗下的「火山小视频」与短视频App「快手」播放未成年人怀孕、生子乱象视频之后，4月4日，中国广电总局对今日头条和短视频App快手提出整改要求。4月9日，媒体报道称应主管部门要求，手机应用程序商店（App Store）下架今日头条、凤凰新闻、网易新闻与天天快报等新闻资讯类App。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据中国媒体报道，腾讯平台微信及QQ已暂停短视频平台外链直接播放功能，这意味着在微信及QQ上分享快手、抖音等平台的链接时，视频将无法被显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而专家向BBC中文表示，这次整改行动并不意外，其中也反映出中国的管控方式存有问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;strong&gt;今日头条与快手&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/87c01ec7gy1fqb6k9i6nxj20gz0avgsu.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;这次整顿中，资讯类App「今日头条」被推到话题中心。依托于独特的算法分发模式，成立于2012年的今日头条迅速攻占大陆市场，目前日活跃用户数已超过1.2亿，而除App本身外，其旗下火山小视频、抖音等各类产品也拥有大量用户，因此今日头条一直广受关注，甚至有不少人期待其会成为百度、阿里巴巴、腾讯后的又一互联网「超级产品」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而自3月29日被央视报道刊登违法、虚假广告至今，这家公司已多次被多家官媒及主管部门点名批评「导向」、「格调」有问题，并被处以罚款、下架等措施。4月10日，今日头条旗下搞笑内容类App「内涵段子」被下令关停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短视频App「快手」是另一款身处旋涡的产品。4月5日至4月10日期间，这个号称「中文世界最大的短视频社区」关闭了自己的算法。11日虽已恢复正常更新，但与之前的内容已大不一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;strong&gt;问题在哪里？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://ww2.sinaimg.cn/large/87c01ec7gy1fqb6k94dmaj20h10auqe7.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;今日头条与快手在很多地方具有相似性。曾有中国媒体指出，今日头条覆盖的是低年龄、低学历、低收入的「三低」人群，而快手首席内容官曾光明也曾经说，快手大部分用户「来自二线以下城市，最高学历低于高中」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在内容分发方面，猎奇、轻松、娱乐主题是这两个依托算法平台的支柱。但在很多人眼里，这些内容是与「低俗」、「low」联系在一起的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾光明曾表示，他们的用户「拍的东西在都市精英看起来很low，但是他们并不在精英的判断框架里。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子裤裆放鞭炮、大妈表演吃灯泡、女生生吃蛇和未成年孕妇直播，这些曾经在快手引爆的话题，而今日头条在去年12月就已因「传播低俗色情信息」被北京网信办下令整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，今日头条创始人、CEO张一鸣发表声明，作出道歉及反思。声明中提到，「产品走错了路，出现了与社会主义核心价值观不符的内容，没有贯彻好舆论导向」，公司目前存在的深层次问题为「『四个意识』淡薄、社会主义核心价值观教育缺失、舆论导向存在偏差」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张一鸣表示，「一直以来，我们过分强调技术的作用，却没有意识到，技术必须要用社会主义核心价值观来引导，传播正能量，符合时代要求，尊重公序良俗。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;管制意味着什么？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://ww4.sinaimg.cn/large/87c01ec7gy1fqb6kaea45j20h10atdsj.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;香港科技大学教授丁学良认为，互联网对中国领导层是一个新领域，在尚未形成成熟管理方法的当下，这次管制主要目的是使局面「不要失控」。他表示，中国此前对管制不同领域有比较成熟的办法，但互联网及高科技企业领域跨度大，此前划分领域的界限对它们不再适用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丁学良同时指出，中国的管制模式没有成熟的流程，因此往往对于出现的问题「反应过激」，这次内容监管正是这一阶段的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅美学者乔木认为，当下管制是为符合统治需要，同时也是中国回归过去统治体制的体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔木表示，中国正在回归原教旨的共产主义，领导层希望社会风气是「正经、艰苦奋斗、斗志昂扬的」，而今日头条和快手代表的娱乐风气会让人丧失斗志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对娱乐的限制早已开始。去年夏天，「头号狗仔」卓伟等多名娱乐博主的社交媒体账号被封，同时对于嘻哈艺人、电视节目制作等各个方面的管控也在升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔木认为，现在的内容监管会对互联网行业产生较大打击。他强调，互联网最大的标志是大众参与及泛娱乐化，特别是在中国，因为不方便谈论政治，市场与公众更多转向娱乐。如今这番整治必定会影响到互联网行业的生态，对企业与用户都造成冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严管之后网上舆论还有多少空间？丁学良表示，互联网企业事关中国经济的新增长点，中国当局在制定管理办法时应该会将这一点考虑在内。他认为，未来可能「时不时有一两个空隙」，但不可能成为常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丁学良说，有一点是可以肯定的，「任何人利用这些空间在敏感问题上制造效果，是不可能的」。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 13 Apr 2018 16:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1804/3107604.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>贸易战争打与不打？楼市泡沫破与不破</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1804/3107948.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1804/3107948.html</guid>
<description>§ⅰ 山穷水尽&lt;br/&gt;按照笔者的观点，中美贸易战的起点应该是在2017年8月18日，就在前一个月的7月19日，首轮中美全面经济对话在华盛顿不欢而散，之后川普总统就授权贸易代表莱特希泽启动对中国的301知识产权调查，率先打响了贸易战的第一枪。&lt;p&gt;2018年3月，美国贸易代表办公室301调查结果出台，川普政府随即宣布针对『中国制造2025』的未来新兴产业对美出口加征25%关税，并在中国政府宣布以牙还牙后威胁加码到1500亿美元，这标志着贸易战的级别已经大幅度升级了。&lt;br/&gt;眼见中美两国开弓没有回头箭，毕竟是世界第一和第二大经济体，谁又好意思公然放下身段屈就逢迎对方呢？不经意间，两国已经走到了山穷水尽的摊牌时刻。&lt;br/&gt;§ⅱ 柳暗花明&lt;br/&gt;时局总是充满了各式各样的意外，而意外常常会左右时局的发展，甚至改写历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月5日川普对中国示狠话音刚落，4月7日叙利亚裔美国人医学会就称，叙利亚政府军在首都大马士革东郊东古塔地区使用化学武器，造成几十人死亡。&lt;br/&gt;美国是维护国际秩序的警察，川普顿时怒不可遏，直接大骂叙利亚总统巴沙尔·阿萨德是『畜生』，并马上推特发文称，『普京总统、俄罗斯和伊朗要为支持巴沙尔负责，会付出巨大代价』。想想看，这颗星球上除了美国总统，还有谁敢这么赤裸裸地指名道姓威胁俄罗斯？叙利亚上空瞬间战云密布，对叙军事打击近在咫尺。&lt;br/&gt;俄罗斯可不是只会吹牛玩嘴炮的主儿，警告『任何建立在虚假借口上的军事行动都将导致严重的后果』，陆海空三军迅即进入战备。美国一看这二愣子不吃硬，马上宣布针对俄罗斯发动新一轮经济制裁，对象是俄罗斯24名个人和14个实体。美国当然深知北极熊最强的身体部位是牙齿和爪子，而最弱的软肋在于经济和金融。&lt;br/&gt;4月9日晚，俄罗斯汇率、股市暴跌，RTS指数盘中最大跌幅达11.39%，创下1995年来最大单日跌幅。外汇市场，4月9日到11日卢布连续三个交易日暴跌，兑换美元、欧元汇率跌至近几个月最低点。普京这么玩下去就是在重蹈苏联覆辙。&lt;br/&gt;明眼人一定听到了来自地球另外一个角落里的偷笑声。不用问，此时一定有人心情好到了极点，轻松地在博鳌大谈开放、创新、多边贸易、人类命运共同体……&lt;br/&gt;一帆风顺，双喜临门。与此同时，从美国内部也传来了令人无比开心的好消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月9日，美国联邦调查局(FBI)突然搜查了川普私人律师迈克尔·科恩的办公室，并顺走了与川普传婚外情的艳星丹尼尔斯封口费事件的相关资料。美国总统从来都不是自我神话的圣人婊，不远的克林顿总统和美女实习生莱温斯基香艳的拉链门事件恍如昨日。问题的关键是，谁知道被带走的资料里有没有『通俄门』内容呢？&lt;br/&gt;众所周知，美国对川普总统的通俄门调查从未间断，Facebook泄密门一波未平，丹尼尔斯封口费事件一波又起。川普这次似乎被击中了七寸，暴跳如雷地怒斥联邦调查局的行为是『对我们国家的攻击』。不得不慨叹下呵，美国总统还真没啥了不大起的，在世界面前固然牛气哄哄，但在本国选民和司法部门的放大镜下，&lt;br/&gt;川普其实就是一拿着纳税人薪俸的高级打工仔而已。话说你吃纳税人的、喝纳税人的，凭什么动辄就对着衣食父母装神弄鬼、故作高深？至于FBI能否据此爆出更多的猛料那是后话，而通俄门一旦被坐实，川普大概率会面临被弹劾的境地。&lt;br/&gt;叙利亚化武危机、总统通俄门调查深入，看热闹不怕事大者满天的阴霾似乎顿时放晴了。川普自顾尚且不暇，哪有什么心情打贸易战？然而真的可以高枕无忧了吗？&lt;br/&gt;§ⅲ 近忧远虑&lt;br/&gt;川普打不打贸易战，其实只是近忧，而美国遏制中国崛起，才是真正的远虑。关于这方面话题，3月以来充斥各大媒体的依样画葫芦已经泛滥成灾，笔者以前文章中的观点正在成为上至白头翁妪、下至黄口小儿的热议谈资。本文不重复念经。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打开天窗说亮话。即使2017年1月20日当上总统的是希拉里·克林顿，抑或川普被弹劾下台后副总统彭斯主政白宫，依旧会坚定不移奉行遏制中国，而首先同样是遏制『中国制造2025』的产业升级雄心。唯一的区别或许只在于具体手段，希拉里可能更强硬地借助TPP的力量。为什么？因为美国今天真的感到害怕了。&lt;br/&gt;笔者此前撰文反复阐述过一个观点，不管中国如何通过廉价工厂赚取到再多的贸易顺差，只要尚未付诸『人民币国际化、石油人民币……』诸如此类具体行动，美国历届政府都会沿袭着旧有世界产业分工现状，维持美国主宰的多边贸易体系。但是，洞悉中国酝酿已久的上海原油期货3月26日上市，美国只能通过贸易战来延缓甚至扼杀中国制造业升级带来的威胁，瓦解人民币试图挑战美元霸权的雄心。&lt;br/&gt;从这个角度讲，中美之间爆发贸易、金融战，就如同二战后美英之间通过贸易、金融战交接权杖，就如同上世纪八九十年代美国通过贸易、金融战镇压后来者居上的日本一般无二。老霸主对于挑战者的打压从来就不会心存半点仁慈。道理明摆着，谁输了谁出局，谁赢了就可以主宰国际新秩序，而从来就不会有所谓的‘双赢’。有谁见过非洲草原上新老狮王权杖交接后其乐融融、共同领导狮群呢？&lt;br/&gt;既然避无可避，那就只剩下贸易战爆发的时间点问题。眼前不打绝不等于6月份以后不打，6月份以后不打不等于将来不打。贸易战火或许是在叙利亚化武危机告一段落后，或许是在川普总统通俄门调查水落石出后必然重燃。&lt;br/&gt;结论已经出炉，话题就此打住。来看本文的下半部分，对应贸易战打或者怎么打，房奴们最为关心的国内房价到底如何发展？到底是破呢还是不破呢？&lt;br/&gt;§ⅳ 戳破泡沫&lt;br/&gt;1950年的那场战争改变了很多、很多……，美国不得不重新审视东西方冷战格局，把对中国的希望完完全全转嫁到了日本。在美国的资本和技术哺育下，日本这个民族真的非常厉害，从上世纪50年代到70年代，GDP每年以两位数高速增长，并于60年代末超越联邦德国，仅次于美国位居全球第二。80年代初，日本每年对美国贸易顺差超过500亿美元，并很快取代美国成为世界上最大的债权国。&lt;br/&gt;经济强盛后必然寻求霸权，魔咒再次生效，日本当然不会例外。日本政府开始推动日元国际化，首先是石油日元货币体系，然后力推在国际贸易中使用日元结算，这是在做什么？公然挑战石油美元霸权，理所当然被美国铁血镇压。先是1985年著名的《广场协议》，然后是301贸易大棒，美日贸易战爆发。贸易战期间，日本房地产泡沫出落得风骚妩媚，1991年东京都的土地甚至可以买下整个美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后呢？所有人都看到了，日本楼市和股市泡沫同时被引爆，失去了20年！追溯当年这段发生在日本身上的残酷历史，和今天的中国何其神似？可能有人会对此不屑，中国怎么会不汲取日本的教训？况且时代不同，日本当年的经济体量和今天的中国也不可同日而语，而且中国还有14亿人支撑的庞大国内消费市场呢。&lt;br/&gt;人性的弱点是亘古相同的，这也是历史每每走到紧要关头，不同种族会做出相同选择的原因。中国人口多是事实，但平心而论，除了处于金字塔尖的富贵者，姑且莫论这部分人是怎么富起来的，其人口占比稀少因而消费能力极其有限；瘦弱的塔身呢，是不到一个亿、小富即安的体制内和垄断国企员工；下剩的90%是被高房价透支掉消费能力的、庞大的塔基阶层。这种社会结构的消费能力极其有限。钱都拿来买房子了，还消费个P呀？&lt;br/&gt;决策层洞若观火，谁还不知道依靠健康强劲的内需型经济打造强势本币信用？本币含金量提高了，自然会在全球受到追捧是不是呢？而非要苦苦追求低效投资、出口导向型创汇模式嘛。关键就在于，只有强劲的市场才可以解决产能过剩、解决就业问题、稳定问题哇。&lt;br/&gt;扯回正题。只要大规模贸易战正面开打，首先第一步就是外资、国内避险资本疯狂出逃。举个例证，这段时间港币惊心动魄地暴跌都看到了吧？7.85港币=1美元的弱方兑换保证岌岌可危，而香港金管局即使紧跟美联储的加息脚步，也丝毫于事无补。下一步为保证港币信用，恐怕只好燃烧4000亿外汇储备，而指望这点弹药保住汇率，难度近乎痴人说梦。资本抽逃了，楼市泡沫试问又靠什么支撑呢？&lt;br/&gt;§ⅴ 干戈玉帛&lt;br/&gt;贸易战打的是进出口，简单说就是外向型经济，而紧跟贸易战身后的是燃烧货币的金融战。一旦打到了金融战这步田地，距离真正的战争可能也就为时不远了。翻翻人类历史，哪一次大规模军事冲突的背后，不是利益矛盾不可调和后的产物？&lt;br/&gt;上面这种情况出现的前提，是中美贸易战硬桥硬马刚性互怼。但是，从两宋到满清，历史已经无数次雄辩地证明了历代人君的‘善于变通’。所以呢，万事讲究变通而不可拘泥，如果有一方主动提出议和，而另一方又索取到了心满意足的筹码，就极有可能出现『斗而不破』的局面，双方继续暗斗，而明争暂且告一段落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月10日，主席和央行行长在博鳌关于进一步扩大开放的表态，读懂的地球人都会心地笑了。内容不重复，小朋友圈里都已经解读透彻了。而更令人‘恍然大悟’的是官媒随后的‘郑重澄清’，原话不贴了，意思无非一个，‘中国此次主动扩大开放，是为了让世界搭上中国发展的快车，让全人类共同享受中国发展带来的历史机遇’，而绝不是什么『屈从于美国贸易战压力而被动扩大开放』……云云。&lt;br/&gt;化干戈为玉帛，精美的江南丝绸历史上曾经一次次诉说近乎雷同的故事情节……&lt;br/&gt;§ⅵ 死保泡沫&lt;br/&gt;中国楼市，已被公认为人类历史上迄今为止最为壮观、梦幻的超级泡沫，其体量让上世纪90年代的日本楼市泡沫、2007年次贷危机前的美国楼市泡沫均自惭形秽。而能支撑住这个伪大大泡沫不破的，是我们优越的特色市场经济制度。闭上眼睛想一想，如果让市场决定价格，这种史诗级泡沫早已经不知道破了多少回了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对比辛苦的劳务性收入，投机带来的财产性收入无疑轻松得多，而国人投机暴富的心理在改开后就已经深深融入骨髓。对比1995年高层义无反顾地戳破海南房地产泡沫，2008年最应该挤压楼市泡沫时的4万亿大放水，由不得人唏嘘感慨……&lt;br/&gt;简而言之，贸易战斗而不破，这就为楼市泡沫大而不破提供了继续生存的土壤。问题在于，无论是扩大垄断领域的开放，还是增加主动进口，这些都是消耗财富积累之举哇。而打击剽窃知识产权，自然会让依靠山寨搞低端竞争、进而拉动就业的模式难以为继，同样令税收大大缩水，更令高端制造业转型升级因为缺少技术支撑而变得遥遥无期。经济转型难度加大，伴随政府财税收入锐减，&lt;br/&gt;如何才能养活数量众多的体制内群体，并维持体量庞大的政府投资呢？墙外损失墙内补，想来想去只有最古老的办法最管用，炒高地皮拿到尽可能多的土地溢价。所以，你会看到从站台专家对高房价的吹捧力挺，到地方政府的欲说还羞，都心照不宣地将目光死死盯向刚需房奴们干瘪的钱袋子。&lt;br/&gt;这实在是一件很让人无语的事情。党国需要维持体制运转、需要投资拉动经济，总要有人为大业做出牺牲吧，少不得再苦一阵子咯。有鉴于此，当小朋友圈内天南海北的朋友们问询购房话题时，笔者总是不厌其烦地重复一个观点，刚需就别等了，与其露宿街头、苦苦祈盼房价崩盘抄底，莫若矮檐下低头认宰，先安顿好妻儿老小，再默默赚钱还债吧。毕竟人一生的价值，不能和一栋房子划了等号。&lt;br/&gt;§ⅶ 炒房丧钟&lt;br/&gt;但对于房地产投资者，或者直接说投机炒房客呢，那又另当别论了。高层对于房价泡沫笃定破裂带来的金融风险已经心惊胆颤，而对继续吹大泡沫的行为本身已经忍无可忍。一系列调控政策中限贷是从资金面斩断炒房，而限售呢则是直接堵住肛门。你不怕死就吃吧，吃饱了我让你拉不出来，憋2年不够，5年呢？再不够10年如何？自有资金炒？那也好说，马上上马房地产税，增加你的持有成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;炒房，正在演变成一场炒命游戏。尽管地方政府还在偷偷摸摸鼓励接盘侠进场。&lt;br/&gt;4月9日，国家金融与发展实验室理事长李扬在博鳌亚洲论坛2018年会上表示，『整体而言，目前中国杠杆率还是得到了有效的控制。但是，去年居民储蓄存款的增长率首次为负，这个指标的下降是一个非常危险的信号。』财富透支殆尽。&lt;br/&gt;2007年美国次贷危机的根源是什么？嗯，完全如出一辙。而早在今年两会期间，央行党委书记、银保监会主席郭树清就已经亮明了和李扬完全一致的观点——居民杠杆率必须降下来！来自高层智库的这种理性声音，正在为短视的各级地方政府激浊扬清、正本清源。一旦这种思想彻底占据了政策制高点，宏观层面对于炒房的打击力度只会变本加厉。&lt;br/&gt;炒房客呢？一定要不见棺材不落泪的话，那么良言难劝该死鬼，谁也拯救不了了。&lt;br/&gt;§ⅷ 前程未卜&lt;br/&gt;最后一个问题，中国是不是牢牢攥着中美贸易战的先手，予取予夺全凭自己呢？因为这样会导致楼市泡沫拖一天算一天。当然不是！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至笔者发稿前，一则重磅消息又出炉了。4月12日，美国共和党参议员们表示，总统川普已经要求高级经济顾问研究美国是否应重新加入《跨太平洋伙伴关系协定》(TPP)。相信这是一个让很多人寝室不安的坏消息，怕什么来什么对不？&lt;br/&gt;其实早在今年1月25日，川普在出席达沃斯论坛时就已经放出口风要重返TPP，如果说彼时还带有点不太严肃口吻的话，那么在两个多月后、中美贸易战剑拔弩张之际讲出这番话，就很让人相信其中的水分或许已经蒸发干了。&lt;br/&gt;如果此事最终得到证实，那么将意味着川普政府对于中美贸易战的重视程度空前拔高了，美国将不再奉行可能给自己带来瞬间剧痛的单挑中国模式，而是重拾奥巴马时代的遏制中国战略，伙同其他11个贸易伙伴群P中国。&lt;br/&gt;如果棋局走到这一步，贸易战恐怕就不是中国想打或者不想打的问题了，而一旦战火在中国和美国及其欧日盟友之间蔓延，仅靠外汇管制，可以阻挡支撑房地产泡沫的资本抽逃吗？如果可以的话，那么就不会有今天港币的凶险处境了。彼时除了实在没有办法保护自己财富的人，卖掉房子持有外汇甚至本币将进一步加剧资本从楼市流出外逃，而建立在民众脆弱信心上面的楼市，将不得不面临争先恐后地踩踏抛盘。&lt;br/&gt;正文完毕。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 13 Apr 2018 16:00:58 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1804/3107948.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>