<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>十个女人九个口交 [3P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3470048.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3470048.html</guid>
<description>&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;          据说有研究表明：至少有70%以上的女性有“含蕉”沖动。所以，其实，女性对男性的口交应该理解为是一个普遍的现象，而不是什么奇谈怪论。但是，由于各种情况的不同，女性口交也有不同。一般而言，女性口交可以分为三种情况，或者说是三种层次或境界。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;被动口交&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;          虽然女性有口交的沖动，但是，事实上，绝大情况下，女性口交在刚刚开始的阶段，都是一种被动口交的类型。几乎没有一个处女会主动做出为她男友口交的举动的。一般情况下，都是因为男性主动把YJ放在女性口中，希望女友含着。被动口交的女性，在心理上主要是为了取悦男友，许多时候，是勉强的，甚至是不情愿的，乃至是厌恶的。&lt;br/&gt;而在具体的口交动作上，一般女性只是简单的把嘴张大，任由男性自己抽动，如同是对这阴道进行抽动一样。女性的姿势，往往只是仰卧着，或者是上半身直立在床头。有的时候，女性也会伸出舌头简单的舔男友的阴茎。处在被动口交阶段的男女，其快感是一般的。对于女性而言，是被动的，所以未必能够从口交中感受到愉快，更不用说是快感了；对于男性而言，因为主要是自己的活动，而且不像在阴道中抽送一样自由，所以，男性的愉快只要来自于新鲜感。毕竟嘴里和阴道还是两样的天地的。&lt;br/&gt;对于处在被动口交阶段的女性，男性一定要注意节制，万万不可以做出让女友不愉快的事情，比如，不宜过深的插入到口腔深处，让女友难受；更是不宜在女友口中射精，导致女友的厌恶。如果在这个时期，出现令女友厌恶的事情，那么，以后就困难了。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190320/10461243.gif&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190320/10461243.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主动口交&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;        有过一段口交经历以后，有相当一部分女性会喜欢上为自己的男友口交，这个时候，就会出现女性主动口交的现象了.&lt;br/&gt;到了这个阶段，女性已经完全排除了任何口交的障碍，比如，不会再觉得YJ赃、臭、丑，不会觉得口交是自己下流，不会觉得口交使自己口腔难受，等等。总之，这个时候的女性，已经从心理完全接受了口交是一个正常的性爱的一个重要方面了。&lt;br/&gt;主动口交的女性，在姿势上已经不再是简单的躺着了。相反，她往往会采取趴在男友的腿中间，看着自己男友的脸和眼睛替他口交，并从男友陶醉的脸上表情中得到自我满足。如果男友有其它的要求，比如，采用男性站立，女性跪在男性前面口交，一般情况下，女性都是可以接受的了。&lt;br/&gt;同时，女性这个时候甚至会想出其它各种各样的招式来进行口交，比如，用舌头整个的添龟头以及整个阴茎；把阴茎含在嘴里上下抽动；把阴茎含在嘴里用舌头在龟头部位转圈；亲吻阴囊，把两个小蛋蛋一个个的含着；亲吻会阴部位；用手和用嘴同时刺激YJ，等等。这个时候，如果男性不小心把精液射到女性嘴里，一般她也不会太生气了。但是，普通情况下，她会迅速涂掉，然后漱口.&lt;br/&gt;这个时候的男性一般不需要再做什么工作了，享受就好。但是，要注意不断的给与鼓励，比如要告诉女友自己很享受，做的好，等等。同时，也要注意给与女性同样的爱抚，比如同时用嘴刺激女性性器，即所谓“六九”式；或者用手抚摸女性的乳房、阴蒂。总之，你不可以让她觉得仅仅是她在为你服务。要永远记着：在床上，爱的表达式相互的！&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190320/10461557.gif&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190320/10461557.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;享受口交&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;        许多女性只是会走到主动口交的阶段。但是，还有一部分性欲旺盛的女性走的更远一些，她们会懂得享受口交，或者说是玩弄男性性具。在口交过程中，或者说在抚弄男性性具的时候，她们甚至可以到达高潮。这个阶段的女性，已经把口交视为自己到达高潮的一个重要程序之一了。她们往往是闭着眼睛，不断的把阴茎来回吞吐，甚至要深深的顶到自己口腔的最深处——如同希望阴茎甚深的插入到阴道深处一样。有的时候，甚至她会希望男友把精液射到嘴里，然后自己吞服下去。当然，射精行为的发生，女性一般希望在自己得到满足以后再来。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190320/10462189.gif&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190320/10462189.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 08:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3470048.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>金融从业者教你如何还债</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3469166.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3469166.html</guid>
<description>                                                                                        如何减少负债 成功上岸？&lt;br/&gt;写在前面：最近得码上岸，感谢，关注论坛很久，最近看到创业和负债的话题很火，刚好我从事金融行业对这个懂一点，而且从事金融也是大概4-5年前受到论坛一篇贴子的启发。抱着得到就要付出的想法码了这些字，送给有需要的人。&lt;br/&gt;首先本人不鼓励负债，尤其是一般人缺乏金融常识，特别容易恶意负债，一发而不可收拾。&lt;br/&gt;从业这些年，看到很多人各种求上岸技巧。包括我自己也是负债60万爬起来，很多人负债大部分都是10万以内的的负债。相比几十万到几百万的负债，情况好很多。负债是一个现实问题，往往从星星之火累积到燎原之火，几乎就是不经意间的事。而上岸却不是一件简单的事情，那么怎样才能降低负债，逐步上岸呢。&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;1 心态管理—端正心态,不要被生活压垮&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;首先，你要有上岸的意识。当你开始复盘你的债务，就是还清债务的开始。没有上岸的意识，甚至觉得我这样的资质，可不可以走捷径贷款，拆东墙补西墙。如果收入跟不上负债的速度，最后就会成为老赖，被各大银行和贷款机构列在“黑名单”上。&lt;br/&gt;当你对你的债务开始了一个清醒的认知，恭喜你，离成功上岸就不远了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;2 负债分析—列清楚所有债务&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;不要做无头苍蝇，觉得债务太多，不知道怎么处理，先把所有的卡债以及贷款债务分别都列出来。每张卡分别欠了多少钱，每张卡的到期还款日分别是什么时候，分期做了没有，以及负债总额多少。&lt;br/&gt;​​&lt;img data-src=&quot;http://i67.tinypic.com/11mcdjn.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;一定要对自身的债务有清楚的认识，负债的构成，每一项的成本是多少，这个很重要，为什么？大部分负债人对这个不重视，债务不清晰，导致每月白白多花几千的成本缴纳“财商税”这样的情况比比皆是，负债的分析包含有入门级的财务知识，如果你信用卡负债，可找我领取一份《信用卡自动计算详细管理表》，一键帮你计算信用卡的各项费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;strong&gt;3 负债优化—有效的降低负债成本&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;弄清楚负债成本之后，首先要控制消费欲望，推掉一切毫无意义的社交，其次学会优化负债，才能将恶性负债逐步转化为良性负债。 &lt;br/&gt;我将负债分为了3个阶段&lt;br/&gt;&lt;span&gt;初级负债&lt;/span&gt;：&lt;br/&gt;开始用信用卡套现。一般几千到几万元，其实几个月到一年的工资就可以还清。只是心有不甘，也不想被别人知道自己失败负债的事情，希望哪一天可以东山再起。&lt;br/&gt;初级阶段负债金额不大，但如果不注意信用卡使用方法会付出额外多得多的不必要的成本，同样以信用卡欠款1万为例，合理的刷卡成本50与盲目的最低还款200之间所产生的费用差距在4倍左右，不掌握正确的方法每负债1万你比别人多付出150一个月，不要觉得150无所谓，一年就是1800，10万呢……20万呢？长期入不敷出会陷入恶性循环，沦陷只是迟早的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;中级负债&lt;/span&gt;：&lt;br/&gt;信用卡逐渐周转不过来，就开始网贷了，金额一般在10万以上，最低万五的日息，年化利率20%以上！普通人似乎觉得很可怕，但他们却没有感觉，总是相信自己能赚回来，只是借几天过桥而已!而后来的后果就是债务会越来越重，层层叠加。&lt;br/&gt;这个阶段我认为只是一个过渡阶段，也是一个分水岭，可谓一念成佛，一念成魔，什么意思？一旦做了网贷尽早醒悟及时刹车还来得及，上岸也不难，若执迷不悟则会真正的陷入深渊。很多人无力偿还最后你不得不以更高的利息借一小笔贷款来填补这个窟窿，拆东墙补西墙，左右周转。但基本还在可控范围内，虽然利息压力很大，但可以还上一定额度的本金。几年过得的辛苦点，也可以上。在这个阶段，有很多心理压力。现阶段的年轻人承受着很大的压力，车贷房贷及一家人的支出都背负在身，更多的是无奈。&lt;br/&gt;&lt;span&gt;高级负债&lt;/span&gt;：&lt;br/&gt;    征信逾期，于是接触了714高炮口子，高利贷等，利息超出你的想象。&lt;br/&gt;    这个阶段你躁动不安，对债务成本麻木，愚蠢的向朋友、熟人、同学、和亲戚借钱偿还网络借贷。但债务远远超过你能负担的。手机永远是静音状态的，催收电话和短信一个接一个。有家是回不去的流浪者，怕遇到熟人，怕被银行列为失信人名单。此阶段若无法全额还款此时应以保住征信为目的还款。&lt;br/&gt;                            &lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;还款优先级&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;  上征信网贷＞银行贷款、信用卡＞亲戚借款＞不上征信网贷＞714高炮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说了这么多，最为有效的降低负债方式是将自己的负债阶段维持在初级负债，很重要一点就是停止一切贷款行为，实在压力大可以办理信用卡，一个不争的事实是信用卡是目前无抵押的情况之下融资成本最低的方式。同时降低用卡成本。只有这样才能将自己的负债维持在一个可控的范围，逐步的转化为良性负债。&lt;br/&gt;4 负债偿还—逐步还清本金&lt;br/&gt;前面说到怎么去少付出利息，也就是省钱，说一千道一万，省钱只是节流，目的是在不伤征信的前提下延后还款的时间，给自己足够的时间去挣钱。所以真正的上岸还得有进账，也就是要能挣钱才能还清本金，这也是上岸的必经之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怎么挣钱呢？雷哥觉得有两条路&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 多打几份工，早上送牛奶，中午送快餐，晚上干代驾，需要注意的是：一定要将还款的大目标细分成每天的小目标。只要吃苦耐劳，辛苦几年总能还清债务。&lt;br/&gt;                 &lt;br/&gt;                      一天还 54，一年就是2万&lt;br/&gt;                      一天还109，一年4万&lt;br/&gt;                      一天还411， 一年15万&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 做一些低投入、零投入的金融创业项目，两点理由：第一金融你已经比较熟悉了，第二利润率高，比99%的行业都高。金融是一把双刃剑，让我欢喜让我忧，关键是让它为我所用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写在最后的话&lt;br/&gt;不要怨天尤人，自己犯的错自己弥补&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不要负债几万就觉得天塌了，不要破罐子破摔，除了自己没人会可怜你。请及时止损，未来的路还长，负债百万上岸的大有人在。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 16:00:50 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3469166.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>穆斯林不是民族。对2078年中国成为穆斯林国家一文有感</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3469047.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3469047.html</guid>
<description>首先，穆斯林不是民族称呼。是宗教信仰。&lt;br/&gt;如果要并称，应该是佛弟子，道弟子，基督教徒。&lt;br/&gt;如果因为不了解穆斯林就去妖魔化，区分化。我觉得这是一个时代的阴谋，和屠杀犹太人的起步是一模一样的。&lt;br/&gt;所以我看原帖一半就立了这个帖。&lt;p&gt;穆斯林和基督徒差不多的说法都是如果全世界都是基督徒/穆斯林，那么末日就来了，审判就到了。（当然，区别更大，之所以都知道我讨厌基督教，很多原因，日后再讲）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆斯林里有假穆斯林，只是为了享受政策而报了少数民族，他们没有信仰，这群人就是汉人，只是官方给区分了民族（汉族到底是刘姓子民还是文化传承？这片土地融合的文明就是汉族，中国人而已，有什么民族区别，扯淡的基督佬蒙昧的说法而已）&lt;br/&gt;继续说穆斯林和假穆斯林黑穆斯林。&lt;br/&gt;假穆斯林和我们一样，有好有坏，但是假信仰之下的人有多少纯善的？有了好处就上去，没有好处就躲开很正常，这是趋利避害的本能，政治而已！不是宗教&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真穆斯林，念理斋课朝，跟佛教徒有什么区别，你怕佛教徒太多而造反嘛？（少林寺的不算）话说回来，佛教徒太多也是灾难……（都出离心升，想当佛，谁特码繁衍生产）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有就是穆黑……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个需要他们表现一下才能对症下药，就像害虫，蟑螂药蚂蚁药是不同的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果是无知造成的恐惧，或者穆斯林里面的政治家，我觉得又要区别对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（不懂，可以交流。谩骂一概不回）&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 08:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3469047.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>我不认识蔡徐坤</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3469901.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3469901.html</guid>
<description>&lt;h4&gt;我不认识蔡徐坤&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;蔡徐坤现在真的火了啊，百度，今日头条，360，QQ 只要我能用的上的网络工具，都能看到蔡徐坤的名字。我不知道他为什么这么火，没听说他有什么好看的电视剧，电影啊。难道是歌好听？ 我作为一个宅男，基本就是玩游戏，已经很久没看电视了，蔡徐坤有什么好的？谁能告诉我？潘长江，老一辈，拼了很久才有现在的知名度，不认识蔡徐坤怎么了？人家的交际圈是一群和他差不多的人，你蔡徐坤一个新人，知名度恐怕连鹿晗都不如，潘长江不认识，正常。一群人居然去微博怼潘长江，真不知道脑子是怎么想的。昨天一个程序猿也被那些人怼了，还要求那个公司开除那个程序猿。我就呵呵了。如果我去我的微博骂蔡徐坤，是不是也能涨点人气？我喜欢星爷，所以我买了一套星爷的影碟，我喜欢苍老师，所以我也买了他的影碟。至于蔡徐坤，我真的不认识，也不想认识，认识他对我也没啥好处。认识潘长江，成龙，星爷还能涨点谈资，他们拍了什么电影，演了什么小品，一群人聊聊，感觉不错。蔡徐坤我能聊啥？蹭热度涨流量只对那些老板有效，老板认为你们值钱，但是真的，说真的，蔡徐坤在我眼中一毛不值，还不如邓紫棋，至少邓紫棋的歌听过几首。  今天Q群，一个玩游戏的Q群，大早上的被蔡徐坤的消息炸了，我真的是无解啊 我需要普及了？电脑能屏蔽他的消息么？&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 08:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3469901.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>春节串亲戚的时候一次友情炮[5P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3433407.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3433407.html</guid>
<description>正月初四早上去串亲戚，在亲戚家喝了点酒有点头晕，出门透透气，亲戚家属于在城乡结合部，住的是自己的院子，出门透气的时候隔壁一个女的也出门到垃圾，闲聊了几句，说他去到垃圾等会聊，我抽了一支烟她也刚到垃圾结束，说天气这么冷，喝酒的在外面吹风容易着凉，说去他家坐坐，问她公婆老公都干嘛去了，说串亲戚去了，我也没推辞就跟她去他家，由于在农村每年串亲戚跟她也认识大概三年多了吧，个头1.6左右胸有B大，生过孩子有点下垂，屁股很翘，进门后她脱了外套，黑丝屁股很翘，瞬间一硬，她给我倒了杯热水就在沙发上有一句没一句的闲扯，坐了有十来分钟，刚好喝酒的头疼，就说帮忙倒杯凉水，他说来给你揉揉，我说有作用没她说你试试就知道了，我就躺沙发上，头枕她腿上，她给我揉头，刚开始还老实到十几分钟左右我手就开始在他腿上乱摸，她打掉我手，我有继续乱摸他也没在推辞，我说你么我下面硬的好难受，她说你们男人都一个样子，就问多久没跟你男人做了，她说过年男人天天喝醉年前也忙大概十天左右，我说是不是想了，她脸红没答话，我就顺手伸进内裤里面么，手伸进去很多水，我开始拔掉它内裤，自己也把自己裤子脱了，叫她亲一下，她说不会，我说你试着亲下她就开始口了，没经验真不舒服，她口我就用手扣逼，洪水泛滥，然后翻身进去，里面很紧，很热，连续输出了五六分钟，换过来她跪着我从后面干了一会她问累不，我说怎么能不累出这么大的力气，她说要不你躺下她在上面，刚好我也有这想法就换过，她在上面疯狂的扭动，我用手么乳房中途明显感觉水下来了，我说看看她不让看，我刚打算起来看下，她推到我继续在上面干了几分钟，感觉想射了，我说停下我在上面来，换位后她说咬他，我就在肩膀上咬了一口，害怕她疼没怎么使劲，她说使劲咬，我就狠狠的咬了一下她突然大叫了一下，感觉下面一热，有喷了一次水，但是水不怎么多，沙发湿了一点，她喜欢被咬，叫声也大，真害怕别人听见，再说大过年的害怕突然有亲戚来，比较紧张干了七八分钟我说想射了，她说那你射吧，射结束以后我们用纸搽了一下，穿上衣服，抽了根烟，我说我要去亲戚家了出来快一个小时了，他说你赶快过去，我就穿上裤子去亲戚家，他们都喝酒也没问我干什么去了，临走的时候加了个问下，改成亲戚家孩子的名字，害怕哪天老婆看手机发现，现在微信有聊天但是不怎么天天聊都不安全，上几张图&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190211/10095933.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190211/10095933.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190211/1010019.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190211/1010019.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190211/10100328.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190211/10100328.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190211/10100539.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190211/10100539.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190211/10100769.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190211/10100769.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 08:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3433407.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>