<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[转载]亲姐弟之间要不要避嫌？</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462128.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462128.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;亲姐弟之间要不要避嫌？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;转自某乎，侵请删&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span&gt;让我给你们讲一个狗血雷人的故事吧。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我有一个姐姐，比我大不到两岁。我从小就知道我爸妈喜欢我姐，她才是家里的掌上明珠，而我基本就是充话费送的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，我姐买东西，我爸妈都会跟着仔细挑呀选的，非常有耐心，有时我姐实在下不了决心买哪个，他们就一下子两个都买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可到我这，画风就完全变了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个不行，太贵！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那个也太贵！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你个小子怎么这么婆婆妈妈的，别挑了，就买这个！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再如，我姐考上重点中学了，我爸激动得不得了，又是请客，又是带我姐回老家报喜，见到人就是各种夸耀。可等我也考上和我姐一样的中学了，我爸就来了一句：“呦，小子考得不错呀！晚上给你吃排骨。”然后就特么没然后了，那顿排骨吃上没吃上我都没印象了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最让我觉得不公平的是我爸妈对待我们犯错的态度。如果我姐犯了错，我爸妈就是轻声细语地摆事实、讲道理，过后还有做点好吃的安抚我姐“受伤的心灵”。可要是我犯了错，不是关厕所，就是屁股挨巴掌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我记得有一次我姐把鱼缸打碎了，玻璃碴子、水和金鱼满地都是。我姐当时吓得脸都白了，我则是在一边兴高采烈，乐不可支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我这样绝对不是讨厌我姐，实在是因为我爸妈总是骂我。如今好不容易看到我姐挨骂，我自然无法控制我“幸灾乐祸”的卑劣人性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，让我没想到的是，我爸闻声冲进客厅，只看了一眼，就黑着脸，气势汹汹地过来要抽我！抽我！抽我！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我当时又气又怕（主要是气的），指着我姐说不出话来。眼看我这顿莫名其妙的胖揍就要挨上，我姐总算及时承认是她弄的。然后，更让我没想到的一幕出现了。我爸凶神恶煞的脸一下僵住了，随即开始费力地恢复平静，再后是费力地挤出一个笑脸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小敏，你怎么这么不小心呀！这么大的鱼缸砸到身上会出危险的。Blablabla……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的事情还有很多，我就不一一列举了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我敢说，以我的童年的不幸遭遇，换成任何一个正常的小孩肯定就废了，轻则抑郁，重则反社会，而我却安然无恙地挺了过来，这主要归功于两点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，我天赋异禀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体表现是，智商经常不在线，情商基本没有。别人骂我，我一般都当没听见；即便听见了，我也经常搞不懂其中的意思；即便搞懂了，我也不走心；即便偶尔走了心，我也记不住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，我尽管经历了种种不公，却都能安之若素，即便是对“被多次带到医院检查智力是否正常和是否有多动症”这种极为侮辱人格的事，我都可以泰然处之，并兴趣盎然地积极配合。（我的智力没问题，我小时候就是有点看不懂大人的脸色。有时我爸妈或幼儿园老师都已经极为愤怒了，我还在那嘻嘻嘻、哈哈哈，非要等巴掌重重地打到屁股上，我才能明白他们是生气了。很遗憾，我现在已经不是那么洒脱了！ ）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，我姐对我特别好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我姐只比我大一岁多，但跟我完全不一样。她从小就是个“小大人”。说话、做事都有板有眼，规规矩矩，无论到哪儿都是文文静静，不仅不会给我爸妈惹事，还非常喜欢帮他们做事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，我爸妈一般不会让她做什么，只让她看着弟弟。因此，她从小就喜欢管着我。特别是我三四岁的时候，我妈因为要演出，经常不在家，我在家里基本都是我姐带，什么喂饭、换衣服、擦屁股等等经常是我姐帮我做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神奇的是，我姐当时也才四五岁，但居然把我照顾的挺好。“弟弟的水壶要装水了”，“弟弟的衣服要洗了”、“弟弟的头好臭，要洗头了”……这些事经常是我姐催着我爸做。如果我摔倒了或是撞到什么东西，第一个跑来的也往往是我姐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有，我小时候吞咽功能没发育好，直到三四岁还在不停地流口水，一会功夫就能弄湿一大片，所以我姐在上幼儿园时，一到休息时间就会跑到小班（她在中班）帮我换围嘴。我姐的孝悌行为把幼儿园的阿姨感动得一塌糊涂，编成故事到处传扬，弄得整个小区都知道我姐会照顾她的“傻弟弟”，有些中老年妇女还专程赶到幼儿园小班来一睹我的尊容。（其实仔细想想我小时候的英雄形象，再加上我整天嘻嘻哈哈地傻笑，也难怪我爸妈会带着我去医院去检查智力。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于我姐对我好，我对她几乎没有妒忌心，有时甚至盼着我爸妈多给她买东西，因为无论她有什么好东西，总会分我一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于避嫌，我和我姐在上小学前基本完全没有。我们经常一起洗澡、一起上厕所，有时运气好，我妈还会带我们去外面的公共浴室去洗（玩）上一两个小时。（很遗憾，自从我姐上小学后，我就没有这个福利了。更遗憾的是，我当时觉悟太低，记性也不好，只记得那个浴室的池子真大，喷头真高，还有洗头真受罪，其他的都没记住。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在晚上，我和我姐也睡在一起。开始是一张大床，上小学后是上下铺。在关灯后，我最想听到的声音，就是我姐小声说：“小北，上来。”然后我就会高高兴兴地爬上上铺和我姐挤在一块（我高兴在很大程度上是因为我太喜欢睡上铺的感觉了）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不得不说，女人这种生物实在是神奇！我姐平时是很安静的人，话不多，也不喜欢凑热闹，有时感觉比我爸还严肃，但一到晚上聊天，她就像完全变了一个人，不仅话多，而且说的都是各种八卦。要不是我亲耳听到，真的很难想象，她这么一个在学校被视为“二号班主任”的优秀学生，在内心深处竟然是个八婆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此以外，我姐还特爱哭。有时她讲个故事或是说个事情，我觉得完全平淡无奇，但她却已经噼里啪啦的掉眼泪了。也不知道有多少次，我都是在她的泪水中，没心没肺地进入梦乡。可以说，那时的我基本就是我姐的八卦新闻接收器、负能量垃圾箱，以及人肉抱枕和壮胆守护神。（我爸妈如果发现我们挤在一起，我姐就说害怕，让我给她壮胆，其实我姐小时候比我胆大。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后就是上初中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我姐从初一就开始长个、发育，到了高一已经是一个亭亭玉立的大姑娘了，而我却不知为什么来了个“生理急刹车”，不长了。我的身高从四年级起就没长过，一直保持一米四几。肥肥的脸蛋、圆滚滚的身体、短小的四肢也都原样保留，甚至连尖锐的童音也没改变。因为我长得实在天真可爱，被广大师生“亲切”地称为“葫芦娃”！（有的老师也非常操蛋！）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那段岁月是我人生中最糟糕的阶段之一。在学校是同学的各种歧视和嘲笑，在家是父母的各种愁眉苦脸、唉声叹气，此外还要经常被带到医院接受各种侮辱性的检查，吞咽大把完全没用的药。幸亏我天生没心没肺，否则肯定会留下心理阴影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那段时间，我姐对我格外的好。上学跟我一起走，下学跟我一起回家，课间还经常亲自或派同学来看我，生怕我让人欺负（在我的学校，学霸和学生干部比社会哥和大姐大好使）。由于有我姐罩着，我免去了很多实质性的欺负，有惊无险地读完初中，而我姐在我心中，也从一个贴心小姐姐上升为神一样的存在。当然，被我姐全方位关照也是有代价的，那就是我们小区再次流传起“花季少女细心呵护她侏儒弟弟”的动人事迹，一些中老年妇女又开始对我指指点点。&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190312/20415936.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190312/20415936.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f14&quot;&gt;&lt;span&gt;我姐在我心中的形象&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说避嫌这件事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于我看上去还是个小屁孩，我爸妈和我姐都没把我当回事。我洗澡或上厕所时，他们如果要拿东西，基本都是推门就进，完全无视我的尊严。有几次我把门锁上了，但他们又强行敲开，并一脸严肃地训斥我：“小孩子锁什么门？”在晚上，我和我姐依然睡一个屋，依然经常挤在一张床上夜聊，唯一不同的是，我姐莫名其妙流泪的次数越来越少，而我却开始爱哭了（没办法，我再没心没肺，也扛不住别人一看到我就唱“一根藤上七朵花”呀）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顺便说一下，我当年因为没发育，还差点阴差阳错进入娱乐圈。我上初一时，一个剧组要拍部儿童剧，剧情大致是几个好少年关爱一位患病儿童，并让他重获新生。那个剧组的导演本来是到我们学校挑选少年（演员），却一眼就看中了我这个儿童。可能是他觉得训练一个十二岁的半大小子怎么也比训练个小孩容易，所以三番五次地找我做工作，可我当时认为演小屁孩太伤自尊，就是死活不答应，最终使得中国影视界少了一位前途远大的童星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再后是上高中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我终于迎来了扬眉吐气的时刻。我的身体在停滞了五六年之后，总算开始发育了，而且发育得非常快，在几年之内就长了四十厘米。我当时感觉，我就是《鹿鼎记》里的胖头陀，被人硬生生地从短粗一下子拉成了细长。这个变化让我欣喜若狂，一有机会就会在同学面前炫耀。你们可以脑补一下，我看到以前那帮低头嘲笑我的孙子，如今不得不仰视我的快感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你们能想象的到么？当我长出第一个粉刺的时候，我特么高兴得都快哭了。&lt;br/&gt;不过，就在我刚长得和我姐差不多高的时候，我爸妈就把我踢出了我姐的房间。我爸还特意警告我：你小子长大了，该自己一屋睡了。没事别老去你姐那屋！上厕所记着关门，自己洗内裤，别什么事都等着你妈和你姐，Blablabla……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我姐也开始在我面前小心起来。她不再当着我的面换衣服，也不再在我洗澡时进来拿东西，在晚上聊天时，也不再和我睡一个被窝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于我。我那时还是像原来一样无所顾忌。这一方面是因为我姐在我心中就是神，地位在某种程度上比我妈还高，我很难把她和一个普通异性联系起来；另一方面则是因为我姐根本不是我的菜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我由于发育得太晚，到了初中对男女之事还没有什么想法，可在我快速发育之后，不知是体内荷尔蒙太多，还是性冲动被压抑了太久，我对异性的口味一上来就相当重！当时我的梦中美女都是丰乳肥臀之辈。在现实中，我也只喜欢那些打扮妖娆的女生。&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f14&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190312/2041582.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190312/2041582.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;我一度以为，我将来会成为一个BBW爱好者。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我姐则完全是另一种风格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我姐从小就喜欢把自己打扮得规规矩矩。头发要仔细扎好，一丝不乱，衣服要整整齐齐，该扣好的扣子要扣好，在我印象中，她即便是夏天在家里也要穿那种带袖T恤。她这种保守风格，再加上她个子高，高中后又戴眼镜，使她看起来非常老成。她不穿校服的时候，经常被低年级的学生认成是老师，我在没发育时和她出门有时甚至会被人认成是母子。&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190312/20415751.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190312/20415751.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我姐高中时的大致样子。照片中除了头发样式和颜色不一样，其他的都很相似，尤其是那种职场女性的神态，完全不像高中生。（我不是说我姐像妮可，我只是说妮可戴眼镜的这两张照片像我姐。妮可不戴眼镜的样子就和我姐完全不像了。）&lt;br/&gt;因为我对我姐的这种态度，我在她面前相当随便。整天光着膀子在家里乱窜是家常便饭，“老往我姐屋里跑”、“上厕所忘关门”，“自己不洗内裤”，这些事我该做还是做。在我爸不在家时，我依旧会死皮赖脸地和我姐挤在一张床上。对此我都视为天经地义，理所当然，直到有一天，我才知道我是大错特错了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天晚上，我和我姐又在一起聊天，我姐又莫名其妙地流泪。因为她已经很长时间不这样了，我决定去劝劝她，可我一转头，却看见我姐没戴眼镜，一双挂着泪水的眼睛，睁得大大的，怔怔地看着我，然后我一低头，又看到了我姐微张的嘴和红润的嘴唇。我当时就感到脑袋突然一阵眩晕，嗓子发干，第一个反应就是要低头吻上去……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万幸、万幸，万幸我还有理智，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还好、还好，还好我姐没注意到我的异常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我得以体面地转过头去，没做出蠢事，但浓浓的罪恶感让我浑身难受，心在砰砰地狂跳不止，满脑子都是自责，恨自己为什么会蹦出那个可怕的邪念……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是从那一刻起，我才开始认识到，我姐原来也是个如此漂亮女生，原来也是个如此迷人的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，从那晚以后，我在很长一段时间里经常做一个诡异、甚至有些可怕的梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在梦里，我总是找不到我姐，但一转身或转过拐角，却又突然发现她就在我前面不远处，静静地看着我，一双眼睛大的出奇，眼神妩媚而深邃，发着幽幽的光。这幅场景让我有些恐惧，但又十分贪恋，我想转头不看她，却动不了，我想张口喊她，却发不出声，只能默默地与她对望，直到一切都归于湮灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个梦让我非常不舒服，每次醒来都觉得头痛，也害怕看到我姐，但每次看到她，她那稳重可亲的样子又让我释然。老姐毕竟还是那个酷酷的老姐，不是梦中那个既迷人又令人恐惧的精灵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，即便如此，我也终于开始懂得避嫌了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不再敢光着膀子往我姐的房间里跑，上厕所也知道关门了，内裤也不好意思丢在洗衣机里等我姐去洗。对于夜聊，我更是谨慎，如果我姐不说，我也不会主动提。在夜聊时，我也十分老实，再也不敢像小时候那样使劲往我姐身边挤，或是伸手抱她，有时我姐的手或头触碰到我的肩膀，都会让我心跳加快。这一切使得原本很享受的夜聊变成了一种折磨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幸运的是，我姐不久就开始准备高考，我爸妈推掉了所有外出活动，每天在家伺候，我和我姐的夜聊也就结束了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我姐的高考成绩很好，顺利地考进了我爸妈给她选定的“全国最好的大学”，开始了新生活（所谓最好是因为我爸在那里上班）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般来说，在家里住惯了的孩子都不喜欢住宿舍，但我姐却是个异类，在宿舍住得如鱼得水，乐不思蜀。即便我们家离学校才五六分钟的路程，但她也要一周在宿舍住够五天才肯罢休。可能是新环境的影响，我姐整个人都变了很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先变化的是她的形象。我姐在大二时找到了一份不错的兼职，每月挣的钱不仅能应付上学的开销，还能剩下一些买衣服和化妆品。有了这些“装备”，再加上大学这所美容院的培训，我姐也开始学会化妆打扮了。虽然她的风格依然是保守内敛，但明显可以感到她变得越来越青春时尚。如果说她在高中时像个小老师，那么她上大学后反而越来越像个小姑娘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但对我来说，我姐的变化却不全是好事。她每漂亮一分，就离我心中的形象偏离一分，我看她的感觉也就奇怪一分。尤其是有一段时间，她摘掉了眼镜改用美瞳，真吓得我是心惊肉跳。因为我一看到她没有眼镜遮挡的眼睛，就会不自觉地去看她的嘴唇，然后就是头晕。这种感觉弄得我十分尴尬，都不敢正眼看她，还好她后来又戴回了眼镜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和形象一起改变的，还有我姐的性格。我姐自从住宿舍后，性格开朗了很多。以前她在家里话很少，在我爸妈面前尤为安静规矩，但自从上了大学，话就逐渐多了起来，在和我聊各类校园八卦时，也不再背着我爸妈。我对她这种八婆行径从小看惯了，自然见怪不怪，但我爸妈却是听得瞠目结舌，终于见识了他们的模范女儿的本来面目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了话多，我姐的成熟稳重也大为缩水。她从小就是个“小大人”，可在上大学之后，却突然童心复萌，开始尝试各种“新鲜”东西。例如，我姐以前从来不碰游戏，可上大学后，也学着别人打游戏，在一段时间还特别上瘾。不过她的起点太低，只能玩一些很弱智、很弱智的game，但她却乐此不疲，还十分热衷和我分享她的“经验”。有一次，我实在听不下去，就对她说，老姐你的游戏真的很低幼，好玩的游戏有的是，你应该试试别的。然后她就生气了，而且不管我怎么道歉都不行，最后我不得不陪她在4399上逛了一下午，才哄得她开心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种事在以前从没发生过。我以前也有时惹我姐生气，但那些都是因为我任性胡闹，像这种因为我说了句实话，她就不高兴，然后我还得哄她的事真是前所未见。从那时起，我才认识到，我姐原来也会耍小孩子脾气和不讲道理。（其实，这件事也不能都怪我姐，我后来才发现，她宿舍的其他女生的游戏品味基本都和她是一个档次。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总而言之，我姐在上大学后变化很大，虽然她看上去依旧是个文静的女生，但实际上离我心中的老姐形象越来越远。在以前，她就像一棵我可以依靠大树，可如今，这棵大树却渐渐褪变成一株娇弱的花。对于这种变化我很不习惯，却又无可奈何。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时我和她一起出门，我会习惯性地跟着她走，结果却发现她居然是个路痴（小时候活动范围小，没发现）；有时我和她一起做家务，我会习惯性地听她指挥，结果却发现她不仅笨手笨脚，而且力气小的可怜（小时候我爸妈没让我们干过重活）；有时我和她一起看电影，一些镜头我觉得毫不恐怖，但她却已经吓得挡住了眼睛（我一直以为她比我胆大）；有时我和她一起外出就餐，她竟然会和我抢东西吃，抢到后还是一脸得意（小时候，她有什么好吃的，总会问弟弟有么？）虽然她这些小儿女的稚气和娇蛮只是偶尔闪现，但还是让我觉得非常陌生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记得我大二寒假的一天，我和我姐一起看球赛。看着看着，我突然发现她已经靠着我睡着了。由于天冷，她把身体缩成一个球裹在我的羽绒服里，只把脑袋露在外边，看上去圆圆滚滚，十分古怪滑稽。我当时注视了她良久，心中充满了困惑：这个像小猫一样睡在我身边的女孩，还是那个曾经为我遮风挡雨的老姐么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，我这点困惑和后面狗血雷人的事情比起来，简直不值一提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在大学快毕业的时候，由于已经厌倦了读书，迫不及待地想去职海里闯荡。正好我的一个师兄在深圳创业，邀我加入，我当即就答应下来。对于这件事，我家里人分成两派，我爸认为出去闯闯也好，但我妈和我姐却强烈反对，她们希望我继续读书（我姐那时已经上研究生），如果不读书，也要留在北京工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个周末，我回家发现我姐不在，我爸妈则明显像是刚吵完架，两人都铁青着脸不说话。晚上，我爸单独找我谈话。我以为他是要跟我说去深圳的事，可没想到，他却说出了一段让我惊掉下巴的往事：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十多年前，我爸还在南方老家工作。一天他和一位关系很好的同事驾车外出，由于下雨路滑和我爸操作不当，车掉进河里。在车沉入河底之前，我爸的同事将他推出了驾驶室，但自己却没能上来。我爸的同事走后，留下了一对妻女，女儿当时还不到四岁，而他的妻子——一个很漂亮女人在半年后就跟人去了新加坡。我爸出于感恩和愧疚之心，将他的女儿接到家中。从那以后，我这个傻小子便有了个姐姐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种只会在电视剧里发生的事情把我雷得目瞪口呆，要不是我爸的脸色凝重而严肃，我很难相信这是真的。但是，还没等我从震惊中缓过神来，我爸又说出了另一件他自认为更为惊人的事情：我姐喜欢我，想问问家里人的态度。对此，我妈很高兴，但我爸却坚决反对，因为我爸在把我姐从她大伯家接出来时，她的家人特意说：要好好待她，不要把她当作童养媳（我爸的家乡一直有童养媳的风俗，收养女童在当地是个很敏感的事情），而我爸则承诺：一定不会，而且还要让我姐上好大学，找好工作，嫁好老公。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我爸说这事时用词十分小心谨慎，似乎把他几十年忽悠学生的本事都用在了我的身上，以至于我要非常仔细地听，才能明白他的意思。我很理解他的用心，他无非是想在维护我姐的面子的同时，让我明白问题的严重性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，与第一件事相比，这件事并没有引起我太大的震惊。我的情商不高，但绝不是全傻。我知道我和我姐的亲昵超过了一般姐弟，我也能感觉到我姐看我的目光有时有些异样。如今我爸告诉我她和我没有血缘关系，我自然能猜到这个结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，我对我姐也并非完全没有感觉。当她在图书馆安静地读书时，当她穿着淡青色的围裙在家里忙碌时，当她打扮得容光焕发准备和我出门时，我也觉得她非常可爱漂亮；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当她挽着我的手臂漫步时，当她靠着我的肩头小憩时，当她把刚做好的水果沙拉给我品尝，然后眼巴巴地等着我称赞时，我也感到十分幸福；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当她叫我做这做那时，当她嗔怪我不会欣赏她的新衣服时，当她拉着我的手无休止地逛街时，我嘴里虽然抱怨，但心中总是觉得甜蜜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时我甚至想：有女朋友的感觉可能就是这样吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这些想法只是一闪而过，就像我曾经想吻我姐一样，都是在特殊情景下随感而发的奇怪念头。在我内心，我从未想过让我姐当我的女朋友。这不仅是因为我一直认为她是我的至亲，也是因为我姐的地位特殊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我姐在我心中是一个非常古怪的混合体。在童年，她像照顾我的妈妈，在小学，她像关心我的姐姐，在中学，她像保护我的父亲，在大学，她又有点像需要我呵护的妹妹，而在我的梦中，她则是那个既迷人又令人恐惧的神秘精灵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这样一个姐姐，我一直不知道如何定义和她的关系。我确信，我是很爱我姐的，我也确信，如果遇到危险，我会毫不犹豫地挡在她身前。但这只是因为她是我最最亲近的亲人，这种亲近感是心理上的，它既与血缘无关，也不涉及男女之情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，当我看到有男生追求她时，当我看到我爸妈张罗着给她介绍男朋友时，我虽然也感到有些失落，但还是乐见其成。同样，如今我爸告诉我我姐喜欢我，我依然选择躲在心中的樊篱之后，因为我实在无法将我对她的复杂感情简单地转化为恋人关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，我拒接我姐可能还有更深的原因（也可能是最重要的原因。这是我多年之后才想明白的）。我出生在一个典型的中国式中产家庭。父母都是老师（我妈是舞蹈老师），家庭收入一般，但生活异常稳定。我感觉，我从小到大就没离开过大学。我住的是大学的家属小区，上的是大学的附属中小学，然后又直接考进了大学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我对这种“出门就是学校，回家还是老师和同学”的日子早已厌倦，一心向往着外面的世界。如果我选择我姐，不仅意味着我可能无法走出校门，甚至意味着我连家门都走不出去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在向我爸表明态度后，就想去和我姐把事说清，但我爸觉得不妥。他认为我最好先回避一下，等我姐心情平复后再和她见面。我一想也对，就匆匆赶回了学校（我上的是工科大学，不是我爸的学校）。在路上，我极为惴惴不安，觉得对不起我姐，又不知道将来如何面对她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;果然，在随后的日子里，我们家陷入了极度混乱。我姐基本不回家了，给她打电话也不接，就偶尔回个短信，礼貌性地说她没事（那时还没微信）。我爸妈又担心、又着急，但毫无办法，就整天拿我撒气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我妈一见我就唠叨，说我姐怎么怎么好，我就是瞎了狗眼；我爸则是一脸怒容，一会儿让我去给我姐赔礼道歉，把她找回来，一会儿又让我离我姐远点，赶快滚到深圳去。其实我也很想赶快滚到深圳去，躲开他们无休止的抱怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，就在我满心期盼时，噩耗传来：我师兄创业失败，公司倒闭了。这特么就尴尬了！当初我师兄跟我说得信誓旦旦，我也以为板上钉钉，所以，什么求职、写简历、考研，我都没准备。如今他打包走人了，却把我晾在一边，成了一个刚毕业就失业的啃老族。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，正所谓“一波三折”，就在我快被我爸妈的吐沫星子淹死时，喜讯传来：我以前跟着室友起哄申请的学校居然给我寄来了offer。虽然我当时最想的是上班而不是读书，但出国毕竟也是见世面的好机会，所以我欣然愿往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得知我这回是真的要滚得远远的了，我爸妈对我的态度好了不少。我姐也回家了，开始帮我准备各种东西。不过，她瘦了很多，脸色苍白得没有血色，显得楚楚可怜，而且她又变回了以前那种安静的样子，话很少，只在必要时才说一两句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我姐这个状态让我爸妈非常心疼，每次看到我都是怒目而视。我也觉得很愧疚，想和她好好谈谈，但我每次叫她，她只是“嗯”一声；我跟她说话，她只是默默地听；我看她，她总是把视线移开……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我出国那天，我姐没来机场送我，让我很失望，但好在我爸表现得非常积极，又是帮我拎包扛行李，又是“翻过栅栏去买橘子”，把我感动得够呛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在国外的头几年过得顺风顺水，读书和找工作都没遇到什么问题。没几年我就贷款买入我的第一个房子，当上了房东。唯一美中不足的是，我的感情生活有些磕绊。我当初拒绝我姐时没有任何犹豫，而且事后我还列出了很多理由，让我觉得更是理所当然，但出国后，她突然从我的生活中完全消失了，我还是很不适应，每天早晨在屋中看不到她的身影，心里总是空落落的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我当时以为这只是想家的结果，并没有放在心上。为了缓解心中的寂寞，我决定要认真地找个女朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不得不说，如果只从找对象的角度来看，国外的环境确实比国内好。我在国内读书时，读的是一所工科学校，男女生比例高的让人绝望（可笑的是，我爸还不许我在大学谈恋爱），我在家又总是跟我姐在一起，所以我既没有找女朋友的动力，也没有找女朋友的机会。到国外就不同了，身边的女生一下子多起来，而且各种类型都有，真有一种 “看到整个森林”的感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我刚开始也对这种新环境欣喜异常，先后交往好几个女孩，其中不乏妖娆的姑娘。但我逐渐发现，现实与想象完全不是一回事，不仅那些女孩远不像我想像中那样开放和喜欢冒险刺激，甚至连我自己也远不像我想像中那样开放和喜欢冒险刺激。我少年时的那些憧憬和梦想在现实面前，显得那么不切实际和幼稚可笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于那些女孩，她们基本都比我小好几岁，只是玩玩而已，即便有一两个认真的，也觉得我不踏实，整天想着开公司赚大钱，不是当老公的材料。记得一个说话很耿直的广东妹子在跟我分手时，用她那抑扬顿挫的广普教训我：“俚介果仁也就活以读读书，其他细一概唔会做！”我当时对她的话嗤之以鼻：一个只知道买化妆品、买包包的小丫头片子懂什么！但后来我才发现，她实在是个未卜先知的高人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于我一直找不到合适的女朋友，我开始越来越想我姐，有事没事都会给她打电话。我姐对我的冷战早已被时间和距离消磨殆尽，我们又成了煲电话粥的密友，只是为了避免尴尬，我们都刻意避开双方的感情生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每次和我姐打完电话，我都感到心情愉快，但对她的思念也会变得更加浓烈。我和我姐并没有什么肌肤之亲，最多也就是拉拉手，相互依偎，但这些似乎比我那些干柴烈火的经历更能让我回味。我有一件衬衫，是我看着我姐亲手把它叠好放入我的行囊。每次看到它，我总能想起我姐那双修长的手在上面摩挲的情景，以至于我一直保持它原来的样子，迟迟不愿打开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时我想久了，也会对自己说：干什么要在这里胡思乱想，干脆买张机票，直接回国当面请求她的原谅好了，反正她又不是我的亲姐！但是，每当我出现这个念头，什么“复杂情感”、“人生理想”、“我爸的封建脑瓜”等问题就会纷至沓来，弄得我头昏脑胀。最后，我只能自己安慰自己：别瞎想了，还是先创业再说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于我的创业血泪史，我还可以写一个一万多字的故事，这里就不详细展开骗取大家的同情了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单来说，我先后经历了三次创业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一次，我还在公司上班，只是和几个朋友在业余时间注册了一个公司练练手。因为大家都没太用心，拖拖拉拉混了一年多就关门了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二次是在我工作了几年熟悉业务之后。我辞掉了工作，和两个朋友一起创业。公司刚开始发展得还行，但两年后就在IT Outsourcing的大潮中败下阵来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来我不服输，卖掉房子自己单干，结果这次最惨，只坚持了九个月。然后，我的“幸福生活”就来了。房东、物业、几个员工外加一帮远在马尼拉的菲律宾人（我做的也是外包），每天组团找我要钱，逼得我把能卖的都卖了，最后不得不在加油站和7-11连续上四个多月的夜班，才把窟窿给堵上（当然还有朋友帮忙）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创业失败和长时间熬夜工作弄得我几乎崩溃，当时我经常想，如果我上夜班遇到劫匪拿枪冲进来，我一定不认怂，就上去跟他拼了！因此，有一阵子我对每个长相凶恶的顾客都是怒目而视。不幸的是（或者说幸运的是），我一个劫匪也没遇到，倒是接到了几个人的投诉，抱怨我的intimidating face，其中一人还因为太紧张忘了拿他的chocolate bar。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经历这次失败，我算是彻底歇心，再也不敢做什么不切实际的白日梦，老老实实地重新找工作。讽刺的是，我的新工作的顶头上司居然还是我以前的Team leader（他也跳槽了），但我的同事都已经换成比我小五六岁的年轻人了。这种被啪啪打脸的感觉，现在想起来都觉得酸爽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那段艰苦岁月里，我想的最多的就是我姐，我曾经无数次在想象中向她倾诉我的艰辛，但在现实中我又怎么敢告诉她实情。常言说得好：“自己装的逼，含着泪也要装完。”我自己搞出的这点破事，怎么还敢让我姐和我爸妈担惊受怕？所以，我每次给我姐打电话，都是寥寥数语就赶快挂断，生怕言多语失露出破绽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到我再次找到工作，我才有了点底气，盘算着一放年假就回国，到时再向他们讲述我的传奇经历，顺便说服我姐也来国外发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，就在我还在做着合家团圆的美梦时，我妈的一个电话就把我踢回了血淋淋的现实：我姐要结婚了，让我回去参加她的婚礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我刚接电话时就感觉有人在我头上重重地打了一棒子，脑中瞬间一片混乱：我姐不是一直没找到合适的对象么，怎么这次一下子就要结婚了？由于我一直处于懵圈状态，我妈絮絮叨叨地说了老半天，我都没有做出什么反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我一放下电话，就立刻感到不对劲，心口似乎被人戳了了个洞，然后一点点扩大，那种感觉不知道是手撕还是刀割，身体也开始发飘，晃悠悠地有些站立不定。长久以来，我一直以为我和我姐会像其他姐弟一样，终将各自成家立业，所以，尽管我每天都在想她，却总不愿意面对她，甚至在我重新安定之后，我想的还是“从长计议”，而不是认真考虑如何解决我和她的问题，可如今我姐真要嫁与他人，我才意识到大祸临头，我生命中最为珍贵的东西正要离我而去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在屋中抓耳挠腮、坐立不安了好久，终于又抓起电话，向我妈确认情况。可是，这个电话不打还好，一打更让我绝望。我妈说，我未来的姐夫是我们的师兄（我爸教过的年长学生都是我们的师兄师姐），比我姐大三岁，也在大学工作，为人非常踏实稳重，好学上进，前途一片光明，而且他对我姐特别好，已经追了她两年多，现在总算是功德圆满要结婚了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我妈的话让我的心一次又一次地往下沉，但我还是有一丝侥幸，死抓着电话不肯放下，不停地问东问西。最后，我妈被我问得警觉起来，很严厉地警告我：千万不准犯混，千万不准再对我姐有什么想法，我已经对不起我姐一次，这次决不能再破坏她的好事！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我妈的警告就像那年流行的冰桶，冰凉刺骨地浇灭了我的所有希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是呀，我已经对不起我姐一次，我还有什么资格干涉她的事情？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么多年，我交了一个又一个女朋友，我还有什么资格对她有想法？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么多年，我在国外瞎折腾，未曾为她付出一丝一毫，未曾给她任何希望，如今她终于找到自己心爱的人要结婚了，我还有什么资格不愿她嫁人？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么多年，我只想着自己的感受，只想着实现自己那些可笑的梦想，却丝毫没有考虑她的情感。明明知道她会伤心欲绝，却残忍地拒绝她；明明天天想着她，却不敢向她表达；明明想和她朝夕相伴，却逃得和她远隔天涯。在她寂寞时，我没有陪伴她，在她伤心时，我没有安慰她，在她遇到困难时，我甚至没有给她一个可以依靠的肩膀。像我这样自私怯懦的人，还有什么资格扭捏作态，为她嫁给别人而难过心痛？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些想法让我浑身冰冷，万念俱灰，但心中的痛却挥之不去，如同钝刀一般剜割着我的每一寸神经。我想哭，但眼睛涩涩的，没有一滴眼泪，我想砸东西发泄，但手臂软软的，没有一丝力气……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那晚之后，我就像一个被判了死刑的囚徒，明知道自己厄运将至，却毫无办法。我请假、订机票、买礼物……一点点地把自己脖子上的绞索收紧，一天天数着自己的死期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;终于，我在婚礼上见到了我姐，她还是那么年轻漂亮。她穿着洁白的婚纱，笑盈盈地站在她的恋人身边，一双没有眼镜遮挡的大眼睛明亮而迷人，里面满满都是幸福的光。这种眼神是那么让我熟悉，又是那么让我陌生，它曾经属于那个倚在我肩头的女孩，如今却挂在别人新娘的脸上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是夜，我枯坐在我姐人去屋空的房间，在悔恨和回忆中昏昏睡去。迷离之间，我似乎又走入了我少年时的幻梦，只是梦的色调不再幽暗诡异。柔和的阳光照在嫩绿的草地上，五彩斑斓的蝴蝶在花间飞舞，一切都显得那么静谧祥和。我转过一片花丛，看到了那个让我魂牵梦绕的美丽女孩，她穿着白色的长裙，静静地坐在我前面不远的地方，微笑着看着我，目光清澈而安详。这个场景让我迷恋陶醉，又自惭形秽，我不敢张口喊她，只是痴痴地和她对望，希望就这样永远不要醒来，直到地老天荒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是，我还是醒了，陪伴我的，是满脸的泪水和清冷的月光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年后，我已经娶妻生子，对我姐的情感也已经化为我内心深处的美好记忆，而我姐则成了一个幸福的少妇，每天像只勤劳的燕子为她的丈夫和女儿忙忙碌碌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天，我看她打扮得很漂亮，就问她：老姐，你戴美瞳这么好看，为什么当年就突然不戴了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我姐被我问得有些不好意思，笑了笑说：当时我以为你不喜欢。&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;读之前觉得应该是姐弟之间打闹之类的狗血剧情吧，顶多是俩人背着父母乱伦之类吧&lt;br/&gt;但是看到最后两句：&lt;br/&gt;一天，我看她打扮得很漂亮，就问她：&lt;span&gt;老姐，你戴美瞳这么好看，为什么当年就突然不戴了？&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;我姐被我问得有些不好意思，笑了笑说：&lt;span&gt;当时我以为你不喜欢。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;感到莫名的心酸&lt;br/&gt;哎。。。。。。&lt;br/&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;此情可待成追忆，只是当时已惘然。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2019 16:00:57 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462128.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[博海拾贝0311]我真的猜不到最后是这种发展</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3461234.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3461234.html</guid>
<description>&lt;table readability=&quot;1&quot;&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;3&quot;&gt;&lt;td readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;博&lt;/span&gt;     &lt;span&gt;海&lt;/span&gt;    &lt;span&gt;拾&lt;/span&gt;    &lt;span&gt;贝&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;9&quot;&gt;&lt;span readability=&quot;18&quot;&gt;&lt;br/&gt;【1】三月&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/48d84e6fly1g0rpilnqs9j21900u07wi.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2】我真的猜不到最后是这种发展…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws1.sinaimg.cn/mw690/69bbca83ly1g0s24om09uj20ee1vowj1.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【3】溜了溜了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws1.sinaimg.cn/mw690/69bbca83ly1g0s2833igpg20dc0dcx75.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【4】海底火影&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/69bbca83ly1g0s29t5msdg20dc07ikjt.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【5】就是这么拽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/006MYW9dly1g0infx9ivhg30800e5e81.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【6】我的宠物！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/006MYW9dly1g0ingbrzw7g306o06oe84.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【7】我的脸像吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/006MYW9dly1g0ing74mz9g308h0af7mt.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【8】输了谁下锅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/69bbca83ly1g0s2usdkffg208c0b4qv8.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【9】超级会玩了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/0073ob6Pgy1g0s2iko1f6g306406fe0p.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【10】流水鸡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/large/006g87eSgy1g0s151dydgg30a00a01kz.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【11】炸&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/0073ob6Pgy1g0rzxmlc63g30dc0dcnph.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【12】并排是什么鬼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/large/6b28c23agy1g0rzdtbiojg20c00k07wx.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【13】撸&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/large/81fa7475ly1g0ryw47yceg204u08mhdz.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【14】厉害了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/large/4910ad9bly1g0rx7tcekgg208k0aox70.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【15】启动新副本&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/mw600/0073ob6Pgy1g0rtwnrhxsj30c80act9c.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【16】洗滑稽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/large/0067qBuBly1g0rtvrz86vg308w08wqv6.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【17】走着走着你就没了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/0073ob6Pgy1g0rt3gwshtg30b404ye81.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【18】一支穿云箭，小怪兽梦里来相见&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/large/0066t44uly1g0qeq2bw04g309h0gtnpr.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【19】像极了爱情&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/0073ob6Pgy1g0rsgf8dcqg306s0a07wm.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【20】冲浪碾到鲨鱼囧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/large/88c184bcgy1g0rqech5amg20b40b4x6t.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【21】武林高手&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/large/00745YaMgy1g0rq3f0uvpg30b40b4x6p.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【22】身体素质好&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/large/00745YaMgy1g0rq3ctx0mg30ci0c6qv6.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【23】不敢动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/large/00745YaMgy1g0rq384ckug30ci0cix6q.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【24】柔软&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/large/00745YaMgy1g0rq32ewojg30bo07eu0y.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【25】真好玩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/large/00745YaMgy1g0rq1u0tvug30dw0af1kx.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【26】说明钱滚钱的道理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/large/00745YaMgy1g0rq258kg0g30dw07u1kz.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【27】神龙摆尾&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/0073ob6Pgy1fz0eock0qcg30ao0aox6x.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【28】被脚踏车超车了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws3.sinaimg.cn/large/006g87eSgy1g0rnztsg0lg30a00hqhdv.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【29】老兵&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/large/591aa0a1ly1g0rnoizt91g20a00gq4r7.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【30】分享图片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/large/0076BSS5ly1g0rs7khkysg30hs0a0hdv.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;hr/&gt;&lt;br/&gt;&lt;span&gt;&lt;marquee scrollamount=&quot;3&quot;&gt;感谢阅读&lt;/marquee&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;---- 摘自各种网站，看过勿喷。内容纯属娱乐，请勿认真&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 08:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3461234.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[乐哈天] 兄弟告诉多少次了，不要捅马蜂窝</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3461890.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3461890.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;[1]溜了溜了，再见再见~&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17192115.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[2]谁搞破坏，谁负责&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17192388.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[3]真服了你们的创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17192531.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[4]萌和蠢的区别&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17192623.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[5]兄弟告诉多少次了，不要捅马蜂窝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17192864.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[6]要啥越野车？地球上还没有我五菱过不去的坎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17193071.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[7]春光灿烂的猪八戒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/1719302.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;    [8]妹子你一张嘴我就知道，你会火~！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17193294.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[9]喏，换你舔我的脚了~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17193492.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[10]想要把照片拍得美美的没有那么容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17193423.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[11]大哥，霸气&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17213233.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[12]单身狗骑的下场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17213343.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[13]厉害了我的哥，低调奢华有内涵&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17213450.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[14]谁兴起的，用挖掘机跑步&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17213799.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;    [15]朋友家祖传的明代鸡缸杯，听说价值上亿呢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17213813.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;    [16]还好没人看到。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17213941.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[17]本来想去按摩，结果我的腰快坏了...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17214010.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[18]狗子：你看你们修的什么路，豆腐渣工程啊，害得我深一脚浅一脚的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17214180.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[19]你们再等等，我就吃完了 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17214319.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[20]对方不想让路！并向你扔了一条章鱼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17214450.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[21]你俩叫半天到底打不打啊，不打我来&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17233230.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[22]爸妈：“跟叔叔阿姨们说再见”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17233461.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[23]&lt;strong&gt;卧底当太久了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17233693.gif&quot;/&gt; &lt;strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[24]原谅我不厚道的笑出声了哈哈哈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17233895.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[25]这就叫卖了还帮着数钱！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/17233921.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;   &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 08:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3461890.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>尖锐湿疣的治疗过程。</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462621.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462621.html</guid>
<description>&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;引用第22樓老老老老猫於2019-03-13@13:04:37 13:04發表的  :&lt;br/&gt;先用激光全部打掉（有10多个点），然后在复发的地方涂派特灵，几百块一瓶，不要相信他们所谓的周期治疗，什么稀释，直接原液用竹签弄一点点涂在复发的疙瘩上，每天两三次涂完晾干（根据工方便程度），不要沾染到其 ..&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;确定不是自己，哼哼哼</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 08:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462621.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]在SZ环保场把技师给干了</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462272.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462272.html</guid>
<description>&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;span&gt;周末供应商请吃饭，晚上喝酒喝到10多，到店里快11点了，然后提前在出租车里面就发微信问她在加班没，那个技师也算是我的老熟人，服务绝对到位，会给你按摩全身胸推，然后舔全身，然后口爆或者磨棒出来，我一个月至少去找她一次，之前一直都不肯让我干，之前有次插进去了一点她还跟我生气了。&lt;br/&gt;那天喝了7两酒，正常服务做完了，然后给我口一直口不出来，乳交，磨棒，各种招式用遍了，还是出不来，然后我就说那我给你舔一下吧，就开始舔她的胸，我的鸡巴也是一直磨她的妹妹，然后她温柔的跟我说让我快点，快到钟了，我说那就加个钟，她去操作了一下，回来我继续舔她。&lt;br/&gt;我一直在舔她的奶头，下面也一直想攻进去，舔了几分钟发现她主动起来了，配合磨我的鸡巴，然后她说受不了了，想干了，我还挑逗了她半天说不给干，她担心部长过来看到了，还说要到墙边去干，后面把她草爽了，彻底放开了，贼主动，各种姿势各种体味，干估计都干了十几分钟，无套干，真是爽，水也多，妈的床单都湿了一大片。&lt;br/&gt;她说要射的时候拔出来射，我说好，后面是在忍不住，我射得差不多了才拔出来在逼上做了做样子，然后问我没射里面吧，我说不知道，应该没有，估计她回去就吃药了。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190312/22574779.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/22574779.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190312/22580431.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190312/22580431.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;左边是她，也还行吧。&lt;br/&gt;为了保护技师，这边不会透露她所在的场子和号码，部长发现了她会被辞退的，希望各位聚聚理解。&lt;br/&gt;只是给大家分享一下快乐，各位看看就行。&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被穿西装的汪在2019-03-13 10:29重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2019 16:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3462272.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>