<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>我这是阳痿了吗</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3751504.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3751504.html</guid>
<description>&lt;h4&gt;我这是阳痿了吗&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;小弟自打初中就开始撸管，处男之身也丧于当时的市区红绿一条街小姐姐那里。时至今日谈过几个小女友，都推倒过。最近开始找片子看只求精品，喜欢那种娇小可爱的类型。&lt;br/&gt;现已单身2年没钱结婚和女票拉拉扯扯几个月一炮，半年前女票不在身边耐不住寂寞跑去开开荤，到了地方脱掉裤子15分钟竟然没硬起来，临走还被小姐姐嘲讽一番，以前是看到妹子直接能硬的捂住裤裆走路，现在竟然硬不起来，心里面是想草翻小姐姐的但是就是没反应，妹子拿住二弟在阴道那里强塞都进不去。。。甚是尴尬&lt;br/&gt;中间跟舍友吐槽过这件事情，舍友说是不是小姐姐目的单纯直接开干没有情趣，吸取了教训前一阵子又找个了洗浴中心，钱给多了就是不一样，上来就被妹子舔的不能自已，从胸口舔到蛋蛋，蛋蛋和鸡鸡被一顿猛吸瞬间感觉自己硬的可以，当下把小姐姐翻倒在身下就是一顿抽插，干了大约3分钟左右妹子说换个姿势让我从后面进去，可谁知就是这短短的几秒的时间，又他妈的软了。。。然后妹子再舔再硬，在躺下再软。。。&lt;br/&gt;完事回来撸管又能正常勃起。。。&lt;br/&gt;咨询下各位大佬我这是什么问题？怎么解决啊？&lt;br/&gt;1.阅片无数只求精品。妹子钓不起来我的兴趣？&lt;br/&gt;自我感觉这个可能很小，毕竟以前不管是女票还是街口的小姐姐，我都能给干的嗷嗷叫&lt;br/&gt;2.就是阳痿了&lt;br/&gt;咋整啊这是？&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 01:01:05 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3751504.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[美术世界]大卫石膏像素描精选</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3751790</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3751790</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;大卫石膏像素描精选&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;span&gt;许多人认为徐冰的《大卫》无人再超越经典，&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;span&gt;但是不久之后，年仅18岁的喻红就凭借她的《大卫》超越了前人36年了，&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;span&gt;无人能再出其右！&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;span&gt;1966年出生，1980年进入中央美院附中，1988年进入中央美术学院油画系，&lt;br/&gt;1995年毕业于中央美术学院油画系读硕士研究生班，现任教于中央美院油画系。&lt;br/&gt;喻红在十八岁考入中央美院，大学一年级的第一张素描习作《大卫》，便刊登上全国高校美术教材的封面&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20191218/22521815.jpeg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20191218/22521815.jpeg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20191218/22460394.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20191218/22460394.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20191218/22462398.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20191218/22462398.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20191218/22463294.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20191218/22463294.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20191218/22463735.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20191218/22463735.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20191218/22464472.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20191218/22464472.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20191218/22465799.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20191218/22465799.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20191218/22470327.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20191218/22470327.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20191218/22471132.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20191218/22471132.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20191218/22472198.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20191218/22472198.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20191218/22473062.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20191218/22473062.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20191218/22480525.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20191218/22480525.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20191218/22481367.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20191218/22481367.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20191218/22481944.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20191218/22481944.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20191218/2248358.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20191218/2248358.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20191218/22485391.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20191218/22485391.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20191218/2249218.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20191218/2249218.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20191218/22494882.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20191218/22494882.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20191218/22500570.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20191218/22500570.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20191218/22502739.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20191218/22502739.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20191218/22504560.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20191218/22504560.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 01:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3751790.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>一次狗屎运式的约炮</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3751448.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3751448.html</guid>
<description>    在游客终结群上岸小半年了，最近才混到了10威望，也来分享自己一个故事。&lt;br/&gt;    本人从小就是老实孩子，长大后对男女之事也是启蒙晚。到了后来虽然生理上渴求，但现实中还是遇到女生就犯怂的怂包。现在回想起来，大学没有抓住机会好好享受，真是罪过。今年的国庆，无聊在TT上匹配了一个妹纸，随便聊了几句就加了微信（本人撩骚水平真的烂，没抱什么希望）。没想到妹纸主动发来了语音聊天，我也就顺着接了。撩骚嘛，虽然技巧烂，还是得往上面引导。妹纸非但不反感，还很大方地什么都讲，历任男友大小，使用感受，情趣内衣什么。就这样，当天晚上就直接视频了&lt;img src=&quot;http://www.viidii.info/web/images//post/smile/default/redface.gif&quot;/&gt;。&lt;br/&gt;    语音的时候就已经聊得很嗨了，视频当然得看看奶子了&lt;img src=&quot;http://www.viidii.info/web/images//post/smile/default/mrgreen.gif&quot;/&gt;。一开始妹纸还只是快速地露两下，后面直接开始揉了。到最后自然变成了视频爱爱了，我就在客厅沙发上，露出我的小兄弟，妹纸则一直对着她的胸，然后自己揉下面，说一些骚话。这也是我第一次跟人磕视频炮，说来说去也无非只会“骚逼”，“你的奶子好白”这样的话，但真的很刺激。最后她到了，但我没想射。挂视频没多久，合租室友回来了，不知道是刚回来还是在门口站了会，尴尬。（不过还是奉劝大家，不要在网上露脸跟人视频磕炮，很有可能被对面的人发到网上，我事后也有点担心，不过还好没中招）&lt;br/&gt;    就这样，开始跟妹纸每天打得火热，后来也了解到，妹纸刚分手，看了我照片觉得还不错，而且她本来就是个特别骚的人，跟男友分手原因也是跟别人撩骚。当然，骚不是个贬义词，至少对我来说不是。妹纸给我的感觉不仅骚，还有点天真可爱。我一向不喜欢傻白甜的女生，但这个妹纸不是。因为鞭长莫及，我突然就有点想千里送16cm了。其实我还没有真正意义上约过炮，性经历也非常少。而且我觉得妹纸对你的热度可能就这一阵，不好好把握以后就凉了。以前就有一次，同一栋楼的小姐姐。晚上出门健身，在电梯里遇到。小姐姐主动问我在哪个健身房，说了几句，出了电梯我走得比较快。小姐姐还小跑着追上我加了我微信。但是我真的是在网上日天日地，现实中害羞得不行，也不怎么会撩骚。小姐姐应该比我大几岁，可身材前凸后翘，看她朋友圈发的健身照漏出的胸，我都幻想他的教练肯定操过她。后来没怎么聊天，再找这个小姐姐，人家就不怎么搭理了。&lt;br/&gt;    也就是这些以往的经历，再加上好像有一年都是自己过性生活了。那个时候就准备千里送屌了，我在广东，妹纸（以下简称Y吧）在江苏，晚上查了下高铁和飞机。跟Y聊天的时候问了句，我去找你怎么样。妹纸也很开心，觉得有人为了她这么远跑过去，还老是担心我放她鸽子。于是就趁机票便宜的时候定了飞机票，临近买票，买了最早的一班，便宜。大早上5点多就起来赶往机场了。路上我也担心过，对方是骗子怎么办，我会不会有去无回了。但是这么些天聊下来，感觉真实性大一点，而且是在酒店里，有什么问题也好想办法。&lt;br/&gt;    来之前我也是做了些准备的&lt;img src=&quot;http://www.viidii.info/web/images//post/smile/default/redface.gif&quot;/&gt;。毕竟谁不想第一次就征服对方，况且我还一年没有实战了。于是在Youtube上观看了清水健6个动作和东尼大木分享实战经验。觉得还是清水健老师的课听完受益匪浅，东尼大木讲的是啥。6个动作后面也用上了5个，尤其是火车便当，真的，之前如果担心自己体力不够的兄弟，可以看一下他讲的技巧。实战的时候，成就感满满，而且这个姿势后面也是Y最喜欢的。至于为什么我只用了5个，最后一个大家可以自己去看看，你们感兴趣可以试试&lt;img src=&quot;http://www.viidii.info/web/images//post/smile/default/wink.gif&quot;/&gt;。&lt;br/&gt;    即使看了这个，心里还是没底，毕竟卖家秀跟买家秀的区别我还是知道的。所以我来的时候还带上了之前买的阿三兄弟的双效片。其实我是有点纠结的，因为之前有一次，因为担心自己表现，喷了点喷剂，喷一点感觉没效果，就又多喷了点，结果麻了，人家怎么给我口都是软的。最后不仅黄了，还弄得人家觉得我不行。但是想了想，反正Y还没有来，随机应变吧。于是我就用钥匙把一粒弄开，吃了半粒，然后喝了好多水。&lt;br/&gt;    我刚下飞机是10点多，坐机场大巴到酒店是12点左右。Y一路上都在问我到哪了，仿佛我才是那只煮熟的鸭子。等我到了酒店Y一直想过来，我不停地让她迟一点来，说自己太困了，先睡一会。那会一个是药起效需要时间，一个自己确实路上没休息好，想睡一觉等会好好表现。后面Y非常体贴地让我好好睡一会，她3，4点再过来。于是我冲了下凉准备睡一会，但是...我躺在床上一直入睡失败。就是那种你明明累了，但就是睡不着的状态。我想可能是新环境的原因吧。不知道什么时候，我就感觉自己脸烫烫的，头还有点晕。可能是没休息好还是药副作用的双重效果。反正就有点不舒服，跟感冒一样。我就起来喝水，然后继续入睡失败。&lt;br/&gt;    没一会时间就过去了，2点半的时候Y发消息问我醒了没，她准备出发了。我能说我一直没睡吗，但一直推脱也不太好，我就让她过来了。反正睡不着，索性我就再看了几遍清水健老师的视频。想了一下待会该怎么操作。不到3点，Y说到了楼下，我就下去接她，Y还很贴心地带了两杯奶茶。见到面的时候，我自然地把她搂着上了电梯，她说我果然是那种白白净净的男生，问我对她感觉怎么样，我说很可爱。的确，Y本人颜值不错，跟照片只是差了层滤镜，身材娇小，的确是可爱类型（但我更喜欢胸大的）&lt;br/&gt;    放下东西，Y就主动坐到了床上，我自然不能太被动，上去亲了一会，她就开始自己脱衣服。我稍微做了点前戏，亲了亲奶子，就摸到了下面。Y说自己姨妈还没走干净，不知道有没有血，我看了下，应该没有问题。我就用自己的大兄弟开始蹭她的洞口，Y开始浪叫，就像之前跟她视频一样，还没怎么样，演员就已经就位了。我没有想过不戴套，但是Y扶着我的大兄弟进去的时候，我想前面不戴应该也没有问题（后面真是有点后怕，万一中招呢，而且Y生理期刚过，还是奉劝大家戴吧）。但是插了一会，Y浪叫了没多久，我就发现好像有点血了。拔出来发现有点血丝，不是流血那种，就是有点点红，然后我就去洗了下。Y说没有关系，让我戴上套就行了。但这个时候，问题出现了...我硬不起来了。。。前面说过了，因为没休息好(大概没睡到5个小时，飞机上我还耳朵疼），这个时候再加上药的副作用，我有点不太舒服。一开始刚接到Y因为太紧张刺激,所以也没什么问题，中间这个小插曲之后，我没有了前面那种刺激，莫名其妙硬不起来了。Y就开始跟我小闹，说我刚才一直不让她来，是不是约了别的小姐姐，是不是她不够诱惑什么的。我就解释说因为没睡好，晚上一定好好补偿她。还好Y没有直接走人，不再闹了。我趁机去了卫生间洗澡，撸了撸，发现还是能硬的，只是没那么硬，谢天谢地。&lt;br/&gt;    晚上出去吃了个饭，走了走，感觉好多了。那时候飘了点雨，有点冷。等红绿灯的时候，我就从后面搂着Y，鸡巴硬硬地贴着她的屁股，旁边的路人也只是看一眼就过去了，有点刺激。到了酒店就开始大战了，Y这个人湿得很快，我基本不用什么前戏，就能进去。但她不让我全插进去，一直说裂开了，痛痛（原话，我学不来）。我也只能九浅一深，偶尔用力顶到头，Y就浪叫大一点，痛痛。在床上试了清水健老师的几个动作后，我让Y来到了床边，张开抬起双腿，插了进去。然后让Y抱着我的脖子，上半身紧紧贴着我，把她抱了起来。开始了火车便当，也就是俗称的抱操。我边走边着Y，走到了镜子前。我身高175，120斤，Y大概158，90斤左右，抱操起来并不费力。成就感满满，内心无比感谢清水健老师。Y让我换个方向，说她想看镜子里她被我草的样子。然后开始表演叫得更卖力。大概爆操了5，6分钟，我把Y放下，让她对着镜子后入她。我后面插着她的屁股，看着镜子里她的奶子晃来晃去，真的觉得这个画面太爽了（可惜当时没有录下来，刚开始我也不好意思提录像）。我还让Y到门边后入她，想把门开一点，让走廊里回荡Y美妙的淫叫声。Y害怕，就只在那操了一会，说还是到床上。最后在床上正面冲刺Y，七八分钟左右，Y啊啊啊地大叫，然后就只剩喘气了。我停下来，Y说不做了，说被我操得一个月都可以不做了。其实Y那会也不是高潮，她说她从没高潮过。但就像之前跟她视频一样，她会有一个点，到了之后她就像满足了，不需要了，我也不知道这是什么。我不是个执著于一定要射的人，既然女伴说满足了，我刚才也一直都爽。射不射也不强求了，而且我真的没有想射的感觉。事后看看时间，居然过去了一个小时。在这之前，我的最高记录是半小时左右。&lt;br/&gt;    接下来的几天，就跟Y一直呆在酒店里，叫外卖，打游戏，做爱，偶尔也出去逛逛，买点东西。Y来的时候带了我让她带的情趣内衣，我很喜欢，我不喜欢女人脱光光了做爱。任何事情脱光光了就会让我失去兴趣。Y自己最喜欢女上，她说自己活很好，大概也就是会这一招。她不会口，也不会舔你，但我也可以接受。她坐在上面自己摇的时候是真的会的，不是上上下下的那种，有点画椭圆的感觉在摇。我最喜欢这个时候抓她的奶子，或者起来啃一口。看着一个女人在上面为你辛勤劳作，一对奶子晃来晃去，谁不沉醉其中呢。这个时候我提出来能不能录个视频，保证不漏脸，录完给Y检查。Y 答应了，后来知道其实她也跟别人录过。所以也就有了下面几张图。我们当时住的是公寓式的酒店，一层楼，我们窗外是洗衣机和晾衣服的，时不时都有年轻男女在。我故意拉开一点窗帘，想着给大家一点福利。也不知道有没有人在偷听偷看（其实大家可以看得出来，我有点喜欢暴露和淫，不是绿）&lt;br/&gt;    关于Y的骚，还有一件事，我们有天晚上，去一个广场看水灯表演，人很多，大家都男男女女挤着。我们前面是一个比我们一点的男性，因为太近了，我看到了他的微信聊天，是个舔狗。我就想着既然他舔不到他的女神，那我就补偿一下他好了。我就故意把Y往前挤，那时候因为人挤人太热了，Y就把外套脱了，里面就一件有点单薄的裙子。Y的胸部贴到了那个人身上，我跟她解释说太挤了，Y也没有说什么。被一团柔软贴着，前面的哥们侧过头看看了Y，又看了看我，也不敢动也没走开。前面说过Y的颜值不错，这哥们不可能看不上。我看这哥们不敢动，我当然得帮他一把，我就偷偷摸了一下他的腰，他回头看了一下，我和Y都没反应。又回过去了。我又摸了一把，这次他没有回头，我还想再摸一下的时候，我发现他开始慢慢移动肩膀，贴在了Y的胸上。Y自然察觉到了，但是当时人太多了，加上我紧紧抱着她的肩膀，她没法转到，只能作罢。过了一会，Y的脸色有点不自然，我才注意到，那哥们不仅肩膀一直蹭Y的胸部，下面的手也在下面乱动，我鸡巴立刻硬的不行。我调整了下位置，贴近了她的臀沟。这小妖精感受到了我的坚硬，竟然开始小幅度地扭动屁股，过了一会居然用手摸我的裆部。这谁受得了，我平时就不爱穿内裤，我索性把拉链拉了下来，引导她的手握住了我滚烫的鸡巴。我看了看周围，大家都在看水灯表演没有人注意到我们，我们前面那个哥们注没注意到我不知道，但管他呢，我都让他这么爽了，他还敢怎样。（其实除了我们，我看到我们旁边一对情侣，男生看似从后面抱着女生，但手却放在了胸部，一直在摸，女生不好意思，轻轻打掉几次。那个女生有点微胖，胸很大，让我着实羡慕。看来喜欢刺激的男的不止我一个)&lt;br/&gt;    我在这里感谢一下前面的哥们，不知道他到底用了什么技巧，在如此艰难的条件下，把Y摸得面红耳赤的。表演还没结束，Y就说她想上厕所，硬要拉我走。我这还没享受够呢，但没有办法，只能拉上拉链，挤出了人群。结果后面我跟Y进了同一个厕所&lt;img src=&quot;http://www.viidii.info/web/images//post/smile/default/redface.gif&quot;/&gt;。Y拉着我走到了残疾人士专用的洗手间，我顿时明白了啊。看了看周围没人，进去把门一反锁。Y就亲了上来，边亲边脱我的裤子，然后说：“操我”。于是，一个卫生间里就出现了四只脚......那一次真的太刺激了，我一边享受Y的小穴紧紧包裹着我和她隐忍的声音，一边担心表演结束会有很多人来上厕所。于是我开始猛烈地冲击，每一下都插到最深，Y只能捂住自己的嘴，发出呜呜的声音。我想这时候如果门口有人，一定能听到里面响亮的啪啪声。还好那一次，直到我射完，都还没有散场的人潮过来。&lt;br/&gt;    跟Y现在还有联系，她偶尔会发她发骚的视频，但我们很少聊天了，希望以后还有机会再续露水情缘。&lt;br/&gt;    第一次发帖，如有问题，请管理多多谅解。献上Y女上摇晃的图片。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/12/17/1d47de55c06451ea7.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/12/17/269d7ba018d630eb0.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/12/17/350df27a77989e2c7.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/12/17/4f31b98addf2f6af5.png&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被座下一小白龙在2019-12-18 18:15重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 01:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3751448.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>找卖家发的性用品无码图，顺便问个帖。[9P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3751730.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3751730.html</guid>
<description>前段时间看到两个帖，说的是把自己的阴茎用了个什么产品，做成自己的假阴茎出来。翻了很久都没翻出来，有两个帖，有人关注过吗？有的话，发下帖子链接。有两个带图片的帖子。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://upload.cc/i1/2019/12/18/G3uMBm.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://upload.cc/i1/2019/12/18/V0liNy.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://upload.cc/i1/2019/12/18/aOL0EF.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://upload.cc/i1/2019/12/18/mkilXs.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://upload.cc/i1/2019/12/18/xlmL31.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://upload.cc/i1/2019/12/18/Npveo0.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://upload.cc/i1/2019/12/18/l5Zdmj.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://upload.cc/i1/2019/12/18/iS2tM9.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://upload.cc/i1/2019/12/18/gidqrm.png&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被一一一二在2019-12-18 21:42重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 01:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3751730.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[遗闻轶事20191219]一次野餐引发一场和平革命――柏林墙倒塌三十周年</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3752122.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3752122.html</guid>
<description>      笔者1985年在西德大学担任科研助教，首次去西柏林与东柏林旅游，一墙之隔恍如隔世。1990年柏林墙倒塌、但两德（及货币）还没有统一，笔者又去东、西柏林，东德气氛完全变了，大家充满憧憬，但也充满迷茫。现在，东、西德之间至少在经济上、生活上、城市形象上已经没有区别了。——奥地利、卢森堡以前都是德国诸侯国，奥地利国王还担任德国皇帝几百年，卢森堡国王（大公爵）迄今还是德国拿骚家族，但它们都无所谓统一，人民获得民主与自由才是更重要的。&lt;p&gt;      其实，西德从来没有认真想过要两德统一，更不会无原则地去追求两德统一。根据西德基本法（宪法），两德统一的前提是西德与东德双方都必须同样是自由民主政体（同质原则，homogeneity principle），即民主的西德断然拒绝与专制的东德统一。甚至，东德共产党希望与西德的社会民主党建立伙伴关系（历史上是姐妹党），也被西德断然拒绝，认为东德共产党的专制行为本身，就是反社会主义的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      事实上，二战后的德国并没有两德分离，1945年的波茨坦会议上，美、英、苏还在讨论战后德国怎么办，至少德国还在使用共同货币。结果，1947年6月美英法战区的西德主动提出与苏占区的东德分道扬镳，即西德首先推出仅仅适用于西德的西德马克（两个不同政体的地区不可能公用一个中央银行），迫使东德只能推出东德马克，于是东、西德货币和政权分离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      但东、西德之间是没有国界线的，老百姓可以互往，甚至住在东柏林，在西柏林上班，战后两地的经济也相差不多。但没想到东德的政治环境与经济环境越来越差，尤其是1953年6月17日东德发生过一场席卷全东德的公民反专制抗议，苏联出动坦克上街镇压，于是东德民众开始成批地逃往西德。为了阻止逃往潮，1960年东德政府不得不筑起柏林墙——俗称柏林墙，其实建在整个东、西德的边界上。于是，两德完全分裂了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      历史有许多偶然，偶然的背后深藏了历史必然。一次野餐引发的连锁反应，居然出乎意料地引发东德政权大地震，铜墙铁壁的柏林墙轰然倒塌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;铁幕下的野餐聚会&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;      第二次世界大战后的匈牙利要求退出华沙条约，外交上成为像瑞士、奥地利那样的中立国，政治上建立多党竞选的民主制度，结果被苏联出兵镇压，总理纳吉被判死刑，此为1956年匈牙利事件。尽管如此，匈牙利一直是当年东欧阵营中的异数，早在20世纪60年代末，就开始逐步实现政治与经济的开放政策，如引入适量的私人经济，有限制的出境自由。到80年代形成了党内改革派，党内通过内部决议，要将匈牙利的政治与经济制度逐步向当时西欧的欧共体看齐，1980年将市场价格政策与国际接轨，1982年加入国际关贸总协议WTO，并于1988年经济改革派当政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      这时，苏联戈巴乔夫宣布废除了勃列日涅夫政策，即通过华沙条约来军事控制和干涉东欧各国政治。而且向匈牙利共产党保证，不会再重演当年“匈牙利事件”时苏联出兵干涉别国内政。于是，匈牙利党内改革派马上与党外的“匈牙利民主论坛”联手而形成第一个合法的反对党，接着社会上又涌现了许多反对党。1989年1月，共产党在党内压力下同意在匈牙利实现多党制，与反对党的圆桌会议上共同讨论宪法修改，并定于同年9月举行全民大选——匈牙利就这么完成了一场“无声的革命”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      转变中的匈牙利希望突破东西方冷战的铁幕，至少减少敌对气氛。匈牙利的邻国就是奥地利，在第一次世界大战前，奥、匈还是一家——哈布斯堡家族的奥匈帝国。1987年匈牙利总司令向中央提出，取消两国边境上架设的铁丝网报警系统。因为常年失修，铁丝报警系统遇上风雨、雷电、甚至小鸟飞过都要乱叫，以至边境士兵听到报警都懒得出去巡视。华沙总部（苏联）不愿出钱重装，自己安装要耗费昂贵的外汇，所以还不如拆了。1989年6月底，奥、匈两国外长相会在两国边界，两人亲手用铁钳剪断铁丝网，象征性地要将东西方冷战的铁幕剪出一个小洞，该消息及照片成为轰动世界的头条新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      无独有偶，西欧社会的欧洲化运动刚好如火如荼，其中推动欧洲化运动最悠久的民间组织是“泛欧洲联盟Paneuropa”，创建于一次世界大战后，著名会员有爱因斯坦、托马斯•曼、戴高乐、蓬皮杜、阿德纳等，而1973年到2004年的主席刚好是欧洲议会议员奥托•冯•哈布斯堡（Otto von Habsburg）。哈布斯堡是当年奥匈帝国皇家哈布斯堡家族的掌门人，名义上迄今还是奥匈帝国现任皇帝，他父亲还是真皇帝。他女儿娃尔布佳（Walburga Habsburg）年仅14岁，就在慕尼黑创立“欧洲青年”协会，投身于欧洲统一运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      或许出于奥匈帝国家族的历史包袱，哈布斯堡对匈牙利情有独钟，在欧洲议会中提出，西欧必须与东欧世界交往以缓解冷战气氛，议会中居然无人理他，以为他在天方夜谭。1988年7月13日，他阔别70年后首次访问匈牙利首都，分别与匈牙利官方及反对党建立直接联系，后来还自己加入了匈牙利国籍，成为匈牙利与西欧主流社会联系的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      经过哈布斯堡与匈牙利民主论坛商定，决定在奥、匈边界的小镇Sopron附近举行一次别开生面的野餐，邀请两国边境上鸡犬相闻、而老死不相往来的村民们，前来露天草坪上一起烤肉、聊天，品尝一番没有冷战、没有国界的友好生活，哪怕只是做一瞬远离现实的梦。该倡议获得两国政府的首肯，选个黄道吉日，匈牙利国庆节（1956年10月23日学生上街游行、即发生匈牙利事件的那天）的前一日，即1989年8月19日下午15点到18点，破例开放三小时边境，由哈布斯堡与匈牙利部长Pozsgay（党内改革派）担任形象大使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      为了将活动搞得有意义点，计划让前来参加野餐的人，都能亲手剪一段边界铁丝网作为纪念品带回去留念，组织者准备了许多纪念品标签。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      天真的组织者没有想到，后来没人去取纪念品的，一场本当高高兴兴的野餐活动，演变成一场共和国大逃亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;突如其来的共和国大逃亡&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;      篝火聚餐是在匈牙利一侧的露天草坪上举行的，草坪上的瞭望塔本来有匈牙利边防军站岗，监视边界处的死亡地带，发现有人偷越国境就可以开枪。而这天没有人站岗，塔上飘逸着象征欧洲统一的泛欧洲协会旗帜。奥地利市民也破例不用事先申请签证，凭护照就可以在边关上获得匈牙利的一天签证。匈牙利关卡只有五位边防人员执勤，为参加野餐的奥地利客人们在护照上盖盖章而已。将近下午三点，匈牙利一方的边防负责人árpád Bella与奥地利一方的边防负责人Johann Göltl在边防关口见面，两人站在门前，等候三点整将从奥地利一侧前来参加野餐的代表团和记者们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      整个野餐的气氛热烈而和平，守关的匈牙利边防人员对近邻的奥地利稀客更是笑面相迎。哈布斯堡的女儿娃尔布佳（当时已是泛欧洲联盟秘书长）和Pozsgay的儿子，分别代表他们的父亲前来野餐地讲话，一切都很顺利，充满了和平气氛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      这时，从匈牙利一侧走来一群几百人的零散队伍，个个面色紧张而恐惧，边防人员还以为他们是匈牙利一方的哪个代表团前来参观边境。没想到走近后，他们径直涌向边关小门。那是一座年久失修的小木门，经人群一挤就倒了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      这时边防人员才如梦方醒，这群人是借这次野餐机会逃往西方的东德人。开枪？匈牙利法律容许边防军队对偷渡国境的人开枪，但这场充满和平的第一次奥匈民间野餐，不就演变成一场血腥屠杀？去阻止？区区五位边防人员怎么阻止几百位流亡人？上级事先又没有想到，所以他们没接到指示遇到这种情况该怎么办，于是只能站在边上，眼睁睁地看着人群通过。后来Bella的上司赶到，忙着要从人潮中一一识别谁是东德人，一切都是徒劳，短短时间内一下涌走了661人，一说750人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      那些逃离边境的东德人激动得都哭了起来，他们来匈牙利休假时用的、对他们来说非常昂贵的汽车和所有行李都扔在匈牙利，自己在东德的家也不要了，只要能获得自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      边防负责人Bella一回到家，已在电视上看到这一情景的妻子开门第一句话就责问他：“你进监狱，我们怎么办？！”他自己也大叹今天倒霉，偏偏在他执勤时发生这样的怪事，按照当年法律，他这样失职至少得判处五年徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      西德社会一听到这消息，举国轰动，西德政府马上调动专用列车将他们从奥地利迎回德国。当年的西德不仅对东德同胞，而且对所有在苏联、波兰、罗马尼亚的德国后裔——只要还能证明自己是德国后裔——全部接受。政府对每位以各种渠道前来西德的德国同胞都发放“欢迎费”100马克——西德人到东德去，却要强制每天每人以1:1兑换25东德马克，实际兑换率为1:6左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      原来，这次野餐的主办者想通过这次活动来推动东西方的和平运动，广发传单，邀请大家前来聚会。这消息也传到了东德，于是东德民众看到了逃离东德的天赐良机，暑假到匈牙利“度假”成为热潮，匈牙利边境城市的旅馆住满，只能在野外搭帐篷。其实就在野餐地附近，还有几千东德人在“渡假”，等他们从电视上看到是在那个关口突破时，浩叹知情太晚。许多人过后又涌去闯关，匈牙利政府马上加强了那里的边境防守。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;大逃亡引发柏林墙震塌&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;      战后40年中，从东德逃往西德的共达300万人，所以才建起柏林墙。东德政府无法向人民解释：为什么自己的国民要逃离自己的共和国？党主席昂纳克闻讯后，接受官报《每日镜报》采访时谎称：“哈布斯堡把传单都发到了波兰，邀请东德渡假者前去野餐。他们去了以后，送给他们礼物、食物和西德马克，说服他们到西方去”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      东德政府马上派出使者到苏联，要求华沙条约国出面阻止匈牙利的这种放宽边境的行为。但苏联不理。匈牙利政府也很恼火，你们东德自家的丑事，却搅得邻居家鸡犬不宁。到8月底，转悠在匈牙利寻找逃往西德机会的东德人达到15万。匈牙利总理专程赴西德访问商谈解决方案，并于9月11日正式宣布开放奥、匈边境，三天之内就有1.8万东德人通过匈牙利边境来到西德，急得东德政府马上禁止东德人前往匈牙利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      这两波逃亡潮对东德的民心震动很大，逃离共和国成为社会的头号主题。无法去匈牙利，就去已经步入政治改革的波兰、捷克，一下又兴起了逃亡西德驻这些国家大使馆的风潮，仅仅逃入捷克布拉格西德使馆的东德人就多达3500人，一时使馆内水泄不通，根本无法办公，只能闭馆。9月底西德外长根舍赶往布拉格救火，说通捷克政府。而东德政府为了在十月举行当政40周年的大庆，也不希望看到这3500人成为国际媒体的焦点而给“40大庆”抹黑，便同意所有在捷克的东德人去西德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      1.7万人分成几次列车，偏偏列车就从东德境内通过。东德民众目送着幸运的东德人远离东德，许多东德人想沿途爬上火车，于是所有火车经过的火车站全被封锁，在德累斯顿火车总站就发生了警民的暴力冲突，其它列车只能临时改道驶往西德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      10月3日东德政府封锁捷克边境，通过邻国逃往西德的路又被卡断，这下东德人只能自己起来抗议了。早在9月4日就发生莱比锡的“周一大游行”，而第一次大规模游行是10月7日在Plauen，一个人口只有7.4万的小镇居然先后有2万人参加游行，11月4日在柏林亚力山大广场的抗议游行有50万人参加，在德国其它大城市如德累斯顿、哈勒、莱比锡、Magdeburg，Rostock，Schwerin都分别举行了大规模抗议游行和集会。十月份刚举办完“40周年大庆”，共产党主席昂纳克在党内压力下只能引咎辞职，由少壮派、某种意义也是开明派的克伦茨（Egon Grenz，1937-）当选为主席。他还没有担任党主席时，就已经暗地做通了国防部长、安全部部长等工作，对民众抗议示威绝对不能采取武力镇压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      在这样强大的社会压力下，德国共产党只能进行改革，首先面对的就是东德人是否有合法权利逃离这个被人唾弃的共和国。11月6日，东德政府匆匆搞出“出境法”初稿，就遭到捷克政府通过外交途径的抗议：你东德禁止本国人直接去西德，结果都转道捷克逃往西德，捷克成了替罪羊。于是11月9日东德政府又起草了第二稿。不知情的政治局委员Schabowski拿到还有许多手写的修改稿后，就于当晚召开有实况转播的新闻记者会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      记者会上他被西方记者们步步追问，这位政治局委员乱了方寸。西德《图片报》记者Peter Brinkmann问他，什么时候开始实施新《旅行法》？他愣了一下说：“依我理解，立即就施行新旅行法。”记者又问他该《旅行法》是否也适用于西德？Schabowski说，“适用，也适用于西柏林。”于是以讹传讹，被西德媒体误解成今晚就开放两德边境，这爆炸性信息一下传播出去。于是，东柏林几万人听到这一消息后，都涌向柏林墙要求出境，边防人员不知所措，连德共主席克伦茨惊奇地看到街上的民众都往西涌，不知出了什么事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      仅仅在Bornholmer Str.边卡上，就围了几万人。起先边防军堵着不让出境，21:20开始受理出境，但在身份证上都盖上“取消（东德）国籍”的章。因为人山人海，边防人员也无可奈何，到23:30时只能打开大门，放弃审核放行，短短45分钟之内就从这座桥上涌走了2万多人。西德电台闻讯后，马上将消息传出，于是柏林的其它关口也纷纷敞开大门，“柏林墙”倒了。这个政权就是靠一座柏林墙来维持，柏林墙倒了，专制政权也就垮了。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 01:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1912/7/3752122.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>