<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>浅谈一下目前中小学学校环境</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3315123.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3315123.html</guid>
<description>本人不是搞教育的，中午和几个朋友一块吃饭。有感而发。望能通过。谢谢&lt;br/&gt;本人二线城市JN。中午有个朋友满月酒，凑到一起。其中有个朋友是个教小学美术的，席间聊了一席话，跟大家分享下。&lt;br/&gt;现在的孩子作业确实多，而且也难，就拿语数外来说，教育局要求的是每天最多不能超过一小时完成，但是往往孩子写作业能写到10点以后，为啥？有些解题思维方式，和80 90后那时候上学大不一样，所以家长辅导起来也难。但是就算家长水平再高，最多也就是辅导到小学六年级，初中直接完蛋，只能是任凭辅导班宰割，当然，家长也是教师从业者的除外。80 90后上学的时候，基本上就是语文数学一写就完事了，那时候也没辅导班，作业基本上在1小时内完成没问题，有的时候半小时就搞定。现在不行，基本上各科都有作业，正常的书面作业，还有手工作业，最恶心的是还有些额外的作业，比如说去XXX实践，搞个手抄板啥的。那孩子写起来别说1小时，一晚上写完也不错。另外老师也是，其实除了语数外老师外，其他的老师除了正常的书面作业，很少布置别的作业，也可以说不愿意布置其他作业，为啥？谁没事愿意给自己添麻烦，还要批改，还给孩子们负担。但是教育局往往就会给学校下些任务，校长也为了自己业绩，就给各种副科老师下任务，今天搞个什么手工展览，明天弄个小发明小创造等等，最终这些任务下给了家长和孩子。我记得我小学的时候，就考语文数学，其他的说是考试，也就走走过场，很简单。语文数学2课，最差的也能考上70分，现在有些孩子动不动考20 30分，为啥？课后活动太多了，现在随便个学校，学校内的什么足球队篮球队各种兴趣小组，占用着孩子们的精力和时间，玩的多了肯定学的就少了，就这么简单，可老师还不能光抓主科，毕竟学校里有各种兴趣小组，各种展览比赛，校长指望着完成业绩那。&lt;br/&gt;另外说下初中。&lt;br/&gt;初中更操心。小学混沌过得，孬好上个初中。小学成绩不公开，连家长也不知道多少分，都是优良差，为啥不公开，为了学生们的隐私，为了学生们的自尊心。到了初中好了，开家长会直接按照成绩排座位，一下子能公开的全部公开了。有些学生就受不了了，然后各种辅导班上吧。更主要的是，有些小朋友小学5-6年级就开始谈恋爱，到了初中，就有怀孕的，而且有的就在学校厕所里，教室里就能啪啪啪。听得楼主是大跌眼镜。我们那时候上初中，能知道女生来月经，就算是懂得多的，现在初中生都有怀孕的了，真不知道这些孩子想得啥。知乎上有个帖子，主题就是为什么要爱护自己的身体，具体的标题名字记不清了，里面好多都是说初中高中就怀孕的。看来现在孩子吃的好，确实发育早。&lt;p&gt;最后。楼主88年的，现在也是孩子父亲，虽说我的小朋友只有2岁。再次提醒各位家长，不管是男孩女孩，加强管教沟通呀。出事就晚了。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 08:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3315123.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[星盟正妹]迷你裙之日女孩子这样穿果然很好看美美der[13P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3315542.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3315542.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/large/006IrmOMgy1fd7fsivhzcj30go0bzdgy.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星 星 之 火    可 以 燎 原    终 成 蒙 莽 之 势&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星  盟  ， 成  盟  有  您  ！&lt;/p&gt;
&lt;table readability=&quot;3.5&quot;&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;3&quot;&gt;&lt;td readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;迷你裙之日女孩子这样穿果然很好看美美der&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;td readability=&quot;15&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://pic303.com/i/IKiyP&quot; data-src=&quot;http://c.pic303.com/images/2018/10/22/00-120ef2a2972b57793.md.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;p&gt;日本的迷你裙之日(ミニスカートの日)，稍早我已经准备了一篇应景文《最适合迷你裙的动漫角色》网友票选给大家看，那么紧接着这个时段就是放图时间了，没错！讲到迷你裙这么一个正义的服饰，如果只是理论讲一讲那谁还有精神看下来，老早就打唿睡着了&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://pic303.com/i/IKWKp&quot; data-src=&quot;http://c.pic303.com/images/2018/10/22/00-23ce924e24fb9a1ac.md.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;2&quot;&gt;&lt;p&gt;因此最后还是要放些美图才能结束这回合～各位说是吧(笑)&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://pic303.com/i/IPROO&quot; data-src=&quot;http://c.pic303.com/images/2018/10/22/00-340db98fb71240c86.md.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://pic303.com/i/IP3p7&quot; data-src=&quot;http://c.pic303.com/images/2018/10/22/00-4365488bfe89c0890.md.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;8&quot;&gt;&lt;p&gt;在1967年的10月18号这一天，被叫做迷你裙女王的英国模特儿Twiggy来到日本，因为她的时尚带动了整个日本，而招牌的迷你裙就成了当时女孩们模仿的目标，之后人们就把10月18号订做是迷你裙之日来纪念&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在日本这样的节日不一定会盛大庆祝，但网路上总是有网友会用自己的方式来度过这一天，也许是PO一张自己爱的动漫角色，也许是妹子自己穿上迷你裙自拍，总之推特上这天还不错热闹&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://pic303.com/i/IKnoq&quot; data-src=&quot;http://c.pic303.com/images/2018/10/22/00-523ddd0a8ad67bac9.md.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;3&quot;&gt;&lt;p&gt;以下就是各种迷你裙日的美图连发欣赏&lt;br/&gt;基本上这一篇重点满满都在眼前，应该是轮不着我废话了齁ww&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://pic303.com/i/IP4R6&quot; data-src=&quot;http://c.pic303.com/images/2018/10/22/00-68a87e95560b1e181.md.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://pic303.com/i/IPLrf&quot; data-src=&quot;http://c.pic303.com/images/2018/10/22/00-7027bf222b7f5240b.md.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://pic303.com/i/IPZJu&quot; data-src=&quot;http://c.pic303.com/images/2018/10/22/00-8fb57fcd665a754f2.md.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://pic303.com/i/IP7c3&quot; data-src=&quot;http://c.pic303.com/images/2018/10/22/00-916de59ce72d877e3.md.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://pic303.com/i/IPPXi&quot; data-src=&quot;http://c.pic303.com/images/2018/10/22/00-107c53264d66595d90.md.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://pic303.com/i/IPhyd&quot; data-src=&quot;http://c.pic303.com/images/2018/10/22/00-11b7719a8b2724b875.md.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://pic303.com/i/IPFKm&quot; data-src=&quot;http://c.pic303.com/images/2018/10/22/00-129e340b204641ecd7.md.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://pic303.com/i/IPxvl&quot; data-src=&quot;http://c.pic303.com/images/2018/10/22/00-1300846c0358272d5d.md.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;6&quot;&gt;&lt;br/&gt;躲在萤幕后面大家看不到我，但我可以说我现在的表情跟这个几乎有87%像说~ㄏㄏ?&lt;p&gt;以上就是這次跟大家分享的相關內容，希望聚聚们喜欢，喜歡的聚聚請回贴支持 鞠躬！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--------------------------------&lt;br/&gt;本文转自网络，如有侵权，联系删除。&lt;br/&gt;--------------------------------&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot;&gt;&lt;td/&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;&lt;span&gt;有意加盟星盟交流者，可站内信联系&lt;/span&gt;&lt;span&gt;碧水皇天&lt;/span&gt;&lt;span&gt;或&lt;/span&gt;&lt;span&gt;狐狸座&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。游客可企鹅、某博搜索！&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;除了一颗拳拳之心，星盟一无所有；&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若非一片真诚可见，星盟不敢引眸；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只是一腔热忱沸血，星盟邀您牵手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星盟在这里等您，吹皱春水同上高楼。&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 08:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3315542.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>2014年的一段真实艳遇和情感经历（无图。只有真实）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3315323.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3315323.html</guid>
<description>说起来还是2014年时候发生的事情，当时我在市中心步行街开了一家小吃店，生意还挺红火，每天累的腰酸背痛，就想着有时间了去洗洗脚放松一下。&lt;br/&gt;　　那一天是周末，还下着小雨，关店后我开着车往家里走，走的半路的时候，脖子有点痛，方向盘一转我就去了当时在我们市里算是最大的一家足浴会所，停车时一看，生意还挺好，进门两排小妹说先生晚上好，欢迎光临什么的。有一个领班带着我。&lt;br/&gt;　　问我说：先生您洗脚还是按摩SPA呀，&lt;br/&gt;　　我洗脚，&lt;br/&gt;　　先生不好意思，洗脚的话可能还要等半个小时才有技师下钟，今天周末客人比较多。&lt;br/&gt;　　我一看这种情况就有点想走了。领班看我想走，就又赶紧给我介绍说：老板你好，咱们店的SPA香薰项目也很不错的，今天要不要试一下呀，正好还有一个技师没有上钟呢，小妹很不错的。还有背部用火石烤一下特别舒服的，很多客人做这个项目。我一听感觉背就有点开始痛了，反正来就来了就试一下吧。我就去领班说，好吧，试一下SPA吧。领班说：好的老板，包你满意。&lt;p&gt;说完就带着我去了SPA区域，我一看这装修的环境这老板没有少下本钱呀，装修的古香古色的。领班带着我进了房间里，说老板有没有熟悉的技师？我说没有，她说好的，老板我给你安排一个手法好的。说完就让服务员送水和果盘过来了。然后说老板你先冲下澡，我让技师十分钟后过来。我说好的，你先去忙吧！&lt;br/&gt;　　等领班出去后，我仔细打量了一个这个房间，还不错挺温馨的，把电视打开后我就去冲澡去了。洗完后出来穿上房间里提供的衣服，刚躺下，就听见门口有人敲门说：老板你好，11号技师，可以进来吗？我说进来吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技师进来以后，就介绍说，老板你好，我是11号技师，很高兴为你服务。我一看这这个技师身材很苗条，大眼睛，发型是那种盖住耳朵的学生头，给人一种很舒服的感觉。我就说你们这里都有什么价位的的项目呀给我介绍一下，她就跟我介绍说现在有198的和298的，198的是全身按摩，精油推背，采耳等，298的是在198的基础上多了半个小时的时间，又增加了火石烤背，全身精油和肾部保养。我说你们这里那个做的比较多呀？她说298的做的最多。我想着反正来就来了，就跟她说看你这么漂亮，我就做个298的试试。她说好的。这时候服务员敲门，她去开门，然后带进来一个果盘和一杯柠檬水放在了床头柜上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后对说老板现在开始吧，你先躺在床这边，我给你按头吧，我就躺了过去，让她按头，手法还不错，按的力度刚刚好。她不是太爱说话，但是我喜欢她这种类型的，安安静静的做自己的事情，不是那种性格太活跃的女孩，太活跃的我就吃不消了。按完头部就给给我按胳膊，看着她苗条的，但是肌肉很紧，按的力度不小，虽然是做的SPA，可按的时候感觉跟泰式按法差不多，真的挺好，按完后感觉真的舒服。&lt;br/&gt;按完胳膊后，让我趴下来，给我按背按腿，按的我浑身舒畅。然后对我说老板你先吃点水果喝点水，我去拿一下火石，等下背部推完精油给你做背部火石，我说好。她出去后，我就坐在床头点了根烟抽，抽到一半的时候她提了一个篮子进来了，里面全是一个个大个的很光滑的石头，她说现在石头温度太高，等下给你做完背部精油就可以用了。这时我烟也抽完了就趴在床上，她把房间里的灯光调暗了一点，然后又拿了一个小音箱放了一个很舒缓的音乐，我当时就想这里的老板是个人才呀，真的感觉不错，不说按的怎么样，光营造的这个环境就让人想来第二次了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　她坐在我的身上往我的背上涂精油，然后开始按，不一会背部感觉热哄哄的，按完后拿了一条热毛巾铺在我背上面，然后用钳子把火石铺在上面，顿时感觉到了火山上面了，真的是无法用语言表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　不一会头上就冒汗了，然后开始从大腿开始涂精油开始按，她的手偶尔会碰到我的敏感部位，不免的有点小尴尬，为了缓解尴尬我就跟她聊天了。&lt;br/&gt;问她是不是本地人，在这里干多久了，她说她就是下面县里的，在这里干了半年了。就这样聊着聊着把腿部按完了，她拿了条热毛巾把腿上的精油擦干净后让我躺着，开始给我做正面的流程，先涂了精油在我肚子上开始按，边按边跟我聊天，因为我也是不太爱说话的人，没有那么多的事，她反而愿意多跟我聊天了，她说来这里的客人多，她碰到那种话可多的，吹牛的，说自己可牛逼的，她就不跟他们聊天，把自己的工作做完就下钟。因此他的熟客少，点钟也少。还有那种想占她便宜的客人，她也不让占便宜，她说她们的同事老说她，不要太高冷了，要不然回头客少挣的钱少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我说那倒也是，你不让他们占点便宜，他们下次肯定不会再点你的钟了，做SPA放不开那应该会少赚不少钱的。她说我就是不喜欢，没有办法，上次还跟客人吵了一架，把领班都叫来了。今天周末这么多的客人就我一个人没有上钟，领班也怕我再出问题，实在是不行的话我都准备辞职不干了。我说你这个性格我挺喜欢的，下次我再来了就点你的钟，她说好呀。肚子按完了，她又涂上精油在我的胸上按，两个手指在上面画圈，搞的我很痒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按完后就开始按大腿，做肾部保养的流程，按的时候她不看我，看着旁边也不知道在想什么，不过手法挺好，按的我不上不下的。我这时候问她，你们这里加钟的话有什么呀？她说她不加钟，那我说你们同事加钟呢？她说包起飞和降落，我就是给你按。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我说你就是做SPA的一股清流呀！我对你感觉挺好的，今天给你加个钟，咱们就按按聊聊天。她说好，那我去前台报一下。就开门出去了。回来后又带了一盘水果过来。报好了，你今天在这里休息吗？她问我，我说不了，按完我就回家了。她说好，那你平时那里不舒服我今天好好给你按按。我说那你好好给我按按肩膀吧。&lt;br/&gt;　　就这样我们边按边聊天，她说了她的一些情况，我也讲了我的一些情况，双方都有了一个大致的了解，最后时间快到了，我跟她说，今天跟你聊天感觉很不错，就像认识了一个好多年的朋友，要不我们加个微信吧！以后我还来找你，她说好。就这样加了个好友！&lt;br/&gt;　　等她出去后我就去冲个热水澡，把身上的精油洗掉，然后坐下来休息会看看她的朋友圈，里面有好多她自己的自拍照片，我一口气把她的朋友圈全部看完了，然后出门结账，开车回家。上车的时候我给她发了一个微信，今天很高兴认识你，下班回家了做个好梦，她回了我一个微信，我也是，你开车路上注意安全，好梦！&lt;br/&gt;第二天我又开始了忙碌的工作和生活，闲暇的时候会给她发个微信，她不忙了就会给我回信息，讲一些她碰到的一些事情，渐渐的我们就像朋友一样经常聊天。中间一直忙，也去找过她几次。&lt;br/&gt;中间有一次我是晚上去的，按完以后，她说你今天开车来的吗？我说是呀，那你一会结完账了在外面等我一会，把我送到一个饭店，我有个朋友在那里请吃饭呢，要我过去。我说好呀，你等下出来就行，我在停车场等着你。等她出来后我开着车把她送到一个火锅店，路上也没有怎么聊，到地方她说了句回去时开车慢点，我说好，就再见了。&lt;br/&gt;　　转眼间认识也差不多有快两个月了，彼此也熟悉了好多。有一天下雨，店里也没有生意，我也回来的早，忍不住的就想去找她了。这天呢我开了一辆奔驰ML320,亲戚的车，出去旅游了，车让我开着，到时回来时让我去机场去接。去到店里直接跟领班说点钟11号，领班说她现在还在上钟呢，还要半个小时才下钟，我说我等着。然后进房间后自己去冲了个凉，换好衣服就躺在床上看电视。就在我等的百无聊赖的时候，听到门口有人敲门了，随即一个熟悉的声音传来，你好，技师，可以进来吗？我去开门，看见她端了一个果盘站在门口，进来后，她说，你怎么不在微信里跟我说一声你要过来呀，害的你等了这么久，要不然刚才的那个客人我就早点给她结束了，我说没有事，我就看了会电视，也没有等多久。她说你今天做那个呀？我说照顾你的业务，还是298吧。她说不用了，我给你报198吧，按298的给你做，就是没有那个火石了，都差不多。我说好吧。&lt;br/&gt;按完背部按正面的时候，我说不要涂精油了，不好洗。她说好吧，这时候我摸着她的手，她也没有反抗，任由我，她的手很纤细，不是太柔软，应该是工作的原因造成的。就这样子我就拿着她的手也不让她按了，就跟她说话，说了一会，我说你也别坐着了，躺在这边吧，休息会，她说不，要是被领班知道了就要罚款的，我也没有勉强她，就让她在我的旁边坐着，我说你身材这么苗条怎么保养的呀？她说她天生这样子，吃再多也不胖。这时候，我突然拉了她一把，让她趴在我的胸口，她要起身，我拉着她没有让她起来，她也没有说话，我撩起她的头发对着她的嘴亲去，她稍微有点抗拒，说不要这样子，她还是要起身，我还是不让，她瞪了我一眼，说看着你挺老实的，怎么今天这样子。我说我喜欢你，就这样子我就去亲她，她绷着嘴不让我亲，我看亲不成我就亲她的脸，耳朵。她可能是耳朵比较敏感，亲的时候反抗比较激烈，这时我把手顺着她的领口伸进去了，不大，但很坚挺............&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她慢慢有了感觉，我就去亲她的嘴，起初还小小的反抗一下，后来舌头就伸进去了，一记长吻下来，她的脸都红了。她说不要动了，我们好好说说话，不要再搞小动作了，还有一会我就到钟要下班了，我说下班了跟我走吧，我今天实在是喜欢你喜欢的忍不住了，我平时不这样子的。她看着我，想了好久说，你真想我今天跟你走吗？你不回家吗？我说不回去了。她说好，你结完账在停车场等我吧。我一听她说这话，兴奋的不行，我说你下钟去换衣服吧，我去洗澡买单，然后在外面等你。她出去后我赶紧去冲了一下，出门买单到停车场，把车打着后开到路边等着她，不一会看到她出来了，在停车场找我的车，我今天换车了她不知道，我按了一下车喇叭，她走过来了，问我今天怎么换车了，我说亲戚的车，我这几天开这个，她上了车说，先把她送到她租的房子那里，她要把衣服洗一下，我说好，开了有三百米就到地方了，她说你跟我上去吧，把车先停路边就行了，我说好，我们下车后，来到她住的地方，一个三层的小楼，她打开大门，我们上去三楼，进她的房间，我打量了一下，房间不大，整理的很干净，窗台上还养了几盆花草，客厅跟卧室用一个帘子隔开，里面还有一个洗手间，打扫的干干净净的，她说你先坐一下，我把这两件衣服先洗一下，马上就好。她就进去洗手间去洗衣服了，我就坐在沙发上面用手机找酒店准备订房，后来一想，现在都十二点了，不订了，去了看有没有房，没有房了就换一家。&lt;br/&gt;在沙发上等了十来分钟，看到她出来挂衣服了，还换了一身衣服，挂好衣服后，她去拿了她的包，说走吧。我说好，就起身往门外走去。上车后，我摸着她的手说我真的没有想到你今天真的能跟我走，她说看你顺眼不行呀？我说好好，走了。把车发动就往酒店开去，到酒店停车场，我说我先进去登记，好了后给你发微信说房间号，她说好，开好房后我就给她发信息，我在电梯口等着她进来，上楼后，一看房间位置还不错在靠最里面的一个，进门后把门反锁。我说你先去洗澡吧，我刚洗过了，她说好，然后换了拖鞋就去洗手间了，洗手间的玻璃还是那种不是太透明的，能隐隐约约的看到大概的轮廓，我看着她在里面打开沐浴头，听到哗哗的水流声，心里痒痒的不行，这时候我想起来了没有准备安全用品，一看床头，好嘛，酒店房间里面备的有，省事了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我把大灯关了躺在床上，等了不到十分钟，她出来了，裹了一条浴巾，因为平时她上班时都是化了点妆，结果卸了妆之后还是那么漂亮，她看我一直看着她，就说好看不？我说好看，太好看了。她走到床边，掀开被子躺了进去，然后把浴巾扔了出来，我抱着她，她说好看今天就让你好好看看，我说好，然后........&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　因为折腾了一夜，第二天一直到十一点我才醒，醒来后看见她枕着我的胳膊，像个小猫似的，我亲了亲她的额头，她醒了，问我几点了，我说十一点了，她说起来吧，我说好，我就先下床去洗澡去了，洗完澡她也起来去洗漱了。洗完后她说我先打车走了，你不用送我，我回去做了午饭吃完就要去上班了，你也回去吧。我说我送你吧，她说不用了，太麻烦了，我打车也没有几块钱，那我说好吧，她走后我在房间里抽了根烟也下楼退房，开车走人了。&lt;br/&gt;　　后来的两个月里我们又见了几次面。再后来我因为把店关了，去了省城，一个月回来两三次，见面的机会就少了，再后来听她说跟领班吵架了，不在那个店干了，因为我平时忙回来的也少，渐渐的我感觉她对我有点疏远了，有一天晚上她给我发微信说，你天天也不在我身边，我有事了你也帮不上忙，我们都好好想想，还要不要这样子的进行下去，我累了。后来我给她回信息她也没有回。打电话也不接了。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 08:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3315323.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>