<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[榴友故事会1110期]捞尸人[24P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3338121.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3338121.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;情感故事&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;em&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;转身，泪早已倾城&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;网络文章&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;　　&lt;br/&gt;    曾经也有一个笑容出现在我的生命里，可是最后这个笑容还是如雾般消散。而那个笑容，就成了我心中深深埋藏的一条湍急河流，无法泅渡，那湍急的声音，就成为我每日每夜绝望的歌唱！&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    你的微笑，曾经慌乱了我的年华，你的疼痛，曾经忧伤了我的流年，你的思念，曾经美好的了我的经年，你的眷恋，曾经灿烂了我无数的日日夜夜…谢谢你给过我的深浅浓淡的一切的一切，它丰盈了我的生命色彩，点缀了我的人生，灿烂明媚了那些忧伤的时光……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    徐志摩说，一生至少该有一次，为了某个人而忘了自己，不求有结果，不求同行，不求曾经拥有，甚至不求你爱我，只求在我最美的年华里，遇到你。原来，我的城，只是你路过的风景。原来，生命中一些姹紫嫣红的遇见，最后不过是一个人的山长水远。若，山和水可以两两相忘，青云终会打湿诺言，若所有的故事终会落幕，所有的过往都将成为云烟。就让我做一个安然若素的人，安静的行走于时光深处，不说悲欢，不语落寞，不诉离殇，只于流年深处拈香落墨，一字，一句，将这一程情深缘浅的邂逅淡淡尘封，淡淡回味，任烟雨红尘，几度繁花飘落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    我知道，每天的朝阳，都是新的，日子，再平淡也不会重复，时光辗转中，我用心，将日子，过的活色生香，唯留影子，陪我看月光，用一些婉约的句子，将过往在时光中隐藏，是谁说过，这世上，所有的遇见，都是久别重逢，为何你我，只修得前世，却无今生。你说，我们相见恨晚，我说，你为爱不够勇敢，为何我拼了命地把你来想，你却拼了命地把我来忘，为何你越想把爱抽离，我却陷在爱的深渊……。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    有人说，爱上一座城，是因为城中住着某个人。我想，痴迷上一个故事，那是因为故事中深藏着一个自己。固守着一座城池，是因为城池中缱绻着一段美好。是谁曾说过，时光不老，我们不散，可为何一个转身便再也寻不见你熟悉的身影？是谁曾说过，你若安好，我便晴天，可为何一次别离便再也看不见你归来的路途？ 又是谁曾说过，你若精彩，蝴蝶自来，老天自有安排，可为何一入红尘便再也找不到你心中的淡然？又是谁曾说过，你若不离，我便不弃，可为何一次远离便断了想念？是否，是我在你的心上划了一道伤，让你爱了一季的深情从此远离？还是你在我的流年里砌了一道墙，隔开了我倾了一生的情，从此绝了爱？亦或是我终是了悟，青春从来没有一种名字叫永恒？痴痴的想念，换来离谱的敷衍，华丽的转身，泪早已倾城……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    有的人就像有的歌，离开后依然如故。熟悉的声音总是一次又一次得在耳边想起，仿佛从未远去。有时沉浸在想你的那一瞬间里，才能浅浅的寄托深深的怀念。时间，总是在不经意间，从我们的指尖流逝。我们能抓住的唯有记忆，包括一切悲伤的，美好的过往。爱情，总是从一个微笑开始，从一滴泪结束。相爱总是猝不及防，背叛却是储谋已久！爱情，千回百转后，人还是一样的人，心却不再是原来的心。我心依旧，你心已旧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    我把所有的伤心走一遍，最伤心的是你不在终点，我把所有的绝望走一遍，最绝望的是你还在起点！原以为在最初的地方有一个最原来的我，也就有一个最原来的你……可是，人还是一样的人，我还是原来的我，却而你却不是原来的你。我心依旧，你心已旧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    有时候，说着说着，那些本来熟悉的人莫名其妙就陌生了；有时候，走着走着，那些形影不离的人不知不觉就散了；有时候，念着念着，那些念念不忘的人就在念念不忘中被忘记了；有时候，安安静静地听着忧伤的音乐，听着听着，泪水在不知不觉中湿了眼睛；在人群中笑着笑着，突然就沉默了，莫名其妙就落寞了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    曾经，那些当初信誓旦旦说好不离不弃的人，现在却已漂泊在天涯海角，断了联系。曾经，那个说天天想我念我的人 ，渐渐就淡出我的世界，断了牵念……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    人生如戏，戏如人生。台下你望，台上我做，想象你想做的戏。戏里是你，戏外是我，恨台上卿卿或台下我我，不是我和你！一种相思，两段苦恋，半生说不完；唯有在年月深渊，望明月远远，想象你幽怨。俗尘渺渺，天意茫茫，执子之手，与子偕老，却是误会一场……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    最深的感情也有淡忘的一天，最美的东西，都有失去的一天，再深的记忆，也有淡忘的一天，再好的人，也有远走的一天，再美的梦，也有苏醒的一天，最美的承诺也有背叛的一天，最美的惦记也有被遗忘的一天。如花美眷，也敌不过似水流年；心若磐石，也敌不过过眼云烟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    阡陌红尘，我为你心醉？谁为我心碎？茫茫人海，我为谁停留？谁为我守候？镜花水月的风景又能珍藏多久？红尘一笑，你为谁心醉？又为谁心碎？有多少人终其一生，都没找到自己的真爱，又有多少人在寻找中迷失了自己……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    如果我主动找你，那是因为你在我心里很重要。如果我不主动找你，那是因为我不知道在你心里，我是否重要。知道你过得很好，我的爱情不便打扰。有一天，没那么执着了，爱着的依然是你，但是，我总是跟自己说：“我也可以过自己的日子。”惟其如此，失望和孤单的时候，我才可以不掉眼泪，不起波动，微笑向阳。因为，我的爱情学会了安安静静地爱你！不打扰你的安宁，只想你比我过的幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    我知道谁都不会是谁的谁，如果有一天我变冷漠了，请记得，我曾经要人陪时你都只说忙；如果有一天我变得目中无人了，请记得，曾经你也没把我放心里；如果有一天我不在乎你了，请记得，曾经你也没听过我心事；如果有一天我不对你笑了，请记得，曾经你也没问过我快不快乐……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    为你牵念的心辗转了一季又一季，多少次伴着月光遥望有你的方向；为你写的字我温习了一遍又一遍，多少次我借着思念的翅膀破茧成蝶朝有你的方向飞。一直以来，我总以为蝴蝶飞不过沧海，是因为蝴蝶没有飞过沧海的勇气，现在我才深刻明白，不是蝴蝶飞不过去，而是沧海的那一头，早已没有了等待……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    许了心，丢了魂，换来的是你凄惨的笑容。许了身，丢了吻，换来的是你华丽的转身。当眼泪悄悄滑落，回忆里，那些风花雪月的故事只剩下凄美的微笑成了我潸然而下的泪滴。当寂寞染成了伤感的颜色，那些曾经花前月下的呢喃细语变成了落花护泥的轻叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    一季花开，一季倾城，守候一季，为你牵念转辗一季又一季。一季花落，一季寂寞，守望一季，对影两相弃，你终究辜负了我的付出，你终究苍白了我的等候，爱由情生，爱终究有太多的疼痛……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    一季花开，陌上香，一季悲怨，枕上伤。有没有一杯忘情水，让我一喝就醉，换我不流泪。有没有一种感觉，让我一哭就累，倒头便睡。如若离去，请记得：初见时彼此的微笑！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    原以为，深情不言你亦明了，深爱不语你亦懂了，原以为，我深深的把你眷恋了，你亦深深把我依恋着，原以为，在最初的地方有一个最初的我，就有一个最初的你，现在才明白，事过境迁，情过变迁，我还是原来一样的我，而你却不是原来一样的你。现在，我拼了命地把你想，而你却拼了命把我忘，真是悲哀！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    你不联系的日子，为你祈祷为你祝福，为你思为你念，为你惆怅为你落寞，为你写说说为你写日记，为你写诗为你静止，为你写尽了寂寞的句子，为你学会弹琴写词，为你弹奏情歌最动听的句子，为你痴为你狂，为你伤为你痛，为你飞蛾扑火，为你破茧成蝶，为你我中了情花的剧毒而心甘情愿……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    爱情真是一件怪事，让我全身都不受控制，爱情亦是一件傻事，让我做了许多不可能的事！你说，看不懂没感觉，你想忘记，无所谓，我什么都可以忘，但唯一不能忘的还是你的样子！最美的还是你的名字！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    我想，我是一缕清风，不经意间飘过你的窗前，你驻足相望，只一眼，便是凝眸；我想，我是山间的那泓泉水，蜿蜒而下，相拥你的怀抱，只片刻，便是永远。如若，我是陌上的花朵，途经了你的盛放，走过初相遇，便成为你睫毛上溶化的泪滴。走遍千山万水，你我之间，终隔着转身的距离，这世上的风景，总是会在错过中辗转，惟你的名字，是我触摸不到的永远。流年的路上，我风雨兼程，为赴一场又一场的约定，却总是无缘，与你相逢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    我清楚知道，我始终不是你唯一的牵念，不是你唯一的痴缠！隔了千山，隔了万水，千回百转，我心依旧，你心已旧。我知道，我不再是你最喜欢的那朵花，所以不用按着你喜欢的样子开放，我也不再是你喜欢的那片叶子，不会再按照你的脉络生长。与你的故事，我曾用浓墨开头，却被你轻描淡写的收笔。我知道，你我之间终是隔着一颗心的距离。我更清楚明白，你是太多人心中的念，你也是太多人心中的暖，太多人的光和热。以后的岁月，我只做个最温暖的过客，愿那些晨钟暮鼓的念，在心中开出繁花朵朵，装点着你的春天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    倘若可以，我愿是你心底那一摸最暖的惦念，那一朵最美的繁花！将深浅浓淡的眷恋付诸素笺，无论四季如何轮换，我只记得你曾给过的美好，愿那些朝思暮想的牵念，在心底落笔花开花落，伴我思你朝朝暮暮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    相逢都是猝不及防，别离却蓄谋已久！世界真的很小，好像一转身，就不知道会遇见谁；世界真的很大，好像一转身，就不知道谁会消失。原来，世界真的很大，一个转身，你就消失了……。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    就像你说的，有些东西不要太过于执着。我知道是我太执着，你太不在意。我一味的在乎，却被你忽视得好离谱。我深深把你惦记，你却把渐渐我忘记！我用微笑掩饰着覆水难收的落寞，你的心里终是我无法抵达的彼岸，我的世界也是你触摸不到的天涯。如果相遇是一场重逢，是谁辜负了多少姹紫嫣红？如果相遇注定是一场宿命，何必在乎一场来去匆匆的离别，如果相遇注定是一场美丽的忧伤，红尘流年里，注定让这一场忧伤守得面目全非……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    或许，转身是为了忘却，可是，转过身，却发觉，有一种撕心裂肺叫做思念。不喊痛，不一定没感觉，是痛太深，淹没了所有的回声。不联系，不代表忘却，有一种深爱叫做不联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181111/15425465.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181111/15425465.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181111/15425554.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181111/15425554.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181111/15425737.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181111/15425737.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181111/15425921.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181111/15425921.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181111/15430257.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181111/15430257.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181111/15430393.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181111/15430393.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 13 Nov 2018 08:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3338121.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>笑话：二货的尬事笑翻天</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3338977</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3338977</guid>
<description>1、前些天嗓子病了，不能发声，领导却让我参加合唱比赛，给我说充个数就行。&lt;br/&gt;      我感觉这样不好，就积极治疗，赶在比赛前治好了。&lt;br/&gt;      结果比赛失利，领导一声叹息的道：“你怎么偏偏赶在这时候嗓子好了呢？”&lt;p&gt;2、半夜，路过按摩店，里面老板娘就朝我喊：老板，进来坐坐。&lt;br/&gt;      我对她说：“要钱么”。&lt;br/&gt;      然后她怒了说：“你见过世上免费的按摩店么？”&lt;br/&gt;      然后我破口大骂她：“你TM见过这么晚才下班的老板么？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、上厕所忘带纸了，发微信跟同事求救，这货没一会就进来了，&lt;br/&gt;      让我发十块钱红包给她，不然就不给我纸！&lt;br/&gt;      没办法只好给了她十块钱红包，真是太黑了，&lt;br/&gt;      不就是上次她上厕所忘带纸我坑她五块钱吗！报复心真强！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、吃货男：你觉得我怎么样？&lt;br/&gt;      吃货女：挺好的！你也是个吃货，和我挺和得来。&lt;br/&gt;      吃过男：那我们交往吧！我喜欢你很久了！&lt;br/&gt;      吃货女：你。。。你是不是看我这几天买了些好吃得，想打它们主意啊？！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、今天闲着没事，和一个女生聊天。她愤愤不平地说：“我男朋友挺难看的。”&lt;br/&gt;      我说：别这么说自己男朋友啊。”&lt;br/&gt;      她说：“嗯，我可不是谦虚，大家公认的难看。”&lt;br/&gt;      我问：“有多难看？”&lt;br/&gt;      她说：“这个不好说啊。”&lt;br/&gt;      我诱导：“这么说吧，要是给我打60分，给他打多少分？”&lt;br/&gt;      她毫不犹豫地说：“58分！”&lt;br/&gt;      我。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、网购了一条肉色丝袜，收到货居然是黑色的，&lt;br/&gt;      嫌退换货麻烦直接给了个差评：你们家的肉色是黑色吗？&lt;br/&gt;      没想到他立刻发了一张非洲人的照片给我。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、这次考试，儿子考的挺好，我问儿子要什么奖励？&lt;br/&gt;      小家伙摇摇头说：我什么都不要，只要爸爸的零花钱！&lt;br/&gt;      我。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、姐带外甥女回家，我逗外甥女：“舅舅帅不？”&lt;br/&gt;      丫头抬头，默默看了我一眼，低头不语。&lt;br/&gt;      我姐又撩她：“唉，我问你话呢，舅舅帅不帅？！”&lt;br/&gt;      外甥女咬唇：“嗯。”&lt;br/&gt;      我姐忍不住逗到“嗯是啥意思啊，说清楚，你舅舅到底帅不帅？”&lt;br/&gt;      外甥女：“需要撒谎的时候尽量沉默，不得不撒谎的时候尽量不要伤害对方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、小时候，经常弄丢钥匙，于是老妈给我弄根绳子把钥匙串起来，挂在脖子上，&lt;br/&gt;      有天放学，跟小伙伴一路疯啊闹啊蹦啊跳啊玩到家，一摸胸口，钥匙不见了。。。&lt;br/&gt;      又沿路找回去！路边草丛，石头缝里找个遍都没找到，沮丧的回到家，&lt;br/&gt;      准备挨揍的时候，突然发现，艾玛！原来钥匙甩到背后了！！！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、今天我姐问我，班上可有女孩喜欢你或暗恋你！&lt;br/&gt;      我说既然是暗恋怎么能知道！&lt;br/&gt;      我姐说：“那班级上有没有女孩经常痴痴望着你？”&lt;br/&gt;      “有啊，我班主任！！！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、晚上我和老公聊天，说：“同事小刘买了新房子，我们家什么时候也买新房子啊？”&lt;br/&gt;      老公漫不经心地说：“买房要很多钱，去抢银行啊？”&lt;br/&gt;      女儿一听，连忙跑过来，兴高采烈地说：“爸爸，我也去！”&lt;br/&gt;      我。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、“爸，在么”&lt;br/&gt;      “不在”&lt;br/&gt;      “不要钱”&lt;br/&gt;      “在”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13、我妈打电话给我说：儿子！快来医院，你姐姐要生了！！&lt;br/&gt;      我说：好 ！顺便问了一下是男还是女。&lt;br/&gt;      我妈说：现在还不知道，所以不知道你是当叔叔还是阿姨。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14、流鼻血了，房间没纸，赶紧跑出客厅说：“妈，我流鼻血了！”&lt;br/&gt;      我妈：“快拿手接住，我刚拖的地！”&lt;br/&gt;      我。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15、正上班呢，老爸打来电话，他说天气变凉了，要我多注意。。。&lt;br/&gt;      “爸爸，你放心吧，我会照顾好自己的！”不等老爸说完话，我就感动的先接话了！&lt;br/&gt;      “不是这意思，我是说天冷了，你得多注意给你妈买几件衣服！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16、女儿加减法总是不会算，老公就从她的零食袋里拿了五块小饼干，吃了其中三块，&lt;br/&gt;      问：“这里原来有五块饼干，现在我吃了三块，还剩几块？”&lt;br/&gt;      她兴奋地回答：“两块！”&lt;br/&gt;      二货老公：“好，下面我们来学习十减七。。。”&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 13 Nov 2018 08:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3338977.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[君孝]关于系列第五贴 美人如玉 丝足如璧 走入美足屋的世界</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3338804.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3338804.html</guid>
<description>    &lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/09490685.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/09490685.jpg&quot;/&gt; &lt;p&gt;前言，新手发帖，若有违规，请版主删帖。&lt;br/&gt;感谢聚聚们的支持，今天将进入关于系列第五季。&lt;br/&gt;本人能力有限，做的不好请见谅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    关于为什么要写这部分，前些天看到一些文章和一个聚聚的丝足图。&lt;br/&gt;今天，也看到以为聚聚写的难以启齿的一篇文章也给了我极大的启发。&lt;br/&gt;下一贴，已经准备好了。&lt;br/&gt;看到第三篇的聚聚们我说过，你的女友是他怎么办。下一期，将会展开讨论。&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;                                        正文&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/1016461.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/1016461.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/1016532.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/1016532.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;  关于丝足大家第一个想到的是什么，绝大多数人，第一个想到的就是杨昆玲&lt;br/&gt;只要是从山寨机到智能机，只要浏览器一直用的是UC浏览器的人。&lt;br/&gt;说起丝足，那就是杨昆玲，这部小说把美脚的描述，已经超越极致。&lt;br/&gt;           &lt;br/&gt;        以下节选自杨昆玲第八章&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八章 颠鸾到凤&lt;br/&gt;　　我十分喜欢杨昆玲的嫩脚，而且杨昆玲的脚真很漂亮，我禁不住捧在手上仔细观察，那是两只年轻女孩特有的丰美俏丽的脚丫。脚趾很长很细，白嫩嫩的，脚趾甲修得整整齐齐，脚显得很修长秀气。特别是她那牙白色略透红润的脚趾甲，显得脚趾特别干净白嫩。脚上的皮肉细白细白的，清秀的足踝、脚踵很窄、踝骨更显得凸起很高，光光地裸露着，特别有韵味，五个细长的脚趾整齐的并拢在一杨起，细密柔和的趾缝，五粒红润嫩滑的趾肚，那幼嫩的淡红色的趾肉就像重瓣的花蕊，娇嫩欲滴。鹅蛋般圆滑细腻的润红脚跟由足底到小腿颜色逐渐过度到排藕白色。我感到抚摸杨昆玲脚掌的感觉就像抚摸婴儿的脸，整只脚柔若无骨，把它贴在脸颊上，就像一只颤抖的小鸟，那温热，细腻，滑嫩，热润泽的感觉让人都快疯了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/10454322.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/10454322.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;　　我把鼻子凑到那五个细长的脚趾，一股美女特有的温热的肉香飘进鼻子，那白嫩的脚上残留的水珠更是晶莹剔透。我伸舌头舔了一下她那长长的细嫩中趾，少女特有的脚的气味使我如痴如醉。我对着这柔嫩脚掌疯狂的舔食起来，先是她的脚底板，然后是她的脚趾缝，最后再挨根儿吮吸她的细长白嫩的脚趾头。杨昆玲看着我对着她的脚又舔又啃，脸羞的通红，从小到大她的脚从来被人见过，更没有被别人碰过。而现在却被一个男孩如此放肆的玩弄着。我的嘴痴又迷地伏在她的脚脖上，她光滑、圆润的脚踝、莹白的脚腕，丝柔、软缎般清滑的脚背就在我的唇下，脚背上细腻的肌肤上若隐若现的筋络纤毫毕现在我的眼前。杨昆玲也感到舒服，她从来没想到自己的脚被舔，能给自己带来如此巨大的快感。她的身上除了内裤外其余一丝不挂，下半身的曲线坦露无遗，双腿十分修长。杨昆玲的下身只有一条窄小的裤袜，而两条玉腿完全裸露在了我的眼前，我一边用手抓捏着，一边道：，你的腿真美，真有弹性！我继续亲她的脚，然后向上往她的大腿根部亲着，双手不断摸着她的嫩腿。终于又亲到她的大腿根了，我迷乱地闭着双眼亲吻着她的腿根，微一睁眼，发现杨昆玲的大阴唇湿答答地并抖动着，忍不住又往上边亲去。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/10105887.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/10105887.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;　　杨昆玲一阵乱颤，花心如被雨淋般抖动着。我再也耐不住了，大力地吸了吸她的阴唇，然后身子如豹子般窜到杨昆玲的全裸的身子上，牢牢地压住她。双手紧紧握着她的双峰，阴茎用力往她的花心中捣去。口中叫着：「姐姐，我憋不住了，我要我要插你，我要到你阴道里去射精，我要你。」「啊不要，你不要乱来。」杨昆玲惊呼着，并用双手用力握住我的阴茎，极力阻止我进入她的花心。「我今天是安全期，你不要乱来。」我哪里管她，我发力地冲了几下都冲不进丝袜美女杨昆玲的阴道里，只好停下来。看着她那美妙的身子，又冲动着求她：「姐姐你的下体让我进去一会儿，让我降欲消火吧，我快爆炸了！」「不行，别的摸摸亲亲都可以，但你的阴茎绝对不可以进去。今天我不在安全期，万一让我怀孕了怎么办？」杨昆玲断然拒绝了。「求你了，姐姐，只要一会儿就可以了，我会控制的不会射精的。很安全的。」她闻言不禁忍俊一笑：「小毛孩，你又有多少经验。」我见她笑了，不住求她，又亲了亲她的嘴。丝袜美女杨昆玲闭眼想了想说：「我们生殖器之间是不可以深入接进的。但我们可以想另外的办法满足你的性欲。」过了一会儿，杨昆玲睁开了眼，摸了摸我的阴茎，然后让我仰着躺在床上，她却爬到我的身上，偷偷地在我耳边低声说：「小毛孩，真弄不过你，姐姐帮你口交吧。」说完就转头到我的阴茎趴下。又将她的双腿打开露出她湿湿的下阴，凑到我的嘴边。说：等下记得也要帮姐姐口交啊。杨昆玲先是用双手撑在我的大腿上，慢慢套弄我的阴茎；再是用唇吻着我的龟头，我的龟头印满了红红的口红。她含着我的阴茎，轻轻抽动，两手轻轻抚摸着我的睪丸。接着用舌头舔了一下我的肉冠，然后慢慢地将我的大阴茎含入她那迷人的小嘴中上下吞吐着，并用她的舌尖舔绕着肉冠的边缘，不时吸着阴茎让我更兴奋；一会又吐出阳具我肉根周围用她性感的双唇轻啜着，再含入我的男根吸吐着。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/10465030.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/10465030.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/10465184.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/10465184.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/10465119.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/10465119.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;　　杨昆玲的口技实在好得很，我也兴奋地轻抓杨昆玲的肥臂，将她的小嫩屄压向我的嘴，用力吸着她的阴唇，她下阴处的阴毛刺在我嘴边感觉怪怪的。我的阴茎一寸寸地深入杨昆玲美妙的小嘴，直到杨昆玲的唇触及我的根部。感觉着杨昆玲将我的大阴茎整根含入，我觉得阴茎胀得又更大了。如此口交来回数十次让我差点射出。而杨昆玲我阴茎抽动时总会及时吐出用力掐住我的阴茎，阻止我射出。由于我的阴茎没有多少的毛，她含着颇为自如。杨昆玲吞吐着我的阴茎，继而舔我的大小肉袋，将纤细的手指摩擦屁眼周围，在我的屁眼戳弄着。我兴奋之余舌头往杨昆玲的淫穴没命地挤动着，杨昆玲顿时又哼哼唧唧了，她屁股用力下压，将她的花心封住我的嘴。我的双手顺着她美妙的身子游移，并揉捏着她美丽的双臀，但我再下去快要碰到她的小巧的屁眼时她用手制止了我。因此我只有分开杨昆玲的大阴唇，用舌头去舔她的阴核，逗得她下体一动动的，淫水不断溢出流到我的嘴里，感觉有些咸咸的。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/10474165.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/10474165.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/10474284.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/10474284.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/10474230.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/10474230.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/10474371.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/10474371.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;　　我的阴茎被杨昆玲吸弄着越来越大，感到要射出的前夕我使劲摆动腰部将大阴茎送入她喉咙深处；她的头更激烈地一进一出，听着她性感迷人的小嘴而发出噗滋噗滋的声音。在达最高潮时杨昆玲竟粗暴得将大阴茎差点连两粒肉袋都整个吞入，而此时我双手狠狠地抓紧杨昆玲的屁股使她的阴道套住我的舌头。我用力把下体整个贴死她美丽的脸孔，让杨昆玲的小嘴无法吐出我的阴茎，使她在没有办法的情况下只好喝下我的精液。我用力一挺，激射出的滚热精水糊散到她的喉头深处；使得我的精液大半都让她当作营养品吞入，还有一部份则顺着嘴角流出。而此时她的阴道也喷出了大量的淫水。全都涌向我的嘴里，我被迫喝下它。我们全身都如同虚脱，这样保持不动。过了半响，杨昆玲将我的阴茎吐出，又扭动着大屁股把她的阴道从我的舌头上拔出，然后转过身压住我的身子。「满足了吗？，小毛孩」杨昆玲边说着边用手指擦拭从嘴角流出的精液。「嗯，谢谢姐姐！我永远爱你」我愉快地抱着着她的头颈，亲了她一下。她也亲了亲我的嘴，今天姐姐被你也看了，又被你摸了我最神秘的地方，还与你互相口交了。好了，现在我们一同去洗澡吧。「由于已是１２点多了，于是我们也不穿什么内裤了，就这样光着身子，我扶着脚还点痛的杨昆玲相拥着走向浴室，杨昆玲的双峰在走动时上下的抖动着，我忍不住用手抓住她的乳房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  关于美足屋是什么，我不是百度，聚聚们有兴趣的朋友可以百度。&lt;br/&gt;我有一个表姐，由于高考的原因住在她家里&lt;br/&gt;表姐上大学，她有一双没到社保的美腿&lt;br/&gt;由于我语文成绩不太好，表姐常常来给我补习&lt;br/&gt;每次看到表姐的脚我都浮想联翩&lt;br/&gt;终于有一天被表姐发现，我偷偷的拿着她的运动些撸管&lt;br/&gt;表姐为了扔我认真学习便把自己的美脚给我玩&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/1057465.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/1057465.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/10575158.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/10575158.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/10575643.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/10575643.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/10580158.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/10580158.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/10580625.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/10580625.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/10581286.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/10581286.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/10582176.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/10582176.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/10582686.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/10582686.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;看我用嘴巴给表姐脱袜子&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/11071158.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/11071158.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/11091383.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/11091383.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;千呼万唤始出来，犹抱琵琶半遮面啊，终于可以吃吃仙丹了。香的不得了。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/11091383.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/11091383.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/11091865.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/11091865.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/11092348.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/11092348.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/11092717.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/11092717.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;  本人不是恋足控， 本人不是恋足控， 本人不是恋足控重要的事说三遍。&lt;br/&gt;均为YY,  均为YY,  均为YY,  均为YY,  均为YY&lt;br/&gt;                                重点&lt;br/&gt;由于篇幅原因，此贴未完结，抱歉，尽情期待下一篇。&lt;br/&gt;看到有位聚聚的难以启齿的一篇后&lt;br/&gt;下一篇，君孝小弟将带你走向TS（人妖）的世界。（问一下聚聚，孕妇的AV是否违规，暂定第七篇为走向孕妇的世界）&lt;br/&gt;青山不改，绿水长流，君孝小弟期待再次相会。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20181113/10591377.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20181113/10591377.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 13 Nov 2018 08:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3338804.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>关于如何调教女朋友多p(二)(纯手打无图)</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3337985.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3337985.html</guid>
<description>&lt;h4&gt;关于如何调教女朋友多p(二)(纯手打无图)&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;          上一贴发表后，不少聚聚私信我，我选择了一部分联系了，并且找了一个有缘的聚聚，团聚了一下。可能都是第一次，大家都没太放开，但是算有进展了。事情经过如下。&lt;br/&gt;          加了好友后，聚聚发了几张生活照,我觉得挺有眼缘，拿给女主看了看，女主也觉得挺阳光。聊了一段时间，我的意思是大家先见个面，选择了一家咖啡厅的小包厢里。我们先过去，等的过程中，我很兴奋，心一直跳着，还有些许的颤抖。女主也知道目的，感觉也很腼腆，时不时会跟我撒娇一下，但大部分时间还是有点害羞。聚聚没多久按信息进来，女主看了应该没反感，聚聚估计也是第一次参加，全场没带动起来气氛。&lt;br/&gt;          我和聚聚喝了点茶，简单聊了聊，稍微缓了一下气氛。女主整场都在看我，看聚聚，应该也挺喜欢聚聚这类阳光的类型的。聚聚对女主应该是很满意，看女主的眼神都带光。我让聚聚跟我换一下位置，过来和女主坐在一起，女主拉了我一下，好像有点害羞的样子。我没理会，直接和聚聚换位置了。之前聊天过程中已经告诉聚聚要主动一点，女主很保守。聚聚换过去后，我看女主脸已经红了，红的很可爱。我示意聚聚和女主有肢体上的接触，聚聚把手放在女主腿上，女主害羞的表情，让我很激动。我让聚聚换女主里面去，女主坐中间，我也坐过去，我把女主板过来对着我法式亲吻起来。聚聚在后面环保女主的腰，把手伸进女主的衣服里面去了。&lt;br/&gt;          我能感觉到女主也在颤抖，聚聚应该是在摸女主的胸，我感觉女主的脸很烫。我把女主板过去对着聚聚，聚聚也很饥渴的亲上去了。，狭小的空气中凝聚着淫欲，我准备解女主的秋群，女主用手捂住了。感觉女主也动情了，人都瘫软了。&lt;br/&gt;            就在这千钧一发之际，女主的电话响了，操，响的不早不晚。她慌乱的拿出手机，我跟聚聚戛然而止。感觉就像拍电视剧一样。等她接完电话，撩起的欲火都熄灭了。外加她家里确实有点事情，需要她回去。第一次团聚就这样半途而废了。希望好事多磨吧。&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 13 Nov 2018 00:00:56 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3337985.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>