<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[图说] 大粉丝 （11.14）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1911/7/3713484.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1911/7/3713484.html</guid>
<description>免责声明：&lt;br/&gt;以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。&lt;br/&gt;若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责。&lt;br/&gt;欢迎转载，和谐评论！看不到图请挂代理。&lt;br/&gt;每天一图说，让我们更清楚地了解这个世界&lt;p&gt;【1】特朗普：美国与中国的经贸关系已经发生重大改变&lt;br/&gt;美国总统特朗普12日在纽约发表的讲话中对美中经贸关系的状况做出了新的评估。特朗普认为，与他上任之前相比，美中经贸关系已经发生了重大变化，中国不再能够毫无忌惮的侵占或者伤害美国的利益。在回顾2016年他上任前的美中经贸关系的时候，特朗普说，那个时候，中国很会操弄数字，在许多方面占了美国很多的便宜，盗窃美国的知识产权和就业机会，对美国全国各地实行商品倾销。而美国的领导人无所作为，特朗普幽默地说，这或许是因为他们不明白中国这些做法对美国经济会产生什么影响。特朗普说，他不责怪中国，哪个国家不想占点便宜呢？他只是责怪他的前任们。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlschw9mj20hs09zaap.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;特朗普说，他的贸易政策其实很简单，就是你如何对我，我就如何对你。欧盟在关税壁垒和其它方面甚至比中国还糟。所以，特朗普说，他就对欧盟采取同样措施，提高对欧盟输美商品的关税。对中国也是这样。在一年多的贸易战中，特朗普说，美国对中国采取了前所未有的严厉措施，收到了预期的效果。中国在过去几十年中建立起的供应链开始崩溃，它不再能够像过去那样盗窃美国知识产权、就业机会和美国的财富。特朗普说，那个时代已经结束。特朗普认为中国的情况发生了很大的变化，现在急于跟美国达成一个贸易协定。他表示，我们也需要，但“我们只需要一个对美国有利的贸易协定”。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlswe8o7j20hs0a0aaw.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2】北京市卫健委：鼠疫患者一名病情危重 一名病情稳定&lt;br/&gt;11月12日，北京市确诊两例由内蒙古输入型的鼠疫患者后，在国家卫生健康委的指导下，立即启动突发公共卫生应急机制，成立了市政府分管领导牵头、卫生健康等相关部门参加的指挥机构，并与内蒙古自治区卫生健康委密切协作，全力做好医疗救治和防控工作。从三级医院、疾控中心和中医院等单位抽调了11名专家组成市级医疗救治专家组，开展指导和咨询工作。相关医疗机构正在按照国家鼠疫诊疗方案，突出中西医结合优势和特色，对两名确诊患者进行妥善救治。目前一名患者病情稳定，另一名患者病情危重，但未进一步恶化。&lt;br/&gt;我国的法定传染病分为甲、乙、丙三类，甲类传染病包括鼠疫和霍乱。按照《传染病防治法》要求，需对甲类传染病的病人、病原携带者进行隔离治疗，对其密切接触者进行医学隔离观察，根据传染病疫情控制需要，可采取进一步防控措施。对鼠疫患者的密切接触者需进行9天的医学隔离观察。为进一步做好疫情防控工作，我市已采取了病例隔离治疗、隔离区管理和终末消毒、密切接触者追踪、隔离医学观察和预防性服药、健康宣教等工作。经核查，患者由内蒙古当地救护车转至我市朝阳区医疗机构治疗，有关密切接触人员，均已按照国家相关规定，进行隔离医学观察。截至目前，未接到密切接触者出现发热等相关异常情况的报告。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlswc9muj20hs0a0q4u.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【中国疾控中心：鼠疫可防可治，北京市民不用过度担心感染鼠疫风险】中国疾控中心发布消息称，北京市不是鼠疫疫源地，自然环境中不存在鼠疫菌，老鼠中也不带有鼠疫菌，市民没有通过接触鼠等动物而感染的机会。此次疫情进一步扩散的风险极低。市民可正常工作、生活和去医疗机构就医，不用担心感染风险。&lt;br/&gt;【内蒙古卫健委：鼠疫可防可治可控 不必过度恐慌】内蒙古自治区卫生健康委员会官方14日发布消息称，鼠疫是可防、可治、可控的，及时发现、及时治疗是可以治愈的，公众不必过度恐慌。内蒙古卫健委称，养成良好的个人卫生习惯，是做好各种传染病包括鼠疫防护最有效的措施。就目前而言，公众无须采取特殊的个人防护措施，应保持良好的个人卫生习惯，如勤洗手，尽量避免去人群拥挤场所，去医疗机构就诊或个人出现发热、咳嗽等相关症状时要及时佩戴口罩等。外出旅游时尽量减少和野生动物接触，同时做好防蚤叮咬措施，通过使用驱避剂，减少躯体暴露，避免被蚤叮咬。野外工作人员，要提高鼠疫防范意识，加强个人防护措施。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlscg0tqj20hs0a0jsc.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【3】有学生陆续呕吐腹泻 天津理工大学：感染诺如病毒&lt;br/&gt;#天津理工有学生感染诺如病毒#11月13日，天津理工大学通过其官方微信发布关于该校部分学生感染诺如病毒的情况通报。（新京报）&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/60718250ly1g8x87wba5oj20gs0agmy6.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【4】十月猪肉价格上涨101.3% 成中国CPI上涨主要因素&lt;br/&gt;国务院新闻办公室14日就10月国民经济运行情况举行发布会。国家统计局新闻发言人刘爱华介绍，今年10月份，全国居民消费价格同比上涨3.8%，涨幅比上月扩大0.8个百分点，环比上涨0.9%。扣除食品和能源价格后的核心CPI上涨1.5%，涨幅与上月持平。在食品烟酒价格中，粮食价格上涨0.5%，猪肉上涨101.3%，鲜菜下降10.2%，鲜果下降0.3%。刘爱华说，整体来看，今年10月份CPI上涨主要是食品价格带动，10月份食品价格同比上涨15.5%，带动整体CPI上涨了3.05个百分点，对CPI的整体贡献率达到了80%。其中，上涨最快是猪肉价格，10月份上涨101.3%，对CPI的带动接近64%，近三分之二，猪肉价格是主要的带动因素。随着各部门采取多种措施保供稳价，恢复生猪生产，猪肉价格将会逐步企稳。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlsngpxvj20hs09zdhq.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【商务部：上周猪肉批发价格下降1.9%】商务部的监测数据显示，11月4日至10日，肉类价格小幅波动，其中猪肉批发价格为每公斤51.31元，比前一周下降1.9%。监测数据显示，禽类产品价格小幅下降，其中鸡蛋、白条鸡批发价格分别为每公斤11.94元和20.85元，分别下降0.8%和0.1%。梨、香蕉、柑橘、西瓜、葡萄、苹果等6种水果平均批发价格为每公斤6.32元，下降0.2%。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlswad9xj20hs0dcdid.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【5】外交部驳斥新疆发现多个疑似&quot;集中营&quot;一说&lt;br/&gt;在13日的外交部例行记者会上，有记者就总部位于美国的某“东突”组织称，在新疆发现多个疑似用于关押维吾尔族等少数民族人员的“集中营”一事进行提问。发言人耿爽回复说，境外“东突”组织长期从事危害中国国家安全活动，企图将新疆从中国分裂出去。他们的言论毫无依据。耿爽还说，2015年至今，中国已就新疆反恐去极端化斗争、职业技能教育培训工作等发布了七本白皮书，有关新疆各方面的问题已经说得清清楚楚、明明白白。中国新疆采取的反恐和去极端化措施取得了显著成效，已经三年没有发生暴恐案件。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlscdetwj20hs0clgmj.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【6】国台办证实：3名台湾居民在大陆被审查 涉嫌危害国家安全&lt;br/&gt;11月13日举行的国台办例行记者会上，有台媒记者提问称，台湾师范大学退休教授施正屏，据传去年8月在大陆“失踪”，目前关押在北京。包括之前的蔡金树和李孟居等人都“失联”，但也没有说这些人具体犯了什么案。对此发言人马晓光表示，记者所举三个案例都是因为当事人从事涉嫌危害国家安全的活动，已被大陆有关部门依法审查。据了解，有关部门严格依法办案，已经通知了他们三位的家属，并根据法律规定保障他们各项合法权利。相关案件已经进入审判程序。大陆方面一直依法打击危害国家安全的犯罪活动，是正常的执法行为，并没有说一段时期显得很多，或者显得很突兀。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlsnkx92j20hs0bmq3u.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【7】德国商业银行：未来几年人民币预计出现温和贬值&lt;br/&gt;德国商业银行亚洲高级经济学家周浩最新观点认为，鉴于增长放缓和贸易不确定性，人民币很可能会经历有管理的贬值，预计未来几年人民币将出现温和贬值，美元兑人民币在2019年底触及7.07，在2020年底触及7.23。周浩在该行周二召开的年度新闻发布会上还表示，中国正在加紧努力，在经济增长、金融稳定和外部挑战之间取得新平衡，未来将优先考虑中美贸易问题和制造业，以应对新的全球动态；预计中国经济将在2019年和2020年分别增长6.2%和5.8%，增长挑战仍然存在。“现在市场(对中美贸易)重新充满了疑问，....中美之间还有比较多的问题需要解决，当中存在很大不确定性，所以这也是市场关注相对重要方面，对于中国经济而言，贸易协议对经济展望会产生比较大的影响。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlswd2zdj20hs0budhp.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;对于人民币汇率，周浩指出，中美贸易战对人民币是负面影响，但是美国也不希望美元过强，所以贸易战对人民汇率币影响并没有想象的那么大，会有互相对冲的作用；从政策上来看，中国贸易争端加剧时，中国在某种程度上需要汇率作为武器，但也不希望人民币出现过快贬值，因为这可能会引发资本外流，因此人民币稳定仍旧是主要基调。周浩并介绍，中国整个经济走势来看，目前中国制造业投资下滑到了2015年以来低点，房地产投资上升到2015年以来的相对高位，表明中国在未来一段时间尽量提振制造业表现，同时限制房地产行业融资发展，希望不要对制造业产生特别明显的挤出效应。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlscikq9j20hs0bvwfy.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【8】最高法：故意高空抛物最高将以故意杀人罪论处&lt;br/&gt;最高人民法院近日印发《关于依法妥善审理高空抛物、坠物案件的意见》规定，对于故意高空抛物的，根据具体情形以危险方法危害公共安全罪、故意伤害罪或故意杀人罪论处，特定情形要从重处罚。据新华社报道，意见同时规定，具有下列情形之一的，应当从重处罚，一般不得适用缓刑：多次实施的；经劝阻仍继续实施的；受过刑事处罚或者行政处罚后又实施的；在人员密集场所实施的；其他情节严重的情形。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlschb7jj20hs0butat.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【9】保健品新规：名称不得涉及疾病预防和治疗&lt;br/&gt;国家市场监管总局日前发布《保健食品命名指南（2019年版）》。《指南》规定，保健食品命名应反映产品的真实属性，简明扼要，通俗易懂，符合中文语言习惯，便于消费者识别记忆。同时，不得涉及疾病预防、治疗功能，不得误导、欺骗消费者。 此外，不得含有人名、地名、汉语拼音、字母及数字等，但注册商标等除外。根据《指南》，保健食品的名称由商标名、通用名、属性名依次排列组成。其中，商标名、通用名不得含有11项内容，包括虚假、夸大或绝对化的词语等。与此同时，保健食品通用名应以产品原料名称来命名，不得含有保健功能名称或者明示、暗示保健功能的文字等。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlschsrrj20hs0dcdhd.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【10】公安部：对明知是“套路贷”仍为其研发系统平台和APP的科技公司严厉打击&lt;br/&gt;黑龙江省七台河市公安局常务副局长朱孔勤今天在发布会上表示，公安机关将对“套路贷”违法犯罪活动继续保持高压严打态势，对网络“套路贷”犯罪涉及的技术服务商、数据支撑服务商、支付服务商、推广服务商等进行生态式、全链条打击。特别是对涉及的明知是“套路贷”仍为“套路贷”研发系统平台和APP的科技公司、为“套路贷”进行网上推广的网站和平台、非法获取公民个人信息提供数据支撑的数据公司、为“套路贷”开通资金结算渠道和提供支付服务的第三方支付公司，公安机关将依法查处、严厉打击，绝不姑息。同时，将进一步加强对各类网站和互联网企业的日常监管，依法规范其运营，确保网络空间天朗气清、生态良好。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlscdkgfj20hs0bxgn8.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【11】国家统计局：2019年#10月份规模以上工业增加值#增长4.7%&lt;br/&gt;据国家统计局，2019年10月份，规模以上工业增加值同比实际增长4.7%，比9月份回落1.1个百分点。从环比看，10月份，规模以上工业增加值比上月增长0.17%。1—10月份，规模以上工业增加值同比增长5.6%。（国家统计局）&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/61e04755ly1g8xcbw91hej20fy086gmc.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【12】#商务部谈直播带货#：任何业态模式的运行都必须符合有关法律法规&lt;br/&gt;商务部发言人在发布会上表示，关于提到的网络直播促销，作为一种新兴的电子商务营销模式，可以帮助消费者提升消费体验，为许多质量有保证、服务有保障的产品，打开销路。同时任何业态模式的运行都必须符合有关法律法规，必须保障消费者的合法权益，将继续会同有关部门一道，推动电子商务的规范化发展，切实维护电子商务市场的秩序和广大消费者的合法权益。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/61e04755ly1g8xmkv891kj20dw0kajrv.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【13】马云辟谣“双十一”数据造假&lt;br/&gt;马云13日下午在以浙商总会会长的身份参加世界浙商论坛时谈到刚刚过去的“双十一”时说：“有人猜测‘双十一’（成交额）数字是不是作假，我向大家保证，在数据时代，每一分钱都极其准确。”马云表示，今年的成交额超出社会预期，但没有达到他个人的预期，“华尔街认为中国消费不振，预测‘双十一’交易额增加20%，实际上我们增长了25.7%，但成交比我个人预计的低，有很多原因，比如天气太热，冬天的衣服卖得少；还因为是周一，消费者不能熬夜。”“‘双十一’的成功是中国内需的成功。”马云说，“双十一”显示出中国内需市场还刚刚启动，是一个千载难逢、百年不遇的金矿，中国企业应从出口导向走向消费导向，及时改变自己。同时，不要把实体经济和虚拟经济对立起来，要支持先进制造业，大力发展现代服务业。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlsnihqzj20hs09w0tn.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【马云称双十一对阿里没多大意义，只是一次技术测试】马云表示，不要把双十一看作是阿里的成功，其实对阿里巴巴来讲没多大意义，更多的是一个技术测试。他说，双十一所需要的所有技术、设备，是十年以后整个中国科技、经济发展的一种基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【14】@封新城：&lt;br/&gt;刚才电视里，某牛奶企业员工跋山涉水、克服困难，把盒装牛奶送到牧民家里。&lt;br/&gt;让我再笑一会儿。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlsnhyxqj20hs0dc3zx.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@非典型性个人英雄主义：牧民从里屋搬出一桶牛奶对工作人员表示感谢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【15】南昌航空大学教师发涉港不当言论 校方：严肃处理&lt;br/&gt;南昌航空大学13日下午通过官方微博发布公告，该校文法学院教师牛杰涉发表不正当言论，学校对此高度重视，将予以严肃处理。据《环球时报》报道，社交媒体上有人在13日爆出一位账号为“牛杰5号”的网友在微信群组中发表涉香港言论的多张截图，有大陆网友表示愤怒。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlsnkr9nj20go0tmjt4.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【16】香港教育局：全港学校15日至17日继续停课&lt;br/&gt;据香港电台网站14日消息，香港教育局表示，由于堵路及阻碍交通服务等情况持续且范围广泛，基于安全考虑，全港学校，包括幼稚园、小学、中学及特殊学校，明日（15日）至星期日（17日）继续停课。（海外网）&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/60718250ly1g8xfpco6rrj20is0ant9o.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【17】中韩大学生就香港事态发生肢体冲突&lt;br/&gt;在韩国的首尔汉阳大学，数十名韩国学生和中国学生13日下午发生冲突。最终在警卫出面仲裁后得以解决。类似的矛盾在韩国多所大学都有所显现。据《朝鲜日报》报道，事件的起因是当天下午1时许，10余名“宣传香港真相的学生集会”成员张贴了两张支持香港示威的大字报，路过的五名中国学生见状开始对此提出抗议。他们欲揭掉大字报。双方肩膀相撞、互相推搡，遂发展成肢体冲突。随着时间的推移，中国学生人数越来越多，到下午5时已达到40多人。对峙最终在警卫出面仲裁后得以解决。据悉，围绕香港示威问题，韩国大学已发生多起韩国学生和中国留学生之间的冲突。类似的矛盾在多所大学都有所显现。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlsnexiaj20hs0clmyk.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【18】港保安局长：香港无法外之地 大学也不例外&lt;br/&gt;香港政务司长张建宗与多名局长13日会见传媒，保安局长李家超强调，香港任何地方都受法律规管，没有任何地方是法外之地，包括大学。任何人如在港犯法，警方有法定责任采取行动，不希望大学成为产生暴力的地方。李家超表示，各大学有办公室被破坏，并发生殴斗事件，称大学不应滋生暴力，促请各界适当诱导不同的人，尤其是学生，使学校回归成为教育的地方。张建宗表示，昨日全港逾30处地方出现暴力和破坏事件，有列车被纵火、行驶期间被掷汽油弹，道路也严重受阻，政府极度关注。他强调，不论目的是什么，使用暴力不会有出路，也不会得逞，呼吁市民向暴力说不。他重申，政府会全力止暴制乱，全力支持警队果断执法。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlsnecccj20hs0bu40b.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【回应美国会涉港法案 外交部：奉劝美方悬崖勒马】美国参议院外事委员会主任说，随着香港暴力活动升级，参院应当通过支持香港示威者的法案，大陆外交部发言人13日对此回应称，奉劝美方认清形势、悬崖勒马，立即停止推动审议有关的涉港法案，停止利用香港问题干涉中国内政。耿爽强调，当前香港面临的根本不是所谓的人权民主问题，而是尽快止暴制乱、恢复秩序、维护法制的问题。耿爽说，这位美国国会议员对香港示威者大肆的打砸烧视而不见，公然为香港的激进势力和暴力分子张目，目的就是要破坏香港繁荣稳定，以此牵制中国的发展。中方对此表示坚决的反对。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlsnic20j20hs0bumz1.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;他还说，美国在香港也有重要利益，如有关法案最终成法，不仅将损害中方利益，损害中美关系，也将严重损害美国自身的利益。对于美方错误做法，中方必将采取有力的措施，坚决予以反制，坚定维护自身的主权安全、发展利益。耿爽重申，香港是中国的香港，香港事务纯属中国内政，不容任何外部势力干预。奉劝美方认清形势、悬崖勒马，立即停止推动审议有关的涉港法案，立即停止支持暴力违法行为，立即停止利用香港问题干涉中国内政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【19】中国籍男子承认窃取美国一间石油公司的商业机密&lt;br/&gt;美国司法部公布，一名中国籍男子承认窃取美国石油公司“菲利浦斯 66”（称）的商业机密。认罪的中国籍男子 Hongjin Tan 现年36岁，同时是美国居民。据法庭文件指出，Hongjin Tan 于2017年5月至2018年12月间，在“菲利浦斯 66”位于奥克拉荷马州的研究中心担任科研人员。联邦调查局（FBI）表示，“菲利浦斯 66”于去年12月向局方举报一宗涉及前雇员盗取公司商业机密的案件。探员调查发现，Hongjin Tan 曾向前同事透露自己即将返回中国，因此在他离境前将他拘捕。至12日，Hongjin Tan 于庭上承认在未经雇主授权下，蓄意复制及下载公司研究项目资料，估计约值10亿美元。法官押后至明年2月判刑，Hongjin Tan 面临监禁两年，以及向“菲利浦斯 66”赔偿15万美元的刑罚。检察官形容 Hongjin Tan 的犯罪行为是中国窃取美国知识产权的又一例证，强调司法部会继续打击相关罪行。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlt4mak4j20hs0chq3u.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【20】湖南省作协副主席捧走征文比赛50万大奖惹争议，本人回应&lt;br/&gt;#湖南作协副主席获50万大奖# 一篇散文1936字，50万元，每字258元……近日，一篇文章引发了一场争议。原来，在湖南岳阳临湘市举行的“我与十三村的故事”征文比赛上，作家马笑泉的《十三村记》摘得特等奖，捧走50万元奖金，被称为“#湖南最贵文章#”。对此，有人点赞，也有人质疑，有网友直指该文不值50万元，并提到文章有语法、标点等硬伤。对此，获奖者、湖南省作协副主席马笑泉表示，评选程序很严密，“文章摆在那，好不好，值不值，任君评说。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww4.sinaimg.cn/bmiddle/655dd5f3gy1g8vddv9wuhj21400u0adx.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【21】#中国年轻人负债状况报告#发布：90后实质负债率12.52%&lt;br/&gt;13日发布的《中国年轻人负债状况报告》显示，有近6成工作90后拥有实质性负债，比例高于其他年轻人群。不同年龄段的年轻人都有很高比例正在使用信贷产品。但是去除“支付工具”的因素之后，工作90后仍有57%的比例存在实质性负债，这一比例远高于在校学生的21%和工作95后的39%。与此同时，高知高薪人群的负债比例更高。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/60718250ly1g8wk2bz7maj20j60csglz.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【22】宋楚瑜宣布再度竞逐总统&lt;br/&gt;台湾亲民党主席宋楚瑜13日正式宣布参加2020年总统大选。这是宋楚瑜第五次参加总统大选、第四度角逐总统，其自称为“终局之战”。他的副手人选为前联广传播集团董事长、广告名人余湘。宋楚瑜在演讲中称，大家都知道他距离当选门槛“依旧很远，但当我决定要踏上政治生涯的最后一里路时，我既不悲愤也不气馁，我的内心反而舒坦自在，因为我知道这场选举是我距离从政初心最近的一次”。国民党方面担忧宋楚瑜加入选战对蔡英文有利，指宋楚瑜自诩为蒋经国追随者，若让蔡英文连任，“百年后如何见蒋经国？”国民党期望宋楚瑜“着眼大局”，以让民进党下台为目标。国民党总统参选人韩国瑜表示，台湾是民主自由的社会，参选是大家的权利；宋楚瑜是前辈，他非常尊敬，只能给予祝福；自己该努力的会全力以赴。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlsng5hij20hs0dltap.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【韩国瑜公布竞选LOGO】国民党总统参选人韩国瑜14日在中央党部召开记者会公布“蓝天再现，台湾UP”竞选主视觉设计。韩国瑜说，这个LOGO象征每个人心中都热爱台湾，向上箭头代表“穿云箭”，在U字里面的白色台湾地图，则象征台湾必须翻转，经济起飞向上力量，让蓝天再现。韩阵营说，竞选LOGO未来将会印在竞选小物、帽子与T恤上面。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlt4m6m6j20hs0e875a.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【23】弹劾调查首日公听会 两外交官称总统想让乌克兰启动调查帮政治忙&lt;br/&gt;美国国会众议院周三就弹劾总统特朗普调查举行了首次公开听证会，由众议院情报委员会主席、民主党人亚当·希夫主持。美国驻乌克兰使馆临时代办泰勒和负责欧洲事务的副助理国务卿乔治·肯特出庭作证，回答两党议员问题。两位外交官说，特朗普设立了“非常规渠道”来与乌克兰打交道，希望让基辅方面公开展开调查，以便在政治上帮助自己，主导这个渠道的是特朗普的私人律师鲁迪·朱利安尼。两位外交官说，朱利安尼督促基辅启动对特朗普2020年总统竞选的一名主要对手——前副总统乔·拜登以及拜登的儿子亨特·拜登在乌克兰天然气公司布里斯马任职一事。他们说，朱利安尼还推动调查一个已被戳穿的说法，也就是乌克兰而非俄罗斯干预了2016年的总统竞选，帮助特朗普击败民主党候选人希拉里·克林顿。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlscdfmgj20hs09zmyf.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;相较之前在闭门听证会中的证词，泰勒又给出新的例证。他表示，自己下属曾无意中听到特朗普与美国驻欧盟大使桑德兰打电话。特朗普在通话中询问有关“调查”拜登的情况，桑德兰表示“乌克兰人已经准备行动”。泰勒还表示，通话结束后，该下属曾向桑德兰询问特朗普对乌克兰的看法，“桑德兰大使回答称，特朗普总统更关心对拜登的调查”。泰勒又指，该下属听到的这次通话时间是7月26日，也就是特朗普与乌克兰总统泽连斯基7月25日那次重要通话的第二天。特朗普一直讽刺泰勒的证词是“二手证词”，不过桑德兰本人也将于下周公开作证。桑德兰最初否认特朗普政府要求乌克兰调查拜登父子包含任何交换条件。但在近日公布的10月17日闭门作证中，桑德兰已改口承认曾向乌克兰官员表示：只有当乌克兰启动特朗普要求的有关调查之后，美国才会向乌克兰发放军事援助。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlscdcfdj20hs0bugn1.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;这次充满戏剧性的听证会向全国电视观众转播。在美国历史上，特朗普只是第四位面对弹劾调查的总统。弹劾调查证词和程序给特朗普总统的三年执政蒙上阴影。白宫对此展开反击。白宫发言人斯蒂芬妮·格里沙姆说：“这场假听证不仅无聊，而且极大地浪费了纳税人的时间和金钱。国会应该努力通过(与加拿大和墨西哥的新贸易条约)，为我们的政府和军队提供资金，努力降低药品价格， 还有许多工作。 特朗普总统此刻在工作，民主党人应该学他的样子！”特朗普在椭圆形办公室对记者们说：“我太忙了没工夫看。这是猎巫。这是骗局。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlswd3t3j20hs09zq3h.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【民主党曾试图从俄罗斯恶作剧者那里拿到特朗普裸照&lt;img data-src=&quot;https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/71/2018new_touxiao_org.png&quot;/&gt; 】美国国会就特朗普弹劾案进行首次公开听证会。CNN报道，在听证会上，共和党众议员德文·努内斯爆料，民主党曾试图“从伪装成乌克兰官员的俄罗斯恶作剧者那里获得特朗普的裸照”。据悉， 俄罗斯恶作剧“高人”弗拉基米尔·库兹涅佐夫(沃万)和阿列克谢·斯托利亚罗夫(雷克苏斯)骗术堪称一流，此前他们曾恶搞过美国众议院情报委员会主席亚当·希夫。他们声称手中握有特朗普2013年访问莫斯科时所拍的裸照，还有俄罗斯人讨论特朗普裸照的录音。希夫则信以为真，称将与FBI合作，希望他们提供相关照片。随后经过美国执法和安全人员的调查，才发现被这二人骗了。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g8wwx5m8l1j20fe0a9jrt.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;品品特朗普弹劾案公开听证会上的“后宫·甄嬛传”，顿时脑补出一场大戏&lt;img data-src=&quot;https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/71/2018new_touxiao_org.png&quot;/&gt; ······&lt;br/&gt;图一是美国众议院情报委员会主席亚当·希夫和共和党众议员德文·努内斯。两人刚刚就听证会规则争论不休，互翻白眼&lt;img data-src=&quot;https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/ef/2018new_landelini_org.png&quot;/&gt; 。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g8wyy0mg7fj21hc0u049l.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;图二是出席听证会作证的证人：美国驻乌克兰临时代办威廉·泰勒和负责欧洲和亚欧事务的助理国务卿帮办乔治·肯特，两人同时露出迷之微笑&lt;img data-src=&quot;https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/4d/2018new_huaixiao_org.png&quot;/&gt; 。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g8wyy49nq5j21900u0tnh.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;当地时间13日，一位变装皇后出现在国会山，参加特朗普弹劾案的首轮公开听证会。据悉，这位名叫皮西·迈尔斯的变装皇后当天还被人抢走了几顶假发&lt;img data-src=&quot;https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/4a/2018new_xiaoku_thumb.png&quot;/&gt; ······&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g8x367x5hqj20hs0a0wf3.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【24】特朗普接见埃尔多安，自称“大粉丝”&lt;br/&gt;就在国会对特朗普进行弹劾调查听证会的同时，特朗普不顾两党多名议员反对，邀请并在白宫接见了土耳其总统埃尔多安，并且称自己是埃尔多安的“大粉丝”（big fan）。部分共和党参议员出席了这次会面。面对美方议员表示不希望看到土耳其与库尔德人发生冲突，埃尔多安继续强调库尔德武装是从土耳其工人党（PKK）中分离出去的“恐怖份子”。共和党人此前强烈谴责特朗普从叙利亚北部边界撤军，导致美国盟友库尔德人暴露在土耳其的攻击之下，并且令俄罗斯和土耳其在美国撤出的区域获得更大的军事影响力。但与此同时，美国议员又担心土耳其作为北约成员，如果与美国关系恶化，可能会倒向俄罗斯。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlswd4ptj20hs09zmya.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【25】DeepFake虚假内容泛滥，Twitter出手了&lt;br/&gt;据路透社报道，社交媒体平台Twitter周一宣布，公司拟推出处理人工智能合成（deepfake）视频和其他篡改内容的计划，并呼吁公众积极反馈。随着2020年11月的美国总统大选一日日趋近，社交媒体也承受着越来越大的压力，需应对各种被篡改的内容，包括人工智能合成的视频。Twitter在公司的一篇博客文章里提到了这个新的计划，称平台打算在推文下方附加一条提示信息——“包含合成或篡改内容”，在人们点赞或转发推文前给予提示，或者在新闻报道下方增加一个链接说明为什么大多数人认为该内容是合成或篡改的。Twitter还表示，若包含这类内容的推文具有误导性并有可能威胁人身安全或导致其他严重伤害的，公司或可从平台上删除这类内容。去年，Twitter已经禁止对私密内容进行人工智能合成编辑：公司的政策禁止在平台上发布采用数字方式将一个人的头像合成到另一个裸体身上的照片或视频。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlsw8meuj20hs09z0tf.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【26】研究：德国未来20年移民比重将进一步升高&lt;br/&gt;德国联邦劳工市场和职业研究所表示，未来20年，德国社会人口中移民比重将会进一步升高。劳工市场和职业研究所移民问题部负责人布鲁克尔表示，目前德国人口中约有四分之一的人具有移民背景，未来20年，该比例将会超过30%，甚至是40%。他指出，德国法兰克福就是一个很好的例证。现如今法兰克福每两个人中，就有一个居民具有移民背景。在柏林，该比例约为35%，人们目前从大城市看到的情形，未来将是整个国家的正常现象。布鲁克尔称，如果以为未来德国人将成为少数民族，并面对由移民组成的多数，那将是一种错误的看法。德国人将始终是遥遥领先的最大族群，而移民本身各有不同，多姿多彩。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlswinwsj20hs0b9jtp.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【27】哈佛研究：PPT是对时间和金钱的巨大浪费&lt;br/&gt;据inc报道，哈佛大学的一项研究表明，PPT不仅没用，反而还浪费时间和金钱。报道中称，2007年，新南威尔士大学的心理学家约翰·斯威勒(John Sweller，认知负荷理论的发明者)进行了一项研究。研究的中心思想是，当你提出要点，然后一遍遍地重复时，实际上你的观点很快就会被人忘记。不是说你的观点无聊或者怎么样，而是人们做不到听与读同时进行。《福布斯》援引哈佛大学的一项研究表明，PPT的整个概念“显然是错误”的，“在线观众认为PPT的实际效果还比不上没有图文辅助的口头演示”。也就是说，你不要PPT，你的听众反而更能理解并对你的演讲感到满意。早前，亚马逊CEO贝索斯也曾表示：开会禁止PPT演示是最明智的决定，他认为PPT通常会传达“模糊的信息”。为了取代PPT，他创造了一种新方法：在会议开始后的30分钟内，每位与会者阅读一份“长达六页、叙述式的备忘录”。美团CEO王兴也要求员工汇报不用PPT而改用Word。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g8xlswbg0dj20hs0cb3zd.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【28】瑞典环保少女乘低碳帆船 由美国起程前往西班牙&lt;br/&gt;瑞典环保少女格里塔13日由美国维珍尼亚州出发，前往西班牙首都马德里出席下月举行的联合国气候峰会。她乘坐一艘由澳洲夫妇拥有的、长约14米的小帆船“流浪者号”前往马德里，全程需要用2至3周的时间。该艘船依靠太阳能和水力发电等低碳能源。船上共有6人，包括澳洲夫妇、他们11个月大的儿子、一名专业水手、格里塔和她的父亲。据悉，此次与格里塔上次前往美国乘坐的帆船不同，这艘船配备有厕所。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g8x6ojehaqj20gw0bhdh9.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g8x6omkdnqj20gw0b9jtq.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【29】#中国买家转战泰国炒房#：净租金回报最高达8%&lt;br/&gt;阳光海滩、民风淳朴、生活舒适，这些都是吸引陈芳（化名）在曼谷买房养老的主要因素。“北京的房价太贵，70万（元）连市中心的一个厕所都买不到，但在曼谷可以买到一个精装修拎包入住的公寓，而且周围的各项生活配套都十分齐全，生活成本也很低。”已步入退休年龄的陈芳坦言。“每个月租金大约1.5万泰铢（约3000元），租期空档我会和家人过来度假住上一段时间。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/61add7e3ly1g8x7yl2lq9j20sm0j176e.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【30】@我们1班王悦微&lt;br/&gt;哈哈哈哈老妈的双十一战绩很辉煌&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/a2a04f56ly1g8w6d7vv4aj22bc3347wk.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/a2a04f56ly1g8w6distbmj22bc334hdv.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【31】人世最需要的不是知识，而是明智。与其不断地积聚知识，不如认识自己。（雷蒙·阿隆《雷蒙·阿隆回忆录》 ）&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/62914aabgy1g8vipf4bcsj20rs0q6qgz.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢来源：&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://www______dapenti______com/&amp;amp;z&quot;&gt;喷嚏网&lt;/a&gt; 综合编辑，有增改&lt;br/&gt;友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 01:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1911/7/3713484.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>豆瓣高达9.1分的《小丑》，为什么没有在大陆公映？</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3710531</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3710531</guid>
<description>&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;心心念念期待已久的《小丑》，终于揭开了它神秘的面纱。&lt;br/&gt;你们知道《小丑》上映疯狂到什么程度吗，在美国部分院线因为担心重演当初《黑暗骑士》的枪击事件，因此选择不放映这部电影。&lt;br/&gt;在全球很多上映的国家和城市，上映《小丑》的时候加强了安保，甚至院线附近还增派了警察巡逻。&lt;br/&gt;我所在的电影院，其中有一个人带着小丑面具去观影，就被检票员和保安反复问话，最后同意他带着面具进场，但不能戴在脸上。&lt;br/&gt;所以你们知道《小丑》的邪恶魅力的深渊有多深了吗。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;以上影评。&lt;br/&gt;个人之言，请多以&lt;strong&gt;辩论的角度&lt;/strong&gt;来谈问题，言语攻击更显思想的肤浅。&lt;br/&gt;1. 演技是爆棚的，全程陷入到JOKEN的情绪中；霍普金斯《什么的羔羊》曾经被演技惊艳到，这大概是第二部。&lt;br/&gt;2. 全剧充斥了悲观、贫穷、无奈，歧视、冷漠、以及毫无希望的未来等等。&lt;br/&gt;3. 全剧简直聚合了人们在生活中遇到的各种遭遇：吞着苦水还是对生活大笑。每个人总能在JOKEN身上找到自己的雷同的负面情绪。这种剧情反应出来的结果完全不符合河蟹社会价值观。&lt;br/&gt;4. 物极必反：果然被逼疯是人什么事都干的出来。&lt;br/&gt;5. 其他：韭菜一茬一茬的割不好么？</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 01:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1911/7/3710531.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>「有图有真相」漂流瓶回忆录二，妹子大早上发骚，让我去山东操她</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1911/7/3713720.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1911/7/3713720.html</guid>
<description>&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;引用第2樓朴一於2019-11-14 23:50發表的 :&lt;br/&gt;现在还有玩漂流瓶的吗？之前不是有新闻说被禁了吗 又重新开始了？有多少老司机呀 玩这个也能约？我怎么有点不信呢&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;以前玩这个比摇一摇好用</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 01:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1911/7/3713720.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>没有人能经得住少妇的诱惑（第一季）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1911/7/3713330.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1911/7/3713330.html</guid>
<description>        之前的帖子&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://cl______e0h2______icu/htm_mob/1911/7/3711393______html&amp;amp;z&quot;&gt;http://cl.e0h2.icu/htm_mob/1911/7/3711393.html&lt;/a&gt;简述了我和一个少妇从相识的火热到几年后的平淡，中间有说过要写写这些年我经历过的少妇的故事，于是便开了这帖。由于我是边回忆变写，所以想到哪就写到哪，当然这中间不光有少妇有些也是单身少女，故事比较长所以一个一个写。&lt;br/&gt;        先从我自己的事说起吧，我一直对少妇情有独钟应该是从初中开始的。初中的时候我非常的屌丝，一头短发在那个超级女声最火热的年代女人短发特别酷，男人长发盖眼杀马特最吸引女生。而我从小到初中都是平头，就像监狱里放出来的一样，没有女同学接触我，男同学也没有几个铁哥们。而那时的班主任却对我特别的好，初一的时候我就知道班主任以前读小学的老师就是我小学的语文老师，而我小学的时候字写得丑，作文写不好又不会孝敬老师所以那个语文特别的厌恶我。初中的班主任姓张，教政治，我字写得丑她就自己出钱给我买字帖，我成绩不好，英语默写写不出来被留堂她也经常来盯着我背单词。教我们一年后她就结婚了，换了个班主任。也是从她结婚后我才发现已婚的女人和未婚的简直换一个人一样，婚前对她顶多是觉得她关心我，我感激她，婚后再来给我们上课总是被她的气质吸引，甚至擦身而过时突然发现她有体香。从那之后我便观察所有我们女老师中已婚的，生物老师也是刚结婚的，虽然平时很凶，可是非常喜欢穿紧身的牛仔裤，屁股的曲线经常让我出神。带着对少妇的神往进入了高中，高中男老师比较多，同样我还是不受女同学欢迎。高二的我们来了一位语文老师，她是我们学校一个生物老师的老婆，我高一的暑假她们结婚。当时的我坐在讲台的右边，全是离考试最近的，她属于哪种身材微微丰满，平时很爱笑的那种，而且特别喜欢穿短裙。由于我坐的位置得天独厚，经常能时不时看到她的大腿根安全裤，那时候还是个小处男也没有看到太多的毛片和裸女，哪里经得住这种场面。上课时经常都是凸的，更别说晚自习她坐着而我就在她不到两米的位置，她也成为我第一次飞机的幻想对象。伴着飞机的起飞降落我进入了大学，高中的时候认识了许多铁哥们，迎合也逐渐开朗，也懂得和女生交流了，也交了几个女朋友，只是都无疾而终。因为很少接触少妇，只有宿舍楼下小卖店的老板娘跟你关系比较好，偶尔还会对她小撒娇让她给我的泡鸭爪挑个大点的，当时完全没有睡她的想法，倒是从她身上学会不少和少妇打交道的方法。&lt;br/&gt;        进入这一季的主题，就是我睡的第一个少妇。认识她那年是2012年的春节了，那年我工作，vx我才刚兴起，没有红包转账，也没有那么多微商拉客的，很纯的一个约炮神器。我们这的春节非常的无聊，除了团圆饭就是春晚，十二点放完烟花睡觉，她就是看春晚的时候附近人加的。刚加起来其实并没有太多想法，当时的我虽然并非处男，也没有约炮过。说起来通过好友之后还是她主动给我发的第一句话“在干嘛呢”。就这样有一搭没一搭的聊了起来，我们是同村的，离我只有800米，他是0598人嫁到我们村，有一个儿子读小学，聊没一会她就说要去煮一些菜，一会12点拜天公要用摆桌（我们这除夕夜12点的一个习俗）。就这样三天没再聊过，大年初三的时候该走的亲戚都走了，女朋友家也都去过了，当年刚出社会囊中羞涩也没有什么旅游计划，就又在家无聊玩手机玩电脑了。闲来无事就在我当时微信仅有的不到20个好友中找她聊天，她回得也很快，原来好几年没回娘家了，初一就带着儿子回0598老家玩了。我还嘴贱说了一句没把老公带过去，留他在这里不怕他找别的女人，她停了有两个小时没有回复我。我心想可能把她惹生气了，就发过去跟她道歉。又过了半个多小时还没回复，我想可能在快把我拉黑的边缘了，就没再说什么睡午觉了。&lt;br/&gt;        醒来时她回了我好几条，说是家长这边过节热闹，没有生气，刚在玩没看手机，我心里一块石头才落地。晚上她躺在床上了才和我说，她老公要是敢出轨，她就也去偷人，谁怕谁。我当即自告奋勇，说如果真这样，我第一个报名，她说我跟她弟弟一样，对我下不去手，之后我便一直叫她姐姐（后来我泡的少妇我都第一时间先认做姐姐）。有了这一次聊天我们的关系就突飞猛进了，她每天出去玩给我拍她们那过年的节目，确实比我们这热闹很多，而且她的老家在山里风景特别美。期间我要她给我发照片，她都没有发，说自己长的丑又胖，我并没有强求，只说有机会见面再让我好好看看你。其他的信息，她当时32岁，在我们这一家比较大的工厂门口开了一家快餐店，收入还行，老公在工厂里上班。之后的日子里几乎每天都聊一整天，从她睡醒到睡着我们都在聊天，终于正月十四那天她回来了！&lt;br/&gt;        她和我说已经到家的时候，第一反应是，那不是可以和我见面了？她一直笑，没回答，我说我是认真的，想见见我亲姐姐，她说了自己的顾虑，她说她害怕同村的约会被人看到不太好，我去她家邻里隔壁的看到也会说闲话。我就说，找个地方二人世界不就好了！当时我只是说了一句玩笑话，讲真的我并不是真的一定要见她，当时真的没想过会睡一起，不曾想我无意间的一句话，她竟然说“可以”！我隐约觉得可能我们会发生点什么，虽然我们从未深入去聊性的话题。于是按她的要求我找地方，时间是正月十八下午，那天她老公去上班，孩子去上学，她店里下午没生意。于是我在离我们村的十公里外的地方找了家宾馆，下午一点三十分，我去开一个钟点房，前台小妹居然再看蜡笔小新，当时我还没开过几次房，挺尴尬的，前台小妹却慢腾腾，想着一会可能发生的事，我就感觉要站不住了。开好了房我去看一下，房间还可以还有电脑，半个小时后她微信和我说到了，给了她房间号，她不敢上来，说是第一次进宾馆，叫我下去接她。下了电梯走出大门，马路上人并不多，那天还下着小雨，见她的第一眼我只想快点走，标准的大妈就在我面前。她看到了我向我走来，我不知道说什么，就走进了宾馆，她跟着我进了电梯，电梯里我别提多后悔了，一句话说不出来，她问我是不是很失望，我支支吾吾说“不会啊，姐姐很有女人味”。&lt;br/&gt;        进了房间我坐在床上，还是不知道用怎样的语言打开这尴尬的局面，她倒是在宾馆里东张西望，这里看看那里摸摸，说第一次来这种地方，还挺好看的。看了一会就坐在我身边，说是不是看她这么丑，不想理她了，我说不是就是紧张。我坐在我身边说紧张什么，她也是第一次见网友，还就来了宾馆，然后就一点点靠近我，对着我的嘴巴就吻了过来。我有点猝不及防，没想到她会这么直接，虽然有点惊讶，不过她的吻功确实很好，虽然是个大妈身上却没有一点异味，于是我就回应了她的吻。说起来我后来不挑食，可能也是第一次的下限就很低吧，吻了一会她说，她和她老公已经快十年没有接吻了，我惊讶她们在一起几年了孩子才一年级。她才告诉我她的故事，她十六岁就来我们这里打工，十七岁认识了她老公，她老公大了她八岁，在一起没几个月就怀孕了。她当时非常害怕，就去那种黑作坊诊所打胎，医生给她吃了个什么药就打了，从那之后就不孕不育了，而且月经一次十天才彻底干净。而她老公也算负责任把她给娶了，至于儿子是实在没办法怀孕，买来了。当时的我也不知从何安慰起，就没说话，她自己整理下情绪就说，洗个澡吧，我答应一声就去洗了。洗了一半，她走进来了，她说她看那种黄色小说两个人一起洗澡，她老公从来不和她一起洗，我见她一身的肉虽然身高一米七也足有140斤，当时的我也才147斤左右。她都这么主动了，我能怎么办，闭上眼我坚定了一个信念，“自己约的炮含着泪也要打完”，便打开了淋浴室的玻璃门！&lt;br/&gt;        第一次约炮，闹了挺多笑话的。一起洗的时候，她一直吻我，手也在我的小弟上来回的撸，时不时还挑逗蛋蛋，说实话弄得我有点疼，当时的我虽然交过女朋友，可是没她那么能搞事，果然澡没洗完我就缴枪了。她帮我打沐浴露帮我搓背再帮我冲干净，最后用浴巾把我擦干，此刻感觉我并不是她的炮友，我不是她的弟弟，更像一个妈在给儿子洗澡。出来躺倒床上，她依偎在我怀里，说实在的，有点重，压得我胸口疼。手在我的小弟上摸索着，她问我还行吗，我说没问题就是要休息下，她没给我机会，直接用嘴给我伺候上了。果然吻功了得的女人口活都不会太差，甚至于把蛋蛋含在嘴里，那种感觉很刺激又很怕她突然咬下去，在肾上腺素激增的几秒之后她吐了出来，我也已经坚如磐石。眼见如此，她两脚跨在我腰间，慢慢蹲下来，手扶着我的小兄弟，直接就在了个女上位，140斤的肉压在我的身上，当时是真的怕被坐死。而她却自顾自的动起来。眼前的这一幕让我又舒服又害怕，心理作用下小兄弟还没射居然就在她穴里软了，她也有所察觉，起身看了下我说我太紧张了，一直给她道歉，她一直笑，然后又用嘴帮我口起来，这时候她电话响了，原本我逐渐硬起来的兄弟被铃声一吓又瞬间软下去。她说不接，应该是她老公打来的，叫我放轻松，继续我们的事，听到是她老公的电话，反而刺激了我，硬起来之后，换了个体位，我在上面，虽然胖不过她的胸是真的大，把头埋进去，剩下的过程就不表了。结束之后我们反而没有一起洗澡，她洗她的，洗完给她老公回电话，我洗完穿了衣服，等她电话打完，她说很刺激，以后我就是他的小男友，强吻了我一口就走了。钟点房还省了半小时，我又洗了一次，一次性的搓澡巾我差点把皮搓揉破了，下身三角处一个明显的红圈，应该是她坐的，包皮很疼。然后使劲的刷了两遍牙，就去退房了。&lt;br/&gt;        楼下的前台小妹依然是蜡笔小新，我害怕她会嘲笑我和这种女人约，不过她依然面无表情，是我想太多了。回了家当天我们并没有再聊天，第二天我才想起来，她不孕到底是她老公的问题还是她？昨天我可没戴套，一个村的被发现了以后还怎么在村里做人，恐惧中她发来了信息，什么时候再约一次？我犹豫中把她删除了，半天左右她又加我，问我什么意思，我没有回，期间她又发过几次加好友，我都没回。如果你以为我们到此为止，那接下来才是故事的下半段！&lt;br/&gt;        删了她之后的一个月里我都在胆战心惊中度过，深怕她找上门来，虽然我没有给他具体的地址，可是同个村的，打听一下并不难找到，幸好一切都是我多虑了。转眼到了清明节，吃了午饭就去村里的公共陵园扫墓。回去路上经过一座桥，远远就看到一个熟悉的身影，是她！她脸上表情并不好，旁边一个老太嘴巴嘟嘟囔囔说着什么，这也许就是她之前和我说的她婆婆，和她关系很糟。迎面走来，我并没有别的路可以走，她经过我身边是看到了我，我当时是真怕她拉住我，还在又是我多心了，擦肩而过几米我回头看了一下她，她正好也回头看我一下，就继续走了。这次见面感觉她有点不一样了，具体哪里不一样却说不清楚，只是偷偷嫖了一眼。再次见面已经是是夏天了，那天傍晚我走去亲戚下，一辆白色摩托车从我身边经过就放慢了速度，是她！这次我看出了清明那天感觉的不一样，她瘦了很多，原来的大妈身材没有了，我有点惊讶，她看我一眼拧了下油门把手就要走，不知哪来的勇气我叫了她一声，她没有停下就走了。离我一百多米，她停下来看手机，我感觉到什么，就打开附近人，没想到，第一个就是她！马上我就发加好友，居然是秒通过，然后她就骑车走了。当晚我就发过去说也找了她很久微信被盗了，她将信将疑，就又聊了起来，我依然叫她姐姐，她对我并没有那么亲密了。&lt;br/&gt;        几天的寒暄之后，她逐渐聊得开了，说别人介绍她去拔罐减肥，一次一千块，确实有用，四个月瘦了三十斤，皮肤也才了不少。（当时不太相信这个，现在面对这个体重要是问了在那我现在也舍得去）她说我删了她之后她就回到原来的生活，也没什么起伏也没敢再和别的男人出去约。我不敢直接说我还想跟她约炮，就慢慢的还是关心她的生活，当时的想法是一步步的再发展起来，逆袭之后的她真的让我很惊讶，只可惜年代久远那时候我不懂要留图纪念。有一次她在开店我正好家里中午没饭吃就去她店里吃，她看到我很惊讶，店里邻居还有来吃饭的都认识就没给我打招呼，吃了一份她做的炒米粉，非常好吃。于是我在她店里发微信给她，告诉她我还想再和她约一次，发完我就走了，没有看她的表情，只看到她在收拾桌子。还没到家她就发过来说还去以前那里吧。&lt;br/&gt;        同样的时间我开好了房，她也是同样的时间过来，我们俩都是非常守时的那种人，她这次没有再叫我下去接她，直接就来房间外敲门。打开门让她进来，她跟中午穿的不一样，看来特地去换的裙子，进来之后这次迫不及待的换成了我，我吻她，她也回应了我，只是没有第一次那种欲求不满的感觉了。我提出一起洗澡她也拒绝了，她先洗我后洗，她包着浴巾出来就在床上等我，我随便冲了下就出来。胖女人果然都是潜力股，瘦下来之后胸是不会瘦的，她背上有拔火罐留下的痕迹，胸还是那么大，皮肤不知道是因为白还是懂得保养了光滑了许多。但是她不再给我口，我没有第一次那种硬不起来的尴尬，她出水之后我们就进入主题了，除了叫声依旧，我们只用了一个姿势。我感觉不太对劲想问她怎么了，又怕她说些什么，沉默成了我们的枷锁。她穿好衣服走了，没有再强吻我！&lt;br/&gt;        晚上她给我发了一条长微信，大概意思是她不想再和我有关系了，她怕她的家庭破灭，而且我也不是她想象中那种单纯的小男生。我再发过去已经要验证了，没有在加她，我也把她删了，确实我在她面前都是装单纯，既然已经彼此说开了，以后也没机会在约了。&lt;br/&gt;        后来的日子里我，开附近人偶尔会看到她，非好友能看到十张朋友圈照片，好像家里盖房子了，好像店关起来了，好像孩子挺懂事读书成绩不错，好像更瘦了，好像和我从来不曾相识！后来打开朋友圈已经不见了她的身影！</description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 01:00:58 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1911/7/3713330.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>