<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[图说] 看站位，他很清楚国家英雄及主人是谁 （04.18）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3500031.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3500031.html</guid>
<description>免责声明：&lt;br/&gt;以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。&lt;br/&gt;若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责。&lt;br/&gt;欢迎转载，和谐评论！看不到图请挂代理。&lt;br/&gt;每天一图说，让我们更清楚地了解这个世界&lt;p&gt;【1】华尔街日报：中美望最快5月签新协议&lt;br/&gt;华尔街日报:中美望最快5月签新协议《华尔街日报》周三报道，中美双方继续就贸易协议谈判之际，两国官员正准备新一轮磋商会议，目标能在5月底至6月初期间签署新一份贸易协议。另有消息人士透露，美国贸易代表莱特希泽将于本月29日到北京，与中方官员进行面对面会谈，但他并无对此回应。而《华尔街日报》则称刘鹤将在5月6日那周率团前往华盛顿。报道指，中美初步定出下一轮贸易谈判的时间，盼在下月底或6月初举行签订贸易协议仪式。另据CNBC报道，中国官员考虑趁美国总统特朗普5月底访日期间，安排两国元首会面。另外，特朗普同日表示，对近日中美磋商结果抱有希望，并称“有预感我们会成功”。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26tagjwowj20hs0bu0ue.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【来自中国的进口大跌 美2月贸易逆差降至八个月低点】美国商务部17日公布，其贸易逆差意外连续第二个月收窄。报道称，逆差收窄也是受到飞机出口劲升的影响，但随着波音宣布决定暂停交付陷入困境的737 MAX飞机后，商用飞机出口在未来几个月可能会下降。数据显示，来自中国的进口猛降20.2%，以及美国对华出口跃升18.2%的影响，美国对中国的商品贸易逆差2月骤降28.2%，至248亿美元。有经济学家警告，无论中美两国是否达成令白宫满意的贸易协议，美国消费者对廉价进口商品的青睐意味着美国的贸易逆差都将居高不下。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26t9tz9i6j20hs0a9mxl.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2】网传国家发改委拟推严禁各地出台新的汽车限购规定？官方回应&lt;br/&gt;近日，网上流传国家发改委拟定了《进一步扩大汽车、家电、消费电子产品更新消费促进循环经济发展实施方案2019-2020年》征求意见稿》，该征求意见稿提出破除乘用车消费升级制度障碍。严禁各地出台新的汽车限购规定，已实施汽车限购的地方应加快由限制购买向引导使用转变，根据路段拥堵情况合理设置拥堵区域，细化交通管理措施，科学引导车辆出行，对拥堵区域外车牌核发不予限制。已实施限购的地方2019年和2020年车牌增量指标数量在2018年的基础上分别增加50%、100%，取消对无车家庭购车的限制，对小客车更新指标的申请不得设置数量限制。对此内容，国家发改委今天表示，正在了解相关情况，所有政策的出台都要经过反复论证、充分征求有关方面意见。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26taglx2jj20go18umz5.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【3】德媒：任正非称华为向柏林方面提出签署无间谍协议&lt;br/&gt;德国媒体17日称，华为创办人任正非说，华为向柏林方面提出签署一份“无间谍协议”，以解决外界对公司在参与当地5G移动基础建设的安全担忧。据路透社引述德国《经济周刊》报道，任正非说，公司在上个月与德国内政部进行磋商，并表明准备与德国政府签署无间谍协议，承诺华为不会在网络系统内安装任何后门。报道称，任正非也呼吁中国政府签署类似协议，并遵守欧盟的数据保护法。德国上个月对网络设备供应商设定更严格的标准，不过没有特别将华为列为特殊对待对象，并称所有的供应商应遵守相同规则。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26tagjrgxj20hs0dpmyh.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【4】官媒公布首艘国产航母第五次海试短片 专家：辽宁舰会在阅舰式上亮相&lt;br/&gt;官媒17日发布首艘国产航母第五次海试短片，令坊间猜测首艘国产航母可能会在中国海军为庆祝建军70周年而举办的大型国际阅舰式。军事专家认为，依照国际惯例，阅舰式的军舰均需形成战力，而目前该航母尚未具备，此次阅舰应由另一艘航母辽宁舰担纲，而且在气候条件允许的情况下可能会展示舰载机起降。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26tagm10ij20hs0a0dg5.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【5】北京网信办依法约谈新浪网 新浪博客、新浪看点暂停更新全面整改&lt;br/&gt;国家互联网信息办公室昨天指导北京市互联网信息办公室针对新浪网对用户发布违法违规信息未尽到审查义务，持续传播炒作导向错误、低俗色情、虚假不实等违法有害信息的严重问题约谈该企业负责人，责令其立即自查自纠，全面深入整改。新浪网负责人表示，将严格落实网信部门管理要求，在全面深入整改期间对问题突出的PC端“新浪博客”和“新浪看点”平台自行暂停更新1个月，对“新浪新闻”、“新浪博客”APP下架1个月，时间从4月17日15时至5月17日15时。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26tagiwdsj20hs0ab0t3.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【6】商务部：对原产日本的电解电容器纸继续征收反倾销税&lt;br/&gt;商务部网站发布公告称，国务院关税税则委员会根据商务部的建议作出决定，自2019年4月18日起，对原产于日本的进口电解电容器纸继续征收反倾销税，实施期限5年。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26ta4rhi6j20hs0dc0tr.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【7】#刘强东性侵风波又起# 起诉书披露更多细节&lt;br/&gt;去年8月31日晚，刘强东因涉嫌在一场晚宴后性侵女大学生，12月22日凌晨，因证据不足，刘强东不被起诉。时隔4个月，早前指控刘强东性侵的明尼苏达州立大学女大学生正式对刘强东提起民事诉讼，并索赔5万美元。起诉书披露更多案件细节，刘强东被指控六项罪名。在起诉指控中，京东公司也成为被告。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/large/75b52ed2ly1g26ll9kdomj20j60dyq3b.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【8】路透社：亚马逊将关闭中国国内市场业务 保留跨境贸易和云服务&lt;br/&gt;路透社引述消息指，亚马逊将于7月中旬关闭在中国大陆的国内市场业务，将把在华业务重点放在更具盈利能力的跨境贸易和云服务上。这意味着，中国用户将无法在亚马逊上购买国内第三方商家的商品，但仍然可以通过亚马逊全球商店购买来自美国、英国、丹麦和日本的商品。报导引述一位知情人士称，亚马逊预计将在未来90天内关闭物流中心，并逐步减少对中国内销商户的支持。消息人士还指，中国消费者仍可购买 Kindle 电子阅读器和在线内容。报导分析称，这一结果显示出亚马逊很难在中国国内电子商务市场站稳脚跟。消费者研究公司艾瑞咨询表示，阿里巴巴集团旗下的天猫和另一家电商巨头京东去年占据了中国市场81.9%的份额。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26t9txjabj20hs0bu404.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【#亚马逊回应退出中国市场#：始终对中国市场有着长期承诺】今日，针对此前媒体报道的亚马逊将退出中国市场一事，亚马逊官方表示：“亚马逊始终对中国市场有着长期承诺。在现有的良好业务基础之上，我们将继续投入并大力推动包括亚马逊海外购、亚马逊全球开店、Kindle和亚马逊云计算等各项业务在中国的稳健发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【9】陕西省市场监管局：未听说“要求全省4S店退金融服务费”&lt;br/&gt;4月17日，网上有消息称，陕西省市场监督管理局客服人员介绍，商家收取金融服务费行为不合理，目前已收到通知，所有在陕西省境内购车被4S店收取过金融服务费的车主，都可找商家协商退费。对此，澎湃新闻致电陕西省市场监管局，相关工作人员回应称，没有听过“要求全省4S店退金融服务费”这一消息，“我们针对这个事情，本身在全省要开展专项执法。”另一位陕西省市场监管局工作人员介绍，“要依法查处查处之后，依法处理。目前只是昨天我们把我们的整体行动工作安排发到网上了，现在我们是在接受投诉阶段。在短时间没有任何调查证据的基础上，我们这么快做出退的决定是不可能的。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26ta4rmeij20hs0h2q43.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【#西安利之星再曝违规操作#：不许全款买车，强制买保险并收押金】随着舆论的爆发，越来越多的车主意识到自己被无端收取了金融服务费，还有车主反映：“利之星还收取了我们3000块的续保押金。”据车主称，他们在购买车的时候利之星要求他们必须在店内购买连续三年的保险，如果不购买就不让提车。并且利之星为了确保车主在其店内能够买足三年的保险，让车主交3000元的续保押金，如果到时购买三年的保险，这笔钱就会退还给车主。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/61e04755ly1g26gulbvqpj20fa0a6dgr.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【又一起！兰州女车主回应坐车上维权：115万奔驰刚开2公里 安全气囊就出问题了】17日，甘肃兰州之星奔驰4S店内，一名女子坐在展车引擎盖上与4S店客服人员理论。女车主称，她4月1日买车后，刚开出去2公里，安全气囊就出现问题，此后安全气囊报警系统经常提示开启、关闭，她要求第三方检测遭拒。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26ta4ob9qj20go0nijsy.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【10】口腔市场暴利链条解构：上万元的牙植体，成本仅几百元&lt;br/&gt;记者近日走访北京多家公立口腔医院和民营口腔医院时发现，这些机构给出的单颗种植牙价格范围区别较大，有的6000多元，贵的超过30000元。翻阅各家口腔机构的价目表不难发现，在植牙的费用里，“种植体”是大头。更重要的是，这种形似“螺丝钉”的纯钛种植体，目前只能进口，成为很多牙疾患者被说服支付高昂费用的理由。然而记者调查发现，很多标价万元的进口种植体，出厂价几乎只有千把块。种植体只是很多口腔医疗器械设备耗材高利润的一个组成部分。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26ta4o95zj20hs0chmxi.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【11】阿司匹林“有点甜”？安徽老人举报牵出涉21省份特大假药案&lt;br/&gt;患有十几年脑梗的老吕（化名）取出一片阿司匹林含在嘴里，喝水送服竟然立马化了，而且原本应该无味的药“还有点甜”。他的直觉很准，因为这盒阿司匹林的有效药物含量经检测确实为零，也就是说，没有任何药效。老吕没有选择和药店理论赔偿，而是向当地食品药品稽查支队举报。半年后，相关部门最终挖出一个庞大的制售假药犯罪网络：触及全国21个省份的49个地区。最令人惊讶的地方在于，假药的“仿真度很高”。经办案人员查询，涉案假药的药品批号和电子监管码都真实存在，且电子监管码所对应的也是相应批号，不同于以往犯罪分子直接伪造药品的相关信息。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26t9u2m1jj20hs0a1gm6.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【12】曲婉婷之母张明杰案开庭两年未判决 追加起诉变更&lt;br/&gt;曲婉婷母亲张明杰案于2016年7月在哈尔滨市中级法院开庭审理后，已过去逾两年半时间，法院一直未判决。3月，哈尔滨市人民检察院对原起诉内容作了变更起诉与追加起诉，张明杰与同案被告王绍玉原被指控涉嫌贪污、受贿、滥用职权三宗罪，变更与追加起诉后，张明杰被改指控涉嫌滥用职权与受贿两项罪名。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26tagmkrdj20hs0bugmg.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【13】武汉高校一留学生盗窃电动车被刑拘&lt;br/&gt;4月17日，华中师范大学留学生管理办公室通过其官方微信公众号发布消息称，该院一名乌兹别克斯坦留学生在华中科技大学盗窃电动车时被现场抓获，因涉嫌盗窃罪，被刑事拘留。目前该生已经被给予开除处分。通报显示，该乌兹别克斯坦籍留学生于2017年9月开始在华中师范大学城市与环境科学学院进行本科学习。2019年1月该生称护照被盗，通过报警途径申办新护照。3月，该校留学生管理办公室发现该生护照并未遗失，而是抵押护照在外借款了18500元人民币。鉴于该生的上述表现，校方劝其退学，该生同意并持新护照购买4月16日机票返回乌兹别克斯坦。然而， 4月9日，学校保卫处向留学生管理办公室反映，该生在武汉各高校多次盗窃电动车。4月9日晚，学生在华中科技大学盗窃电动车时被现场抓获，因涉嫌盗窃罪，被刑事拘留。4月10日，学校收到了该生的法律公函，经研究决定给予该生开除处分。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26tagixltj20hs0c0wfd.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【14】广东拟立法明确中小学教师管教权：必要时可教育惩罚&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26t9tzr34j20hs0cj3zg.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【15】工藤新一：我要成为令和年代的名政治家，请投我一票☝🏻&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26t9tzy0vj20go0idta4.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【16】朝鲜试射新型战术武器 金正恩在场监督&lt;br/&gt;朝鲜官媒周四报道，朝鲜周三（17日）试射了一款新型战术武器，领袖金正恩到场监察。这是第二次美朝峰会不欢而散后，朝鲜首次公开进行武器测试。朝中社形容，该款是一种“新型战术导向武器”，拥有“特别的导向飞行模式”和“强力的弹头”，但没有详述那是一种怎样的武器。外界相信，“战术”一词是用以形容短程武器，并非被视为能够威胁美国的远程弹道导弹。报道引述金正恩指，完成该款武器的发展是一件大事，可以大大提升朝鲜人民军的战斗力。他也高度赞扬国防专家及工作人员的表现。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26ta4oea9j20hs0butag.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【17】传统新年首日 缅甸总统大赦9000余囚犯&lt;br/&gt;4月17日（周三）是缅甸传统新年的首日，缅甸总统温敏在这一天对超过9000名囚犯宣布大赦。路透社报道，获释放的囚犯共9353人，其中16名囚犯为外国人。温敏说，为了庆祝缅甸新年，祈愿人民的和平与幸福，并基于人道关怀，他决定赦免这些囚犯。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26tagjbafj20hs0ck0tn.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【18】近千名中国选手参加波士顿马拉松 部分被指伪造成绩&lt;br/&gt;第123届波士顿马拉松赛北京时间前天15日晚上鸣枪，根据官网公布的数据，本届赛事共有30234名选手报名成功。其中，中国共有951名选手成功报名参赛，这一数字比2018年的682人增加了40%，是2017年309人的三倍还多。不过连日来，有不少业内人士都在质疑部分参赛选手的报名成绩是否真实。由于波士顿马拉松的报名成绩要求非常高，为了达到参赛门槛，选手成绩造假现象时有发生。业内人士称，某旅游公司与部分跑者联合伪造马拉松成绩证书，欺骗组委会，获取参赛资格，共涉及90多人。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26taq5mv5j20hs0bxgnh.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【19】印尼举行总统、国会及地方选举，料佐科维多多很大机会连任&lt;br/&gt;印尼举行总统、国会及地方选举。选前民调显示现任总统佐科维多多（Joko Widodo）的支持率领先主要对手近20个百分点，很大机会连任。印尼此次选举为全球规模最大的单日选举，逾80万个票站遍布于约1.7万个岛屿，合资格选民约有1.92亿人，他们将在超过24万名候选人当中，投票挑选约两万名国会及地方议员。预计投票结束后数小时会有初步结果，而官方结果则要待下月才公布。有评论指出，佐科维多多自2014年上任以来政绩彪炳，其中有效控制通货膨胀至十年来最低的百分之2.5，另外成功降低物流成本、改善基建项目效益，去年亦顺利举办雅加达亚运会，成为寻求连任的政治资本。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26t9twkxhj20hs09zmxv.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;佐科维多多的主要对手为“大印尼运动党”党魁普拉博沃（Prabowo Subianto）。两人早于去届总统选举对决，普拉博沃当时以些微差距落败，今次卷土重来提出“印尼优先”口号，承诺当选后重新检视中国在印尼的投资基建项目。另外，普拉博沃倾向右翼民粹国族主义，与强硬派伊斯兰组织有联系，在经济、外交、宗教等议题上持保守立场。分析指，受雅加达前市长钟万学（Basuki Tjahaja Purnama）的“宗教亵渎案”影响，宗教取代经济成为今次选举的重点议题。佐科维多多此前被反对派标签为反伊斯兰份子、共产主义者等，随即打出“伊斯兰牌”以挽回声势，包括选择伊斯兰学者理事会（MUI）领袖马鲁夫阿明（Ma'ruf Amin）担任竞选副手，以至出访沙特阿拉伯争取增加印尼穆斯林前往麦加朝圣的名额。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26t9twwqnj20hs0kr75j.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【两位总统候选人都称胜选】寻求连任总统的佐科和挑战者普拉博沃双双在记者会上宣布自己获得超过50%得票率领先竞争对手，赢得了这场总统选举。路透社报道，大印尼运动党党魁普拉博沃说，根据他竞选团队的初步计算，预计他已经拿下52至54%的选票，并呼吁支持者别让他的胜利被夺走。他称：“我们注意到几起有人试图破坏支持票的事故。我们的义工应该专注守护投票箱，因为它们是我们胜选的关键。”佐科也在另一场记者会上宣布自己当选，并呼请支持者保持冷静，等待正式结果的宣布。根据印度尼西亚六家主要民调机构公布的快算结果，佐科的得票率比普拉博沃领先7.5至11.6个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【20】初步调查：巴黎圣母院起火点可能位于塔尖下方&lt;br/&gt;法国负责调查巴黎圣母院大火的检察官海茨17日说，目前火灾原因主要指向“事故因素”。初步调查显示，倒塌的塔尖下方可能是最初的起火点。据报道，巴黎圣母院屋顶损毁严重，烧出一个直径数米的大洞，这是调查人员希望重点取证的地方。然而，受损严重的圣母院建筑结构不稳，需要在多处进行加固，调查人员只有等加固工作完成后，才能从废墟中寻找证据。海茨说，火灾原因一般包括电器短路、施工误操作或蓄意纵火等，目前巴黎圣母院起火原因主要指向“事故因素”。整个调查过程将是“长期和复杂的”，一旦圣母院的建筑加固工程结束，调查就能加快进程。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26tagjdr1j20hs0bu0uq.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@Allen小小小小号：晚上7:55左右，一名新泽西男子带着汽油和打火机进入曼哈顿的圣帕特里克大教堂，随后被纽约警察逮捕。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26t9tx5jnj20hs0buta2.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【21】涉嫌贪腐被查 前秘鲁总统被捕时向开枪自尽&lt;br/&gt;据秘鲁安第斯通讯社17日报道，69岁的秘鲁前总统阿兰·加西亚·佩雷斯当天上午在首都利马的家中开枪自杀，经紧急送医后不治身亡。秘鲁警方消息人士称，在警方到达加西亚家中试图逮捕他时，加西亚突然朝自己的脖子处开枪。秘鲁内政部长卡洛斯·莫兰表示，警方在行动中严格遵守了相关规定。安第斯通讯社称，加西亚在被告知被逮捕时，要求打电话给他的律师。之后，进入了他的房间并关上了门。几分钟后，警察听到了一声枪响。据报道，奥德布雷希特被指控在2001年至2016年期间向拉美多国受贿近8亿美元，以获得政府建立道路，桥梁，水坝和高速公路的合同。除阿兰·加西亚外，阿尔韦托·藤森、亚历杭德罗·托莱多、奥良塔·乌马拉和佩德罗·库琴斯基等4位秘鲁前总统涉案。加西亚此前一直否认对其所有指控，坚持自己是无辜的。加西亚曾于2018年向乌拉圭驻利马大使馆寻求政治庇护，但遭到拒绝。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26taq5c7hj20hs0bu75b.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【22】欧盟针对美国开出200亿美元征税清单&lt;br/&gt;在美国于8日威胁对价值约110亿美元欧盟商品加征关税之后，欧盟于17日也开出一份价值约200亿美元的美国商品清单，威胁加征关税。欧盟委员会主管贸易事务的委员马尔姆斯特伦17日在声明中说，欧盟必须为欧洲飞机制造产业捍卫公平的竞争环境，但欧盟并不希望与美国针锋相对。声明还明确释放了希望通过谈判解决问题的意愿。马尔姆斯特伦说：“倘若没有其他途径（解决这一问题），我们需要做好采取应对措施的准备。但我仍然认为，对于欧盟和美国这样的重要伙伴来说，对话应当是最终的出路，尤其是在解决这一长期争端问题时。只要不设置前提条件并旨在取得公平的结果，欧盟仍然愿意与美国展开讨论。”欧盟当天发布的清单涉及从飞机到化学品和农产品等在内的多类产品。欧盟将就这份清单展开公众咨询。欧盟方面表示，最终对多少金额的美国商品加征关税也将考虑到世贸组织就波音补贴案的仲裁决定来作出。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26ta4nhk7j20hs09vaar.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【23】试图以ISIS名义发动恐袭 意警方逮捕2年轻男子&lt;br/&gt;意大利警方17日逮捕两名年轻男性，指他们试图以极端组织“伊斯兰国”名义在意大利境内发动恐怖袭击。被捕的两人包括一名24岁意大利公民和一名18岁摩洛哥公民，警方说，他们在社交网络上载伊国组织的图像与视频，并下载了一个关于如何进行爆炸与自杀式袭击的视频。意大利媒体报道，当地检察官表示，两名男子原本计划到叙利亚参加伊国组织战斗，但近期伊国势力逐渐萎缩，他们因此决定在意大利本土发动恐袭。该检察官指这两名男子“随时准备发动袭击”。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26ta4p4t8j20hs0a00tx.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【24】美新政策打压南美三国 设汇款上限 阻银行美元交易&lt;br/&gt;美国周三推出一连串新政策，以制裁古巴、委内瑞拉和尼加拉瓜，当中包括重新限制古巴裔美国人向古巴家人汇款的金额，以及限制委内瑞拉和尼加拉瓜的银行以美元交易等。古巴在1959年革命后没收了美国人在古巴的物业，美国国务卿蓬佩奥周三宣布，容许美国人提出诉讼，控告在这些物业内做生意的外国公司。同日，美国国家安全顾问博尔顿在一个猪湾事件58周年的活动上宣布，限制美国公民以非家庭形式到访古巴，并设下古巴裔美国公民寄钱回乡的数额上限，每人每三个月限寄1000美元。针对委内瑞拉及尼加拉瓜的制裁政策，博尔顿表示，美国将禁止两国部分银行系统的美元交易。他并指，针对委内瑞拉中央银行的制裁，是要警告俄罗斯等插手委内瑞拉的外部势力。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26taq57q6j20hs0bjjrs.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【25】“麻疹危机”&lt;br/&gt;世界卫生组织（WHO）公布全球今年首三个月录得超过11万宗麻疹病例，较去年同期增加近三倍。世卫指出，社会充斥关于疫苗的不实资讯，导致全球陷入“麻疹危机”，强调疫苗效用毋庸置疑。据世卫统计，乌克兰、马达加斯加及印度为麻疹“重灾区”，三国去年全年患者数目分别约有六万。其中在马达加斯加，自去年9月以来有逾800人死于麻疹。而在美国、泰国等整体疫苗接种率较高的国家，患者数目在近月也有上升趋势。截至当地上周四（11日），美国共有20个州份出现确诊麻疹病例，而今年以来病例总数达到555宗。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26ta4o708j20hs0ao3zj.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;世卫指出，全球平均每十宗麻疹病例只有一宗上报，因此实际感染数目远超统计数目。在全球，麻疹疫苗覆蓋率尚未达到可有效预防疫症爆发的95%水平。世卫指出，即使在美国、菲律宾等高收入或中等收入国家，不少民众接触到关于疫苗的不实资讯后，质疑疫苗的生效及安全，并拒绝让子女接种疫苗。世卫强调，麻疹疫苗于过去20年来拯救了逾2000万人，疫苗效用毋庸置疑，各国应继续提升疫苗接种率。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g26ta4qy45j20hs0buwfe.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【26】 特朗普近日在白宫办公室接待二战老兵及其家属。看站位，他很清楚国家英雄及主人是谁。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/7141217ely1g25vj24dphj20m60es0vn.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;《华盛顿邮报》社论：《民主党总统参选人都在公布报税单，特朗普的呢？》&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g25t0hd966j20p40kaqk1.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【27】日本天皇带“三神器”  赴伊势神宫祭拜先祖&lt;br/&gt;作为退位仪式一环，日本明仁天皇18日赴三重县伊势神宫，祭拜日本皇室祖先，并报告自己即将退位。值得一提的是，此次来伊势神宫，明仁还特地带来了日本天皇代代相传的“三神器”中的草薙剑和八尺琼勾玉。这三神器十分神秘，罕有人见过其真容。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g26m8wvsa3j20f80cp3zv.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【28】初二女孩20天内遭生父多次性侵 生母帮捂嘴，还让女孩妹妹也用身体来“报答”父亲&lt;br/&gt;女孩欣欣的老家在贵州，初二暑假的时候，她和弟弟妹妹一起到上海，与打工的父母相会。在上海的住所里，王某夫妇只有两个房间，欣欣的弟弟妹妹睡一间，欣欣和父母住另一间。某天晚上，王某用双手将欣欣按在身下意图强 奸。在一旁的母亲张某非但没有保护女儿，反而充当起帮凶，在一旁捂着欣欣的嘴，让她不要哭闹，最终父亲强行与欣欣发生了性关系。之后，张某甚至表示，将来欣欣的妹妹也要用身体来“报答”父亲。&lt;br/&gt;为了逃避王某的继续侵害，欣欣第二天找机会逃到了派出所，报警称自己从老家偷跑出来，在上海没有亲人，警察便将其送至救助站。但同日王某二人发现欣欣不见了，便去了派出所报案。随后欣欣被王某夫妻领回，还遭受了一顿毒打。此后，欣欣尝试用割腕和逃跑的方式企图让父母觉醒，但都以失败告终，王某在20多天时间里多次强奸欣欣。&lt;br/&gt;暑假后，欣欣回到了贵州，王某不止一次打电话警告她，如果将强奸的事情说出去，一定会杀了全家人。极度害怕的欣欣将此事告诉了爷爷、奶奶和姑姑。最终，姑姑陪欣欣来上海报案。欣欣指控王某曾在她10岁时实施过强奸，那也是她长大懂事后第一次见到常年在外打工的父亲。因为年龄太小，不懂得和父亲睡觉后下体痛意味着什么。&lt;br/&gt;2018年2月，法院依法判处被告人王某犯强奸罪，判处有期徒刑十五年，剥夺政治权利五年，被告人张某犯强奸罪，判处有期徒刑九年，剥夺政治权利一年。（新晚报）&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/44d512fbly1g26rt7l9r5j20j60audfy.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【29】@冷知识bot ：Ramon Artagaveytia 是1871年美国沉船事件中的幸存者，事故导致他精神严重受创再也不敢乘船，之后的40年中他天天做噩梦。直到1912年，他终于战胜了内心恐惧，但此次他登上的是泰坦尼克号。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/e925a4f9ly1g25x37f09bj20dw08pt9q.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/e925a4f9ly1g25xx3fdy3j20gh0cowfk.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/e925a4f9ly1g25xx6flhqj20yi10qnia.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【30】我没有去别处看过花，只觉得我们院里的花是世界上最美的。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0068yi4rly1g260kfca36j30jy0qo3zh.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢来源：&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://www______dapenti______com/&amp;amp;z&quot;&gt;喷嚏网&lt;/a&gt; 综合编辑，有增改&lt;br/&gt;友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:01:13 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3500031.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[十年寻欢]不要问我在香港做了什么，我在香港只是舔了个B</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3503194.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3503194.html</guid>
<description>不要问我远离故土远渡重洋去香港干什么，干了什么？&lt;br/&gt;我只会回答我去香港舔了个B&lt;p&gt;香港是我常去的地方，已经去过很多次了，记忆中应该不下于20次。香港是一座很好的城市，生活气息扑面而来，喜欢这里的人间烟火味道，旅游是个不错的选择。&lt;br/&gt;很多人说香港人有香港的压抑和焦虑，我作为个过客谁去关注这里的社会人文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楼凤我从元朗玩到旺角再到湾仔，每次扫过后都是索然无味，玩逼我还是喜欢快餐，搞玩就走。也可能是自己没有情调不懂得享受，什么马杀鸡，足浴在我眼里都是&lt;br/&gt;花里胡哨的东西，我只有一个目的，草逼，草更多的逼，如果能舔就更好。&lt;br/&gt;楼凤我就不怎么热爱了，内地人为国争光都会去坊间盛传的富士大厦，洋妞确实寥寥无几，东南亚反倒还有不少。楼道里彩灯闪烁，如梦似幻，一下子会把你带入某&lt;br/&gt;种情境给你想象的空间。&lt;br/&gt;在狭窄的楼道里狼群一队接一队，显得拥挤不堪。不少都是老头子，当时第一次去造访这些大厦，让我感到甚为惊奇。国内老头子都在家里盘核逃练书法神神道道的，香港的老头子是在把爬楼操妹子当成健身运动吗。&lt;br/&gt;大厦的环境真心一般，这可能和香港土地值钱有关系吧，每个房间大概在10个平方左右，放张床就没有什么活动空间了，房间外都装有监视器，房间内的人可以对外面情况了如指掌。&lt;br/&gt;每个房门上都挂着牌子，如果是wait就表示，小姐姐在里面正在赤裸运动，靠近门还可以听到里面吱哇吱哇的洗澡声和被草的喵喵叫的声音；如果挂得是“请按锺&quot;表示小姐姐有空可以进行服务，你按铃，小姐姐从房间里的监控看到你还行就会开门见你，如果不开门表示丑拒，你也不用按个不停了你要开始反思自己了。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20190421/19530551.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190421/19530551.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;这图片也是有才，红灯界的最佳文案，与时俱进也挺会蹭热点的，简直是天秀。&lt;br/&gt;当然了，你看得上，询问下价格就进去吧。看不上，就别在那里磨叽，赶紧走，没有谁会怪你，但是你磨叽又不走遇到我我也会捶死你。&lt;br/&gt;现在非欧美都在四五百港币，欧美洋妞都在七八百，搞不懂都是人，洋妞怎么就贵这么多。大厦里这些妞都是短期逗留，到了签证有效期就得从哪里来回到哪里去。也有非法逗留的，香港警方时不时扫一下，一抓一大把非法逗留非法工作的。来旅个游，不仅没有把钱花完，还为自己的国家赚了大把的外汇，这种事坚决打击。&lt;br/&gt;听楼里的小姐姐说，这大厦也是有鸡头看场的，要交保护费的。&lt;br/&gt;玩楼凤有个好处，赤裸运动完了可以洗个澡，香港太热了，动不动就全身冒汗，洗个澡是件很畅爽的事，这是玩街边鸡不能比的。&lt;br/&gt;但我还是喜欢玩街边鸡，因为这样玩才能算得上地道。一排排的鸡站在街上，任人挑选高矮胖瘦美丑，一眼看清喜欢谁跟谁上楼，够直接，不需要那种破神秘感。&lt;br/&gt;走在街上，看一个女人心动最明显的标志是鸡巴硬了，如果没有硬你就选定，后面过程可能会有点尬，她脱了衣服，你有可能会后悔，这不是你想要的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庙街是个好地方，来到这里的最佳时段就是夜幕拉开后，这里也是繁华的夜市，有吃有喝有得玩，作为一个出来旅游散心的男人，还想要怎么样，准备好钱就行了，放心嗨。站街女参差不齐，所以能满足各色人等，年轻人喜欢年轻漂亮还要身材好，这样的也有只不过是少了一点。做这行的女人，就不要想着模特明星的样子了。长得好的女人很少有做这行的，早就被一些优秀的色男给霸占了。&lt;br/&gt;同样庙街的站街女也主要是来自内陆城市所谓的北姑，都是做一个星期就消失的那种，听她们说，是没有办法租房的，每天交房费400.我也玩过一个获得居留权的女人，租房子大概在5000港币一个月，这算是便宜的。我更见过，和别人共用房的，拉个布帘做隔断，女人总是叫我舔B的声音小一点，自己却爽得发出猪叫声。搞得做完了我以为没有人，吊着个鸡巴准备去洗澡，没想到洗手间里还有人在刷牙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去香港都是无所事事，除了草逼就是草逼，一天跑断腿，操三五个才能满足淫荡的自己，一定要物色到一个可以接受舔逼的女人，这样香港一天游才觉得圆满。有时候玩到夜深人静钱也花得差不多了回也没有办法回了，只好和一些挂逼老哥睡公园了。&lt;br/&gt;最后对香港所有美好的回忆，只剩下舔逼可追忆了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;防水图，看看就好，以前不习惯马赛克，有人说我心理变态报复别人，这次注意了打马赛克&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20190421/20035988.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190421/20035988.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20190421/20040149.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190421/20040149.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20190421/20040333.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190421/20040333.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20190421/20040586.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190421/20040586.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20190421/20040829.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190421/20040829.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20190421/20041025.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190421/20041025.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20190421/20041125.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190421/20041125.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skeimg.com/i/?i=u/20190421/20041392.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190421/20041392.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:01:12 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3503194.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>喝精液真能美容、保健吗？干了这杯精吧，从此纵享丝滑？</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3503041.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3503041.html</guid>
<description>前不久，看到一位妹子的留言，说：“你好。我平时跟男友爱爱的时候，会习惯性地把他的精液吞掉。如果我不在家，男友饥渴难耐了要撸管，我会叮嘱他射在一个杯子里，再放进冰箱，我回家喝。听别人说，精液里富含矿物质和氨基酸，对肌肤和身体都很好，可最近我脸上还是长了不少痘痘，好像并没有什么用哎，你说喝精液真的好吗？”&lt;p&gt;使用精液，可能是少数人做的事情。不过平时也总听一些直男朋友说，精液是男人的精华，很宝贵、要节约云云，足以见得，多数人对精液的认知仍较为朦胧。那么我就来科普一下吧，希望你不要嫌我污，毕竟我只是个孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人类开始走进精液的世界，是在1677年8月，一位名叫哈姆（J•Ham）的医学院学生，在淋巴病患者的精液里，第一次观察到了精子。哈姆吓坏了，以为精子是一种寄生虫，并且会带来永久性疾病。哈姆的叔叔呢，是这个医学院的教授，一听侄子发现了精虫，就带他去找当时的荷兰微生物专家——列文虎克（Antoni Van Leeuwenhoek）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;列文虎克是世界上第一个用放大透镜看见细菌和原生动物的人，他是微生物学的开拓者，也是赫赫有名的显微镜学家。很快，列文虎克证实了哈姆的观察，同时仔细研究了这些“精液中的小动物”的外形、能动性、生存性状等特征之后，认为精子是雄性发育生长的正常部分。这个观察研究的结果，于1677年11月送到皇家学会，随后在1679年的《哲学学报》上翻译成拉丁文发表。1755年，科学家又通过动物实验方法，证实了生殖生理“精卵结合学说”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现代生殖生理学认为，精液是由前列腺液（25%）、精囊腺液（60%）、尿道球腺分泌液，以及由睾丸产生并贮存在附睾内的精子组成。至于其成分嘛，就是：水约占95%，其他分别是精子、白细胞，及脂肪球、蛋白质、酵素、矿物质、维他命、淀粉体、果糖、结晶体等物质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此一些女性（或男性）把精液涂抹在脸上睡觉，第二天早上再洗掉，把精液当敷面剂用，确实会起到一定的效果。不过问题就在于，正常男性一次射精量仅为2-6毫升，脸小可能还好，要是脸大点儿，大概就抹不匀了吧。而且要经常使用才会有显著效果，那么早晚各来一次吧，频率再低一点儿好了，就每天一次，那你的男朋友怎么也得……突然好心疼他……或者你有很多个男朋友，一三五甲供精，二四六乙供精，周末小三、小四供精？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;精液中的护肤因子主要是蛋白质、矿物质、维他命和酵素，可含量并不会比市面上的面膜或者护肤产品多到哪儿去，如果你非要纯天然、无污染的话，那么可以用黄瓜和鸡蛋，单就精液那点儿东西，用来养颜似乎并不太够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人可能还会服用精液，认为这样会元气满满哒。可精液除去精子以外，其他部分就是精浆，与血浆的成分差不了多少。与我们平时的食物相比，精液的营养价值则更逊一筹。以一杯250毫升的纯牛奶为例，蛋白质约为8克、脂肪10克、糖13克，同等量的豆浆则含蛋白质11克、脂肪5克、糖29克，都比精液的营养价值高很多。至于精液中含有的激素或者微量元素，听上去好像对人体很好，但实际上，健康人体都会自动合成的。当然，吃精不会伤身，只是说，也不补身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年11月11日，英国《每日邮报》报道，英国白金汉郡温多弗市的28岁女子Tracy Kiss在YouTube上公开了自己美润肌肤的秘诀：她每天都会做一次“精液面膜”，效果显著，并帮她治愈了面部红斑痤疮的顽疾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用精液涂脸、口服精液，或者更花式的用法，都无法完全体现精液的神奇功能。精液的妙用，在阴道里才能得到更好的发挥——它留在阴道里面，会对女性大有裨益（留在肛门里是不行的哈）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;精液中的营养，主要是为了保证精子的良好发育，以及把精子带入女性身体。它在生殖道内，本来以液体的状态存在，便于排出，当从阴茎口射出以后，在精囊分泌的一种蛋白质样物质的作用下，会立即变成乳白色或微黄色半透明的胶冻状，这就是我们平常见到的样子。这时，精子被凝固在精液内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5-30分钟过后，精液会液化，重新变为稀薄的水样。这段时间，精液会暂留在阴道内，使精子得到充分休息和获取能量，液化后，精子才有足够的气力游动，找卵子相亲去。而这一过程，阴道壁也会充分吸收精液中的营养（直肠壁是不吸收的哈）。《妇女与性荷尔蒙的危机》一书中写道，精液内有少量磺胺剂，与盘尼西林一样有杀菌消炎的功效。德国医学专家在生物试验中还发现，精液里含有一种重要的抗菌物质——精液胞浆素，能抑制细菌滋生，有助于女性防病抗癌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金星曾在《奇葩说》中调侃马薇薇，说她跟周玄毅在一起后，气色都好了不少，浑身洋溢着幸福的光晕。咱们中国人常说这话，就是夫妻生活协调，妻子会变得很美。这是有科学依据的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有学者对数百位结婚30年以上、每周有2-12次和谐性生活的妇女作妇科检查，结果发现：患阴道炎、子宫颈炎、子宫内膜炎、输卵管炎等妇科病的仅占10%，大大低于有较少正常性生活的妇女，并且外表比同龄女性显得年轻10-20岁，皮肤几乎都白嫩光滑，而且更精力充沛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在非洲新几内亚巴布亚有一个以喝精液为风俗的原始部落，叫作Sambians。这个部落的男孩的成人代价是，在长到7岁时要远离所有女性，然后与其他男性一起生活10年。在这10年中要经历穿刺被妇女污染的皮肤、猛吃大量甘蔗到流鼻血和呕吐等奇怪的事。更可怕的是，为了成长和强壮，他们得咽下长辈的精液。最终他们长大成人回到部落，他们会在妻子来月经时，继续让自己流鼻血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国宾州大学阿尼•郭格夫教授发现，丈夫用保险套避孕或在阴道外射精、妻子得乳癌的几率，比用其它方法避孕的妇女大4.5-5倍。他认为，精液内某些能预防疾病的化学成份，对女人体内的荷尔蒙平衡可能会有良好的影响，这种荷尔蒙平衡，可以减少得癌症的危险。例如犹太妇女得乳癌的概率，就比非犹太妇女多，因为使用保险套避孕的犹太男人较多。英国男人使用保险套的比率较高，而英国妇女得乳癌的比率也较高。还有明确的记录显示，修女得乳癌的机会亦较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你是小同志，看到这里估计会失望透顶，毕竟没有长阴道这种器官。别急别急嘛！最近有研究报告称，精液表层含有Preloyge磷醋化物，与唾液接触后会酯化成DHA，可以增强脑力。也就是说，给男人口射，或许可以让自己变得更聪明。不过这一过程，要求你在别人射了以后，还得反复用唾液混着精液反复品味，再吞下去，额，好像也不是什么好事情噢，那当我没说，当我没说吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，吞食精液会增加感染HIV的可能性。因为口腔、牙龈、喉管，都极有可能出现粘膜破损的情况，多接触一次精液，便多一次接触HIV病毒的机会。虽然精液本身无毒无害，但如果对方只是一炮而过的基友，并不建议你为其吞食精液。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总得说来，精液信仰毫无必要：它既非美容养颜的面膜，亦非强生健体的灵药。而且人体产生精子和精液的能力很强，一般泄精后1-2天即可补足，因此年轻人1周3泄或4泄，是无大碍的。你可别再拿精液当圣水了哈！&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:01:11 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3503041.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[每日一笑：20190421]阿姨，我怀孕了，四个月了</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3503028.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3503028.html</guid>
<description>&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;span&gt;文丨每日一笑&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;1.幼儿园的时候不肯去上学，于是爸爸跟我说：只要你在幼儿园老师说你表现好，爸爸就带你去海族馆玩。&lt;br/&gt;从此之后只要每次老师说我表现好的时候，爸爸都会兑现了诺言，不但会带我去海族馆还会去百鸟园等，每次玩的超级开心…&lt;br/&gt;直到后面我识字多了，认识海鲜市场和花鸟市场了…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.到外地上学，我是自己一边打工一边上学，有次放假我没打电话回家，想给父母妹妹一个惊喜，&lt;br/&gt;到家敲门后打开门的人不认识，问了才知道我家搬家了，我打电话给我爸，空号，打电话给我妈，空号，&lt;br/&gt;没办法我又回去了，毕业后，我一边流浪一边寻找亲人，至今仍未找到。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.说个我邻居发小小时候的事。 lz农村的，小时候邻居家里养了头猪，快过年的时候要杀掉， 发小死活不肯啊！哭！闹！下跪！&lt;br/&gt;最后猪还是被杀掉了，中午炖的猪肉，吃饭的时候大伙都以为他不会吃了， 没想到这货边吃边哭……&lt;br/&gt;嗯！真香(′;︵;`)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.话说有一次坐电梯，不知道谁放了个屁，一股馨香充斥电梯，大家脸都憋绿了。正不知道屁是谁放的呢，&lt;br/&gt;旁边有一妹子拽了拽我：帅锅，请问你能用英语说一下，和平、战争和寻找的过去式吗？&lt;br/&gt;我这边刚说完，就被电梯里的人踢了出来。奶奶的，不就是嫉妒妹子问我问题么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.为什么会有回光返照....... 大脑：各单位报告目前情况。 心：机能丧失99%。 肝：机能丧失99%。 肺：机能丧失99%。 胃：机能丧失99%。 脾：机能丧失99%。 肾：机能丧失99%。 大脑：外界援助已无法扭转局势，肾上腺素储备还有多少？ 肾上腺：肾上腺素储备仅余5%，且无法再制造。 大脑：所有肾上腺素分配给神经系统及声带肌肉，准备给外界传达最后信息，其余单位做好停机准备，本指令不再重复。 …… 大脑：感谢各位数十年的精诚协作，再会…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;等等，海绵体请求最后一次充血！！！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.一计程车司机搭载两名男子，&lt;br/&gt;途中两人拿出菜刀恐吓。&lt;br/&gt;司机想起车上装有部门买的报警装置，&lt;br/&gt;于是就偷偷按下报警按钮。&lt;br/&gt;报警系统立即传出声音：“驾驶员同志，您的报警我们已经收到，报警中心已经用 GPS ，锁定您的车辆！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.昨天不小心把老爸QQ删除了。&lt;br/&gt;随后意识到了事情的严重性，立马重新添加，&lt;br/&gt;结果老爸把QQ设置成“需要回答问题才能添加”，&lt;br/&gt;他设置的问题是“我爱儿姓名是啥”&lt;br/&gt;看到消息的我心头一暖，瞬间饱含热泪颤颤巍巍的输入了我的名字，&lt;br/&gt;结果系统回复答案错误！最后我真的是饱含热泪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.老公家是农村的，今天杀猪请客，来了很多他家的亲戚，我不太认识，&lt;br/&gt;吃饭的时候，我跟一个阿姨特别聊得来，越聊聊投机，&lt;br/&gt;饭后等她走后，我问婆婆该怎么称呼那个阿姨，&lt;br/&gt;结果婆婆说：“不用称呼，她是咱村里的精神病，只是来蹭顿饭。”&lt;br/&gt;我：……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.第一次去男朋友家，他妈嫌弃我胖，一直冷言冷语，不太愿意我和她儿子在一起。&lt;br/&gt;吃饭的时候我开玩笑的说道：“前几天我被一个好大的马蜂咬了一口，肚子一下就涨了起来。&lt;br/&gt;”男朋友轻轻怼了我一下，我看了他妈我一眼，然后又笑着说道：“其实我这个人比较爱喝酒，所以就有了啤酒肚。&lt;br/&gt;”男朋友又怼了我一下！我淡定的说道：“阿姨，我怀孕了，四个月了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.老公一喝酒记忆力就差，昨晚老公喝多了回家，没带钥匙，&lt;br/&gt;就在外边拼命喊：“开门呀！我回来啦！”&lt;br/&gt;于是我就在屋里喊道：“你知道我是谁吗？”&lt;br/&gt;老公在外边喊道：“你是我最爱的人，我会照顾你一生一世！”&lt;br/&gt;就这样，我感动的把门打开了，&lt;br/&gt;就见老公进来看着我说道：“妈，我回来了……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;span&gt;图丨每日一笑&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.她夏天不用洗澡了，你还可以舔的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190421/16564618.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190421/16564618.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.新款梅赛德斯奔驰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190421/16574035.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190421/16574035.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.她还是个孩子，快放狗咬她&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190421/16581334.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190421/16581334.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.又想骗我去新东方学厨艺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190421/16585751.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190421/16585751.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.我把他们都杀了，就是对你最好的保护&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190421/16594662.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190421/16594662.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.鳄鱼挺好养的，就是有点费同学&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190421/17003248.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190421/17003248.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.这就是工作和事业的差距&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190421/17012682.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190421/17012682.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.你学会了嘛？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190421/1702147.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190421/1702147.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.你问问老一辈的人吧，我们这都是六亲不认的人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190421/17025267.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190421/17025267.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.你管你爸叫逼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190421/17033610.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190421/17033610.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;span&gt;小姐姐&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190421/17055059.png&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190421/17055059.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190421/17055283.png&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190421/17055283.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190421/17055395.png&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190421/17055395.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190421/17055351.png&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190421/17055351.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190421/17055424.png&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190421/17055424.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190421/17055678.png&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190421/17055678.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190421/17055792.png&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190421/17055792.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190421/17055799.png&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190421/17055799.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190421/17055887.png&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190421/17055887.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190421/17055929.png&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190421/17055929.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:01:10 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3503028.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>