<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[表叔说原创]今年的代工真的非常不景气！死了一大片！</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3454261.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3454261.html</guid>
<description>         发帖不易，如有违规请不要关小黑屋，感谢版主审核！&lt;p&gt;         小草的兄弟们好久不见，真的好长时间没有发帖了， 这阵子事情太多，身体又有问题，住院了好久。年都没有过好！开工以后又赶紧做代工的东西，可惜就三千多个表，真的是很熬死个人。往年开工以后，最起码有十几批的代工单排队要做，肯定要都满动力开工的，过万的订单肯定是玩一样的。今年就不行了，中美，中欧贸易都不怎么好，尤其老外开始把廉价代工的活都往东南亚发，导致现在做小件代工的场子一片一片的死。通过这个事情可以看出来，很多时候老外也是扯淡的，根本就不讲什么品质，东南亚的代工水平和中国比那是相差了N个等级的，无论是工人的技术熟练程度，还是说工厂规模，还有工厂的效率，中国的代工厂应该是世界第一的。 像我这样小的厂子，每年都可以接十几万的代工单子，更别说大一些的专业制造工厂。 手表行业的代工还是小部分的，如果是玩具，服装那真的是很厉害的。不过今年开年就都不怎么景气，再也不像几年前各种用工荒了。很多年轻人宁可在家送外卖也不会来工厂里上班。我一个朋友在给日本人做服装代工，今年下半年合同就要到期，目前看很可能也是不续约了，国内的服装厂家又没有什么大单子。他们厂子600个多工人，现在也是天天发愁的要死。 厂子不行了厂妹也就没有了，美好的故事肯定也不会发生了，到时候大家一起喝西北风咯。 &lt;br/&gt;           像我们手表行业的代工，组装工基本都是女人，相对男士来说，女工更加细心，干活仔细，成品率高，并且学会技术以后真的是在工厂好好干， 男士呢更多的是在工厂做培训，学好上手以后就想着自己出去鼓捣手表赚大钱，所以我的小厂子，现在也是女工为主了。只有一些开模的粗制车间还是男工为主，这类车间会比较累，并且干的活需要比较有经验有技术的老工人，甚至是几个师傅带着徒弟一起弄，不然一次开模失败就有可能赔死。 像最重要的设计部门，基本都是自己人在做，几个合伙人的直系亲属在画图，出图什么的。 大部分的核心技术还是自己在掌握。即便是这样，开出来的新表也会很快就被同行仿造，他们不买正品，买几个我们的假货做版，然后在更新，最后号称全新版本，冲击市场，这也是目前假货行业常见的互相倾轧的手段。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190304/18131860.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190304/18131860.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;        这两年做手表技术培训班的人也有了，什么官方背景的，民间大牛的都有，收费从几千块到几万不等。有的老师傅，一年开个班，收30个学生，包住，每人四万多，学一个半月，收入也是很客观的，不过这种都是针对有一定基础的人，像0基础的，要学习的途径就会比较少。有很多大的工厂，比如西铁城，台湾等等，也会在内地直接招工，然后进行短期培训，不过学到的东西都是不全的，要么只交给你组装，要么只交给你打磨，要么就是交给你检测，只要你熟悉一个工作和一个机芯，其他的都不会交给你， 这种就是专门给流水线培训的工人，我之前去参观就有看到这样的培训，相对于想找工作的人来说这也是个不错的途径，月收入也能五六千左右，还有晋升机会，不是很要求文化程度，当然这些也就是最底层的组装工人，谈不上什么技术， 也没有独立工作的能力，所有对他们来说工厂就是一切。很过国产品牌的工厂，现在也是走这个路子，自建培训体系，达到输送人力的目的，但是招工的时候就会比较容易， 在怎么说也是交给你一门手艺了，这年代很多时候有个手艺真的就是饿不死了。当然想靠这个赚大钱就还有很长的一段路要走。可能几年时间的学习也不一定能够找到门路，因为手表技术的培训在目前的中国市场还是比较空白的，一是人员的需求量不是那么大，二是市场规模也没有那么大， 三呢还是传统的师傅带徒弟的模式在运作。并且一线城市的市场也几乎都被各大品牌占领了。尤其是是手表的维修市场，大家随便进一个商场都能看见有修表的，先别说修的技术咋样，但是肯定有。如果你所在的地区没有修表的，可以肯定的说明， 这个地区经济不是很发达。手表从进入中国就是一个比较金贵的东西，不管是出售还是维修都是比较费钱的，尤其是维修市场，目前还不存在所谓明码标价一说，即便我给你标注了很明确的价格，也是有各种可操作空间的。尤其是大部分客户根本就不懂手表，甚至可以说压根就不了解手表，很多客人连石英机械都分不清，这就更利于修表师傅去赚钱了。之前我就接到过一个同行放生的爱彼，这个师傅是和我的老师学习过一段时间，能修一些基础款，接到这个爱彼保养以后 给了一个极低的价格，他一开始以为是个假表，还觉得自己赚了，结果是个正品，拆掉以后无法复原，并且机芯条板也弄花了，最后没办法发到我这边来，又找师傅弄得，即便这样也是赔了客户不少钱。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190304/1825598.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190304/1825598.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;  随随便便一个天梭的力洛克如果真的用心保养也要350-450的价格，很多师傅都是给200就保养， 反正也不能立等可取，最多就是给你清洗一下，有的甚至连夹板都不拆掉，真正干活的人是要拆掉所有零配件，包括避震器的，要知道拆避震器的风险特高，由于零件太小，不受力，很容易就断了，并且安装费事。市面上95%的师傅都是不拆的，弄坏一个避震，基本上这活就是白干了， 进货一个瑞士原装的就要几百，所以这也是很多人投机取巧的一个点。 收200块钱， 给你用汽油洗洗，外壳超声波一下，弄得干干净净，如果走时不行，就直接告诉你机芯有故障， 某些零配件需要更换完事，这样又可以赚一个零配件的钱，还可以赚一个维修费用。所以手表维修这个行业，收费贵的不一定真的是黑，其中的风险也很大。有时间在和大家聊这个话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  年前给一个老外代工了一批石英恒宝，很便宜900块钱，图纸也是对方拿来的，结果这图纸国内的机器坐不了，必须要用台湾的机器，后来一问才知道，人家这图纸是上一个厂家帮忙做的，所有的东西和我们的都不匹配， 又开始重新鼓捣这个图纸，弄了一个多星期，最后下了2500个订单，唯一的收获就算是捞到一个免费图纸吧，这样的事情现在假表市场非常多，通过脸书，推特都可以接到订单，国外的很多同行都愿意来中国做货，很重要的一点就是咱们国家的法律对假货这块还是没有那么严苛，都知道产业链上制造假货的风险是最大的，所以这群毛子就不想在本国继续做了，风险可以转移了，人工还降低了，品质也完全OK 。手表和合资车不一样，只要是标准OK ，做出来的东西不会有特别大的出入，所以你把瑞士表那套东西拿到中国，咱们一样可以做出来，只不过国内市场真的是被一些大家族给做烂了，以前老海鸥上海还可以扛起国产表的大旗，现在全是批发机芯的，要么就是半死不活。每年深圳表展大家可以去看看，全都是COPY表，有自己设计的真的很少。不管是上游工厂还是下游的代工都在模仿甚至直接造假。之前我看小米众筹平台有个表，镂空的卖800左右，也是各种血吹，实际呢，就是代工的现成玩意，也说自己获得了红点奖，用的西铁城8215机芯，仿照七个星期五的样子做的，也卖了几百个。这公司就在深圳 ，后来觉得西铁城机芯太贵，又用海鸥的机芯，不过用了钢带了，反而贵了一百多，都是表圈神奇的操作。 这公司没有厂房，全靠代工活着，老板是个圈内有点名气的前辈的孩子，我记得当时代工的价格也就200多块钱，最终怎么谈的我是忘了。这就是表圈目前的现状，好表做不出来，技术没人钻研，烂货一大堆，我觉得国内不仅仅是表圈这样的。太多的行业都是这样，大家肯定都能说出来几个自己行业的问题。我想这是肯定的。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190304/20552137.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190304/20552137.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;   这两年也不像2000年那会，很多专家啊，经济学家啊什么的，经常说什么到底改革开放是国进民退还是民进国退，以前在新闻上经常能看见说国家大力发展第三产业，发展旅游业，轻工业，服务业，鼓励小资产进入市场，鼓励小企业，小公司发展。现在你再看看新闻天天说什么？打开头条前两个一定是置顶的某位领导人讲话精神，洗脑一年比一年严重，据说江西已经把爱党写进幼儿园和小学教材了。我是他么的无语了，小屁孩子能明白什么？虽然我不是一个反党反政府人士吧，但是我真的觉得有些事情X党做的太过分了，目前国内经济的支柱全部都是国有企业，任何行业任何领域的领头必然是国企，即便领头行业不是国企，也是国企背景。别拿华为说事，华为是不是国企还真不说准，一个靠政府工程发家的企业根上就不干净，我是不相信它和政府没有关系的。中国哪个私企也没有像华为这样得到中国政府的公开支持。这几年就明显感觉到，小型经济体逐渐的被边缘化，大经济集团在逐步的形成，尤其是决定行业发展方向和掌握原材料的集团，越来越多都是国家控制了。在国内做生意真的特别没有安全感，不管是正经行业还是灰色产业都是这样，因为你不是国家的主体，你可以随时为了国家或者说某些人牺牲。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190304/21044162.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190304/21044162.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;   纵观新中国历史，我觉得除了邓小平的改革开放，最牛逼的国策就是公私合营了吧，赤裸裸的打着为你好的旗号，兼并个人的合法财产，还让你说不出来，或者说是不敢说出来。 推翻民国统治的主要是农民阶级啊，对不对。我不是不尊重农民，我家以前就是泥腿子，但是民国的泥腿子大部分都是代表落后，没见识的阶级，越是有家有业的越不想闹革命不是吗？自己生活的好好的干嘛闹得天下大乱？但是有的人就不这样，我就要闹嘛，推翻旧社会，翻身农奴把歌唱嘛。 不然我怎么做皇帝？这样就导致了中国在经济，文化，科技等等领域的倒退啊。又搞什么打到牛鬼蛇神，又搞大跃进，又大炼钢铁，又超英赶美，在来个自然灾害，苏联老大哥在雪上加霜，中国还有个好？ 真应该感谢周总理，不然可能蒋公的反攻大陆国策就实现了呢。泥腿子不懂搞经济，也不懂什么国家规划，这也是为什么我们现在很多来科学技术都是民国那会的，新中国土生土长的顶尖科学家能说的上来几个？国外学成的不回来，你搞什么核武器？  可结果呢，十年浩劫，毁于一旦。 从根上就能看出来，以前的事情对现在的影响。这些新上来的统治阶级人群，他们都是泥腿子来的，他们没什么文化，经过几代人的努力又变得有文化了，有见识了，又担心自己的阶级被改变。所以呢，现在的社会现状很多问题就好解释了吧。中国这个关系社会，只要一天不改变，一天你就别想依法治国。什么时候中国人对关系不看的那么重了，都按照规矩来了，也就可以依法治国了。 但是，根上就不愿意你这样。 就拿东莞来说，以前都知道是性都，但是谁还知道东莞市是广东省的GDP大市，只靠灰色产业就能生存发展吗？东莞有多少企业？私人的国家的，上税以前可以到广东前五的。现在呢也是一片哀嚎。老百姓手里没钱了，搞不起生意了，国企把资金都归拢起来，都去搞房地产了。你的经济就是一潭死水，还搞个P 。此处感谢李嘉诚先生，不懂得可以搜索一下李嘉诚和中国房地产的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190304/21174222.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190304/21174222.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多事情有事都是有迹可循的，国家与国家碰撞的时候，先死的一定是私有经济而不是国有经济，这是肯定的。所以现在国内的代工特别不好做，不只是国际环境的影响，国内的环境也是也是一样的。以前做代工可以赚外汇，现在狗屁没有，合资的坑呢，大部分企业主都不愿意跳，想做大呢，现有行业格局也已经形成了。所以为啥都说国内喜欢搞西门歪道呢，没辙啊，正经的路国家把持呢，不让你走啊。以前可以国家吃肉，你和汤。 现在是都烂在一个锅里了。这两年经济下行都能感受到。前两天印巴冲突，成飞不就火了一把吗？ 股票立刻就涨停了，专家又跳出来了，什么中国股票军工板块领涨，大牛市要到来了。 我真想说去你麻痹的，军工企业发展的快，发展的好，的确是应该， 我们要自卫嘛。但是你丫干啥搞股票呢，搞个假市场经济吗？ 连军工都是你的吸血机啊？  美国可以通过战争卸掉国内的经济压力。 中国可以吗？如果让军工领跑，那中国不打仗咋办？ 生产的东西得有用啊？ 这些专家真是不愁吃喝的。中国的经济泡沫有没有我不知道，专家们应该知道吧，一旦打仗，先完的有可能是国内的市场经济体系，而不是对手。 靠国企和垄断行业支撑的市场经济是不能依托战争来卸掉经济压力的，这个道理应该都明白吧。所以我们国家现在降低经济压力的办法就是救国企牺牲民企。只能这样。而没有技术的代工，就是最容易被淘汰的，不然富士康干嘛去添特朗普呢？ 都有原因的吧。&lt;br/&gt;     就说我去年代工的这批外单，咱们做出来900人民币，老外拿回去，标价300美金，他们啥渠道出售我是不知道，但是现在已经来追加订单了，说明出货量特别大，基本上四月就开始又给他们做货了。2500个三个月就卖掉了，国外的假货市场也是很给力的，所以有的时候看见国外的媒体喷中国造假我都觉得这些媒体啊，真的没啥道德，到底咋回事自己不搞搞清楚吗？有些就是大家心知肚明的事情，说透了就真的没意思了。中国的很多假货都是往国外销售的，别说什么欧美没有假货，我真的觉得遍地都是，我澳洲有个客户，一年拿四五十个表，不仅自己卖，还抵押，纯种澳洲袋鼠，人在金钱面前就别谈自己高贵的品德了。天下的乌鸦都是黑的，唯一的区别就是一般黑和特别黑。&lt;br/&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190304/21425382.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190304/21425382.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;说个题外话，本来不想发这个图，但是我真的要说明一下，这个cler你真的恶心到我了。我从入行到现在也有快十年了，不能说自己脾气特别好吧，但也不是那种看人就喷的类型，之前在小草发帖也都很小心，会写一些行内的事情， 也会告诉大家一起避雷的方法，承蒙大家厚爱，很多朋友加了我的微信，有的是要我帮忙鉴定， 有的是要修表， 有的是要来买东西，大部分都是很愉快的，我也感觉小草的朋友素质真的不错，但是就是有一些人，我也不知道自己哪里惹你了。就莫名其妙的就喷，麻烦这样的就别加我了， 也别私信我了。我的信箱一直都是满的，到现在我都还没有回复完呢。也是我比较懒，一天也回复不了几个，靠零售这几个表真的养不了我。主要是代工和批发的。并且几百的产品我的确没有零售的，真的不赚钱的。您说您拿一个几百的表，一般抬出来1024的都还要求打个折，在来包个邮寄，我本来就是批发走量的东西，我何必呢，对吧。有的朋友还要我去市场帮忙找一个表，真的不是我不愿意，广州表城的档口上千个我真的找不到的。还有就是能别拿话噎人吗？ 说什么看你帖子写的这么好，以为你是个很敞亮的人，大家都是小草的，这点小事情你还不帮忙？ 对您来说是小事情，对我来说可能要忙死的，您拿着别的地方买的假货，还是那种几百的东西，还非要我回收然后买我们的产品， 这咋可能呢？ 都9102年了，老板们。太过的要求麻烦就别说了，小弟真的是满足不了您的。 合理的帮忙我都会帮的，不是那种冷血的人，只要有您有需要的，告诉我就行了。  其实真的不是说要在社区里卖东西什么的。一开始写帖子就是个喜好，后来就是个习惯了，有什么事情都愿意来BB 来句，没有什么软文， 也没么营销，愿意看您就看，不愿意您就右上角点个X。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在说回今年老外的代工，这哥们过年的时候来中国了，和我聊了不少，通过他我也知道了一些国外假表市场的游戏规则，和我以前的理解可能的确不太一样，尤其是美国市场，现在美国的年轻人对机械表都不怎么感冒，反而是电子表更受欢迎尤其是苹果之类的可穿戴设备。好看功能多，他们可能更多的不是需要彰显自己的社会地位，更多的就是为了突出自己的个性吧。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190304/22575179.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190304/22575179.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;像这样的东西我是没有想到在国外竟然很受欢迎的，因为国人对于假货的要求那是相当苛刻的，和美国人完全不一样。美国人是不太在意做工这些东西，他们只要觉得东西价格合适就OK ，并且不会太精细的去研究， 什么光泽啊，倒角啊，字体啊之类的，他们更在乎带在手上的感受和是不是和自己的风格更符合，能不能体现出自己的与众不同，能不能让别人通过这个东西一眼就感受到我的个人魅力和独特的风格。 国人是买个假货生怕别人看出来，恨不得要求比正品还高，指针上有个毛刺，皮带不如正品舒服，感觉这个字体的角度和正品不一样，并且带出去又想炫耀又害怕。我是觉得与其这个心态不如攒钱买个真货，像我这样的带个正品都没人信了，我也就无所谓了。有的大佬呢，带个假的理查德也有的是人说牛逼，因为大多数人觉得人家大佬不可能带假货，实际上不是的。我昨天接到一个客户的电话，十万火急那种，就是因为他的一个非常重要的领导，在饭局上把他的假罗杰杜彼带走了，他给我打电话让我帮忙代购一个真的送人家。。罗杰杜彼唉，，，好贵的。。谁都有买假货的理由，抽个时间我给大家分享一下我做假货这些年，遇见的特别可笑的事情。很多大神用假货各种骗炮打的，并且都是那种特别极品的女生。合理利用假货的确是省钱省心啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我倒也不是鼓吹做假货多么多么好，毕竟是灰色产业，违反犯罪的。我也不希望年轻人进入这个行业，不是什么好行当，每年都有同行被抓，年销售额五万以上就是三年的有期徒刑的，所以现在做这行的真是不如卖白粉的。国家抓假货是按照正品的价值计算的，基本上一个表就够了，超过三十万就是七年了， 数额越大越是厉害。新闻里动不动就上亿的假货案件，实际上也就是一百来万的货而已，但是国家就算上亿了。。为什么这么算呢，也是有猫腻的，就有是某些人的发财之路了。这个就不能继续说了。不是我能说的了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天就写到这了。也累了，要去睡了。不如再住院我也不开心了。过几年就是女神节了，祝愿小草的美女们，天天做女神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后说一句，都是原创，打字好累，大家的问题我会在帖子里回复。 如果需要联系方式请私信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被表叔老魏在2019-03-05 00:30重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3454261.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>你或许不知道 那些自杀者其实向你求救过</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3453780.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3453780.html</guid>
<description>自杀者采取行动前，会有诸多征兆流露出来。识别这些征兆，就是帮助他们的第一步。&lt;p&gt;自杀发生前，如果我们能够施以援手阻止悲剧，或许就不会让自杀者的亲友们陷入深深的痛苦与自责中。事实上，在自杀者采取行动前，会有诸多征兆流露出来。识别这些征兆，就是帮助他们的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朋友说过哪些话，我需要警惕他/她会自杀&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国预防自杀基金会的数据显示，50%～75%的自杀者生前都向他人表示过想要自杀的意图。这些表达很容易识别，比如“我再也不想活了”，“真不如死了算了”等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但更危险的是一些降低自我价值的表达方式，比如“我不在了，也没有人会在乎的”，“这个世界有我没我都一样”。表面上看，这似乎是自责，但很有可能是长期抑郁引发的表现。据北京市卫生局数据，我国每年约有25万人自杀，其中约一半患有抑郁症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，如果有人向你表达过这些想法，一定要小心。这可能是他/她在自杀情绪中挣扎时向你发出的求救信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自杀未遂的人就不会想要自杀了吧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不，相反的是，有过自杀或自我伤害尝试的人，更有可能自杀。研究表明，30%～60%的自杀者生前有过多次自杀未遂经验。而在这些人里，10%～14%会死于自杀。自杀未遂者发生自杀的危险性是普通人群的100倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;名人中有不少多次经历自杀未遂，最后自杀去世的例子。日本作家太宰治在死前就经历了五次自杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的朋友最近变得好奇怪，总做些让我们讨厌的事&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果他有抑郁倾向的话，最好提高警惕。因为抑郁症患者有时会刻意地让他人远离自己，把自己孤立起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，抑郁症患者的情绪也有可能会突然转变，前一秒钟还谈笑风生，后一秒钟就会因为某件小事的刺激变得狂躁起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更糟糕的是，这些表现会让人们更加远离当事人，加重他/她的抑郁症状。其结果，有可能他/她会觉得自己成为负担，觉得“世界没有自己会变得更美好”。远离人群的表现，很有可能是他/她在避免自己的自杀计划影响到别人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亲友出现哪些反常表现，可能是自杀的征兆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行为突然发生转变是自杀先兆之一，这些突变不止包含情绪，着装、饮食、睡眠、生活态度的戏剧化反转都应该引起警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在世界卫生组织提供的自杀预防文件中，对工作效率或学业成绩下降，睡觉和饮食习惯改变，长时间压抑之后心情突然好转，以及突发的或肆无忌惮的鲁莽行为（如酗酒、攻击他人、冲动驾驶等）发出警告，认为这是自杀行为的警报信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以抑郁情绪突然转变为例。抑郁症需要至少半年以上的治疗才能慢慢好转，短期内的情绪恢复并不意味着患者痊愈。相反，这有可能是“安排好了一切”所带来的轻松感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出演《冬季恋歌》的韩国艺人朴龙河在2010年自杀前就有反常表现，他在舞台上“情绪很高涨的样子”，一点也看不出“背后的他被这么多的烦恼困挠着”。朴龙河又唱又跳，最后跪地低头，向粉丝行“韩国式的感谢礼”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出现上述情况，就一定是要自杀吗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不一定。事实上，判断自杀与否非常复杂,除了从当事人的行为判断之外，还要参考其他方面的背景信息才能判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心理健康状况是与自杀相关的重要因素。在抑郁症、创伤后应激障碍、偏执等心理疾病的症状中，都有自杀表现。国际卫生组织的《自杀预防：供通科医生参考》读物在如何识别自杀高风险患者部分中，将精神疾病列为临床诊断的首要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，家族自杀史也是评判自杀风险的基本因素之一。现代医学认为，人类的心理健康受基因影响。如果家庭中有人自杀或尝试过自杀的话，其家族成员的自杀风险也会上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;带有创伤性影响的事件也会带来自杀风险，如丧偶、丧亲、失业、患病等等。心理创伤引起的沮丧心理不易察觉，而且容易和其他负面情绪叠加形成“滚雪球效应”，最终将问题积累成为巨大的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自杀倾向的形成原因错综复杂，是由生物、遗传、心理、社会和环境等因素互相作用的结果。任意一种行为或表现，都不能作为自杀倾向的判断依据。不过，如果你的朋友出现上述多种情况，请帮助他/她寻求专业心理工作者的帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看看这样的妹子，生活多么美好&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190304/15022545.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190304/15022545.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190304/15022894.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190304/15022894.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190304/15023159.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190304/15023159.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190304/15023497.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190304/15023497.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190304/15023771.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190304/15023771.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190304/15024235.png&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190304/15024235.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190304/15024310.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190304/15024310.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3453780.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[博海拾贝0304]现代人的崩溃</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3454201.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3454201.html</guid>
<description>&lt;table readability=&quot;1&quot;&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;3&quot;&gt;&lt;td readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;博&lt;/span&gt;     &lt;span&gt;海&lt;/span&gt;    &lt;span&gt;拾&lt;/span&gt;    &lt;span&gt;贝&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;12&quot;&gt;&lt;span readability=&quot;24&quot;&gt;&lt;br/&gt;【1】RGB&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw600/9f30c9a2gy1g0irxkk2x5j20hs0hs0vv.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2】我都说了死翘翘，你还翻翻翻！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006MYW9dly1g0jp6ckpmlg307f05kqv5.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【3】不给吃就算了，为什么还要吐我脸上？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/006MYW9dly1g0a94rdylog306e09ohdt.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【4】翻箱捣柜找香料，看来是方便我下锅了是吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/006MYW9dly1g0a951dnf7g306708wqv5.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【5】还好你把脚拿开！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006MYW9dly1g0a952n4p6g306o08aqv5.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【6】就你这智商，我看杀只鸡都成问题啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006MYW9dly1g0a9564qqyg305k05ix6p.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【7】老司机啊！这甩尾甩的漂亮啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/006MYW9dly1g0a9594zoqg307007vu0x.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【8】两个大男人，套路一个女人，有意思没！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/006MYW9dly1g0a95cg8dsg306w09sqv5.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【9】这是什么鬼一字马，吓死我了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/006MYW9dly1g0a9lflde7g30b407jx6p.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【10】竖个中指&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/0073ob6Pgy1g0jyffaok2g30iq0k0qv5.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【11】精准命中除草机&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/large/88c184bcgy1g0jxwcige7g20b406j7wk.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【12】是的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/0073ob6Pgy1g0jvke4kj8g3050050u0x.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【13】现代人的崩溃，是默不作声的突然崩溃~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/large/88c184bcgy1g0jtdgtj2ig20b40644qr.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【14】武林高手&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws2.sinaimg.cn/large/006tKfTcgy1g0jrxzrpiug308w08wb2q.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【15】嘎嘣脆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/large/62306eealy1g0jrm2cv1wg208w0507wj.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【16】一年时间&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw600/0074yKmfgy1g0jr5xsnc9j30qo1bfq6o.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【17】撞击&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/large/00745YaMgy1g0jm7hhnrqg306o06okjx.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【18】野蛮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/large/00745YaMgy1g0jm6ky5fbg307c04oqv5.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【19】开局就掉线&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/0073tLPGgy1g0jkubwf4jg30be06ex6v.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【20】水火冲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/large/87a8b1c9gy1g0jjmo3uypg209q05t7wi.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【21】开花崛起&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/0073ob6Pgy1g0ji6jdkkvg30e807z7wj.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【22】没什么奇怪的，高达肯定能飞上来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/0073ob6Pgy1g0j3soyro5g309m0h2qvd.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【23】弹射起步&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/0073ob6Pgy1g0j1lrwpi7g30ci07onpd.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【24】快跑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/0073ob6Pgy1g0j1a6v6ugg305k03lu0x.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[25]鸡头稳定系统升级版&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/0073ob6Pgy1g0j19i50crg30b40evx6p.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【26】分享图片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws4.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g0k01flbz3j20dw0ku74v.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;hr/&gt;&lt;br/&gt;&lt;span&gt;&lt;marquee scrollamount=&quot;3&quot;&gt;感谢阅读&lt;/marquee&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;---- 摘自各种网站，看过勿喷。内容纯属娱乐，请勿认真&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3454201.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>前凸后翘的F奶，E奶，G奶，国内空姐脱起来果真不一般。</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3447119.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3447119.html</guid>
<description>上次分享了一个看片神奇，反响不错，这次带来更刺激的真人直播！&lt;p&gt;这平台里有【5000多个女主播】，直接秒杀所有。。。嘿嘿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我这个私人珍藏也是我现实当中的朋友发给我的，平时就一直想找这种类型的资源，苦于没有方法，&lt;br/&gt;朋友推荐的，我自然踊跃加入。发现还真好用，不错！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这年头，没有玩过3P叫男人？ &lt;br/&gt;这年头，没有看过裸播叫男人？&lt;br/&gt;像什么飞机杯啊，口交罩之类的新鲜的东西总要尝试一下 是吧？&lt;br/&gt;我们菠菜榴友群里的一位大哥给一位波大脸嫩的空姐清空了购物车估计有3000多，直接约出来开干，搞了隐藏摄像机远程我们群视频看，爽死&lt;/p&gt;&lt;p&gt;妹子五花八门，什么口味都有，这里面妹子正的真的是非常多！&lt;br/&gt;我目前关注的都有100多个，都是女神级别的妹子！空姐，4S店女销售，幼儿园老师等。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，白天无聊的时候，晚上没人的时候，手机上有一个可以偶尔拿出来看看过过瘾的还是感觉很不错的，&lt;br/&gt;就把私人珍藏送给大家吧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://91apt______cn/zhibo&amp;amp;z&quot;&gt;https://91apt.cn/zhibo&lt;/a&gt; 苹果的用Safari自带浏览器打开&lt;br/&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://91apt______cn/zhibo&amp;amp;z&quot;&gt;https://91apt.cn/zhibo&lt;/a&gt; 安卓任意浏览器打开&lt;br/&gt;注册邀请码 aabbcc &lt;br/&gt;安卓苹果都可以下自动识别的&lt;br/&gt;苹果手机安装好。进【通用】→ 【设备】验证一下&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/2351085.png&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/2351085.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23511059.png&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23511059.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/2349485.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/2349485.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23494932.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23494932.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23495087.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23495087.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23495125.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23495125.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23495276.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23495276.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23495313.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23495313.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23495490.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23495490.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23495656.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23495656.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23495757.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23495757.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/2350004.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/2350004.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23500180.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23500180.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/2350023.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/2350023.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://91apt______cn/zhibo&amp;amp;z&quot;&gt;https://91apt.cn/zhibo&lt;/a&gt; 苹果的用Safari自带浏览器打开&lt;br/&gt;注册邀请码 aabbcc &lt;br/&gt;安卓苹果都可以下自动识别的&lt;br/&gt;苹果手机安装好。进【通用】→ 【设备】验证一下&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23500496.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23500496.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23500954.png&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23500954.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23501452.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23501452.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23501692.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23501692.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/2350188.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/2350188.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23502265.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23502265.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23502396.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23502396.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23502465.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23502465.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23502666.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23502666.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23502754.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23502754.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23504227.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23504227.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23504346.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23504346.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23504533.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23504533.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23504791.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23504791.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23504844.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23504844.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23505181.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23505181.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23505316.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23505316.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23510081.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23510081.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/2351028.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/2351028.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23510312.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23510312.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190225/23510686.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190225/23510686.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://91apt______cn/zhibo&amp;amp;z&quot;&gt;https://91apt.cn/zhibo&lt;/a&gt; 苹果的用Safari自带浏览器打开&lt;br/&gt;注册邀请码 aabbcc &lt;br/&gt;安卓苹果都可以下自动识别的&lt;br/&gt;苹果手机安装好。进【通用】→ 【设备】验证一下&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3447119.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>