<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>关于草榴的转型及国内未来可能要发生的事情</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1906/3547397.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1906/3547397.html</guid>
<description>。。。。。。看到要把美元拉下来和掌握神秘文件就彻底看不下去了。。。&lt;p&gt;典型的市井之徒揣测深宫大院的生活，等你长大一点在发肺腑之言吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你身份比较高，那就不是长大不长大的问题了，建议看一下脑科医生，争取早治疗。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 01:01:08 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1906/3547397.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>没想到我也给别人送了顶绿帽</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1906/3548254.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1906/3548254.html</guid>
<description>女的是我的初恋，男人嘛就是有点这种初恋情结。当初她气我分手疯狂相亲认识了现在的老公就结婚了，婚后我也不知道他们是除了什么问题，然后就被我钻了空子。&lt;br/&gt;已经开过房重温过了（忘了拍照），约了下周再约一次，估计感觉挺好，问了下说喜欢我操她的感觉，还主动买情趣内衣。反正我现在单身也没压力，有个固定炮友也不错。微信聊骚要了两张照片&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190607/20015479.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190607/20015479.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190607/20015656.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190607/20015656.jpg&quot;/&gt; </description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 01:01:07 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1906/3548254.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[端午荐文]美签新规上路 小粉红、五毛大量失踪</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1906/3548164.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1906/3548164.html</guid>
<description>草榴岁月静好&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/06/07/1-12-600x4001597a21f0383b40b.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;不少大陆网友支持美国政府签证新规。（微博截图）&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;        美国国务院日前要求美国签证申请人需提交社媒账号后，产生了意想不到的结果。连日来大陆骂美国的人突然大幅减少，“小粉红”和“五毛”大量失踪，有网友感谢川普总统帮助净化国内网络。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        5月31日，美国国务院开始要求绝大多数的美国签证申请人提交社交媒体的账号，理由是社交媒体可能会成为恐怖主义散播观点和活动的主要聚集地，此举是为了筛查出恐怖分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        美国非移民签证申请表DS-160也增加了要求申请人填写社媒账号的栏目。表格中列出了一系列社交媒体的名称，包括：豆瓣、脸书、Instagram、推特、优酷、QQ、新浪微博，腾讯微博等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        除了社交媒体外，签证申请人还被要求提交五年内使用过的邮箱和电话号码。 据美国国务院估算，这一新规可能影响约71万移民签证申请者和1,400万非移民签证申请者。只有部分外交和公务签证申请者不受此新规影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        美国签证新规5月31日开始执行后，立刻在大陆互联网中引发关注，惊叹“原来是真的”。据报，大陆微博、微信上，骂美国的人突然大幅减少，“小粉红”和“五毛”大量失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        网友普遍认为这一新规将对那些“反美是工作，赴美是生活”的五毛和粉红造成打击。多年前，中共大五毛司马南在移民美国后，被问到为什么前脚反美，后脚就去美国居住？司马南称，“反美是工作，移民美国是生活”，被大陆网友炮轰是“新时代汉奸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        针对美国最新新规，网友“本—-”发帖说：“由此看来，那些追求‘反美是工作，赴美是生活’的双标狗们，将不会再敢在网络上那么有恃无恐抑或肆无忌惮地狂喷美帝了吧。那么，他们现在赶紧删帖还来得及吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        “垂柳-—”：“对于那些，反美是工作，赴美是生活的人，是天打雷劈，嘴里骂着美国，却把钱和孩子都送去美国。”“Dol—”：“骂美是工作，赴美是生活。小粉红的市场开始萎缩了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        还有大陆网友发帖嘲讽：“小粉红哭晕在厕所里！”也有人询问：“555（呜呜呜），我骂过美国就不能去了吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        有网友感谢川普总统“对于净化国内（大陆）网路具有重大意义”！并赞“美国从川普开始——觉醒了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        也有大陆网友以为，不用如实填写社交媒体账户信息。对此，美国国务院官员日前也提出警示，申请者可以填写自己不使用社交媒体，但如果证实撒谎，申请者将面临“严重的后果”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        此外，不少微博网友呼吁美国公布和冻结“五毛”以及中共贪官在美国的资产：“最绝的招数还没有使出来，那就是公布骂美国的人在美国的资产”，“关键是以后会否把这些人的子女驱逐出美国的，这会打断他们脊梁骨的……”“把在美的中国贪官家属驱逐回中国，财产全部冻结！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        6月3日，也是六四30周年前一天，美驻华大使馆官方微博发布了《全球马格尼茨基人权问责法》，该法律主要针对犯有严重侵害人权或有贪腐行为的外国官员实施制裁，比如限制其签证以及冻结其在美资产等，被认为是对中共的人权恶棍发出警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        大量中国网民涌到使馆微博留言，许多人表示支持。有人呼吁“冻结所有在美中国大陆官员的财产，都是不义之财！”也有人赞“这才是地球大哥该干的事，霸气！”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/06/07/2-8-600x110079a9a8c444005cb5.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被往事苍茫在2019-06-07 23:18重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 01:01:06 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1906/3548164.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>说一说毕业两年，得罪领导，裁员，破产，被骗钱等经历。</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1906/3548512.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1906/3548512.html</guid>
<description>   说来惭愧，今年25岁了，因为工作环境限制以及不知道怎么和异性聊天，到现在也没谈过女朋友，更不要说和异性啪啪啪了。也不敢找小姐，一是不敢，怕得病，二是怕被警察发现，罚钱不说，要是被拘了，不但工作不保，颜面扫地，征信里记录拘留前科，不易找工作，还可能令家人在村庄里面抬不起头来，农村人，特别是那帮老娘们，要是知道谁家出了这种人，能在背后戳碎他及家人的脊梁骨。至于约，有过一次，就上个月，被骗了近8000块，毛都没见到，还不知道是男是女，被气得吐血，律师说只能找公安，公安又不理，真想人肉她，又没方法，真的对约失去了希望，无解了。希望草榴有经验的大佬提供一下对付骗子的方法。&lt;p&gt;   大学毕业两年了，换了两家公司，第一年校招进了一家国企，刚开始月薪给6K，晚上10:30后的加班才算加班费，6k虽不多，但在我们那个班里来说这个薪水不算低了，后来因为嘴笨，见了领导不知道说什么，一般都是因为因为工作上的事情打个招呼，不是很讨领导喜欢，结果一年后别人都加薪了，就我没加薪，那一阵子心里郁闷的不得了，有时候真的想大喊大叫发泄一下心中的苦闷，但又不知道咋办，毕竟刚毕业一年，经验那么少，也没什么底气去提离职，总之那一段时间过得很是压抑。等手里项目做完后，领导根本不分给我任务了，开会什么的也不发邮件给我了，那几天感觉同事看我的眼神都是异样的，我只好向家里人求助，父母都是农村的，都没在大城市上过班，就一直用他们在乡下的经验给我说，什么讨好领导啊、什么送礼物、请吃饭什么的......，我感觉那样子不行，请客我是没有经验的，饭桌上我也不知道说啥，万一说错话了岂不是更麻烦。于是我就投了几个简历试一试运气，也可能是我这个公司名气在当地比较大，第二天它的竞争对手的HR直接打电话到我手机上，说如果我面试通过，薪水可以涨到了8k，并且只要加班一分钟就有加班费，补贴另外算。当时听完后我还怀疑我听错了，他又说了一遍我才知道是真的，果断答应。请了两天假，好好休息一下，调整好状态做足准备就去面试了，面试官问了一下想要离开那家公司的原因以及做过的项目，然后就通知HR说可以要我，还通知我尽快入职。突然就有一种遇到救星的感觉，回去之后果断离职，在对手公司HR的通知下，离职时把之前签的竞限协议也取消了，以免影响后续的入职。&lt;br/&gt;        那家公司也是一家比较大的民营企业，工作氛围比较轻松，我一直以为我上家那个国企是最好的，没想到民营企业也不差，反而更加的人性化。入职后一个月的培训期，因为都是做的相同的产品，所以半个月后我就可以承接项目了，一个多月后开始独自做项目，虽然去年整个行业遭遇寒冬，但我不到十个月的时间里连续主要负责及参与的项目就有五个，招我的那个经理特别开心，看他说的话好像是捡到了一个宝，还说要介绍几个公司单身女生给我认识，后来他还多次希望我要在这里多干几年，还说干够一年给我加薪1K。当时觉得有人赏识，心里的压抑情绪一扫而光，学习新东西动力足，学的也比较快，他也有意锻炼我，我做的项目客户验收后出现了一些问题，便让我和一名测试人员出差驻点两次。那两次出差真的被逼的没办法，毕竟在客户那边驻点，客户说什么就是什么，你有再大的冤枉也不能发脾气，不然他们一个电话都是打到公司投诉你，绕了一圈后你还会被公司多个领导教训一番。后来慢慢的棱角磨平了一些，说话也尽量考虑到客户的感受。总之那两次出差差不多两个月让我真正见识到了客户就是‘爸爸’，说话做事方面也是有了很多技巧，很多事情出现后不在傻乎乎的只做不说了。。。只可惜，18年贸易战、经济不景气对我们这个行业影响极大，虽然做了好多项目，但是客户公司产品卖不出去，我们的资金也无法回笼，导致公司利润极低，还有几家客户的公司濒临破产，导致公司近亿的坏账无法收回，到了年底公司很是缺钱，有钱的时候欣欣向荣，一片平和的景象，员工领导之间很是和气，但是这种不利的情况下，公司的各种问题就开始暴露出来了。我出差的那两次期间，公司进行了两次大规模的裁员，裁掉了约40%的员工，据听说很多员工这边被叫去谈话，那边HR直接带着人收电脑了，回来后只发现的座位上空荡荡的，很多人都觉得特别失望，觉得辛辛苦苦做项目，走的时候却这么绝情。后来副总还在群里发话，说是为了断臂求生，不得已而为之。私下听人说因为公司去年上市，每年年底都要公布财务报表，因为今年坏账、烂账太多，不但没利润还巨亏，财务报表会很难看，会导致大股东的撤资，不得不进行裁员节省一部分资金。听说裁的都是十多年的老员工，还有入职不到一年的新人，还有一些其他不重要的文职一类的人员，我两次出差刚好躲过，但是回来后大部分熟悉的人都走了，又有些不安。   裁了两次员工，出现了很多领导手下没人的情形，于是领导之间的斗争开始了，最后因为部门迟迟无法收回坏账，亏损严重，导致部门领导全部被裁，部门被拆分，被其他部门兼并。那位把我招进来的领导也被裁了。我也不知道该说啥，又低调很多，顺势而为吧，经济不好，先保住最基本的工作，在别的部门领导下，薪水也不要求涨了，感觉自己变得现实了很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   虽然毕业两年了，也没存到什么钱，也不想找女朋友，想要的时候就用手解决，不过最近一段时间感觉硬度明显不够了，频率也不高，射的也比较快，有点慌，问一下大家，撸总不会阳痿吧？还有有了钱买车好还是买房子好？房子感觉这两年是入手的好时机啊，暂时买不起，又不想在这里住，车子倒是挺喜欢的，比较纠结要不要买。&lt;br/&gt;    &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 01:01:05 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1906/3548512.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>奔三的无奈，没有性生活，只能找沐足女打打擦边球</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1906/3548344.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1906/3548344.html</guid>
<description>&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;引用第0樓斯内普教授於2019-06-07 23:54發表的 奔三的无奈，没有性生活，只能找沐足女打打擦边球 :&lt;br/&gt;讲讲最近的一些事情&lt;br/&gt;奔三的人了，单身，靠近机场的郊区上班，基本靠撸，最近对一个沐足女感兴趣，想听听大家的看法。&lt;br/&gt;在某陌加的，说是沐足的喊我去，我问有没有特色服务，她说没有，就顺便聊骚一会儿，她也不反感 ..&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;上个图，谢谢</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 01:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1906/3548344.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>