<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[原创]纪念曾经约过的百余位女孩</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3243666</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3243666</guid>
<description>第一次发帖，修改了下，再次发送。&lt;br/&gt;         烟有烟瘾，游戏瘾有游戏瘾，而性，应该也会有性瘾吧。从大学生到高中生到初中生，从双胞胎到同父异母的姐妹，从萝莉到女强人，从高175到罩杯E，从淋浴间到车上，从后入到69，有花钱有纯约的，有动了感情也有伤了心的，也有到现在还保持良好关系的，之所以放这段在文前，只为吸引注意而已，当然，也都是真的。&lt;br/&gt;         关注网站很多年，从最高的无码区到如今的只看技术区，一直都是默默关注而已，也从没想过要把自己的经历写出来，一是需要码太麻烦，二是觉得有些事情真的自己体会就好，不必拿出来说。我知道看标题有人会有所怀疑，也有可能的大神会对此嗤之以鼻，在此向各位众神告罪。此贴无关其他，就当是边分享下经验边统计下确切人数吧，再不记录时间久远真的记不住了。俗话说，萝卜白菜，各有所爱，见多了各种震惊体如超级校花XXXX极品美女OOOO却点进视频却。。本人是特不喜欢类似韩国跳舞那种走两步，屁股左右扭扭，手上下摇摆那种风格，还是我等祖国之女才能称之为佳人。所以此贴可能多数是描写我对她们最深的印象，也不知道怎么写，写着看吧。先将我所要写的女孩用战力图的方式表达一下吧。暂且我将之分为颜值，体型，皮肤，加成（包括年龄身份或其他亮点），满分各为五分吧，之后我也会发点自认为好看的番号给大家，审美不一，只代表自己的观点。&lt;br/&gt;        时间太久要回忆的话一个个真是不易，暂且我将以酒店为回忆点吧。先说说本人约炮的原则，非良家不约，毕竟约炮只是爱好而不是发泄，当以安全为第一准则，避免仙人跳之类。约炮渠道的话最早是QQ，之后就是某见，再之后出来了某陌，主要是这几个。自认为说话还算风趣，也曾逗笑连连，亦被夸之可爱，行驶八年，每个时间段聊天的风格也有不一样的地方。目前来说可能就是最直接的问可否有偿之类，或其他方法，具体怎么说的就不一字字透露了，关键要真诚，一般人开始都是拒绝的，因为她不了解你是什么人，所以那就要长远了，正常聊天加V，让她看你朋友圈了解你真实的生活，等了解你了表达那层意思会容易的多，关键真诚二字，鄙人是不喜欢骗人的，特别是感情，约就是约，谈就是谈，不能为了白炮而违背自己的良心。所以说可能会错失许多机会，只能说性格如此吧。加V的另一个好处就是你对她也有了解，照片生活习性之类，良人或者浪人，有些从穿衣风格到气质就能看出是否为风尘女子。&lt;br/&gt;        扯远了正题开始，先说说第一次约的情形，这里两个人物一起说，因为我忘记哪个是第一了，暂且说她1号吧，颜值4.8，身材4.7，皮肤4.6，加分无。算起来还是10年还是11年，当时身边有了点小钱，心头活络起来。和她应该是QQ认识的，当时还不流行约炮，也算是按照正常交友的方式加上了，说真的她长的还真是不错的，脸型是angelababy的那种脸型，一头长发扎了丸子头，名字也是卡通人物，性格就是比较贪玩，到现在都是。聊了一段时间后终于有一次她要去一个地方，正好我有车，就送她去，上车后她坐我后排，然后整个身子探到了我位子边上，整个画面我一直记着，那种感觉就好像少女芬芳突然扑鼻而来，后来就是有几次她比较饿，我去她家送吃的，她家在街上，离我家挺近，现在想想真是色胆包天，不过胆子大的还在后面，因为真的挺喜欢她，我也暗示她说给她1W啪啪之类，她也没拒绝没同意，就说别人给她5W都没同意，再后来送她去学校帮她出主意还坐我身上学车，她家也去过好几次。因为她家别的地方别墅在装修的原因还是工作的原因，家里一直没人，等过了段时间终于答应了。那天去了她家有一句没一句的搭着话开着玩笑，进了房间我把钱放在了床柜上，先做还是先给钱忘记了，之后聊了会就嬉闹着到了床上，说真的那时候还是有点紧张的，一是在她家万一她家里人回来，二也是第一次干这种事的缘故吧。她真的挺瘦的，胸的话有B吧，我吻她耳朵她也吻我耳朵，而且是很疯狂的那种，看的出她是想把自己放开的意思，抽插几下后尴尬的事来了，她家的床嘎吱嘎吱一直响，于是乎笑场了，我就下床看究竟那里出了问题，结果一打岔发现弟弟软掉了，做这事心理状态真的很重要，都知道射过后很难马上硬起来，情况就和那样差不多，于是乎去冲冷水澡，结果越冲越尴尬。结果还是她有办法，各种挑逗，坐我身上摇曳的姿势真的吃不消，草草发射，也算是失败的体验。之后又出来玩了几次买过衣服还，有次在她家想再次霸王硬上弓，衣服都脱光了无奈反抗强烈加上状态一般放弃了。后来就没见过面，从她换男朋友到结婚一路无话。&lt;br/&gt;          还有一位2号，开始也是差不多，不过更直接的多，省略说了在市区上班工资少开销大，可能见识的多了虚荣心也大，印象最深的就是我先ATM给她汇了5K然后约定下次见的，现在的话这种事根本不可能，万幸后来在地铁站附近的一家酒店见面，正常体位啪啪两次，过程什么的都忘记了，此女颜值4.5身材4.5皮肤4.5加分无，比第一位都差一点吧，第一位就是性格不喜欢，不然可能真的会追求她。然后找的那个酒店就成了我固定的约炮场所之一。&lt;br/&gt;          再说第三位吧，是某见上约的，在某陌之前的一个软件，此女在这里读大学，从聊的情况看就是想出国，没钱，人一旦有了执念就什么事都做的出了。见她是她从地铁打车过来到酒店的那条路我接的她，第一面印象真的可以，很有学生气质，很漂亮很内向，唯一缺点就是有点婴儿肥，照片什么的我有她微博现在找应该能找到些，不过这也不是我的作风，我也就不放了。进酒店，不得不说这家酒店又幽静又能走后门又干净，太久远怎么做的也忘记了，啪了两次，印象最深的是送她去车站，和她谈理想，她应该是很想要出国留学。之后的几年翻到过她微博联系问她再约，已经不在这里回老家了。此女颜值4.6身材4.5皮肤4.6，加分项大学生。这里顺便提一句，以前真的是好约，2K多就能约到不错的大学生，我是说不错的。毕竟那个时候苹果手机都还没流行，买的起的都是有钱人，有钱人不会用手机，年轻人会用却没钱，上约×软件的人也少。不像现在，某陌上姿色一般的人都拽得很，都给一帮哈巴狗惯坏了。不得不说，钱真是好东西，有钱真的可以为所欲为，以前大方，目前也是买房股票又损失惨重所以都是省着点约了。在这里可能有人会说了，为什么要用钱约，为什么啊，因为效率最高，你和她谈恋爱出去吃饭看电影演唱会都要花钱，关键还要花时间，还不如一次性解决，再者毕竟已成家，精神出轨远比肉体出轨危险，所以一直避免，以后也会说到。&lt;br/&gt;         再说一个纯约的吧，就叫她4号。某陌上认识的，也是正常聊天，但是我会一直往那方面偏，大概聊了也有1两个月，某天下午约她勉强同意了。有时候约真的要看天时地利人和和她的心情。那天去了她的小区，离得不远，到了那还找不到。都是高层很大的小区。印象最深的画面竟然是她下楼接我的画面，其他体位手感都没记住光记住这些了，鄙视我吧。上楼去了她房间，一户室，想起来貌似是那天她生病我说帮她按摩。聊了会天直接按倒，过程也忘记了，只知道挺紧的。礼貌告别下楼。某陌上还是好友，VX已经删过加过又删了，颜值4.0身材4.1皮肤4.4加分无，一般吧。&lt;br/&gt;        再说一个5号，插播一个刚想起来，也是很早的一个人和12号差不多吧，也有可能在她们前。也是QQ认识，身材很结实，说是要当JC的没当成，有一次半夜了，我给她送了碗亲手烧的水饺，拿着碗送过去，就在一条街上隔着几百米，连碗一起送她了，可能这次有点感动吧，有时候这种小事真的会感动到女生，之后也有几个用类似的方法。之后就是有一个晚上开车带她出来没说约炮直接去了附近一个建造中的小区，空无一人停好车，直接车震，那也是我第一次车震，刚开始在前面放平，她的乳房很大很挺，亲了会去后座我坐着她背着我坐着，就这样做了会，说到这又想起一个车震的。真的差点就忘记了。射的时候拔了出来毕竟不好，1号那次也是无套，不过是射进去了。之后又见过一次没有做，她心情不好就聊了会天，现在还是好友。&lt;br/&gt;          6号的话我要侧重说下因为是一个转折点。是一个极品萝莉。先到这里第一次发表还不知道行不行，打了那么多休息一下。emmm，放一个番号给大家算作福利不知道算不算违规。dgl-064，颜值4.8身材4.8皮肤4.7加分项为金黄色的乳罩，这个以后约的时候也会提到。先到这里吧。&lt;br/&gt;        &lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被品味人身在2018-08-15 00:10重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 15 Aug 2018 00:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3243666.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>在利益面前，人性有胜算吗？</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3244078.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3244078.html</guid>
<description>&lt;p&gt;本文主要为影评，因有部分剧透且原片信息量巨大。感兴趣的话推荐先看原片。本文为转载，原作者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;木鱼水心&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原创： 木鱼水心 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/08/14/640_wx_fmtjpegtpwebpwxfrom5wx_lazy1.webp.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;《血观音》是由杨雅喆编剧与导演，惠英红、吴可熙、文淇等主演的故事片。获得去年第54届金马奖最&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佳剧情片与观众票选最佳影片奖，影片中祖孙两代的演员惠英红和文淇也依靠在剧中的出色表演，分别&lt;/p&gt;&lt;p&gt;获得了金马奖最佳女主和最佳女配奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/08/14/20180814_155134_000.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;惠英红、吴可熙、文淇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片呈现出来的质感是非常有趣的：就是每一个小段落都具有很强的戏剧张力，但是这些桥段之间的逻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辑关系却不是很明显，所以第一次看完可能会有一些懵的感觉。实际上，导演是把主线的故事信息按照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;悬疑片来安排的，所以每个桥段都有许多暗示，来侧面描述故事，但同时又将许多重要线索，比如弥陀&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计划的真相，留到最后再来交代，而这就导致对于一般观众来说，很多信息是需要看第二遍才能Get到。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/08/14/20180814_155134_001.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如棠真在第一次见到Marco的时候，她故意让林翩翩趴在墙上，很累却又不把她推上去，然后自己看着&lt;/p&gt;&lt;p&gt;窗户对面的Marco得意地笑，其实她根本就不喜欢自己的好友林翩翩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/08/14/20180814_155134_002.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;棠真暗恋林翩翩的“男友”Marco&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又比如装着菩萨的木盒子，其实在棠真从窗户窥见她母亲的时候就已经有同期声暗示，菩萨摔到了地上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;，而这个是人们在第一次看片的时候很难留意到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/08/14/20180814_155134_003.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/08/14/20180814_155134_004.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了便于大家理解，我们大致梳理一下主要情节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片是围绕王院长和冯秘书长之间竞选主席来讲的，棠夫人是冯秘书长一派，而议长是王院长一派，弥&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陀计划大家都有参与，大致上是借农会的钱在秀山买地。借出来的钱，存在林桑手上。棠夫人一开始想&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要把林桑弄到自己这边，因为棠夫人把一个断了手的菩萨，作为林桑的礼物给了王院长夫人，其实是挑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拨了王院长和林桑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/08/14/20180814_155134_005.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;棠夫人，林夫人，林桑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，因为棠夫人的一些操作，秀山曝出环保问题导致贬值。这样之前大家从农会借来的钱就出现了亏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空，本来林桑手里拿着钱，是可以还给农会的，但结果被棠夫人灭门，钱就到了棠家手里。命案发生后&lt;/p&gt;&lt;p&gt;，县长夫人突然不去选墓地了，表示县长已经认栽退出，只剩议长和棠夫人对决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;议长让棠夫人交出30亿，但棠夫人拿出淫海小清流的录像取得了胜利。最后王院长一派失败，冯秘书长&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选成功。最后成年后的棠真重启弥陀计划。棠夫人之所以在灭门的时候留着林翩翩，是为了将破案往&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情杀的方向引导，把凶手引导到林家的男宠Marco身上。这应该就是故事的主要脉络了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/08/14/20180814_155134_006.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于故事的主题，其实讲述的是人性和利益之间的关系。利益是人们所需要的，人性和感情也是人们所&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要的，但电影从一个非常悲观的角度，讲述了一个在利益面前，人性毫无胜算的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;棠夫人一家三代的关系很有意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一代棠夫人老谋深算，坚持利益第一的行动原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/08/14/20180814_155134_007.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二代棠宁乍一看似乎很有手段，但实际上是三个人中最重视感情的人，她厌恶这种被利益绑架，没有&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何爱的生活，想要用情感感动女儿。只是，她这次从感情角度出发的尝试，伴随着船上的剧烈爆炸，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而最终变成了一个在利益面前毫无力量的反抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/08/14/20180814_155134_008.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三代棠真很听棠夫人的话，但她的内心也并非是毫无纠结的，比如她虽然没答应母亲，但还是给她买&lt;/p&gt;&lt;p&gt;了颜料。影片最后，在火车上，她依靠自己内心，做出了第一个从感情角度出发的决定，也就是上火车&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去和Marco表白，她以为林翩翩死了，自己就可以拥有Marco，可是Marco那句“老板娘”，和他之后毫无&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感情的强暴，将内心留有一丝感情的棠真杀死了，她跳车，断腿，最后成为了和当年的棠夫人一样的虚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伪冷血，只知道遵行利益行事的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/08/14/20180814_155134_009.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以注意到成年棠真的发型，和之前的棠夫人是一模一样。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/08/14/20180814_155134_010.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;棠夫人和外孙女棠真&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她给棠夫人续命，让她痛苦的活着。影片里面所有的人，都在感情和利益的纠结中选择了利益，留下了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个无爱的世界，但反讽的是，影片结尾的那句，世界上最可怕不是眼前的刑罚，而是那无爱的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/08/14/20180814_155134_011.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们选择无爱的世界，但又害怕无爱的世界，这就是影片想要表达的否定之否定了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，虽然导演花了很多小心思埋下了许多悬疑点，但观众只看一遍的话，很难把这些点串成能看懂的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事。我们之前谈李安的时候提到过，一个精彩易懂的表层故事，会比较容易让大众所接受，而技巧和&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深度，最好是埋藏于这个精彩易懂的表层故事之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;血观音的表层故事有一定的理解门槛，可能会将一部分观众拒之门外。还有，男宠Marco长得不够帅，使&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得大家很难猜出来他是个男宠，所以让这么多人喜欢他也变得不太可信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/08/14/20180814_155134_012.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于影片，其实它有一个类似于诡计的局，也就是说，当看第一遍的时候，会让人觉得这些人里面，应&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该多多少少，有依据情感来行动的。但当影片结束后才发现并不是这样。重新看，才发现这些看似蕴含&lt;/p&gt;&lt;p&gt;着情感的行为，全都是基于利益时，不由得有倒抽一口寒气之感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/08/14/20180814_155134_013.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;棠夫人：心里面没有狠过一回，哪儿来的淡呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这有点让我想到一部不太相关的电影，托纳托雷的《最佳出价》，也是一个情感的局，利益的核。有机&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会我们也来聊聊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;血观音，是一种强烈的对比，把象征美好和善良的观音，与代表残忍的血放在了一起，如同影片中的世&lt;/p&gt;&lt;p&gt;界，看起来有真情，却都是假的。你能出得了海，但你上得了岸吗？你能一时用真情，但这个世界能够&lt;/p&gt;&lt;p&gt;容得下真情吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/08/14/20180814_155134_014.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，这仅仅是影片的想法，现实中人们在利益和情感面前其实是经常纠结的，并不像是电影表达得这&lt;/p&gt;&lt;p&gt;么黑暗。不知道导演是否真的打心眼里相信这个观点。不过我感觉这个影片并不像是一个真正对无爱世&lt;/p&gt;&lt;p&gt;界绝望的人所拍出来的，而更像是一个比较前卫的导演的技术展示。所以，欣赏影片的技巧和布局，参&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考它人性本恶的主题，并在现实生活中有所警惕，但不要太悲观。毕竟实际上，我们的生活会比一个简&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单的陈述更加复杂，也更加温情。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 15 Aug 2018 00:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3244078.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>终于有人讲清楚了：中美贸易战对我们意味着什么？应吸取什么样的教训！</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3243392.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3243392.html</guid>
<description>本文系吉林大学经济学院、金融学院院长李晓教授在2018年毕业典礼上的讲话，录音整理：杨弋、张宇璇，来源：吉林大学经济学院&lt;p&gt;亲爱的经济学院、金融学院的全体毕业生同学，尊敬的毕业生家长，经济学院的各位领导和老师，大家下午好！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家可能注意到，与以往不同，今天我准备了个讲话提纲，因为我认真地做了一些准备，权当是我给各位同学们上的最后一堂课，也包含着对各位同学的嘱托。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天我想讲三个方面的问题：第一是中美贸易战对我们意味着什么？第二是我们应当从中吸取什么样的教训？第三是想借此机会谈几点对同学们未来工作、生活的嘱托和希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一个问题：中美贸易战对我们意味着什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从今年三月份一直到今天，世界上最为吸引眼球的事件不再是叙利亚，不再是北朝鲜，不再是俄罗斯世界杯，而是中美关系。具体说，就是中美贸易战真的要打响了。这是我们最不情愿看到的，也是力图避免的事情。但问题是主动权不在我们手里。对于这场贸易战，我的关注点不在贸易领域，它使我有着更为深重的忧虑和危机感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，从贸易角度来看，既然是美国发动的贸易战，那么权且按照美国方面的统计来看下面一组数据。去年，中国从美国的进口额为1300亿美元。前不久中国自卫性地反击了美国，征收美国500亿美元商品的25%的关税以后，特朗普又下令加征了我们2000亿美元，然后再准备如果中国反击，会再加增2000亿美元。这是个简单的算术问题。去年中国向美国出口约5000亿美元，现在两个2000亿加上一个500亿，他动用了4500亿，还剩下500亿美元左右的额度。而我们已经动用了500还剩800亿，美国追加的这2000亿，我们跟不上了。如果我们也同额度回击，不仅是将从美国的进口商品清零，而是负进口了，理论、实践上都是不现实的。这是美国对中国做出最具羞辱性的行为，但是没有办法，因为我们对美国市场依赖太深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们知道，由于全球价值链的形成与发展，国家间的分工已经从产业内部分工发展到产品内部的分工。我们称之为生产工序的专业化。因此，一个国家在贸易中实际获得的收益与其实际贸易收支状况未必呈正向关系。再加上在此过程中，中美双方的统计方式不同，如是否将经香港的转口贸易统计在内，以及是按商品的离岸价格还是到岸价格统计等方面双方存在分歧，所以美方统计的中国对美贸易顺差比我方统计多出1000亿美元左右。按照美国商务部统计，美国对华贸易逆差从1985年开始的6亿美元增加到2017年的3752亿美元，创历史新高。这期间美国对华贸易逆差总额达到4.7万亿美元。而去年，美国对华贸易逆差占到了整个美国对外贸易逆差的将近一半。再从中国来看，我们对美国的顺差从2010年以来的八年时间里，平均超过78%，有四年超过80%，一年超过130%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些数据意味这什么？说明对美贸易顺差成为中国经常项目顺差的最重要部分，没有了对美贸易顺差，我们的经常项目顺差将会大大缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，我们对美国制造业及其核心技术的依赖更为严重。“中兴事件”虽然尚未结束，但仅就目前的后果来看，不只是十几亿美元罚金的问题，美国国会已经否决了特朗普总统暂缓中止中兴业务的提案，即便最终通过该项提案，恐怕也要按照美国人的规则来改组中兴的管理层及企业管理机制和运行规则，美国甚至要派出一个监督官到这家中国企业。这起事件足以让我们清醒地看到自己同美国之间巨大的技术差距以及对美国核心技术的严重依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，我们对美国农产品的依赖也同样比较严重。去年，中国自产大豆1400万吨，总进口是9554万吨。大豆生产是非常耗费土地的，平均每生产一吨大豆需要八亩土地。这些进口大豆若是换成中国自种，要消耗7.6亿亩的土地。而中国的农业耕地红线是21亿亩，拿出三分之一的土地种大豆可能吗？答案很明显。不进口可以吗？很难。因为人民对高质量生活的向往和需求，使得植物蛋白是不可或缺的。而且这些蛋白加工以后的残渣可以用来喂猪喂牛，保障畜牧业发展。如果不进口，大豆及其附属品的价格都要提高，意味着要出现某些生活必需品的物价上涨。有人说，我们转向巴西进口吧！问题是，全球大豆生产的相当大部分被几家美国公司控制着。巴西大豆从生产、运营到销售几乎都是美国公司控制的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更为本质性的，是我们对“美元体系”的依赖。听过我课的同学们，一定清楚这个原理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体来看，现今的“美元体系”主要靠三个机制来运行：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个是商品美元还流机制。中国、日本、德国等“贸易国家”向美国出口赚取美元以后，还要将其中相当大部分借给美国。美元是世界清算货币、结算货币和主要的资本市场交易货币，如果不借给它，美国需要自己满足基础货币发行的话，它就会印钞，有可能引发美元贬值。这意味一方面，我们本身拥有的美元储备缩水，这是我们不愿意看到的，另一方面美元贬值意味着我们本币升值，对出口非常不利。所以，作为“贸易国家”的悲剧就在于，我们需要被动地维持美元汇率的稳定，尽量不让美元贬值。也就是说，世界上最大的债权国要维持世界上最大的债务国的货币稳定，这是商品美元还流机制迫使我们承担的被动责任，也是我们大量购买美国国债、公司债的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个机制是石油交易的美元计价机制。1971年尼克松关闭“黄金窗口”、美元与黄金脱钩之后，美元面临的最大问题是如何确保自身的储备货币地位。为此，美国迅速找到了石油这种工业血液，联合沙特等国建立了石油交易的美元计价机制。这就意味着其他国家若要进口石油必须用美元支付，因而就必须储备美元。这样，美元在与黄金脱钩之后依然牢固地保持着全球储备货币的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个是美国对外债务的本币计价机制。美国80%以上的对外债务是以自己可以印刷的美元计价的。就此大家不难想象，美国霸权或者说美元霸权达到一种什么样的程度！也就是说，在理论上和实践上讲，针对自己的对外负债美国是可以通过印刷美元解决的。当然，正是由于美元是美国控制世界的最主要工具，现实中美联储、财政部还是格外慎重的，轻易不会乱来。但事实上，美国在2008年危机之后已经搞了四次量化宽松，释放出大量流动性。我曾在课堂上说过，学习经济学或研究经济学的人不要轻言“美国衰落”。在我看来，“美国衰落”有一个重要标志，即当美国对外发债的大部分不用美元标价而是用欧元、英镑、日元或者人民币标价的时候，这个国家真的是衰落了。如果你看不到这一天，请不要轻言“美国衰落”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是由于中国处在“美元体系”当中，不仅使得我们拥有大量的美国国债，而且基础货币发行也对其产生严重依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坦率地说，近十年来，中国M2的发行量几乎是世界第一。我们的M2对GDP之比为2.1：1，而美国为0.9：1。发了这么多货币，为什么大家感觉不到呢？有很多原因，但有两个原因最为重要。一是我们的基础货币发行很大程度是用外汇占款来实现的。也就是央行收购企业和公司个人手中的美元，按照市场汇率再释放出人民币，通过这种方式把流动性释放出来。外汇占款占到央行释放流动性的比例最高时达到80%以上，目前也在60%到左右。也就是说，美元储备是人民币发行的重要的信用基础，这在很大程度上确保了人民币汇率的稳定。当然还有一个重要原因就是房地产扩张，使得央行释放出来的相当大一部分流动性被房地产套住了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，贸易战果真打下去，接下来的影响就会涉及到货币金融领域。美国人非常清楚，如果我们的美元储备大幅度减少，那么人民币发行的信用基础就会出问题。还有一点，就是我们赚取外汇的能力也将受到影响。由于中国是典型的“贸易国家”，本币不是世界货币，不得不将货币信用寄托在其他货币比如美元身上，而且国内的经济发展、军队的现代化军队建设，包括大国外交、“一带一路”都需要大量资金，因而外汇储备规模对中国而言格外重要。就近几年外汇增长状况来看，2016年我们在投资领域的外汇净收益出现了440多亿美元的负值。2017年我们加强了外汇管制，勉强恢复到近130亿美元的正值。但是今年1—5月，我们在投资领域中的外汇收入不足50亿美元。在贸易领域的数据就更难看了。去年上半年全口径贸易顺差尚有540亿美元左右，但截止到今年五月全口径的贸易逆差将近250亿美元。六月份的统计还没出来，但一个月扭转不了大局。也就是说，今年上半年中国对外贸易的净逆差格局已定。更为重要的是，我们的外汇储备状况也不容乐观。有学者测算过，截止到今年五月份，我国的净外汇储备也就是外汇储备减去外币负债，约为1.9万亿美元，比2013年2.96万亿美元的峰值减少了近30%。关键问题是，这1.9万亿美元并不都是归我们所有。根据国家统计局的数据，到今年四月底，规模以上的外资企业（含港澳台）总资产为21.68万亿人民币，按照6.45的汇率计算，折合成美元资产的话约为1.55万亿美元。也就是说，在1.9万亿外汇储备净值中有80%以上是外资企业拥有的。我在授课时曾说过，由外资企业投资所形成的外汇储备相当于赌场的筹码。什么概念呢？赌客进赌场后会将各种货币换成筹码，无论在赌场中玩输了还是赢了，他所拥有的筹码可以再换成自己需要的货币拿走。也就是说，这些投资的所有权归外资企业，外资企业可以随时撤资或者在投资期限到期后撤资。虽然现阶段中美贸易战的爆发不会导致外资全部撤走，假如只撤资三成，也就是5000亿美元左右，1.9万亿再减去5000亿，我们还剩多少？我们还有那么多要做的事情需要钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，特朗普发动贸易战的目的究竟是什么？我想恐怕不只在贸易领域，还在“中国制造2025”，更可能是通过贸易战的方式迫使我国做出更大让步，而且很可能是迫使中国在货币金融领域更大开放。我们知道，美国是一个地地道道的“金融国家”，我十几年来一直研究这个问题。表面上看，特朗普发动贸易战是在兑现自己的竞选承诺，为“铁锈地带”那几个州的蓝领工人争取更大利益，迄今为止他在这方面做得很不错。但由于美国经济结构的变化即日益高度金融化，华尔街金融资本的利益是其必须予以重视的。金融资本的目标是要赚取全球金融市场的收益，其前提条件就是世界各国货币金融市场的开放，但迄今为止中国这块骨头美国始终没有啃下来。我们的资本项目没有完全放开。特朗普的发动对华贸易战的核心目标有许多，我想在他的谋划中，不会没有迫使中国更大幅度开放货币金融市场的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，美国更为重大的国家战略利益就是遏制中国的崛起。对此我们不要抱有丝毫幻想，不要以为这是特朗普个人意愿。在最近的一次研讨会上，一位著名学者讲述了他的一位刚从美国回来的华人朋友在美国“美中关系委员会”的经历。这个委员会的宗旨是促进美中友好关系，在他此前的多次访问中，委员会工作人员都是热情接待，笑脸相迎，但这次却像躲瘟神一样回避他，他说自己感到了“麦卡锡主义的回潮。”现在，美国对中国的恐惧与敌视达到了我们难以想象的程度。所以，在特朗普对华采取强硬的贸易制裁措施之后，他的支持力不降反升，目前达到40%以上，而且美国共和党、民主党在这一问题上的政治共识高度一致。自特朗普上台以来，两党之争非常多，但唯独在“中国问题”上高度一致。今天，有很多学者试图把中美之间的冲突局限在贸易战范围，认定它只是场贸易冲突，主张不要把它扩大到其他领域中去；还有一些学者认定这场贸易战打下去美国必输，中国必赢。不论他们是怎么测算的，我认为这是一厢情愿或不符合常识的。对一般国家而言，贸易战在经济学上一定是双输的。但是对于大国而言，关键在于谁输得起。历史经验证明，大国之间特别是“老大”和“老二”之间的较量，更多的不是经济行为，不是以经济利益为目的，而是一种国际政治行为，是以国家利益为目标的。国际政治竞争不是“正和游戏”，而是“零和游戏”。经济学与政治学的逻辑有很多不同，一个主要的区别在于，经济学研究的是杀敌一万自损八千还是自损六千的问题，它的逻辑是如何让己方避免自损八千，尽量实现自损六千，即实现资源约束条件下以最小的成本达成最大绩效；与经济行为不同，政治的逻辑是只要我赢，战胜对手，牺牲多少无所谓，在所不惜。因此，两者的逻辑与行为规则是不一样的。刚才，大家合唱的国歌里有一句话：“中华民族到了最危险的时候”。现在，我不敢说是最危险的时候，但可以说，中华民族到了新的危险的时候。对于今天的中国而言，最大的危机不是贸易冲突，而是世界上最强大的霸权国家已经公开把中国当成了最主要的对手，在和平时期利用经济战的手段发起了对中国的全面遏制和攻击，同时还利用其超强的全球军事实力对中国进行越来越多的威慑，制造周边冲突乃至危机来干扰我们的和平发展进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前不久，美国国务卿蓬佩奥有一个发言，赤裸裸地攻击中国是一个掠夺性的国家，是一个偷取知识产权、盗取别人技术、强迫转移技术、强迫地猎取别人资源的国家。这种攻击值得我们高度重视，他是在把美中冲突上升到一种新的意识形态高度。最近，美国通讯委员会发表公告，于今年6月11日废止了2015年奥巴马政府时期制定的网络中立法案。我们知道，互联网思维、原创技术与技术服务，所有这一切都以美国为核心。当年，美国为了促进国内网络运营商之间的公平竞争，同时也是为了让世界各国放心使用美国技术、拓展全球市场，搞了一个网络中立法案。但是现在这个网络中立法则没有了，意味着互联网服务提供商可以在提前告知消费者的情况下，屏蔽这些网站或者降低这些网站的访问速度，也就是断网。如果一旦对中国采取这种措施，我们银行、交通、商业、邮电等系统可能会瘫痪。最近有一则报道，美国网络军已经得到国会授权，可以对网络攻击和盗取美国知识产权行为作出攻击，锁定地址后利用美国的网络特权，即根服务器关闭攻击者网站。现在全球的根服务器有十三个，其中一个主根服务器和九个辅根服务器在美国，其余的三个分别在瑞典、荷兰和日本。所以，我们必须认识到，美国在正在做更多、更充分的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，大家都看到一张G7首脑会议上的照片，场面类似“最后的晚餐”，特朗普与德国总理默克尔等其他国家首脑冷峻对视，似乎不共戴天。但是要知道，正是在这次会议上特朗普提出了一个计划，叫G7国家经济一体化，主张七个发达国家相互之间实现零关税、零补贴、零壁垒，据说已经得到德国的同意。也许德国的这种首肯是表面的，由于涉及市场份额等复杂的因素，其他发达国家的立场很可能与美国不一致，因为美国市场份额太大，竞争力太强，所以七国间的经济一体化肯定不会顺利。但美国的这种行为意味着一个严峻趋势，即它已经下定决心废除WTO的全球多边贸易规则，也就是我们坚持倡导的全球多边贸易规则。这个规则曾经是美国人创立并坚持实施的。今天他们不想再按此规则再做下去了，要搞一套新的、更高标准的规则。在这方面，我们千万不要以为特朗普对欧盟、日本和其他发达国家的贸易保护主义行为将会促使这些国家同中国坚定地站在一起，抵制美国的逆全球化行动。事实上，这些国家在知识产权问题、强制性技术转让、企业并购等方面对中国的指责、攻击同美国并无二致，立场完全一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，我们不能把中美贸易战仅仅局限于贸易领域，这本质上是一场国运之战。我们更不能将这一场争端视为短期内可以解决的。仅就贸易争端而言，从1960年代一直到1980年代末，美国和日本曾经发生过一场漫长的贸易争端，这场争端打了30年，结果是日本泡沫经济崩溃，陷入“失去的二十年”。中美之间的冲突作为一场大国博弈，恐怕需要至少50年甚至更长时间。今天的一切，不过是一场历史大戏的开幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二个问题，就迄今为止的中美贸易争端而言，&lt;br/&gt;我们需要吸取哪些教训？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想从两个方面来谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，就眼前的教训看，主要有两点：一是盲目自大的情绪。一百多年来我们被西方侵略、压迫的太久，心中的大国情怀不仅强烈也更为迫切。必须承认，改革开放40年来中国经济发展取得了非凡的成就，令世界瞩目，在某些领域的进步与发展甚至走到了世界前列。但也正因为如此，我们产生了一种举国的自豪感，同时也伴随着一些自大情结。中美贸易战，尤其是“中兴事件”不啻为一剂强烈的清醒剂，让我们意识到自己与美国之间存在的巨大技术差距。事实上，我们在许多核心技术领域与国外的差距十分巨大。马航370事件出现后，很多人才知道罗尔斯罗伊斯公司对自己生产的飞机发动机的运转状况，包括在什么地方运转、在哪个高度运转、在什么时间运转，是完全可以掌握的。前不久，一家汽车零配件公司的总经理跟我讲，世界上有两三家公司的汽车喷油技术做的最好，但是我们军车的喷油嘴一定不能用外国的，即便国产喷油嘴质量不高也要用自产的，因为国外厂家都可以进行喷油嘴控制，关键时刻可以进行停止发动机喷油的操纵。我们知道，网络技术有三个层次，最核心的是原发性的技术创新，其次是原发性的技术进步及其产业化，如芯片，再次才是利用互联网思维和互联网技术进行的规模经济的市场开发。我们经常搞“光棍节”购物狂欢，无论是阿里巴巴还是京东等都是利用中国巨大的市场经济规模实现的快速扩张，跟原发性的技术创新思维、原发性的技术进步及其产业化毫无关系，只不过是运用别人的技术思维、产业化的技术，利用中国的巨大市场规模迅速推广而成。二是这场争端使我们更加清醒地意识到，迄今为止中国的经济增长模式已经难以为继，必须在经济结构、经济运行机制等方面进行更为深刻的改革。以往，我们通过以市场换技术、以资金买技术、以挖人才造技术等方式取得了一些技术进步，但今后这些途径恐怕都难以行得通了。今后中国经济发展的核心动力唯有自主创新，既有技术领域的创新，更有体制和制度上的创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，再来谈谈更深层次的教训，此次中美贸易战爆发值得我们深思的问题主要有三个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，中国忽视对美国整体性、综合性、系统性的深入研究。自2016年美国大选开始一直到今年三月份贸易争端，再到今天，我们对美国的判断屡屡失误。更为重要的是，面对着这样一场大国间的博弈，除了一些贸易专业、经济领域的专家纷纷出来发声以外，那些研究美国政治、社会、文化的专家少有声音。这是极不正常的。说明作为世界上第二大经济体，我们对自己必须直面的霸权国家的系统、深入研究是非常不够的，因而很少可以对美国做出可持续性的、理性的研判。这是非常危险的，不仅容易出现误判，甚至出现错判。其后果主要有两个：一是情感胜于理性，整体性的非理性思维经常占上风，本质上讲这是中国人典型的农耕民族根性。农民与商人的最大区别是什么？农民经常是情感强于理性，而商人则经常是理性胜于情感。中国从1992年邓小平“南巡讲话”和1993年社会主义市场经济是正式确立走到今天，不过二十几年的时间。这意味着我们中华民族从农耕民族走向商业民族的历程仅有二十几年，因而传统根性自然是很强烈的，使得我们很少能够理性地认识世界，更习惯基于情感来判断世界。当年，骆家辉被美国派驻中国大使，很多人欢欣鼓舞，甚至认为美国终于派了个“中国人”，中美关系因此将走得更好。骆家辉是华裔美国人。正因为如此，他更需要要证明自己更美国，所以对中国的态度、立场也更加强硬。在现阶段和今后的中美关系中，我们必须努力克服这种民族根性，更加理性地认知美国，处理好同美国的关系。二是相应地，我们出现了当年戴季陶先生所说的“智识上的义和团”的倾向。在目前的中美贸易战中，有些学者和专家提出我们“要不惜一切代价”！这种提法令人匪夷所思。在当今的经济全球化时代，在一个经济发展、改革不断深化的时代，何谓“要不惜一切代价”？难道要回到改革开放之前的时代？“智识上的义和团”的另一个表现，是我们很少认真地研究特朗普本人。特朗普自传的中文版早在2016年4月就在上海出版发行了。那本小册子很薄，中文标题叫《永不放弃》。我看了三遍，感受是特朗普这个人非同一般。迄今为止，我们对这位美国总统的认知主要有两个特点：一是我们经常小看他，当然全世界都小看了他；二是认为他“善变”，但事实上是因为我们自己看不懂，没有认真研究他。他是一个搞建筑出身的人，这类人的思维方式是，首先要基础夯实，其次是思维、设计缜密，逻辑清晰，否则大楼一定要盖歪的，卖不出去的。作为一个商人，他的特点是：当对手信心十足的时候，他特别善于抓住对方的漏洞并戳破对方的底线，为对手带来巨大威慑，进而达到目的；而当对手全力进攻的时候，他又突然能够化干戈为玉帛，实现自己利益最大化。在自己的书中，他曾提及自己咸鱼翻身的辉煌经历，其中也多次谈及他与不同对手之间的博弈经历。我建议在座各位同学看一看这本书，大致就会知晓，所谓的“特朗普善变”很大程度上是因为我们没有把他研究明白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我现在经常思考一个问题，这场冲突会给中国带来什么？理论上的挑战、实践上的挑战无疑是非常巨大的，甚至迄今为止致使我们获得成功的好多理论都需要做认真的反思。同时，我们的好多对策也需要认真反省。过去40年中国经济发展的辉煌成就，根本上讲是邓小平领导的改革开放实现的。开放的本质是什么？是我们对美国主导的全球市场经济体系开放，或者说是我们主动地加入到美国主导的全球政治、经济体系中去，并因此成为该体系的最大获益者。但是发展到今天，美国人认为这个体系让中国人占尽了便宜，自己却吃了很大的亏，不再愿意同我们玩下去了。因此，当今时代不存在什么“逆全球化”，全球化是不可逆的，所有问题的根源在于全球化进程出现了大分裂。全球化分裂的本质是什么？是世界主要大国之间关于全球化的共识破裂或没有了，这是当今世界最危险的一件事情，意味着今后美国不再愿意同我们分享他所主导的全球规则和制度安排，这必然对我们今后所有的经济理论及其研究带来巨大挑战。但是我认为，更为重要的挑战恐怕是思想上的，即在这场争端很可能演变成为旷日持久的大国冲突的过程中，我们是继续冷静地认识我们与美国的巨大差距，坚持虚心地向美国学习，还是由此坚定地走向民粹主义的反美道路，甚至以一种“玉碎精神”抵制美国的一切。我们曾干过这种事情，所以我很担心。这些政治、经济、思想等领域的严峻挑战，关乎今后中国改革开放的进程、方向，是个大问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，忽视对美国经济结构变化的研究，进而对美国社会结构的变化及其主流意识形态的变化研究很少，进而缺乏对美国国内政治结构变化的深入理解。特朗普为什么拿中国开刀？对华贸易逆差问题只是个借口。事实上，不是特朗普上台造成了美国分裂，而是美国社会分裂导致了特朗普上台。美国社会由于经济结构金融化被严重撕裂了，富人越来越富、穷人越来越多，中产阶级在破产。所以，美国“铁锈地带”主要的三个州过去全是支持民主党，支持希拉里的，但这次它们的反转是促使特朗普获胜的关键因素。特朗普上台后，必定要兑现竞选承诺。但事情并非仅仅如此，他上台后面临的一个重要挑战，就是如何利用自己的政治行为尽快弥合分裂的美国社会。迄今为止，他做得比较成功。因为他非常聪明地捕捉到了一个目标，这就是中国。“中国威胁”是美国近些年来的焦点话题，而且实际上也成为西方发达国家的共识。特朗普巧妙地利用了这样一个契机，“中国问题”或“中国威胁”成为特朗普手中的一张牌。所以，如果深入地研究美国经济结构、社会结构到政治结构的变化，我们可能不会出现很多误判。我认为，马克思在一百多年前的一些关于资本主义发展的具体结论有些时空的局限性，但马克思主义的基本原理是正确的，那就是生产力决定生产关系、经济基础决定上层建筑。美国经济结构的变化决定社会结构变化，也一定决定着美国政治利益、国家核心利益的变化。从这个意义上讲，即便特朗普两年或者六年后下台，美国也不会因为更换总统而在战略上改变对中国的基本立场。这是我的一个基本看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，忽视对美国控制世界的手段也就是霸权方式、机制等问题的研究。这导致我们经常以工业化国家的视角去认识后工业化的美国，以“贸易国家”的立场去对待“金融国家”的美国；相应地，在此过程中又出现了以发展中国家制造业的成就来定义自身国际地位的一种幻想。我自己的多年研究得出一个结论：中国崛起的性质是“美元体系内的地位提升”。我认为这是很冷静、理性的一个结论。一些人认为人民币国际化的目标是为了取代美元，我反对这种观点。我的研究结论是，人民币国际化的目标不是取代美元，“美元体系”在短期内是无法被替代的，人民币国际化的目标是减少我们在“美元体系”中的风险和成本。说到这里，必须指出的是，我们的某些媒体是极其不负责任、不专业的，经常用一种狭隘的民族主义情绪来忽悠民众情感。40年来，正是因为我们加入到“美元体系”当中，我们成为该体系的主要获益者，自然成为该体系的最主要的支撑者（如购买大量的美国国债等），也自然会成为该体系风险、成本的主要承担者。这是一个正常的逻辑。正所谓福兮祸所伏，这可能是未来我们的问题所在。也就是说，特朗普的杀手锏正在这里，其实他早已露出了獠牙，如对伊朗、俄罗斯的金融制裁，包括前不久美国部分官员提出的对中国购买美国国债的冻结等，虽然是传闻，但这种信号意味着当两国纷争激化的时候难免不会出现这种状况。无论怎样，货币金融一定是美国最后的杀手锏、制胜的法宝，这是它的绝对优势所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，我们的主动权在哪里呢？在国内。改革开放40年来，中国认清了斯密经济学原理指导下的市场经济的重要性，知晓了交易分工的作用，构建了中国特色社会主义市场经济体系；40年后的今天，我们终于开始意识到熊彼特式的创新对于经济、社会发展的重要性。习近平总书记在十九大报告中提出了构建创新性国家的宏伟蓝图，意义格外重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕创新问题我们需要做些什么？我想从国家和个人两个层面谈谈自己的看法。在国家层面，我们必须改革、破除一切不利于创新的体制和制度安排。今天，倘若依旧沉迷于炫耀祖先的四大发明，一定是我们这些子孙的耻辱。我们应该更多地思考“李约瑟之谜”，这对我们意义更为重大。经济全球化时代国家间竞争的本质是什么？二十几年前我就提出是制度竞争，即看谁的制度安排更有利于经济增长和发展。因此，改革那些阻碍创新的制度安排，创建更加包容、可以自主经营、自主选择和自主流动的现代市场经济体系是至关重要的。这个问题过于宏大，在此暂且打住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三个问题，就个人而言，&lt;br/&gt;围绕创新我们可以做些什么？&lt;br/&gt;我想借此机会对在座每一位&lt;br/&gt;毕业生同学谈谈对你们的希望，&lt;br/&gt;权当对你们的临行嘱托&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里，我主要谈六个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，养成并保持学习的能力。我在每一次开学典礼上都要谈一个话题：上大学是为了什么？我认为两件事情最为重要：一是掌握学习的能力，二是养成合作的习惯。掌握了学习的能力和拥有合作的习惯，才能事业顺利，缺一不成。在我看来，学习的能力不是指掌握知识和技能，而是指认知世界、理解世界的能力。我们已经知道“知识越多越反动”这句话是错误的，我还要说培根的“知识就力量”这句话也是有时代局限的。在今天信息爆炸的时代，信息和技能永远在过时的道路上。人的一生只有不断掌握并增强自身的学习能力才能不落后于时代。这也是真正的大学教育的宗旨。耶鲁大学的前校长理查德.莱文曾经说过一句话：如果一个学生从耶鲁大学毕业之后居然掌握了某种很专业的知识和技能，那是耶鲁教育的失败。学习的能力不仅仅来自阅读，更多的还有走出去看世界、观察世界、思考世界、品味世界，只有这样才能够拥有开阔的视野，体会、了解人类的诸多不同，这会使人更加宽容。宽容是人类最高的智慧之一，它会使人类增进幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，独立思考的能力。没有独立思考的个人，不会产生创新性社会。我们都看过电影《阿凡达》，导演卡梅隆70多岁时拍了这部电影，我看后曾说过一句话：这是基于人类的想象达到了人类想象的边界。为什么他可以拍出这部片子？是由于他幼年时代的幻想、对世界的好奇心到了70多岁依然如故，没有被泯灭。好奇心、想象力在今天的中国，在座各位还剩下多少？我真的不敢恭维。大家从幼儿园走到今天，基本上是做着标准答案走过来的。在毕业典礼上，本应对大家说些鼓励的话，但是我还是想严肃地跟大家说，在各位今后的生活当中，如果没有好奇心和想象力的话，将是人生的悲剧。好奇心和想象力塑造着一个人的偏好和喜好，没有自身喜好的人生或者说有自己的喜好却被父母和其他人强行改变的人生是非常恐怖的。这样的人多了，这样的人组成的社会也一定是恐怖的。所以，学习能力加上独立思考，是形成创新性社会的基本条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，自主选择的能力。经济学是一门研究资源稀缺条件下行为主体如何选择的学问。在计划经济条件下，我们基本上是不需要选择的。我上小学、中学的时候，感到自己没有什么选择，因为组织上已经替我选好了，不是上山下乡，就是到工厂接班。其实那时也没有什么痛苦，想起来很快乐。今天，同学们的选择非常多。早晨起来你会选择是到A食堂还是B食堂或C食堂吃早餐，要选择上李老师的课、赵老师的课还是张老师的课。选择是有成本的，起码有机会成本，但不论怎样，市场经济条件下自主选择的成本再多也是必要的，市场经济就是由无数的选择组成的。今天，在应试教育体制下大家还有多少自主选择能力？近几年经常遇到大学同学、朋友打来电话，说我孩子或者亲属今年要高考了，请你跟我说说哪个专业更好？我问他们孩子自己喜欢什么？经常的回答是“不知道”。在座的各位家长，你们可能更清楚是不是这样。这是很悲哀的一件事情。在我上课提问时，很多同学不敢正视我的眼睛，目光所到之处他们基本上都是放下眼帘，好像他不看我我就看不到他一样。没有问题意识，提不出问题，也自然缺乏自主选择能力，这是个恶性循环。具有学习能力的人，能够独立思考的人，也一定是拥有自主选择能力的人，自然是创新能力很强的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及自主选择能力，我想谈一点个人体会。现在大家都已基本上选择好了职业，未来还可能有许多新的选择，今天谈这些体会还不晚，也许对你们有参考。经济学强调发挥比较优势，但在做出人生选择的时候，应该注重自己的比较劣势。就是说，你要知道自己的缺点和不足。什么是理性？理性就是知道自己是无知的，或者说知道自己的不足。当你深入了解这些之后，比如在选择职业的时候，就要尽力回避因自身缺陷或不足难以胜任的领域。这样做，不仅避开了自己的不足，实际上也是选择了你的比较优势，而且会使自己更加快乐、宽容。你不会见到某同学去金融机构做的很好，便产生凭啥我不能去金融机构、大学时我金融学成绩比他好之类的不正常心态。冷静地了解自己的比较劣势会让你有一个健康心态，你会认为那个同学成功是因为他确实很优秀，而在他很优秀的那个方面，我却是不足的。所以，了解自己的不足却不回避，一味地同他人比较，盲目跟风，无异于人生的铤而走险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，审美能力。如果展开一幅世界经济地图，你会发现每个国家都有自己的比较优势，如美国出口的是金融服务，日本出口的是制造业技术，中国人出口的是劳动力，欧洲人出口的是古老的贵族文明积淀下来的审美，几乎所有的奢侈品都来自欧洲。审美是一种历史积淀，前提是一个国家历史、文化的连续性。这个话题其实是很沉重的，在此我只想谈谈自己的体会。对个人而言，审美是一种品质和修养。一个审美能力低下的民族不仅素养、品格不高，道德水准也会有问题。迄今为止，大家的审美能力基本上都是从父母那里熏陶出来的，问题是在座的各位父母都是“文革”后的一代，这在很大程度上是问题所在。我非常高兴地看到，在今天的毕业典礼上，大家都穿着皮鞋，穿着带领子的正装，我跟赵勇书记提出过毕业典礼上同学们的着装要求。为什么？看看我们的校园里，许多男同学穿着一条大短裤，露着带毛的双腿，穿一双拖鞋，身披庄严的毕业礼服满校园逛。你们觉得美吗？今天，走在世界上任何地方，判断一个人是否是中国人的标准，基本上就是服饰与行为。针对个体，主要看服饰，相对于其他亚洲人，中国人的服装搭配比如衣裤、鞋帽、鞋袜等的搭配基本是不合体的，远远一看便知道是中国人，在亚洲人里韩国人喜欢穿着鲜艳，穿的素雅且搭配合理的多半是日本人。如果是团体，看到一个人在说，几乎所有人在听是日本人；一个人在讲，一半人在听，一半人乱乱哄哄的是韩国人；一个人在说，少数人在听，多数人各干各的，大多是中国人。审美是一种尊严意识，是一种自我尊重也是对别人的尊重。在庄重的场合，一个没有仪式感的人、着装随意的人既是对自己的贬低，也是对他人的极大不敬。在更大意义上讲，审美可以让人知晓世界上的美好与丑恶，它告诉每一个人，人类的行为应当是有底线的，知道有些事情是绝对不可以去碰的、不可以去做的，而不是为达目的不择手段。这样，我们社会的道德水准才会有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五，战胜困难的能力。人生中困难是常态，幸福是短暂的，海明威说“勇气就是优雅地面对压力”，人的一生中能成为优雅的人太难了，这也是我自己经常苦恼的问题。有时候，我跟同事说话时会忘乎所以，事后会反思自己的不优雅。但是优雅地面对压力真的是很难的一件事情，一个人在压力面前如果能做到优雅的话，这本身就说明你真的能够把困境作为常态。这一点对大家未来的人生、工作非常重要，会增进你的幸福感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一点，要做一个具有使命感的人。我不想在这里空谈使命感，不要把它看作离我们很遥远的神圣之物。一个人做好自己每一个人生阶段中应该做好的事情，把自己喜欢做的事情尽可能地做到极致甚至像清教徒那样对待自己喜欢的职业并愿意为此努力一生，你就是一个具有使命感的人。所谓工匠精神，本质上与这种对职业的敬畏和使命感的理解与坚守密不可分。工匠精神与功利主义无缘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此我还想强调的是，今天的中国已经不是国土沦丧、家破人亡的民族危亡状态，而是处在快速崛起的进程当中，过去的“为中华崛起而读书”不应当是现在大家读书、学习的目标。今天的中国面对着前所未有的经济全球化的大环境、面对着如何成为创新性国家的重任，只有我们每一个人、在座的每一位毕业生同学成为真正的人，即成为具有学习能力、独立思考能力、自主选择能力、审美能力、战胜困难能力和有使命感的人，你自己的一生才会幸福，我们这个社会才能不断进步，中华民族才真的有希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，我祝愿大家健康、幸福、事业有成！但是我更想说的是，健康和幸福更为重要！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢谢各位！&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 16:00:47 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3243392.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[转载]不想结婚与生子，是我作为穷人的自觉</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3243586.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3243586.html</guid>
<description>作者:乔治王&lt;p&gt;01&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《人民日报》呼吁：“生娃不只是家庭自己的事，也是国家大事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这句话很有分量，我能体会到国家迫切希望大家“注册小号”的心情。计划生育年代出生的一代人，大的已经三十而立了，此时听到这样的呼吁，难免令人浮想联翩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会老龄化非常可怕。年轻人现在缴纳的养老金，养的其实是现在的老人，但当进入老龄化社会，意味着老人和年轻人比例失衡，而政府想要负担老人，需要庞大的财政支出。钱从哪里来？从年轻人交的税收里来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老人和年轻人，这里有难以调和的矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以说上一代独生子女是最惨的，正在交的养老金养得是现在的老人、年轻时承担房价、中年时得独自赡养父母、年迈后退休的日期又延后了，好不容易退休了又可能遇到年轻人的劳动力不足、养老金不保的惨状。要是我是玩家，肯定要跳起来骂策划然后卸载游戏了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑龙江就是中国老龄化社会的样本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年政府向黑龙江转移支付的金额是多少？2775亿元人民币，排在全国第四，而黑龙江仅有3799.2万人。为什么给这么多？因为黑龙江全省的财政收入2000多亿，而这其中有一半的钱，用在了社保和医保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;归根结底，是因为黑龙江是一个老龄化大省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以如今适婚青年越来越多，但明明到了结婚的年龄也无动于衷，《人民日报》火急火燎地呼吁大家生娃也就不难理解了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但以我在游戏行业类似的经历，我想明确告诉大家，这样的呼吁是没有意义的，甚至全面放开二胎三胎也没有意义。现在的问题不是生两个还是生三个，而是大家连一个都不想生，甚至越来越不想结婚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依我看，老龄化的结局不可避免。生娃虽是国事，但它首先是家事，而且在游戏行业里，我们已经面对过这个问题。正所谓实践出真知，我奉劝大家做好直面老龄化社会的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;02&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么不可避免？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和《人民日报》担心人口的问题一样，做游戏怕的是什么？怕的是没有用户增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有增长，意味着面对的人群从增量走向存量，这是每一个老游戏都将遇到的问题。这也是一个漫长又痛苦的过程，收入下滑、活跃度越来越低、暮气沉沉。这导致设计者的玩法会变得完全不同，你们猜猜设计者在此时会做什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许很多人会想到是吸收新用户，刺激新增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我告诉你，这个幻想维持不了太久就会破灭，因为老游戏（老旧制度）的竞争力远远比不过同期的新游戏。比如因为人口红利逐渐消失，东莞大岭山，曾有一大批做家具的工厂聚集在这，如今一半都已搬到东南亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了适应新形势，需要大刀阔斧地改革和重做，这里头有非常大的阻力：一是需要巨额的资金和技术能力，做大翻新；二是大刀阔斧会刺痛老玩家、打破稳定，需要冒着损失已有玩家的风险，三是大版本更新后，结果也不一定行之有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在遇到这样的问题时，我看到的设计者，绝大部分选择了放弃寻找新进用户，而围绕老玩家变本加厉地刺激消费。设计非常多的功能和系统，挖下深坑来刺激仅有的玩家，拿走玩家离开前的最后一分钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;少数选择了大刀阔斧地改革，改革的效果也未尽人意草草收场，想要以这个思路重新把盘子做活，难于上青天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;03&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我有的同事每逢回家，为了应对家里催婚，都要事先辛苦准备一番应付家人的说辞。为什么年轻人不愿生娃了，甚至都不愿结婚了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冰山之下，有两个矛盾构筑起了这个现状，讲完我再来说说怎么办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一点：投入成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玩家常说两个字：一个是肝，一个是氪。肝代表我要在游戏中花大量的时间，氪代表我需要在游戏中花费大量的金钱，这都是玩家在游戏中投入的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家玩游戏都深有体会，一个游戏之所以很肝，是因为它设计了非常多的、需要养成的系统。这就像你小时候要上幼儿园、一路小初高考上大学、毕业后参加工作买车买房、生儿育女，每个阶段你需要大量的投入。你越肯肝，你就越出人头地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而需要玩家肝的地方，往往都可以通过氪来节约时间，或者获得更好的效果。不管现实还是游戏都是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种设计属于什么？单角色的重度养成，也就是你只需要养成一个角色，但是这个养成线非常非常深，捆绑了一大堆玩法和系统。在这个过程中，你源源不断地为营收做着贡献。小时候要操心学区房、打疫苗、考名校，长大了要操心结婚、买房子、养孩子，每一步都得肝和氪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种设计的代表，就是咱们国家的计划生育政策：少生优胜，幸福一生。这个大红字口号喷在每个村的外墙上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一种设计，属于多角色的轻度养成，也就是说你可以养很多角色，但是每个养成线都不深，或者系统自动就帮你完成了。比如很多搜集小姐姐的卡牌游戏，自动战斗、每日扫荡、不但每天上线都有奖励，养成的角色越多，你的收益也越高。而玩家最大的付出点，就是想办法搜集更多的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换算到现实中，就是你只要想办法生，生完抓好基础。设计者把生活、教育、养老的成本不断降低，只要生的越多，后来的教育和养老都不用你操心。如果生出一个最后出人头地的SSR，那就是你修来的福气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这其中的代表就是芬兰，拥有从出生到进坟墓的全套福利，生育不花钱，0岁～17岁的教育和医疗也包了，每个月还有津贴，生得越多，津贴金额就越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但就从我们目前的国家政策来看，我们走的是一条有特色的道路，在高教育、高房价、高医疗和高养老成本的前提下，开放二胎，让人去追求多角色养成，既肝又氪，这个难度之大，不可想象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是无法解决的矛盾之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;04&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二点：观念变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在老一辈人眼里，养儿防老的观念根深蒂固，把子女当做一个养老的投资行为，并辅以家族、忠孝来强化和巩固这一点，这是时代的需要，也是安身立命的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而现代社会，繁衍来维持养老生活的成本是非常大，因为不但需要解决小孩的衣食住行，还要解决成家立业。啃老族这个词已经没人再提了，为何？因为已经成为了新常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以在经济不发达地区生育愿望普遍偏高，而在北上广生育率逐渐走低，正因为人们付出的成本是不同的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而当女性受教育水平越高时，这一点也会越来越明显。当她越独立、社会地位越高，对结婚和繁衍容易产生质疑和思考。因为毕业后的几年是职场的黄金年龄，生育会影响工作的晋升、影响职业发展。这在一线城市的充分竞争中，是很大的不利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而男性想要结婚，在一线城市也要负担更大的经济压力。这倒逼人们产生了疑问：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;繁衍是养老的最好投资手段吗？&lt;br/&gt;为了生娃，我会损失我最佳的工作机会吗？&lt;br/&gt;30岁之前，是我最好的结婚时机吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人选择了拒绝。并且在北上广，离老家越远，受到的道德捆绑也更少，而相同境遇的人也越多。不会有七大妈八大姨问你有没有男朋友、怎么还不结婚，不会有人以家庭和生育情况来判断你过得好坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多家长催促小孩结婚生娃，但小孩却迟迟没有动作，并非不是他不想结婚，而是环境不允许他结婚。这其实是穷人的自觉，对于大部分朝九晚九，只能靠自己奋斗的年轻人，只有努力搏一把人生才有机会，而结婚生子和买房，是锁死他们的镣铐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;05&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老龄化怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 少持有小城市的房子&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 占好一线城市的坑位&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年初在北海道呆了一礼拜，印象深刻的除了火山温泉雪山和冷冽清新的空气以外，就是日本的老龄化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从我一下飞机开始，遇到的所有行政人员都是老年人，不管是帮你护照盖章的，帮你指路维护秩序的，直到我上了大巴，遇到的工作人员看上去没有低于五十岁的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本是一个老龄化严重的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我前两年去东京时却完全没有这种感觉，在秋叶原呆的那两天，周围熙熙攘攘的年轻人行色匆匆，建筑物上铺满了巨型的游戏和动漫广告，走到顶楼发现琳琅满目的成人杂志，让我觉得这里充满了年轻自由的气息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年轻人是会用脚投票的，日本的几个大城市里，东京大阪年轻人熙熙攘攘、建筑密密麻麻，但我这会儿在北海道，却是萧条凋敝的景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开居酒屋的老板是一对对年迈的夫妻，海鲜市场里守着店门的也是老头老太，一直到了札幌，本想替家人带一台iPhone X，没想到唯一的一家苹果店都倒闭了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更年轻和更优秀的人才会向大城市聚集，因为他们追求更好的工作机会，占用更好教育和城市资源。而能力不足以在一线城市留下的焦虑中年人，将迫于高生活成本而逐渐回到小地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大城市将不断从小地方吸收年轻人，这就像东三省的程序员往往选择了北京一样，除此之外，你别无他法。因为城市间的竞争就是对人才的抢夺，如果你如今能在大城市落户，那在政策收紧前尽早行动，不要被小地方的落户政策蒙蔽了头脑。小地方只是想导入更多的用户，吸引更多人成为地方经济的燃料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个土生土长的黑龙江人，考上了大城市的985，你猜他会回到老龄化的黑龙江，还是去大城市搏一搏？事实是黑吉辽已经成为了人口流失大省，从国家统计局的数据来看，黑龙江从2000年开始，13年里涨了35万人，而从2013年开始人口流失，3年就流失了36万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老龄化城市是很可怕的，就像一个运营多年的老游戏，慢慢的已经没有了新进玩家，每天的数据都在缓慢下降，玩家组个副本都是熟人。这是一个慢性死亡的过程，并且会陷入恶性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果开了新玩法房产税，持有这里的房子就沦为了负债。而年轻人则蜗居在一线城市的地下室里成为新常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;呼吁年轻人结婚，其实并不在于开放了几胎政策。这种看似大方实际抠搜的运营政策，像是十几年前的网络游戏运营（不管怎么作，玩家总是会把钱送上门来）。而到了如今，玩家可要精明多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现如今日本年轻人的低欲望社会，其实是穷人的自觉，自觉到放弃了结婚和生育。经济的负担压抑着年轻人的欲望，谈恋爱觉得没必要，和父母住在一块，出门逛趟超市都觉得麻烦，更怕生孩子和结婚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在漫长又难熬的下降周期中，逐渐成为了肝又肝不动、氪又氪不起的老玩家，只好维持最低的活跃度，得过且过，寻找片刻的快乐。我们的老龄化速度比日本更快，作为一个个独立的个体，我奉劝大家做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被恰逢因果i在2018-08-14 19:58重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 16:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3243586.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>关于小姐这行，随便说一说。</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3243264.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3243264.html</guid>
<description>再有几天就要升侠客了，发个帖升的能快点吧。&lt;p&gt;最近认识了几个小姐，今天就来说一说这事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到上次，找了个以前找过的，通过她才重新有了这方面的想法。具体的过程就不说了。通过她了解到分成的事，又了解到她老板是怎么做的，小姐从哪招等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在的小姐，以我接触到的来说，分为三种。&lt;br/&gt;一种就是洗浴，里面小姐多，价格因环境而异，给人感觉更专业一些，服务更到位一些。这种我在江苏那边经常去。&lt;br/&gt;第二种就是街边的小店里，价格很便宜，服务不咋地。胜在便宜，适合那些饥渴已久，急匆匆的发泄完就撤。这种我就去过一两次，就没再去过了。&lt;br/&gt;第三种就是酒店宾馆这些地方上门服务的，价格不便宜，但也不是很贵。可以包夜，包小时。这种也正是我想做的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实在我看来吧，小姐也没什么不好的，她们就是靠这个赚钱吃饭的，自己没偷没抢没骗，赚自己应得的那一部分，没有错。虽然有的小姐做这个是为了爱慕虚荣，但我确实也见过家境贫寒的。所以我也从来没有说过什么劝小姐从良的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然没劝过小姐从来，但对她们也没有什么同情心。尤其是在我多少了解了一些之后，更是不会有什么同情心了，甚至想着自己带小姐赚钱。因为当你知道人家一个月随随便便赚几万，信用卡随便一张就十万八万的额度的时候，再想想自己兜里那点钱，惭愧不？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有照片这一块，小姐基本都是挑几张自己p的好看的给你看。看照片很漂亮，看真人搞不好就得吓一跳。不过也有那种长的漂亮，p出来更漂亮的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说一下现在吧。以前想的很好，做这个能挣多少多少钱。现在发现不是那么回事啊。小姐是有了，但是现在基本所有酒店、宾馆都有人做进去了，我再想插进去分一杯羹显然没什么希望。附近人骗子是越来越多了，小姐怕jc装嫖客，嫖客怕骗子装小姐，人与人之间的信任都没有了。网上发帖呢，又怕钓鱼执法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后提前预祝各位老哥老姐，七夕那天能有个性福的夜晚！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决定好好做人，删了一部分。&lt;br/&gt;老哥们教育的是，不做了，踏踏实实的上班了，在国企安安稳稳混日子了。老哥们就当看个故事吧。有对这个好奇的可以问我，我也会把我知道的分享一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被李大爷在2018-08-14 21:13重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 15 Aug 2018 00:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3243264.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>