<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>（小青原创第四贴）浅聊我是怎么撩汉子的带图（14P）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3517485.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3517485.html</guid>
<description>&lt;hr/&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;我是今年4.28号有幸上岸的，非常感谢那位群主看我是女的份上毫不吝啬的赐我一码，写了三篇帖子，很多回复都说我是抠脚大汉，此帖目的一是顺便聊聊我怎么撩汉的，二是图证我确实是母的，三是我不需引流要红包，这几天我也加了十来个榴友，好心榴友建议我ID认证，我觉得他说的挺对的，你们可能会说我怎么会约那么多男人，因为第一，我是母的啊，第二我会因人而异去撩啊，第三点是年少轻狂不知死活。&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;hr/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;br/&gt;  比如2018年的这个老外，我一开始介绍了我自已大概情况，当然是半真半假的，然后为了明天能有话题继续，我让他帮我取个英文名，第二天以名字为由和他聊的比较愉快的，他会先介绍自己(而不是先问别人)他多年开外贸公司，在福田一高档小区住，离过几次婚，有几个儿子女儿都20多了，最后一任妻子是日本人，和各个国家种族的女人有过性爱关系，what about you？面对这样的老鸟如果想撩，就只能装良家了，我告诉他我老公是我的第一个也是唯一一个男人，更没见过其他男人的屌，很想知道更多的男女之事。于是他大胆的和我分享他双飞照片，还有别墅轰趴群交照，我装着一脸好奇向往的样子，后面自然是水到渠成邀我吃饭去他家玩，但年纪大了我不是很满意，只是抱着取取经的态度玩，后面慢慢疏远他，后来他换微信，还让我加他，但我已不想再理他了，对我来说还是亚洲人更合口味。&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;hr/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;br/&gt;  据他说玩过很多中国妹子，很多都是帖上去的，其实比我还有经历，玩的比我大胆的妹子多的是，如果她会卖萌又不说真话，很多老江湖都是看不出来的，你不会相信看上去一个懵懂无知的青纯美少女和良家之类其实也是身经百战，我闺蜜也不少，本人天生自带忍者气质，平时能默默陪她们一整天的逛街，买衣服买鞋买饰品还能不断的给出忠肯的意见，跟她们去扣仔时我这颜值对她们没什么威胁，加上我经历的也不少什么样的男人要不要继续交往都会一起交流，所以她们好些人对我也是知无不言，所谓人美逼累是真的，有时候她们在酒店床上一边跟男人干着，另一手机或VX上已有几个在排队了，看似外表清纯高冷范的单身美女一周被几个不同男人干是经常的事，人手经常几个VX和交友软件，小青自认修行尚浅，所以请保护我方小青，大神们轻点喷，日后告诉你更多女人的事。&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;hr/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;br/&gt;  结婚后很少约了，但狗改不了吃屎，遇到我心动的男人，会主动去撩，积极响应，偶尔碰到合适的也会纵欲一次，说来也郁闷，这么多年除了自慰能高潮外，从来没有一次和男人做出高潮的，但爽到起飞是真的，欲死欲仙也是真的，但永远达不到抽搐阶段，&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;hr/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;br/&gt;    图下这位是某陌上的，为了快速筛选目标节省时间，我有时睡前会发一些动态，吸引那些要么长的帅的，要么活好器粗的男人，我约了一位从照片和多角度视频上看尺寸很适合我的帅哥，我俩只聊了十来句吧感觉很对头就确定加VX，我喜欢说话到点子上的，每天一遍一遍问在干嘛，聊聊吗吃饭了吗之类的都自动过滤掉，他一开始直接发来身高体重，我比较喜欢个子在165~180的男人，既然他直奔主题那我也就直接要屌照了，他的既干净也粗大(不喜欢长的)，再确定一下不是社会闲散人员就可以“牵手成功”啦，他发给我看他的深大学历证书，按我的距离约好时间地点，第一次一般都是钟点房，要不然不适合的还要呆一晚岂不是对自已的残忍？如下图他去某也纳开了钟点（居然有一次一个榴友怀疑我是这个酒店的托，真是傻出了新天际，此酒店即将A股上市，我哪有这么大面子去做托哈哈~），前戏时，由于他前列腺液有点多，我怕他有炎症之类，所以 我不敢无套内射，我要求他带了套(每次我都会提醒男方备套)，其实我都不习惯带套，只比自慰爽点，达不到顶点，所以只搞了一次，我说赶着上班回来了，看的出他还意由未尽，我正出大门不久又给我发黄图，顺便彼此交流一下过程中的感受。&lt;br/&gt; &lt;/span&gt;
&lt;hr/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;br/&gt;  很多时候性爱过程中冒失的拍照会让男方有很多 不必要的担心，因为他也怕曝光，也怕影响生活，所以我没有拍，除非找1024的人才会理解这么做的目的吧&lt;br/&gt;  还有如果仍然觉得我不是女的，那你就把我当成男的吧，如果我真是男的我是绝不会假装成女的~我是是4。28号上的这里，可以看到4.8号都是上岸前的记录图片，最后求大神教教我怎么连载合帖删帖，怎么样级别能升的快点，短信的榴友请说话讲重点，要不然没时间一一回复，望谅解。&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://yuoimg.com/i/?i=u/20190506/17205425.png&quot; data-src=&quot;https://yuoimg.com/u/20190506/17205425.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://yuoimg.com/i/?i=u/20190506/17205545.png&quot; data-src=&quot;https://yuoimg.com/u/20190506/17205545.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://yuoimg.com/i/?i=u/20190506/1720568.png&quot; data-src=&quot;https://yuoimg.com/u/20190506/1720568.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://yuoimg.com/i/?i=u/20190506/17205712.png&quot; data-src=&quot;https://yuoimg.com/u/20190506/17205712.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://yuoimg.com/i/?i=u/20190506/17205893.png&quot; data-src=&quot;https://yuoimg.com/u/20190506/17205893.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://yuoimg.com/i/?i=u/20190506/17210068.png&quot; data-src=&quot;https://yuoimg.com/u/20190506/17210068.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://yuoimg.com/i/?i=u/20190506/17210222.png&quot; data-src=&quot;https://yuoimg.com/u/20190506/17210222.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://yuoimg.com/i/?i=u/20190506/17210329.png&quot; data-src=&quot;https://yuoimg.com/u/20190506/17210329.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://yuoimg.com/i/?i=u/20190506/17210315.png&quot; data-src=&quot;https://yuoimg.com/u/20190506/17210315.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://yuoimg.com/i/?i=u/20190506/17210440.png&quot; data-src=&quot;https://yuoimg.com/u/20190506/17210440.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://yuoimg.com/i/?i=u/20190506/17210417.png&quot; data-src=&quot;https://yuoimg.com/u/20190506/17210417.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://yuoimg.com/i/?i=u/20190506/17211085.png&quot; data-src=&quot;https://yuoimg.com/u/20190506/17211085.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://yuoimg.com/i/?i=u/20190506/17211489.png&quot; data-src=&quot;https://yuoimg.com/u/20190506/17211489.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://yuoimg.com/i/?i=u/20190506/17211431.png&quot; data-src=&quot;https://yuoimg.com/u/20190506/17211431.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 06 May 2019 16:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3517485.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>央视评“买短乘长”：别把责任甩给乘客 根源在超售站票！！！</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3517370.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3517370.html</guid>
<description>&lt;div class=&quot;tips&quot; readability=&quot;5.6875&quot;&gt;標題違規、禁止連續標點符號&lt;br/&gt;&lt;a class=&quot;s3&quot;&gt;By：Diss&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

近日，“买了票却上不了火车”话题持续引发热议，买短乘长、买短补长、越站补票这种本来在铁路相关规定范围内的合理做法，却造成了很不合理的后果，严重影响了很多乘客的正常出行。&lt;p&gt;对此铁路部门也迅速采取了措施，5月4日开始在动车组列车上全面禁止越站延长补票，但这种一刀切的做法同样引发争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@央视网 官微今日就此发表评论文章，直指“买短乘长”被污名化，铁路部门不能把客运责任甩给乘客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视网指出，将“买短乘长”者污名化不能解决铁路超售问题，更不应该把认定谁可以补票、谁必须下车的“烫手山芋”扔给一线员工们。相反，这该是“铁老大”摆脱粗放式管理，利用大数据等手段合理调度运力资源的契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“买短乘长”本质上是铁路服务供求失衡、粗放式管理的结果，如今，这一切复杂的矛盾在网络单向度、极端化的表达中，就很容易转向对“买短乘长”的道德批判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事件应该倒逼铁路部门合理调配运力、通过大数据监控运力、细化补票机制，而不是滑向一味的严惩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视网还披露，“超售站票”其实一直是铁路部门的一块重要利润来源。参照原铁道部2012年的规定，红皮车不得超员40%，绿皮车不得超员50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以前的疯狂春运期间，曾经发生过超载列车压弯避震弹簧片的情况，而如今的高铁、动车因为有了高科技的重力感应仪，一旦超重，系统会自动锁死，导致列车无法运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条科技红线把之前通过“挤一挤”来回避的问题曝光在舆论场里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视评“买短乘长”：别把责任甩给乘客 根源在超售站票&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视网评论文章全文如下——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[污名化“买短乘长”：别把客运责任甩给乘客&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年五一期间，连接着“诗和远方”的铁路票变得一票难求，更因为个别车次列车的旅客“买短乘长”致列车超员，结果买了火车票的旅客却不能够正常上车。“买短乘长”成了舆论热点，部分舆论就将矛头指向乘客钻制度漏洞：“坐别人的车，让别人无车可坐”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题被导向乘客之间的矛盾，上车者和没上车的人掐了起来，而本应该保障客运服务质量的铁路部门反而置身于责任之外。不止如此，铁路部门更顺水推舟提出“严惩”措施：宣布对执意越站加收50%票款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事件发展到了这一步，是不是有一些“歪楼”？将“买短乘长”者污名化不能解决铁路超售问题，更不应该把认定谁可以补票、谁必须下车的“烫手山芋”扔给一线员工们。相反，这该是“铁老大”摆脱粗放式管理，利用大数据等手段合理调度运力资源的契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，“买短乘长”或者叫“越站补票”本身就是铁路制度所允许的，甚至一定程度上也是铁路部门期待提高销售额的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《铁路旅客运输规程》第38条规定：旅客在车票到站前要求越过到站继续乘车时，在有运输能力的情况下列车应予以办理，核收越站区间的票价和手续费。“越站补票”并不是逃票，没有必要进行污名化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而“超售站票”一直是铁路部门的一块重要利润来源，参照原铁道部2012年的规定，红皮车不得超员40%，绿皮车不得超员50%，在以前的疯狂春运期间，曾经发生过超载列车压弯避震弹簧片的情况，如今的高铁、动车因为有了高科技的重力感应仪，一旦超重，系统会自动锁死，导致列车无法运行。这条科技红线把之前通过“挤一挤”来回避的问题曝光在舆论场里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，铁路单方面宣布对越站加收50%票款，很难说有明确的法律依据，可能迎合舆论场中“严刑峻法”的要求，获得一片廉价的叫好声，但是却把矛盾甩给了一线铁路员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加50%票款”的法规依据是《铁路旅客运输规程》第44条，它针对的是无票乘车、持失效车票乘车、持站台票上车而不主动申明等恶意逃票行为，而不是“越站补票”的情况。铁路部门又打补丁说：“强行越站乘车”视同无票乘车。这其实对于“无票”做了扩大性解释，使它变成了一个“箩筐”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，一样是“买短乘长”，凭什么允许张三补票，李四因为不能补票，就算“无票乘车”就要处罚？更别说强行驱人，还会导致矛盾升级。这就涉及到一个公平和“选择性执法”的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铁路部门表示：乘务员会根据当前车内人数、前方站预售车票情况，判断本车是否还有富余运输能力。这其实是把矛盾下压到具体乘务员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，面临假日、春节的列车拥挤的现实，需要推动铁路部门深挖资源、做好精细化管理，而不是让消费者之间“内斗”，更不能变成对“买短乘长”者的猎巫狂欢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“买短乘长”本质上是铁路服务供求失衡、粗放式管理的结果，如今，这一切复杂的矛盾在网络单向度、极端化的表达中，就很容易转向对“买短乘长”的道德批判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把锅甩给所谓“投机者”无疑是最省力的，但也是最于事无补的。事件应该倒逼铁路部门合理调配运力、通过大数据监控运力、细化补票机制，而不是滑向一味的严惩。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 06 May 2019 08:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3517370.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>为底层的劳动者发声</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3517896.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3517896.html</guid>
<description>假如你的工作，要你每天早上六点钟就骑个破电动车去分拣站拉货，然后拉着四十多斤的货一刻不停的穿行在方圆三公里内的大大小小的社区写字楼，一直到晚上九点，而且，还是在北方的冬天。你能做多久？&lt;p&gt;假如你的工作，要你除了中午吃饭的一个小时外，七八个小时不停的擦桌子端盘子，工资只比当地的最低工资高出一点点。住的地方是高低床，一个房间塞六个人，一个屋子住四十个人。而且，还是在见不到阳光的握手楼。你能做多久？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假如你的工作，要你拿一把橡胶锤子，在三十多度的气温下蹲几个小时，不断把砖头敲进滚烫的地面中。吃的是大锅饭，一个月只休息两天。而且，还没有五险一金。你能做多久？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是你们吹捧的“快递隔夜到，餐馆遍地开，基建称狂魔”的真相，这些好处，除了你们有意无意地忽视了的一群人在拼死拼活，没有保障，看不到未来的日日夜夜的做事外，绝无其他实现的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技让货物的分拣效率更快了，建筑的制造工艺更成熟了，这本来是减轻劳动者负担的社会进步，可底层的劳动者反而更忙了：本来可以两天到的快递，现在要求隔天到了；本来可以一个月修好的路，现在要求一个星期就修好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拿快递员、农民工相对“高收入”说事儿的人，却往往选择性忽视国内与欧美发达国家相同的服务业、制造业岗位员工生活质量上的巨大鸿沟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨尔本的一个餐厅服务员，即使按照法定最低时新19澳元，一天8小时一周5天，一周760澳元到手，还不算可能有的小费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以这样的收入，在澳洲市中心租个400多块钱的公寓，会感觉到手头窘迫吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准的公寓，不是蛋壳、自如那样的甲醛隔断房；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位服务员不仅能轻松租下一套房子，还有着想去哪玩去哪玩，想做什么就做什么的大把空余的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;固然，上常青藤，进硅谷是一种积极的人生选择，可一个高中毕业的快递员、餐厅服务员、泥瓦工，他怎么就不能在完成每天的工作后，四仰八叉地在一个空调房的沙发上躺着，右手拿个电视机遥控器，左手拿瓶冰阔落呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许因为人口、法律、地区发展不平衡、传统观念等等等等原因，我们大多数人，乐得享受“凌晨有串撸，快递隔夜到”这样的建立在大量底层劳动人民“做得多，拿得少，没保障”带来的好处之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但无论在哪个国家、哪个民族、哪种语境下，“做得多，拿得少，没保障”总归不是让人感到舒服的一种生活方式。你不喜欢，快递小哥、餐馆服务员，农民工兄弟也不应该喜欢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是诸位在出了国后，才体味到了实际上是大量国内底层劳动人民“做得多，拿得少，没保障”带来的种种好处，更让大部分人多了几分魔幻的感觉。&lt;br/&gt;意识不到是庞大的人口红利带来我们现在的美好生活，那是蠢，但是不去为底层的劳动者发声，那就是坏了。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2019 00:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3517896.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[每日趣图] 男家长跟女家长都是有故事的人</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3517288.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3517288.html</guid>
<description>&lt;p&gt;这家长真彪悍&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13471672.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13471672.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;给你一个月牙的胡子&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13471772.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13471772.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;老司机，叉车质量真不错&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13471854.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13471854.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;有这老师是一种什么体验&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13471969.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13471969.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;我手机左上角怎么又个人在拉屎&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13472015.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13472015.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;男家长跟女家长都是有故事的人&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13472161.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13472161.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;搞销售的好苗子&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13472260.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13472260.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是多么的时尚&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13472226.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13472226.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;男的套路也很深&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13472450.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13472450.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;老子当了几十年收银员，多么漂亮的美女没见过&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13472532.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13472532.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这下该怎么办&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13472619.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13472619.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;战斗民族孕妇的彪悍&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13472787.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13472787.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;心脏不好的童鞋别玩&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13472861.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13472861.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;每次吃饭都会遇到慢慢慢的问题&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13472955.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13472955.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;太污了&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13473058.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13473058.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;到底要不要加&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13473115.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13473115.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;励志的标语&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/1347329.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/1347329.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;怎么每天都感觉在喝泥浆&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13473398.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13473398.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁这么有才&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13473410.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13473410.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;每日美图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13551420.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13551420.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13551782.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13551782.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13552182.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13552182.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13552453.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13552453.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13552767.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13552767.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/1355285.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/1355285.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/13552934.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/13552934.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 06 May 2019 16:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3517288.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>性爱经历和认识、淫妻心理、寻志同道合者换妻[2P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3517126.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3517126.html</guid>
<description>&lt;div class=&quot;tips&quot; readability=&quot;5.9672131147541&quot;&gt;嚴禁回復Q、郵箱、電話、住址之類内容&lt;br/&gt;&lt;a class=&quot;s3&quot;&gt;By：Diss&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

一直在论坛看了许多大神的经历，自己也想写点什么来记录下自己的青春。本狼刚过而立之年，说来惭愧，我长相应该比较讨女孩喜欢，念书也有很多女孩喜欢，但性格是闷骚类型，以前也不会撩妹，大学快毕业才破了处，所以没经历过学生时代的处女实在是人生一大遗憾。第一次性爱到现在有8年了，下面聊聊对于性爱心理的变化，经历过的女人吧。&lt;br/&gt;      A是我的第一次，本地人,初中同学，长相6、7分，以前也没什么交际，毕业就没联系了，去隔壁学校的酒吧找朋友玩才发现她在这个学校，那时她和她朋友在喝酒，记不得怎么玩着玩着就在一桌了，后面留了电话她就经常给我发短信，从认识到上床感觉大多数都是她比较主动吧。我的第一次就和她在校门口的宾馆，开房因为喝了酒还有点紧张，小说看多了怕实战被笑话，我还在附近的成人用品店买了春药，10块钱一颗，感觉应该是假药了，没什么作用，A的胸应该是B罩杯吧，不大不小，一只手刚好握，第一次是传统姿势，我和大多数人一样也是找不到入口，在她的引导下才勉强进去了，因为床是木头的，我又学着电影那样很使力的感觉，床一直在响，几分钟就射了。第一次总之感觉太紧张了。那晚又做了几次，我也第一次尝到性爱的爽快，以后就一发不可收拾。&lt;br/&gt;      B是在校园网加的，她是本地一个大三学生，放暑假她回老家了，我们就断断续续聊了一个月，收假回来就约见面，和照片差别不大，样子7分，B学过舞蹈身材的确好，前几次都正常的约她吃饭爬山，有次晚上喝了酒我就约她出去逛逛，在篮球场坐着，她靠着我，我亲着她，我趁着酒劲就把手从胸口伸进去摸奶，摸了几把她就把我推开了，好大好有弹性我第一感觉，那时我就默默想，今晚一定要睡了她，因为她和宿舍一个女生吵架然后一个人在学校后门租了房子住，那晚我就说家里关门回不去了，她就带我到她的宿舍。她经历也少，以前有个当兵的男朋友，可能做过几次吧，她还是保守的，所以第一次在我软硬磨蹭下她才给我的，女人第一次后就能和你各种做爱，那时年轻身体也好一晚能做好多次，她的奶是C罩杯，她在上面半分钟就会高潮，高潮就喜欢抓我的背，她经常穿裙子，我喜欢脱了她的奶罩和短裤就直接插她，感觉比较刺激。B算特别爱我了，吵架我经常和她要分手，她就一次次哀求我，我在外面玩经常半夜关机，慢慢她可能对我心也死了，后来她在本地找了个人就结婚了，听说那个对她很好，现在也有小孩了。&lt;br/&gt;      C是某陌加的，那个时候软件还流行，有不少质量对的妹子，不像现在基本都是酒托什么的，她20出头就结婚早，和我同岁小孩都5,6岁了，后来好像老公在外面乱搞就离婚了，她是做大型器械车销售的，赚了些钱，自尊心也比较强吧，就想找个帅的，我们聊了半个多月吧，有一天晚上我就约她出来喝酒，第一次见面她也有点拘束我们就一直喝酒吃烧烤，走的时候她说家太远不回去了，就顺理成章的开了房。进去她就背对着我睡了，我从后面抱着她，然后摸着奶子，结过婚的就是不一样，一会她就动情了，自己主动吃我的J8，然后坐上来自己动，她的奶不大，下垂的厉害，手感也不怎么好，我酒喝多了也不怎么硬，一下突然软了，后来半夜来了一发，回去过了几天她主动约我想介绍给她朋友认识，我拒绝了，后来她也懂我的意思了，只是约炮而已，就没联系了。&lt;br/&gt;      D是我在外地出差某陌附近城市加的，照片看着很时尚，颜值也不错，因为出差也枯燥，加了就经常没日没夜的聊，好不容易出差结束，她就迫不及待约我去找她玩几天，到了地方，我开好房间她自己带着洗漱用品就来了，从这一点看她也是经验较多了，年纪和我差不多，身材是男人喜欢的那种丰满。玩的那几天还是挺快乐的，白天她开着车带我看电影、郊外各种地方，晚上就约着她的朋友唱歌喝酒等，玩完以后她就和我回酒店，然后疯狂做爱，因为她大姨妈刚结束，我也没戴套，都内射。此女性经历比较丰富，会主动索取，就像常说的拍下屁股就知道换姿势。后来我回家，就没联系了。&lt;br/&gt;      E是我们省上单位的，她下来协助我们做一项工作，可能有半个月，E比我大两岁，已经有男朋友要结婚了，戴着眼镜，长得比较清秀，我们一起工作的其他人都喊她小美女，因为年纪相差不大，没多久我们就打成一片了，一天干完活出去吃饭，我们领导提议喝点酒，E也参与了，吃完饭后我朋友约我继续去酒吧，就约了她，她也同意了。后来喝泡酒，就是喝起来像饮料，但后劲大，喝完我和她都差不多了醉了，我就送她回酒店，那晚也是胆子大了，换做没喝酒不敢这样，进房我就吻她，开始她回避了，因为喝多了酒，可能也动不了什么，E半推半就，我看有戏就把她推到床上衣服扒光，E的身材是我经历过女人当中最好的，她本身个子不错，腿长，腰细，奶特别大还有弹性，穿着衣服我真看不出，她拿下眼镜，再加上身材那么好，看着特别妩媚，虽然我快醉了，但弟弟硬的不行，套没戴就直接插入了，一会就听到她的喘息，插的时候一边揉捏着她一对大奶，一边想着她男朋友知道了会不会抓狂，插了10多分钟就全部射到里面了，后来第二天还是挺尴尬的，过了几天她回省城了，就没再见过了。&lt;br/&gt;      F比我小9岁，我认识她的时候才19岁，她是我一个朋友介绍的，约出来酒吧玩了加了个微信，F虽然年纪小，但初中没毕业就出来耍，经历比较丰富了，我算能玩了，F比我还能玩，各种夜场，我和我朋友私下都喊她小太妹，认识几天晚上去KTV结束她就问我回不回去，我说那不回去了吧，就直接去酒店开了房，F的身材也不错，她比较注重的，每个月的工资基本就是买衣服化妆品等。F是我淫妻的开启人，我和她做爱的时候她经常会讲给我她和其他男人做爱的细节，开始我听着有些心酸，后来她越说我就越刺激，干她也就越猛，与F本来不是一路人，我们大概在了一个月就没联系了。&lt;br/&gt;      G是上培训班认识的，有一天就坐在了她身边就聊培训内容顺带加了微信，培训完我开玩笑就说改天约你，那个时候还聊着其他妹子，就忘记了，后来听她说她还是蛮期待的。有次看她发了一个状态就聊了起来，过了几天我下午吃饭酒喝多了，晚上约她到酒吧坐了一下，具体情况不记得了，只记得中途上厕所出来在楼梯摸了她的屁股，第二天她就主动约我去爬山，过了几天我刚换了车就约她晚上出去兜兜风，我开到了郊外停下来约她到后排聊天，聊了一会我搂住了她，亲她也没拒绝我就隔着衣服揉她的奶，摸上去我就惊讶了，G是看着小小的一个，平时根本看不到什么胸，我以为飞机场呢，我伸进去发现特别大，至少和她身材比例来看是很大了，后来在她半推半就下就在车上把她插了，因为她不是本地人，在外租房子，我们就开始了炮火连天的生活，后来我有了新女友，G也有了一个军官男朋友，但我偶尔还会去她住的地方约炮，直到她结婚了，就没联系过了。&lt;br/&gt;      H是我出差附近人加的，是医专的学生，在医院实习，也是睡的最快的，下午加聊了两个小时，晚上我就约她出来吃夜宵，见面和照片差别有点大，瘦瘦的一个女孩，但勉强还能约一下，吃完我约她去酒店她拒绝了，我以为没戏了就送她到医院宿舍，哪知回到酒店她说可以来找我，但只是抱抱，我嘴上答应了，心想你上了床就不怕你跑了，她来到酒店我说一起看下电影吧，才看了一会就靠在我身上，我按班就步得来，接吻，摸胸，但到了最后一步她就是不肯脱裤子，后来又趟着闲聊了一会，我又发动了进攻，反反复复到凌晨我才把手伸到她的内裤，我一摸全部湿了，这次她没反抗什么了，我就顺利插入，水太多了，老实说我也没什么感觉，射完就睡了，第二天怕同事看到，我早早就让她走了，后面她还想来找我，因为不喜欢，我就删了微信没联系了。&lt;br/&gt;      I是一个足疗妹子，出差我和朋友喝多了去泡脚，I是少数民族，话挺多的，一直和我们聊，泡了一会酒醒我就逗她，她也配合，我说待会一块去吃烤鱼喝一点吧，她和另外的技师都答应了，结束她直接提前下班了，后来吃东西又喝了一点啤酒，吃完她直接和我回酒店，I大概20出头吧，有点黑，但身材不错，奶嫩，下面也紧，唯一可惜她不帮我口，那晚做了很多次，都是无套内射，我做爱不怎么戴套，后来想想也后怕，第二天我帮她送走就删了微信没联系过了。&lt;br/&gt;      约的就说那么多吧。因为我在的城市比较小，熟人比较多，从大学毕业到结婚基本都有女朋友，所以有时候资源多也不敢乱约，因为好多女人都是奔着和你谈恋爱来的，之前在外面玩隐瞒了，有几个喜欢我的差点和我女友打起来了，所以后来结婚了也不想乱了，怕坏了名声。对于女人来说我还是比较被动的，我感觉我不怎么会聊，所以我在约炮的能力实际差得很，那些明知道你有女朋友或者老婆的还能聊出来和你约的，又不影响你的生活，那才厉害，高手就是人长得不怎么样，甚至第一次给女人的印象比较差，但情商特别高，相处下来女人就会慢慢喜欢上他（我身边有个朋友就是这样，个子小长得丑，但女人缘好约的妹子也挺多的），我约的妹子都是一开始就比较喜欢我的那种，一旦不喜欢我还真约不到。现在结婚了我就想能稳定聊两个质量好的妹子或者少妇，能保持关系，偶尔能约约炮，又互相不影响彼此生活，论坛有大神能赐教一下否？&lt;br/&gt;      下面谈谈大保健和花酒吧，大保健总的去过4,5次，都是喝了酒和朋友去的，我感觉和约炮不一样，纯属享受服务吧，因为正经女人不可能帮你做各种羞涩的服务，尤其毒龙这样，除非特别调教好了那种。大保健总的我不怎么喜欢，反而我更喜欢贵点的花酒，花酒以前一个老板请去玩过，直到前两年才频繁去，花酒我们这边就400,500一个，4个人一晚消费3000,4000左右。第一次玩我去出差当地朋友约的，在里面喝酒唱歌游戏结束后，我朋友就约着小姐出去吃烧烤，我们这里小姐一般看得上客人才愿意出来，一般出来就代表愿意和你睡了（除了有些直接开价格的，好像2000,3000包夜）当晚我们4个人只有2个人约出来了，那晚小姐吃完就和我回酒店了，回去也是各种做爱，这个小姐还是比较喜欢我的，她也知道我结婚了，但没什么要求，后来聊天我才知道她们小姐很多都喜欢休息的时候去找鸭子（慢摇吧那种），她们因为行业特殊，不可能正常谈男朋友，所以实际有时候内心是十分寂寞的，然后接下来几天小姐都没上班，就陪着我吃喝玩乐，她不知道我不是本地人，走的时候我删了她微信，她又来加我说不会影响我的生活就只是希望我有空的时候陪陪她。后面又去类似的夜场玩了几次也约了几个出来睡，有的想和你做朋友，有的想和你谈恋爱，很多时候她们还会送礼物给你请你吃饭什么的，实际这样玩下来比大保健划算多了，也不是省钱，我只是喜欢那种感觉，有新鲜感，有人喜欢，她们不像大保健这样一晚招呼多少客人，一般不会出去，一旦喜欢你，那一段时间都是你的但又不会来影响生活。里面的妹子我怕出问题甩不开，大多数约过几次就没联系了。&lt;br/&gt;      最后聊聊淫妻和交换吧，我和我媳妇是朋友介绍下认识的，第一次见面看到她身材标准人长的清秀是我喜欢的那种类型，感觉结婚对象就是她了。唯一可惜她不是处女，但随着年龄的增长我感觉也无所谓了，每个人都有性爱的权利嘛。因为之前F的经历,所以在后来和媳妇做爱的时候我也会经常问她以前的经历，当说到她和前男友的性爱细节，我就特别硬，干她的时候也特别卖力，慢慢她的经历就陆续被我问出来。她在我前面好过三个，第一个是做房地产的，家里有钱的之跨子弟，媳妇那时候刚考上大学比较单纯，认识他后被骗去他家半推半就被破除了，后来和他开过房做过几次，好像那个男的太花心就没联系了。第二个是她大学同学，媳妇被开发最全面的就是和他，我们在做爱的时候她说和大学的男朋友在很多地方做过，草地，学院天台，厕所等等，各种姿势。有时候我听的快流鼻血了，后来因为是外省的，媳妇毕业就和他分手了。她第三个男朋友是工作认识的，这个听得细节少，但听媳妇说这个的J8是睡过她的男人中最大的。&lt;br/&gt;      说说媳妇开发的程度，她小我两岁，在我认识的女孩中算放得开得了，她是外表看着清纯，但实际动情就会很淫荡的那种，她会主动照相录像，包括口交、乳交、足交什么的，简单的说就是拍拍屁股她就知道换姿势那种，她性欲比较强，好像我每次抽插完射了她都不够满足，我们做爱的时候她激情起来我问她找别的男人一起干你怎么样，她都会同意，之前也在土豆上试过给别的男人看她的裸照包括和别的男人聊骚这些，唯一好像肛交没开发，因为我不太好这口网上看到第一次也比较麻烦就没开发了，或许有机会留给有缘的狼友。&lt;br/&gt;      关于交换我的想法是这样的，计划一起出去旅游，国内都可以，然后大家认识接触一下，没有顾虑的时候去唱唱歌喝点酒然后开一间标间，玩玩小游戏什么的，然后看着双方做，等媳妇激情起来，这样交换起来就没有问题了。因为毕竟之前没尝试过，第一次肯定是要慢慢来，所以3P媳妇接收不了目前不考虑，我和媳妇的颜值都比较可以，身体健康没有疾病、大学本科毕业、有稳定工作、有素质，也希望能找到同样的夫妻，感兴趣的狼友可以私信我或者留下联系方式，最后放两张媳妇的照片。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/09211193.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/09211193.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190506/09211267.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190506/09211267.jpg&quot;/&gt; </description>
<pubDate>Tue, 07 May 2019 00:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3517126.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>