<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>约了个炮，心都要蹦出来了</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3497384.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3497384.html</guid>
<description>&lt;h4&gt;约了个炮，心都要蹦出来了&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;1.说个事，这几天心情很郁闷，去年在工地没事的时候玩某聊天软件，然后加了个妹子，约出来吃个饭之后就没之后了，可能是因为我比较屌丝吧，然后我就把她删了，今年3月份，我半夜没事干，就又加了回来，然后如愿以偿的约了，那天她开车去车站接的我，去唱了歌，晚上吃个饭，开了间房，她就说她大姨妈来了两天了，最后也做了，凌晨2点她自己开车回去的，临走前还抱了抱，然后她大姨妈走了后，大概走了第3天，又约了一次，内射，到今天也约了三四次吧，包括在她车上，重点来了，她前几天说她应该是怀孕了，大姨妈推迟了七八天了，因为我再外地，我说等我回去再去医院吧，她死活不乐意，说她想去死，她说她以前给人家生过孩子（她27岁），现在又要打胎，以后还会有人要么，我说肯定的有，她说对这个世界没有啥留恋的，她的父母不是亲生父母，她的亲爹是她舅舅，她亲妈也改嫁，没见过，本来她给别人生孩子的事儿她们村里没人知道，但是她父母给她舅舅说了，她舅舅又给她舅妈说了，她舅妈在别人给她介绍对象时给人家说她生过小孩儿。&lt;br/&gt;2.然后她前天因为我说错话她把我拉黑了，手机号换了好几个都打不进去，到现在也是，都是响一声提示正忙，网上查了下，是华为的勿扰模式，然后我就给她支付宝转了3000元，她也没回复，她平常给我说过自杀的方式，什么烧炭什么的，感觉烧炭好怎么滴，她也说了，她死了不会留任何言语，说和我没关系，所以我想问下大家我该怎么办，真怕她自杀呀，我知道她们家大概在什么地方（附近300米左右），我现在也在外地，考虑要不要请假回去去医院拿了，要是她真的因为这个自杀了，我感觉我这辈子心里都有阴影。&lt;br/&gt;3.大家该骂就骂吧，我现在认识到了，穷屌最好不要去约炮，还是他么去找小姐，要么就努力挣钱。身边没人能说这个事情，所以想问下大家！我内心是倾向于回去看看的，只要她不自杀，什么都好。（她也说过，自己该死的时候又本能的求救）。写的很乱，大家将就着看&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 16:00:56 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3497384.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[四九巡城]坑你点CN</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3497429.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3497429.html</guid>
<description>&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;引用第0樓四九巡城使於2019-04-15 21:53發表的 [四九巡城]坑你点CN :&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;[table=100%][tr][td]&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;叨叨两句&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;这两天西安奔驰事件热炒，我也一会在持续关注，音频，视频我都看了，很多公号上的朋友也在后台跟我交流。关于这件事情我跟大家的反应是一样 ..&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;蒙古都有海军呢</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 16:00:47 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3497429.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>浅谈自己对淫妻，SM及约炮的经历，无图，瞎扯</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3497656.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3497656.html</guid>
<description>&lt;h4&gt;浅谈自己对淫妻，SM及约炮的经历，无图，瞎扯&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;说来惭愧，1024相伴多年，骑马上岸以来也有段时间了，看多，发少，目前还是新手！如有违规，敬请谅解和删帖！&lt;br/&gt;先谈淫妻，这个话题比较有意思，工作上班圈子不大，没遇到有这个爱好的朋友，不论男女，看到的都是社区的朋友，可能我比较保守吧，这个想法还是不能接受，男人就是贱，得不到的就是最好的，可是这个事对我恰恰相反，也有淫过别人的老婆，顶多是意淫，真枪实弹的真没有，所以想说，如果内心不够强大，这个事还是不要想，步子迈大了，容易扯着蛋！毕竟还要继续下去对吧！&lt;br/&gt;SM，这个放在第二个，因为接触到了一点，不过，女的不多，男的不少，既没经验也没有精力，而且我对男的一点兴趣都没有，所以伪娘这个群体，基本不感兴趣（社区的朋友勿怪，没有任何歧视的意思）S女，我又没受虐倾向的感觉，所以同样不需要，至于M女，有次和一个爱好的兄弟瞎扯说我就是奔着约炮去的，结果被骂了，所以，奔着约炮去的调教心态，不是合格的调教人！我动力不纯，真羡慕你们有M的哥们！&lt;br/&gt;最后谈约炮，实不相瞒，苟活三十余载，没做过，一次都没有约过，也没嫖过，除了和自己媳妇，别的顶多过过嘴瘾，更不要说实战了，以前是没想过，现在是贼心有了，贼胆也有了，却遇不到了，遇到的女的，都是三观一致的，只聊天，不约炮，好容易遇到一个聊骚的，还被她老公发现了，她挨了顿胖揍，拉黑我了，现在和一个大学生聊的火热，爸爸，爸爸的每天叫着，荤段子各种聊，可是，是个处，啥都懂，就是明确表示不约炮，第一次留给结婚晚上，想来也没戏了！&lt;br/&gt;胡言乱真写了很多，都是自己的真实情况，零伍幺儿的兄弟姐妹，欢迎私信我哦，一起喝个酒，吃个龙虾，毕竟龙虾开始上市了！个人经历，不喜勿看，不接受任何喷子，晚安！&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3497656.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[浮世汇73] 你们当中有一大堆垃圾别他妈以为我不知道</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3497114.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3497114.html</guid>
<description>【1】@不忘初心过好每一天:1、金融服务费确有其事2、收这费是违规的无论如何不能让媒体注意3、大家把屁股都擦干净、擦不干净的赶紧说4、事搞大了解决不了了BMW可不认这个锅&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/63909ae7ly1g22h4jw6jbj20ci0m8q6e.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;@老王聊车专用马甲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013-2017北京奔驰发动机厂（BBAC）前发动机工程师&lt;br/&gt;2017-2018北京奔驰销售服务有限公司（BMBS）前售后服务工程师&lt;br/&gt;我想我有资格来说说或许能够更好的给大家梳理这个问题：&lt;br/&gt;首先实名DISS西安利之星的操作方式和瞒上欺下的做法。&lt;br/&gt;第二DISS厂家冗余的层级构架，以及作为公关不敢开赔款退车这个口子的小家子气。&lt;br/&gt;先来撸一下时间线，&lt;br/&gt;车主3.22日提车，这个时候车已经在店了，4S生成未做PDI让再等4天也就是3月27日车主当天把车提走，但是开出去不到一会儿发现车子的机油消耗警报器已经响了，立即打电话给店里（这个车主持有证据）4S店告知车主3月28也就是次日开回来如果有问题就退款，车主听说有解决方案就答应了。理由是由于这台CLS是进口车，车辆的机油可能在运输的途中蒸发掉了（这么可怕的违反物理学的问题也会被当作理由来蒙骗消费者）4月1日，车主再次回店要求退款，这时候4S店态度变了，说可以进行换车+补偿，车主容忍度比较高即便是这个方案也接受了。拖到4月8日，4S店又改口说只能3包，车主忍无可忍于4月12日在店里爆料， 就是我们都看到的这个视频。&lt;br/&gt;那么，很多人都在好奇，厂家这个时候在干什么？&lt;br/&gt;其实我们通过这个时间线可以很清楚，在4S店也就是经销商3.27告知车主有可能是“由于这台CLS是进口车，车辆的机油可能在运输的途中蒸发掉了”这个理由的时候，厂家还不知道，因为之前老王有过经验，作为厂家出具的技术分析和诊断报告，市场部和公关部这边不太可能不经过我们工程师就给到经销商的，所以这么违反技术常理的事情大概率是4S店单方面主动编出来的，这个时候老王猜测很可能是想通过安抚手段把客户稳住不给4S单店闹出太大动静，但是这个时候问题已经出了，西安利之星还是想到了厂家，但是联系厂家一般都要出师有名，这个时候他们自己在4S店里就有问题了，这车算售前还是售后？理论上算售后，因为这车已经付款奔驰金融都打钱过来了；但实际上算售前，因为刚交付客户几乎没使用而且当时车子还在店里，所以在这个点上是谁联系厂家，4S店自己不清楚之后他们内部可能升级到总经理这里，发现这时候客户频繁的开始催促提车，他们发现必须要在4月1日前联络厂家了；&lt;br/&gt;下面的事情就有意思了！&lt;br/&gt;做出这个决定不容易啊！好了，现在想联络厂家，新的问题来了。你在这里工作过你会发现奔驰体系很有意思的，首先奔驰销售服务公司分为售前和售后两大区域，这种问题肯定得是售后负责，那么售后并不直接对接4S店，为什么呢？因为4S店是属于区域部门的，就是奔驰把中国分为东西南北四个大区，你想联络厂家售后，中间还隔着一个区域经理，这就又造成信息的延迟，为什么这么说？区域经理也分为售前和售后，而且他们手上很多Case的，当这个Case没有发酵之前谁也不知道哪个Case会被放大成这样！也就是说，他们接到这个问题的时候根本就是个普通的问题，对他们来说，每天跪舔自己领导和写那些PPT才是他们的主要KPI，至于闹不闹出社会问题并不是这些区域经理的事儿，对他们来说如果发生了公关问题，他们会找公关部解决，本质上跟区域没有半毛钱关系。至于这个案子到了4.1号，厂家迟迟不给恢复，经销商也着急，因为毕竟客户是他们的，于是老王猜测4S店肯定是升级了一个加急CASE给到了公关部，一旦这个事情到了公关部，你放心，区域经理们会配合的，毕竟负责西安这个地区的北区是一名高级经理，在奔驰内部是4级经理，我们叫4.1，而公关部级别是3级，那么时间已经到了4.1号了，这个窗口期其实很短，因为到事发当天4月12日只有11天了，那么这11天里，奔驰厂家做了什么呢？&lt;br/&gt;从4.1号开始，其实奔驰内部已经生成了一个由PR（公关）+区域售后（CS）+经销商集团区域经理三方组成的方案研究小组，开始互相发邮件讨论问题了。但你请注意，这个时候厂家还是仍然当作一个常规CASE，然后从4月2日开始，以厂家的尿性来说，3号4号工作两天，567清明节人家玩去了肯定是不干活的，在此期间其实车主多次催促，就是没有个答复。直到8号车主多次催促后4S店发现厂家也没有个准确答复，然后也着急了，为什么，这其实是主机厂质量的问题，经销商没理由替厂家买单，每个订单都是固定的其实也没必要进行订单挪移，所以厂家要么退钱、要么退车。&lt;br/&gt;这个过程其实是零售端向批发端进行索要退款的过程，在主机厂看来基本不太可能的PDI豆签字了。而且实话都告诉大家，主机厂轻易不会派我们这种工程师出面的，因为工程师一般会实话实说，不会造假嘴皮子也不行，一般第一波派出去的都是公关和法律团队。到了现场先用条条款款稳住客户再说，一般客户都会被说懵然后跟着他们走，我们工程师只是去处理厂家要的“真实报告”因为厂家确实对真的发生了什么很在意，所以一般不会派我们去接触客户的，拿回诊断报告然后交差对我们来说是最好的解决方案。&lt;br/&gt;所以，上述的一切让事件拖到了4月12日，也就是说，如果4S店耍混其实只能刷到4月1号，而之后就纯属是厂家动作慢，心态傲慢、流程冗长了。&lt;br/&gt;为何流程冗长？内部推卸责任和利益关系！&lt;br/&gt;不过，老王要说，这在奔驰其实再正常不过了，因为尤其是在北京梅赛德斯奔驰销售服务公司（BMBS）在2010年左右经营不太行的时候进了一批工作能力不行、 德行又很差的一大批人，后来这批人成长为高级经理（SM）把公司弄的乌烟瘴气，实话说，作为工程师跟这帮所谓“商务人士”真的合不来，我是2017年5月18日从BBAC就是北京奔驰入职到BMBS的，在这个单位里我看到了这帮人如何利用供应商给自己干活、如何讨好领导和如何跟平级的员工互相背后捅刀子，在这家单位里只要你是个洋面孔，无论你多么的无能、多么的阴暗，一般都能够得到很好的上升通道，在这家单位里你只要会阿谀奉承就不怕工作进度没完成。因为BMBS奔驰销售服务公司的工作岗位多数属于无基本工作内容的岗位，生产由北京奔驰干了，卖车有经销商、研发有戴姆勒大中华、自己的售后部门其实基本上也在干市场和公关，什么没事给区域开个会啊，没事给经销商陪个训啊，都是些虚的东西。所以久而久之就养成了效率比国企还低、架子比外企还高、氛围一天不如一天。自从我2017年入职BMBS我是越发想念北京奔驰（BBAC）工厂埋头苦干的气氛，怀念当初同事的手足之情，真正只有在生产线上才能够有这种情怀，到了BMBS销售服务公司，真的是笑里藏刀。&lt;br/&gt;让BMBS这种公司处理漏油这种半技术半公关问题，基本上奔驰内部区域推给销售，销售推给售后，售后推给公关，公关最后也没辙，不行我推给市场部看看？最后市场部说：尼玛的干我屁事！让经销商自己弄！经销商最后怒了说我每年给你倒挂那么多车、给你承担那么多批发、精品、你厂家说加装什么我就上什么，结果我这出了事儿你们相会推诿不管我，那行！我就给客户三包，反正也合理合法，客户愿意闹是吧，我还想闹的更大呢！客户您内！等我把前机盖擦干净的您再坐，哟，您哭了，给你纸巾继续闹吧，越大越好，反正厂家不管我们，我们也不要脸了，一起出名吧#奔驰女车主提八点诉求#&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@五岳散人：有网友问日本买车会不会遭遇西安利之星的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怎么可能嘛，日本车企出问题都是伪造数据啥的，或者是设计出问题，要是新车买了没开几公里就漏油，那就真死了。万一出现这种状况，估计4S店全体+厂商高管过来给您下跪都有可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然了，全体过来鞠躬也够瞧的，跟追悼会似的，而您还被鞠躬的位置上……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我到日本后私人买了两个车、公司买了两个车，都是二手车。这边儿二手车便宜不说，车况还特别好，大多数都在五万公里以下，出过事故也会有说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不是说没欺诈纠纷，但这么做一旦被发现真会罚死，所以还是比较罕见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于服务好不好，这事儿我举个例子吧：我买第二个私车没几天，助理接到当时销售代表的电话，说自己因为个人原因离职了，接替他工作的是另一位销售，有后续任何问题请跟这位联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时已经所有手续办完，一般来说，不出质量问题跟他没关系了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我对于这事儿感慨如下：很多时候我们在国内生活成本之所以高，不单单是税收什么的，这些需要额外付出的金钱、时间、精力以及那些被伤害感，实在是太多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有这功夫，我他妈干点儿什么不好啊……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2】@Time_HorizonX：此图是国内996工作制年均工作时长（已扣除11天法定假日）与经合组织OECD中各成员国的平均年度工作时长的对比图，惊悚程度是一目了然的，OECD中，墨西哥年均工作时长为2257小时左右，排名第一，而国内特色996工作制年均工作时长高达3612小时，横扫一切资本主义牛鬼蛇神，且超过第一名墨西哥60%，而如今更荒诞的是，在这个自称信奉马列主义的地方，996还能被讨论的热火朝天，马克思的棺材板恐怕连航空母舰也压不住了...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/007ban5Xgy1g22fmz93jxj30wa0kbjts.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【3】@月风_投资笔记：大家都在讨论996，我也来凑个热闹，先直接说结论：个人的成功不在于996，而在于关键时点的命运抉择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、我是2007年本科毕业的，早在2006年应届生招聘季开始时，整个A股已经非常火热了。只是我们是厦大03级第一批漳州校区的学生，实习经历比往届更加单薄，个人成绩也平平（只拿过一次年度二等奖学金），我没有挤上券商和基金的岗位，最后去了上海的保险公司总部，做精算数据处理和上市办的相关工作，也算和投资研究沾边；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、也就是说，从本科毕业开始，我就错过了同龄人人生的第一次康波，那时公募基金的前台都能拿大几十万的奖金，07年刚入职的应届生半年也有20来万的收入（07年7月-12月），要知道2007年北京四环房价还是几千块的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、但是风水轮流转，马上大家就迎来了2008年的大熊市，公募基金收管理费还好，压力最大的其实是去券商的同学，考核压力马上就上来了，好几个本科同学后面又辞职去考研了；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、读者你以为读到这里，故事就会逆转了？人生哪有那么容易，因为保险公司2008年也普遍巨亏，加上现在大家印象可能不深了，2008年还有一个黑天鹅对保险行业造成毁灭性打击，年初的“雪灾”，财险公司普遍巨亏；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、然后我当时在的财险公司，印象中07年赚的还不够08年赔的，连偿付能力都差点出问题。上市办的工作肯定做不下去了，那时印象最深的是每天和焦头烂额的分公司打交道，算业绩指标，真的，年纪可以当你父亲的分公司老总过来和你打电话，在业务分解指标上讨价还价，没有很多人想象的总部人的趾高气昂，而是深感各有不易，人生苦短；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、2009年，这家保险公司被中西部的一家国投平台给收了，人员出现了大轮换，我也觉得没有意思，就花了4个月时间考了个北京的研究生，当时还是计划毕业后继续做精算的工作；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、机缘巧合之下，我在读研期间，2011年的暑期前，某家后面大幅扩张的保险公司来学校招实习生，那时主要是保险主体公司放了一堆实习需求。但是招聘台子后面的黑板上，歪歪扭扭的写着：“资管公司也招实习生”，因为这家资管公司刚刚成立；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、其实这里我已经萌生了换方向的想法了，因为当时的保监会主席，对于保险牌照的审批是非常谨慎的。精算在中国非常年轻，当时许多总精算师、精算责任人、部门总，都只有30岁出头的年纪，而精算师又是一个可以干到70岁的专业性职业——职业天花板我一抬头就能看到；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、于是我一咬牙，给HR小姐姐忐忑的递上简历，说我想应聘资管公司的岗位，什么方向我都可以接受！至今依然记得小姐姐疑惑的表情：你是保险类专业的啊，为什么要投资管呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、读者朋友您以为我这里要走上人生巅峰了么？哪有，我错过了我人生的第二次大康波。因为就在我决定转方向的5个月后，2011年10月，保监会的新主席上任，开始了中国历史上最大的一次保险牌照大发放。许多保险公司排队等着成立，精算师自然供不应求。许多和我同龄的精算师，都快速走上了新保险公司的核心岗位，甚至担任精算责任人职位，或者在大保险公司担任大区（比如华东区、华南区）精算负责人；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、值得一提的是，虽然投简历时说“什么方向都行”，其实最后去暑期实习的是固收岗，因为我的简历不够行研岗位的。——对的，2011年前后，债券这个行业还是一个屌丝行业，大家还是更愿意去做股票行研；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、我当时的实习方向是看宏观利率，恶补了很多知识，现在的底子是当时打下来的。最后表现非常不错，拿到了RETUREN OFFER。不过在后面拿正式OFFER时，我仔细反思了自己的偏好和性格，我和领导申请了行研岗（后面我还在宏源研究所做了一段时间行研）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13、这里的故事开始人生巅峰了？开玩笑，我错过了我人生的第三次大康波，因为2011年以后，债券市场迎来了一轮最大级别最长周期的大牛市。当时债券基金经理紧缺到什么程度？这么说吧，毕业刚两年的大基金债券研究员，很轻松就能被猎头挖去中小基金公司当基金经理，现在公募基金的研究员看到应该会吐血吧；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14、保险资管正式入职后，我终于迎来了我人生第一次的康波，但是这个康波和大家是逆向的。我是精算出身，自然是从非银板块开始看，最后看到整个大金融板块。但是2012-2015年，是创业板的大牛市，和我同批的金融研究员，基本上都被迫转方向或者被供给侧改革了。——但是当时公司非常重视金融板块，我反而被保全下来了；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15、后面就是内部考核、然后管账户这些经历了，对了，我之前还错过了某个收入非常非常高的信托的OFFER。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实我的经历就很有代表性，总结一下的话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，别听他们说什么996，关键节点在于人生重要方向的选择；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，为什么国外阶级固化，是因为OLD MONEY能给孩子指路，不会出现“18岁什么都不懂的孩子要选专业、24岁什么都没经历过的年轻人要选工作”这样瞎猫碰死耗子的情况，我们基本靠碰和蒙；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，中国最大的机会，在于康波的轮动频率是别人的3-4倍，所以“1985年之后出生的人,注定人生机会第一次只能在2019年出现”这种消费死者的论调，听听就可以了，以我为例，毕业10多年，已经错过4次康波（07年牛市、精算、信托、债券），但是咱们接下来抓住一次就行；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，不要因为错过一次康波而苦恼，换个姿势准备迎接下一个；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五，和股市一样，不要去人太挤的地方，逆向思维很重要，无论债市牛市、精算反转、信托爆发、周期股当年的供给侧改革，都是类似的案例。我当年毕业时，P&amp;amp;G（宝洁）和四大会计所在应届生眼里如日中天，现在都完全反过来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选好方向了，996才是有效手段，不然仅仅是浪费你的生命。别忘了，大部分人之所以能成功，还是靠坐中国经济这个电梯上来的，不要太过于迷信油腻老男人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【4】@Pfaueninsel ：继柏林朋友怀孕时得建筑师事务所老板主动提薪（以便她产假时能得到更高的政府补贴）的消息后，今天又听到一位在驻德英国大企业工作一年的中国小伙子说，他的德国老板听说他妻子马上来德国团聚，主动提出给他提前转换合同，升三级增加工资以养家糊口。&lt;br/&gt;小伙子很感激民主社会主义的企业家道德，因为他原来在同一家公司的国内分部，待遇和地位也是跟孙子差不多。&lt;br/&gt;也许德国这种人性化的制度，也是在08经济危机之后，企业家能与工会协商达成一致，减少部分长期合同，共度难关的原因之一吧。&lt;br/&gt;制度设计得太绝了，对工人榨取太狠，资本家分给劳动者的羹太少，反弹自然就严重。马老板的梦想不是属于大多数人的，杀鸡取卵迟早是要还的，尤其在经济下行的时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【5】@毛十八 ：昨天说上野千鹤子东大开学演讲的其中一个背景是，去年日本一批医科大被曝光对女生考分直接做减分处理的丑闻。另一个背景则是可能时至今日在日本的大学里都并不罕见的假社团活动之名迷奸短大女学生的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就几年前新宿就发生过明大某网球社团聚会后【女性成员】全部咸鱼一样躺在大街上的丑闻，估计是药效没控制好提前都挂了，不然可以想见的就是带到酒店任人摆布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上野千鹤子演讲里也提到东大有类似社团，只接收本校男生和外校（尤其是短大）女生。当时甚至有女子大学给新生发要注意的社团名单，里面不是东大庆应就是早稻田。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整篇演讲就是建立在这样的现实问题上，所以才显得上野千鹤子特别特别老乱。等于一帮自诩精英的人入学当天被老太太指着鼻子说「你们当中有一大堆垃圾别他妈以为我不知道」。我都可以想象座中可能会有不少学生浑身不舒服坐立不安内心在咒骂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是这篇演讲，最最令人敬佩的地方。所谓的潜规则，所谓不能说的秘密，她直接给你全捅破。再加上最后两段让人热血沸腾的总结陈词，大学之意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就特别了不起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/5d37f47dgy1g22m1r8479j20fl0c4q4u.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【6】@冷知识bot：令人叹为观止的动画细节&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动画片《猫和老鼠》，一部不到200集，制作却耗费了将近74年的时间。每一集7分钟左右，一集15000帧左右，每一帧都是手绘画出来的，除去前期准备工作，一集的制作时长最少也需两到三个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中有一集叫《猫儿协奏曲》（The Cat Concerto），Tom在台上演奏钢琴，小老鼠Jerry在钢琴上乱蹦跶捣乱，而这里所有的击键和背景音乐基本完全吻合，甚至连音乐的情绪也能和情节完全对上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时乐谱的细节也十分到位，这一集Tom弹奏的《匈牙利狂想曲第2号》也成为了经典。这一集共花费了18个月才制作完成，同时也获得了奥斯卡动画奖，很多人都说，这一集就是汤姆和杰瑞最为经典的一集了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;细致到可怕的乐谱细节，《猫和老鼠》中出现了大量世界名曲，这里列举几个：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第23集，Springtime for Thomas，出现门德尔松的《春之歌》，Op.62 No.6。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第29集，The Cat Concerto，出现肖邦的《d小调前奏曲》，Op.28 No.24，李斯特的《升c小调第二匈牙利狂想曲》，S.244 No.2。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第63集，The Flying Cat，出现肖邦的《降E大调华丽大圆舞曲》，Op.18。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第75集，Johann Mouse，小约翰·施特劳斯专场。出现的曲目有：《维也纳气质圆舞曲》，Op.354，《蓝色多瑙河圆舞曲》，Op.314，《无穷动波尔卡》，Op.257，《皇帝圆舞曲》，Op.437，《闲聊波尔卡》，Op.214。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第132集，Snowbody Loves Me，肖邦专场。出现的曲目有：《革命练习曲》，Op.10 No.12，《夜曲》，Op.15 No.2，《激流练习曲》，Op.10 No.4，《降A大调辉煌大圆舞曲》，Op.34 No.1，《蝴蝶练习曲》，Op.25 No.9，《降E大调华丽大圆舞曲》，Op.18，《降b小调第二谐谑曲》，Op.31，《幻想即兴曲》，Op.66。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然印象最深的还是蓝色狂想曲《Rhapsody in Blue》，一听见这个音乐就自动脑补猫追老鼠的画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/e925a4f9ly1g223mc8274j21c00u00uq.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/e925a4f9ly1g223mbutrjj20cs181q5j.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/e925a4f9ly1g223mg7aosj20rs21he7n.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【7】@抽风手戴老湿 ：我认识的不少编剧都已经转行了。&lt;br/&gt;原来一起合作的兄弟，一个投奔理想做音乐去了，另一个擅长四柱八字，微信上兼职命理算卦，可能挣得比写剧本多。当然他们做这些只是副业，还有些朋友转身的很彻底。&lt;br/&gt;之前接触过的一个大哥，写恐怖片出身，后来因为政策限制和公司运营不善，转行做了儿童表演培训班。原来他的朋友圈都是分享东南亚降头秘闻，日本恐怖传说，经典香港惊悚，今年却换成了“最新排练儿童剧布噜布噜，把你萌哭！”&lt;br/&gt;一个认识的女编剧，现在在做社群电商，卖面膜，负责团队里的企业包装，文案运营和朋友圈公关。我一直没舍得删，是因为每一次她的朋友圈都有关于这款面膜的动人小故事，有时候是二战，有时候是豪门斗争，还有青春恋爱和家庭伦理，或许也算是内容创作曲线救国了。&lt;br/&gt;还有一位男编剧，很久没见，听说是彻底从创作领域淡出了。跟共同的朋友聊起来，说他之前当跟组编剧的时候受了欺负，被打了，于是去武馆苦练散打，又去健身房猛练肌肉。后来影视寒冬，他所在公司倒闭，自己又接不到活儿，一度苦不堪言。&lt;br/&gt;我问那是不是去当健身教练去了？&lt;br/&gt;朋友摇头，说他被同健身房的大姐看上，包养了……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【8】同性恋记者报道约旦的荣誉谋杀：父亲为何亲手开枪打死女儿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蕾妮沃德惊恐地看着面前的女人摘下她的面纱，那深深的、发青的伤疤布满那张曾经美丽的脸。她的皮肤是斑驳的，下巴的一部分也不见了。她叫阿米娜。蕾妮是一名挪威作家兼记者，她问阿米娜，是谁把你伤害成这样？“我父亲”，她说。被袭击时，阿米娜才16岁，但她幸运地活了下来。但被绑在她身边的姐姐却不幸去世，她是被枪指着脸射击的。每年，全世界有5000多名妇女和女孩被所谓的荣誉谋杀杀害，还有数以千计的被残害，这在南亚和中东最为常见。在英国，估计每年也有12至15起为维护名誉而杀人的事件。随着越来越多的女性反对镇压，这一数字也在不断增加。按那些人的观念，受害者的不道德行为包括通奸和同性恋，后来发展到与人约会，甚至仅仅是穿着西方服装。惩罚是野蛮的，用石头砸死，用水溺死，被迫喝毒药，或者像阿米娜那样，被开枪射击。然而，对于世界上大多数人来说，为维护所谓的名誉而杀人实在是不可理解：他们怎么下得去手，要亲手杀死自己的骨肉？蕾妮是一名同性恋者，她冒着生命危险深入约旦，采访到了阿米娜，听她讲述了“荣誉谋杀”如何让她成为父母的牺牲品。约旦当局甚至为了保护她，而把她监禁了13年，尽管她是无辜的。她在16岁时发现姐姐艾莎交了一个女朋友，她是同性恋。震惊之余，她把这个的消息告诉了母亲。结局是悲剧性的，父亲把她们两个绑在椅子上，向脸部开枪。姐姐被打死了，阿米娜奇迹般地活了下来。警方到达现场，将她的父亲逮捕。然而，因为他杀害女儿是为了维护名誉，他获得了减刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/c0455d4dly1g22k7n6tlnj20hm0b6ac5.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【9】加班 vs 加钟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/7f1e75d9ly1g228wj2q6vj20e80m8tac.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【10】七岁小孩的诗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/730a92ffgy1g2210836rpj20u0143thy.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【11】@路诞先生：最近成立了一个小公司，我们准备用997工作制，很多年轻人不愿意，我对他们说：如果你年轻的时候不997，你什么时候可以997，你一辈子没有997，你觉得你就很骄傲了？能够997，是你们这些人修来的福报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，我并不会强迫他们，接受不了997，可以自己选择离开，我永远不会开除我的任何一个兄弟。不跟我一起奋斗的人，也不配作为兄弟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一个老板，我还是很人性化的，每天我都亲自给他们买吃的，今天给他们买灌汤包。不过给我气坏了，刚买的灌汤包还没出店门就漏油了。我说你们给我换几个，要么退了也行，服务员竟然跟我说什么三包服务，现在只能换皮儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果灌汤包的事来来回回折腾半个月，我的员工们没吃过几顿好饭，所以中间都跑到别的公司了。说实话，这群人的职业道德太差了，对于这种跳槽行为，我认为应该给他们上征信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实我们的工作不累，就是搞图片，凡是网上没有版权的图片，打上我们的水印就行。只要发现有人用了，跟那些人要钱就行了，这么轻松的工作他们竟然不愿意干。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我真后悔，当初就应该给他们戴上定位手环，别说你跳槽，就是不好好工作我都看得出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这群员工不但职业道德差，人品也不怎么样，离职你就离职，竟然还把我打篮球的视频放到网上恶搞，一气之下我起诉了他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;干企业真的不容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来源：新浪微博 由 喷嚏网 综合整理 &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3497114.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>