<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>关于苏联的四个谎言[无图]</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3966024</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3966024</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;导读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        梅德韦杰夫在接受《消息报》采访时说，过去那种不顾人民死活的现代化、“给国家争面子的现代化”“领导人对军事威力的崇拜的现代化”以及为了“炫耀帝国光荣的现代化”，所有要让民众成为所谓的“国家成功”受害者的发展模式，都被实践证明背离了人类文明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谎言一、苏联解体是美国和平演变的结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        二战后，为遏制社会主义的燎原之势，以美国为代表的西方资本主义阵营在朝鲜、越南、中东、非洲等地与以苏联为代表的东方社会主义发生激烈的代理人战争，在欧洲、古巴等地进行着严重的军事对抗。核武器的出现导致现代战争很难使获胜方全身而退，为了全面战胜对手，美国除了与苏联热战、冷战外，还实施了长期的和平演变战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        和平演变又称超越遏制，由美国国会议员杜勒斯1950年代初提出。按照尼克松的解释，和平演变是一种和平竞赛，以各种非暴力方式向苏联民众输出西方思想与文化，在苏联民众接受之后，苏联的制度就会经由苏联人民自己的手发生和平变化，从而内部瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        应该说，苏联的最终解体，美国的和平演变战略肯定起了作用，但绝非人们想像的那样大，因为：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        1.苏联一直实行严格的新闻封锁政策，能够通过人员交流、报纸、电台、电视台接受到「美国文化教育」的人非常有限。而苏联媒体对民众的思想灌输，却是全面的、每时每刻的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        2.在美国实施和平演变战略的同时，苏联人也没闲着，不仅向包括美国在内的全世界宣传共产主义理论，而且在许多国家直接或间接组织武装斗争以图实现社会主义革命在这些国家的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        既然双方同时进行意识形态的输出与斗争，为什么最终解体的是苏联，最终灭亡的是苏联共产党而不是美国的民主党或共和党？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        根据以上事实可以确信，苏联在与美国的竞争失败，根本原因或者说起决定性作用的是其自身制度，而不是什么美国的和平演变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        美国希望苏联结束集权制度向美国的民主制度靠拢是事实，但不希望苏联解体也是事实。1991年苏联出现解体征兆的前夜，美国总统布什亲自到苏联给予戈尔巴乔夫以政治支持，同时，他于1991年8月1日赶到乌克兰并在乌克兰议会发表演讲反对乌克兰独立：「美国支持自由，但自由不等于独立。美国人民不会支持那些将远方暴政换为当地专制的人，美国人民也不会帮助那些鼓吹基于民族仇恨的自杀性民族主义的人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        现任俄共总书记久加诺夫曾经说过：苏联解体与苏共灭亡的原因有三个。即苏共对真理的垄断，对权力的垄断，对利益的垄断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        俄罗斯第一副总理舒瓦诺夫在接受凤凰台记者采访时则认为，人治与半计划半统治经济体制是导致苏联解体的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        当然，在苏联解体进程中，戈尔巴乔夫的改革与新思维及其公开化运动无疑起了催化剂的作用，如何评价这一作用，也许只有苏联人民才更有发言权。俄罗斯前总统、现任总理梅德韦杰夫于2011年3月2日在戈尔巴乔夫80岁生日时曾向戈尔巴乔夫授予俄罗斯最高荣誉勋章-对安得鲁勋章。梅德韦杰夫说：「我认为这是对您作为国家元首所做大量工作的恰当评价，您在特别复杂、特别艰难的时刻领导了我们国家。我们大家都清楚这一点。」「这也是对您领导的那个国家，我们大家的共同祖国——苏维埃联盟表示尊重的标志。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        现任总统普京2006年3月2日在戈尔巴乔夫75岁生日时曾致电称：「您是影响当代世界历史进程的国务活动家之一，国际关系领域开始向开放政策过渡是与您的名字联系在一起的。我指的是那些转折性变化，使我国在民主改革方面迈出了决定性的步伐。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谎言二、苏联人民曾经生活在无比的幸福之中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.经济上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        1917年3月，沙俄发生二月革命，导致俄罗斯帝国解体，俄罗斯成立了临时政府。11月7日布尔什维克发动武装起义推翻临时政府夺取政权，史称十月革命。列宁在十月革命胜利后改国号为苏维埃俄国简称苏俄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        苏联成立后发生了三次大饥荒，第一次是1921年。由于内战期间实行强制征粮，破坏了农村的生产力，挫伤了农民生产积极性，苏俄成立不到三年，俄罗斯粮食产量下降50%。大饥荒波及苏俄17省，在少数地方持续5年以上，死亡520万人，占当时人口总数1.6亿的3.25%。多地出现人吃人的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        大饥荒出现后，苏俄政府由世界知名作家高尔基出面向世界发出救助。美国国会专门拨款2000万美元购买粮食送往苏俄，苏俄政府并和美国救济总署签订援助协定，由救济总署通过其它非官方途径从全世界筹集粮食送往苏俄。美国救济总署在苏俄聘请1.6万人开展救济工作。大饥荒在1923年2月基本缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        事后，高尔基曾这样评价美国的救援：「在过去一年中，你们从死亡中拯救了350万儿童，550万成人…….在我所知道的全部人类受难史上，没有任何援助的规模和慷慨程度能和这次援助相提并论」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        从1929年开始，斯大林在苏联实行强制措施迫使农民加入集体农庄，并将农产品价格定得极低，其中粮食收购价格仅相当于成本的13.2%，而国家出售给农民的粮食价格却高得惊人，农民的生产积极性受到重创，粮食产量再次大幅下降。1932年到1933年，乌克兰、伏尔加河流域、黑土区、西伯利亚西部、哈萨克斯坦等产粮区发生严重饥荒，导致800万人死亡，乌克兰人占多数。整个乌克兰有四分之一的人被饥饿夺去生命，人吃人的现象再次发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        1946年到1947年发生第三次大饥荒，只是这次民众不顾当局镇压用盗窃粮食的方式应对，同时，此时的苏联已经允许农民在住宅周围耕作少量自留地，这使苏联历史上第三次大饥荒的死亡人数大大降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        由于长期偏重对重工业、军工业的发展，苏联的轻工业一直很落后，日用商品处于长期的匮乏之中。人们常常为了购买一点日用品而每早五点钟起来排队。苏联时期，长长的购买队伍是独特的风景，反映了苏联食品与居民日用品供应能力的极度缺乏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.政治上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        1897年2月，最后一位沙皇尼古拉二世对试图以暴力推翻其统治的列宁判处三年流放西伯利亚的刑罚，给予列宁的待遇是每月8卢布的津贴，这使列宁可以每天吃到牛奶、羊肉。沙皇并且允许列宁的夫人到流放地陪伴他，还允许列宁聘请一个女仆为他做家务。三年之后，列宁养得结结实实地离开西伯利亚，随后又去了西欧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        1917年11月7日，俄国爆发十月革命，列宁在革命后成为俄国的领导人，根据列宁的命令，1918年7月16日，已经退位的尼古拉二世一家包括沙皇本人、妻子、仆人、四个女儿总计11人被处决。而尼古拉二世生前没有处决过一名布尔什维克者。70年后的1998年，沙皇一家的遗体被隆重安葬在圣彼保的彼得.保罗赛教堂中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        自布尔什维克发动十月革命后，苏共内部的政治斗争就没有停止过。不同阶层、不同观点的人群之间的政治斗争在哪个国家都有，但像苏共内部那样残酷、血腥在人类史上找不到第二例，这些斗争包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        1923年——1926年斯大林与托洛茨基的斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        1925年——1927年斯大林与托洛茨基、季诺维也夫、加米涅夫的斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        1928年——1929年斯大林与布哈林、李可夫的斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        1934年——1938年斯大林的大清洗运动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        还有苏共在不同时期对农民、知识分子及一切持不同政见者的斗争。根据前苏共中央政治局委员雅科夫列夫披露，整个20世纪的俄罗斯，由于战争、饥饿、镇压造成超过6000万人死亡，其中被政治镇压的人数达到1000万人。那些幸存下来的也长期生活于贫穷、饥饿、惊恐之中。在前苏联，无处不在的克格勃（早期称契卡）与严密的告密制度，使每个人对自己说的每一句话、做的每一件事、交往的每一个人都要谨小慎微，稍不小心就可能死于非命，儿女、父母、兄弟姐妹、同事、同学、战友、亲戚、朋友都可能向当局告密出卖你。莫罗佐夫因为出卖父亲而被树立为英雄典型，鼓励着人们的背叛与出卖行为。在前苏联，人们最怕深夜被叫出门，因为有可能永远回不来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        1930年代大饥荒时期，一名饥饿难耐的儿童从地里挖出一粒土豆，还没有塞进就被枪毙了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        1928年苏联农村集体化期间，一切敢于抵抗集体化的农民不是被枪毙就是被关进监狱，尤其是在不同时期的征粮工作中，哪怕是隐匿了一点点粮食都会被判刑甚至枪毙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        1934年12月1日，列宁格勒州委书记基洛夫遇刺身亡。斯大林利用此事件对党内各级干部进行极其残酷、血腥的清洗。清洗持续到1938年11月，仅斯大林个人就签署了681296人的枪毙命令。十月革命时期的六位政治局委员4人被处死，托洛茨基被开除党籍后流亡墨西哥并最终被苏联间谍暗杀，六位政治局委员中只有斯大林一人幸存下来。从十月革命到1924年期间被选入政治局的七人中有4人被处死，1人自杀，只有莫洛托夫、米高扬幸存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        1936年到1939年，斯大林共逮捕120万名党员，占当时党员总数的一半。1934年参加十七大的1966名代表中有1108人被逮捕并死于监狱中。1934年十七大选出的中央委员139个中央委员有89人被枪决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        苏联红军5位元帅中的3位、9位海军上将中的8位、57位将军中的50位、186名师长中的154位、全部16位陆军政委、28位军政委被处决。16.5万名东正教神父因传教被逮捕，其中10.6万人被处死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        苏联远东地区的30万华人也在这次大清洗中被以各种方式全部折磨致死，一个不剩，悲惨程度远甚南京大屠杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        在前苏联，人民没有言论自由，更遑论什么人格尊严，即使将对当局丝毫的不满显露出来就会招来杀身之祸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        在一个连食品都长期缺乏的国家，老百姓还能有什么幸福？除了斯大林，不管普通百姓还是大小官员，基本人权都无法保障，长期生活于惊恐之中，随时可能因为政治迫害死于非命。即使斯大林本人也没有享受到什么幸福与快乐，为了维护自己的终身权力而作恶多端、杀人如麻，他害怕别人的报复，与普通民众一样整日生活于惊恐与不安之中，甚至用餐时必须当面有人先品尝他才敢吃。有病不敢看医生，觉得每个医生都是暗藏的敌人或恐怖分子。1953年3月1日，斯大林突发脑溢血倒在地上、失去知觉、尿湿裤子4个小时无人救助，这样的人有什么幸福可言？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.文化上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        没有流行音乐，没有电影大片，没有言情小说。任何稍带娱乐、抒情的作品都会被当作资产阶级的腐朽东西而被禁止。这就是苏联时期的文化生活。言论自由也受到严格控制，没有出版自由，没有新闻自由，任何对政府的不满言论都有可能身陷囹圄。1956年之前刑法甚至规定，任何提及1930年代大饥荒的言论都会被视为犯罪行为并会被以反革命罪追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        生活在文化沙漠里的民众会有幸福与快乐吗？这一点相信中国人有切身体会。当年只被允许看那几部样板戏，除此以外哪怕听一首流行音乐，读一本言情小说都被追究责任，轻则批判教育，重则关进大牢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谎言三、苏联曾经是个繁荣、富裕、强盛的国家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        苏联曾经在军事上十分强大，这一点毋庸置疑。1980年代中期，武装军事力量尤其是核武器规模超过美国，成为世界第一军事强国。但如果因此认为苏联是个繁荣、富裕、强盛的国家，大错特错。苏联1980年代中期军事上超过美国是因为将工业投资的85%用于重工业，而苏联时期的工业又有80%的生产能力与军事工业有关，其中莫斯科有50%的企业属于军事工业，圣彼得堡则高达85%。如果今天的中国也采用相同比例，整体军事实力也将很快接近美国。同样，如果当年的美国也采用相同比例，苏联的军事实力要达到美国的20%都不可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        不错，苏联建立后工业化速度确实相当快，但这是建立在剥夺普通居民基本生活条件的基础上实现的，尤其是建立在对各共和国农民的无情剥夺上实现的。人们基本的日常生活所需用品、食品长期匮乏，居住条件得不到改善，文化生活、旅游等基本上与普通民众无缘。就如两户人家，每年的收入都差不多，但其中一家人不吃肉、不旅游、不买电器、不买时装，除了维持最基本的温饱外（有时甚至饭都吃不饱）其余的钱都用来建房子、修路，这户人家的建设肯定比另一户既要吃肉又要旅游还要买电器、买时装的人家的建设快许多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        但这样一种建立在畸形经济结构与人民的饥饿、苦难基础上的发展对普通老百姓有什么意义呢，这与真正的繁荣、富裕、强盛相差十万八千里，这种畸形的经济结构与发展就如沙滩上的高层建筑，一有风吹草动就会倒塌。苏联的这种所谓强大，带给普通民众更多的是饥寒交迫与疾病、死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        秦始皇、斯大林、希特勒、萨达姆这样的独裁者穷兵黩武，其目的根本就不是为了什么国家，更不是为了什么信仰，而是为了满??足其个人无节制的权力欲望，或者是为了他们称霸世界、统治世界的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        斯大林与希特勒忘记了一个朴素的真理，即社会经济的发展必须建立在经济结构的均衡之上才能持久，国家的统一必须建立在民众的自由与尊严之上才能稳固，国家的强盛必须以民众的富足为基础。他们根本就不懂这些真理或者为了个人权力而无视，所以尽管建立的帝国曾经强盛一时，但最终都很快灰飞烟灭，就如秦始皇的百万虎狼之师在秦始皇死后仅仅3年时间就消失得无影无踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        苏联前总理雷日科夫曾说：我们监守自盗，行贿受贿，无论在报纸、新闻还是讲台上，都谎话连篇，一面沉溺于自己的谎言，一面为彼此佩戴奖章。所有人都这么干，从上到下，从下到上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        梅德韦杰夫在接受《消息报》采访时说，过去那种不顾人民死活的现代化、「给国家争面子的现代化」「领导人对军事威力的崇拜的现代化」以及为了「炫耀帝国光荣的现代化」，所有要让民众成为所谓的「国家成功」受害者的发展模式，都被实践证明背离了人类文明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        族秦者，秦也，非天下也。杜牧的《阿房宫》是这样评论秦亡的。苏联灭亡的根本原因是其制度与人性相悖，与人类的良知相悖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谎言四、苏联是个没有剥削、压迫、腐败、等级与特权的社会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        苏联初期对农民个人持有的粮食强制性征收，武装征粮队常常将拒绝的农民关押甚至枪决。为保证粮食供应，征粮队甚至将农民的口粮、种子都强行拿走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        1925年12月第14次党代会上，斯大林提出国家工业化并优先发展重工业，但由于极度缺乏资本，斯大林提出贡税论，即通过国家控制产品价格，人为扩大工农产品的价格差对农民进行剥夺以便为工业建设积累资金。不仅如此，斯大林还提出消灭富农的政策，对在列宁新经济政策中富裕起来的农民全面剥夺，没收其所有财产，1929年到1933年的4年时间，仅国家政治保卫局就逮捕519000名富农，送进在荒无人烟的边远地区建立的富农村（准集中营），绝大多数人要么死在遥远而寒冷的路途，要么死于饥饿的集中营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        由于国家将几乎全部投资用于工业，农村获得的国家建设资金极少，加之政府收购粮食的价格极低，常常不到粮食成本的50%，而返销给农民的价格又很贵，农民的生产积极性遭到严重挫伤，导致苏联成立后粮食产量一直达不到成立前水平，以全世界最大的领土却养活不了其区区2亿左右的人口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        粮食产量上不去更增加了征粮难度，并使政府与农民的对抗日益加剧。苏联初期，农民起义此起彼伏，最后，政府动用毒气弹才将起义镇压下去。1921年8月22日仅驻坦波夫省的一个旅就向农民起义军发射了82枚毒气弹。坦波夫省由于这次镇压减少了三分之二的居民。即使到了1928年上半年仍发生150多起农民暴动，1930年发生7576起农民骚乱，1945年有5757名集体农庄主席因为不配合政府征粮而被判刑，1946年有5.3万农民因盗窃政府粮食而被追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        斯大林为了减轻征粮难度，最后决定建立由农村官僚控制的农庄，因为从农庄征收比从每个农户征收的工作量要小得多，也容易得多。但是农庄从一开始就受到农民的抵制，农民不愿意加入农庄。斯大林对拒绝加入的农民轻的剥夺选举权，重的逮捕、判刑甚至枪决。整个农村集体化期间，有400到500万农民被枪杀或接受各种残酷的奴役。苏联政府对农民的剥削与压迫远甚于沙皇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        官僚阶层的特权与腐败更是触目惊心。法国作家罗曼.罗兰1935年6月23日到7月21日对苏联进行访问，惊讶地发现连「伟大的无产阶级作家」高尔基也置身于深深的特权腐败之中。在金碧辉煌的别墅里，为高尔基服务者多达四五十人。他在《莫斯科日记》中是这样写的：「共产党的活跃成员利用特权代替金钱，这些特权确保他们能过上舒适的生活并拥有特殊地位，更不用说影响，他们利用影响为自己和自己亲属谋利益」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        斯大林的女儿斯维特兰娜见证并描述了苏联高层领导们的奢华生活：「伏罗希洛夫、米高扬、莫洛托夫的住房和别墅摆满了地毯、高加索的金银器皿和贵重金属瓷器。他们的别墅变成富丽堂皇的大庄园，有花园、暖房、马厩，当然，这一切都是用国家的钱来维持和经营的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        叶利钦在自传中说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        「坐落在莫斯科河畔的那幢别墅，绿树环绕，面积很大，里面有花园，有运动和游乐场地。每间屋子都有卫兵守护，还有报警装置。就连我这个政治局候补委员，这样的级别都配有3个厨师、3个服务员、1个清洁女工，还有1个花匠。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        「关于我的别墅情况，我想另外再说几句……单从外面看这座别墅，你就会被它巨大的面积所惊呆。走进屋内，只见一个50多平方米的前厅，厅里有壁炉、大理石雕塑、橡木地板、地毯、枝形吊灯、豪华家具。再向里走，一个房间、二个房间、三个房间、四个房间。每个房间都配有彩色电视机。这是一层楼的情况，这儿有一个相当大的带顶棚的玻璃凉台，还有一间放有台球桌的电影厅。我都弄不清楚到底有多少个洗脸间和浴室……我的一家人基本上是被惊呆了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        官员的特权与腐败自斯大林时代就已公开建立，斯大林公然将干部的特权腐败制度化、合法化，建立起一整套保证领导干部层特权的制度。这个官僚特权阶层主要享有如下特权：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        (1)宅第权。从中央到地方各级官员均有一处或几处别墅。凡是名胜地、风景区、海滨、避暑胜地，几乎全部被大小官员的别墅所占据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        (2)特供权。各级党政机关均有特设的内部商店、餐厅、冷库等供应网络，按照官职大小、地位高低享受特殊供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        (3)特教权。高级官员的子女，从幼儿园到大学均有培养他们的专门机构或保送入学制度。高级军官的儿子直接送军事院校培养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        (4)特继权。官员特别是高级官员可以免费为子女留下豪华住房和别墅，供他们终身享用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        (5)特卫权。花在高级领导人身上的费用，达到无法核算的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        (6)特支权。位居金字塔顶端的官员在国家银行有敞开户头，即户主可以不受限制随意提取款项的户头。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        1930年代的大饥荒中饿死1000万人，即使如此，特供物质依然源源不断供应着各级官员奢华的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        赫鲁晓夫1953年9月3日就任总书记之后，曾经向特权与腐败宣战。在他的命令下，很多特权被取消，如信封制度、免费早午餐、免费别墅、专用汽车等。官员在斯大林时代的高薪也被大幅砍削。但是，在没有制度保障与权贵觉悟的配合下，赫鲁晓夫孤军作战，最终被特权与腐败分子赶下了台。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 13 Jun 2020 01:01:06 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2006/7/3966024.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>和邻居的一段情</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2006/7/3966784.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2006/7/3966784.html</guid>
<description>她是在我小区业主群里认识的，她是我同单元的一个邻居。从小区的业主群里加了联系方式后，她问我有工作可以给她找一个吗？我们公司要营销职员，我和她说可以做兼职，后来一个偶尔的机遇，她说要来看看。第一眼看见她，高挑的个子有165以上，还穿高跟鞋，腰不是那么细，不外因为个高身体还算过的往。长的还凑合，不是那么显老，因为是夏天穿了丝质的裙子，上面的很透，那时看见就有点小冲动！后来把她送走了，从聊天中得知，她老公有病在住院，她日常自己带孩子在家。&lt;p&gt;有一天晚上在微信上我问她，干嘛呢，她说没事，我说要不我开车出来带你出往转转。没想到她答应了，说但是等明天吧，今天不可了。转天，我如约接上了她，开车往了一天条空旷的公路，和她聊了会，旁边有人过，她说要不别在这了，老有人过让人看见还得说咱们干吗呢。于是，我就把车开到了一个环岛的边上，那块也有车，不过人很少，至少不会从我们车旁边经过。我说，要不咱们往后座吧，后面开着窗户比拟凉爽。于是我们往了后面座位，聊了一会她家的情况，我慢慢的接近了她，那天蚊子不少，她老用手哄着蚊子，我说蚊子是挺多的，她说你看看我腿被咬了好几个包，我于是把手放在了她滑腻的大腿上，看了看，她没反映。我胆量于是就大了起来，把左手搭在了她的肩膀上，把她搂在了怀了。她没有对抗把头埋在我怀里，我搂的她很紧，也亲了她脸几下，我和她说姐我喜欢你，她笑了笑没说话。于是我就大胆起来，亲了一会，她说外面有人，还是别在这里了。我一看，也是，于是就和她在后座上座了一会。她说要不明天晚上咱们再来吧，看出她很想要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是第二天晚上，7点半多天刚黑的时候，这是大部分人吃饭的时间，还没怎么有人吃完饭出来透气，我们又来到阿谁环岛四周。停下车，到后座二话不说就开始。过程不能发表，哎呀，总之还是技术好，真是太舒畅了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持续了2个月左右的时间，后来她老公出院了，我们见面的机会就少了。但是一直也没断了联系，联系的时候都懂的对方的意思，各取所需何乐而不为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赞(29)&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 13 Jun 2020 01:01:05 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2006/7/3966784.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[20200611搞笑gif]：小伙子，知道你为什么没有女朋友了吧</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2006/7/3964117.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2006/7/3964117.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;谁敢跟我用脚趾头划拳的&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200224/c5dd592f3a8d4e99a05d2a56e9811750.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这时候体现了父亲带孩子的优势&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200224/19650fe4f19640938b338b763957ceaf.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;小伙子，知道你为什么没有女朋友了吧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200224/46a6ac7a363a4006adc64461b51cb817.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是装X的下场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200224/0fbde5a09cb846d5a81a426e3bfba42b.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;青蛙：谁说我们是井底之蛙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200224/df56fb43d5bc433a8d7f809bedc33ce3.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这下有热水洗手了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200224/b9a17b78a4eb49728ac03c19b39f3dd5.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;老鼠：为了活着，我只好演一下了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200224/807ecdf8b5554fa1b73849a235f1c0f2.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;大哥：你没劈下去呀，我来帮你一把&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200224/411531508bcb4da89120829fdc89a8be.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;是不是好久都没有吃到这样的美味了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200224/887b49b8d7d049cda49f255d49d1ebb7.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是神同步呀，走路姿势都一样&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200224/73fead75a4e6412c89a23e562899c911.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这妹子是在等人吗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img cs-data=&quot;http://a.0ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200224/dbd2d3648485497394aaca8213de2e7a.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;br/&gt;幽默笑话：爸爸说：暑假你得去打工赚钱？小明：我准备去卖酱油！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;屠夫找小姐姐被抓，罚5000元并开收据.一日屠夫妻发现此收据,只认识50000元和罚款二字,便问屠夫：何事罚款5000元？屠夫答到：罚我肉中注水!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;快暑假了，爸爸说：&quot;暑假你得去打工赚钱，准备做什么？&quot;小明：&quot;我准备去卖酱油！&quot;爸爸奇怪道：&quot;为什么？&quot;小明：&quot;因为这一年你出差不在家的时候，只要隔壁王叔叔来咱家，妈妈就会让我去打酱油，我都打了一百多次酱油了，其中有九十多次都用不上，都让我存地下室了，现在拿去卖就可以挣钱了！&quot;爸爸：&quot;啊。&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;带着儿子座公交，人太多了，一会一美女上车。我对孩子说：儿子要学会懂礼貌，快给阿姨让座。结果那美女白了我一眼：臭不要脸。 现在的人都怎么了，儿子来，还坐我腿上吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先生您好，今天我们店里搞活动，按照您的星座送东西，如果是巨蟹座就送一只大螃蟹，如果是双鱼座就送两条鱼……请问您是什么星座？这店主为了自己200多斤的女儿，真的是煞费苦心啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天相亲，女孩子长发飘飘，举止得体，落落大方，尤其是她那灿烂的笑容，让我的心里与她无丝毫距离感！我在想如果我足够幸运，我一定会好好的珍惜眼前这个女孩！&quot;我能跟你拍张合照吗？&quot;我一听这话，兴奋的马上说好！拍完后她站起身来：&quot;我根本不想相亲的，看了你我的合照，我想我爸妈肯定再不会逼我相亲了，今天就这样吧，这桌子菜买过单了，您慢吃，拜拜……&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天早上，唐僧发现孙悟空暴死在地上，十分诧异，刚想询问二师兄与沙和尚，就听到他俩在角落嘀咕:师傅昨天晚上说梦话，念了一晚上紧箍咒。。。一晚上。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他娇羞的躺在室友怀里轻声的问：&quot;亲爱的，万一咱俩的事被你爸爸知道了，他会不会拆散我们啊？&quot;'室友笑了笑：&quot;他敢！惹恼了我我就把他和隔壁王伯伯约会的事告诉李叔叔，看李叔叔如何收拾他。&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学渣：我有个问题想请教你。学霸：你问吧。学渣：今天比昨天冷一倍，昨天是气温是0℃，问今天多少度？学霸：……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有天晚上准备洗洗睡了，然后挤了一点洗手液，乳白色的。就往洗手间走，碰到一同事，看到我手。同事说：&quot;这么晚了还带孩子遛弯啊。&quot;我去！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨晚喝了点酒，有点小晕。女同事扶着我送我回去，就想借着酒劲调戏她一番。我一把把她拉到墙边，堵着她，立马把嘴贴上去，准备强吻。卧槽，真的墙吻了。不说了，赶紧问问医生，选择那种牙镶上，看不出来是假的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赞(16)&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 13 Jun 2020 01:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2006/7/3964117.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[性话题0613]夫妻婚后性生活无聊怎么办？</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3966630</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3966630</guid>
<description>&lt;p&gt;　　很多夫妻都遇到过这种疑惑，那下面就让我们一起来看看怎么办吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夫妻性爱无趣怎么办？回答上述问题的一个方式是，问问看，是否跟你已经认识20年的老朋友吃晚饭和聊天比跟你才认识一年的朋友在一起来得无趣？显然这要看是什么朋友，以及当时你们的关系如何。但是通常一个人跟交情深的老朋友比新朋友更能深入谈话，虽然了解一位新朋友也很有趣并且令人兴奋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许多男人的婚姻性生活“注定无聊”的部分原因是，他们通常不敢去娶他们最爱也最令他们激动的女人，因为在她们面前，他们虽能最开放，但是在情感上也最容易受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　男人倾向将自己的婚姻建立在现实主义的基础上，希望可以自己主宰生活的理性情感，能够预见稳定、可以预期的未来，而不是建立在一见倾心(臣服于对方的风度或思想，而不仅是外表)、完全被对方征服的情感上。但是到头来这样全盘的控制变得很无聊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外，和同样一个人重复的性行为可能会变得无趣，跟我们所定义的性行为具有反复不变的本质有关——前戏，接下来伸入阴道，最后以交媾和男性在阴道里得到高潮结束。这点在《海蒂性学报告：女人篇》里曾经讨论过。人们如果对性的定义一直不变，或许惟一寻求兴趣之道就是换伴侣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在某方面来说，因为在法律上男女的不平等，造成婚姻关系中逐渐产生的疏离，也会导致无聊的感觉，因为无聊往往代表了存在而无法表达的怒气、愤慨或绝望。男人通常对妻子怀有这样的愤怒，所以婚姻往往伴随着十几年的冷战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大部分男人对这种处境反应是秘密地寻求短暂的婚外情。但是男人通过性来寻求情感的亲密和满足——一个女人又一个女人，成为婚姻生活中不断循环的模式——这份调查显示，到头来并不会因此而非常快乐。更好的做法是，找出“无聊”或不亲密的原因，不管那是压抑住的愤怒或其他事情。否认问题的存在、形容男性气概是机械式的冲动，或对“多样式”根深蒂固的需求，仿佛男性是无可避免地“受到生物学上的设定”，穿梭在花丛之间，散播花粉，这些只会加深寂寞和孤独。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 13 Jun 2020 01:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2006/7/3966630.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>教众狼一个玩良家的方法，立竿见影，大小城市通用！</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2006/7/3966578.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2006/7/3966578.html</guid>
<description>&lt;span readability=&quot;37&quot;&gt;最近几年来，所谓兼职良家，兼职学生大行其道，众狼友如获至宝，前仆后继。&lt;p&gt;按说，能够踏入此道并将嫖妓当成事业来对待的众狼，智商都应该不低，为什么还乐此不疲？原因很简单：心理作用！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总觉得操兼职良家的B境界更高，如果真是良家，当然如此。问题是，可信度有多大？都出来卖了，还是良家吗？显然很扯蛋！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老夫当年也曾痴迷所谓兼职良家，也曾把路边店150一炮的B当成600一次的兼职学生妹干！04年在深圳，老夫经人介绍，神&lt;br/&gt;神秘秘干了一个兼职学生妹，600一次。不吹，无任何服务，问：“为何？”  学生妹答：“小妹又不是小姐，读书很贵，为了不&lt;br/&gt;给家里增加负担，偶尔出来兼职，又见老板为人忠厚，这才...以后我们熟悉成朋友了，另当别论，希望老板谅解！”  学生妹说&lt;br/&gt;得眼泪汪汪，并亮出学生证。老夫听罢，甚是感动，深感妹妹不容易，当即决定，增加400大元，凑够1000整数奖赏妹妹！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数日后，老夫与朋友闲来无事，瞎转到一小巷，路过一路边按摩店，由于职业习惯，本能抬头瞧了几眼。我靠，猛然发现几日&lt;br/&gt;前那学生妹端坐里面，老夫方知上当。随即叫出按摩店老板：“如何消费？”“150，吹拉弹唱一条龙！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老夫手指学生妹，就她了。进入炮房，学生妹一把鼻涕一把泪，说家人重病确实很需要钱，才乔装打扮开展多种经营，请求老&lt;br/&gt;夫原谅。老夫当然不能把她怎么样，总不能让小妹退钱吧？看她样确实也他妈的可怜。老夫只是好奇，她们这类所谓兼职良家&lt;br/&gt;到底是咋会事。学生妹才一五一十的坦白：这类兼职良家，有九成是冒充的，很简单，买几套山寨职业装，再伪造若干学生证&lt;br/&gt;，有人负责在外面联系嫖客，平时就在按摩店上班，联系到业务立即换装出发。并且冒充兼职良家的，基本是低档次小姐，毕&lt;br/&gt;竟兼职良家价格也只有几百一炮，不可能太高。夜总会高档次小姐至少800，上千一炮，不会吃这个钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说了半天，进入主题，最有效，最真实，花钱最少的玩良家方法是----进入按摩店！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老夫一中学女同学，关系很铁，纯哥门关系，没有性关系。她知道我好这方面，在一次同学聚会上，开导老夫：玩小姐太脏，找&lt;br/&gt;情人太累，包美女太贵，最方便实惠是去按摩店。大家记住，不要通过网上，直接在所在城市正规足疗店。我同学朋友正好开了一家，&lt;br/&gt;直接进店消费200，众多按摩小姐姐随你点，直到你找到满意的为止。条件好的用此方法效果更佳，按摩时尽量和技师聊天吹，反正&lt;br/&gt;是来放松放松的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有遇到中意的告诉经理喜欢的类型，经理立即电话叫来一妹妹，第一个不太满意，扯淡几句，&lt;br/&gt;走人。我在同学朋友足疗店游荡了一年多，前前后后干了差不多20个，全部是真正的良家。最快一个当天就操B，因为双方目的明确，不用&lt;br/&gt;转弯抹角，只要第一眼双方认为可以继续交往，马上就可以开展甜言蜜语攻势，只要你嘴巴不算太笨，操B很容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同学告诉我，她朋友给她说过，来足疗店的，只有一半是真正来足疗的，剩下的都是来找感觉的。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;span&gt;酒后写的 不对请谅解 欢迎 郑州这边聚聚一起吹牛逼交流资源互通有无,违规删 谢谢Diss 不要关黑屋&lt;/span&gt;&lt;p&gt;赞(78)&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 13 Jun 2020 01:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2006/7/3966578.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>