<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>我对IG在LOL总决赛夺冠的一些正面看法</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3329167.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3329167.html</guid>
<description>        事先说明，我不玩这个游戏，对他也不关注，只是自昨天开始新闻满天飞所以看了一下，发表下自己的看法。很多人都说这只是游戏领域的一次胜利，除了玩家群体以外，这次夺冠对别人的影响很小，但我有些不同的观点，欢迎各位指正：&lt;p&gt;        其一，虽然是游戏领域，但代表了中国青少年的智商水平、抗压能力等素质上的进步。少年强则国强，不应该因为是游戏就否定这些的存在。&lt;br/&gt;        其二，虽然上场的队员不全都是华人，但也肯定了东亚人种是可以在国际舞台上大放异彩的。当年刺杀伊藤博文的朝鲜人安重根，在日俄战争日本胜利后也深感高兴，因为这场战争标志着东亚人种并不比欧美和非洲人种弱小，在一些领域中同样可以作为战胜者。&lt;br/&gt;        其三，还是说不是全华班的问题。IG的夺冠是中国队员和韩国队员共同的努力结果，代表了中国广大青少年群体融入世界大家庭的可行性。因为IG只是一个俱乐部，并非是国家队，所以必须要面临这种和其他国家的伙伴一起奋斗的情况。这次的夺冠，对于打破国家意识的限制会更为有利，从侧面帮助中国人走出“非我族类、其心必异”的误区，有益于和世界的融合。&lt;br/&gt;        其四，印证了“政府管的越少越成功”的现象。游戏领域，特别是这类国际型的赛事，国家管的比较少，所以成功的概率就会大，虽然也是经过了很多年的努力，但终究表明我们是可以成功。这在其他的领域中也可以适用，如果某些领域国家涉及不到，那么他的发展就会很健康。&lt;br/&gt;        其五，IG的成功也可以激励着我们的成功。IG的夺冠是一部“屌丝逆袭”的史诗大片，同样作为社会底层的我们可以从他们的身上学到一些东西。虽然我们不玩游戏，但在各自的领域中也是可以找到属于自己的方向，踏实下心去做一些事情，大家可能在生活和工作中并不被人所看好，但还是可以通过自己的努力来实现人生的价值。&lt;br/&gt;      其六，IG的夺冠被特别的关注，也说明了游戏领域的从业者也被人所接受，从长远角度来讲，这对于其他非主流类别领域的从业者来说是个利好的消息。三百六十行，行行出状元。虽然现在已经不是唯“国企”论的年代，但有个“正经”的工作依然是绝大多数人的诉求。游戏产业的从无到有，从小到大，就是一部“另类产业”的发展史。我不会因为这是游戏就对他进行批判，因为我希望通过游戏产业的成功让更多的国人可以接受其他的“另类产业”，让他们茁壮成长，毕竟五彩斑斓的社会才会有更多的创造力。&lt;br/&gt;        其七：……&lt;br/&gt;     &lt;br/&gt;        先写这么多吧，想起来再补充。最后一句：IG冲鸭！！！（老玩家告诉我下是不是这么说的？我怕露怯）&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 04 Nov 2018 08:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3329167.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>关于约TS的一些经验</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3327949.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3327949.html</guid>
<description>今天这里谈一个小众话题，其实我自己觉得喜欢TS并不小众了，只是有好多同好未必愿意让人知道自己喜欢TS。&lt;br/&gt;我十分确定自己是个直男，喜欢TS跟GAY没有任何联系，而且我找TS也是越女性化的越喜欢，这种类型的英文叫feminine，但同时越女性化的如果下面JJ越大，越让人感觉到刺激，这可能是玩TS能带给人不同体验的原因。&lt;br/&gt;最开始在网上看到国外TS视频的时候，没能想到有天国内也能出现如此多优质的TS，这可能也是随着经济发展的一种附产品吧，有时看到一些公众平台上把出现某某漂亮伪娘（比如参加过快乐男声的刘著那种，其实他也根本算不上漂亮）当作个大新闻，心里都在洒笑，你们真是太naive少见多怪，现在漂亮的TS多了去了，有的根本不比外围模特差，只是人家都是闷头接单，不便抛头露面。&lt;br/&gt;刚开始找TS也经过了一些弯路，被骗也是正常的，不过也就三五百的事，毕竟之前只能靠自己摸索，交些学费也是正常的。&lt;p&gt;上小草也有些年了，寻思着给社区做点贡献，我知道下面的信息肯定会有很多人用得着，懂的自然懂，如果有愿意交流的，可以私信联系。&lt;br/&gt;--QQ群已经不太好用了，里面鱼龙混杂品质也不行，目前比较现实的信息资源是微博和贴吧，微博更好点，以某城市名，加TS关键词，会看到很多TS的动态，里面也会有VX联络方式，长期稳定发动态的，是比较靠谱肯定可以约的，品质好点的TS一般会各大城市到处跑，每处停留三五天。&lt;br/&gt;--千万不要去加某某会员或者交多钱入群之类的，几乎所有的TS都可以单线直接约。&lt;br/&gt;--加VX后，如果马上要红包的，或者什么红包解锁朋友圈的，不推荐，个人觉得真正品质好的有稳定客户群的，不会在乎这些小钱。&lt;br/&gt;--TS总体价格不低，反正我没遇到1K以下的，真遇到了也不敢约，毕竟做TS成本可比一般楼凤高多了，好点的隆胸也要几W，价格高可以理解，总体上是一分钱一分货（也不绝对，我就1K约过很高品质的），1K-3K都会有，看个人急迫性和议价能力。&lt;br/&gt;--玩TS一般分攻或受或攻受兼备，约之前最好谈清楚，如果是主攻的想临时体验下受，对方可能会加收费 ：）&lt;br/&gt;--玩TS还是有点心理阴影的，本质上毕竟是男男性行为，所以尽可能做好一切防护措施，不管是口还是插建议两方都截套。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 04 Nov 2018 00:00:53 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3327949.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>一切问题的根源在于制度</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3329128</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3329128</guid>
<description>        重庆公交车事件再次验证了这个道理：乘客的蛮不讲理，司机的权利任性，大桥建筑的各种缺陷——这三个方面只要有一个没有发生，那么这个悲剧就不会发生。假如，那个乘客能够相信法律，知道如此纠缠司机会受到法律的制裁，那么她就不会攻击司机；假如司机不任性手中的方向盘，相信制度，减速停车报警不会受到公司的处罚而纠缠他的乘客会被制裁；假如大桥的护栏更符合规则，车道两边护栏下边按照安全规定修建水泥台阶。  任意一个条件符合，那么都不会造成这样一个悲剧。 很多时候，中国的悲剧来自于人祸，而不是天灾。&lt;p&gt;      司法不独立，那么就会受到操控，受到操控的司法就不会受到普通人的敬畏，所以，大家在遇到事情的时候首先想到的是靠自己的武力靠谩骂来发泄情绪，靠找人靠送钱来解决问题，而不是走正规的相信法律规则的路子，而大桥的设计缺陷和质量问题更是制度造成—— 在中国，几乎没有严格按照安全规定建设的建筑物，因为很多的投资都用来投资到灰色渠道里面，而层层转包又必然造成偷工减料和克扣工人工资——而这些根源都在于制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    早在多少年前，中国的最高领导人就铿锵有力的宣布：中国不搞西方那一套，不搞司法独立。而支持他说出这一豪言壮语的在于身后的有特色社会主义的国家根本制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    有人说，人性也是造成悲剧的原因，是这样，但是人性不可更改，基因里面带来的东西，放在任何国家都不可能更改人性，但是制度可以。虽然制度也是人在掌控，但是相互制衡的民主制度会最大限度的限制人性坏的一面，而鼓励人性好的一面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      西方国家文明，民主，老百姓普遍素质高，莫非是他们天生就比中国人优秀？骨子里基因天生就适合文明民主的制度？  这是扯淡的，你可以看到西方的很多大公司在美国的时候好好的，没有行贿受贿的做法，但这些大公司一来到中国都入乡随俗被调查出了行贿的事情，当然这些调查出的案件都是美国法院调查出来的，这些美国公司在中国行贿，被美国处罚，而令人称奇的是这些行贿的客体，也就是中国人，却没有被中国法律中国政府查出收受过贿赂，相反，中国的部门或者不予回应，或者公开否认——即使那些美国人已经在美国认罪，这是多么奇葩的一幕啊。  这在我看来，这就是 制度的不同所造成的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        西方国家行贿犯罪的代价都太大，他们的媒体是独立的，有那么多家媒体，政府没有权利去指挥他们发布什么不发布什么，而西方国家又没有类似于中国宣传部的这种部门（宣传部是在二战期间希特勒发扬壮大的，所以西方国家没有一个国家设立类似部门，法律规定政府不能自己宣传自己），所以他们在面对媒体的时候都是战战兢兢，收买所有媒体的代价太大，关键是媒体们都有自己的竞争对手，你收买其中的一个或者就被其他的竞争对手曝光，得不偿失，而监控他们的不光是媒体，还有各自独立的部门，法院，议会，选民……这些都在天天监督着他们，他们没有办法都收买，所以不如老老实实的做事。 反观中国，领导一个命令就能让一个报纸的头条换掉，领导一个命令就能一个人永远在所有媒体的头条新闻——这是媒体吗？这是他们的宣传员罢了。 为什么会这样呢？根本原因还是在于制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        有些傻逼说，中国人素质低下，不配民主，说这些话的人从来不敢说一些领导们的老婆孩子——领导们的老婆孩子从小锦衣玉食天天花着老百姓的纳税钱，父母贪污的钱，这些人的素质能高到哪里去？他们为什么就都被领导们送到西方去生活？只有领导的孩子老婆才配文明民主的生活？ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;    一个人不会水，如果你不让他下水，那么他一辈子到死都是个旱鸭子，如果想让一个人会游泳，那么最好的办法就是让他下水。  中国的根本问题不解决，这个国家不可能有希望，不要说什么复兴伟大说什么21世纪是中国的世纪——你到时候连吃饱饭都有可能会是奢望，不要认为这是危言耸听，委内瑞拉当年那么富裕的一个国家只卖石油都能养活全体国家的国家，现在如何到了集体逃亡的地步？按照它们大大现在急速左转的情况下，这不是不可能——传在他们红色圈子里都是如此评价他：又犟又蠢。  学习老毛，没有老毛的号召力，学习老邓，没有老邓的才干——唯一有的就是又蠢又笨还死犟。 在制度不改变的情况下，这样一个司机开着车左转到涛涛洪水里去不是笑话，是正在发生的事。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 04 Nov 2018 08:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3329128.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[一纳20181104] 拼多多双11农产品日销超250万单，一二线城市用户热购爆款农货</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3329189.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3329189.html</guid>
<description>&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;17：陕西农民画精品展暨小院生活馆基地授牌仪式举行                     &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11月3日,陕西农民画精品展暨小院生活馆基地授牌仪式在西安举行。现场展出了来自西安户县、铜川宜君、延安洛川、安塞、咸阳兴平30余农民画艺术家的精美作品，陕西省农民画协会主席雷新宏做了“丝路文化新使者——陕西农民画”主题讲座。&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/75c74ba9ly1fwv8su79suj21kw11vnpd.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/75c74ba9ly1fwv8sv8nkuj21kw10je81.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 04 Nov 2018 08:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3329189.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>