<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[榴友故事会0709期]黑客出手[24P]</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3205274</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3205274</guid>
<description>&lt;p&gt;    丛辉是育才小学的电脑老师。据传他精通黑客技术。尽管他从不轻易出手给别人制造麻烦，但在这个城市里，一些靠电脑网络吃饭的人还是非常怵他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑客出手这天是周日，丛辉正在家里上网，忽然接到一个老太太打来的电话：“听说，你是个捣鼓电脑的黑客人，能不能为我出一次手？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丛辉心里好笑，这个叫他黑客人的老太太，想让自己做什么呢？“大妈，让我出手是要付报酬的，最少一千块。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“啊，要这么多？”老太太似乎被吓住了，过了半天才说，“行，一千块就一千块，只要你能把这件事给我做好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丛辉问老太太让他做什么事。老太太说在电话里不方便说，约他在望子小吃店见面详谈。丛辉心里好笑，老太太就是老太太，谈事情不在酒吧或茶室，竟然选在小吃店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;望子小吃店就在育才小学对面，挤在众多商铺里面，显得很不起眼。小吃店的招牌也怪，在“望子”后面留有两个字的空白，看上去很不协调。丛辉走进店里，店面很狭小，只有两张桌子和几把凳子。因为早过了用餐时间，店里并没有人吃饭，只有一个头发花白的老太太在面板上忙活。老太太在做一种驴肉火烧，火烧圆圆的，鼓鼓的，看了让人顿生食欲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;难道老太太就是打电话的人？丛辉一问，老太太两手沾着面粉迎上来，盯着丛辉瞅了半天，咕哝道：“都说你是个黑客人，可是，你长得并不黑呀。”丛辉哭笑不得，问老太太到底要他做什么事。老太太用手往对面一指：“看见没，育才小学旁边有个大成文具店，我要你出手弄瘫它！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丛辉摇摇头，说动粗的事他可做不来。老太太更正道：“不是弄瘫文具店，是弄瘫里面的黑网吧。”丛辉愣了愣，说：“哪里有黑网吧？我去过那个文具店，里面只卖学生用品呀。”老太太声音大起来，说文具店里面有个地下室，地下室里有五六十台电脑，每天都有孩子在那里上网，不是黑网吧是什么？见丛辉还是一脸疑惑，老太太又说：“不信你瞅着，去文具店买东西的孩子，进去就不出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;果然，丛辉看见有几个学生走进文具店，很长时间都没出来。老太太说：“这回你相信了吧？你赶快把这个黑网吧给我摧毁，让孩子们上不成网。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把网吧里的电脑弄瘫痪，对丛辉这个黑客来说不难。可是，老太太为什么要他这么做呢？“大妈，你跟这个网吧的老板有仇？还是你儿子……不，你孙子每天在那里泡网吧，耽搁学习了？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你这人真麻烦，我花钱让你出手做事，你问这么多干嘛？你干得了就干，干不了我自己干。”老太太有点生气了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丛辉说：“你又不是黑客，你自己怎么干？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老太太笑了笑，说：“别看我不是黑客人，我照样能把里面的电脑弄瘫痪。不，是把整个黑网吧弄瘫痪！看，东西我都准备好了。”说着往墙角一指。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丛辉一看，墙角有一个竹篮，竹篮里有个鼓鼓囊囊的纸包。丛辉不由一惊：“那纸包里包的什么？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老太太没牙的嘴瘪了瘪，轻轻吐出两个字：“炸药！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丛辉吓了一跳：老太太要炸网吧！这还得了，网吧里这么多孩子在上网，一爆炸，那得伤害多少无辜啊。不行，得赶紧把这活接下来。想到这里，丛辉对老太太说：“大妈，这事哪用得着你老出手呀，交给我办就行了。你等着，我先去对面摸摸情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丛辉从望子小吃店出来，一脸严肃的去了大成文具店。老板于大成见丛辉脸色不好，忙把他让到里间，问他有什么事。丛辉开门见山地说：“于老板，有人出一千块，让我出手把你网吧弄瘫痪，你看怎么办？”于大成大大咧咧地说：“是谁吃了豹子胆，敢和我于某人作对。说出来，我给你五千块。”丛辉说：“这个人就是你对面望子小吃店的老太太。一定是她孙子经常在你这里上网，耽搁学习了。你干脆把她孙子轰出去，以后再也不许他……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你可别听那老太太瞎说，她神经不正常。”于大成打断丛辉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“她说这事我不出手做的话，她就自己把你的网吧炸毁！”丛辉提醒于大成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“越说越离谱了，她怎么会炸我的网吧呢？”于大成笑起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;见于大成不信，丛辉着急起来：“不是吓唬你，炸药她都准备好了。我看，你还是赶紧把网吧停了吧，我在她那里也好有个交代。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于大成沉吟半晌说：“没想到她这么狠。好吧，看在你的面子上，我的网吧就暂停营业。不过得等到明天，今天是周日，上网的孩子多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丛辉只好又回到望子小吃店。于大成的网吧一时不停，他就一刻不能松懈。他要看着老太太，免得她有过激行为，真的去炸网吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丛辉和老太太说着话，他发现，老太太的眼睛不时往对面的大成文具店瞅。看见有孩子走进店里，进去后长时间不出来，老太太就叹气摇头。丛辉不解，难道那些孩子都是她的孙子？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼看到中午了，老太太对丛辉说：“你在这儿等一会儿，我去去就来。”说完，提起墙角的竹篮出了门，向对面的大成文具店走去。丛辉心说不好，她要炸网吧！于是赶紧跟了上去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老太太走进文具店，在前面没有停留，直接奔地下室而去。而于大成丝毫未觉察出危险的降临，木然地看着老太太从他身边走过。丛辉拉过于大成，悄声说：“你怎么不拦住她，她带着炸药呢。”于大成一惊：“是吗？我怎么没看见？”“错不了，炸药就在她的竹篮里。走，赶快去阻止她！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丛辉拉着于大成下到地下室。地下室里光线很暗，几十个孩子正坐在电脑前，全神贯注地盯着屏幕打游戏。这时，老太太把竹篮放下，伸手去拿里面那鼓鼓囊囊的纸包。丛辉一见立马扑上去，用手死死按住那个纸包，同时招呼于大成：“快来，把炸药夺过去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“妈，我到底哪儿得罪你了，你要炸我的网吧？”于大成把纸包抢在手里，却发觉不对劲，打开一看，竟然是一摞还冒着热气的驴肉火烧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老太太喝斥道：“你们要干什么，这火烧是给孩子们吃的。他们只顾打游戏，不吃饭哪行啊，正是长身体的时候。”说完，把那摞驴肉火烧夺过去，一一分发给孩子们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接连两个意外把丛辉惊呆了：他没想到老太太是于大成的妈，更没想到纸包里包的是驴肉火烧。他尴尬地笑了笑，对老太太说：“大妈，你看你，咋说要炸你儿子的网吧呢，看把我们吓得。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老太太叹口气道：“我没有他这样的儿子，我几次劝他关了这黑网吧，别赚这昧良心的钱，可他就是不听。看着孩子们沉迷于网吧，耽误了学习，我这个当老师的心里有愧啊！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丛辉一愣：“大妈，原来你也当过老师啊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于大成不屑地说：“那是十多年前的事了。我妈所在村子的小学女老师生孩子，要找个人代课，我妈正闲着没事，便自告奋勇去当了两个月的老师。从那以后，她就时时把自己当成了一个老师。这不，连我开网吧她都反对，三天两头来捣乱。唉，真拿她没办法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听于大成说完，丛辉半晌无语。他的脸上一阵阵发烧，老太太的所作所为让他感到汗颜，虽然只有短短两个月“教龄”，但她的厚重师德足以载物，对孩子的那份责任心千秋可鉴！和老太太相比，自己这个老师当得够格吗？想到这里，丛辉郑重地对老太太说：“大妈，我答应你的事一定做到！”转身又对于大成说：“于老板，对不起了，我这个黑客要出手了！”说完大步向外走去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，老太太在小吃店里一边干活，一边留意对面的大成文具店。她发现文具店的门关得紧紧的，一整天也没有一个孩子走进去。老太太高兴了：那个黑客人真的出手了，儿子的黑网吧瘫痪了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，丛辉向学校递交了辞职报告。他觉得自己已经没有资格当老师了，他所做的一些事，为“老师”两个字抹黑。作为育才小学的电脑老师，丛辉早就知道于大成打着文具店的幌子，在干黑网吧的勾当。接到学生家长多次反映后，他曾到于大成的网吧里交涉过，但在于大成答应每年给他一笔“封口费”后，丛辉也就睁一只眼闭一只眼了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丛辉辞职后在一家电脑公司找了份工作。一天他经过望子小吃店时，发现小吃店的招牌变了，望子后面又添上了“成龙”两个字，丛辉会心地笑了。这时，老太太从店里走出来拽住他：“你这个黑客人，帮我办完事咋不来拿报酬呢？”说着，掏出一千块钱递给丛辉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丛辉笑着把钱推回去：“大妈，这钱我不能要。其实，你儿子的黑网吧是相关部门依法取缔的，根本没用着我的黑客技术。我在中间，只是起了一个‘穿针引线’的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.siimg.com/i/?i=u/20180703/23052167.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.siimg.com/u/20180703/23052167.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.siimg.com/i/?i=u/20180703/23052725.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.siimg.com/u/20180703/23052725.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.siimg.com/i/?i=u/20180703/23053051.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.siimg.com/u/20180703/23053051.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.siimg.com/i/?i=u/20180703/23053486.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.siimg.com/u/20180703/23053486.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.siimg.com/i/?i=u/20180703/23053813.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.siimg.com/u/20180703/23053813.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.siimg.com/i/?i=u/20180703/23054371.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.siimg.com/u/20180703/23054371.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 09 Jul 2018 16:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3205274.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>生涯演技最高峰！ RION、性感火力大放送！[11P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3204924.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3204924.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20180709/1621289.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20180709/1621289.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;　　提到神乳RION，你的第一印象是什麼？&lt;br/&gt;　　是不輸演藝圈偶像的臉蛋還是超乎想像似真亦假的J罩杯神乳？雖然有關她的討論很多，不過大家似乎都認為外型是她最大的賣點、演出就不是她的專長了…&lt;br/&gt;　　沒關係，她在那邊好好給男優衝刺就行了，反正我可以硬！&lt;br/&gt;　　但畢竟在AV界待這麼久了，總是要告訴大家有學到東西，所以在下個月(2018/8)，RION要演出「生涯性技最高峰」的作品「最高級Jカップ風俗マンションへようこそ RIONの密着性感テクニック150分フルコース」，要用150分鐘的時間告訴大家她不是只會守而且還很會攻：&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20180709/1621306.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20180709/1621306.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20180709/1621332.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20180709/1621332.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20180709/16213727.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20180709/16213727.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20180709/16214037.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20180709/16214037.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20180709/16214313.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20180709/16214313.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20180709/16214685.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20180709/16214685.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20180709/16214993.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20180709/16214993.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20180709/1621521.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20180709/1621521.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20180709/16215597.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20180709/16215597.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.x6img.com/i/?i=u/20180709/16215886.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.x6img.com/u/20180709/16215886.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;　　什麼樣的片子最能證明RION現在很能幹呢？自然是要服侍客人的「風俗片」啦，其實這已經是RION生涯第三次演出風俗片了(宇都宮時代和RION時代各一片)，可能有些朋友會怕新鮮感不足，不過還好，之前的風俗演出大多是把重點放在泰國浴場，這支新作先把演出的橋段和過去區隔開來，接下來就讓RION放手一搏了ー&lt;br/&gt;　　在澡盆裡含住浮出水面的男優龜頭、在氣墊床上用J奶為客人溫柔按摩、在精油按摩店裡用指尖刺激大家的性感帶、還幫母愛不足的嫖客哺乳…雖然都是大家看到會背的場景，不過RION是和戸愚呂對決幽助一樣用120%的最大火力輸出，就是要弄得大家不要不要的…&lt;br/&gt;　　雖然人要改變不容易、預覽片中我也看不出RION有很明顯的進化，不過畢竟出道這麼久了，片商總是要找一些梗來宣傳。另外，因為RION明顯老了些也肉了些，勢必得找更多的賣點讓影迷有繼續支持的理由，所以讓她展現攻擊火力、找機會讓她在影迷面前現身應該會是未來的方向：&lt;br/&gt;　　當然，如果可以解禁就更好了！&lt;br/&gt;作品名：最高級Jカップ風俗マンションへようこそ RIONの密着性感テクニック150分フルコース&lt;br/&gt;品　番：SSNI-268&lt;br/&gt;發行日：2018/08/07&lt;br/&gt;女優名：RION&lt;br/&gt;前藝名：宇都宮しをん(宇都宮紫苑)&lt;br/&gt;事務所：T-Powers&lt;br/&gt;身高／罩杯：161公分／J罩杯</description>
<pubDate>Mon, 09 Jul 2018 16:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3204924.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[活很好]如实播报两个月来的首次约炮感觉有些不太好</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3204972.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3204972.html</guid>
<description>前天下午，和一个刚认识三四天的女人约了炮。事情完成在送她回家之前，她向我讨了一个红包，老实说，对于这种主动的积极的毫不隐瞒的讨红包行为，我是有些抗拒的，但毕竟已经上了人家，也不好拒绝，就在她的基础上打五二折发了个52元红包给她。。。&lt;p&gt;昨天一天，没有故事，只简单的问了几句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天上午，照例我先问她在忙什么。她说感冒了，在休息。于是又向我讨红包。我直接说，没有钱。但最后还是发了一个10.8元的红包给她，要她发（财）嘛。下午三点左右，又向我讨红包，我说真的没有，也没有发给她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四点左右，她又发信息给我说，那天和我去爬山，把她累感冒了。我回说，第一次听说爬山会爬出感冒的。她说不习惯嘛。过了大概十来分钟，我问她好些没，她直接回我信息让我又发红包给她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我简直有些哭笑不得的感觉。我是专业生产红包的么？对于这条套红包的信息，我回说，她今天说让我发红包的话不下五次了。然后，我告诉她，明晚吧，明晚我们一起吃饭。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单说说那天约会的事情吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和她约会那天，我们认识了才三天。下午一点左右接到她，然后她说她还没有吃午饭，我问她想吃什么，她说想喝茶，喝茶在GD这里其实就是吃饭差不多，不过是一些糕点稀饭小菜之类的。但价格并不便宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我带她去了一家之前公司吃过年饭的酒店喝茶。她点了一碗淮山南瓜粥，一份什么核桃包（3个），一份韭菜盒子（3个）。饭后结账，费用46元。因为我已经用过餐，所以是她自己吃，不贵也不算便宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，差不多两点左右，去爬山。在山上盘桓了两个小时左右，她说有些困了。我说那就去车上睡一觉吧。我开车载她到附近工业区里的一条只有少许车经过的路旁边的空地，停了下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过一番扭捏欲拒还迎的挣扎，最终我还是脱掉了她的裤子，短裤。她下面的毛不多也不少，不算太密，两片阴唇有些黑，我靠近那里闻了闻，没有什么异味，然后就毫不犹豫的亲了下去。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在脱完裤子我亲下去之后，她就比之前放开了。看得出来，她很享受我亲她下面。在我亲她下面的时候，她偶尔会发出一两声呻吟，下面也会间或的前后上下挺动几下配合，显然她也是有感觉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亲了大概五六分钟吧。我才把自己的裤子脱了，然后就插了进去。插的过程没有什么很特别的需要交代。插了两三分钟后，我拔了出来，让她给我口。我以为她不会给我口，只是抱着试一试的态度。她虽然说不愿意，但拒绝也不是很坚决。于是，我把她抢拉了起来，又强行把她的嘴按向我的肉棒，最后，她终于还是把我湿湿的肉棒含进了嘴里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的口技很一般，无法深喉，所以，没有口多久，我就又插进了她下面的阴道。。。她有一个细节，就是在高潮或者快接近高潮的时候，她偶尔会有种类似于发疯似的大叫，而且表情有些吓人。总共两次，这两次，都让我有些惊吓。好在，最后没有什么事，最终还是顺利在她的阴道里面缴械了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再来说说说她的外在吧。一说到她的外在，我就不得不再一次强烈申讨一下自有智能手机以来的最大骗局，就是那个所谓的美颜相机功能。这实在是一个让男人伤心，让女人自以为是的功能！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不用说，也是在某信的附近的人里面认识的。看她的某信头像，完全就是一个很有风韵的30岁左右的少妇。她的某信直接附有电话号码。于是，我选择直接打电话给她。电话接通后听到她声音的第一感觉就是头像可能不是她本人。30岁左右的少妇不应该是40左右的女人的声音。我直接问她，头像是她本人吗？她说是啊，问我怎么了。我当然说没有什么了，聊了一会，然后加了某信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到前天见到她本人后，才相信她没有说话，头像确实是她本人，只不过头像也是用了可以磨沙去皱增白的美颜相机照出来的。她本人和头像除了鼻子外，给我的感觉是哪里都不像。好在，她的乳房还不错，B++，而且居然还没有下垂变形比较硬还很有弹性和韧性，这算是多少弥补了我有些受伤的心灵吧。身高155厘米左右，颜值5分。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她出轨多半是为了报复她老公。前天完事后，和她又聊了很长时间。期间谈得最多的是她老公。她老公自己做工程，就是把承包过来的工程又转手承包给别人，就是这样。而且，她老公人还比较帅，又喜欢去应酬唱歌。据她说，她老公和一个服务员肯定是有那层关系的。我就理解了，为什么我一约她吃饭她就很爽快的答应了。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;算啦，明天打算再和她约一次，打一次炮，我就打算抽身走人了。。。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 09 Jul 2018 16:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3204972.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[星盟-历史的边角料0706]中国南方人和北方人究竟什么区别？总算说透了！</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3202190.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3202190.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/large/006IrmOMgy1fd7fsivhzcj30go0bzdgy.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星 星 之 火    可 以 燎 原    终 成 蒙 莽 之 势&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星  盟  ， 成  盟  有  您  ！&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;table readability=&quot;3.5&quot;&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;3&quot;&gt;&lt;td readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;中国南方人和北方人究竟什么区别？总算说透了！&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;td&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;　　&lt;br/&gt;　　中国南方人和北方人究竟什么区别？总算说透了！&lt;br/&gt;　　中国自从诞生以来，其政治和经济中心一直位于中原，也就是现在的“河南”。天子都是在中原号令天下，直到大宋皇帝被赶跑到了杭州，此时政治中心开始北移、经济中心开始南移，从此中国进入政治和经济的二元时代：南方发展经济，北方紧抓政治，直到现在。&lt;br/&gt;　　&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.s2tu.com/image/al6McU&quot; data-src=&quot;http://www.s2tu.com/images/2018/07/06/640wx_fmtjpeg.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;br/&gt;　　作者：水木然&lt;br/&gt;　　朝鲜和韩国是以三八线为界，这条三八线是人为划定的，中国虽然三八线，但是却存在一条天然的界限：那就是秦岭——淮河。&lt;br/&gt;　　这条线究竟有多么神奇呢？它只有短短几里路宽的地带，两岸南北的气候、民俗、风景截然不同。我们肯定听说过一句话：橘生淮南则为橘，生于淮北则为栀”。意思是柑橘长在淮河以南能长成甜甜的橘子，要是长在淮河以北则变成又酸又涩的栀子，同样，秦岭以北是黄土高坡，秦岭以南却是森林和盆地，这都是最生动真实的写照。&lt;br/&gt;　　有意思是：曾经有段时间江苏和河南两地的人差点打起来，为什么呢？因为淮河既流经河南也流过江苏，这两个省的地方政府都想创立一个景点：中国南北方分界线。他们在争着给国家划分“三八线”啊！&lt;br/&gt;　　&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.s2tu.com/image/al6oCA&quot; data-src=&quot;http://www.s2tu.com/images/2018/07/06/640wx_fmtjpeg18f99ae072833e48.md.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;br/&gt;　　南方和北方&lt;br/&gt;　　下面我们进入正题，中国的南方人和北方人究竟有什么区别？&lt;br/&gt;　　蒙古灭宋朝时，一直攻打到现在的广东崖山，为什么还是回头把北京定位首都呢？因为他们是北方人，他们不敢把首都设立在南方啊，所以中国的政治势力一直盘踞在北方。后来明朝开国皇帝朱元璋起义夺回了天下，把都城设在了南京，结果没出几十年，他的在北京的儿子（燕王）抢了在南京孙子的皇位，又把都城搬到了北京。从此北京这座城市稳居中国权力的最高点。&lt;br/&gt;　　政权所在地，一定要讲政治和立场。这也就成就了北方人的性格特点：喜欢搞关系、崇拜权力、迷恋政府，但在面对利益时往往也会顾全大局，也有原则和立场。&lt;br/&gt;　　而南方就不一样了，翻一下中国历史，凡是南方人和北方人发生的战争，往往都是北方取胜，而且中国每次动乱之后，基本都是北方势力灭掉南方势力，北方人最终统治了南方人。北方人身高力壮，喜欢用强大的武力征服一切。&lt;br/&gt;　　当然历史上也有南方人打败北方人的战斗，比如“卧薪尝胆”和“火烧赤壁”这样的经典战役，反而是北方人落荒而逃，但这只能说明智慧和毅力照样可以战胜强大的武力。而这正是南方人的长处。&lt;br/&gt;　　所以南方人的特点是什么呢？他们不善直接打仗、打架。他们喜欢过安稳的日子，经营自己的生活。所以他们更看重自己的那部分利益，至于社会是怎么样的，由谁来统治、他们不会那么在乎。&lt;br/&gt;　　不过，大家发现没有，中国无论是革命、还是改革，都是从最南端开始。比如孙中山的辛亥革命、邓小平的改革开放，都是从广东开始的。&lt;br/&gt;　　中国的南方人确实比较容易接受新事物，思想比较开明，适合发展经济。&lt;br/&gt;　　总结：越往北越野蛮，越往南越矫情！&lt;br/&gt;　　&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.s2tu.com/image/al62vD&quot; data-src=&quot;http://www.s2tu.com/images/2018/07/06/640wx_fmtjpegf7e4b03b6b558f53.md.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;br/&gt;　　伪君子和真小人&lt;br/&gt;　　在北方，人与人之间的关系链比较复杂，往往参杂了家族、血缘、利益、级别等等各种因素。每个人都会延伸出一根根关系链条，这些关系链条交织在一起，构筑成一张庞大的、坚不可破的社会关系网。每个人都在攀感情、托关系。渴望能拥有一张能令他人羡慕的关系网，期望能从自己的关系网中获得利益。&lt;br/&gt;　　在南方，人和人的关系会更加单纯，就是利益往来。有生意大家一起来做，因利而来，因利而去，但也免不了互相算计，唯利必争、微利必争。而且，这种过于机械的利益往来，使人的生活毫无情趣，每个人就像一台机器。&lt;br/&gt;　　北方人注重面子，他们所做的事未必是为了自己，也有可能是为了获得家族、邻居、外界的认可。&lt;br/&gt;　　南方人注重实效，他们所做事都有明确目的，很少会牵扯那么多社会关系，自己处理好自己的事就行，事不关己高高挂起。&lt;br/&gt;　　北方人重感情，亲戚好友之间会不求回报互相帮忙，牵扯到利益时除外。&lt;br/&gt;　　南方人重利益，亲生兄妹之间借钱也需要明确利息，会就这样一如既往。&lt;br/&gt;　　北方真正经商的人不多，一旦谁做生意暴富了，就会显摆一下，所以北方的富豪的标配是豪车。&lt;br/&gt;　　南方经商的人实在太多，有钱人也太多，即便做生意捞了一笔，也没有什么好显摆的。喜欢闷头发财，比较低调。&lt;br/&gt;　　北方人相信“强权就是真理”；所以喜欢当官；&lt;br/&gt;　　南方人相信“钱能买到一切”；所以喜欢经商；&lt;br/&gt;　　&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.s2tu.com/image/al69wh&quot; data-src=&quot;http://www.s2tu.com/images/2018/07/06/640wx_fmtjpeg8b8b2bed74e80cb4.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;br/&gt;　　北方人是“路见不平一声吼”，善用武力，女人也可以像男人一样动手打架。&lt;br/&gt;　　南方人是“君子动口不动手”，喜欢讲理，男人也可以像女人一样张嘴吵架。&lt;br/&gt;　　北方人喜欢把话说的很好听，然后答应你很多事情，而事后办不到。&lt;br/&gt;　　南方人往往不会说那么多大话，但是只要答应你了，一般会做的到。&lt;br/&gt;　　北方人渴望找到一份好工作&lt;br/&gt;　　南方人希望闯出自己的事业&lt;br/&gt;　　北方人喜欢在酒桌上谈感情，然后看看怎么合伙，北方适合交朋友&lt;br/&gt;　　南方人喜欢在茶馆里谈事业，然后聊聊怎么合作，南方适合找合伙人&lt;br/&gt;　　北方人谈生意先做感情交流，双方称兄道弟，让感情撮合生意。但真正到了牵扯到利益关系的时候，往往都会发生争执，所以北方的很多朋友最后成了仇人。&lt;br/&gt;　　南方人谈生意先谈利益分成，签个君子协定，靠利益维持关系。无所顾忌的把什么都明确好，然后一起干，所以南方人做生意往往比较成功。&lt;br/&gt;　　北方人是伪君子，南方人是真小人。这样说有点过于露骨，但却一语道破天机。&lt;br/&gt;　　南北平衡&lt;br/&gt;　　大家可以想象一下，中国的首都要是不设立在北京，如今北方会怎么样？&lt;br/&gt;　　首先，北方除了北京之外，仅有的几个像样的城市：天津、青岛、大连。天津是国家政策生硬的扶植，结果一个曹妃甸到现在还没有缓过来气，大连则受到整个东北衰落的牵连，青岛这些年也不温不火，北方就不是适合发展经济的地方。&lt;br/&gt;　　但是越是这样，中国的首都越应该设在北方，这就好比一个天枰，南北两端总要持平。一个北京的房价和城市人口，足以震住整个北方了。如果中国的首都也在南方某城市，那中国南北方就真的像韩国和朝鲜的区别了！&lt;br/&gt;　　另外，中国的人口大迁徙已经有30多年了，这样一个激荡的时代，不同的人群互相融合，南北方人的棱角正在磨平。&lt;br/&gt;　　而身为新新人类的90，都是在互联网无界限文化的熏陶之下成长起来的，更加没有了区域界限。&lt;br/&gt;　　并且，北方人和南方人也开始互相取长补短。北方人正在越来越务实、理性，感情都在淡化处理。而南方的富商们也开始寻找生活的真谛，跑到郊外居住，喜欢旅游，热爱生活。跟着时代一起思考。&lt;br/&gt;　　所以无论怎么样，我们都是中国人&lt;br/&gt;　　&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;&lt;span&gt;有意加盟星盟交流者，可站内信联系&lt;/span&gt;&lt;span&gt;碧水皇天&lt;/span&gt;&lt;span&gt;或&lt;/span&gt;&lt;span&gt;狐狸座&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。游客可企鹅、某博搜索！&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;除了一颗拳拳之心，星盟一无所有；&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若非一片真诚可见，星盟不敢引眸；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只是一腔热忱沸血，星盟邀您牵手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星盟在这里等您，吹皱春水同上高楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文来源网络，作者不详，若有侵权，请及时联系我们删除或补救。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 09 Jul 2018 16:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3202190.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>夏天的网红小龙虾清洗内幕你知道吗？太不可思议了</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3204427.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3204427.html</guid>
<description>&lt;img data-link=&quot;http://sximg.com/i/?i=u/20180709/00142865.JPEG&quot; data-src=&quot;http://sximg.com/u/20180709/00142865.JPEG&quot;/&gt; &lt;br/&gt;盛夏天，除了烧烤、扎啤，现在全国各地都喜欢吃饭或宵夜时点上盆小龙虾，我们只知道小龙虾好吃，却没想过小龙虾是怎么洗的。&lt;br/&gt;1.第一种是以 洗虾粉 清洗为主，业内某基金大佬的龙虾基地也是以洗虾粉清洗为主。&lt;br/&gt;2.第二种是超声波清洗，利用声波振动将龙虾身上的脏物脱离，但同时也会让新鲜虾肉失去Q弹的口感，不劲道，此方法用的少。&lt;br/&gt;3.第三种是人工手刷，效率低，量大时，手刷质量难控制，此方法用的少。&lt;br/&gt;下面重点说一下市面上最省时省力省钱又不影响口感的洗虾方式：药水清洗。&lt;br/&gt;“洗虾粉”其实是工业领域普遍使用的一种除锈剂——草酸，其酸性为醋酸的10000倍，洗虾粉有高腐蚀性，不慎用手碰到溶液，有灼痛感，对人体的危害极大。“洗虾粉”去污能力极强，小龙虾在溶液中浸泡10余分钟后，腹部原先带有的淤泥全部消失不见，腹部甚至泛白，外壳无明显变化。浸泡初期小龙虾仍比较活泼，但时隔一夜，浸泡过的小龙虾均会死亡。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://sximg.com/i/?i=u/20180709/0014244.JPEG&quot; data-src=&quot;http://sximg.com/u/20180709/0014244.JPEG&quot;/&gt; &lt;br/&gt;小龙虾从供货商那里买来时，已经经过了初次挑选，弃除那些死的和脏的，市场上售卖的洗虾粉&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://sximg.com/i/?i=u/20180709/00142520.JPEG&quot; data-src=&quot;http://sximg.com/u/20180709/00142520.JPEG&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://sximg.com/i/?i=u/20180709/00142382.jpg&quot; data-src=&quot;http://sximg.com/u/20180709/00142382.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;第一步：兑水。洗虾粉兑比方法是，1斤粉加100斤水，水可以反复利用，直到脏得不能再洗为止&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://sximg.com/i/?i=u/20180709/00142539.JPEG&quot; data-src=&quot;http://sximg.com/u/20180709/00142539.JPEG&quot;/&gt; &lt;br/&gt;第二步：直接把小龙虾浸泡在兑好的水里面&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://sximg.com/i/?i=u/20180709/0014263.JPEG&quot; data-src=&quot;http://sximg.com/u/20180709/0014263.JPEG&quot;/&gt; &lt;br/&gt;第三步：浸泡10分钟。路边小摊的卫生状况很差&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://sximg.com/i/?i=u/20180709/00142734.JPEG&quot; data-src=&quot;http://sximg.com/u/20180709/00142734.JPEG&quot;/&gt; &lt;br/&gt;第四步：浸泡后，小龙虾身上的脏东西自动掉落，小龙虾变得颜色鲜红&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://sximg.com/i/?i=u/20180709/00142866.JPEG&quot; data-src=&quot;http://sximg.com/u/20180709/00142866.JPEG&quot;/&gt; &lt;br/&gt;第五步：用水把小龙虾身上的剩余脏物冲掉，洗好的小龙虾看起来很干净&lt;br/&gt;如何鉴别洗虾粉洗过的小龙虾？以下是三个辨别小龙虾的方法。&lt;br/&gt;其一，用“洗虾粉”清洗过的龙虾色泽光鲜，看上去非常干净；&lt;br/&gt;其二，被强酸腐蚀过的小龙虾虾钳很容易脱落，如果一盘小龙虾的虾钳普遍较少的话，就很有可能使用了“洗虾粉”；&lt;br/&gt;其三，未经烹饪的小龙虾身上如果有化学物质的气味，那么基本可以肯定这小龙虾被“洗虾粉”洗过&lt;p&gt;其实现在洗虾还有第4种方法，纯物理清洗，模拟急流的山泉水对小龙虾进行清洗，无药水污染，保持小龙虾在清洗后仍有Q弹劲道的口感，经常去吃小龙虾的人，一定要注意店老板是怎么清洗小龙虾的。幸运的是，现在有人正在对药水洗小龙虾说不，也在大力普及龙虾食品安全意识。但是网红产品小龙虾每年上千亿的产值，已经有众多风投参与，所以这件事情阻力非常大，能少吃就少吃吧，要吃的话需要注意是否药水清洗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被京P2012在2018-07-09 17:58重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 09 Jul 2018 16:00:58 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3204427.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>