<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[图说] 所有人都是不快乐的，痛苦的，幻灭的，悲哀的，可他们都还活着 （12.29）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3389280.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3389280.html</guid>
<description>免责声明：&lt;br/&gt;以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。&lt;br/&gt;若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责。&lt;br/&gt;欢迎转载，和谐评论！看不到图请挂代理。&lt;br/&gt;每天一图说，让我们更清楚地了解这个世界&lt;p&gt;【1】有期徒刑三年六个月！中通快递员性侵案一审宣判&lt;br/&gt;12月29日，浙江温州市鹿城区人民法院一审依法宣判中通快递公司快递员张某涉强奸罪一案。被告人张某犯强奸罪，被判处有期徒刑三年六个月。此前该快递员趁上门取件欲性侵女客户，并进行长达40分钟施暴行为。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntkc6fjsj30hs0a0t8z.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2】加拿大公民在华涉嫌贩毒案今午开审 少数外媒受邀出席庭审&lt;br/&gt;加拿大公民谢伦伯格（Robert Lloyd Schellenberg）涉嫌走私毒品上诉案，今天下午2时在大连市中级人民法院公开审理。中国公开审判外国人较为罕见，中加关系紧张之际，谢伦伯格是否会被判处死刑受到国际社会关注。官方此次邀请少数外国媒体出席庭审，旨在显示庭审公正与透明。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntkcase5j30hs0dcwga.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【3】被中国拘留的加拿大女教师已获释返国&lt;br/&gt;加拿大多个媒体当地时间28日透露，本月第三名在中国被捕的加拿大人莎拉·麦基弗（Sarah McIver）目前已获释，返回加拿大。综合加拿大广播公司、《环球邮报》等报道，加拿大全球事务部发言人透过电邮表示：“全球事务部证实，本月在中国被拘留的加拿大公民（麦基弗）已被释放，现已返回加拿大。”基于隐私保护的原因，加拿大全球事务部称不会透露更多相关消息。但该部门确认，麦基弗是因为工作签证的问题而被拘留。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntkc9tf8j30hs0ao404.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【4】财政部：树立过紧日子的思想，严格压缩一般性支出&lt;br/&gt;全国财政工作会议指出，2019年积极的财政政策要加力提效，实施更大规模的减税降费；优化财政支出结构，树立过紧日子的思想，严格压缩一般性支出，加大对重点领域支持力度，提高资金配置效率，有效降低企业负担。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntkcgq4lj30hs0a2djs.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【5】财政部：前11月国有企业利润总额30393.1亿元 同比增15.6%&lt;br/&gt;1-11月，国有企业营业总收入524891.9亿元，同比(下同)增长10.6%。中央企业305324.1亿元，同比增长10.9%。地方国有企业219567.8亿元，同比增长10.1%。1-11月，国有企业营业总成本506939.6亿元，同比增长10.3%，其中销售费用、管理费用和财务费用同比分别增长6.7%、10.0%和12.7%。中央企业291634.6亿元，同比增长10.5%，其中销售费用、管理费用和财务费用同比分别增长6.2%、9.6%和8.8%。地方国有企业215305.0亿元，同比增长9.9%，其中销售费用、管理费用和财务费用同比分别增长7.4%、10.5%和16%。1-11月，国有企业利润总额30393.1亿元，同比增长15.6%。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntkcb6xpj30hs0bumz9.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【6】国家发改委：鼓励海南发展赛马等运动&lt;br/&gt;国家发改委在其官方网站发布关于印发《海南省建设国际旅游消费中心的实施方案》的通知，要求加快推进海南国际旅游消费中心建设，推进体育与旅游产业融合发展，鼓励发展赛马等运动项目，探索发展竞猜型体育彩票和大型国际赛事即开彩票。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntkc7b10j30hs04wdg2.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【7】中国允许美国大米输华&lt;br/&gt;中国海关总署28日在官网上发布公告，宣布即日起允许中国进口美国大米。公告指出，根据中国相关法律法规以及中美双方签署的关于美国大米输华植物卫生要求议定书，允许美国大米输华。美国输华大米应符合《进口美国大米检验检疫要求》。海关总署网站也附上进口美国大米检验检疫要求的文件。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntkce751j30hs0cpdid.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【8】传中国即将向中石化等四家国企发放成品油出口配额&lt;br/&gt;据路透社28日引述知情人士报道，中国即将向四家国有石油公司发放明年首批成品油出口配额，总计1836万吨。报道称，这些配额是由中国商务部发放。其中一名消息人士指出，这些配额包括870万吨柴油、519万吨汽油和447万吨煤油。消息人士也说，这些配额将发放给中石化、中国石油集团、中国海油以及中化等四家国有石油公司。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntkccpbfj30hs0a00uj.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【9】陆慷NHK专访：批评“一带一路”，参与国赞同吗？&lt;br/&gt;主持人针对“一带一路”倡议，认为国际上对与之相关的“债务陷阱”问题抱有警惕感，问到中国政府将如何回应。&lt;br/&gt;陆慷则反问，在越来越多的国家对“一带一路”表示支持并签署合作意向的情况下，所谓的“国际上”到底代表了多少国家。&lt;br/&gt;陆慷表示，在这个问题上批评中国的个别国家可以理解，因为“一带一路”证明他们对很多发展中国家采取的经济政策已经失灵了。而中国是真正替发展中国家考虑，采取不附加任何政治条件、不干涉内政的合作模式。这些个别国家既不熟悉，也看不惯，也不愿意接受，希望他们能够摆正心态。国际社会若要对“一带一路”有公正评价，应该听听与中国开展合作的国家，它们最有发言权。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/large/707e96d5gy1fymu71knjuj20u014bx1i.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【10】土地修法在即：各方呼吁松绑集体土地，推动农村发展&lt;br/&gt;12月23日至29日举行的第十三届全国人民代表大会常务委员会第七次会议审议了《土地管理法》修正案草案，各界期待此次修法能够松绑集体土地，赋予农村集体土地更多发展权。多位接近决策层的专家称，尽管中央在土地改革上走得缓慢而艰难，但对基层土地松绑放权的大方向没有变，仍在一步步往前走。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntkc6z12j30hs0a0gm6.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【11】中铁总：铁路12306网站未发生用户信息泄漏 为第三方泄漏&lt;br/&gt;12月28日，网传“400万12306数据”疑似流出，其中包括“ID、手机号、明文密码、姓名、身份证号、邮箱、问题、答案”等内容，传言在暗网售价20美元多条。当晚，中国铁路总公司辟谣“12306数据疑似泄漏”：经核查，该网站未发生用户信息泄漏，网传信息与铁路12306网站无关，网传账号密码等信息为旅客登录第三方平台时泄漏，建议信息被泄漏的旅客及时更改账号、密码，通过官方平台购票。铁路部门提醒广大旅客，请通过铁路12306官方网站和“铁路12306”客户端购票，避免非正常渠道购票带来的风险。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntkhrh2uj30hs06zgm8.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【12】天津市场监管部门：对权健涉嫌虚假宣传立案调查&lt;br/&gt;针对“权健事件”，联合调查组发现天津权健公司部分产品涉嫌存在夸大宣传问题。天津市武清区市场监管局已对其涉嫌虚假宣传的违法行为进行立案调查。此外，针对舆情关注的，“周洋就诊”、是否涉嫌非法传销等问题，联合调查组还在调查核查中，调查结果会及时向社会公布。&lt;br/&gt;【天津函请国家市场监督管理总局全程监督指导“权健事件”调查】为了确保调查的公正性和权威性，天津市函请中国国家市场监督管理总局全程监督并指导调查组工作。联合调查组相关负责人表示，对合法的依法保护、违法的坚决打击、违规的取缔整治，调查组全体工作人员将对有关线索一查到底，严格依法处置，毫不手软，给社会公众以负责任的答复。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntkhss7aj30hs0buta2.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【权健肿瘤医院前医生爆料：五官科大夫看胰腺癌 医生开药要听加盟商的】来自天津权健肿瘤医院的前医生陈晓辉（化名）近日接受采访，揭开医院运作隐情。他说，只要年龄大的医生，都能做专家门诊，五官科的大夫竟能看胰腺癌。层级较高的加盟商，会提前给医生打好招呼，让医生开出具体某项药品的处方。曾有医生建议处于癌症早期的患者去外院接受手术和放化疗，加盟商知情后反映到医院，院领导直接说：“你是给谁工作？”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntkhxwdnj30hs0ctmzd.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【记者求证权健及束昱辉的部分荣誉：要么假，要么颁发单位山寨】据澎湃不完全统计，网上流传的权健及其创始人束昱辉拥有的称号和奖项包括“中国杰出创新人物荣誉称号”“中国著名品牌”“全国质量服务信誉AAA级示范企业”“行业优秀品牌重点推荐企业”“中医药遗产保护证书”“全国质量诚信承诺优秀企业“等四十余项。澎湃求证了其中的部分奖项，有的颁布单位表示并没有颁发过类似奖项，有的网传荣誉的颁发单位早已被民政部公布为山寨社团。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntkhwzp7j30hs0dcwg4.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【你们看看】&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntki5e7bj30hs0u4q6n.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@王志安：权健号高铁，高端，大气！&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/63909ae7ly1fyngjmb2wlj20dm07kgmh.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/63909ae7ly1fyngjm792rj20dm07kdgb.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;还记得权健旗下公众号搞得那个“权健VS丁香医生”投票吗，今天，那篇号召投票的文章已经被删除，说好的“公道自在人心”呢&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntkhu6srj30go0h4wft.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@姑娘忒高兴：因为我女儿的湿疹，我走上了保湿产品的海淘代购之路，在这期间遇到太多不敢正规用药却被淘宝上那些号称纯天然纯植物无激素的所谓湿疹药膏忽悠的家长了，他们在不知情的情况下给孩子每天在使用着超出标准范围百倍甚至千倍的激素，却还很庆幸自己找到了款神药，而这些神药在淘宝的月销量都是以万计的，以杏璞霜为例，人家打的广告就是什么都好就是稍微有点贵，50克激素让他卖出了两三百的价格，要知道激素才一千多块钱一吨，简直是比卖白粉还暴利的存在，小红书上搜关键词到处是使用后惊喜万分的家长在大力推荐，这里我要重点＂表扬‘’下江西的卫监部门，市面上但凡你能看到的这类神奇的湿疹膏十有八九是在江西拿的资格，原因不言而喻，前天看一新闻，一个宝宝因为从出生没多久父母就开始给她用淘宝上买来的某品牌紫草膏预防红屁股，结果到八个月时孩子已经出现了明显的激素副作用，我很心痛那些给孩子用了这些东西的家长，更憎恶这些作恶之徒，但我无法苛求每个家长都具备识别陷井的相当能力，这本来就不应该是我们的必备技能，但在中国家长却要练出十八般武艺全能，识得假奶粉，又辨的了伪药膏，本来应该政府部门在第一道就把住的门就这么轻轻松松的让利益攻破了，而维权成本又极高结果又差，之前上海本地论坛篱笆上有个妈妈自费测了杏璞霜的激素结果，显示丙酸氯倍他索（激素里面等级最高的）超标1690多倍，这个妈妈果断找律师起诉生产企业，然而又如何在花费几万元之后不了了之，现在杏璞霜还是淘宝上销量最高的湿疹产品，每天评论里面都有各种惊喜的家长在表达感激之情，丝毫无法撼动这个罪恶的产业链，在这个国家作恶成本有时候真的太低了，天津政府自查权健结果就是个夸大宣传，明明是谋财害命好吧，不想放弃嘴的肥肉只能接着霍霍老百姓，而我们只能紧跟时代步伐，不断新技能加身努力自保，一个权健倒下了，千千万万个明天又站起来了，不真正惩罚只会和稀泥，对于这些敛财不眨眼的骗子来说就是隔靴搔痒而已，不期待有任何改变&lt;br/&gt;【用冤狱赔偿款投资权健 河南农民赵作海：钱没赚到，保健品吃了一堆】河南农民赵作海，因蒙冤狱11年获得国家赔偿65万元。此后经历传销被骗，被儿子偷走14万，2014年，他和妻子李素兰又加盟权健，成为“权健商丘地区经销商”，做起“月入20万、年入200万”的发财梦。然而4年过去，钱没赚到，赵作海倒是吃了一堆权健保健品。他们始终不愿承认“梦碎”，一直强调权健保健品“效果好”。如今，没有经济来源的两人，依靠商丘法院提供的勤杂工领取月薪1800元度日。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntki6pwfj30hs0a4aeq.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【天狮“造梦”：中国直销业20年“野蛮生长”样本】天狮公司总部和权健都在天津市武清区，二者直线距离6公里。天狮创立于1995年，影响比权健更瞩目。其董事长李金元被称为“津门首富”，也被称为中国直销第一人。束昱辉曾是李金元麾下300万销售队伍的一员，权健就是束带领一个从天狮辞职离开的团队创建的。此后，一直不断有天狮高管跳槽到权健担任重要职务，因此，权健的运作模式几乎是天狮的复制：用中医概念将产品进行包装宣传，再通过一层层人际网络进行销售。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntkhyuwrj30hs0dcq65.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【13】@北京交通大学 通报爆炸事故处理进展：土建学院院长已停职检查&lt;br/&gt;12月26日，北京交通大学东校区土建学院市政与环境工程实验室内进行垃圾渗滤液污水处理科研实验时发生爆炸，三名参与实验的研究生不幸遇难。29日，北交大网站通报事故处理进展：目前，土建学院院长已停职检查，土建学院遇难研究生的导师停止一切教学科研工作，协助配合事故调查处置工作。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/a716fd45ly1fynky2l4v2j219e0t6wmj.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【14】唐山监狱一服刑人员非正常死亡，两名狱警涉嫌玩忽职守被查&lt;br/&gt;10年前，因犯合同诈骗、非法吸收公众存款罪，王磊被判有期徒刑18年，期间因改造表现良好，曾获减刑1年1个月。2017年11月4日，王磊在狱中系因心脏缺血致急性心功能衰竭而亡。监控显示，离世前几小时内，王磊遭受长时间殴打，直至他不堪忍受，奔向狱警办公室。之后，王磊被带进水房。22分钟后他被架着走出，刚回到狱警办公室门口即瘫软倒地。目前，殴打王磊的两名罪犯因故意伤害罪被判处十七年和十三年。王磊死亡当日当班狱警中，有两人因涉嫌玩忽职守罪，已被唐山市检察院立案侦查。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntkhzrucj30hs0fcq5b.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【15】茅台集团董事长：管住茅台酒价格， 不能让其成为脱缰的野马&lt;br/&gt;茅台集团董事长李保芳称，初步计划，2019年度我们将对茅台酒按3.1万吨左右的总量投放。他还表示，今后一段时期，茅台将不再新增专卖店、特约经销商、总经销商。要从讲政治的高度管住价格，一句话：稀缺不等于天价，价格不能成为“脱缰的野马”。明年乃至更长的时期内，茅台酒、系列酒价格都会封顶一个时期，不会再调整。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntkn9oefj30hs0c8wfm.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【16】浙江一民警跟踪偷拍上司，侵犯公民个人信息一审获刑2年&lt;br/&gt;浙江台州黄岩区公安分局原民警池文跟踪偷拍上司通奸，向纪委举报后被行政拘留。28日下午，临海市人民法院对池文侵犯公民个人信息案进行一审公开宣判，对被告人池文以侵犯公民个人信息罪，判处有期徒刑二年，并处罚金人民币五千元。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntknaoehj30hs0bu3zm.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【17】新加坡移民局高官承认接受2名中国女子性贿赂&lt;br/&gt;据新加坡联合早报28日报道，新加坡移民局高官陈鹏山此前被指控帮2名中国女子延长“S”准证，接受其性贿赂，28日最终认罪。据报道，现年51岁的移民与关卡局警曹长陈鹏山共面临33项控状，包括4项受贿、14项妨碍司法公正、2项教唆他人妨碍司法公正、13项泄漏突击情报因而触犯官方机密法令的控状。控方以其中10项罪名加以提控，剩余罪名将交给法官在判决时一并考虑。他当天全部认罪，案件将在明年1月2日判决。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntknalbpj30hs0bumxu.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【18】黑客袭击 近千脱北者个人信息外泄&lt;br/&gt;韩国统一部28日透露，协助弃朝投韩者适应韩国生活的一家机构近期遭到黑客攻击，近千名脱北者的个人信息遭到泄露。韩联社报道，该中心总部位于庆尚北道龟尾市，因一名员工的电脑被植入恶意代码，导致997名脱北者的姓名、出生日期和地址等个人信息全部泄露。该员工违反规定，没有对相关文件设密码脱机保存，结果在用保存该文件的电脑浏览外部电子邮件时被植入恶意代码。不过，据知脱北者的手机号码和身份证等更为隐私的信息并未泄露。据推测，信息泄露事件可能是在11月发生。韩国统一部有关人士称，警方已就此展开调查，黑客身份还有待查证。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntknjt9sj30hs0dnzm6.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【19】韩政府认定金与正生于1988年&lt;br/&gt;韩国政府认定朝鲜领导人金正恩的妹妹、朝鲜劳动党中宣部第一副部长金与正生于1988年，这表示，金与正今年30岁。韩联社报道，韩国统一部在27日发行的《2019朝鲜主要人物信息》中，将金与正的出生年份标作1988年。在2018年版中标注为“生年不详”，并写道：“存在1987年、1988年、1989年出生三种说法。”统一部表示，“综合分析了各种情况”，认定1988年是金与正的出生年份。韩方可能在今年与朝方频繁往来密切接触的过程中获得更确切的信息。而与2018年版一样，在2019年版中，金正恩的生日仍被标作“1984年1月8日（另有生于1982、1983年的说法）”。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntknch91j30hs0a1dgu.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【20】指叛军违反停火宣言 缅军方称遭攻击&lt;br/&gt;缅甸军方28日指责少数民族叛军掸邦民族军（SSA）违反停火宣言，于27日攻击并杀害军方在掸邦的士兵。缅甸军方上周宣布，将停止在北部和东部地区的“所有军事活动”，为期四个月。分析员指出，这在缅甸军方来说是史无前例的。缅甸政府军今天发表声明说：“一些政府军成员被杀害，一些在攻击行动中受伤的士兵被送往军医院接受治疗。”该声明指出：“政府军将坚持恪守……停火宣言，依法回应掸邦民族军的攻击行动。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntknd02kj30hs09zt9y.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【21】探访影片上载社交网站，川普误将海豹突击队成员容貌曝光&lt;br/&gt;美国总统川普日前突然到伊拉克探访驻当地美军，随后将片段辑录上载至 Twitter，却因此令美军海豹突击队成员容貌曝光，被批评犯下低级错误。片段可见川普与“第一夫人”梅拉尼娅与驻伊美军合照、握手致意、赠送纪念品；士兵当时未有遮蔽面容，片段也没有为士兵容貌“打马赛克”。海豹突击队隶属美国海军。为安全起见，部队执勤地点、成员容貌身份等均属于机密。有保安专家指出，驻外美军的身份保密极其重要，否则一旦士兵遭敌军或恐怖份子扣留时，将造成巨大影响；专家指出，身为三军统帅的川普虽然有权披露机密，但亦不应这样做。川普上任总统近两年来，一直因未曾探访驻外美军而备受舆论质疑；川普此次首度探访，却犯下错误，惹来舆论抨击。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntknjwdqj30hs09m75w.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【22】川普警告国会：再不提供建墙资金就“完全”关闭美墨边境&lt;br/&gt;美国总统川普警告，如果国会拒绝提供建墙经费，他将“完全”封锁美墨南部边境。据报道，川普28日在推特上说：“如果民主党从中阻挠，拒绝提供资金让我们完成建墙工程，并拒绝修订拖累我们国家的荒谬移民法，我们将被迫完全关闭南部边境。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntkndwb9j30hs0a0dgc.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;2018年12月21日，墨西哥边境城市蒂华纳，一名洪都拉斯移民攀越美墨边境围栏前往美国。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntknlqnoj30hs0bugn7.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【23】若竞选总统 布隆博格要投入一亿多元&lt;br/&gt;美国CNBC 27日报道，如果纽约前市长、亿万富翁布隆博格最终决定参加2020年的美国总统选举，他准备投入超过1亿美元竞选资金。布隆博格的政治顾问沃尔夫森透露，2009年参加纽约市长选举时，布隆博格就花了约1亿美元。CNBC指出，布隆博格比民主党候选人的竞争力大得多，后者没有这么多的资金用于竞选。布隆博格此前曾透露，他将于明年2月决定是否参加下一届总统选举。76岁的布隆博格从2002年至2013年担任纽约市市长，是美国最富有的人之一。《福布斯》杂志评估，截至今年12月，彭博的资产超过420亿美元。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntkslmqxj30hs0buwfm.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【24】英国调查：有色人种与白种人雇员待遇相差17%&lt;br/&gt;智库“方案基金会”的调查显示，黑人及少数族裔的打工仔和同职级白人同事间的薪酬存在严重差距，英国190万来自黑人及少数族裔的受薪阶层，每年较白人同事少收的薪酬差距达到32亿英镑。调查报告在黑人、印度人、巴基斯坦人及孟加拉人受薪阶层中，计算了他们的平均学历、资历及工种的差距后，以拥有大学程度的黑人及少数族裔男性雇员和同职级白人同事的薪酬比较，他们的待遇平均低于白人同事17%，相当于每小时时薪少了3.9英镑。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntkt0xzvj30hs0a040b.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【25】在封杀成人内容后印尼解除对Tumblr的屏蔽&lt;br/&gt;在自我净化之后印尼解除了对轻博客服务Tumblr的屏蔽。印尼是第四大人口大国，数量超过2.6亿，是人口最多的穆斯林国家，也是东南亚最大的经济体，9 个月前因为成人内容它根据反色情法封杀了 Tumblr 。本月初，一向对成人内容友好的Tumblr宣布从12月17日起屏蔽所有成人内容。本周早些时候，印尼报告Tumblr的服务又可以访问了。此前印尼根据反色情法而可能屏蔽了多达一百万网站。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntksnfpqj30hs0bxab5.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【26】埃及巴士遭遇炸弹攻击 越南游客连同导游驾驶4死11伤&lt;br/&gt;埃及当局表示，一辆巴士28日遭遇炸弹攻击，车上3名越南游客和1名埃及导游丧生，11人受伤。事发当时，巴士距离世界知名的吉萨金字塔（Giza）不到4公里。这是埃及一年多来第一起外国游客遭受攻击事件。目前并无任何一方宣称犯下这起攻击案。伊斯兰极端分子在埃及相当活跃，包括与伊斯兰国有关的一派在内，以往即曾以外国游客作为攻击目标。埃及内政部发表声明说，这枚土制炸弹在晚上6时15分起爆，车上受伤的11人中，有9人是越南游客，一人是埃及驾驶。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntksuh3wj30hs0a90ub.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【27】@理想国imaginist：奥兹去世：最好的结局是契诃夫式的结局&lt;br/&gt;昨天，以色列作家阿摩司·奥兹因癌症在家中去世。虽然可能大家对于他的熟悉度不如村上春树，但其实每一年的诺贝尔颁奖季，阿摩司·奥兹也总是热门人选。他曾以自己的经历为背景，写出了代表作《爱与黑暗的故事》。&lt;br/&gt;李静睿在《死于昨日世界》中提到他，“奥兹提出过一种‘对对碰’（the clash of right and right）的概念，即阿犹冲突是一场正确和正确的碰撞。接受《纽约时报》采访时，奥兹说这场悲剧有两种解决方式：莎士比亚式的或契诃夫式的。‘在莎士比亚的悲剧中，最后舞台上堆满了死尸。而在契诃夫的悲剧里，所有人都是不快乐的，痛苦的，幻灭的，悲哀的，可他们都还活着。我和我在和平运动中的同仁们，都在致力于一个契诃夫式而不是莎士比亚式的结局。’”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww4.sinaimg.cn/bmiddle/54d5b04cly1fymwm1v3lgj20m80xcjvv.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【28】安倍开始放假 称买了三本书过节看&lt;br/&gt;29日，安倍开始休新年假，一大早就与哥哥安倍宽信、弟弟岸信夫等亲戚一起去打高尔夫。安倍发推特称，年末年初这几天想打高尔夫，看电影和看书，“为自己补充营养”。安倍还介绍了自己买的三本书，其中两本主题涉及日本历史，比如织田信长。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1fynluhftc8j20xc0thn1q.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【29】中国掀起“国学热”&lt;br/&gt;中国过去几年涌现了大约 1800 所国学教育机构。国学教育机构的受欢迎程度，反映了在中国领导人越来越多地发表民族主义言论的背景下，家长希望让孩子接受蕴含中国传统价值观的教育。除儒家典籍外，国学培训也着重教习唐诗以及传统的绘画和书法。支持者们表示，学这些能让学生对身为中国人有强烈认同感。此外，2014年，中国教育部正式宣布计划在高考中增加国学内容的比重。作为此次改革的一部分，高考的英语考试分数将降低近三分之一，同时将国学相关考题增加五分之一。据新华社当时报道：“要求诵读革命先辈的名篇诗作，增强文化自信，植入红色基因。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntkso7rqj30hs0a0q48.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【30】洋人在向李鸿章展示马克沁重机枪的威力（把一颗粗树打断了），不知中堂作何感想&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/006qkcJTly1fynfov6k7sj30j60f67ic.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【31】@廖伟棠：估計是第一部反映毛衣戰的地方戲曲⋯⋯李居明大師真是超乎想像&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/64ff12efgy1fymsxyvxe6j20k00qotbk.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;//@马伯庸:不能想象唱词是啥……落花满天蔽月光，借一杯附荐白宫旁，特朗普带泪上香，发推特今夜不忙。偷偷看，偷偷望，佢带泪带泪暗悲伤，朕半带惊惶，怕鲍卿惜美联储，非要加息伴我临泉壤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【32】@冷知识bot ：经常喝酸奶的小可爱肯定都知道吸管大多数是伸缩管，经常喝到一半不注意吸管就整个缩进去了。还要用手扯出来拉长，舔一下再放进去继续喝。&lt;br/&gt;那种吸管大概长这样（图一），其实破解方法很简单：在白色和透明的交界处有一个凹槽，在拉长吸管后，只要你轻轻旋转半圈，吸管就卡死不动了。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/e925a4f9ly1fynldvfcs9j209q07bwir.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;妈妈再也不用担心我喝不到酸奶了！ଲଇଉକ&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/e925a4f9ly1fynldvqsimj20yi0yimzj.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【33】每个人都有一个觉醒期，但觉醒的早晚决定个人的命运。—— 路遥&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8gy1fyntksv9dyj30hs0bkwg1.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;@_桃内纯子_：地铁站的大屏上每天都在放平行宇宙的预告片。刚刚看到一个小女孩在那里看“爸爸我要看蜘蛛侠”。她爸爸看了一眼：“这里面全是打架…”小女孩打断“我不怕！因为我是蜘蛛女侠！”爸爸乐了“哪儿有蜘蛛女侠”，她指着屏幕：“就是戴白帽子那个！我和她一样！”&lt;br/&gt;女孩子也有自己的超级英雄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢来源：&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://www______dapenti______com/&amp;amp;z&quot;&gt;喷嚏网&lt;/a&gt; 综合编辑，有增改&lt;br/&gt;友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 30 Dec 2018 00:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3389280.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>14张网上流传过的完美照片背后的真相</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3389794</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3389794</guid>
<description>对很多人来说，互联网就像是一个信息高速公路。因为它的传播速度异常的快速，并且加上社交网络的方便度，使得人们对于互联网的粘性大大的增加。我们总是可以通过互联网观看到许多完美的照片，并且我们也会通过社交网络来评价这类照片的完美性。但是，你在网络之中所看到的那些完美的照片，却不一定是真实的，往往这类照片的技巧性非常之高，并且背后的真相往往充满着幽默感。&lt;p&gt;而今天，我们就将带你了解14张网上流传过的完美照片背后的真相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、清晨，淘气的女友&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://image.uczzd.cn/17060633491965108738.jpg?id=0&amp;amp;from=export&quot;/&gt; &lt;br/&gt;左图中展现的画面似乎可让无数单身狗痛哭流涕。仿佛可以感受到一名妙龄女子调皮的掀开了男友的被子，然后再来一番嬉戏打闹。而这名男子则乐在其中。但当你看过右图中的真相之后，或许更能感到到的是同为单身狗的那一缕悲伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、共进浪漫晚餐&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://image.uczzd.cn/11018709834475725395.jpg?id=0&amp;amp;from=export&amp;amp;width=720&quot;/&gt; &lt;br/&gt;一顿浪漫晚餐，为他抹去嘴角食物的贴心女友。你是否为此而感到羡慕？但如此完美照片背后的真相在于，你得先给自己的右手涂好指甲油，并且要足够“不要脸”的在餐厅当中以这样一种奇特的姿势（右图）拍下它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、坐在天台上欣赏城市的高楼大厦&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://image.uczzd.cn/13779917911723115943.jpg?id=0&amp;amp;from=export&amp;amp;width=720&quot;/&gt; &lt;br/&gt;危险系数如此之高的照片，将个人危险置于其中的双脚和城市的繁华形成了视觉上的冲突感。无论如何这种照片能给你带来略微刺激的效果，因为你不一定有如此这般胆子在毫无防护、不注重个人安全的情况下拍下这样的照片。但事实上，你所看到的脚也不过是人的手而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、苹果笔记本&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://image.uczzd.cn/6811325196516368561.jpg?id=0&amp;amp;from=export&amp;amp;width=720&quot;/&gt; &lt;br/&gt;我们都知道，在所有的电子产品当中，苹果的产品对于普通人来讲，其实是略贵的。而对于很多人来讲，拥有一件苹果的电子产品是值得炫耀的一件事情。不过，这张照片中的苹果笔记本，从某种意义上来讲，它并不存在欺骗吧。因为它也的确是笔记本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、自拍杆拍照&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://image.uczzd.cn/18270916337339922708.jpg?id=0&amp;amp;from=export&amp;amp;width=720&quot;/&gt; &lt;br/&gt;如果你想展现运用自拍杆拍下完美照片的时刻，可又无奈于没有这种工具，那么你可以仿照这张照片中出现的方式来操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、比基尼美女的完美身材&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://image.uczzd.cn/841950854555634729.jpg?id=0&amp;amp;from=export&amp;amp;width=720&quot;/&gt; &lt;br/&gt;左图中的比基尼美女的身材，一定让你感到羡慕或痴迷吗？然而，这类欺骗性质的照片其实最为常见，我们在以前的文章中，已经介绍过可以隐藏身体缺点的拍照技巧了。而这张照片所展示的技巧则是将腰部向右侧（或左侧）扭曲，再以右手（或左手）遮挡住多余的赘肉的方式，拍下来的完美照片。当然，这张照片的拍摄方式必须满足于面对着镜头，与镜头尽可能平时的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、出国旅行&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://image.uczzd.cn/12752245076466355727.jpg?id=0&amp;amp;from=export&amp;amp;width=720&quot;/&gt; &lt;br/&gt;出国旅行是一件让人羡慕的事情。因为对于每天忙碌着的人来说，通常都向往着自由，向往着出去走走。如果你也想制造一个出国旅行的假象，以此让朋友羡慕你，那你就可以尝试照片中展示的方式。你所要做的就是在电脑上搜索一张带有机场安全员的照片，然后将手拿护照展示在照片面前，然后拍摄即可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、美艳的妙龄女子&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://image.uczzd.cn/18397962393648512720.jpg?id=0&amp;amp;from=export&amp;amp;width=720&quot;/&gt; &lt;br/&gt;美女的照片或许是网络中，尤其是社交网络当中最为常见的照片了。但往往我们所看到的美女照片都是“照骗”。真实世界当中的她们远没有那么完美，这一切都与化妆术、方便的P图软件不无关系。正如我们展示的这张照片中看到的那样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、亲近大自然的时刻&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://image.uczzd.cn/7945387399288584116.jpg?id=0&amp;amp;from=export&amp;amp;width=720&quot;/&gt; &lt;br/&gt;城市中的喧闹，常规生活的快速都开始让现代人无比的渴望着亲近大自然。而你所看到的与自然相关的照片也不一定是真实的，因为仅仅是一小部分的树叶就可以为你带来如此令人向往的画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、完美的假日&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://image.uczzd.cn/4754363388813258888.jpg?id=0&amp;amp;from=export&amp;amp;width=720&quot;/&gt; &lt;br/&gt;当你的朋友发来了在夏威夷旅行的照片之时你是否会感到羡慕呢？然后，你也可以通过一切技巧来制造一个去往夏威夷旅行的画面。而这张完美照片的背后，却是拥有多个小伙伴的协助才得以完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、恋人相对而立&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://image.uczzd.cn/8238190007450022093.jpg?id=0&amp;amp;from=export&amp;amp;width=720&quot;/&gt; &lt;br/&gt;这同样是非常适合制造自己远非单身的实用技巧之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、迪拜之旅&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://image.uczzd.cn/12175812818931165817.jpg?id=0&amp;amp;from=export&amp;amp;width=720&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://image.uczzd.cn/7605638318547885151.jpg?id=0&amp;amp;from=export&amp;amp;width=720&quot;/&gt; &lt;br/&gt;迪拜是让无数人都向往的旅游之地。而拍摄一张在迪拜旅游的照片其实很容易，如图，它的方式和图7是差不多的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13、丰满性感的女子&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://image.uczzd.cn/5105360690137289880.jpg?id=0&amp;amp;from=export&amp;amp;width=720&quot;/&gt; &lt;br/&gt;很多男性都喜欢欣赏拥有丰满身材的性感美女照片。但是，你在网络当中看到的那些拥有完美身材的女孩照片，是否都是真实的呢？那可未必，因为制造假象的技巧太多了，比如通过化妆、通过P图软件，还比如像这张照片中展示的特殊技巧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14、完美的婚纱照&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://image.uczzd.cn/16969733789104823368.jpg?id=0&amp;amp;from=export&amp;amp;width=720&quot;/&gt; &lt;br/&gt;婚纱照通常都非常的完美，而完美的婚纱照的背后所拥有的技巧含量则要更高得多。比如我们展示的这张照片中的那样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你是否也被网络照片或朋友圈等社交网络中的照片所欺骗过呢？&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 30 Dec 2018 00:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3389794.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>真人真事，舆论监控，离你我并不遥远</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3385853.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3385853.html</guid>
<description>新人首贴，如有违规，请版主删除。&lt;br/&gt;从11年接触草榴，一直都是游客。得码两年多，注册的账号没有怎么用，忘记了密码和用户名，差点没能找回来。&lt;br/&gt;闲话不多叙，马上说事。&lt;br/&gt;主角是我媳妇的大学同学，90后的妹子。起因是一天下午下班，看到特警打拆迁户。周围围了很多人。&lt;br/&gt;她就顺手拍了个视频，然后发了微信朋友圈。同时，也在工作群里面发了该视频。&lt;br/&gt;第二天一早，她发现微信能接收到别人的消息，就是回不过去。朋友圈也不能进去了。她以为手机中病毒了，&lt;br/&gt;就重新安装了微信。还是不能解决。用别人的手机能进她的朋友圈，但是特警打人的视频看不到了。&lt;br/&gt;而且工作群也是，大家都发不了消息。&lt;br/&gt;下午，一个座机电话打给她，让她去派出所一趟。同时公司领导也给她电话，说派出所让她过去一趟。&lt;br/&gt;她还懵逼的跑过去，就是被一顿盘问，然后被教训一通。更更奇葩的是，被强制每天去学习治安管理条例，&lt;br/&gt;为时半个月。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007x0FILly1fyka5ssye1j30k00zkdka.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007x0FILly1fyka5th6e8j30k00zk7a8.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007x0FILly1fyka5uc9l2j30k00zkn4g.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007x0FILly1fyka5urf7dj30k00zk466.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007x0FILly1fyka5vxbusj30k00zkjys.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007x0FILly1fyka5vfe8xj30k00zk7bq.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007x0FILly1fyka5wc1ozj30k00zk7bu.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007x0FILly1fyka5wqwzhj30k00zkn4w.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007x0FILly1fyka5x8yygj30k00zkjzj.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007x0FILly1fyka5xnnkrj30k00zk10t.jpg&quot;/&gt; &lt;p&gt;下面这张图片，是相应大号召，对圣诞节的围攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007x0FILly1fyka5y78p6j30k00uejwb.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是认识的一个警察发的朋友圈。原本应该是人挤人的商圈，看上去那么冷清。&lt;br/&gt;这是他们实施管制后的样子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007x0FILly1fyka5yjwjyj30k00zk4lz.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是政府下发的管制范围和时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007x0FILly1fyka5zg3ilj30u04y2hdt.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，都说社区大神多。&lt;br/&gt;小哥最近迷上了蜀门私服修改，从11年玩蜀门私服到现在，想自己试试修改版本。&lt;br/&gt;有会的大神能不能教教小白。&lt;br/&gt;奈何从来没有接触过编程，在网上找了几天，没一点头绪。&lt;br/&gt;有会的大神给点指导啊，纯属兴趣爱好。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 30 Dec 2018 00:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3385853.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>FANZA (DMM) 2018年AV大数据报告</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3387805</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3387805</guid>
<description>&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;FANZA就是之前大名鼎鼎的DMM.R18成人事业部。今年DMM宣布将成人事业完全分离，于3月1日起将成人事业交由新成立的分公司Digital Commerce运营。2018年8月1日起，R18服务正式更名为“FANZA”。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FANZA公布了2018年的站内数据——基于Google Analytics对3.5亿访客分析得到的——亮点很多：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、最近一年，在FANZA上架的成人影片数量为26961部，看完需要八年多，片海无涯！考虑到FANZA几乎是最大的线上发行渠道，这个数字应该也是日本成人影片产业的年度生产规模，当然考虑到有很多合辑式的影片，所以并不能全部等同于新片发行量；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20181228/12024171.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20181228/12024171.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一年访问量3.5亿人，超越美国总人口&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20181228/12024128.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20181228/12024128.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一年影迷们搜索了3.3亿次，每秒10次&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20181228/1202427.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20181228/1202427.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;影迷们喜欢在晚上九点至凌晨一点的时间段默默打开网站&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20181228/12024330.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20181228/12024330.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;用户平均停留时间5分钟……樱木花道家那里的人停留最久&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20181228/12024427.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20181228/12024427.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、在公开性别的访客数据里，男女比例约为7：3，女性占比可能要比很多人想象的要高一些；&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20181228/12024459.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20181228/12024459.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、影迷们的年龄分布，18岁到44岁的用户是绝对的主力，总计占比高达76%，年轻人的旺盛和繁荣是理所当然的；&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20181228/12024538.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20181228/12024538.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、在检索关键词（标签）方面，「熟女」高居第一，这是长期以来的一个大众嗜好，喜欢欣赏年长的、成熟的、风韵的女性，弗洛伊德可能对此有所表示；&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20181228/1202456.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20181228/1202456.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、最受欢迎的女优排名，明日花高居榜首，她在2008年正式出道，2009年就拿下了新人放送大赏的头名，直到如今始终热度不减，真心是美貌与演技兼备的角色，三上已经滑到第三名了，果然偶像的老本是不可能吃一辈子的啊，纱仓这么高人气有点意外……&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20181228/12024698.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20181228/12024698.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、在日本境内，神奈川县是最沉迷访问FANZA的，而高知县则是相对最快「我好了」的地方，也许是和那里阴沉多雨的气候有关？&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20181228/12024696.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20181228/12024696.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;七 、男女搜索的差别。大体差不多，葵司看来还是受女生欢迎，排第五，男生都没进前20&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20181228/12024727.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20181228/12024727.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;八 、搜索偏好按用户年龄看的话，看来松下纱荣子最强人妻的名号稳了&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20181228/12024835.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20181228/12024835.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 30 Dec 2018 00:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3387805.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>2018朋友圈最暖照片：谢谢你如此爱我</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3389800.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3389800.html</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/4c12a5e81f1743a9807f4ec322abe18f.jpeg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临近年底，和大家一起回顾 2018 这个漫长又短暂，普通又特别的 365 天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年发生了很多大大小小的社会新闻：有惊悚的上海小学砍人事件；女孩滴滴遇害案；五星级酒店的「毛巾门」；还有重庆公交坠江事件...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一件，都使人深感悲恸和绝望。人性的底线和黑暗面，再一次被活生生的呈现在大众眼前，无人能逃避和遮掩。在急速流过的时间中，事件的热度会被冲淡，但墨黑的幽暗所造成的划痕，却深深的存留在人们心中...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人，是这样的一种被造物。不靠近光，就会被黑暗吞噬。不在爱中生长，就会被憎恨占据。这和个人能力、天分毫无关系，而是造物主在创造我们时立下的规矩。因此，我们需要光，也需要爱的温润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许你会开心的总结，今年去了多少地方，存了多少钱，吃了什么好吃的，或者读了多少书。然而，能促使你变得更好，更健壮的，却是那些在逝去时光中，被爱着和被感动着的每一个瞬间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些瞬间虽短暂，却可以使人相信，能够给出爱，也建立起希望。在光里多久，决定了你会发出多少的光。在爱里多久，也意味着你会释放多少的爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下共有33组来自网络的真实事件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讲述人与人之间，难得一见的温情&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图片并不高清，但却足以拉近距离&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但愿能使你沐浴在光中也加添温度&lt;/p&gt;&lt;p&gt;▼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/701cebf638694163810458c1529afcd2.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;国外这对老夫妻玩儿游戏，谁按的速度慢蛋糕就会砸到 ta 脸上。奶奶使劲儿的假牙都掉了下来，可爷爷似乎并不在意输赢。最后只想趁机亲奶奶一口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱你就是看着你开心，也真为你高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/0eb57dd652d44fe9a445e3fd806999cf.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一群孩子放学回家，突然一辆车迎面冲过来。旁边执勤的交警，下意识用身体帮孩子们挡住车辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当责任化为潜意识，爱也从中显明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/f436e99f217c4da893fc43b3be30c034.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本政客在电视上，委屈的当着全国媒体的面哭泣，此时他的政敌开心的笑着。只有这个小姑娘拿起纸巾，踮着脚尝试为他擦去眼泪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许在孩子的世界里，情谊远比输赢重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/c9b37496b2ef4ad1a3c8283773a27868.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年7月5日，普吉岛发生游船倾覆；30岁的河南小伙张皓峰，把生还的机会，让给未婚妻和其他3个陌生人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在海上漂浮了10几个小时后，被渔民救下。他数次放下自己生命让给他人的决定，令人敬佩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/a2ca3be6d8614079b19afa862f67455b.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿富汗甘达卜山谷，当地一位小女孩，腼腆又小心的递给美国士兵一枝美丽的花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政党与政党之间的争夺，无法影响人与人之间的温情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/577f4993cfd647e6bea6067be3abe9e1.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/e372540f68434c8b95cef784d07db551.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;6岁的大丹犬 Lily，因为疾病不得不摘除两个眼球，导致它完全失明。幸运的是，另一只叫 Maddison 的狗狗，五年来一直陪伴着它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它们一起吃喝，一起奔跑，Lily 需要每次让身体碰到 Maddison，来确认走路的方向，而 Maddison 也总会耐心的等待它，并时刻专注在这个朋友身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/f3f3be9251534d0e8b8fde81bbe088a7.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;陌生人的敏捷一扑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;救下了轻生的女子&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活在世上都不容易&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以理解&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了那些爱你的人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和你自己爱着的人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请，不要轻易放弃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/aaea6fcfa7cb47718aeaf70b0a1f5a56.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/45002d1a792e46e5adb5464db0b0ee55.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管多大年纪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;都要和蠢萌蠢萌的你&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一起享受这个世界&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许岁数无法变小&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可心灵却能够璞归真&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/2d9a5387e6e84ccab24311019499e5b5.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海一民宅发生火灾。在救援期间，一名 90岁高龄的老奶奶被消防员背出火场。几人狂奔到了弄堂口，两名消防员以腿做凳，供老人休息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;责任之外的善行，最令人动心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/3a565529a456484bae68cdfca2a3b6ee.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个小学生，放学路上发现爬在塑料棚上的小猫；见它随时都有可能掉下来，于是俩人举着伞，等待着它获救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小猫害怕的尝试了几次，终于勇敢的「安全着陆」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/7417e543851643c2a9072a804d78a742.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌鸦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不慎掉入了水中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;棕熊看到后&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温柔地把它捞了上来&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后默默地走了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/3396bbf7bf7c4a5f92b2cb668160701a.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;妈妈刚刚转身，小婴儿突然从床柜上滚了下来，还是小人儿的哥哥见状本能性的冲上去，伸手接住了弟弟。整个过程不超过5秒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前，他都不知道自己有这样的能力和速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/03cfe8fc8e9d4b53bbb38a357305b2d9.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;女孩哭的很伤心，家里的狗狗叼着纸巾来安慰她。关心的坐在她面前，并给出了一个温暖的抱抱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时候动物更能走近人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/a1b54ff8448f49479392622d76fe0442.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;「今天我本来想自杀的，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但因为你我决定放弃了，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢谢你，美丽的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位学生给一个叫 Chris 的流浪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉买了杯咖啡，陪他坐了一会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聊了一会天&lt;/p&gt;&lt;p&gt;告别时&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chris 要了纸和笔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;给学生写了这张字条表示感谢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/06bb49a55b0f46a98e3a7a95dded88bf.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡车司机一个友好的手势，避免了一场车祸。每个人都有自己的盲点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个不经意的举动，有时会改变他人的一生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/9a1657587db644c0888e2628c09bb61f.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;遭遇了严重烧伤的狗狗，被医生全力救活。康复后，再次来看救它的医生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;狗狗竭尽全力扑上去拥抱他，好像在感谢这位给了自己第二次生命的朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/174e83f732604982b5799326cfe07f78.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;小女孩一人玩着玩着&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不知不觉走到湖中心&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时已经结冰的湖面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开始发出吱吱的声响&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随时可能开裂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这时路过的三名男子&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用极小心翼翼的方式&lt;/p&gt;&lt;p&gt;救了这个幼小的生命&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/fe8accf6c8564eaba63489046900db62.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;有了孩子的学生，不得已要带着宝宝上课。但在课堂上，孩子突然哭闹，没想到教授不但没有指责，还俯下身，跪在地板上，给宝宝喂起了奶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拥有一颗怜悯的心，有时候比教育知识更重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/c96bfdc0501e489eb5e5d974ea6721b0.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/afa0c25be45c4fab82b4ee4f0629e13c.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;四川绵阳，一位老人拄着拐杖摇摇颤颤的过马路，还没走到一半，绿灯就亮了。此时，直行的机动车没有一辆起步，也没有一辆车按喇叭催促。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旁边的交警看到后，二话没说，立刻将老人背到了马路对面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/7ade43b3797c4bcba8440412842e9349.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;吃饭的时候，老爷爷很自然的把自己碗里的鸡蛋都夹给老伴；不小心掉在桌子上的一小块，他捡起来放回自己的盘子里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叫一声老婆很容易，叫一声老太婆却很难。细小的举动，代表着日常的照顾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/d428d269c4c64c7aa60062fb58c09e09.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;推特上，来自美国亚拉巴马州的女孩儿，讲述着她爷爷奶奶的小故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多的「我爱你」，都需要真实生活的检验。而过关的人，也都学会了将语言藏在细微之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/c13405fb57c647fe9bc0f1790c355c30.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;高峰的地铁里，儿子把位子让给了妈妈。让她疲惫的身体，依靠在自己逐渐茁壮的肩头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/278a21b2714b496f9b56ce074abe4be2.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;地铁上，一对夫妻旁若无人的用手机自拍。丈夫对着镜头摆出各种搞怪的表情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么多年，能在一起彼此逗乐，还这么开心，也许就是最好的亲密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/9a142e56741a46fb9343f11de4202735.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月20日，大学城的广场上，一对老夫妻在蒙蒙细雨中撑伞跳舞。宁静的广场，悠闲的步调，简单的旋转...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是这个繁忙闹市，快速节奏中不可多得的浪漫。真正的浪漫，可以是随时随地，而不需要特地的场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/7a6d9294d4a64dd9893f339259ab9baf.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;泛美航空一架波音767 飞机前端的起落架因突发故障，机上300多名乘客与机组人员的命悬一线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这千钧一发之际，一名地勤人员开着牵引车。行驶在飞机前面，飞机整个机头压在汽车身上，最终全员乘客安然无恙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/bc7875b8683a4858ba9a8f5693204912.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其寒冷的冬天里，一位叙利亚难民，肩上背着擦皮鞋的工具，在窗外默默的看着健身房里的人们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为没钱，他也只能这样看看；没想到后来，当地一家健身房竟然赠送了他，终身免费的健身会员卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真的有人，在默默为你实现梦想呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;27&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/f3f6f490394547918ed8041ce09bb608.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;寒冷的冬天，路人小哥给赤脚的流浪汉买了双鞋子。饥寒交迫都没有让他哭泣。可陌生人小小的善意，却让他抑制不住的流泪。或许这一双鞋对你来说微不足道，但这一点点的温暖与爱，就能让别人撑起很多个明天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也许，就是生命中不可承受的重量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;28&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/fc697b0ed4c14b08b692d2fb2cca0c75.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/ff083f2f0e704899ae6bb409addac403.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月11日，许女士独自到宁波出差，因低血糖晕倒在地铁站。这时，一名素不相识的小伙子背着她一路跑到附近医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;60个台阶，他只用了20秒。因为送医及时，许女士的身体恢复的很快。最后得知，这个小伙子是一名22岁的军人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：「我只是做了一件很普通的事」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;29&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/4d351c646c81423d834112c888056b9a.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在医院里，贴心的护士人员专门写下一张张纸条，帮助聋哑产妇顺利分娩。虽然分娩的痛苦不能通过言语缓解但医生们的善举，也能让人充满勇气和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有人有义务对任何人好，但是善良从未让我们失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/e7c97eba213547bb983127a551d2fde7.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;瘫痪多年的父亲，为了能亲自搀扶女儿步入红毯。私下努力复健希望自己有好的表现。婚礼那天，当他颤颤巍巍站起来的时候，所有人都泪流满面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;父亲的爱，总是悄无声息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;31&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/06371573a4ef4063b97c0592009eb36d.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/4e81fbcac31940a6b88ebb48e9ef4247.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;长江边，一对母子不慎落水，恰好路过的高帆见状，立马跳入水中救下母子。目睹了全过程的女儿，默默的记下了这一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她自己做了奖状，送给爸爸，称「你是我心目中的大英雄」。来自女儿的崇拜尊荣，是对父亲最大的肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;32&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/b53b903c754a43bb82803ebbd5eee979.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;吃饭的时候，妈妈突然想试探一下孩子，故意把孩子最爱吃的香肠，夹到了自己碗里一块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本以为孩子会不高兴，可没想到，孩子的反应却是把自己碗里所有的香肠，都夹给了妈妈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可能永远也不知道，你的孩子有多爱你。「妈妈，我最喜欢的东西，都可以给你呀，因为妈妈你是我最爱的人呀！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;33&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/523533ebbbe54d1b95a79edc36376a4a.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;小妹妹好不容易等到哥哥回家。哥哥一进门，妹妹就高兴的手舞足蹈求抱抱。哥哥连书包都没来得及放下，就温柔的抱起了妹妹，抵着头地说起了悄悄话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们为什么要生二胎？不是因为我们有钱、有时间，也不是因为一定要生男孩或者女孩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而是因为在这个人情冷漠，充满功利的世界 —— 我们想给孩子多留一个亲人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个世上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活虽然总是艰辛坎坷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感情虽然总是不尽如意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但总有人在你的生命里&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用心爱着你&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正的爱，从来不是利己的，而是利他的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20181229/9b358bb734654f7e9a9f912688d88d7d.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们行善，不可丧志；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若不灰心，到了时候就要收成。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 30 Dec 2018 00:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3389800.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>