<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>淫妻性福生活的向往。</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2008/7/4035201.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2008/7/4035201.html</guid>
<description>      最近比较忙，没有时间和单男具体沟通…也没啥时间找单男…先记录一下未来对淫妻剧情的一些幻想…这些幻想都和老婆在做爱时候说过，老婆也表现出了不同程度的刺激感…最近在做爱之后交流时候也问过几次老婆要不要找单男，老婆也同意了…这算是大大的前进了一步吧（之前问这个问题总是模棱两可），不过要我把关，不能在本地玩，也不能是本地人…现在就等忙完手里的事，腾出时间再好好找单男了……时间如果多了还能多旅游几天就好……&lt;p&gt;      第一次现实的设想，捆绑住老婆并戴上眼罩（平常经常玩这样的角色扮演），操老婆中间换单男。第一次就先不告诉老婆，看老婆自己能发现不能，等什么时候老婆自己发现了再坦白…嘿嘿…第一次不能发现就多玩几次，等老婆发现了再玩这样的剧情就没这么刺激了吧……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      等老婆发现，接受现实，彻底放开以后就可以经常玩3P，4P，慢慢增加人数看老婆一次能够榨干多少人…接力操老婆。在和老婆玩角色扮演时候经常的剧情就是让老婆嘴里插一个鸡吧，小骚逼里插一个鸡吧，还有两个陌生人一人亲一个乳头，还让老婆手里抓两个大鸡吧，还有两个陌生人拿着老婆穿丝袜的脚足交……每次老婆都是兴奋的不得了！&lt;br/&gt;      等这样玩玩以后，老婆如果能更放得开的话，还可以让老婆自己约单男，然后我躲隔壁（或者衣柜）偷看；或者在和单男做得时候给我打电话，说是在自慰，同时说骚浪贱的淫语……想想都刺激啊！&lt;br/&gt;      找多点单男打掩护，在人多的地铁里侵犯老婆，不知道能不能找到监控死角，还不能让路人给偷拍了。安全第一。&lt;br/&gt;      如果老婆同意，还可以尝试体验一下当妓女的感觉，各种其她“职业”&lt;br/&gt;穿着性感制服丝袜诱惑他人……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        在无人的景点开无遮大会……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      还可以买一辆房车，全国各地旅游，边旅游边约各种单男。还可以把房车改造成日本电影里的魔镜号，里面可以看到外面，外面却看不到里面，然后在这样的房车里轮奸老婆……&lt;br/&gt;     &lt;br/&gt;      以上幻想现阶段都属于意淫……不过都和老婆交流过，玩过这样剧情的角色扮演……等突破现实了要把这些记录的剧情一个一个都实现，让老婆过上最性福的生活…&lt;br/&gt;     &lt;/p&gt;&lt;p&gt;        一个一个淫妻的剧情写了下来，然后又想写一下自己淫妻爱好的启蒙，最开始就是胡作非的《凌辱女友》，还有A片里一女N男的剧情，不过能让我明确淫妻价值观的确是一篇女性视角写的淫妻看法，分享给大家，如果有哪位大神知道这是谁写得私信告诉我，感激不尽……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以女人的角度分析淫妻情&lt;br/&gt;看到了很多有关淫妻和绿帽的话题,我感觉说的都不对,思虑再三觉得还是要结合自身经验深入的分析一下这个事情,希望对广大有此苦恼的朋友们一些帮助,注意这是我的亲身体会,所以不要说什么站着说话不腰疼这类的话,身为一个女人说自己的这种经历也需要很大的勇气耶,而 且码字很辛苦的。&lt;br/&gt;首先说下我的情况,我和我老公在高中的时候就在一起了，到现在已经十年了,我们接触这个也有七年多了,老公是我的初恋,我所有的第一次都是给他的,原本想着就和正常的女人一样就这样从一而终结婚生子过平淡的生活就好了,大学我俩考到了不同的学校,平时就依靠QQ的交 流,生活依然平淡如水,但是在我们大二的时候 突然有天他跟我说他想我和别的男人嘿咻,说我俩两地分居他不能经常陪在我身边所以同意我和 别人做,我当时心里很崩溃,心想他是不是不再爱我了,要不怎么会有这种想法,我很困惑和迷茫,后来他就不停的给我解释跟我沟通,给我看各类的文章,我知道他是想消除我心中的顾虑,证明他还是爱我的,我也看了很多文章了解了一下,我才知道他其实是有淫妻情结的,在他的软磨硬泡下最终我还是妥协了,心想既然自己老公渴望的那就去做吧,第一次的时候是约了个网友,在去赴约之前我再三向他确认是否真的想我这样不后悔,他的回答很肯定很坚定并且还透着抑制不住的兴奋,我当时实在是不能理解,我只好怀着忐忑的心情赴约了,赴约详情就不说了总之就是做的时候没多想还是蛮爽的,但是做完之后回学校的路上我彻底崩溃了,感觉自己堕落了沦陷了,清纯这个词跟自己再也没有关系了将来要背的肯定都是不好字眼的词了,我哭了我在宿舍楼下哭了好久好久心里各种乱,各种复杂，我知道我没有办法回头了,还担心老公对我会不会真的如他所说的那样,好在老公的表现不但没有任何的不好反而一直在鼓励和安慰我,我能感觉得到他是真的爱我的，( 或许有些人会说这只是傻女人的天真想法,但不管怎么说事实胜于雄 辩我获得了我美满的婚姻) , 既然没有回头路 了,老公有这么喜欢玩这个,我干脆把心一横就 这么样配合他吧,哪怕最后他突然心意变了不想玩了嫌弃我了,至少我无愧于他,我承认刚开始 这种心理确实有在赌的成分。&lt;br/&gt;后来我们接触这方面的东西就越来越多,我在这条路上也越走越远，了解的也越来越多(我不想 在这里探讨我经历了多少男人,感觉有啥不同这类的话题,这没有意义)我明白了什么是淫妻情结什么是绿帽奴情结,这两种看似相同却实际上有很大不同。&lt;br/&gt;先说说淫妻情结吧,淫妻情结的男人主要的出发点还是为了自己老婆能获得更多的性福,希望看到她们满足,希望她们有魅力能够吸引所有男人 的目光,他们把拥有一个思想开放的尺度很大的老婆作为一种荣耀,跟同好的人谈及会有骄傲和自豪感,并且会更加的疼爱呵护自己的女人,对 于其他的女人他们的兴趣是会小很多的,他们都注意力都在自己老婆的身上,一切以满足自己的老婆为第一目的,其实还是很正面积极阳光的 不损人损己,不会给任何人带来伤害,我老公经常会调侃说这是共荣共妻的境界。&lt;br/&gt;再说说绿帽奴情结吧,这种就很危险了,这其实已经是SM的范畴了,淫妻情结中所有人都是平等的,没有高低之分而绿帽奴却不一样他们把自己放在奴的位置上,把自己变得很卑微,轻度些的是伺候自己的老婆和别的男人嘿咻,把自己 的老婆奉为女神伺候着她和别的男主,细节就不描述了,重一些的就是把自己的老婆也视为奴，夫妻两个共同伺候一个男主或者女主 ,这种关系中永远不会出现平等关系,我个人认为绿帽奴其实是会影响正常生活的,心里长期处于这种状态阴暗面可能会变大,当然我们并没有接触过很多绿帽奴也没有细聊过很多所以这方面不好下结论。&lt;br/&gt;由此便能看出两者的差距还是很大的,相信大家也能感觉得到主要的差距是在男方心理的出发点和自身的定位上,现在的社会在日渐开放,传统思想的束缚力也越来越弱,不浪费青春,享受青春,再不疯狂就老了的思想横行加上现如今生活工作压力大,使得越来越多的人加入到了这个行列当中,但是依然碍于传统思想占据主流号称正途导致谁都不愿意承认自己有这个想法,更有些人因为自己的想法与主流思想背道而驰感觉到痛苦,感觉自己离经叛道自己不正常觉得自己心理有病,这就像以前我们看待同性恋的心态是一样的,其实完全没有必要这么苦恼,人活一世不 过就短短数十年,就应该遵循本心本意,不要太过于在意外界的声音,就像神雕侠侣里的黄药师一样做个东邪特立独行不也很好嘛?因为这样玩 这个的人相互间很容易拥有共鸣,大家都烦恼顾虑心态都一样,渐渐的就形成自己的小圈子,原本这个圈子可以很单纯很简单的,但是不管那个圈子都会掺杂些人渣的存在,混进来了很多想打免费炮的渣男啊一些单纯想玩别人老婆强迫自己老婆做交换的人啊,这类的人渣的出现搅浑了这潭水，让人们知道了这个圈子并且觉得很乱很变态,但我觉得不管怎么样,自己知道自己想要的是什么就好。&lt;br/&gt;现在我和我老公结婚也有三年多了我们生活的很 幸福，在一起十年了并没有觉得腻了没感觉了反而一直处于热恋般的状态,我们之间没有猜忌没有秘密完全信任,因为我们不需要隐瞒和欺骗对方什么,男女之间最大的猜忌和矛盾点在我们这边却显得完全不是问题,这或许就是有得有失吧。&lt;br/&gt;最后说点我们总结的经验当做忠告吧，第一如果想涉足这个一定要确定自己是不是真的有这个爱好,还是单纯想刺激想尝尝新鲜,这是完全不同的两个概念,如果只是想尝鲜建议放弃这个念头因为以后的所带来的痛苦矛盾会越来越多,这样的我见过太多了,还有最基本的一点就是一定要把性和感情分开,把性很单纯的当成一种娱乐活动就像打牌下棋打麻将唱歌等一样看待,如果不能做到这点建议放弃或者做到了再说不要急于求成，因为心态不一样眼光就不一样你不会要求一个人一辈子只跟你下棋打牌这就是差别。希望我说的这些对还在困惑的人有些帮助,我不匿,有问题可以一起探讨交流,我也知道我发这篇文章会找来很多口水甚至谩骂,但是我的心态已经很平静了,因为这种事情本来就没有对错之分,对的时候对的人就是对的,错的时候错的人就是错的,我知道对于我的家庭来说我做的决定是对是错对我来说我的家庭幸福和谐是最重要的,不会因为一些人的指手画脚而动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赞(22)&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 01:01:05 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2008/7/4035201.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[历史上的今天 0804] 丹麦童话作家安徒生逝世、中国共产党早期的重要领导人蔡和森遇害</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2008/7/4036145.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2008/7/4036145.html</guid>
<description>&lt;p&gt;1、在228年前的今天，1792年8月4日，英国最伟大的抒情诗人雪莱诞生。&lt;br/&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.nsaimg.com/2020/08/04/3c96288c81a3a.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、在215年前的今天，1805年8月4日，爱尔兰的数学家、物理学家及天文学家哈密顿诞生。&lt;br/&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.nsaimg.com/2020/08/04/86df9e28f74e1.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、在145年前的今天，1875年8月4日，丹麦作家安徒生逝世。&lt;br/&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.nsaimg.com/2020/08/04/fff5efd374a59.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、在145年前的今天，1875年8月4日，民国“面粉大王”和“棉纱大王”荣德生出生。&lt;br/&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.nsaimg.com/2020/08/04/0f869bf1f3c32.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、在119年前的今天，1901年8月4日，美国爵士乐音乐家路易斯·阿姆斯特朗出生。&lt;br/&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.nsaimg.com/2020/08/04/f874587bb4237.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、在89年前的今天，1931年8月4日，中国共产党早期的重要领导人蔡和森遇害。&lt;br/&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.nsaimg.com/2020/08/04/9eab79620f44a.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、在59年前的今天，1961年8月4日，美国第44任总统巴拉克·奥巴马诞生。&lt;br/&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.nsaimg.com/2020/08/04/0b76096df344a.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、2006年8月4日，日本宗教团体要求日本首相小泉纯一郎停止参拜靖国神社。&lt;br/&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.nsaimg.com/2020/08/04/7ce20fd0411ba.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;2006年8月4日，日本全日本佛教会向首相官邸递交了一份致日本首相小泉纯一郎的请愿书，要求小泉和内阁大臣停止正式参拜靖国神社。&lt;br/&gt;请愿书指出，日本首相和内阁大臣正式参拜作为一个宗教团体的靖国神社，违反了日本宪法规定的“信教自由”和“政教分离”的原则。&lt;br/&gt;全日本佛教会是日本一个全国性宗教组织，成员包括日本各地90%的寺院。&lt;br/&gt;小泉2001年就任日本首相以来连续5次参拜供奉有甲级战犯牌位的靖国神社，极大地伤害了曾遭到日本军国主义铁蹄践踏的亚洲各国人民的感情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、2010年8月4日，中国著名文学史家郭预衡逝世。&lt;br/&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.nsaimg.com/2020/08/04/33c0b10301aa7.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;赞(0)&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 01:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2008/7/4036145.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>大卫工作室PLUS | 被隐瞒近40年的最惨烈的这场朝鲜战争，终于可以看了</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2008/7/4034991.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2008/7/4034991.html</guid>
<description>战争之残酷，有时会超出想象力。朝鲜战争中，中美两国军队交锋，我们熟悉的上甘岭战役等，今天介绍砥平里战役，被隐瞒近40年。&lt;p&gt;太惨了，我为英勇的志愿军所感动同时，也为那些逝去的生命而泪奔。这些英雄甚至没有名字。今天发此文，特别纪念这些在异国土地上，洒下热血与生命的人，同时，也给21世纪的今天一个启示，人海打不过火海，现代战争，更是高科技的较量。冷兵器时代的人海战术，估计再也没有市场了。同时，希望这样的悲剧，再也不要发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;砥平里——朝鲜南部一个极为普通的小村镇,位置在横城以西、杨平以东、南汉江以北,距离汉城40公里，其直径约为5公里，四周都是小山包，砥平里就坐落在这个小小的盆地中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1951年2月13日，中国人民志愿军和联合国军，在这里展开了一场令全世界为之震憾的血腥战斗：参与作战的志愿军5个主力师（5万余人）向被包围的美步兵23团（4000余人），连续2个夜晚发起进攻，最后阵亡3万余人，抛下1万多具尸体，无奈地撤出战场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这段历史真相，被隐瞒了近40年，直至1990年代以后，才逐渐浮出水面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1950年10月25日和11月25日，45万“中国人民志愿军”不宣而战，在朝鲜西线和东线战场，连续发动了两次大规模战役，使得毫无准备的联合国军措手不及，陷入了中国军队的重重包围之中。为了避免更大的损失，11月29日，麦克阿瑟将军下令，联合国军从朝鲜北部全面撤退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在联合国军撤退的同时，中共却源源不断地派遣“志愿军”入朝作战，至12中、下旬，中共再次将20万解放军冠以“志愿军”的名义投入到了朝鲜战场。此时以美国为首的联合国军已全面撤退到三八线以南地区，中国军队取得令全世界震惊的空前“大捷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了防止战争扩大，印度、埃及等联合国13个中立国家呼吁交战双方举行停火谈判，并邀请中国派代表出席联合国大会。如果中共接受停战谈判，就此罢手，那么朝鲜战争就会以中国“志愿军”的全面胜利而宣告结束。然而毛泽东却认为联合国军已在“中国人民志愿军”的强有力打击下全线崩溃。毛在中央军委会上说：“美帝国主义及其仆从提出先停火再谈判，分明是想借谈判获得喘息时间。我们决不上当。我们一定要打到釜山去，把侵略者赶下太平洋，不消灭朝鲜境内的敌人决不班师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信奉斗争哲学、誓将“革命”进行到底的毛ZD，绝不会留给对手任何机会，12月13日，伟大领袖致电“志愿军”总司令彭德怀：“我军必须越过三十八度线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在毛ZD的指示下，12月31日，彭德怀司令指挥志愿军全面越过三八线，将战争的火焰再一次燃向南方。在志愿军咄咄逼人的攻势下，1月4日，联合国军撤出汉城，退至平泽、原州、三徙一线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，中国人民志愿军进入韩国首都汉城，开创了一个国家的首都在短短半年中三易其主的先例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉城的沦陷，又一次引发了南朝鲜百姓的逃难浪潮，深受战争荼毒的50多万汉城居民，怀着对共产政权的恐惧，再次惊惶出逃：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几十万难民背着包袱、扶老携幼，争先恐后地向汉江拥去。冰冻的江面上，到处是紧抱着婴儿的母亲，背着老人、病人、残疾人的男人以及扛着大包袱和推着小型两轮车的人们，没有人去扶助那些跌倒的人，也没有人理会躺在雪地上，奄奄一息的人—–。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉江上，美军搭建了两座临时浮桥，难民们争先恐后地涌上浮桥，狭窄的桥面由于挤满了车辆和人流在不断摇晃，不断有人被挤下浮桥掉到冰冻的江面上，凄厉的哭喊声和呼唤声在寒风中久久回荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场由金日成发起的战争，给朝鲜南北人民带来的是无尽的灾难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1950年12月23日，美第8集团军司令沃克将军也在撤退途中遭遇车祸身亡。12月26日，马修-李奇微被麦克阿瑟将军任命为美第8集团军司令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦克阿瑟将军任西点军校校长时，李奇微是该校的一名年轻的上尉教官，由于他的出色军事才能，引起麦克阿瑟将军的注视。李奇微将军到达朝鲜战场后，果然不负麦克阿瑟将军重望，朝鲜战争的发展轨迹就此发生了改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自志愿军第二次战役以后，美军开始了其战略撤退。所谓“第三次战役”，其实并没有进行过实质性战斗，志愿军基本上是一路尾随在美军后面走过来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉城，作为不设防的城市被中国军队占领后，毛ZD东认为解放军的战斗力真的可以和美军平起平坐了，他对秘密访华的金日成说：“打第一次战役、第二次战役胜利了，但还不够，还要接着打。你敢越过三八线北进，那我为什么不能越过三八线南进？”他不无得意地说，从现在起我们开始要“喊着打！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共的报纸和电台广播也开始连篇累牍地报导志愿军的“赫赫战果”：兴南、元山、平壤、春川相继被英勇的中国人民志愿军所攻克，几十万美军和李承晚伪军被击溃，正在狼狈逃窜，中国人民志愿军横扫千军、锐不可当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉城被中国军队占领后，毛ZD下令北京放鞭炮焰火庆祝，全国各地同时组织了数百万人声势浩大的庆祝游行。1月5日，《人民日报》在头版发表了《祝汉城光复》的社论，号召志愿军：向大田前进！向大丘前进！向釜山前进！把美国侵略军赶下海去！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国老百姓，载歌载舞，敲锣打鼓地欢庆胜利，成千上万兴奋狂热、情绪高亢的青年学生纷纷报名参军，要求赴朝鲜战场去打击“美帝侵略者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在这场闹剧中唯一头脑清醒的是志愿军司令彭德怀元帅，随着志愿军不断向南推进，战线越来越长，志愿军的后勤支援也变得越来越困难，而且朝鲜南部地势平坦，极有利于美军机械化重装备部队的展开，志愿军已经处在十分危险的境地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜战争结束以后，彭德怀有一次在军事会议上回忆起“第三次战役”时说道“我打了一辈子的仗，从来没有害怕过，可志愿军打过三八线，一直打到三七线时，我环顾左右，确实非常害怕。美军几乎是不战而退。志愿军都知道，三八线并不是我们打过去的，可以说是走过去的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在中共庆祝汉城被“光复”的第三天，1月7日，联合国军停止了退却，李奇微将军下令第8集团军在西线和东线战场同时向中国军队发动了代号为“猎狗行动”和“雷霆作战”的反击，漫天的炮火再次倾泻在志愿军阵地上，首当其冲的志愿军部队在美军的炮火打击下，死伤累累，北朝鲜人民军前线司令官金策大将也被美军炮火炸死，中国军队的进攻势头终于被遏制了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月25日，彭德怀急电毛泽东，说明前线战事紧急，要求立即停止进攻将部队后撤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但毛28日的回电让彭大吃一惊：“我军必须立即发起第四次战役，以歼灭二万至三万美李军、占领大田安东之线以北区域为目标……”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛告知彭德怀，一百多万中国军队已经集结在中朝边境，正在等待开赴朝鲜。毛充满必胜信心地指示彭：“中朝两军在占领大田安东以后，再进行2至3个月的准备工作，然后进行带最后性质的第五次战役。。”毛泽东此时似乎已经看到了朝鲜战争最后胜利的曙光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在毛的命令下，彭德怀不得不硬着头皮策划再次发动进攻，并按照毛的指示，把战役目标定为三六线的大田、安东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正当西线的志愿军第38军、第50军死死地阻击联合国军的反攻，而东线北进的联合国军却一路突破中国军队防线,迅速向前推进，进抵邸平里的美23团和占领横城一线的南朝鲜第3、第5、第8师就这样从整个战线上突了出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战场上出现的这种状态，使正对战场局势一筹莫展的彭德怀突然感到有了一次扭转战局的机会。彭德怀的设想是，死死地顶住西线，把大兵团快速集中于东线，对相对实力较弱的南朝鲜部队进行大规模反击，如果反击成功，将打破联合国军的进攻态势，改变目前志愿军节节败退的局面，使中国军队重新掌握战场主动权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上彭德怀的反击计划具有很大的冒险成分，因为东线战场的志愿军要组织起有效的反击，必须具备两个重要条件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1．在西线作战的志愿军必须把美军牢牢地阻止在汉江以南。如果西线的志愿军被击垮，那么不用说反击了，整个东线作战的志愿军将陷于被包围的危险处境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2．东线的志愿军有把握对被包围的敌军予于歼灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两点，对于装备落后，靠“骡马运输、徒步行军”的中国军队来说，都是不确定的因素，尤其是第二点，长津湖战役已经表明，武器简陋的中国军队即使包围了美军，也没能力将其歼灭。然而作为中方军队统帅的彭德怀却依然没有认识到这一点，以为志愿军还是可以像国共内战时一样，单靠“人海”的优势就能弥补这些不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战场上的机会稍纵即逝，彭德怀决定抓住这次机会。有一点让彭放心的是，毛承诺的100多万“志愿军”已在鸭绿江边集结，正在开赴朝鲜战场，即使战役进行得不顺利，彭也可以通过这次战役，掩护志愿军增援部队安全抵达，从而与美军展开一场更大的决战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月5日，彭德怀电令志愿军第42军和北朝鲜人民军第2、第5军团对东线北进的联合国军进行阻击，同时，邓华指挥的第39、第40、第66军奉命向东移动，准备按照计划发动反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;志愿军的“第四次战役”就在这种情形下展开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月11日晚，战斗首先在横城打响，彭德怀以志愿军4个军（第39军、40军、42军、66军），以及北朝鲜人民军第2、第5军团，二十几万兵力，向位于横城一线的南朝鲜第3、第5、第8师阵地发起猛烈进攻，彭德怀期望由此打开缺口，进而击破东线美军在原州的防线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在志愿军猛烈的攻击下，战斗力薄弱的南朝鲜军队一触即溃，尤其是南朝鲜第8师，遭到突然攻击后，没有组织有效抵抗就纷纷溃退，致使美步兵第2师的侧翼完全暴露，使之不得不与美空降187团一起紧急后撤，从而打乱了联合国军的部署，战役一开始似乎开始朝着有利于志愿军方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;志愿军在横城战役取得首仗胜利，使得驻守在邸平里的美23团独自孤零零地突出在中国军队的攻击线上，“志司”按照计划，将攻击之矛指向邸平里，打算用一个晚上的时间，解决美23团。按照志愿军司令部的估计，驻守邸平里的美23团，说不定已经准备逃跑了，志愿军必须趁其在逃跑之时，在运动中给予消灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月13日晚，战役总指挥、志愿军副总司令邓华调集了39军、40军、42军的5个师（115师、116师、117师、119师、126师），向驻守在邸平里的美步兵2师第23团发起猛烈进攻，一场惨烈的战斗，就此拉开了帷幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如志愿军司令部所判断的那样，战役开始之前的13日中午，美第10军军长阿尔蒙德将军也乘直升机到达邸平里，就砥平里23团的处境和团长弗里曼上校进行了认真的研究。由于南朝鲜军队的溃败，导致在邸平里的美步兵第2师23团处于十分危险的境地。阿尔蒙德军长听取了弗里曼团长关于立即撤退的建议及其理由，也得出结论：23团应在人数众多的中国军队尚未形成包围态势之前，尽快撤出邸平里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔蒙德飞走以后，弗里曼团长下达了撤退命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正当美23团的士兵们收拾行装准备撤离时，弗里曼团长收到了一份紧急电报：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚守砥平里，不准撤退！——命令来自美第8集团军司令李奇微将军，正是这份电报，改变了朝鲜战争的历史进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚守砥平里的决定出自李奇微将军对整个战局的独到判断，李奇微接替阵亡的沃克将军担任第8集团军司令还不到2个月。他一到朝鲜战场，就被卷入了联合国军的撤退洪流中。由于中国军队的强势参战，美军上下充满了悲观的情绪，南朝鲜军队更是一触即溃，望风披靡。李奇微将军乘坐一架轻型飞机，带着几名助手，在战场上到处奔波，直接同战地指挥官见面，了解战况，分析局势，在这段时间里，他查阅了美第8集团军和美第10军与中国军队所有的战斗报告，从中发现了中国军队的4个致命的弱点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1） 人数庞大的中国军队，由于受给养的限制，每次进攻持续时间不超过7天；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2） 徒步前进的中国军队，每天推进距离不超过20公里；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（3） 以步枪、手榴弹为主要武器的中国军队，其攻坚能力极其低下，即使包围美军，也无能力歼灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（4） 为了躲避美机轰炸，中国军队白天不敢行动，所有进攻只能在晚上进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，掌握了这些弱点以后，面对中国军队在横城地区表面上的强大攻势，李奇微将军没有丝毫惊慌，他十分清楚中国军队在目前极为困难的情况下，还居然胆敢冒险发动攻势，只会令其陷入更大的困境，只要美23团将中国军队主力吸引在邸平里，联合国军就可利用其强大的空中力量和地面炮火，将其完全摧毁。李奇微将军认为，孤立无援的陆战1师在北部长津湖地区被十几万中国军队重重包围，也能做到全身而退，那么在南部的三七线，在东西战场已经连成一体的联合国军防线面前，中国军队将为他们的进攻付出更为惨重的代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据守砥平里的联合国军除了美军第23团外，还有一个坦克中队、一个炮兵营和一个法国营，总兵力约四千人，防守面积仅直径1.5公里。其中法国营是一支名副其实的“志愿军”，其成员全部是拥有法国国籍的战场老兵，许多志愿者为了加入该营而自愿降低自己原来的军衔，尤其是营长拉尔夫。莫尔克拉中校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉尔夫是一个具有传奇色彩的法国军人，他原是法国军队中的一名中将，为了抵制共产赤祸，宁愿将自己军衔降为中校赴朝鲜参战。该营由1017人组成，共有3个步兵连，一个重武器连和一个营部连，隶属美步兵第2师23团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国营于10月25到达朝鲜，由于战况紧急，原定3周的美式武器适应训练缩短为10天即被投入战场。该营作战经验丰富、作风彪悍顽强，1月31日和2月1日两天，法国营和美23团3营一起在双联隧道地区击溃了志愿军第125师，使得美军对其战斗力不得不刮目相看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接到李奇微将军坚守邸平里的命令以后，弗里曼团长下令部队立即修筑防御工事，士兵们将数千米环状铁丝网铺设在阵地前沿，密集地布置了防步兵地雷和照明汽油弹。施工机械也在紧张地挖掘壕沟，20辆坦克作为机动火力被布置在前沿阵地，各阵地之间的接合部，全部用M－16高射机枪和坦克严密封锁，弗里曼上校还在防御圈内设下炮兵阵地，集中使用26门野战榴弹炮和51门迫击炮。弗里曼上校还建立了步兵、坦克、炮兵之间的通信联络方式，使美军强大的火力尽可能发挥出最大的功效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;防御工事完成不久，天色渐渐黯淡下来，广袤的雪野显得一片寂静。23团接到美侦察机发来的报告：数目庞大的中国部队正在从北面和东面向邸平里开进。弗里曼上校向部队发出了“准备迎击中国人进攻”的命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑夜中，联合国军士兵们一个个紧握武器，匍匐在战壕里，神情紧张地等待中国士兵的出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13日深夜21时，成千上万志愿军士兵的身影浮现在雪地上，他们的胶鞋底磨擦在冻土上发出的声音十分令人恐怖。随着凄厉、刺耳的喇叭声，中国士兵开始了进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位当年参战的美军士兵的描述道：“夜幕降临时，四周响起了凄厉的军号声，他们(指中国军人)满山满谷地涌了出来，不畏生死地冲向我们，然后一排排地象麦捆似的被机枪火力搁倒，后面的人又一排排地往上冲，又被搁倒。我们的机枪狂吐着火焰，枪管打得通红，臂膀打得酸痛，看着满坑满谷的尸体，我对自己说，这不是战斗，这简直就是屠杀。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就这样，中国士兵一波紧接一波的进攻，一往无前，无所畏惧，中国士兵踏着同伴们的尸体不顾一切地冲锋，令他们毛骨悚然，就连参加过太平洋战争的美军老兵也是第一次看到如此血腥的场面，这是一支比日军更不顾惜士兵生命的军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;环形防线里的美军坦克和重炮猛烈地轰击志愿军的冲锋集群，平均每百平方米瞬间落下十几颗炸弹，随着火光闪耀、弹片横飞，鲜血染红了的整个砥平里，一百多人的志愿军连队往往几分钟后就只剩七八人。仅一个晚上，被打死的39军117师的士兵就达4000人以上，投入进攻的志愿军357团3营在一次进攻之后，只有数人生还。炮火连天的邸平里战场，中国士兵就这样以自己的血肉之躯，去同美军的飞机坦克、榴弹炮、高射机枪对决。整整一个晚上，在猛烈的炮火打击下，117师的士兵除了肢体横飞、死伤惨重以外，没能攻下一处阵地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在激烈的战斗中，美23团团长弗里曼上校也被弹片击中臂部而受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2月14日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;39军指挥部设在砥平里以北一片茂密的松树林中，林间的空地上架着几座电台，报务员头戴耳机正在紧张工作。军长吴信泉、副军长谭友林只是一个劲地在抽烟，两人愁眉苦脸，焦虑万分。他们刚接到一个雷击般的消息：担任阻击骊州、原州向砥平里增援的39军116师，在行军至注岩里途中，被美军空中侦察机发现，美军立即调集原州附近的炮兵群，在空军的配合下，集中炮火轰击这个纵队达四小时之久。就这样，这支一万多人的志愿军纵队在到达战场之前，就被美军猛烈的炮火打击下，死伤7千余人，最后不得不撤出战场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴信泉，这位在云山战役时，号称要将美骑兵1师“包饺子”当“下酒菜”的中国“王牌军”军长，此时才真正领教了美军凶悍的战斗力，面对39军一个晚上就遭受如此巨大的伤亡，他的手禁不住发抖了，他已经再也没有了往日的骄狂。2月12日，吴信泉刚接到攻打邸平里任务时，根本没把邸平里的美军放在眼里，“志司”副司令邓华布置以39军的115、116、117师为主力，40军的119师、42军的126师协助进攻的方案时，吴信泉心里还觉得暗自好笑，他认为邓华过于谨慎，区区邸平里的一个团的美军，只不过是一块送到“志愿军”嘴边的“肥肉”，还不够39军“吃”的，根本没有必要再安排其他两个师。因此13日深夜，在116师、119师、126师还未赶到战场的情况下，吴信泉军长独自下令发起进攻，致使117师在进攻中死伤惨重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奉命南下包抄邸平里的39军115师，经过白天隐蔽，晚上行军，一路坡高崖陡，以至连马匹都被丢弃，好不容易行军至砥平里以东时已是13日深夜。115师于十四日凌晨发起攻击，但打下以后从俘虏口中才知道，他们攻下的只是邸平里外围的一个叫马山的山头，砥平里还在西南方向。此时砥平里的枪炮声已经停止了，39军117师已被打得尸横遍野，已经没有能力再发起进攻了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参加对砥平里攻击的第42军126师也犯了和115师同样的错误。这个师接到攻击邸平里的任务被配属给第39军后，按照地图上指示的路线向砥平里进军。当按照判断的方位和计算的行进时间应该到达邸平里的时候，部队发现了山谷中一个小村子，于是126师毫不迟疑地开始了进攻，攻占了这座村庄。直到天亮以后才搞清楚不是邸平里，而是位于邸平里东南方向10公里处的一个叫田谷的村镇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天亮了，轮到占据马山的志愿军115师成为美军攻击的靶子。为了夺回制高点，美军集中重炮向马山展开凶猛的轰击，美空军也加入攻击战斗，数十架美海盗式攻击机超低空扑向志愿军阵地，轮番扫射，投掷大量凝固汽油弹，马山阵地沦陷在一片火海中，中午时分，邸平里美23团出动坦克和步兵向马山志愿军阵地猛烈反击，115师三个团在美军反复轰炸和扫射下，死伤狼籍，一位参加战斗的美军士兵回忆道，美军飞机在对志愿军阵地轰炸时，他们连队就在山脚下面，只听见从山上传来一阵阵令人毛骨悚然的啸鸣声，后来才知道，这是中国士兵被凝固汽油弹烧着时发出的惨叫，一直传到山下—–&lt;/p&gt;&lt;p&gt;志愿军434团2营王少白营长给团长王扶之打电话时哭着说，他的营死了三分之二，快要打光了，要求撤离马山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，115师要求撤出马山的要求没有得到军部批准，吴信泉军长知道如果马山丢了，砥平里战役更没办法继续下去了，他命令115师必须不惜一切代价，死守马山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14日下午,一架直升机轰鸣着，徐徐降落在美23团团部后面的空地上，美军士兵们几乎不敢相信自己的眼睛：第8集团军司令李奇微将军，头戴一顶美军特有的防冻绒帽，胸前挂着两个手雷，从直升机机舱里爬了下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李奇微将军是亲自来到邸平里视察战况的，他对美23团士兵在如此险恶的环境下依然保持着高昂的士气感到欣慰，他见到了手臂负伤的弗里曼团长。李奇微将军告诉弗里曼上校，邸平里战役是整个朝鲜的作战计划中非常关键的一环。他完全清楚23团的危险境地，他对弗里曼团长说：“你一定要再坚持一个晚上。”李告诉弗里曼，他已经命令美国骑兵1师增援砥平里。美军在原州一带的重炮部队也将为23团提供强大的火力支援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李奇微将军亲临前线，极大地鼓舞了23团士兵的士气，但也仅此而已，因为接下来的一个晚上，美23团不得不为自己的生死，孤军奋战了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美第10军军部得知弗里曼上校负伤的消息后，专门派出1架直升机接他去后方治疗，被弗里曼一口回绝，他说：“我既然把士兵们带到这里，我就要把他们带出去。”弗里曼上校命令部队利用白天加紧加固防御阵地，准备应付志愿军的夜袭，以坚持到援军的到来。（注：弗里曼上校一直坚持到援军——美骑兵5团的坦克15日下午低达邸平里后，才乘直升机离开战场。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14日晚，志愿军第40军119师和第42军126师到达了战场，自此，参战的志愿军攻击部队全部到齐。中国军人从四面八方把邸平里围得水泄不通，天黑不久，邸平里南面升起了几颗信号弹，志愿军向这个直径仅1.5公里的联合国军环形阵地又一次发起了攻击，最后的决战开始了：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;砥平里周围山坡上涌现出了成千上万的中国士兵，黑夜中他们一个个手执火把，在喇叭声、锣鼓声和山崩地裂般的喊杀声中，犹如一支庞大的蚂蚁军团，密密麻麻、浩浩荡荡、漫山遍野地涌向美23团防御阵地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国军的士兵们在震惊之余迅速反应过来，开始集中坦克和火炮猛烈地拦阻射击，各轻重武器和平射的高射机枪也在阵地前组成了密集的火力网，冲在前面地志愿军士兵成排成排地倒在火力网下，可是后面的士兵毫不在意，踏着同伴的尸体继续冲锋，完全不把生死当一回事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夜战的景象惊心动魄，照明弹、曳光弹、飞散的信号弹以及四射的火花把邸平里夜空点缀得绚丽缤纷。每隔五分钟，美军阵地上就腾空升起一排排照明弹，数十条曳光弹组成的光带接连不断地交叉在夜空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美C—47运输机也飞抵战场，用降落伞投下一批又一批照明弹，这些照明弹宛如一盏盏巨大的灯笼，长时间地漂浮在砥平里上空，把整个战场照耀得雪白如昼。在明亮刺眼的白光下，中国士兵的影子满山满坡地在蛹动着，他们穿着臃肿棉袄，步履笨拙地迈向美军阵地。在美军设置的铁丝网前，不计其数的志愿军士兵被打死，美军发现中国士兵面对铁丝网显得束手无策，他们甚至连简单的破坏工具都没有，只能试图从网下钻过去，而这正在美军机枪的有效射程之下，不一会，铁丝网前就堆满了中国士兵的尸体，有好几处地方中国士兵的尸体已经高过铁丝网，形成了一座座尸体桥，把整段铁丝网都压扁了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一波又一波、一群又一群，志愿军排山倒海式的冲锋接连不断，中共指挥官丝毫不惜啬士兵的生命，一拨又一拨地将士兵投入杀戮战场，成百上千的中国士兵就这样被美军猛烈而无情的炮火吞噬，撕成碎片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战场上，到处散落着中国士兵的躯体及残肢断臂，白雪覆盖的邸平里雪原已被志愿军士兵的鲜血浸泡成黑红色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参加过朝鲜战争的英国著名演员迈克尔.凯恩，是一名出身贫困，思想左倾的青年，曾对共产主义颇具同情，然而，朝鲜战场的经历使他从此厌恶这个制度，他告诉《毛泽东鲜为人知的故事》一书作者张戎女士说，他亲眼目睹了中国士兵像大海的波浪一样，一潮一潮地往前冲锋，用自己的身体去抵挡西方的子弹。他当时就想，这些人连自己人的生命都不顾惜，我怎么能指望他们关心我呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国士兵一轮又一轮的“万岁冲锋”下，联合国军的防御阵地也险象环生，法国营有一个防御点上的士兵全部阵亡，蜂拥而来的志愿军士兵攻占了这个防御点，营长莫尔克拉中校迅速调动高射机枪排向冲上阵地的志愿军士兵密集扫射，弗里曼上校也派出美军一个排前来支援，终于将冲进阵地的几百名中国士兵击毙，重新夺回了阵地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而美军G连防守阵地上的形势却越来越危急，G连士兵已经连续击退了中国军队的十几次进攻,但眼前突然又出现了令人惊劾的一幕：五、六百名头绑白布条，身强力壮的志愿军敢死队员，每人将一个六磅重的炸药包捆在一根长长的树棍上（用来炸毁美军的工事），一面发出令人毛骨悚然的吼叫，一面不顾一切地向前冲锋，全然不顾迎面而来的子弹，冲在前面的敢死队员一批一批地倒在美军的机枪扫射下，但更多的中国士兵继续沿着被鲜血染红的山坡向上狂冲，不少人被自己同伴的尸体绊得踉踉跄跄，但依然疯狂地冲向美军所布下的铁丝网和地雷区，一些中国士兵被地雷炸飞以后，残缺的肢体落下挂在带刺的铁丝网上，形状十分骇人，尸体的后面，有更多数不清的中国士兵涌了上来。美军的重炮和高射机枪虽然不停地开火打死许多进攻的中国军人，,但还是有不少志愿军士兵越过了铁丝网和地雷区闯入美军阵地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;午夜时分，G连防守的阵地终于被中国军队攻破了，在炮弹和手榴弹连续不断爆炸的闪光中，黑压压的中国士兵如蚂蚁一般地爬上了G连的防御阵地，许多美军士兵阵亡，幸存下来的人不得不退到阵地背后的山坡下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于G连阵地的失守，美军环形防线被撕裂了一个很大的缺口。弗里曼上校调集两辆坦克进行反击，但没有奏效，近千名中国士兵已经涌入了阵地，并且继续向美军阵地纵深发起攻击，美军环形防线上的缺口越来越大，弗里曼上校不得不将最后的预备队——23团的突击连和工程连投入战场，来阻挡蜂拥而来的中国军队的士兵。命运的天平开始偏向了中国军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两军激烈的攻防此起彼伏，惨烈的白刃战和肉搏战在邸平里的每一处阵地上演，金属的撞击声、咆哮的喊杀声、子弹的射击声和炸弹的爆炸声汇成一片。然而，随着时间一点一点的推移，“志愿军”最害怕的时刻又一次来到了——天，开始亮了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;１５日黎明，太阳从云层里钻了出来，对邸平里的美23团官兵来说，最危险的黑暗时刻终于过去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从美海军航母上起飞的轰炸机编队，一批接一批地飞抵邸平里上空，将成吨成吨的炸弹和凝固汽油弹倾泻在志愿军阵地上，把志愿军阵地炸成一片火海，攻占G连阵地的一千多名志愿军士兵也在猛烈的爆炸声中化为灰烬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;志愿军的攻势被遏制了，朝鲜的白天，是美国空军的天下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天亮以后，美空军给驻守邸平里的美23团运来大批补给和弹药，同时将200多名伤兵用直升机运至后方。美航母舰队的舰载机介入战场以后，攻击任务主要由美航空兵和邸平里附近的美军炮兵部队进行。在天黑以前，志愿军是不敢展开大规模攻击的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓华指挥部对39军军长吴信泉连续两个晚上没有拿下邸平里极为不满，15日上午发来电令，要求部队加紧准备，最迟一定要在16日晚上拿下砥平里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军长吴信泉心里叫苦不迭，参与直接攻打邸平里的志愿军三个师共只有三个炮兵营，加起来才36门炮，而且只剩三百多发炮弹，原本配合攻击砥平里的炮兵第四十二团，因为马匹受惊暴露了目标，遭到美军飞机轰炸全部被毁，这就意味着火力本来就弱的志愿军失去了炮兵支援，只能靠手中的轻武器作战了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有炮兵协同，这仗怎么能打？”谭友林副军长愤愤地对吴信泉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴信泉默默抽着烟没有开口。这时从砥平里南方不断传来的爆炸声令他焦急万分，他知道守卫马山的115师也已经陷入灭顶之灾，正在经受美军重炮、坦克和飞机的反复轰炸，这位中共“王牌军”军长心里十分清楚，以志愿军步兵的轻武器与美军强大火力对抗下去，其后果只能是全军覆没。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴信泉下了决心，喊来作战参谋：“给“邓指”发报，讲明砥平里的情况，这仗不能再打下去了……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而吴的建议并没有得到“邓指”同意，鉴于39军死伤惨重，已实际上失去战斗能力，15日中午，邓华指挥部发来电报，参加邸平里战役的志愿军部队，归40军指挥，由40军119师师长徐国夫负责组建“前指”，同时指派40军军长温玉成立即赶赴邸平里指挥战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美23团在邸平里遭到十倍以上中国军队的攻击，14日，李奇微将军命令美骑兵1师第5团北上增援砥平里。15日上午，美第5骑兵团出发，这支由3个步兵营、2个炮兵营、2个坦克连、一个工兵连以及28辆补给卡车和19辆救护车组成的增援部队，上路不久即受到中国军队的阻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国军队占领了山边公路两侧，居高临下射击，虽然火力猛烈，但效果甚微，美骑兵5团在美军飞机的支援下向公路两侧的高地进攻，拿下了一个又一个高地，几百名中国士兵被打死，然而美骑兵5团团长柯罗姆贝茨上校发现：“伤亡巨大的中国军队好像越打越多，中国士兵的忍耐力和对死亡的承受力令人吃惊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于志愿军的顽强阻击，美军进展十分缓慢，整整一个上午，美第5骑兵团如蜗牛一般地前进。如果美第5骑兵团不在太阳落山之前到达邸平里，邸平里的美23团和美第5骑兵团都将陷入危险境地。柯罗姆奇泽上校下了决心：放下那些载满物资的卡车以及仍然在山岭两侧与中国军队作战的步兵，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只率领坦克连，凭借着厚厚的装甲直冲砥平里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下午3时，坦克突击纵队组建完毕：一共23辆坦克，160名步兵，由柯罗姆贝茨上校亲自率领，45分钟以后，这支孤注一掷的坦克突击纵队开始前进了，美军的轰炸机沿着坦克纵队前进道路上的所有高地实施了猛烈的轰炸，公路两侧两个营的美军则全力向中国阻击阵地发动钳制火力的进攻，联络飞机在头顶来回盘旋，担任引导炮兵射击和报告前方敌情的任务。为了防御志愿军的伏击，坦克突击纵队以每辆坦克的间隔50米，总长度为1.5公里的战斗队形迅速朝前推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坦克纵队在通过一个叫曲水里的小村庄（位于邸平里以南6公里）时，遭到中国士兵的猛烈阻击，阻击美骑兵一师五团的是在注岩里被美军炮火击溃的志愿军第39军116师的残部。中国士兵从村庄两侧的高地上向坦克分队进行射击，成束的手榴弹在坦克上爆炸，但对厚装甲的坦克毫无作用，最后，中国士兵在军官的命令下抱着炸药包，躺在坦克行进的道路上引爆炸药。坦克纵队的数辆坦克被炸毁，搭乘坦克的L连160名士兵也只剩下了60人。几辆被炸断履带停泊在路旁的坦克请求支援时，被柯罗姆贝茨上校拒绝了，他吼道：“不能停下！停下来就全完了！”他命令余下的坦克不要理会，继续前进，迅速冲过志愿军把守的曲水里村庄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在距离砥平里西南约两公里的地方，坦克纵队穿过了由115师343团占据的一段险要的路段：这是一段位于望美山的右侧，于山腰凿开的极其狭窄的豁口，全长140米，两侧的悬崖断壁高达15米，路宽仅能勉强通过一辆坦克。当时志愿军343团团长王扶之发现远处大路上烟尘滚滚，还以为是自己的增援部队，因为曲水里有116师打援，美军过不来。等到发现是美军坦克时，已经来不及了，倾刻间，美骑兵5团的十余辆坦克隆隆而至，343团团长王扶之慌忙派出团部警卫连进行阻击，在悬崖上面的中国士兵把成束的手榴弹和数个捆在一起的炸药包扔了下来，又有30多名在坦克炮塔上的美军士兵在交战中阵亡，但志愿军343团并没能阻挡坦克的前进，柯罗姆奇泽上校率领的坦克突击纵队，迅速穿过了隘口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过1小时15分钟，美骑兵5团的坦克突击纵队成功地突破了志愿军的6公里防线，于下午17时到达邸平里。虽然这支增援部队只剩下十几辆坦克和23名步兵（其中还包括13名伤员），但却给了邸平里的联合国军带来了极大的鼓舞，战壕中的美军士兵看到骑兵5团的坦克出现在战场时，禁不住欢呼起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位参加邸平里战斗的美军老兵回忆：“当骑兵5团的坦克出现在中国军队背后时，不可思议的一幕发生了，还在作战的中国士兵突然惊慌失措起来，他们一个个从散兵坑里爬了出来，扔下武器向四处逃散，我从来没有看到过这种景象，防御阵地四周的山丘上都是逃跑的中国士兵，密密麻麻，漫山遍野！此时飞机追着俯冲轰炸、坦克猛轰、防空高射机枪在怒吼，步兵用各种自动武器向逃跑的中国士兵开火射击！真是难以相信的一天！我们就这么解围了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15日傍晚，40军军长温玉成奉邓华副司令的命令抵达砥平里战场时，志愿军的战线已经崩溃，温玉成军长登上邸平里的北面207高地，拿望远镜俯瞰整个战场，也被眼前的景象所震憾：在美军阵地前面，志愿军士兵的尸体堆积如山，尤其是邸平里南侧望美山的整个山坡，像一个巨大的露天坟场，全部被尸体覆盖，场面血腥，惨不忍睹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对如此场景，温玉成军长不得不打电报给邓华副司令，明确地表示，这是一场打不赢的战役，必须立即撤出战场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战场的败局已无可挽回，当日黄昏，邓集团指挥部终于做出撤离砥平里的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15日夜，天空开始下起了大雪，守候在砥平里环形阵地中的美军士兵和法军士兵还在紧张地等待着中国军队的再次攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;漆黑的阵地前沿此时出现了数百支中国士兵的火把，闪烁的火苗犹如死亡士兵的幽灵，时隐时现、吵吵嚷嚷地在美军阵地四周晃动了整整一夜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这天夜里，中国士兵没有发动进攻，而是在尸体堆里翻找尚未死去的同伴和抬走部分阵亡者的遗体，由于大部分中国士兵尸体来不及搬走，很快就被大雪掩埋了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天亮以后，美军士兵惊愕地发现，战场上的中国士兵一个个都不见了，阵地周围的尸体也全都消失了，呈现在眼前的是一片寂静的山岗和白茫茫的雪原，仿佛什么也没有发生过一样—–&lt;/p&gt;&lt;p&gt;砥平里战役，以志愿军的血腥惨败而告终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美军资料记载，参与邸平里战役的志愿军共有5个主力师，5万余人，其中115师、负责打援，直接攻击邸平里的是116、117、119、126四个师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战斗结果：116师还未赶到邸平里战场就被美空军的炮火消灭，其他3个师在连续强攻2昼夜之后反被打得支离破碎，死亡人数超过了2万，最后不得不自行退出战场。而驻守邸平里的美23团仅伤亡200余百人。中国军队仅遗弃在美23团阵地上的尸体就有一万多具，另外还有一百多名中国士兵因为难忍饥饿而向美军投降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;志愿军359团3营的官兵在邸平里战役中几乎全部战死，该营营长牛振厚在撤退时哭着喊着，死也不肯离开遍布他手下士兵尸体的阵地，最后被硬抬下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;志愿军357团团长孟灼华在向上级汇报士兵伤亡的情况时，因痛苦万分而泣不成声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些在国共内战时期久经战火锤炼的战场老兵，也是第一次经历如此惨烈的战斗，在美军雷霆万钧的炮火下，他们的意志和精神全都崩溃了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民志愿军第40军119师是林彪“四野”属下韩先楚的“三纵”，号称“旋风部队”，在国内战场所向披靡，从东北的黑龙江一直打到海南岛，没想到在砥平里仅一个晚上，这股“旋风”就被美军的一个团打得丧失了战斗力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民志愿军第42军126师原是林彪“四野”属下的5纵，该师在辽沈、平津战役中，战功卓著。朝鲜战争爆发时，126师作为志愿军首批入朝参战部队之一于10月19日夜跨过鸭绿江。第一次战役中，该师在东线黄草岭、赴战岭地区奉命阻击联合国军的进攻，荣获了“黄草岭守备英雄连”及“烟台峰守备英雄连”称号。邸平里战役以后，该师已不成编制，不得不“回国休整”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在邸平里战役中死伤最为惨烈的是中国人民志愿军第39军——这支“四野”的“攻坚尖刀”，在国共内战中更是屡建奇功。在林彪将军的指挥下，39军从东北雪原的长白山一直打到西南边陲的镇南关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜战争爆发后，39军成为第一批出征朝鲜的部队。1950年10月25日，志愿军发动的云山突袭战中，39军一举击溃美骑兵1师5团，并全歼美骑兵5团第3营，还缴获了4架飞机，震动了美国朝野。39军因此成为朝鲜战争中唯一一支整建制消灭美军部队的中国军队，美第5骑兵团3营也因此被美陆军部取消了番号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在志愿军发动的“第三次战役”中，39军更是一马当先，率先进入汉城，也成为中共历史上唯一一支开进敌国首都的军队。然而令人没有料到，这支所向无敌的军队，在邸平里不足1.5平方公里的战场上，被美步兵23团打得尸横遍野，开战前拥有3万多名士兵的39军，两天以后，人数已不足1万人—–&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16日凌晨，围攻邸平里的志愿军39军残兵败将，用马匹驮载着尸体，搀扶着伤兵、在漫天大雪中，凄惨不堪地朝三八线退去，同一个月前这支雄壮威武的部队开进汉城时不可一世的情形相比，简直是天壤之别。由于仓皇撤离，大部分牺牲的中国士兵尸体被遗弃在战场上，被大雪掩埋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场死伤惨烈的战斗，让39军军长吴信泉内心痛疚不已，风雪中，这位身经百战的中共将领骑在马上，不断地回望砥平里，泪水盈满了眼眶。此时，他想起了在汉城第8集团军司令官邸的墙壁上，李奇微将军留下的一张纸条，上面写着：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第8集团军司令官谨向中国军队总司令官致意！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在他终于明白“致意”的含义了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40年后的某一天，一位年届8旬，在中共某“干休所”颐养天年的老人从电视新闻中看到一则消息：韩国建筑工人在砥平里一带施工中，挖掘出十九具士兵尸骨，据辨认，这些死者生前系中国人民志愿军某部战士，遗骸四周的泥土里还散埋着中国士兵用过的遗物，除了子弹、手榴弹以外，还有水壶、饭盒、牙刷、胶鞋、皮夹子等私人物品……，根据停战协议条款，这些尸骨和遗物将交还三八线以北中朝一方安葬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这则新闻使得这位年愈古稀的老人顿时激动起来，只见他胸口起伏、嘴唇颤抖，浑身不停地哆嗦着，泪水和鼻涕沾满了衣襟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原来，这位老人就是这段惨痛历史的见证人——志愿军第39军军长吴信泉，40年过去了，邸平里战场的惨烈情景，依然是他一生中挥之不去的噩梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“邸平里志愿军烈士遗骸”是原志愿军第39军军长吴信泉临终前看到的最后一则新闻，几天以后，这位老人在病榻上咽下了最后一口气——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;砥平里战役是整个朝鲜战争的转折点，中国军队令全世界恐惧的“人海战争”，被美军的一个团——步兵23团在邸平里击得粉碎，彭德怀发动的“第四次战役”从此烟消云散。在这场战役中，志愿军除了丢下3万多具士兵尸体以外，连大田、安东的影子都没有见到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邸平里战役，使得中国军队极其低下的攻坚能力暴露无遗。这场战役后，联合国军从战略退却开始转入了战略进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国人民志愿军”从此以后再也没有在朝鲜战场上包围过美军的任何一支部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1952年5月，李奇微将军在美国众议院的一次听证会上作证：“我要简短的提一下弗里曼上校指挥的美国陆军第23团和配属的法国营的部队，虽然他们在远离主力战线的前方被数量众多的中国军队包围，在接近零度的严寒天气下，他们击退了敌军的反复进攻，最后成功地坚持到了援军的到来。我想说，这些美国军人和他们的法国战友，在作战中的杰出表现，证明了他们是两国有史以来最好的作战部队。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 01:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2008/7/4034991.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创] 渣男的回忆录，带你从�潘渴咏腔乜�14年来的约炮生涯 [1P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2008/7/4033957.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2008/7/4033957.html</guid>
<description>&lt;div class=&quot;tips&quot; readability=&quot;7.4285714285714&quot;&gt;代碼錯誤、圖挂了  影音也掛了，發帖之前請先預覽，另標題違規，禁止【 】、應為[  ]&lt;br/&gt;&lt;a class=&quot;s3&quot;&gt;By：Diss&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

          &lt;br/&gt;           &lt;span&gt;          在写这篇文章之前，我有在思考写什么样的主题内容，日常也有写日记的习惯，约炮方面的内容大概也有小十万字，各种表格记录的也都很详细，算是自己的一个癖好，后来所有的都删除了，觉得这种东西还是不存在才是最安全的，放在记忆里或许朦胧、但却美好。&lt;br/&gt;           横向比较了一下，有回忆约炮经历（老二老大了的文章），有总结约炮技巧和经验的（F大大的文章），那我写点什么呢？看似经历很多，但又没有什么拿得出手的东西，那只有我认真写，大家将就着看，可以么？&lt;/span&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;           一、来自灵魂拷问的五信和五不信（我尽量挑选重口和重要事件说）&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;           1、有人说约炮遇到M可以尝试很多方式(情趣内衣、情趣用品、滴蜡、捆绑、肛交、毒龙、颜射、尿颜、舔脚趾头、脚趾头插逼、遛狗、露出)，我信！&lt;br/&gt;           2、有人说约炮尝试过野战（海边的沙滩上、夜晚的树林里、人流中的帐篷里、稍微激烈一点感应灯就会亮的楼道里、写字楼的会议室和卫生间里、医院的病房和休息室里、学校教室、操场上，在KTV的沙发上），我信！&lt;br/&gt;           3、有人说约炮遇到胆子大的玩伴，开车的时候对方还能给你口交高潮，没人的路面上开启低速自动驾驶模式，你俩还能在副驾驶座XXOO, 我信！&lt;br/&gt;           4、有人说炮友稍微有点SM倾向，配合度会很高，引导好了会陪你玩双飞，3P，我信！&lt;br/&gt;           5、有人说，同一天晚上、同一个停车地点送走了一个妹子，又接一个妹子车震；为了节省时间和金钱同一个房间，同一天换个3个女伴，被保洁阿姨狠狠的鄙视了一下；某一周每天跟不同的女生啪啪啪，印象里只留下了对方的叫床声和后入式的视觉差的记忆碎片；最快2个小时认识见面开房啪啪，我都信，好嘛！&lt;br/&gt;&lt;span&gt;以下情况是指约炮人数100+&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;          1、有人说不喜欢戴套，没让对方怀孕过，我不信!&lt;br/&gt;          2、有人说不喜欢戴套，没得过性病我不信!&lt;br/&gt;          3、有人说不影响生活和工作，我不信!&lt;br/&gt;          4、有人说喜欢跟年轻小的，但都没小于14岁，我不信！&lt;br/&gt;          5、有人说约炮都是坦诚相待，没有欺骗和威胁，我不信！&lt;br/&gt;&lt;span&gt;总结：约炮需谨慎，只要不涉及金钱纠纷，一般问题不大。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;           二、约到的概率：&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;          首先说明一下，约炮工具，在微信出来之前，我用的是QQ，微信功能用的是附近人，方便能见到。之前也有玩漂流瓶、摇一摇（文爱、照片视频互动），但感觉不过瘾。五花八门的撩妹方式，或者你没想到的，我都尝试过。&lt;br/&gt;          为什么一直以来只用微信呢，同时用其他的太麻烦，需要花太多精力去维护。微信后来约到的概率很低，主要是我只有一个微信，都是认识的人所以不能包装的太明显，别以为大家都看不出来你那勾勾心，毕竟正常的工作生活才是主线！&lt;br/&gt;          成功啪啪上一个人的概率：百分之一，是不是太难了，对就这么难！&lt;br/&gt;          当然你比我帅，比我还会撩，那自然成功率会高一些！&lt;br/&gt;          申请人数→通过人数→聊得来的人数→见面人数→成功啪啪&lt;br/&gt;          100人             60人                8人                 2人            1人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;           三、对方背景情况分布&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;          学历：中学、高中、专科、本科、研究生&lt;br/&gt;          个人状况：单身、有对象、结婚、离婚&lt;br/&gt;          行业：（政府、央企、军人、银行、空姐、幼师、护士、个体户、公司职员、家庭主妇、无业游民）&lt;br/&gt;          星座：12星座都有（跟射手和白羊最合得来）&lt;br/&gt;          属相：12生肖都有（与属虎的最合得来）&lt;br/&gt;          年龄：15岁—40岁&lt;br/&gt;          身高：152cm—181cm&lt;br/&gt;          体重：80斤—170斤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;           四、关于潘邓驴小闲理解&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;          潘：概率其次，遇到花痴的很容易推倒，如果再加上点情商和口才，那简直不要太忙。&lt;br/&gt;          邓：不必多说，找到的概率最大，简单粗暴。&lt;br/&gt;          驴：我会把他排在最后，虽然女伴事后，会贴着耳朵告诉我：原来啪啪还可以这样玩，都被你玩坏了，原来丁丁不止看大小，速率、角度、手法也这么重要，原来高潮是可以连续的，每次高潮后麻酥酥的太敏感都要把你推开，又忍不住给你拽回来。&lt;br/&gt;          但我还是把驴放到最后，因为它能决定1次和N次的差别（初次好的体验，相对后期会花少一点精力去维护），但决定不了0次和1次的差别，虽然也遇到过欲女，但很少很少，就像女生会喷潮的，概率大概是百分之一，当然后期可以调教，我是说初次就能喷的。&lt;br/&gt;          小和闲：仅次于金钱和颜值的，我始终认为只要能聊的来的女生，你愿意花时间和精力去陪伴，就一定可以约的到,前提是时间周期是否在你的承受范围内，是几个小时？是一天？是一周？还是一个月？基本上超过2周还没约到的女生，我都会选择放弃。以前遇到过一个经历很多的女人，有家庭，也是各种约炮，以为跟她流程可以简化，但她告诉我，亲爱的别急好么，给我点时间，一气之下删除了，当时心想都是老司机装什么纯，但后来细想，女子本弱，渴望陪伴和关心，不管她经历多少这是本性，不会改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;           五、这些年一路走来，跟大家分享一点心得体会，也许没那么精彩，但很真实&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;          1、跟女生啪啪之前有条件的，尽量喝点酒，微醉的状态最好，女性会展现更淫欲的一面，酒后乱性对男女都适用。&lt;br/&gt;          2、至于出来后是否需要肢体暗示、套路什么的，我觉得没有必要太刻意，你越放松越自然，她会觉得心里踏实，也更愿意陪在你身边。不想跟你开房的你做再多，对结果影响也不大。想跟你发生点什么的，你不热情，对方还会反问你是不是对她没感觉。&lt;br/&gt;          3、有人说约炮技巧，我觉得因人而异。德云社郭德纲徒弟那么多，每对搭档风格迥异，相同的段子不同人演绎，效果也是不一样的。所以要根据自身的情况调整，要根据时代的变化与时俱进。简单一点说，你只要让把一项技能突出，超过普通人的水平，这就是你的标签、你的优势，自信一点！&lt;br/&gt;          4、什么样的女伴啪啪最舒服，有人说会跳舞、练过瑜伽的，有人说运动细胞好的，有人说欲望强的，有人说阅历丰富的。个人感觉如果对方肢体很柔软，感受一定不会差。再有一种情况是小姐变成良家，如果你遇到了，那么恭喜你，你会很性福，俗话说不要拿你的兴趣跟人家的专业比。&lt;br/&gt;          5、什么样的女性下面会相对紧呢（可能很多人比较在意的一个细节，有的人看起来很清纯，实际上没有那么紧），个人感觉啪啪次数接近的年龄小的紧，年龄接近的肤质紧凑的会好一些，肤质一样的胯骨小的紧，如果以上情况都差不多，那就要看自己的丁丁了，没有最好的，只有最合适的，不是嘛！！&lt;br/&gt;          6、有人认为胖的女人体味重、邋遢，至少我接触的胖女生（160斤以上），都很注意自己的个人卫生，爱干净，愿意收拾家，还挺会照顾人，身上还有淡淡的体香，还有一点不管胸胸穿衣服的时候看着大不大，实际上都非常大！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;           六、稍微介绍一下本人跟很多人不同的两个地方&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;          1、3、4岁的时候跟亲戚家的小女孩相互看隐私部位，会闻和摸，幼儿园我爸接我放学，我走在路上掰手指头数数，我爸问我在干嘛，我说我在数我现在有几个女朋友了，初中的时候会去图书馆看医学方面的书（主要是看女性身体构造）。我本身是在很传统的家庭里长大，周边也没有不好的环境，也没人告诉我，这能说明什么问题呢？也许这就是天性，骨子里的东西。&lt;br/&gt;          2、闻香识女人，大街上从我身边走过的陌生女性，如果我想，便会闻到她身上的味道，很奇妙的感觉，不是香水味，是类似于体香、女人味，结合肢体加相貌能大概判断出对方的身体健康情况、个人卫生情况、性格特点、性欲强不强，也许你不相信，但不代表这种感知真的不存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;           七、说点鸡汤吧，能听去的都是有点阅历的人，与君共勉！&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;          1、约炮这件事不会伴随咱们一生，对自身的提升几乎为零，有这个时间不如多想想自己的职业规划或者工作上的事，哪怕培养个兴趣爱好也好，将来老了也可以有个事做，是吧！&lt;br/&gt;          2、至于约炮和手淫对身体的危害和性功能的影响，肯定是有的，但每个人的体质不一样，好比我打了一天的炮，晚上还能夜跑十公里，有的人不抽烟不喝酒的也没长寿，有的人什么都做一样活到杖朝之年。不可否认没有那些恶习，会延长几年寿命这是真的。&lt;br/&gt;          3、约炮多了，我个人感觉负面和消极的东西会多，你想啊，能跟你出来的，除了喜欢和欣赏你这个人之外，更多还是因为生活或者工作中有不顺心的事才会想到找一个人倾诉，所以时间久了会吸收大量的不好情绪，而你自身怎么去分解这些负面东西呢，吸收的越来越多，你会越来越危险，因为需要更大的刺激和经历体验，你能明白我的意思么？约炮久了会习惯这种生活方式，戒掉很难，很难。我相信男人出轨分0次和N次，女人出轨分0次、1次和N次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;          八、写在最后的话&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;span&gt;         为什么会花费一些精力去写这篇文章，还要发表出来呢？是分享？是跟过去告别？可能都有，也许只是想跟大家打个招呼，证明草榴我有来过。&lt;br/&gt;        说了这么多，大家也看烦了，整理了一张图片合集，可能加载的有点慢，别着急不会让你失望的。为什么是这张呢，因为这是我啪啪最喜欢的姿势，对方的体貌特性也不明显（请不要怀疑里面有没有你对象和老婆，因为概率极低，而且还容易混淆，99.999%是你判断错了）。&lt;br/&gt;         女性本质都是善良的，我始终这么认为，也许是我运气好，没有遇到太恶劣的，也许是我更愿意记住对方好的一面。&lt;br/&gt;         &lt;span&gt;各位草榴社区的朋友们，叨扰大家了，我们有缘再见！！！！！！！&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; data-link=&quot;https://touimg.com/i/?i=u/2020/08/03/jurdir.jpg&quot; ess-data=&quot;https://touimg.com/u/2020/08/03/jurdir.jpg&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被等待你911在2020-08-04 08:56重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赞(55)&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 01:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2008/7/4033957.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>