<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>世界最美女拳王：如果你能打赢我，才能娶我回家！[21P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1712/2833586.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1712/2833586.html</guid>
<description>&lt;br/&gt;她是世界最美女拳王：「如果你能打赢我，那么就能娶我回家！」连泰国拳王也甘拜下风！&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/10/01c5427.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，拳击成为了最受关注的运动项目之一，武林风、昆仑决等比赛十分火爆，中国也诞生了许多优秀的拳王，例如邹市明、一龙、李景亮等人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相对而言，女子拳击受到的关注就要少得多，不过有一位女拳王却享誉全球，那就是来自俄罗斯的美女拳击手 —— 伊卡翠娜 · 范达耶娃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/10/02214c4.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/10/035db7f.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊卡翠娜出生于 1991 年，身高达到 1 米 7，16 岁的时候为了考员警而开始练习拳击，从此一发不可收拾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我没想到爱上了搏击，我发誓绝不会停止练习，直到我拿到真正的世界冠军。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/10/040ecc5.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时她还是一位泰拳高手，曾拿到过业余泰拳冠军和白俄罗斯泰拳冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为惊人的美貌、健美修长的身材和蓝色的迷人眼眸，伊卡翠娜被誉为「拳台芭比」，很快在世界拳坛走红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/10/055957f.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/10/06b4514.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;18 岁的时候，伊卡翠娜开始称霸业余拳击界，她不仅成功拿到 IFMA 业余泰拳冠军，并且 3 次完成卫冕，别人的 18 岁都当冠军啦 ！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后又连续 4 年夺得白俄罗斯女子泰拳冠军，横扫业余联赛之后，伊卡翠娜决定正式进军职业拳坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/10/078a61e.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后凭借过人的实力，伊卡翠娜在职业拳击界同样取得了骄人的战绩。2012 年，伊卡翠娜在 54 公斤级的职业泰拳比赛中斩获 2 连胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/10/086f9c9.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/10/097ce63.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/10/01093652.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013 年，伊卡翠娜前往韩国挑战名将李致愿，最终以流畅的进攻击败李致愿，要知道此前李致愿 20 场比赛不败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过伊卡翠娜也有失利的时候，在昆仑决的舞台上曾不敌中国「KO 女王」汪柯菡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/10/011ba95b.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年伊卡翠娜又在南京打了一场比赛，她以犀利的打法击败中国小将曾晓婷，曾晓婷的眉骨处被打破，鲜血直流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于实力强劲，同时长相漂亮、身材火辣，伊卡翠娜在世界范围内都拥有很高的人气，更是不乏追求者。这样一位才貌双全的女子，可清纯可性感的金刚芭比，满足了大多数男人对另一半的幻想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/10/0123228c.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/10/013e8ceb.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在白俄罗斯，集美貌和拳技于一体的却只有伊翠卡纳自己，她将自己平时训练时的照片放到网上后，立马吸引了大批的粉丝和追求者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，伊卡翠娜曾说过：「想娶我，那就得先打败我。」可真正敢于娶她而有能力娶她的恐怕是少之又少吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/10/014e26da.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/10/01528412.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么完美的女神当然不缺人追，大名鼎鼎的泰拳王子播求就是她的重多的追求者中的一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;播求是泰国历史上最成功的运动员，如果说阿里是拳击政治的象征，泰森是拳击图腾的化身，那么播求就是泰拳运动的最佳继承者和传播者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为打泰拳出身的运动员，伊卡翠娜和泰拳王播求也十分熟悉，他们不仅多次单独训练，私交也很不错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/10/0164693b.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/10/017a6704.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/10/018d3739.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于美丽的伊卡翠娜，播求一直十分心动，并且曾主动追求过她，但最终却抱憾而归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;细心的拳迷应该发现了，伊卡翠娜去年很少出现在公众视野中，原来她在今年 2 月份的时候就传出怀有身孕，并且已经嫁给了当地的一个修车厂老板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/10/0199b927.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年 2 月 25 日伊卡翠娜宣布自己已经怀孕准备当妈妈了，并进一步透露自己的老公不是搏击拳圈人士，而是一位汽车配件厂的老板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终「只嫁硬汉」的她结婚了，并没有选择打赢她的那个人，选择了安宁稳定，幸福就好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「差不多 20 岁的时候就有当妈妈的愿望了，当了运动员后我尽量避免降重对今后受孕的影响。我和我丈夫为了孩子将来的生活一直在努力赚钱，现在得知我有了孩子我们非常开心，我觉得我不能再等了，我要当妈妈。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/10/0209ca9f.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;「很多人都好奇我的老公是谁，会不会同样是一位运动员。但其实我的爱人并不经常运动，他是一名汽车配件公司的老板，在我看来，可能这样的工作相对更稳定。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/10/0217085d.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过她表示生完孩子后还会继续她的拳击手生涯，各位喜欢拳击的直男们还是有眼福的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「孩子出生后我会很快恢复训练，我觉得自由搏击或 MMA，对于我来说恢复的时间都不会太久，我转战 MMA 也是想突破自己，我用了很快的时间适应了 MMA 的打法，所以我有把握重新把它们拾起来。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上就是這次跟大家分享的相關內容，希望聚聚们喜欢，喜歡的聚聚請回贴支持 鞠躬！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--------------------------------&lt;br/&gt;本文转自网络，如有侵权，联系删除。&lt;br/&gt;--------------------------------&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 10 Dec 2017 08:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1712/2833586.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[转载]上海一家饭店女服务员只穿比基尼 顾客排长队(图)</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1712/2826436.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1712/2826436.html</guid>
<description>        原标题：[辣眼睛]魔都烤肉店女服务竟然只穿比基尼！堕落还是创意？&lt;br/&gt;　　上南一家烤肉店，这半个月来一下子火了。晚上6点30分起，门口就拍起来长长的队伍，更有不少顾客站在门口向里面张望，服务员不得不站在门口维持秩序。&lt;br/&gt;　　原来，这家店里有两个身穿三点式泳装的颀长美女在31张餐台和3个包房中穿梭。洁白的肌肤，修长的美腿，而且可以随意拍照，让食客们发出一阵阵惊呼。&lt;br/&gt;　　顾客张先生说，这家餐厅尺度太大了，他担心两个姑娘冷。不过穿黑色比基尼栗色头发的姑娘回应张先生的好意说并不冷。&lt;br/&gt;        &lt;img src=&quot;http://www.s7tu.com/images/2017/12/06/vAIo-fypikwu07482506f736.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;        &lt;img src=&quot;http://www.s7tu.com/images/2017/12/06/fGSN-fypikwu246380147b79.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;        身穿比基尼的美女正在为食客点菜&lt;br/&gt;        &lt;img src=&quot;http://www.s7tu.com/images/2017/12/06/xiEI-fypikwu24642954cbfc.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;        &lt;img src=&quot;http://www.s7tu.com/images/2017/12/06/CKhX-fypikwu246446141d7c.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;        女子穿着比基尼弯腰为顾客点餐，露出傲人的好身材 　&lt;br/&gt;　    另一个姑娘穿白色比基尼，在点餐时说她身高178cm，东北人。&lt;br/&gt;　　“你们在这里做，一个月能有几万元钱？”周到记者问。白色比基尼姑娘说，没多少钱，不愿意透露自己的“身价”。&lt;br/&gt;　　店里其他服务员告诉周到记者，老板想出这一招，也就是半个月前的事。服务员说，这一招果然见效。新招来的两个姑娘很卖力，店里几乎天天爆满。&lt;br/&gt;　　服务员还说，这也是没有办法的办法，生意要做下去，只能下狠手，“竞争太激烈了，你看对面就有一家烤肉店。”&lt;br/&gt;　　顺着服务员的手指方向望去，晚餐高峰时段，对面一家东北烤肉店门可罗雀，透过落地玻璃窗，可见店里的7张餐台，两张是空的。&lt;br/&gt;　　“她们两个穿比基尼的姑娘是专业服务员吗？”服务员说不是，他们以前做什么，大家都不知道。“人经常换，不固定的，有时候有4个比基尼姑娘。”&lt;br/&gt;        &lt;img src=&quot;http://www.s7tu.com/images/2017/12/06/uC0A-fypikwu24649319f2bd.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;女子身穿比基尼在店里忙碌 　&lt;br/&gt;　中午12点40分，周到记者来到这家烧烤店，门口负责疏导车辆的服务员告诉周到记者，下午3点才开业，晚上7点到凌晨两点，有“特色节目”。&lt;br/&gt;　　周到记者问什么特色？该服务员说餐厅里有穿比基尼的小姐点餐。“我们会让每一个前来用餐的客人开心快乐。”&lt;br/&gt;　　实际上，在这家餐厅用餐，除了可以欣赏比基尼女子外，其余服务可以说乏善可陈。&lt;br/&gt;　　周到记者点餐后，足足等了一个小时才送上来6串牛肉，又过了半小时，几经催讨才得到6块羊排。服务员拿着周到记者的点单不停地划，说这个没了，那个没了。无可奈何，周到记者要了两份炒年糕，服务员说，你得耐心等待，后厨只有一个厨师。&lt;br/&gt;　　餐厅人手严重不足。除了两个比基尼姑娘跑来跑去外，还有一个男服务员和一个看上去像领班的女服务员。中午在门口疏导车辆的服务员则负责给餐台填木炭。&lt;br/&gt;　　除了人手不足外，餐厅的备料也不足。到晚上8点20分，服务员大声说可乐没了，雪碧没了，橙汁也没了。周到记者看到门口的立柜冰箱里，只剩下几瓶啤酒。仅靠这点备料，估计开不到凌晨2点。&lt;br/&gt;        &lt;img src=&quot;http://www.s7tu.com/images/2017/12/06/kbPY-fypikwu246514300539.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;        &lt;img src=&quot;http://www.s7tu.com/images/2017/12/06/rU52-fypikwu24652420c5e6.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;        &lt;img src=&quot;http://www.s7tu.com/images/2017/12/06/YM6Y-fypikwu24653152c1b7.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;        这样一味追求吸引眼球的营销方式，惹得网友恶评如潮：&lt;br/&gt;        &lt;img src=&quot;http://www.s7tu.com/images/2017/12/06/OLM_-fypikwu2465750f171c.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;        &lt;img src=&quot;http://www.s7tu.com/images/2017/12/06/ZEtc-fypikwu2466071d2317.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;        &lt;img src=&quot;http://www.s7tu.com/images/2017/12/06/3wbI-fypikwu2466586b8c96.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;        &lt;img src=&quot;http://www.s7tu.com/images/2017/12/06/7SUp-fypikwu2465440f3c37.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; </description>
<pubDate>Sun, 10 Dec 2017 08:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1712/2826436.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[经验分享]二十四岁少妇教你一步一步挑逗妹纸让她欲罢不能</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1712/2833511.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1712/2833511.html</guid>
<description>&lt;p&gt;標題違規，禁止【 】、應為[  ]&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;fl s3&quot;&gt;By：Diss&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

作为一个24岁的未婚妇女，大咧咧跑来扒房中术，我也不知道是不是不合适。。&lt;br/&gt;　　那就随便写点吧，欢迎诚心咨询，谢绝调戏约炮。&lt;br/&gt;　　一、几点前言&lt;br/&gt;　　1.不必积累人数。从自身健康着想，我们也实在不用和太多男人上床。不是你和越多的男人上过床就越能获得快感，女人的性快感很复杂的，百人斩不会帮你积累经验值。也别以为遇到一个绝世高手你立刻就能获得西友了。那太难了。绝世高手可遇不可求，何况高手也喜欢和高手过招。当然如果对方恰好喜欢青涩的处女……那也是一种口味。&lt;br/&gt;　　树立一个观念，哪怕你遇到的是普通款的男人，你也能在过招中慢慢成为高手。我有生之年经历的两个男人都不是高手，但我现在还是可以在这里跟你谈房中术。&lt;br/&gt;　　2.健康的性态度。性过程中，放松自己，想象全世界的男人都迷恋你的身体，你既不矜持也无须端庄，你要做的就是在极致的快感里，让眼前这个男人为你疯狂。&lt;br/&gt;　　3.假高潮可耻。太挫败对方，也太委屈自己了。没有就是没有，无须过于在意，不是每一次性快感都会迎来高潮。如果你装了一次，对方会记住下一次还要这样做……你要再装一次。&lt;br/&gt;　　4.别迷信岛国动作片。假的。&lt;br/&gt;　　二、女性的高潮&lt;br/&gt;　　女人的高潮表现不尽相同，有的人是简单的抽动两下，有的人会失神、抽搐、狂叫，有的人甚至会喷水。不要因为她的表现没有那么激烈，就觉得她还没有到更爽的地方，甚至加大刺激，她会难受的。（刚射完立刻帮你撸你也难受的。）楼主自己的反应是属于比较大的，在高潮到来前，整个身体肌肉绷紧，下身会不自觉做小幅的挺立活动，会屏住呼吸，整个人陷入到失神状态，然后在某一个瞬间，体内会有少量热热的液体喷洒出来（自己就可感觉到有水射出来），整个身下会湿透，在很投入的情况下，整个抽搐颤抖会持续一分多钟。&lt;br/&gt;　　三、男人该做的事&lt;br/&gt;　　其实就是男人的口活。这是我专门写给男人看的。会很长，慎入。&lt;br/&gt;　　一般来说和男人舌吻的时候就能感觉到一个男人的口活资质如何了。接吻的时候感受对方嘴唇和舌头的力度，只会张大嘴巴伸出软趴趴的舌头的男人就不用期待他的口活了。。&lt;br/&gt;　　我喜欢舌吻。伸进舌头进对方的口腔，捕捉对方的舌头，交缠在一起，感受唾液的交换，同时嘴唇很有力度的抿住对方的唇，偶尔把对方的舌头捕捉进自己的口腔，然后继续交缠……燃情指数很高。&lt;br/&gt;　　刚才我是教你怎么通过接吻判定男人的口活。（注意，不是只有吻技好的男人才口活好。注意感受他唇舌的力度和灵活度~）接下来进入正题。&lt;br/&gt;　　对很多只有阴蒂高潮的女人来说，前戏才是她们的最爱。如果你真爱她，花些心思研究透是很能彻底俘获她的心的。&lt;br/&gt;　　1.首先洗个澡。用比较温和的沐浴露，不要太香了。如果自身体香就不错的，清水多淋浴几遍也可以，毕竟女人自身的荷尔蒙才是最佳催情剂。阴部洗干净点，这样他为你服务的时候就不容易分心了。&lt;br/&gt;　　2.燃情。一开始先帮她燃情，通过接吻、抚摸和赞美。先抚摸她身体不太敏感的部位，可以是脸颊，手臂，小腿，轻柔而缓慢，营造一种深情的氛围，同时赞美她，你好美、皮肤好滑、小腿好性感，让她深信自己在你眼里充满魅力，整个人放松下来开始投入。用把头埋进她的耳朵下方一点的发间，深吸一口气，她会很快进入一种紧张状态，紧张了就开始兴奋了。然后你可以深深吻住她的嘴唇，用舌头温柔的搅动、交缠，渐渐的，开始吻的狂野一点，她会发出嗯啊声，然后顺势把手移到她的胸部，从乳房下端托住，手指尽量把乳房整个包围住，轻轻的揉捏，她会有种想“噢”的感觉，记得手法跟随着你深吻的节奏，她感受到这种节奏就会更投入起来，你可以慢慢加大力度，然后你可以离开胸部，游走到她少人触及的腰侧，两侧都照顾一下，稍微摸几个来回，你的抚摸就是无声的赞美。不要顺势就游走到阴部了。你知道我们在讲口活，现在口活开始。&lt;br/&gt;　　3.口活。这个时候可以去照顾一下她的耳朵了，女人的耳朵很敏感，你舌头探入时甚至有一种类似插入的快感，太刺激了，这也是为什么我到了现在才让你舔的原因。好东西要留到后面用。靠近耳朵的时候，嘴唇微张，让她感受到你舌尖的湿度和温度，要轻，要柔，要注意对方的反应，用舌尖都快速舔了一遍之后忽然含住她的耳垂，此时你的呼吸正好差不多就在她的耳洞附近，一面被湿润温热包围，一面又有粗重的踹息声……你自己感受一下有多销魂。。如果不是很青嫩的妹纸，可以尝试卷起舌尖稍微插入一点耳朵，这种抽插动作她会疯狂的。（放心，你进不去耳洞的，顶多只是顶到洞口。）然后你顺势转移到颈部。颈部这里基本用不上舔，靠的是嘴唇部分的力度。用嘴唇每吻她一个地方都变得很用力（我不是要你停在一个地方种草莓，没有妹子喜欢留吻痕的）。要吻的很快速又很有力度，整个人压她正上方，她会不由自主的头往后仰，留出更多的颈部皮肤让你照顾。&lt;br/&gt;　　别停留太久。接下来是乳房。但是从锁骨开始，别一开始就到乳头。其实通过刺激乳头就可以达到阴水如潮的情况很多。在你用舌尖或轻或重或湿或干都照顾了一遍整个乳房之后，用手揉捏住乳房的下端。（乳房的下方集聚了很多性感带，常常照顾它，你会有意想不到的收获）你的舌头必须出场了，用舌头刷过乳头，我们舌头最粗糙的地方在舌面上，用这个位置多刷几遍乳头。然后把乳头含进嘴里用舌头搅动。你的舌尖要有力，可以轻轻压住乳头，再能从下方挑起来，然后能用舌尖非常快速的上下拨动乳尖，这个时候你会发出比较大的“嗒嗒嗒……”声，不用管它，继续，时不时全部吞进去用舌尖搅动，然后吐出来用舌尖用力舔舐，重复几次。在这种情况下，她会感觉阴道内有热热的液体不停的流出来，非常渴望那里被刺激被插入。&lt;br/&gt;　　这样之后，稍微照顾一下小腹和腰部，不用太久，因为此时她已经非常渴望你刺激她的阴蒂了。别让她等太久，否则集聚的快感会慢慢消散。&lt;br/&gt;　　对于比较害羞的妹子，你可以先去照顾一下她的大腿、大腿内侧，赞美她，多鼓励她，慢慢引导她放松，展现阴部给你。&lt;br/&gt;　　对于耐受度高的熟女，你可以更快一些进入主题，她已经非常非常湿润，甚至呻吟声催得你恨不能一把掏出家伙把妖女就地正法，但是……等等，你想看她在你唇舌下娇喘浪叫，高潮连连的对吗？这就是我们的重头戏。&lt;br/&gt;　　4.舔阴。凑近她的阴部，深吸一口气，然后热热的从鼻腔喷到她的阴部，一阵温暖的感觉会让她瞬间投入，做好让你服务的准备。&lt;br/&gt;　　鉴于多数DIY女性都有夹腿经历，让她平躺着，双腿伸直，你埋在她的双腿间，尽量不要压到她的腿（到高潮的时候，她的腿需要很有力的绷直来加深高潮）。把她的腿抬起来放在肩膀上，或者九十度角垂直，都不助于她达到高潮。别学岛国电影。&lt;br/&gt;　　看了前面的大家应该也体会到两件事，口活这件事，要先照顾整体，然后重点围攻；好东西留到后面用会事半功倍。&lt;br/&gt;　　你要照顾她的阴唇、阴道口、会阴。用舌尖舔上一片小阴唇，贴近嘴唇轻轻拨动，小阴唇的里外面都照顾到，然后换另一片，照样如此。然后用舌尖试探性刺激一下会阴（肛门连接阴道那一块区域），每舔两三下小阴唇就低下一点刺激一下会阴处，她会变得舒坦放松……然后你可以从阴唇最上端一路舔到会阴口，来回几遍。&lt;br/&gt;　　此时她的快感已经累积到了不得到高潮不罢休的境界了，如果你不给她就会被踢下床了。所以接下来重头戏来了。&lt;br/&gt;　　重点围攻的是小阴唇、阴道口、阴蒂。&lt;br/&gt;　　把自己从她两腿中间解放出来，躺在她上面稍斜一点。&lt;br/&gt;　　接下来分开她的阴唇，找到阴道口，用舌头打圈，忽轻忽重，此处的轻是类似蜻蜓点水一般的点一下，而重也是比较轻的那种，要轻柔一点，那里非常娇嫩（一旦有痛感，就完全不可能到达高潮了），速度由慢到快之后，轻重力度也可以稍微各加10%。偶尔你也可以用整个嘴唇贴上阴道口，然后用舌尖一吞一吐撩拨它，在一阵温暖和舒坦中来点温柔的刺激，她会爱死你的。&lt;br/&gt;　　这个时候她全身心都在感受阴道的快感，阴蒂也就充血胀大探出头来了。但你不刺激阴蒂的话，她只是会觉得有点胀，想被插入，但并没想高潮。你可以稍微移开嘴唇，用湿润的舌尖来回慢慢扫过阴蒂，她的阴蒂就会被唤醒，开始渴望高潮。这个时候继续回去刺激阴道口，用上一自然段的技巧，速度和力度可以再加10%左右，因为此时她很兴奋，耐受度已经提高了。&lt;br/&gt;　　舔阴道时，你可以把舌头好像阴茎一样插入她的阴道，灵活的搅动。不必强求插入多深，其实只要你插入了，她就会觉得非常舒服。太深的话你很容易累，反而不利于后面的作战。同时你也可以时不时撩拨一下阴蒂，她会开始抓狂，会非常努力集聚你不经意扫过时给她的那点快感，变得更加敏感和兴奋，你可以在靠近阴蒂的下方处不断进军，她会默默往下移动自己的阴部，在心里渴望你快点刺激它啊！就是那里啊！但你就是不上去，只是偶尔蜻蜓点水用湿润的舌尖扫一下而已，她就会变得越来越敏感。&lt;br/&gt;　　做了这么久，也该给她高潮了。但是这个部分也不容易，除非是熟女，可以自行调配快感，就是不论你到底技巧怎么样，只要你在刺激那里，我可以自己集聚快感并且把它送到该去的地方，然后达到高潮。对于多数青涩的妹子来说，男人们还是很需要努力的。&lt;br/&gt;　　舌头一定要湿、一定要轻、一定要有力度。&lt;br/&gt;　　你们还记得我怎么教你们刺激乳头的吗？&lt;br/&gt;　　我就知道你们这些听课不认真又不做笔记的人会翻到前面去看。&lt;br/&gt;　　其实大同小异。（不要以为不停的狠命的舔她就会高潮，那是岛国动作片，那么用力，阴蒂一旦有痛感就无法高潮了。）全程务必轻柔，有力度，灵活。你可以用舌尖轻轻朝下压住阴蒂，然后舌尖一溜走又从阴蒂下方稍微挑起来，用舌尖悬空左右拨动阴蒂，注意是轻柔快速的，时不时把它整个含进嘴里快速轻轻搅动，不要碰到牙齿，最后吐出来，用舌尖快速的上下舔舐。 （如果这些你暂时记不住，那就直接用舌尖做两件事，拨动和快舔。）这个时候一定要注意她的反应，如果她很舒服，那就保持住，如果她嘴唇微张声音渐弱感觉不够尽兴，可以往上加5%的力度和速度。要非常非常小心加力度这件事，因为此时她非常兴奋和投入，你含住她的阴蒂时甚至可以感觉到它在跳动在发烫。千万不要因为一点痛感毁了她到达高潮的机会。&lt;br/&gt;　　此时她应该已经离高潮不远了。用上嘴唇隔开阴蒂罩，用下唇撑开她的阴唇，含住她的阴蒂，她的全世界都在你的口中，是时候发动最后总攻了。着重运用上上自然段，反复来上几轮，她的身体会开始绷直，整个臀部会离开床悬空着，阴部凑近你的嘴，呈现迎合状，伴随着比较强烈的颤抖，她快到了，同样的手法，加点速度，她大腿会越夹越紧，出很多汗，伴随着一个强烈抽搐和一声轻呼，整个人忽然全部放松下来，她高潮了。这个时候你可以保持含着阴蒂，整个嘴唇贴住阴道口，她会感觉非常温暖和舒坦，在这种情形下阴道里的小幅喷水会显得极其舒服，可以加深她的满足感。&lt;br/&gt;　　当然耐受度高的妹子可以短时间内拥有数次高潮。待她稍微休息了半分钟后，你观察到她已经不再抽搐了的时候，舌尖用很轻的力道重新刺激她的阴蒂，继续运用刚才的技巧，一点点往上加速度和力度，由于已经受了很多刺激，她很容易集聚快感，大概不用三分钟，她第二次高潮又来了，而第二次往往比第一次快感更强烈。&lt;br/&gt;　　楼主有一次在前戏里高潮了4次，到最后脑子都疼……整个腿一直都在发抖……【ps1:许多男士看到这一节如此长的篇幅会觉得很恐惧，要做这么长时间吗？楼主是个描写细致的人，别怕，实际操作时间并不长。大概控制在几分钟到十几分钟之内，视乎男士的技巧和女士的耐受度，我们的宗旨是开心就好。口活不必追求时长，要知道太久不高潮她的快感也会慢慢消散的。&lt;br/&gt;　　ps2:有人说妹子不喜欢口活。她有可能是怕脏，或怕委屈你，或羞涩……作为一个绅士还是应当在这方面担当引诱工作的，有一种类似“求着让你爽”的感觉。所谓性爱，还是要以两人都得到西友为宜。多练习多交流，相信自己，你们会很性福的。&lt;br/&gt;　　ps3：有男士在怀疑女性的爱液会不会不能入口……呐，要知道女性做BJ的时候也会吞进男性的分泌液，那些是干净的，成分也无害。平时让性伴侣注意生理卫生（每日清洗），营养均衡，健康的身体是不会有异味的。&lt;br/&gt;　　当然有两种情况你们就别做了：1.月经前那几天，由于白带增加，阴道稍有味道；2.月经刚结束头两天，可能还有残余血腥。】&lt;br/&gt;　　三、正餐&lt;br/&gt;　　1.前戏之后……在阴蒂高潮之后，她会非常渴望被插入。也有的人在身体还在抽搐时，就会特别渴望被插入，可以加深高潮。&lt;br/&gt;　　如果这个时候你由于前戏太久已经软了的话可以请妹子为你口一会儿，重振雄风之后再插入。&lt;br/&gt;　　年轻女人和虎狼女人还是很有区别的。一般来说，年轻时耐受度不高，经受不了长时间的做爱。有时候受不了刺激会期待对方快点结束。但是虎狼时因为耐受度提高，同时对身体更熟悉，能掌握到快感在哪里，所以更能享受到长时间做爱的西友。&lt;br/&gt;　　因而在和年轻女孩做爱的时候，体力和爆发力很重要。&lt;br/&gt;　　男人快感积累到射，感觉应该都是差不多的。（当然基因也会决定很多东西，比如有些秒射…）但是有的男人会任由自己一马平川积累快感，最后箭在弦上不得不发，于是就不持久。但如果在做的过程中偶尔放松，暂停快感，换个姿势，分个神帮她刺激一下阴部，呻吟一下（男人的呻吟其实非常帮助妹子投入放松，不用害羞，大胆的吟出来吧），时间就会稍微长一点，当然最后还是会有不得不射的时候。这个多加练习就可以了。&lt;br/&gt;　　作为一个年轻妹子我的经验是，要快、狠、深。基本上男人从上方深深的纵贯进女人的身体，并且保持一个高频的插入动作时，快感会让人眩晕，欲望被快速的开采出来。&lt;br/&gt;　　2.关于女上位。姿势这个因人而异。每个人的身体构造都有细微区别，喜好也不尽相同。没什么好讲的。但如果热爱性这件事的话，我建议女性应该锻炼下女上位。&lt;br/&gt;　　楼主自己是个在床上非常放松也非常投入的女人，我几乎热爱一切姿势，也几乎没有排斥的项目。放松和投入，应该是我可以得到这么多高潮的重要因素。&lt;br/&gt;　　好了，回到女上位。女上位确实是可以让你变得更主动更掌控的一个姿势。你可以控制自己被插的深度，角度，速度。&lt;br/&gt;　　有些女性高潮之后，会特别想被插入，这个时候男性如果插进去会感觉特别湿热，有轻微的蠕动，而女性可双腿缠绕住他，并抱住他，一起感受着从阴道传递到全身的抽搐。他小幅挺插的时候，简直有种要升天的快感。女性在他的抽插中稍微休息一会儿，从高潮的疲惫中恢复之后，就可以翻身上马自己做主人了。&lt;br/&gt;　　把腿分开点，跪在他腰侧，留点空隙别夹着，他待会儿还要动作的。如果没有什么劈叉经验的，平时可以多压压腿。但如果他腰很粗的话……那就算了吧。（除了JJ短小之外，这也是我不喜欢胖子的原因之一吧。）用手扶着或者让他帮忙，找到阴道口，稍微顶住一点，以免它淘气滑开。慢慢坐下去。坐太快可能会有被贯穿的感觉……你可以在插入三分之一左右的深度开始做个小幅度的抽插。这个时候你基本用点腰力和腿力就可以了。慢慢找到那种舒服的感觉，闭上眼睛，把注意力放在阴道的感觉上，稍微收紧点阴道肌肉。慢慢再坐得更低一点。一点点加。直到你完全坐到根部。如果别的姿势你们是契合的，那应该也会适应这种深度。&lt;br/&gt;　　这个时候可以双手撑着他的腰腹或者胸部，扭动你的腰肢。自己找到取悦自己的方式。感到舒服之后，就会开始想要更舒服，自然速度就会往上提，你的腰部自然就扭动得更快。&lt;br/&gt;　　在累了的间隙，可以让他扶住你的腰，从下面做顶插的动作，你稍微悬空一点点，留给他空间，就可以扶住床头感受暴风骤雨一样的抽插了，因为这个时候男人是很省力的，所以他可以更持久也更猛烈。&lt;br/&gt;　　最重要是在女上位中投入，找到自己的快感，当一旦捕捉到一点快感的时候，马上毫不犹豫抓住它，用一切力量和手段加深它。&lt;br/&gt;　　在女上位的时候让自己全身心投入，自己撩动头发，眼神迷离，嘴唇微张，心里暗示自己是个尤物，男人在我身下为我疯狂。捉住他的手放在胸部揉捏，全程放松自己的声带，有什么呻吟都让它出来。唯一还在全神贯注感觉的就是你的下半身。将腰肢摆动起来，前后左右上下，感受下你开手动挡的车那种感觉吧，每个档都去挂一下。。&lt;br/&gt;　　还有一种是蹲式的。就是像女人平时用蹲式洗手间那种姿势……虽然不雅观，但是它进的非常深，也让你变得非常紧，比较松的妹子或者想让他快速射出来的……可以试一下。这个最考验的是腿力。平时练练青蛙跳吧。&lt;br/&gt;　　没有男人不喜欢女上位的。因为视觉刺激非常赞。也是男人最省力的一种。如果你碰巧擅长这个，是能在他那里大大加分的。有的妹子会傲娇的说，我干嘛要这种加分啊？&lt;br/&gt;　　呐，我始终觉得，看着心爱的男人被自己取悦到以及与自己心爱的男人共登极乐，实在是世间至美之事。&lt;br/&gt;　　我始终记得我坐在他身上开始抽搐时他眼里那种欣喜的表情，以及每一次做爱他都很沉醉的叫我尤物那种神情，我觉得很幸福。&lt;br/&gt;　　所谓爱一个男人，不就是为了他变成更好的自己吗？&lt;br/&gt;　　3.妹子的体力&lt;br/&gt;　　多锻炼吧。没什么好说的。柔软训练和体能训练都要跟上。舞蹈瑜伽是不错的柔软训练，跑步、单车、仰卧起坐这些也很适合增强耐力。&lt;br/&gt;　　四、结语&lt;br/&gt;　　写的仓促，有什么漏了的可以提出补充。也欢迎提问。&lt;br/&gt;　　会有很多人强调每个妹纸体质不同获得的感受也不同……我觉得这可能是一个偷懒的理由。因为这样就可以心安理得的不去努力不去探索了嘛。&lt;br/&gt;　　虽然这个世界上每个人都有不同的性感受，但共性始终还是大于个性的。世上女人虽多，获得高潮归根到底也就那几种手法。虽然没有哪一部性爱操作手册可以帮助你一二三步骤之后达到高潮，但大致的原理总是在其中的。&lt;br/&gt;　　当然不用按照我的步骤一二三开机操作……难道真的有操作手册这种东西吗。。&lt;br/&gt;　　我开帖的目的，是帮助男士和妹纸了解如何取悦妹纸（表达有点拗口），能有助于你们获得高潮就更好了。&lt;br/&gt;　　性爱这件事还是很重要的。那种彻底的愉悦带来的对爱人的依恋和被征服感，在每一次做爱之后都让我感受很深。找一个爱的人不容易，别因为性事在漫长的生活里磨灭了你的爱。&lt;br/&gt;　　祝大家幸福，性福。&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被valen在2017-12-10 14:49重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 10 Dec 2017 08:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1712/2833511.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[图说] 我对房地产很悲观，房价一直不让涨，变成大家的习惯了 （12.09）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1712/2832003.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1712/2832003.html</guid>
<description>免责声明：&lt;br/&gt;以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。&lt;br/&gt;若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责。&lt;br/&gt;欢迎转载，和谐评论！看不到图请挂代理。&lt;br/&gt;每天一图说，让我们更清楚地了解这个世界&lt;p&gt;【1】连云港化工产业园区车间爆炸 2人死亡7人被困&lt;br/&gt;今天凌晨2点20分，江苏省连云港市灌南警方接到报警称，江苏聚鑫生物科技有限公司第四车间管道发生爆炸起火，现场有人员伤亡。截至凌晨5点多，现场明火已被扑灭。事故导致2人死亡，目前尚有7人被困于倒塌的车间厂房内。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmantihu8kj30ci0m73yv.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2】发改委：已启动24小时应急 要求三桶油互保互供天然气&lt;br/&gt;针对近期北方部分地区天然气保供等问题，国家发展改革委有关负责人8日说，在资源供给不能同时满足工业和民生需求的情况下，要始终把保障民生用气放在首位。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmantikpjfj30hs0brwfm.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@深蓝财经: 中石油通知，今天川渝地区所有的化肥化工全部停车，保华北用气，化肥，甲醇（气头）全停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【3】北京住建委回应国企自有土地建保障房：建设单位无权分配&lt;br/&gt;市住建委相关负责人表示，鼓励国企利用自有土地建设保障房，日后房源建成是要纳入北京市保障房整体计划，统一分配的。已建成的保障房均是在各区主导下分配，国企等建设单位无权分配。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmantikwbzj30hs0bsaaw.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【4】陆军原集团军主官全部换岗 九成领导班子交流任职&lt;br/&gt;解放军报刊文《陆军探索走开干部大范围交流路子》。文章透露原集团军主官全部换岗、90%班子成员交流任职，作战旅40%、院校和科研训练机构超过50%班子成员异地安排，百余名师团级干部赴边关、进海岛、上高原。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmantj4i7qj30gu0bdtao.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【5】中国记协新闻道德委员会：坚决杜绝炒作明星绯闻&lt;br/&gt;中国记协新闻道德委员会12月6日召开“坚决杜绝炒作明星绯闻 自觉抵制低俗庸俗之风”专题评议会。近两年，个别演艺从业人员靠旁门左道、绯闻炒作博眼球、赚流量，一些商业网站、自媒体平台、都市类媒体单纯追求点击量、关注度，一味迎合受众低俗需求，对积极健康向上的主流舆论环境造成侵蚀和消解。大家普遍认为，广大新闻工作者要坚决抵制低俗庸俗之风。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmantio6laj30hs08jq45.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【6】上海市卫计委、教委：沪一职校发现13例肺结核 疫情已控制&lt;br/&gt;近期，上海健康医学院附属卫生学校对2016级内地中职班的学生进行年度体检，发现2名学生为肺结核疑似。经对所有密切接触者进行排摸后，在这2名学生所在班级发现9例肺结核病例。此外在该校其他班发现了个别肺结核病例。共发现13例。患病者已得到规范治疗，病情稳定。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmantj6q5qj30go0ctwgr.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【7】豫章书院负责人被控非法拘禁 南昌警方已立案侦查&lt;br/&gt;12月7日，南昌市公安局青山湖分局已立案受理原学员罗某控告豫章书院负责人非法拘禁一案，目前正在侦查阶段。罗某告诉财新记者，他是11月8日到南昌市公安局青山湖分局罗家派出所报案，控告豫章书院负责人对他实行非法拘禁，12月8日中午收到警方出具的立案告知书。“豫章书院山长吴军豹等人把我关在小黑屋里非法拘禁，任意殴打责骂，对我身心造成极大伤害，他们应该受到法律制裁。”罗某说。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmantirg3hj30e90m8myg.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【8】江苏淮安一男子强奸猥亵8名女生 被判无期&lt;br/&gt;54岁的龚某是淮安某中学初一语文老师。他大学毕业后进入教育系统，曾多次获得优秀班主任荣誉。在网络上他是另外一种模样。他有两个QQ号，一人分饰两角，搭讪威胁女学生。一个角色用于骗取受害女生信任，获得其真实身份资料，然后以编造恐怖故事、威胁她们家人等方式胁迫女生拍裸照发给他；另一个角色则以先前角色朋友的身份出现，采取以公布受害女生裸照等威胁方式，胁迫她们与其发生关系。自2016年6月至9月，龚某以此方法先后对7名女生实施强奸，对1名女生强制猥亵。8名女生中，年龄最大的18岁，最小13岁。其中一女孩小娟（化名）在受害后，被龚某胁迫介绍其他女生QQ号给他。因犯强奸罪、强制猥亵罪，龚某被判处无期徒刑。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmantiyo67j30hs0bujs3.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【9】银监会开出天价罚单：广发银行因侨兴债被罚没7.22亿&lt;br/&gt;2016年12月20日，广东惠州侨兴集团下属的2家公司在“招财宝”平台发行的10亿元私募债到期无法兑付，该私募债由浙商财险公司提供保证保险，但该公司称广发银行惠州分行为其出具了兜底保函。之后10多家金融机构拿着兜底保函等协议，先后向广发银行询问并主张债权。由此暴露出惠州分行员工与侨兴集团人员内外勾结、私刻公章、违规担保案件，涉案金额约120亿元。银监会对广发银行总行、惠州分行及其他分支机构的违法违规行为罚没合计7.22亿元，其中，没收违法所得17553.79万元，并处以3倍罚款52661.37万元，其他违规罚款2000万元。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmantj03xmj30hs0bw3zn.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【10】新华社：就承诺借款一事 贾跃亭姐弟必须负责&lt;br/&gt;7日晚间，乐视网发布公告，就承诺借款一事，北京证监局对乐视网曾经的掌舵人贾跃亭，及其姐姐贾跃芳采取行政监管措施，责令改正。北京证监局认为，两人在上市公司经营困难之际抽回全部借款，拒绝履行承诺，置公司风险于不顾，严重损害上市公司及广大中小投资者的切身利益，社会影响恶劣。从市场秩序角度说，证监会早在2014年便发布上市公司监管指引，规范上市公司相关承诺及履行行为；从公司角度说，中小股东也是股东，公司董监高的行为，必须为公司全体股东负责。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmantqpdpzj30hs0budgp.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【11】孙宏斌：最大的不确定性是预期 我对房地产很悲观&lt;br/&gt;12月9日，孙宏斌出现在第四届平安地产金融创新论坛。他表示，现在政策短期看来是不会变的，长期政策在路上，有多远也不知道，什么政策也不知道，不确定性比较大，最不确定的就是预期，把老百姓的预期给影响了。我对房地产很悲观，房价一直不让涨，变成大家的习惯了。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmantqr347j30hs0bw74l.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【12】科学家在昆明一蝙蝠洞发现SARS病毒所有基因&lt;br/&gt;“云南昆明地区一个小山洞里的蝙蝠身上发现了SARS病毒的所有基因组成。”近日，来自中国科学院武汉病毒学研究所的“病毒猎人”们发表了关于SARS病毒研究进展的论文。如果SARS病毒来自于蝙蝠，那么它是怎么变成能感染人、能引发大规模疫情的SARS病毒株？研究结果是，可能是多个祖先病毒株，经过重组变成了（人群中的）SARS病毒株。这是否意味着果子狸被冤枉了？论文通讯作者之一、武汉病毒所研究员石正丽说，果子狸传播SARS病毒是事实，它是中间宿主。但蝙蝠身上的SARS病毒是怎么传播给果子狸的，现在还只是推测。未来，新的类SARS病毒有出现的可能。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmantqskvjj30go0b1mxs.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;是怎么发现昆明这个山洞的？石正丽：其实是全国到处跑，到处找。后来，我们发现，昆明这个山洞里的蝙蝠携带的冠状病毒，跟人的SARS病毒更近。我们做了五年的监测。坚持了五年，但每次去都会取到不一样的病毒。所以，最后我们才会拿到这么多病毒株。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmantrfsadj30go0cidi9.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@飞雪之灵:群聚型动物很容易形成一个巨大的病原库（或者叫池 pool），而蝙蝠因为其为哺乳动物且能长距离迁飞，更易于汇集可感染其他哺乳类包括人类的病毒，并加以复杂的重组。但从生态角度来说不可能消灭蝙蝠，因此切断传染途径就是重中之重，而最重要的一点就是：拒绝捕捉和食用野生动物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【13】@曹山石 ：万万想不到。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fm9ldfuqb2j20zk0qo7bm.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fm9ldflqv7j20hn0snade.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fm9ldg4lahj20zk0qoagu.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【14】朝中社平壤１２月９日电 将军刚刚登上了革命的圣山——白头山&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmantqxct5j30ia0c0wfv.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【15】英国与欧盟达成历史性的“离婚协议”&lt;br/&gt;周五，英国就退欧条款达成历史性协议，400万公民的特殊公民权利被写入协议。英国将为这份艰难达成的“离婚协议”支付400亿至600亿英镑，这将为明年的贸易谈判扫清障碍。容克与梅签署了一份15页的“进程报道”。这份报告将使欧盟谈判代表可以建议针对英国退欧后的关系展开第二阶段谈判。两人在媒体发布会上确认了这份协议，称这是一次“艰难的谈判”，但双方表现出了“妥协的意愿”。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmantr26bjj30hs0bst9y.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【16】川普佛州造势 自称不是世界总统&lt;br/&gt;川普8日晚间出席佛罗里达州彭萨科拉市造势晚会。白宫称川普本次造势和深陷性侵丑闻的共和党籍阿拉巴马州联邦参议员候选人摩尔（Roy Moore）无关，但川普在演讲后半段还是忍不住替摩尔拉票。他提到，若现场民众来自阿拉巴马州，要“投给摩尔”。川普在造势会上大肆吹捧自己政绩。川普称美国失业率是17年来新低，并表示：“上任至今10个月以来，通过的法案比历任其他总统都还多。”&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmantr3vlqj30hs0bumy5.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;另外，川普也谈到移民问题，他表示美国是主权国家，会为自己制定移民政策，不会轻信服从其他国家建议。川普还说：“我不是世界总统，是美国总统。”川普在演讲前半段只字未提摩尔，但在后半段提到，共和党无法承受损失参议院任何一个席次。他说：“我们需要有人在参议员位置上，那个人必须同意‘让美国再次伟大’提议。所以快出面来投票给摩尔吧，做就对了。”&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmantrk4wlj30hs0bu75z.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【17】美国会议员频传性骚 又一众议员辞职&lt;br/&gt;美国共和党籍联邦众议员特伦特·弗兰克斯（Trent Franks）突然宣布即刻辞职，他正面临有关不当性行为的道德检验。这名亚利桑那州的共和党众议员在声明中称，我最近得知道德委员会正在调查我与两名女性前下属谈论代孕一事，这种谈话让她们感到不舒服。我很抱歉在工作场合讨论相关选项和过程引发不快。弗兰克斯在声明中强调，他绝对没有与任何职员有过性接触。他说，自己和妻子多年未育，目前的一对双胞胎儿女就是通过代孕而来，他们希望再有一个兄弟姐妹，所以他找了第二个代孕母亲，结果失败了。弗兰克斯称，因为自己对代孕过程的熟悉经历，他没意识到这种过于私人的话题会对别人造成不好的影响，但他强调自己会对此负责。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmantr712bj30hs0buq4d.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【18】川普演说口齿不清 外界猜测有中风迹象&lt;br/&gt;美国白宫发言人桑德斯7日在记者会上说，川普总统将于2018年初在沃尔特·里德国家军事医疗中心接受全面体检，随后公布体检报告。桑德斯宣布这一消息的前一天，川普在发表电视讲话时，突然口齿含混不清，引发外界对他健康状况的猜疑，不过，也有牙科专家发表看法，初步判断川普只是假牙松脱而已。桑德斯对此也称，川普当时口齿不清是因为喉咙发干，仅此而已。她认为，有关特川健康的疑问“非常可笑”。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmanw1brp4j30hs0bs3zr.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【19】巴拿马文件调查记者遭短信炸弹炸死&lt;br/&gt;报道巴拿马文件的马耳他调查记者 Daphne Caruana Galizia 今年十月遭到暗杀。当地媒体《今日马耳他》报道，刺客是从海上的一艘船上发送短信引爆了汽车炸弹炸死这名批评政府的53岁记者和博主。三名遭到指控的杀手年龄都超过50岁，他们的谋杀计划包括将炸弹放置在 Galizia 的汽车内，炸弹连着一个电子设备，其中一名在船上的杀手在收到信号后向电子设备发去短信引爆炸弹。检方尚未公布谋杀动机。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmanw1j1jjj30hs0cqac4.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【20】时隔两年，乔纳森-艾维（Jony Ive）终于回归苹果，重新执掌设计团队并担任管理职务，他曾在2015年将此团队交给他人管理。此次的回归让期待苹果设计的用户们相当兴奋，这或许意味着苹果将把设计摆在最重要的位置。艾维一直以来都领导着苹果设计团队，直到2015年7月1日，由于需要参与Apple Park工程，他暂离了当时的岗位。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmanw1cfifj30hs0d5wff.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【21】@小儿外科裴医生 ：猜猜鸿茅药酒里放了多少种药材？67种，67种…这老板是把自己能想到的，能买到的药材全部一股脑儿往酒缸里扔吧，排名第一的就是有肝毒性的何首乌，这也居然能拿到@中国食品药品监管 的药品批号。&lt;img src=&quot;https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6d119a84gy1fma8kcedfuj20ku194jw0.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【22】@大汉人民广播电台：以后啊你再也不会记得他，不会记得元朔五年的风沙，不会记得元狩四年的骄阳，也不会记得元封五年的雪花，你也不会记得翻开教科书那一刻的刻骨铭心，合上书时的慷慨激昂，你心里没有了苦难没有了反抗，没有了压抑在心头喘不过气的怒吼，没有了流淌在血脉中的拼搏，这盛世似乎来的理所应当的，轻飘飘的就只有一行文字，那文字枯燥无味甚至都不如银幕上的美国队长。到最后师长传授的只有一句“划出来的都要背出来。”可是背出来的那些东西是什么意思呢，你不知道，也不重要了。。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/005u3Kr5gy1fm990qmaazj30qo1benl9.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【23】@北京李清 ：北京推出的整齐划一店铺招牌，咋样?&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/005xEWOXly1fmajcxpxf5j30zk0qoq7z.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【24】我们为错误辩护的时候，用的力气比我们捍卫正确时还强大 ——纪伯伦&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fmanw1h5vfj30et0ll0ts.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;@小野妹子学吐槽: 当代我国青年的日常：&lt;br/&gt;嘴炮型减肥、作死型失眠、紧张型休闲、冲动型学习、花呗型贫穷、懒惰型自闭、塑料型社交、自愿型丧偶、日常操作型重度焦虑、没钱出门型晚期宅家、未老先衰型养生大师、返老还童型甜文读者、自己心里没有一点B数型真情追星、老爸给你买橘子老妈喊你穿秋裤型空巢老人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢来源：&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://www______dapenti______com/&amp;amp;z&quot;&gt;喷嚏网&lt;/a&gt; 综合编辑，有增改&lt;br/&gt;友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 10 Dec 2017 08:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1712/2832003.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>