<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[博海拾贝1010]听音乐的女子</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3303707</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3303707</guid>
<description>&lt;table readability=&quot;1&quot;&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;3&quot;&gt;&lt;td readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;博&lt;/span&gt;     &lt;span&gt;海&lt;/span&gt;    &lt;span&gt;拾&lt;/span&gt;    &lt;span&gt;贝&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;9.5&quot;&gt;&lt;span readability=&quot;19&quot;&gt;&lt;br/&gt;【1】听音乐的女子&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws2.sinaimg.cn/large/69bbca83gy1fvw9srr3lyj20xc0xc12j.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2】这什么吊炸天图非常准确&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws3.sinaimg.cn/large/69bbca83gy1fvw9srxmgbj20c806xjrm.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【3】猫极力挽留章鱼哥，但是章鱼哥执意要回家了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws1.sinaimg.cn/large/69bbca83gy1fvw9st92zog209l059e85.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【4】草地，五次, OK?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/large/69bbca83gy1fvw9su6lv2g205403rnpd.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【5】雪碧广告嘛？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/large/69bbca83gy1fvw9svc5rdg208c04q1l0.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【6】熊孩子好可怕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws3.sinaimg.cn/large/69bbca83gy1fvw9sxda1ig208c0b4x6v.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【7】差点没命&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/0073tLPGgy1fvw6o6t7ldg304705n458.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【8】没追上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/006XNEY7gy1fvw6blpu09g30dc0dcnpf.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【9】命根子没了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/large/88c184bcgy1fvw1dw0nzxg206o0a0u0x.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【10】脸刹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/0073tLPGgy1fvvzsuek4dg308w08w7wp.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【11】虚胖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/0073tLPGgy1fvvznb6cszg305k05ix6p.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【12】摆拍失败&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/large/81fa7475ly1fvvyk0oo9mg206m09ux6w.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【13】一家人的齐齐整整&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/large/81fa7475ly1fvvyjslkayg205s0aax6w.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【14】无妄之灾&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/large/006Etgvlly1fvvva3hflbg308c04o1l1.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【15】老乡，别走呀……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/006XNEY7gy1fvvq24f1e6g30aa06hhdw.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【16】出动出动了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww4.sinaimg.cn/large/4aa0f0d5gw1fbr4ui2xs3g20ci0afx6r.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【17】高能&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws3.sinaimg.cn/large/6f4c5371gy1fvvezdxra6g20dc0dc1l1.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【18】战斗民族的洗礼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/006XNEY7gy1fshlpwbmw3g305a05mu0x.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【19】我准备好了，你上吧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/0073tLPGgy1fvvdveowv1g305c09fx6p.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【20】高级鸡肉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/large/0072vvHCgy1fvvcspa73sg306207px6r.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【21】大力出奇迹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/large/729ea5f2gy1fvvb1mmg9zg208c0b4x6t.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【22】无敌功夫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/0073tLPGgy1fvvaiuouffg307u07mb2a.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【23】可爱喵&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/0073tLPGgy1fvvaa65h0vg30dc0dckjt.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【24】绝望&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/large/006XNEY7gy1fvv91mofv5g30g00mnkjn.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【25】绿了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws3.sinaimg.cn/large/62306eealy1fvuy071izzg20dc0hsx6v.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【26】腿的区别&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws3.sinaimg.cn/large/005Doq18gy1fvu71bdicvg30b40gehdx.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【27】分享图片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw600/0076BSS5ly1fvu1vf0xrkj311x1kw7d7.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;hr/&gt;&lt;br/&gt;&lt;span&gt;&lt;marquee scrollamount=&quot;3&quot;&gt;感谢阅读&lt;/marquee&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;---- 摘自各种网站，看过勿喷。内容纯属娱乐，请勿认真&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:01:09 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3303707.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[每日一wen1010]雪花遮乳 白巾掩户 肉体横陈 可入洞否[19P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3303571.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3303571.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;strong&gt;每日一闻&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;1、[证券时报]《2017年全国科技经费投入统计公报》，数据显示，2017年我国R&amp;amp;D经费投入总量为17606.1亿元，比上年增加1929.4亿元，增长12.3%，增速较上年提高1.7个百分点；R&amp;amp;D经费投入强度（R&amp;amp;D经费与GDP的比值）再创历史新高，达到2.13%，较2016年提高0.02个百分点。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、[亿欧网]我国快递业务量连续4年稳居世界第一，年业务量占全球45%以上，对世界快递增长贡献率超过一半。 全行业已有7家企业成功改制上市，年支撑网络零售额超5万亿元、直接吸纳就业超过20万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、[中商情报网]经文化和旅游部数据中心测算，2018年国庆七天假期全国共接待国内游客7.26亿人次，同比增长9.43%；实现国内旅游收入5990.8亿元，同比增长9.04%。据统计，目前共有26省发布了国庆旅游数据，整体看来全国各省份旅游人数和旅游收入都保持增长态势，并且基本出现两位数的增长幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、[中国网]在外媒网站leftlanenews获悉，受中国市场需求下降的影响，捷豹路虎将关闭其中一座工厂两周，并将在另外一座主要的工厂启用一周三日的工作制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、[路透社]欧盟将无条件批准微软75亿美元收购GitHub交易。微软今年6月宣布，将以价值75亿美元的股票收购GitHub。GitHub是全球领先的软件开发平台，拥有2800多万开发者用户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、[新华社]“十一”黄金周后，一份《国庆十大夜嗨城》排行榜新鲜出炉，广州、深圳、成都跻身前三甲，北京、上海、重庆、东莞、杭州、佛山和苏州依次上榜。细数下来，广东省有四座城市上榜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、[美国世界日报]日前，第四届纽约中国器乐国际比赛落幕，共有17位得奖者在曼哈顿中城纽约州立大学视光学院施瓦茨剧场(Schwarz Theater)举办演奏会。17岁的中美混血沈颂雅(Sonya Hammer)靠着自学古筝获得银奖，在表演当天演奏名曲《高山流水》，获得好评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、[深圳商报]深圳物博会举办13年来，深圳港不断迈上新台阶，目前已发展成为华南地区集装箱枢纽港、集聚现代服务业和先进制造业的重要平台，助力深圳成为珠三角重要贸易门户。从2013年开始，深圳港已连续五年位居全球第三大集装箱枢纽港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、[中青在线]今年11月5日至10日，首届“中国国际进口博览会”将在上海举行，期间还将召开“虹桥国际经济论坛”。届时，日本将组织大规模企业团参展，并期待藉此促进日中友好合作关系继续升温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、心灵点滴：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年最潮的句子：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.不要炫耀你的钱，在医院那就像纸；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.不要炫耀你的工作，你倒下了，无数人会比你做的更出色；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.不要炫耀你的房，你去了，那就是别人的窝；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.不要炫耀你的车，你离开了，车钥匙就握在别人手里了！你唯一可以炫耀的是你的健康：当别人都走了，你还可以晒着太阳，喝着茶，享受着健康的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美好的一天从善待自己开始！&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;/strong&gt;</description>
<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:01:08 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3303571.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>记去年年底出差NJ的一夜风流</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3303856.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3303856.html</guid>
<description>&lt;h4&gt;记去年年底出差NJ的一夜风流&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;最近这两天心情不太好，所以也就没继续写，今晚心事重重，左思右想，终于决定再写一篇出差六朝古都NJ时的事，算是一点小插曲吧，但是就是这段小插曲，令我至今难忘。从上次写了两篇帖子后，有很多0536地区的榴友给我发站内信联系我，我也加了几个朋友的某信，聊了聊，感触良多，世界之大，无奇不有，盛世当中，难独善其身，然小弟纵有万千豪情，奈何囊中羞涩，万不可与各位大神相较上下也。归根结底一句话，做好自己吧。&lt;br/&gt;去年年底，偶然得到一次去NJ出差的机会，定下的很急，走的很匆忙，买了当天下午17点左右的高铁就向目的地出发，一路上百无聊赖，昏昏沉沉就到了目的地，夜里11点多到了NJZ，坐地铁来到目的地ADM，找了一家快捷酒店落脚，匆匆忙忙洗了个澡，躺在床上，打开电视，换了几个电视频道，但是内心躁动不甘，觉得虽然短短一天的功夫，但是也可游戏人间，给自己的人生留下一抹浅浅的印记，就拿起手机刷起了附近的人，翻看了附近的几个妹子，发了一些验证信息，也有通过的，但是大部分是付费服务，要不就是足疗店里走一走，全都不尽人意，不欢而散。突然脑子里灵光一闪，下载了某陌，登上自己的账号，迅速的向附近所有的妹子打了招呼，18-40岁的全是目标，当时有点病急乱投医的感觉，觉得只要能发泄兽欲就可以，但是结果还是一样，打的招呼如石沉大海一般，连个浪花都没激起来，就在意冷心灰之际，有一32岁少妇回了一个信息，简单的聊了聊，得知也是来出差的，她是SZ人，是中国最大的独立手机商HW体验店的经理，需要在这出差一星期左右，这是来的第三天，听同事说某陌是艳遇APP就自己偷偷下载了，很多打招呼的，大部分是上来直接就约的，很露骨，她很反感，她不介意约，但是反感男人向动物一样拿她当性欲工具，所以，虽然有心，但是还是没有踏出那一步，本狼虽然费尽口舌也没能将她成功撩出来，她说考虑一下，虽然第二天夜里想去找我了，但是我已离开NJ，成了一个遗憾。&lt;br/&gt;就在本狼觉得今夜约炮无望，想要裹被而眠之时，刷到了一条动态，刚刚发出一分钟，动态内容很简单，“睡不着”简简单单三个字，配了一张盖着被子的照片，一看就是在宾馆里，小狼赶紧打招呼，我也睡不着，心急的等待着，盼望这条信息不要像以前的信息一样石沉大海，显示她看了，并且回了信息。&lt;br/&gt;她：“你也睡不着？”&lt;br/&gt;我：“是啊，从SD省WF市来出差，在宾馆睡不习惯，你呢？”&lt;br/&gt;她：“我也是来出差的，我是AH省BB人，来这其实算是学习，参加一个培训会，来培训三天，今天是第一天”&lt;br/&gt;就这样简简单单的聊着，聊了有半个钟头吧，得知此女小我一岁，91年生人，期间互发了照片，一看，女神一枚啊，身材面容姣好，上上之选，弄得小狼恨不得当时就将她羞辱于胯下尽情蹂躏。那时已经深夜12点半的了，就说起了刚才和另一个女人的事，说自己被放了鸽子，约好了的，她不来了，过不了心理上的那一关。问她，如果是你，你来么？两个彼此不相识的陌生人，激情一夜，第二天互不相识，各奔天涯。她说，也许会去。小狼一看有戏，遂问她有无对象，性事多久一次，得知此女已于上一任男友分手一年有余，期间不曾尝过男欢女爱之滋味，有时候自己也会想，但都是自己偷偷解决。小狼大胆发出邀约，费尽口舌，又给美女看了看房间里的套套，终于征得此女同意，与我共度春宵一刻。当时是12月份，天很冷，她问我要了手机号，说，我到了就给你打电话，你下楼来接我可以吗？我说，好的，你要到了以后提前给我打个电话，我穿衣服下去接你，那时候已经凌晨一点了，我生怕她反悔，一直与她聊着信息，她说打不到车，路上车很少，虽然距离我六公里，但是差不多半个小时才到，一到了酒店楼下就给我打电话，让我下去接，NJ这种大城市的酒店很多电梯都必须是用房卡来开电梯的，她在酒店门口等着我。我那时已经穿好衣服焦急的等待着了，见到她时，她围着一条棕色的围巾，穿着一个长风衣，风衣里是一高领米色的毛衣，一双细腿上包裹着的是棉质的黑色丝袜，一双棕色的小靴子，可爱极了，在风里搓着手，肩上挎一个淡绿色的包包。我急忙跑到她面前，很自然的牵着她的手，说让你受冻了，进去吧，她说，嗯，来到酒店大厅，正要上电梯，前台的小伙子叫住我们，说必须登记，我说我已经登记过了，这是我女朋友，还需要登记吗？小伙子说大哥，年底了，GA查得紧，必须登记，她说没事，很自然的拿出自己身份证给了那个小伙子登记。很快就登记好了，小伙子幽怨的看了我一眼，意味深长，我朝他笑了笑，一切尽在不言中。我带着她来到了二楼我的房间，进了房间，因为已经开了一个多小时的空调，房间内很暖和，她解开了自己围巾，露出的洁白的脖颈，她把包包放在床头柜上，坐在床边，我看着她傻笑，她问我，你笑什么？我说你好美，我捡到大便宜了呗。介绍一下她，160身高，92斤，沙宣短发，很干练，但是又自然而然的带着女神范。&lt;br/&gt;聊了一会，她说去洗个澡，你把灯关了吧，我害怕我出来的时候会害羞。我起身就去关了灯，她换了拖鞋就穿着衣服进了浴室，里面传出来了哗哗的水声，我才觉得这是那么真实，不是梦。突然灵机一动，何不来个鸳鸯浴，迅速脱光了自己，穿着拖鞋钻进了浴室，里面有一层薄薄的水雾，朦朦胧胧的，我一开门，她下意识的去遮挡自己的敏感部位，我笑着说害羞什么，等会你都是我的。她一想也对，就不管我了，自顾自的洗着身体，背对着我，我从后面抱住她，双手攀上她的双峰，老二顶在她的屁股沟中间，吻着她的脖子，她闻到了我嘴里一股烟味，就说先去刷牙，我不喜欢嘴里有烟味的男生，我赶紧去刷牙，期间她已经洗好了，裹了一块浴巾就出去了，我刷完牙紧跟着出去了，她已经在外面擦完身体，钻进了被窝，用遥控器换着电视频道，我也掀开被子，爬上了床，她在左，我在右，我伸出左手搂着她，她也顺从的进入了我的臂弯，我从她手里拿过遥控器，关了电视，把遥控器扔到一边，右手托起她的下颌，深情的望着她，说了一句，你真美。她用手打开我手，想从我臂弯里出去，我没给她机会，直接吻上了她的唇，上来就是狂风骤雨般的索取，舌头伸进她的嘴里，她努力的挣开我，说还是有烟味。我说已经吻都吻了，牙也刷了，再有烟味我没办法了，反正都传给你了。&lt;br/&gt;我翻身压在她身上，盖了盖被子想继续吻她，但是她躲躲闪闪，死活不再和我接吻了，我只好转战下一个地方，吻着她的脖颈、耳垂，两只手在她的双峰上不断地摸索、揉搓、掐捻，很快，她的嘴里就发出了断断续续不明显的呻吟，说是呻吟，但是又感觉她刻意的压低着声音，好像很多岛国爱情动作片里女主被邻居偷干，男主人在旁边睡觉，生怕把男主人惊醒那样的感。，她的两条腿夹得很紧，我用右膝盖顶在她两腿中间，分开了她的双腿，就这样压在她身上，我身高比她高一点，我就慢慢的向下进攻，离开了她的脖子，亲吻她的乳房，很坚挺，典型的小女孩乳房，即使躺着，也是那种圆的，不向两边分散的那种，我一只手一个，我的手掌正好可以完全覆盖，舌头在乳头上不停地打转，偶尔深吸一口，把乳头吸得高高的再一下子松开，很快她的乳头就挺立了起来，她的呻吟声也随着变大了，像那种大喘气，喘粗气的感觉。&lt;br/&gt;我一路向下吻，从平坦的小腹上吻到肚脐，我抬头看了看她，她向左偏着头闭着眼，右手捂着嘴，我起身抱着她的两条腿向下拉了拉她，让她的身体处于更合适的位置，我从床头拿了一个枕头，垫在她的屁股底下，她以为我要插进去了，她睁开眼，转过脸看了看我，我笑了笑，趴在她的阴户位置，但是我没有直接进攻她的阴户，先是在阴户的周围慢慢地用舌头蜻蜓点水般的舔一下舔一下，我每舔一下，她的身体一激灵，身体也开始变得紧绷，终于围着阴户舔了一圈，我用手分开她的阴唇，她的阴唇并不是很大，泛着粉红色，一看就是经历的不多，我直接把整张嘴凑了上去，在外阴唇部位用舌头刮，她嘴里的呻吟已经变成了唔唔唔了，随着我舌头舔到她的阴蒂，她嘴里很小声的蹦出一句：“那里不能碰”我没理她，双手抱着她的胯，狠狠地刺激起她的阴蒂来，她用两只手来搬开我的头，嘴里迷迷糊糊的说着“不行，那里不能碰”我用两只手抓住了她的手腕，继续着我的活动，很快她就从唔唔唔，变成了嗯嗯嗯，头来回不停地向两边摆动着，那时的我心理特别得意，我心里想的是，一个小时之前还是一个高冷的女神，现在已经在我的床上任我摆布了。&lt;br/&gt;很快，她随着我的进攻，胯部不断地向上耸起，我知道她的阴蒂高潮要来了，就加快了进攻的速度，舌头也开始在她的阴道里来回的刮舔，但阴蒂仍然是重点。随着长长的一声“啊”并伴随着身体的痉挛，她的第一次高潮到了，我松开了她的手，她抓着我的头发，身体痉挛了十几秒钟，才慢慢的平复下来，我起身，用双腿顶着她的大腿根，我的裆部对准她的裆部，说“满足了吗？”她羞涩的偏过头没说话，我扶着我的阳具，在她的阴户上摩擦，借着她刚才的淫水一点一点的向里面插进去，我每次的都不敢进的太多，因为我没想到她这么紧，我每插一下都要进行一次深呼吸，控制自己的情绪，深怕自己会秒射，实在是太紧了，她随着我的进入也绷紧了身体，用手推着我的肚子，说，“不行，你慢点，我好久没做了，你的太大了，我有点疼”。我怜惜的说，“没事，你慢慢适应，我慢慢地向里推进，不会一下子到底的。”我每次都是插入一点再向外拔出来一点，这样慢慢地深入，大概过了半分多钟，终于全根没入了。我此时此刻才确确实实的感受到了她的紧致，随着她的每一次呼吸，仿佛就会箍紧一下，那时的我很想立马射进去，但是我还是努力克制自己，让自己去想一些别的事，分散自己的注意力。终于适应了，我适应了她，她也适应了我，慢慢地我开始进行活塞运动，她的嘴里也开始发出啊啊啊的呻吟，我先用的传教士姿势，将她的小细腿靠在我的胸膛上，两只胳膊夹着她的腿，用手撑着床，我的速度很慢，我要先控制自己不能秒射，她则拿了一个枕头挡着脸，阻止声音的传播，我拿开了枕头，扔的远远地，她恶毒的看了我一眼，就不看我了，我一看，小样，你现在都在我胯下了，还敢这么嚣张，瞬间加快了速度，虽然不是全根出全根入，但是也够她受的了，瞬间的呻吟声提高到了90分贝。她急忙一只手捂着嘴，一只手抓着床单，我看惩罚效果达到了，就降缓了速度，她偏过脸说，你故意的，我嘿嘿的笑着，当然是故意的，就是喜欢你在我胯下呻吟的声音，我就是想让隔壁的人听到你的叫床声，好让他们羡慕，她又偏过脸，闭上眼不理我了。&lt;br/&gt;随着我们俩互相的慢慢适应，我也加快了速度，她也放开了，不那么拘谨了，我趴在她身上，抱着她，下体不断耸动着，她也抱紧了我的脖子，让我有点呼吸困难，我借着这个机会，在她的脖子上狠狠地吸了一口，留下了一个深深的吻痕，当时她没察觉。虽然只做了十几分钟，随着我想射精的欲望越来越强烈，她猛然的推开了我，我当时还纳闷，怎么了，她来了一句，你没带套，先戴上，再继续。我只好拆开了床头的安全套，但是还是插在里面没有拔出来，拆开后撕了一个给她，让她给我戴上，她用呀咬开安全套，拿出来，说了一句好恶心，这么多油，我才从她身体里拔出来让她给我戴上后，又插了进去，这次我没忍，一插进去就是很快的速度，像是装了电动小马达，她也抱得我更紧了，终于在两分钟的加速后我射了，她也随着我达到了高潮，紧紧地抱着我，她的下体配合着我，嘴里嘟囔着“你快动，你快动，我到了，快动啊”我又用疲沓的阴茎插了一会，她的身体开始出现不规律的痉挛，她也高潮了，这时的我背上已经布满了汗珠，额头上也有汗滴了下来，好像经历了一场大病一样，喘着粗气。&lt;br/&gt;我缓慢地抽出了我的阴茎，当时已经软了，安全套在拿出来的过程中竟然卡在了她的阴道口，没有随着我的抽出而一块出来，仿佛仍然迷恋那个地方一样。我下床点了一根烟，就去了浴室洗，等我出来的时候她狠狠地看着我，说“看你干的好事，”手里提溜着已经完成使命的安全套。随手扔在地板上，我坐在床边盖上被子，想要揽过她，她不让，嫌我抽烟，一股烟味，她趁机也下床去洗了洗，没一会的功夫，浴室里传出了啊的一声，我以为出了什么事，她跑到我这里来，拿着小拳头就打在我的胸膛上，打了一会，我拉过她，问，怎么了？她指着自己的脖子上的那个吻痕，问“怎么回事，你怎么这样啊，你怎么给我弄个这啊，我怎么出去见人啊，我今晚是和我同事一块住的，我俩一个房间，我偷偷的溜出来陪你就算了，你给我弄个吻痕，我明天回去怎么解释啊，他们怎么看我啊”我说这有什么大不了的啊，我以为浴室里面有东西呢，你就说昨晚交了个男朋友不就好了。我哈哈大笑。她掐着腰在床边恶狠狠地看着我，转身跑到另一边爬上了床钻进被窝，我想去搂她，她一下子打开了我的手，说了一句，今晚不能再让你碰了。我一看真的生气了，立马掐了烟，赶紧道歉。说自己情到深处，不能自已，当时你也没反对，我就给你打上了一个自己的标记。她还是不理我，好不容易才能从背后抱住她。她还在反抗，我一看还来劲了，直接翻过她的身，抱住双腿向下一拖，趴在她的胸上就亲了起来，力道很大，我边亲边说，生气了？那我就多留下几个，她急忙说：我错了，你别留了，我真得错了，我不管，继续加大力道，但是不至于在她胸上留下印记。我灵机一动，好像她没给我舔过，我站起来，直接跪在她脖子中间，软踏踏的鸡巴向下荡浪着，她偏过头，说，“你干嘛”我说，“给我舔”她说，“不要”“那我就在你脖子上多留下几个印记，让你挡也挡不住”她连忙说，别，我说那快舔，她说你这样卡着我我怎么舔啊，你先起来吧，行吗？我起来倚靠在床上，她爬起来看着我，我一把就拉过了她，拉的她一趔趄趴在了我肚子上，我拿着鸡巴在哪晃，她看了我一眼，埋下头就把鸡巴含到了嘴里，真的是超级会舔，只会用嘴唇轻轻地裹着我的阴茎，没有一点点的力道，但是又从她的嘴里滑不出来，而且你会感觉很舒服，随着她的头左右的摇晃，我的阴茎也慢慢的开始恢复了杀气，变得粗壮，她一只手捏着我的蛋蛋，一只手扶着阴茎，舌头在阴茎上上下的舔，那感觉真的超级享受，大概舔了几分钟，她就趴在一边，露着一只眼睛看着我，我爬起来，抱着她的屁股撅起来，就要插进去，她回过头说，你还来啊 ，不累么？我直接一插到底，她发出了“嗯”的一声娇呻，我就开始了快速的运动，她的呻吟也一停不停，“嗯嗯嗯，啊啊啊”是那么的美妙动听，插了一会就变成了她趴着，我趴在她身上耸动着，她的腰肢非常细，没有一丝丝的赘肉，很有手感，我换成了侧入，一边抓着她的奶子，一边狠狠地插入，感觉这个姿势是我的克星，不能坚持太久，我又换了姿势，我站在床下，她躺在床上，双腿分成M型，我的隔壁插在她的腿弯当中，我低头看着我的阳具在她的阴道里进进出出，每次的抽出都会带着她的阴唇向外张，进去的时候再向里收，那时的我心理满是成就感。我不满足，让她搂着我的脖子，我抱着她的双腿就把她抱了起来，她没想到我会抱她起来，她拼命的抱着我的脖子，生怕我会把她摔下来，我则快速的用着站立的姿势操着她，期间她来了一次高潮，她的头使劲的往后仰，摇着头，下面变得很紧，我感到了前所未有的阻力，我加快了速度，终于她到了，我抱着她倒在床上，我继续卖力的干着，过了有五六分钟，她又来了一次，我得以休息一会，缓了缓。并没有时间太久，我坐着就插了进去，把她的上腿并拢靠在胸前，让她的两只脚架在我的肩膀上，继续着，这时的她已经有点意识模糊了，嘴里只是不停地哼哼着，插了有十几分钟，我把她的腿放下来，把她拉了起来，像抱着她一样，让她坐在我的胯部，我双手托着她的屁股，她很自然地前前后的在抽送，我们接着吻，此时的她没有嫌弃我嘴里的烟味，吸得我舌头生疼，她用了很大劲，速度也变快了，分泌的淫水也开始变得更多，我知道她又要来了，随着呻吟声的变大，我急忙吻住了她的嘴，抱着她的背，生怕她突然向后倒去，又是一阵痉挛，她高潮了，身体不停地抽搐，乳头变得敏感，直立起来。等她高潮过后，我躺倒在床上，她也随着趴到在我身上，大口的喘着粗气，一动不动，我使了使坏，控制阳具在她阴道里一鼓一鼓的，她也一颤一颤的，我抱着她的脸，吻了她，她抬起头，我说，你在上边做吧，我累了，她嗯了一声，就自己半蹲起来，向下蹲坐着，我抬头看着她和我结合的部位，她也看着，说了一句“你真强，好久没这么舒服过了，我还要，在我下一次高潮没来之前你不许射”我说：“好，满足你。”我直接抱着她翻了个身，把她的双腿架在肩膀上，开始了大开大合，她的身体被我蜷成了一个弓型，我说，今晚第一个约得女人没来陪我，我得在你身上找回来一个姿势插了有七八分钟，我们同时达到了高潮，这次因为没有戴套，直接内射了，射的时候换成了她的腿盘着我的腰，我们拼命地接吻，我射精的时候在她阴道里一突一突的，尽数射了进去，一滴都没剩。射完了我仍然趴在她身上，随着高潮的过去，阴茎一点一点的变小，慢慢地滑出了她的阴道。她才从高潮当中反应过来被我内射了。急忙下床去洗，这次做爱持续了近一个小时，我看看了时间，已经凌晨三点了。她上了床，我搂着她，睡到了早上八点，起来以后免不了又是一顿操，操完以后她去听课，我则去办我自己的事去了。&lt;br/&gt;自始至终我都不知道她叫什么，她也不知道我叫什么，我下午走的时候给她打了个电话告别，说自己要离开了，谢谢你给了我昨晚那么美好的一夜。她说，脖子上让你弄了个吻痕，我现买了块小丝巾围着，让你弄得下面上厕所都疼，今天一来学习，和我一屋的那个女同事问我昨晚干嘛去了，半夜起来发现我不在，别用MM聊天了，加我微信吧，微信号是我手机号，我就顺手加了。&lt;br/&gt;后来才发现，我回到WF以后，我的MM已经被她拉黑，留下的只有WX号，再后来便一点一点的断了联系，只有WX号还躺在那里，也已经删除了好友。&lt;br/&gt;码字不易，还望各位看官多都谅解，我也没有留下图供大家欣赏，反正是我本人的亲身经历，信与不信与我无关，反正我自己经历过了，也满足了。&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:01:07 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3303856.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>87年的处女给我口爆跟爆菊</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3301068.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3301068.html</guid>
<description>&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20181008/13573386.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20181008/13573386.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;      小蓝（以下称该女为小蓝）是我在微信上通过附近的人加的，一开始都没怎么聊，不过也大概交流了一下双方的职业跟个人基本情况，她上班忙，我也挺忙的。&lt;br/&gt;她是做会计的，有一天她突然问我法律上的问题，说她前公司利用了她继续给公司进行一些关于偷税的事情。于是我就教她如何做如何做，但是她太软弱了，不敢耍狠，最终还是没有采纳我的意见。不过最后她还是把事情搞定了，这事完了之后就很久没聊了。&lt;p&gt;      过了大概三个多月，一天中午，我看到她微信换了头像，感觉胸部挺大的，于是就开玩笑地跟她说：我想你！没想到她也不害羞地回我，我也想你！还问我想她什么？那时候我正在宿舍看A片，于是我大胆地拍了一张自己JB勃起的照片，然后发了给她，说我是这样想你的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本来以为她会生气不开心，因为她一直都强调自己很保守之类的事情。结果没想到她竟然发了一个脸红的表情过来，还说我坏，说羞死了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到这个我就知道有戏了，于是我就继续跟她聊说好想她，虽然没见过真人，不过好想她，接着又夸了一堆天花乱坠的美言，反正女人就是喜欢听好听的。那个中间，午觉都没睡一直聊了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了晚上，我如法炮制地给她发：我想你了......她也回我，我也想你。然后我说，昨天你看了我的，我也想看你的。她一开始并没有拒绝，她说宿舍里有同事在不方便，我就想那看一下胸部，我觉得她的胸部好漂亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发完之后，她好长一段时间没有声音，我猜她是在自拍了。又过了大概两分钟，收到她发过来的照片了，首先一张全身照，露出两边乳房，接着我说太远了，能不能拍近一点。一会儿，她就给了发了张胸部的特写，形状好好看，不大不小，乳头跟乳晕也适中，反正看上去挺好看的（后边有图）。&lt;br/&gt;既然让你拍到胸部，阴部肯定不能放过了。于是我又拍了两张自己的鸡巴给她，她回了一个“哗”、“好大！”接着又训我“干嘛总发这些照片给我，都不知道是不是你的！羞不羞啊！”然后我又拍了一张鸡巴跟我手表的合照（她知道我的手表）给她，这下她信了。&lt;br/&gt;看完我照片之后她问：“你胀那么大，你想怎样？”我暗地里窃喜，嘻嘻，我回了她我想看你的下边。她也是没有马上拒绝，说，我同事在宿舍洗澡快出来了，我不敢。&lt;br/&gt;我说，那你等她出来之后你进厕所拍嘛。接着她又不回我了，我以为要求太过分了，她不理我，正在这时候，她又发了一张照片过来，是把内裤拉下来露出毛毛的照片，接着又发了张阴毛的特写。&lt;br/&gt;发完之后，她说：这下满足了吧！我说，我满足了，下次见面我满足你。她又发了个害羞的表情。过了一个星期，晚上，我约了她出来见面，但当时我迟到了，她说恨我。&lt;br/&gt;第二天，我说再约她，结果被她放了飞机，她说要报复我之前放她飞机。当时我是很气愤的，本来想把她从微信里删掉的，但没得到手，我怎么舍得删呢。她说想见她的话，就过去她家那里找她（当时离她家约有40公里）于是我开车飞奔过去她家附近找她，第一次见面，我在车里吻了她，还摸了、亲了她的胸部，还用手抚摸了她的阴蒂。&lt;br/&gt;第一次见面持续了一个半小时。又过了一个星期，我又在她家附近见她，这次我们在车里很激烈地亲吻，她也很用力地回吻我，我一直吻下去，先吻她的耳朵，然后是脖子，然后把她的胸罩掉了下来。但这次，她不让我摸她的阴部了，她说自己是处女，之前都没被别人摸过，连之前的男友也只是接过吻而已。&lt;br/&gt;我哪管她这么多，照摸，但一直没用手指伸进阴道里，怕我自己用手指把一个处女破了。我从驾驶位爬到副驾驶位上，然后把她抱在我身上，我左手按着她的头跟她接吻，右手就一边摸屁股一边摸她的阴部，但可能是处女的原因，都没什么水出来。&lt;br/&gt;摸着摸着，她突然坐了起来，坐在我身上，说她不想第一次发生在车上，而且她还没有完全接受我，还没愿意把第一次给我。我也不愿意真的在车里做，空间太小了，于是我就拿着她的右手伸到我的档部。她先是隔着裤子摸了几下，大大的，然后我让她帮我把裤子脱掉，她说不要，我不要在车里做。我说不做不做，你用手帮我打飞机，接着她就脱开我的裤子，把已经胀胀的鸡巴握在手里上下上下的撸啊撸，还一边笑着说，原来这就是叫打飞机啊，哈哈。。。。。&lt;br/&gt;而我则不停地摸她的胸部，处女的胸部挺实在的，不松，又有弹性，好喜欢摸。我感觉要射了，于是叫她快点弄，并且用另外一只手按在龟头上边，没几下，我就射了，射了她一手都是。我射了之后就没什么欲望了，拿纸巾擦了之后就各自回家洗澡睡觉了。&lt;br/&gt;     &lt;br/&gt;大概过了一个星期，我要出差湖南，上一篇《我干了我的干妈》也是在湖南边回忆边写的。要准备回来那天晚上，我跟她提前让她跟我一起睡，她说害怕，虽然想，但好害怕，怕我强奸她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过一番游说之后，她也是没有拒绝也没有答应。从湖南回到单位的时候已经是晚上10点多了，我给她发信息说接她。她说去哪里？我说去酒店啊。总之又是一番的不敢跟我游说的较量，最终还是在不做爱的前提下愿意跟我睡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为现在GA查住房比较严，两个人住必须两张身份证，我首先开好了房，然后去接她。她穿了一张白色女式衬衫，一条短牛仔裤，头刚洗完，还留着香味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上了房间之后，她在玩电脑，看湖南台正在热播的《爸爸去哪儿》。我刚回来，于是先洗个澡，隔在浴室的玻璃，我看到她坐在电脑桌前的大腿，滑滑的，白白的，我一下子就硬了。三五下我就洗好，下身包着浴巾出来了。我假装不知道她在看什么，还问她看的是什么。接着我一下把她抱起来（她体重在90斤左右，158厘米高），让她坐在我朋腿上，估计她大腿感觉到我鸡巴的热量，想挪一下，又让我挪了回来。&lt;br/&gt;抱了一会儿，我说累了，我们睡觉吧，然后她就把电脑关掉，我就抱着她上床去了。躺下来之后，我说你睡觉怎么还穿着衣服跟裤子。&lt;br/&gt;于是在我的强硬攻势之下，把她脱剩掉内裤。接着我们马上亲吻起来，她毕竟是对我有好感的。她这次很主动地亲吻我，用舌头绕我的舌头，轻轻咬我嘴唇，还用她有嘴唇吮吸我的嘴唇，很舒服。她腋下没有毛，我一下子亲向她的腋窝，她像触电一样，不让我亲第二下了。&lt;br/&gt;我从她的耳朵开始，亲向嘴唇，然后下巴，接着脖子，然后游到胸部，我亲她胸部的时候她下意识地用双手按住我的头，好像想把我的头埋在她的胸里。我吸她左边乳头的时候，右手就摸她右边。亲她右边的时候就摸她左边乳头。&lt;br/&gt;亲完胸部之后我就往下亲她脖子，然后是大腿，接着我一下子含住她的阴蒂，她表情好舒服好消魂，因为一开始怕她不让我亲，所以连毛都含住了。知道她不反抗之后，我把阴毛拔开，用舌尖挑她的阴蒂，时而轻时而重，有时候又一下子含住。但当我用舌头试图伸进阴道的时候，她就喊痛了。看过她真的是处女了。&lt;br/&gt;      她看我鸡巴胀得也难受就主动提出给我口交，我当然同意了，没得操B，口交也不错啊。一开始是我躺着让她趴着亲我鸡巴，我教她用舌头舔我龟头，然后尽量把整根含在嘴里，但是她每次都说太深了，会想吐。然后我教她含着鸡巴上下来回动，她毕竟以前没给别人口交过，所以下意识地用了牙齿，把我鸡巴刮得好痛。然后我又教她牙不要用力，用嘴唇用力包住就行了。&lt;br/&gt;大概教了有五分钟，她才得到了要领，这时候我就让她把屁股朝到我头的方向，她给我口交，我也给她口交，其实我是想掰开她的小穴看她的处女膜，但是我也分不清哪块是膜，哪块是肉，下面的图片大家可以给点意见。弄了几分钟，她说累了，我就让她坐起来，半躺着靠在床头，而我则双腿分开，跪在她嘴前，她继续用嘴给我含鸡巴，我让她别动，我轻轻按着她后脑，然后腰一前一后地将鸡巴挺进她有嘴里。一下，一下的，看着她收缩起来的小嘴，我就想马上射。但是我还是忍住了，我让她用舌头继续舔我的龟头。&lt;br/&gt;有几下，我进得入深了，都到喉咙了，把她弄得想吐。她漱完口之后又继续同样的姿势给我吹，她说不要射在她的嘴里，到时拿出来射她身上。但这次我没忍住，她也没经验，不知道我要射了，在她还没来得及反应的时候，我把精液都射在她嘴里了，呵呵，太爽了！看着她嗯、嗯、嗯，含着我鸡巴让我射她嘴里的样子，实在是太舒服了。&lt;br/&gt;   &lt;br/&gt;  射完之后，她马上到厕所去漱口，我也去洗了一下。她这次主动抱着我，想亲吻，她刚刚被我口爆，怎么能接吻了，怎么行！于是我把她头按在我乳头，让她亲我乳头，我最敏感的部位就是乳头了。让她亲着亲着，我又硬起来了。&lt;br/&gt;让她亲的同时我用手指抚摸她的肛门处，她感觉好舒服，还发出微微的呻吟声。接着我摸了一下她小穴，有一点点湿，于是我用无名指沾了点她的淫水，接着伸进她的肛门里，毕竟肛门比较干，她有点痛，于是我就吐了口水在手上并且涂到她菊花上，这下子无名指一下子就进去了。&lt;br/&gt;她想推开我的手，但是我说要不让我做，不要让我摸摸你屁股。她无奈之下接受了后者。这下我用大拇指伸进去，她叫了，估计真是痛，但我没管，继续弄，再接着就是中指跟无名指一起进去，这下她叫得更大声了。这下子，她意识我要做什么了，她问：你是不是想爆我菊？？？？&lt;br/&gt;我说，你又不让我跟你做爱，两个洞，选其中一个吧。听到我这么说，她不作声了。两指能进去之后，我就用鸡巴去尝试进攻了。但是她太紧张了，一直夹着肛门，所以一直插不进去。加上水又不够，所以我也觉得有点痛。&lt;br/&gt;于是我就开了一瓶放在床头酒店送的纯净水，我把水倒在盖子里，然后往肛门那里倒，接着我用手指把水送进肛门里。我拿了个枕头垫在她屁股下，让她菊眼位置更高一些，趁着有点润滑，我就用龟头再次进攻她的菊花，这下子龟头就比较顺利地进去了。哗！好紧，好暖的感觉！&lt;br/&gt;但是看到小蓝痛苦的表情，我又有点不忍心，但最终还是被自己的淫念打败了，我骗她说我就插到这里，不会再进去的。但在每次抽插的过程中，我都会插到尽头去。她就痛得直咬我肩膀（事后才发现牙印很深，害我几天回家睡觉都小心翼翼的）。&lt;br/&gt;在肛交的过程中，我还倒过一次水作润滑，但水基本上都流了下来。肛交真的是太奇妙了，里面的感觉真的好不一样，便是插着插着，我感觉肛门里面好像也会分泌液体自行润滑一样，让我能更深入地插进去。好像在阴道里快高潮的时候会好多水出来，感觉到这股暖流时，我就彻底忍不住了爆发了，胀胀的大鸡巴终于又射了。而小蓝的痛苦也达到了极点，她说一直都有想拉屎的感觉，好想上厕所拉，但我不让她走，她好痛又好想拉屎。&lt;br/&gt;我射完之后，她马上跑进了厕所蹲，但是没有屎拉出来。就这样，我一个晚上把小蓝的两个第一个都夺去了，口爆、肛交！（第二天，她告诉我她擦屁股的时候有血，说好恨我！还说第二天接屎的时候还有我的精子没排完。）但是，小蓝并没有因此而不理我，后来我又跟她开了一次房，但这次没有口爆，也没有肛交，只有一次普通口交跟打飞机。不知道什么时候能破她的处呢？&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20181008/13560769.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20181008/13560769.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20181008/13560872.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20181008/13560872.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20181008/13560881.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20181008/13560881.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20181008/13561144.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20181008/13561144.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20181008/1356152.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20181008/1356152.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20181008/13561682.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20181008/13561682.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20181008/13561774.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20181008/13561774.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20181008/13561849.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20181008/13561849.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:01:06 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3301068.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[侍酒画妖]伴娘不能找太漂亮的，这是全球新娘的共识</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3303083.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3303083.html</guid>
<description>&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;今日段子&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;1.想起以前经济老师说过，给有钱人增加赋税那是穷人才会想的事，连政府都不会这么想，让有钱人有钱赚，他才来投资，才能带活经济，至于百姓，只要别穷到反抗就好。所以韭菜就别抱怨被割了，你要是收割不了韭菜，你还浇水吗？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.在一个面馆吃饭，&lt;br/&gt;不一会进来一个穿着邋遢的人，&lt;br/&gt;问老板能不能给碗面吃？&lt;br/&gt;钱包丢了，回不去家了，&lt;br/&gt;现在特别饿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老板二话没说，&lt;br/&gt;转身走进了厨房，&lt;br/&gt;不一会端来一碗面，&lt;br/&gt;他狼吞虎咽的就吃了起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吃完后老板给了他三百块钱，&lt;br/&gt;当时店里的顾客都说老板上当了，&lt;br/&gt;这种人都是骗子云云的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老板只说了一句话:&lt;br/&gt;“刚才那碗面我没放盐”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.做英语听力，发现我听力挺好的，能听到耳机里面有声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.熟人不好下手，生人不敢开口&lt;br/&gt;没有一见钟情的资本，没有日久生情的条件&lt;br/&gt;人群中是个段子手，人群后是条单身狗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.笑一笑十年少。9岁的小明听到此话后板下了脸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.是否有过这样一个人，走进餐厅后发现有集赞免单的活动，就转发到了票圈。&lt;br/&gt;点菜，上菜，吃菜，吃完。&lt;br/&gt;没有一个人点赞。&lt;br/&gt;他默默走到柜台要买单，小姐姐笑着说我们今天有集赞免单的活动哟，您不转发一下吗，他摆摆手，太麻烦，算了。&lt;br/&gt;走出餐厅，他想了想，在那条票圈下留言。&lt;br/&gt;够啦够啦，多谢大家的点赞哈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.我觉得借钱的顺序应该是：表明自己现在遭遇什么困难、需要多少资金、什么时候可以还款、是否有东西做抵押或者写欠条，再询问对方是否可以给予帮助。&lt;br/&gt;而有的人借钱是直接问你有多少钱，也没说要干嘛，你说你只有100块他都会想着抠30块下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.游泳馆里，工作人员把一个在泳池里撒尿的赶出去，这撒尿的不服：谁没在泳池里撒过尿？工作人员说了：可是只有你站在边上撒！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.之前在考古队待过一段时间，在山头因为寂寞养过一只土狗。我老是笑它怂，丑，说你以后怎么办呢？只能跟着其他野狗混点吃的。&lt;br/&gt;过了很久，我再去看，当地人说它已经混成了狗大王……&lt;br/&gt;它竟然还认出我了，摇尾巴跑过来。&lt;br/&gt;它，风光地朝我走来，壮了，毛也亮，身后跟着一群狗。我，一脸憔悴，头发没洗，胡子拉碴，背着几年前的包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.在一个面馆吃饭，不一会进来一个穿着邋遢的人，问老板能不能给碗面吃？钱包丢了，回不去家了，现在特别饿，老板二话没说，转身走进了厨房，不一会端来一碗面，他狼吞虎咽的就吃了起来，吃完后老板给他三百块钱，当时店里的人都说老板上当了，这种人都是骗子云云的，老板只说了一句话，刚才那碗面我没放盐。&lt;br/&gt;那人走出面馆，摸摸口袋里三百块钱:得亏我平时爱看故事会，这段子十年前我就看过了，所以我偷偷带盐了。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;strong&gt;沙雕图片&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;1.伟大复兴&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw600/7e948b4dly1fw2a9lkhehj21kw1miwz1.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.穿拖鞋，不戴安全帽，违规操作，地面不平，未受安全培训（叉车倒的瞬间不是躲开而是迎上支撑倾倒面），看似运气不好，实则偶然中有必然。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/88c184bcgy1fw2q03569fg20a006ox6t.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.无题&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw600/a746f3dcly1fw2htg3m8rj20g40fgdl4.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.没看到想看的结局&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/444d7111ly1fw2fy3ljvmg20800dc1l9.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.嘿嘿&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/mw1024/0073tLPGgy1fw2ej1tmgfg30640947wk.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.哎哟我去&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/444d7111ly1fw2e0lo134g209l09lkk1.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.果然是战斗民族吗&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/444d7111ly1fw2deucidwg20780cux77.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.进了个脸球&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/41b9bc52ly1fw2cncl25xg20a5063kjm.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.主角光环&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/729ea5f2gy1fw2bsr7jx0g208c0b47wm.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.这孩子怎么长的这么丑？&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/mw600/006XNEY7gy1fw2au2xzlsj30ho0mzage.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;11.呃……本质是有区别吗&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/mw600/006XNEY7gy1fw2ak0uenxj30k00oawjw.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;12.伴娘不能找太漂亮的，这是全球新娘的共识&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/729ea5f2gy1fw2ajbt7sbg208c08chdy.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;新鲜的妹子&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/mw600/006XNEY7gy1fw2g40ymiaj30m60xbgnk.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw600/005Doq18gy1fw2d1olby5j30k00tz766.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw600/007lhWKsgy1fw2cqnh9huj30j60csq65.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/mw600/006XNEY7gy1fw2asv6fn3j30go0p0go0.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/mw600/0073tLPGgy1fw28acjptoj31kw21ee81.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/mw600/0073tLPGgy1fw1zyqt5y5j30f10k00yk.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/mw600/0073tLPGgy1fw1z7c5ubuj30k00zkad0.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/mw600/0073tLPGgy1fw1yczj15dj30gm0gigtk.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/mw600/006XNEY7gy1fw1sz1t7stj30fw0jvn68.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww3.sinaimg.cn/mw600/006XNEY7gy1fw1ycsvix6j30du0mb74x.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:01:05 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3303083.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>