<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>宝玉跟袭人初试云雨咋如此轻描淡写？</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3246526.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3246526.html</guid>
<description>&lt;h4&gt;宝玉跟袭人初试云雨咋如此轻描淡写？&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;        有人说贾宝玉的第一次是跟秦可卿。宝玉神游太虚的时候的确是梦中色了秦可卿，但是那是梦里，是虚的，是男孩青春期开始的第一次梦遗，现实中的第一次是跟袭人！故事发生在宝玉神游太虚醒了之后，原文是这样写的：　　&lt;br/&gt;    《红楼梦》第五回说到贾宝玉在梦中与可卿云雨之后，他们携手出外游玩，却路遇迷津，黑溪阻路，旋即就有许多夜叉海鬼将宝玉拖将下去。吓得宝玉汗下如雨，一面失声喊叫：“可卿救我!”吓得袭人辈众丫鬟忙上来搂住，叫：“宝玉不怕，我们在这里呢!”接下来第六回一开篇，就是“贾宝玉初试云雨情”了，与谁“初试”？正是袭人!&lt;br/&gt;　　 袭人，姓花，原名珍珠，先是老祖宗贾母之婢。“贾母因溺爱宝玉，恐宝玉之婢不中使，素日珍珠心地善良，遂与了宝玉”。宝玉知其姓花，便从陆游诗句“花气袭人知骤暖，鹊声穿竹识新晴”中，取“花袭人”三字作她之姓名。袭人是具有鲜明的奴才性格的人，忠于主人是决不打折扣的，“这袭人亦有些痴处，伏侍贾母时，心中只有一个贾母;如今伏侍宝玉，心中眼中又只有一个宝玉”。袭人是一个美人坯子，姿容“似桂如兰”，性格“温柔和顺”，但十分工于心计。她曾是贾母的婢女，其身份地位是非常独特的，又被贾母赏赐给了宝玉，她“素知贾母已将自己与了宝玉的”，一门心思地想：将来要成为宝玉的姨娘。&lt;br/&gt;　　 在《红楼梦》第六回，宝玉因小睡在秦可卿房里，梦游太虚幻境，被警幻仙子“秘授以云雨之事”，“未免有儿女之事”，造成了青年男子所常有的梦遗。“袭人伸手与他系裤带时，不觉伸手至大腿处，只觉冰凉一片沾湿……袭人本是个聪明女子，年纪又比宝玉大两岁，近来也渐通人事，今见宝玉如此光景，心中便觉察一半了，不觉也羞的红涨了脸面，不敢再问”。但在回到怡红院后，趁着其他丫头不在，袭人非常利索地寻出衬裤给宝玉换上了，然后忍不住“含羞问道：‘你梦见什么故事了?是哪里流出来的那些脏东西?’”宝玉便毫无隐瞒地把“梦中之事”，以及“警幻所授云雨之情”一一告之袭人，“羞得袭人掩面伏身而笑”。“宝玉亦素喜袭人柔媚娇俏，遂强袭人同领警幻所训云雨之事。袭人素知贾母已将自己与了宝玉的，今便如此，亦不为越礼，遂与宝玉偷试了一回”。&lt;br/&gt;      宝玉与袭人人生的第一次性事，应该是非常紧张、非常激动的，也应该是非常慎重的。但贾宝玉和花袭人的第一次如此草率，如此的轻描淡写，仅仅一句“同领警幻所训云雨之事”，以致不少读者读了红楼梦还弄不清楚贾宝玉第一次跟谁，甚至有读者认为，宝玉梦遗以后袭人再帮他自慰呢。&lt;br/&gt;      袭人之所以非常爽快地同意和宝玉发生性关系，是有她的想法的：第一，她自认为迟早是宝玉的人，“不为越礼”;第二，因为与宝玉有了性关系后，对于宝玉来说毕竟是一种情感上的牵制与诱惑，“自此宝玉视袭人更比别个不同，袭人待宝玉更为尽心”。袭人为达自己目的，为能控制宝玉，袭人是什么都愿意做的，所以袭人不惜以肉体的代价，就是为了吸引宝玉，以后能更好地规劝宝玉。&lt;br/&gt;      作者这样处理或许是人物塑造的需要：他笔下的宝玉不是贪恋皮肤滥淫的色情狂，而是“广泛女性迷醉”的意淫者，他喜爱女子更是喜爱女性的美貌和美的性灵。&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 17 Aug 2018 16:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3246526.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>如何长时间高效学习[转一优秀答复]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3242063.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3242063.html</guid>
<description>转载，著作权归原作者白诗诗所有&lt;p&gt;①时间&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你想要在某个知识领域成为the best of the best，你必须要花至少10000小时实实在在的练习和学习。然而，Josh Kaufman却推翻了这些观念，提出了你只需要20小时就能不错的掌握一个全新的知识和技能。 如果我们能在最初的20小时内熬过初学阶段的不适感和挫败感，我们其实能很轻松地掌握一个全新的领域。哈！20个小时＝2个沉睡的夜晚＝1周娱乐时间的总合，听起来的确很不错。 嗯，我的意思是用20小时学习一门大学教材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;②案例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高效利用时间的案例：学更多更多的知识，做更多更多的事情。简直是知识、精神双饱满！！斯考特·杨（Scott Young）12个月之内，自学完成了传说中的MIT计算机科学课程表的全部33门课，从线性代数到计算理论。按照他的进度，读完一门课程大概只需要1.5个星期。这是我见过的大学生里在学习方面活得最充实的人。 我曾经对他的学习方法做过超认真的整理：怎样做才能不虚度大学的时光？ - 白诗诗的回答&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于他的学习方法，warfalcon 评价如是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评价a:每天学习10小时，10天左右就要考试一次，并通过，这个学习效率非常高，更不用说重复了33次。在学习一门新的知识时短时间集中注意力不难，但持续一段时间之后，如果做不到很好的放松，只要持续二、三个月左右就会达到一个瓶颈，理解能力和心理状态无法继续，这个瓶颈会重复出现，就象考研时很多人前几个月都能坚持下去，但到6、8月之后就无法坚持。重复三次左右会面临一个临界点，度过这后就很容易继续了。 评价b:刻意练习没有“寓教于乐”这个概念。曾经有个著名小提琴家说过，如果你是练习手指，你可以练一整天；可是如果你是练习脑子，你每天能练两个小时就不错了。高手的练习每次最多1到1.5小时，每天最多4到5小时。没人受得了更多。一般女球迷可能认为贝克汉姆那样的球星很可爱，她们可能不知道的是很少有球员能完成贝克汉姆的训练强度，因为太苦了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;③可实施性&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在学习一门新的知识时，短时间集中注意力不难” + “（刻意练习）高手的练习每次最多1到1.5小时，每天最多4到5小时。没人受得了更多”→→→→结合我们20小时学一门教材的目标，可以得出一个结论：我们进行的不是严格意义刻意练习，我们的强度也没有那个国外小子那么高，而且一轮下来只要20小时，即便是用刻意练习的方式进行，也是可以接受的。学完一科，我们可以进行休整放松，不用严打紧逼。而且就我个人而言，一天高效学习时间安排在八个小时左右，是可以执行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，要保证利用好八个小时的高效时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;④如果保证利用好自己的高效时间？ 学习仪式感：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人，藉由这种仪式带来的仪式感，来给自己一种强烈的自我暗示---------这种自我暗示能够使自我变革，把自己的专注力、反应能力、运动能力迅速提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了保证高效时段得到利用，我把每一次学习当成月考甚至高考一样的对待。 为了高考你会提前准备什么？ 物质准备:吃饱穿暖 精神准备:考前睡眠充足 知识储备:复习再复习 在高考之前，脑海里，我们已经把在考场上的表现重复了多遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再来看看，我是怎么为一次高效学习进行仪式感建立的: 物质:水、巧克力、计算器、文具。在正式学习之前，我会在桌上一字排开，以防临时需要某些东西时手忙脚乱去到处翻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;精神:在前一天晚上，我就想好第二天又要进行高效学习了，所以我会安心睡去，而且如果你已经在前一天高效学好的话，会在一种满足感和新的期待中睡去。 时间:比如，八点是我的正式学习时间，我会保证八点之前提前赶到那里，坐在椅子上调整出最舒服的学习姿态。 提取半个小时到达学习现场，我会做以下工作:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仪式第一步:启动 1.把准备好的物品摆在桌上。 2.深呼吸一口气，然后做眼保健操。 3.闭着眼按摩太阳穴一个八拍。 注:眼保健操的第三个八拍和第四个八拍互换，多年的眼保健操经验告诉我，原本第四个八拍（轮刮眼眶）做完之后，眼睛睁开是会一片模糊感，眼液汪汪，十分不舒服。（ps.重新排版此文的时候我才发现，对于眼保健操我也是蛮有见解的嘛！！！哈哈哈。)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仪式第二步:预热&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻看即将在要来到的两个小时之内需要学习的内容，心里有个大概。我会多浏览几遍某些重要的概念以及例题，但是我不会把这个活动当做是我的正式学习的过程，就好像你考试之前翻书，多看几遍重难点考点只是为了考试更好的发挥，而不能把这个过程计入考试本身一样。我现在做的活动，只是为了等一下正式学习更好的强化效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仪式最后一步:静心&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在八点之前的一分钟，我会盖上书本。静静等着一分钟的流逝，八点钟一到，就带着喜悦感平静地翻开书本。因为有了那么多前戏的酝酿，你都不知道我多么的期待这么一次高效的学习的来临啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大学学习的方法千差万别，比如，有人有能耐能泡老师透到题，或者被老师泡也能泡到题，这种做法我认为是最高效的，有了考试题目就只需要锁定知识点夺取高分。这种做法我十分欣赏，但只有一点我不喜欢，那就是逃避了学习过程，没错，我也要考高分，但我只想踏踏实实的通过正常的学习完成这个过程。不过，我的踏踏实实要是和很多人一样一章一节的看下去，那就是侮辱我自己了，因为那样我会看不到最后，就止不住困倒在书上了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我个人的方法就是对这个踏实过程的一次优化，让自己在持续反馈之中达成纯20小时高效学习一门学科的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三步：正式高效率学习&lt;/p&gt;&lt;p&gt;步骤如下:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第A步:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一遍阅读 1.看目录知道这一章重点在哪一节，这一节大概用来解决什么问题 2.看章后习题，圈出术语--------这个术语基本上就是本章的知识点了 3.根据术语去书中划概念和术语解释--------如果有些术语不能理解，请使用网络百度术语名词解释 4.术语理解后带着术语去理解书中的图表和例题以及案例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;⑤为什么不首先直接去阅读文字呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，我还当真有些个人的强烈认知:理工科的书在我看来是不能谈「理解」这个词的，尤其是工科的书，我认为就是一份份的说明书，讲机械那就是机械的说明书，讲制图那就是制图的说明书，这些说明书和商品说明书没有本质区别，只是它们通过系统化的学术语言衔接成书、成册——但本质上一本说明书的集合。洗衣机说明书有什么作用？那就是告诉购买者如何操作、如何保养、注意事项。平时我们会嘲笑某些人看不懂说明书，其实不是对方理解力有问题，而是我们市面上多少说明书简直垃圾，写的不够明确、简洁，导致阅读者操作困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，我也认为我们的教科书并不都是一本本优秀的说明书合集，因为它们的书写内容是由个人写就，说明的操作细节根据他个人的智识水平书写，他并不曾统计所写的每一句话是不是让读者看起来更加容易形象的理解。我是说，不好的说明书才需要额外的理解，好的说明书只需要我们按着步骤流程一步一步操作就可以达到目的，只有书写不明的说明书才考验读者额外的理解能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从某个意义上来说，你学习某一本书，如果看不进去，可能不是你理解有问题，你应该换一本书。我们什么时候讲理解能力？中文阅读理解，英文阅读理解，文学作品，“我爱你，你懂我心吗？”，那是中文，英文。感性表达的时候需要你的理解，文人思维表达的时候需要你的理解，读哈姆雷特的时候需要你的理解，需要一千个读者有一千个哈姆雷特的理解。讲机械机构的时候如果你说不理解，那多半是书本表达的问题，不是你理解力有问题。可以长高宽表达的东西，你说你理解它干嘛？难道某个机械结构脉脉含情的给你传达某种信号，需要你理解她的弦外之音！？ 以上是对教科书的微词。我意思是这样的，大学本科教材有可能的话去换几本看看，可能有比较容易“理解”的书呢？中国大学教材烂，这也是为什么国外大学教材受欢迎的原因。 但是，对于多数人而言，外文教材好啊好啊，其实都是喊在嘴巴上，看我这篇文章你都嫌长，你绕个远道去看外文教材？网上的公开课也比中国教授讲的好呀，推荐者万万众，实践者几几人！更何况，多数人外文的书是看不懂的，那么，就踏踏实实的看你们学校的教材，照样可以学好，此时才显得我的这个建议之有含量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（在重新排版的时候，我请额外圈出一句话：推荐者万万众，实践者几几人！——这句话太好了，且做我的名言2号。） 这个建议是这样：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看书看不进，就牢牢抓住书本的例题、案例、图表。因为例题讲具体情境、图表具有可视化、案例就是讲具体的运用——这些都比理解文字描述容易的多。而且，例题里面包含了对关键知识点的运用，案例和图表其实都是为了辅助你理解正文文字内容的。所以，只要我们配合最少量的文字看懂了案例、图表，就达到了对知识的了解，接着我们再去看例题就知道了知识运用场景，之后，我们再反复地做题目，从而达到了对知识点的掌握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里还给你明确指明了什么叫了解、知道、掌握，课本往往会有学习要求，比如本节达到“掌握”的程度，而第二节只要“了解”就够了。那什么是“了解”、“知道”、“掌握”呢？光看这几个词汇，你是不是感觉在学习过程中，还是难以把握好“理解”等词汇的度？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从刚刚前段的描述中，其实已经给你活生生明确了呀:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.“配合最少量的文字看懂了案例、图表，就达到了对知识的了解”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.“接着我们再去看例题就知道了知识运用的场景”。当然，这里的知道是对于“知识运用场景”的知道，如果是“知道某种知识”，那我给的定义是:当我提起某专有术语名词、某理论的时候，你能想得起来有那么一回事。比如我说到隔壁小王出轨了，你说“哦，那个小王八啊，我知道”------那你就真的知道了，也许对于这种男女之事，你知道的还要更多，可能已经达到了掌握甚至熟练运用的程度。在这个男女例子的场景中，你表现的是一个好学生的角色——主动掌握的东西不由自主地就比“课标要求”的多得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.“我们再反复地做题目，从而达到了对知识点的掌握”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.如果我们用所学知识去解释问题、或者直接体现在实际操作中，那就是运用了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上就是我们需要尽量弱化教材文字阅读的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学习请以一章为单位，因为拉长战线会拉长反馈周期，对于学习实际效果不利。如述进行完以上的步骤，读完一章后，可以轻松休息片刻。在哪些实用的小方法、小技巧、好习惯能让人每天进步？ - 白诗诗的回答中，我提到，我会在这种休息间隙做俯卧撑：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有没有人认为健身必要但同时觉得浪费时间？工作间歇、课间休息期间，眼看四下无人，哗哗哗，30个俯卧撑一两分钟内已经完毕，我擦，不仅劳逸结合，三头肌一个月内暴结实！！！&lt;br/&gt;放心：男孩子的话，这30个俯卧撑放心做好了。虽然方法是我提供的，但是我不向你要30个俯卧撑的版权！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;⑥这是我要提的另一个重点:能量分为身体能量和情绪能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学习过程中，比如在图书馆学习，我见到很多人在学习过程中是没有补充能量的，当然也有人吃些小吃和零食，但这个和我所说的能量没有屁毛的关系呀，多数人正式的能量补充时间是中午时段的午餐，在我看来，对于一个有志于高效学习的学习者，只有午餐一个常规性能量补充时段，显然是严重不够的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能量补充:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.身体能量。精深练习的人最多达到1个小时1.5个小时，这是很累的，也就是说，会消耗大量的能量。所以，你得需要及时补充能量。两个小时的高效学习期间，分为两段，一段五十分钟左右，中间休息，这个时候就可以补充能量。所以，巧克力就派上用场了。人和人千差万别，原因之一就在于人与人吃的方式不一样。身体的直接能量是葡萄糖，它把葡萄糖当资金一样运用。当身体能量不足时，首先剥夺的是心智能量，这时补充一些糖类（功能性饮料、奶昔、蜜水、果汁都是很好的能量来源），就会精力高涨，恢复冒险精神以及能够进行更加冷静的思考。所以，巧克力是我个人选择。为了防止做广告，我绝不会告诉你是只是高力士牌而已……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.情绪能量。很多人不知道情绪也是一种能量吧？一对夫妻，两个在公司都拼命工作，但一回到家里就经常吵架，是他们脾气不好喽？另外有对夫妻，下班很早，夫妻两个经常甜蜜去逛街么么哒，他们的脾气就好了？可是，这时候我告诉你，他们其实就是同一对夫妻，你又怎想？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么这样？这是-------因为拼命工作不仅仅需要物质能量，而且繁杂的工作在白天还消耗了他们大量的情绪能量，老板多给你任务，你心里不满意，你能表现吗?是不是没有表现出来呀？对呀，你没有表现出来，你压抑了心中的不满。压抑这个不满的情绪用什么？答案的确是物质能量-----因为身体时时刻刻都要消耗它，但是还不够，因为还有一个事实：压制某一刻某一时的不满情绪，其实主要消耗的是情绪能量。那这样导致情绪能力下降，导致自控力下降，回家失控可不就吵起喽？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，情绪能量需要补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平时还有这样的例子，比如我决定跑步，开始信心满满要跑一个月，结果没有几天就懈怠了，不是累了，而是情绪上感到疲劳了，产生厌倦感了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这时候，解决情绪疲劳，有一个方法:那就是放松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听音乐吧，听好听的音乐，在这里，我要提一个建议：在经济条件能承受的范围内，尽量买一根质量超好的耳机。羞涩的说，我有一根了，音效超级棒！同样，有可能就买一台超棒的音箱……这是和丁元英学习的。（《遥远的救世主》的男主，电视剧是个人超级推荐的，个人认为是一部比原著好看的老电视剧。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前面我也说了，还可以做运动。我看到某些办公室里面有健身器材，相当羡慕，不过作为学生，我只能四下下无人，那一段看来还得再引用一遍，反正是我自己的版权：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俯卧撑 有没有人认为健身必要但同时觉得浪费时间？工作间歇、课间休息期间，眼看四下无人，哗哗哗，30个俯卧撑一两分钟内已经完毕，我擦，不仅劳逸结合，三头肌一个月内暴结实！&lt;br/&gt;俯卧撑随便做，不收费！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解决厌倦感，我也有一个办法：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那就是，完成规定任务量之后，在某一个热情高涨的时候索性中断学习。这边的需要强调一下，是完成规定任务量之后------中断这个动作是发生在整个学习的后期，而不是你学得一高兴就中断，你要是这么蠢，只能嫁给我了！！！ 村上春树跑步几十年，我最喜欢他的一点，是他会在跑步感觉良好的时候主动结束，这样他就会对第二天的跑步充满期待。因为人们对一些事情，总是能够清晰的记得事件的开头和结尾部分，在此基础上，我还要重点提醒的是，当时间一长，我们能记住关于一件事物的主要部分其实是事物留给我们的感觉而不是事件本身。村上春树以充满愉悦感的时候作为结束点，跑步对他来说自然会是一种“愉悦感”能隔天连续的体验。这是很智慧的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更多的例子我不想举例了，比如长篇写作者中有许多作家也往往用这样的方法，比如写到高潮达到部分主动停下来，因为高潮情绪很强烈，在第二天接着创作是，就容易找回感觉，从而继续写下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事物的原因是一致的。所以，请你在晚上时段，即最后一个高效学习时段之后，接着再学习一段时间，正当感到愉悦、感到收获满满、感觉到学习仍然高效的时候——立刻中断你的学习，收拾书本滚回家找对象玩耍吧。这么做的原因在于：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理论上，你一天的高效学习已经接近极限了，这只不过是高效学习的余温而已，所谓的高效更可能是感觉上的高效，再继续进行下去只会让热情从峰值递减。如果你在对学习感到糟糕的时候结束一天的学习，我想说，你真是愚蠢，总是竭尽全力的消耗完自己。你的确是拼命学到乏力的程度了，没错，确实可以承认你真的很拼很努力。如果学习只是一次性交易的话，你这种努力就值得嘉奖；可惜，学习它是一个长期的过程。每一次，当你学到无力时才恋恋不舍地结束，你用“精疲力竭”给一天的学习画上了句号，很令人感动。但是，你可知道，你每一天学习的最后体验点就是“累”！今天你是通过竭尽全力的方式学到很多东西，可是，当“明天”来临的时候，你对于“今天”关于学习的最后印象只会是“累”。“后天”、“大后天”......每一天都以“累”的感觉最为结尾点-----那么这个“累”就是你带给每一个“明天”的学习痛苦感。这种”累“的感觉会累积变浓，因为每一天关于学习最后的那个感觉都会留下来，积累在你潜意识情绪认知里面。你因为一次次过度学习，从而导致了一次对学习的厌恶感的积累。——可笑你得不偿失！ 而这正是多数人的做法:趁着精力十足拼命学习，学得无休无止，直到精疲力竭才罢休。哇塞，今天他妈的好有成就感，我学了满满一天，好有收获！——看到没，这种人很快会懈怠下来，你看到他第二天，第三天可能就去看电影去玩耍了，他说，那是劳逸结合，他说有学就要有玩……从我独特的角度来看，此人每次如此耗尽一天“彻底”学习的后果是，在他潜意识印象中，会不断累积对学习的厌恶感，因为他总是在学习达到疲劳低谷点的时候才结束，自然有一种“学习使人疲累”的累积印象，所以，他的那种学习方法不长久，因为一个人如果不是经过科学合理的调节，自然而然做到一个“精力旺盛”+“想要学习”的每一天，那是很少见的。当然，有时候他也会精力状态，但没有合理利用起来，居然还被他一次性刷爆了！ 再者，他所谓的“收获满满”如果有一天遭受到打击，比如，现实证明他所学一无是处的时候，他心中就会倍加懊悔，懊悔当初那些拼命学习的付出是否值得，而这个懊悔的对象无疑是「学习」，他以为无用的学习使得他之所学无用武之地，在抱怨学错知识内容的同时不可避免的是他也会对「学习」行为本身产生一度的怀疑，你看，一个人对学习的厌恶，对学习的恐惧，就是如此积累而来的。现在，你说，一个人对学习的厌恶是自然由来的吗？人是不爱学习的吗？人是可以热爱学习的，但是需要方法，需要遵从人的心理特点。当我说到这里的时候，请你听从我的建议:无论是什么学习，如果有这件事情来说对你重要，也有必要，但是你却讨厌它，那么请你在讨厌的时候立马去学习它，学到你喜欢它的时候立刻中断它。因为人都是追求快乐的，你学到情绪快乐的时候就中断，你的情绪就会带领你再来领略一次那种似曾相识的快乐，即便你的情绪不会主动带你来，也不要紧，因为你至少不会在心理上抗拒了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第B步:回顾 看完一章之后，这一步简直轻松，一页一页翻过去，对主要知识点、概念，脑子里有一个回顾，知道这一章有讲什么内容。 第C步:做题&lt;/p&gt;&lt;p&gt;a计划.找例题，做例题。不看答案，能做多少就做多少，做完对答案，紧接着完整抄一遍标准答案→→去章后看看有没有会做的题目，有会做的就做下去→→没有就跳回来看第二个例题，方法一样→→如此循环往复&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上流程，如果五个例题抄完仍然没有头绪，那么太好了，说明你还没有理解教材，或者你的基础不扎实，这个就更好解决了:进行b计划 b计划:遇到这种阶段性的困难，只能加强对教材的针对性理解。在例题解答答案步骤中圈出那些重复出现的关键词以及章后题目含有的术语，再进一步去阅读相关知识点的概念、案例、图表。接着回来做题。如果不行，更加简单了:进行c计划 c计划:能让你进行到b步骤的书，我有理由相信那应该是类似《固体物理》一类的教材了，其他弱弱的学科如电工等等等等，基本上不会让你做了五个例题、抄了五个例题，你连一点头绪都没有。所以，你的操作如下:放下书本，去热爱生活吧。 另外，我在送你一个礼物:当一本教材用如上的方式进行完毕，请你及时从网上寻找一份有详细答案的试卷做一次测试！ 如果成绩达不到你心中的目标，请自觉决定安排时间重新学习、巩固、提高。这是对于自己有高要求的学霸说的。 这个测试建议实际上对渣渣具有更多现实意义:如果在测试中不及格，你需要重新加强课本的学习。以此，拯救了一大片期末会挂科的渣渣们。你总不至于在看到这个特意提醒的时候，还清醒而且坚定的要和期末考做一锤子买卖吧！？ 要讲的话讲完了，前前后后花了好多是时间修改文字。另外在补充一下我按这个方法进行时的一般作息: 1.我一般6点30分醒来，写晨间日记。上面会写“a.心态准备:我现在心情有点糟糕，还想睡觉，但是八点需要良好的心态来进行正式高效学习，所以，我必须振奋起来，加油！”“b.行动准备:为了确保八点正式高效的学习，我应该吃好早餐，天不冷的话，应该小跑一会儿，太冷的话，那就神伸懒腰好了，总之，要让心情愉悦起来”、“物质准备:应该去买水、巧克力……”写着写着，就清醒了过来。我不确定刚刚起床要不要再床上像猫一样的坐着不动停留几秒，听说有利健康，不错，很有利健康，我的尝试是这样的：为什么坐着？躺在不是更舒服吗？——没错，我又睡了几个小时！-----这就是好处吧吧吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反正就是此类日记记录每天重复差不多的唠叨，长时间的进行，我发现，这对于我来说，最大的作用应该是暗示的作用——或者说，我有意于使它培养出一种条件反射，我喜欢这样，因为我喜欢——简单的勾勒，不是很长，我把笔记本放在床头，一起来，就里面写第一个字，“2015年……”之后就自然起来了，朋友，记住一条简单的惯性定律:静止的倾向于静止，运动的倾向于运动。不知道一件事情怎么开始才合适？先去做10分钟。不知道怎么和女孩搭讪？立马过去说一声:“你好！……”后面的你自然会接着说。动起来，运动的倾向于运动。我真喜欢这句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.我也有睡过头的时候。我看到有人因为一次计划的中断他就放弃了整个项目，我觉得他实在是愚蠢啊。比如我昨天打算早起学习的，可是济南雾太浓（刚刚接到济南大雾黄色预警，不妙啊），我以为是天没亮，结果晚起了两个小时。我难道不学了？对的，很多人正是这样做的。如果他在睡过头到中午才起来，他就很懊恼，麻痹，一天就这样悔了，算了，算了，今天下午还是好好玩吧，明天一定要早起！——这真是愚蠢啊，你没想到吧？第二天还是一样哎！长时间这样，效果很不好，你知道吗？当最后任务期限要截止的时候，你就焦躁不安了，你开始感叹时间他妈太快，自己不知不觉又荒废了这么多时间！……一连的情绪爆炸……哎。 晚起了，就接着计划一天可利用的时间就行了嘛……有什么大不了？ 同样，长期的计划要是因为不得已有一天两天的中断也没有关系，接着进行就行了嘛！……有什么大不了？非要让一时的缺失造成长期的隐患？！ 3.能量值爆发期。 每个人的高能学习时间段可能不一样。但是我要强调一个词「预计」。观察自己长期的活动状态，我认为，预计自己能量爆发态出现在上午8~10，下午2~5点，晚上6：30~10点，一共八个半小时，所以，我会为了这八个小时坐着很多额外准备，比如，中午午睡就是必要工作；下午5点40左右，我可能会眯一会，这也是必要的工作；休息间隙用牛逼的耳机听喜欢的音乐，是必要的工作；个人爱好，俯卧撑也是必要工作；巧克力也是……总之，都是为了保证这八个半小时的高效利用而准备（实际上达不到8个半，8~10点休息10分钟，下午2~5点休息10*2，晚上6：30到10点，10*2，因此学习纯时间是7小时40分钟）。 因为里面提到下午5点40左右的小睡，那个时候并不困，是为了防止晚上三个半小时产生疲劳而提前进行的小睡眠的。在疲劳来临之前休息放松是最好的缓解疲劳的方法，你没有听说过吗？你听说过，所以，我再一次提醒你而已。 ps.别以为这样学习苦逼，其实我是在极大愉悦度中进行的，伴随着强烈的仪式感，每一天都像朝圣之行。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 17 Aug 2018 16:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3242063.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[转载]在深圳找站街女之后</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3245840.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3245840.html</guid>
<description>那天晚上9点多钟，在福田沙尾，我和朋友阿旺饭后在一起漫步，说着时尚和社会的问题。&lt;br/&gt;这时，迎面来了位三十多岁的小姐，问：先生，要玩吗？快餐200，包夜400。&lt;br/&gt;见我们不搭理她，她就自言自语说，这个价格不贵，是公价，二位老板给多少嘛，还有很多可以带你们去挑选的！&lt;br/&gt;我们还是不理她，信步走着，她就边追着。&lt;br/&gt;我问阿旺，可不可以找个这样的小姐写篇东西？&lt;br/&gt;阿旺说，可以的，起码放在你的个人空间里没人管，不过要找也不在这里找，这里我们都不熟悉，发生点事情都照应不了，到时大家吃不了也兜不走！&lt;br/&gt;于是，他建议我到他家对面街上，因为哪儿有很多这样的小姐，而且价格一定比这里便宜，小姐长得比这里的还好看。&lt;br/&gt;去你家附近找小姐，我没听错吧？&lt;br/&gt;没关系，以前我也去照顾过她们生意，那里派出所的人我也很熟悉。&lt;br/&gt;不一会，我们到了他家在福田辖区内的一个城中村小区里。&lt;br/&gt;他说，就这儿，你站在这里就有人来跟你搭讪。&lt;br/&gt;在这里找站街女要是被你老婆或认识你的邻居看到了怎么办？&lt;br/&gt;没关系，重要的是我对这片熟，谁让我在这住了十几年呢？&lt;br/&gt;如果是碰到这样的局面，你怎么解释？&lt;br/&gt;很好解释，就说是扶贫呗，再说也是两个人在一起，好解释。&lt;br/&gt;这样的解释很好，以后出去找小姐就说是扶贫得了。&lt;br/&gt;也不一定，对这个层次的小姐是扶贫，对于在高级场所里混的小姐就不能叫扶贫了，叫做休闲。&lt;br/&gt;哈哈，老兄你平时是看别人搞多了，经验之谈啊！&lt;br/&gt;我们没站多久，一个疑似理发室的门前站着的中年妇女朝我们走了过来。&lt;br/&gt;先生去按摩吗？&lt;br/&gt;怎么消费？&lt;br/&gt;一次是100。&lt;br/&gt;能不能少点。&lt;br/&gt;这是公价，这一带都是这个价，要玩我就带你们进屋去！&lt;br/&gt;两个男人也可以？&lt;br/&gt;可以，只要你们乐意多加钱就可以。&lt;br/&gt;阿旺转过身来对我说，这个女的就住他租住房子的对面那栋出租屋里，生意还不错，平时的客人反映也好，有时哪些民工过来给30、50的她也干，反正闲着也是闲着，要不我们一起去她家里看看，顺便3P一下？&lt;br/&gt;这个主意很好，我对阿旺说。&lt;br/&gt;于是，我们就跟着她上楼。&lt;br/&gt;她的家在4楼，楼梯很窄，我们上楼的时候，遇到有人下楼，身体是紧挨着的。&lt;br/&gt;她租住的家是独门独户的一居室，有两道门，防盗门里还有道不锈钢的门。&lt;br/&gt;一进屋，看到地面上摆着一块床垫，房间很整洁，看样子刚才还做了生意。她让我们把鞋子放在一个指定的位置，就顺手把门关上。&lt;br/&gt;我说开着门吧，这样空气会好一些。&lt;br/&gt;她拧开电风扇，很急的说，如果是两个人一起上就100吧，不过一定要戴套，不戴套给多少钱我也不干，上次我一个姐妹就是跟客人不戴套做，可把她给害惨了，为了这几十元，她得了性病花了上千元才治好，得不偿失啊！&lt;br/&gt;我俩点点头后，她就叫我们脱衣服，同时，她自己也在解上衣的纽扣。&lt;br/&gt;我说，我们不脱衣服照样给你钱可以吗？&lt;br/&gt;不脱衣服怎么做？&lt;br/&gt;说句实话吧，我们不是要来跟你做那事的，我们是想来找一个人，她是我们一个亲戚，见你来问我们做不做生意，我们就跟你说说这事，她是几个月前在这里站过街的，现在却失踪了，现在一直没有音讯，你能帮忙吗？&lt;br/&gt;她见我们没有那方面心思，不慌不忙的把已经解开的纽扣扣上后说，我也是刚过来的，这个可能帮不了你们。&lt;br/&gt;你老家是哪儿的？&lt;br/&gt;甘肃的。&lt;br/&gt;甘肃人在这里不多，做你们这一行的更少！&lt;br/&gt;有，不过真的很少，我也是才做不久，也许再过几个月我就不做了。&lt;br/&gt;想转行做什么工作？&lt;br/&gt;还不一定，先做着吧，现在在深圳找份能维持生活的工作不难，但像我们这样的中年妇女，又没多少文化，高工资的工作肯定是找不到，人家大学毕业生都排着队等着呐！做保洁咯，保洁工好找，不到两千的月工资，还要自己管吃住，生活很难啊！&lt;br/&gt;你每天最多能有多少客人？&lt;br/&gt;最多啊，最多有23个吧，那是一帮民工，都是一起的老乡，他们领到工资后，喝点小酒，趁不上班的空隙，每人花30元在我身上发泄。&lt;br/&gt;是在一起吗？&lt;br/&gt;不在一起，是轮流上，这个下楼了，下一个就轮流上来。&lt;br/&gt;他们不感到尴尬吗？&lt;br/&gt;不会的，再说都带着套，我衣服都没穿上，就任意的由他们发泄，你不想想，才30块钱呢，能干什么，有一个民工说，30块钱买斤好点的肉都买不到，而它却可以解决自己的做爱问题，多便宜！&lt;br/&gt;你觉得累不累？&lt;br/&gt;不累，很快的，有的三五分钟就完结，有的还没挨到边就完了。他们说这样看着一个裸体的女人完结总比他们在被窝里放空炮过瘾。&lt;br/&gt;你做的时候跟他们说话吗？&lt;br/&gt;很少，甚至都没有呻吟，不过，有一句话得说，每当进来下一个的时候，我就轻轻的对他说，对不起了，让你替前面的“洗锅头”了！每到这个时候，我都感到很干涩，因为多人摩擦的原因，我就得用替代品，这是必须的。&lt;br/&gt;为什么要说对不起呢？&lt;br/&gt;因为我和他们都是一个层次的人，花了钱，没有好好的享受，我真的很对不起他们，我还说下次你们来找我，最好是一个一个的来，我给足你们时间玩。因为看到这些民工猴急的样子，我想起我们小时候家里兄弟姐妹多，又贫穷，难得的遇到逢年过节吃上好吃的，就那样子的感觉。&lt;br/&gt;这些人你喜欢吗？&lt;br/&gt;当然咯，我的客源几乎都是这个群体的人，我的生意与他们的关照密不可分啊！&lt;br/&gt;就是说那天你接了20个打工仔，赚了600元。&lt;br/&gt;是的，说句实话，我哪里是在做爱，明显的是在帮助他们解决生理方面的困惑！&lt;br/&gt;平时不上班都在做什么？&lt;br/&gt;很闷啊，有时做点针线活，有时就打打麻将，特别是例假来了的时候，想找个人聊聊天，我又不喜欢上网，只能一个人在出租屋里发呆。你们总是在问问题，请问你们是记者吗？以前我就接触过记者！&lt;br/&gt;见我们点点头，她就说，聊天是可以的，你们就不要乱写，到时间了，一个小时说好的，到了这里是我说了算！&lt;br/&gt;就在这时，她接了个电话，几句话就挂了，她说是老公的电话，到了钟他就打电话上来催。&lt;br/&gt;有没有客人不给钱的？&lt;br/&gt;有啊，我就是被人欺负过才叫老公看着我做生意的。有一次有个保安想吃霸王餐不给钱，反而还想我给他保护费，我就死死的捂住我的衣袋不给他钱，他来横的，我就抓起菜刀对着他，幸好他走得及时，要不真的后来不知道发生什么事。有几次客人都不想给钱，说他们自己是黑社会，谁怕谁啊这年头！还有几个酒鬼睡在我床上不想走了，如果不是我老公在，我哪有力气从屋里把他们扛出去！刚才你们上楼了，我老公他就算好时间，一个小时刚过他就打电话来催钟了。不过，好的客人多，这年头，出门在外谁不想多找点钱又保平安？&lt;br/&gt;跟他告别后，我和阿旺下楼，然后就各自回家了。&lt;br/&gt;回家的路上我想着她说过的话语，心里觉得很不是滋味，怎么看这个中年妇女都像我们的姐妹，更像一群在阴暗角落里给民工带来性关爱的天使，尽管她给社会带来这样那样的麻烦，但这个人群的存在是人们不可以忽视的。&lt;br/&gt;因为，她们在关爱民工性生活的同时，我们的有关部门不但不给予她们应有的关爱，而是一味对她们进行驱赶和唾骂，这是多么的悲哀！&lt;img src=&quot;http://www.viidii.info/web/images//post/smile/default/sad.gif&quot;/&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被valen在2018-08-16 23:02重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 17 Aug 2018 16:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3245840.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>设立生育基金，强制缴费！ 在天朝，女人的子宫是他们赚钱的工具！</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3246393.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3246393.html</guid>
<description>今天偶然看到设立生育基金的新闻，立马去微博看了圈，韭菜不好骗了！！&lt;br/&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;【新华日报刊文建议：立刻全面放开生育 设立生育基金制度】文章认为我国鼓励生育的措施可分为短期、中期和长期的应对政策。文章建议立刻全面放开生育。中期内，设立生育基金制度，尽量实现二孩生育补贴的自我运转。可规定40岁以下公民不论男女，每年必须以工资的一定比例缴纳生育基金，并进入个人账户。家庭在生育第二胎及以上时，可申请取出生育基金并领取生育补贴，用于补偿妇女及其家庭在生育期中断劳动而造成的短期收入损失。如公民未生育二孩，账户资金则待退休时再行取出。生育基金采用现收现付制，即个人累计缴纳而尚未取出的生育基金，可用于政府对其他家庭的生育补贴支付，不足部分再由国家财政补贴。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我已经是韭菜了，我不想我自己的后代也是韭菜，如果我的后代只能是韭菜，那我只好选择不要后代。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新京报官微下面九万多条评论已不可见&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.vxotu.com/u/20180817/09185698.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;财新网官微下面2000多条评论还可以看到，但是已不可评论。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.vxotu.com/u/20180817/09205215.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.vxotu.com/u/20180817/09205244.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.vxotu.com/u/20180817/09205295.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.vxotu.com/u/20180817/09205388.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.vxotu.com/u/20180817/09205380.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.vxotu.com/u/20180817/09205336.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.vxotu.com/u/20180817/09205439.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.vxotu.com/u/20180817/09205438.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.vxotu.com/u/20180817/09205582.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 17 Aug 2018 16:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3246393.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>那年那人那事之天涯论坛</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3246453.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3246453.html</guid>
<description>&lt;p&gt;那年那人那事之天涯论坛&lt;/p&gt;
&lt;table readability=&quot;2.5&quot;&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot;&gt;&lt;td&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;引    言&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;td&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;    2005年，没有微博知乎豆瓣抖音。&lt;br/&gt;    网络上却有一片“超社会的江湖”----&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;最野的明星八卦、最牛掰的黑客大神，高清无码黄暴污，极品变态奇人...  任何能引爆的话题全在上面。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;span&gt;    它的名字，曾经无人不知无人不晓&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;【天涯社区】&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www1.wi.to/HScM8J.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;table readability=&quot;13&quot;&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;3&quot;&gt;&lt;td readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;“混过天涯就算见过世面了”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;td&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;    1999年，天涯诞生。&lt;br/&gt;    在那未来的十年，被称为中文社区黄金时代。好女孩上天堂，坏女孩上天涯论坛。&lt;br/&gt;    #艳照门#，#周易大战#，#明月门#，#3377门#，#奇葩小月月#...各种大事件陪伴了天涯人一年又一年。&lt;br/&gt;    让我们穿越时空，去瞧瞧传说中的天涯&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www1.wi.to/HScBgj.gif&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot;&gt;&lt;td&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;1.裸女长舌厉如枪&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;6&quot;&gt;&lt;td readability=&quot;7.5&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;    时间线回到2004年1月&lt;br/&gt;    连玩QQ都要去黑网吧那会，天涯就产生了第一个爆贴。&lt;br/&gt;    ID为【竹影青瞳】的女用户，突然发帖爆了自己的裸照，点击瞬间飙升到十几万，单日访问量150万，弄瘫了整个天涯服务器。&lt;br/&gt;    她自称“人间妖孽”，本是天涯著名色情写手，大尺度内容争议很大——&lt;br/&gt;        《给文章标题戴上安全套》&lt;br/&gt;        《乳房与圣经》&lt;br/&gt;        《一个人的嫖客生涯》&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www1.wi.to/HScSRx.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;现在还能搜索到零零星星&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;p&gt;    从文笔到裸照，她笼络了一大批粉丝。&lt;br/&gt;    她扬言：除了我的语言天赋、性感文风、赤裸直白的标题吸引读者之外，我想主要还是因为我的张扬大胆。天涯优秀写手很多，但都比不过我的张扬大胆。&lt;br/&gt;    随后，竹影青瞳被媒体封杀，离开天涯。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;2&quot;&gt;&lt;td&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2.贵族对决史上最强&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;6&quot;&gt;&lt;td readability=&quot;11&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span readability=&quot;3.5&quot;&gt;&lt;span readability=&quot;7&quot;&gt;&lt;br/&gt;    在天涯发帖，跟贴吧差不多，发帖人称为楼主（LZ），其他游客或用户可以浏览跟帖。&lt;br/&gt;    竹影青瞳这种奇人不多，但天花乱坠的装逼帖子不少，楼主的经历普遍浮夸，一句话总结他们&lt;p&gt;        腿长一米一，胸大70D&lt;br/&gt;        毕业985，老公王老五&lt;br/&gt;        月薪十万多，房子三四座...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    直至2005年，天涯最牛的大神周公子出现。&lt;br/&gt;    ID名【北纬67度3分】，不夸张，有1/10的天涯用户慕名他而来，他引发的“周VS易装逼大战”已写入神话。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www1.wi.to/HScVwE.gif&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;br/&gt;    这个故事要从另一个主角【易烨卿】说起——&lt;br/&gt;    易是非常BB的女人，觉得自己高贵万分，疯狂撰文鄙视农民、民工、外地人...  在一个声讨易的帖子内，易屡次强调自己高人一等，分别用姐姐身家超过6000万美元，和包兆龙（业界大佬）熟识等...来说明。&lt;br/&gt;    旁观者周公子（真上流社会）实在看不下去，便质疑她，例如：6000美元，连架湾流飞机都养不起。&lt;br/&gt;    然后两人从身份、钱财、钱财、贵族格调等开始一场世纪互喷。&lt;br/&gt;    高潮来于周公子直接指出上流社会六大世家，没有易。然后问了著名的“周公子贵族九问”：&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www1.wi.to/HScedA.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;br/&gt;    当时围观人次22万多。&lt;br/&gt;    易小姐被周公子花式吊打，想装逼的人可以借鉴——&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www1.wi.to/HSch9X.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www1.wi.to/HScw5M.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;威力太大，放少少感受一下&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;12&quot;&gt;&lt;p&gt;    周公子吐槽易小姐全程无尿点，风范震慑了天涯男女老少：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        易小姐，草鸡就是草鸡，永远不会变成凤凰。&lt;br/&gt;        我本不想这么刻薄计较的对待你，可是你的恶劣表现会让不知真相的人误会我们上流社会的，我们这个圈子里没有你这种没教养，不知羞耻，吹嘘虚荣的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    周公子完胜，就此离开天涯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    周公子成了传奇，易小姐还在继续BB，观众只把她当成笑话。&lt;br/&gt;    时隔多年，周公子被人肉出来：一个80后的理工科博士，与六大家族无关，只是根据历史知识杜撰，当年仅23岁。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www1.wi.to/HScnXa.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;br/&gt;    “君未自称公子，乃是心怀仗义，既是前尘往事，一笑淡然泯之。”&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;2&quot;&gt;&lt;td&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;3.天才少年盗马化腾QQ&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;td&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;    同是2005年，天涯还来了个很狂的15岁屁孩。&lt;br/&gt;    ID为菜霸，扬言自己是黑客，一个星期内要黑掉天涯。&lt;br/&gt;    打嘴炮的人太多，但结果天涯真有十几台服务器宕机，天涯程序员层层围剿根本没用。&lt;br/&gt;    没想到，神童菜霸在攻陷天涯后，并没做出危害举动。&lt;br/&gt;    一战成名后的菜霸没闲着，一会儿发帖爆料某艺人潜规则上位，一会儿查到了自杀女孩的具体位置，报告警方救了女孩一命...&lt;br/&gt;    当事人指名感谢菜霸，菜霸连忙摆手。&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www1.wi.to/HScFsp.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;br/&gt;    事情进入白热化，是这个小伙子太狂，盗了马化腾的QQ，黑进了腾讯系统。&lt;br/&gt;    传说他的目的是想要几个5位数的QQ，他电话跟系统负责人说：你们的系统不安全，我告诉你们怎么修。&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www1.wi.to/HSczGv.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www1.wi.to/HSglgb.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;br/&gt;    腾讯一边答应，却一边报警。&lt;br/&gt;    当晚菜霸被捕。&lt;br/&gt;    被捕的事流传开，这时大家才知道，菜霸家境贫困，辍学在家自学成才。&lt;br/&gt;    江湖就是这样，一方有难八方支援，一位ID为【防弹武僧】的大侠站了出来，请律师捞出了菜霸，然后菜霸在他身边学习了一年。&lt;br/&gt;    【防弹武僧】你们可能听过，被称为“微博营销之父”——杜子健。&lt;br/&gt;    随后，央视报道了此事，菜霸淡出视野。&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www1.wi.to/HSg6PW.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;br/&gt;    人不在江湖，江湖全是菜霸的传说。菜霸QQ名叫朽木，他的一系列事件也被称为“朽木事件”，他的QQ真的是5位数，3开头，前不久还看到他本人在知乎的一个回答，今天想截个图却找不到了。&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www1.wi.to/HSgtfk.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www1.wi.to/HSg8zl.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;br/&gt;    今年菜霸28岁了，据闻就要结婚了。&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www1.wi.to/HSgWdf.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;table readability=&quot;3.5&quot;&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;3&quot;&gt;&lt;td readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;同是天涯沦落人，相逢何必曾相识？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;td&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span readability=&quot;2.5&quot;&gt;&lt;span readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;br/&gt;    老江湖说：天涯换了批人在混。&lt;br/&gt;    慢慢社交平台多了起来，微博搬运天涯的爆贴，天涯用户渐渐转移，内容水了，质量低了，三九流了，没人玩了...&lt;br/&gt;    2013年有篇百万加的帖子，出自ID【飞剑如梭】：&lt;p&gt;        我从1999年上网，到2002年来天涯，我就没有挪过窝，即使现在的天涯没落了，可是我依然固执的坚守在这里，是因为我真不知道该去哪里。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www1.wi.to/HSgDkm.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;    天涯的版面很丑很old school，据说是为了老用户习惯，从来没打算改版。&lt;br/&gt;    回想当年天涯的网友有多强，我等俗人把目光聚焦在限制级，就是有大神另辟蹊径。&lt;br/&gt;    民间奇人怪人，他们的东西不一定逻辑严密，也未必正确，但往往给你打开一个全新的看问题的视角，给你的无聊提供消遣，也让你见识无下限，这其实很有意义。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www1.wi.to/HSgOfS.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;    可惜如今，大神隐退，观众散场。那段网络自由的黄金年代。&lt;br/&gt;    终究是没落了。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;br/&gt;文章转自网络&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最后，来个评论区小互动[ 聊聊你第一次接触草榴是什么时间？感到最神奇的事是什么？ ]&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被本地人在2018-08-17 11:54重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 17 Aug 2018 08:00:45 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1808/3246453.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>