<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>一点破事就发朋友圈的人，没见过世面</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3883299</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3883299</guid>
<description>　　&lt;br/&gt;　　一点破事就发朋友圈的人，没见过世面&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/04/10/640wx_fmtpng6330751ecf95d9c7.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/04/10/640wx_fmtgiff1fe99e35f12f2c4.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;　　“没见过世面的人，一点破事就发朋友圈。”&lt;br/&gt;　　你赞同这个观点吗？&lt;br/&gt;　　在写这篇文章之前，我先说一个身边朋友的故事：&lt;br/&gt;　　我的这位朋友，她平时很爱在朋友圈上记录生活，最近却关闭了朋友圈。&lt;br/&gt;　　她说有次发照片分享心情，没想到大家的关注点全在她的脖子上。有人说“你怎么老戴这条白金项链炫耀”，有人说“项链闪瞎了眼，求别戴了”……&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/04/10/640wx_fmtpng94f92b369f9e6396.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;　　甚至我们有位共同的朋友，私下也悄悄问我，你看她经常在朋友圈晒那条价值不菲的项链，难不成是被哪位土豪包养，不敢摘下吧。&lt;br/&gt;　　殊不知，那条项链是她外婆去世时留给她的。每当想外婆的时候，或经历了特别的事，她都会拍照留念。&lt;br/&gt;　　鲁迅先生说过：“人类的悲欢并不相通，我只觉得他们吵闹。”&lt;br/&gt;　　你眼中的世界，有时并不是你想的那样。&lt;br/&gt;　　而一个人最大的恶意，就是将自己的理解强加于别人，并一直认为自己是正确的。&lt;br/&gt;　　如图，这是一张爱因斯坦的脸型面具。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/04/10/640wx_fmtjpegadd84f73a626ad83.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;　　这张脸是凹进去，还是凸出来的呢？&lt;br/&gt;　　你一定会说是凸出来的。没错，它看上去就是凸出来的。&lt;br/&gt;　　而下图是这个面具的侧面视图。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/04/10/640wx_fmtjpeg9812ee8b123eeca1.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;　　这样看，它竟然是凹进去的脸。&lt;br/&gt;　　其实这是 BBC 一档节目中提到的例子，为什么看第一张图会让你产生错觉呢？&lt;br/&gt;　　认知学家解释：由于我们从来没有见过凹进去的脸，因此头脑中形不成凹进去的脸的图像。&lt;br/&gt;　　所以说，仅凭一个侧面去评判人的全貌，很容易，但也很不公平。同理，很多事，你能看的其实只是冰山一角，你无法感同身受，是因为不曾经历过，你所谓的真相也只不过是你以为。&lt;br/&gt;　　但不知从什么时候开始，很多人习惯以自我想法来猜测事物本身。&lt;br/&gt;　　之前，一张海关女性工作人员身穿一件黑色细吊带裙，在海关行政审批受理窗口办理业务的照片在网上流传。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/04/10/640wx_fmtjpegb4bfc6352d834ff7.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;　　上班竟然不穿工装？如此随意的作风，让网友讽刺道：“改进窗口工作作风吗？海关真是走在前列线。”&lt;br/&gt;　　网友认为这位工作人员很不专业，穿成那样办公实在有碍观瞻。&lt;br/&gt;　　然而我们不知道的是，她其实当天已事先请过假。当她换好便服准备离开，正巧有人前来办事。为了不耽误对方，她推迟离开，临时受理了业务。&lt;br/&gt;　　本是助人为乐的暖心行为，却被拍照晒到网上受人谩骂。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/04/10/640wx_fmtpngf04189cab51fcbde.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;　　心理学上，有一种「投射效应」：&lt;br/&gt;　　指人常常出现一种错觉，习惯以自己内心的所想、所见为标准，以此来分析和判断他人，并以为对方也是这样。&lt;br/&gt;　　这种现象，很可怕。&lt;br/&gt;　　还记得那位自杀的安医生吗？&lt;br/&gt;　　安医生夫妇和两个男孩在泳池里发生争执。男孩的家属闹到安医生的单位，让领导开除安医生。&lt;br/&gt;　　之后，一条没有前因后果、只剪辑部分事实的视频“疑妻子被撞，男子竟游泳池里打小孩”在网上疯传，掀起一场舆论暴力。&lt;br/&gt;　　针没扎你身上，你永远不知道别人有多痛。&lt;br/&gt;　　安医生遭人肉搜索，几天后她不堪压力，自杀身亡。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/04/10/640wx_fmtjpeg3ba093d06e3e0d63.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;　　那些键盘侠，可曾想过，当你不明真相却妄加评论、对无辜者口诛笔伐时，就是对恶的推波助澜，都可能成为压死无辜者的最后一根稻草。&lt;br/&gt;　　人心中的成见就像一座大山难以搬动。很多时候我们口口相传的那个人，可能并不是真实的 Ta，而是我们臆想中的 Ta：&lt;br/&gt;　　你眼中节省每一笔开销的吝啬鬼，也许是因为他把所有的存款都寄回了家；&lt;br/&gt;　　你口中背 LV 包开宝马的拜金女，实际上常常牺牲周末时间，卖力工作；&lt;br/&gt;　　你所以为的一脸冷漠说话刻薄的领导，在危急时刻却正义感爆棚特别有人情味。&lt;br/&gt;　　反过来也一样。&lt;br/&gt;　　那个总是对你和颜悦色的人，也可能是伺机而动的坏人。&lt;br/&gt;　　同样的，在朋友圈发自拍一定就是自恋型人格吗，发旅行照一定就是装逼吗？&lt;br/&gt;　　有时你想发朋友圈倾诉生活的难，却被指责矫情、玻璃心上线、抗压能力差……&lt;br/&gt;　　“是啊，谁的生活不苦呢，破事一堆，不值一提。”&lt;br/&gt;　　最难过的，是没人能理解你的心情。&lt;br/&gt;　　现代人的快乐和悲伤都需要一个出口，发朋友圈的初衷本是记录生活和分享心情。其实啊，晒出闪闪发光的证书，是埋头苦干一年的结果；双十一剁手买的大牌化妆品，是加班熬过无数个通宵的战利品。&lt;br/&gt;　　所以，你没办法否认，这些结果对发朋友圈的人的特殊意义。&lt;br/&gt;　　而有些人却硬生生把它判定为炫耀，却忘了那才是越来越完整和真实的他。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/04/10/640wx_fmtpng174024dcba7bef5a.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;　　突然想到这么一个故事：&lt;br/&gt;　　一女孩把新买的 iPhone 放在钢琴上，她同学看到后说：“真能装！把手机放这么显眼的位置。”&lt;br/&gt;　　女孩笑笑说：“我弹着80万的钢琴，你却只看到一个7千块钱的手机。”&lt;br/&gt;　　女孩的妈妈对女儿说：“你住的5千万的别墅，眼里却只有钢琴。”&lt;br/&gt;　　女孩的爸爸对妈妈说：“你享有身价10亿的老公陪着，眼里却只有个破别墅。”&lt;br/&gt;　　俗话说，眼界决定境界。&lt;br/&gt;　　越是没见过世面的人，越以自我为中心，眼界越是狭窄。&lt;br/&gt;　　其实一个人看不惯的东西越多，他的格局也就越小。当你接触过形形色色的人，见过的世面越来越多，你会意识到，很多用奢侈品的人没有在炫耀，开豪车住豪宅的人也没有在炫富，秀恩爱晒娃和炫升职也只是分享喜悦而已。&lt;br/&gt;　　那就是平日里他们最正常的生活，我们无须多加议论，看不惯可以屏蔽。&lt;br/&gt;　　我平时也爱发朋友圈，幸运的是无论发什么，朋友们都能给予理解，偶尔调侃也无伤大雅，我很珍惜这些善意和包容，也常常给他们的朋友圈点赞。&lt;br/&gt;　　我认为，人与人之间，所有偏见的造成，都只有一个原因：这些事没发生在自己身上。&lt;br/&gt;　　可能在你眼里微不足道的东西，却在别人的世界有着不一样的意义。你没经历过别人的生活，也就没资格以自己的标准去衡量别人的人生。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/04/10/640wx_fmtpng853974f1bbe81328.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;　　很认同这段话：&lt;br/&gt;　　“你走近过布达拉宫，见到最近的蓝天和最白的哈达，就会对生死有不同的见解；&lt;br/&gt;　　你从塞维利亚大教堂游历过一圈，就不会以为失去一个前男友，就失去了整个世界；&lt;br/&gt;　　你在华盛顿住上几个月，就不会再有狭隘的反美情绪或者狂热的西方崇拜。”&lt;br/&gt;　　当然所有的这些，不是为了让自己在下次聊天的时候秀优越感，而是为了在任何时候，都能从容不迫、不卑不亢，包容世间万物的多样性，不过于大惊小怪。&lt;br/&gt;　　“看你微信头像，就知道你很 low ”；&lt;br/&gt;　　“看你背名牌包，就知道你爱炫”；&lt;br/&gt;　　“看你加班至深夜，就知道你爱钱”；&lt;br/&gt;　　“看你离婚了，就知道你不顾家”......&lt;br/&gt;　　今后，真的再也不想听到这些非黑即白的幼稚言论了。&lt;br/&gt;　　不随意评价他人，不造谣不传谣，才是一个人深入骨子里的修养。&lt;br/&gt;　　愿你我都能互相尊重，不戴有色眼镜看人；也愿你我敢于撕下别人轻易贴上的标签，勇敢做自己！&lt;br/&gt;　　—THE END—&lt;br/&gt;　　&lt;br/&gt;</description>
<pubDate>Sat, 11 Apr 2020 01:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3883299.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[转载]张文宏不仅能够治肺炎，还能治脑残</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3882219.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3882219.html</guid>
<description>每个人都有一个大脑，但可惜的是并不是每个人的脑子都愿意思考，哪怕是思考一点点。那些不愿意思考的人，多半成了脑残。我越来越发现张文宏不仅能够治肺炎，还能够治脑残。&lt;p&gt;还在疫情之初的时候，张文宏说过这么一段话：“中XX湾的一个病人到武汉去旅游，一回到x湾，他觉得自己就发烧了，他不是躲在自己家里，机场下来马上跑到疾控处，说我去过武汉现在我发烧了，请你把我给进行治疗。他为什么不回家呢？你知道为什么不愿意回家吗？”总有一些脑残就像阿Q似的，认为自己啥都好，而别人都是差，我写过不少关于X湾素质高的文章，但都不如张文宏这一段话有效。直接点醒那些自我感觉良好的阿Q：面对发烧，你知道湾湾人为什么不躲吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张文宏有一段金句颇受热传，他说：“关于一个国产的汽车还是一个进口的汽车，你们都能够鉴别，为什么一到疫苗你就不能鉴别。”是啊，这种如此简单、又根本就不是问题的问题，在不爱动脑子的人眼里，却成了问题。但张文宏高明之处就在于，不是直接说出答案，而是将问题抛给提弱智问题的人，意在点明你的大脑不会思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一次，有位记者问张文宏想不想自己的母亲，张文宏说：“你们这些人就爱探讨别人隐私。我就问问你，哪个正常的人不想念自己的母亲？”就是，要有多脑残才会提这种弱智的问题？这位记者平时一定是脑残惯了，以为张文宏会像别人一样，配合她的煽情提问。没想到张文宏又是将问题抛给记者，倒成了张医生在采访记者似的：“记者，你是不是脑子有问题？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一段时间，各种鼓励医护人员牺牲精神的报道满天飞，什么流产后立即奔赴一线，什么孕妇哺乳期也要上一线，脑残们感动得不得了。但张文宏是这么说的：“我不是非常鼓励大家加班加点，因为加班加点本身也是不怎么人道的一件事情，我们没有理由叫人家抛弃自己的家庭，在这里无休无止地工作，因为这个本身是一个不人道的做法，就是放弃掉自己所有的生活中，来扑到工作里面去。除非你热爱得不得了，但是对很多普通人来讲也就一份工作而已。你不能用高尚来绑架别人。”他还说：“领导对医务人同的关心，一定要不断加强上去。第一是关心防护，第二是疲劳，第三是工作环境，我觉得一定要跟上，如果跟不上，就说明没有把医务人员当人，只是当机器。”这对于那些感动得不行的脑残是不是一种清醒剂？讲真，要有多心坏、多脑残才会宣传医务人员的牺牲精神，才会将医务人员当成机器来对待？而张文宏最正常、最人性的就是告诉心坏和脑残们：你们要有点人性，医务人员不是机器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;脑残都相信丛林规则，认为强欺弱是天之经地之理，但张文宏告诉脑残们：“不能欺负老实人。”他还说：“共产党员上。共产党员的口号你平时喊喊可以，这个时候，我不管你有什么想法，对不起，现在，你马上给我上去，心理上要为了信仰上去也好，是因为党的约束上去也好，没有讨价还还价的余地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近全球确诊人数不断上升，脑残阿Q们又开始狂呼叫嚣美国药丸。但张文宏告诉那些脑残们：“病例数少可能是检测不到位的情况，病例数越多的地方他的检测是到位的，所以纽约洲病例的增长事实上是跟他的一个检测的到位是有非常直接的关系的，说明医生具备非常充足的检测能力。”这是不是让阿Q们很失望？更失望的是，张文宏还告诉他们：“你根本不用担心美国。”因为美国的医疗水平先进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我前面说过，脑残最大的特点就是不爱思考，不思考，就会接受一些不合逻辑的信息，尤其钟爱阴谋论。疫情以来，关于病毒来源的问题，一直争议不休，其实没什么好争议的，但无奈脑残们声音太多又太大，于是，关于病毒的来源脑残们都说是外国投毒。但张文宏告诉那些脑残们：“病毒来源问题，医学院的学生都有一门必修课‘流行病学’，这门课及格的话，就应该知道这次新冠的来源是哪里，如果不是医学出身的，相信这次新冠是外国投毒，某种意义上我还可以原谅，但专业人士还这么认为甚至传播的话，我只能说他们不是学渣就是人渣，我这样说可能会得罪一些同道，但没有办法，这是实话。”只有实话、真话才能治脑残啊，所以张文宏必须这么说。但这也是张文宏每每让我肃然起敬的原因，他不降低自己的智商配合脑残们回答问题，他从不吹牛，他也不直接骂你是脑残，他就用自己专业的知识再加上符合逻辑符合人性的话来给你讲道理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫情以来，涌现了不少脑残，像神经病似的东跳西喊，而关于病毒，就应该有专业的知识来解答，张文宏医生的不少解答，对于脑残们不啻是一味药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我见过一些人骂脑残骂得火气冲天，骂得血脉贲张，仿佛不如此骂功就不算了得。但张文宏告诉我，骂脑残也可以温文尔雅，可以春风化雨，他没有直接开骂，也没有生气的样子，而是一会儿将弱智的问题抛给你，引你自己去思考，一会儿简单道出实话，让脑残自己去脸红去尴尬。讲真，如果我现在是一枚脑残的话，听到张文宏一系列回答，我真的会羞得恨不得找个地洞钻进去，因为脑子这么没用，太没脸见人了！而那些还不会思考的人们，你们看到的张文宏的解答是如此真实，如此人性，你们真应该多点长进多点用自己的脑袋思考问题了！&lt;br/&gt;       &lt;br/&gt;防水图&lt;br/&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/04/10/1586493179194cb4bbd93906a685c.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/04/10/1586493183422284450c65de6d655.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/04/10/1586493178022d2747c74d485ef9a.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/04/10/1586493177012cfabccaaf6c52bd0.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/04/10/1586493175610df67f4856308b899.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/04/10/1586493174048faa2388d333fe054.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/04/10/15864931725535673f7777d11a3b4.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 11 Apr 2020 01:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3882219.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>长征三号乙发射失利，30天两次失败，对中国航天的影响有多大？</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3882320.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3882320.html</guid>
<description>&lt;br/&gt;4月9日19时46分，中国在西昌卫星发射中心用长征三号乙运载火箭发射印度尼西亚PALAPA-N1卫星失利，这是3月17日长征七号甲火箭首飞失利之后，一个月内第二次发射失利了！&lt;p&gt;长征三号乙运载火箭（CZ-3B）是由中国运载火箭技术研究院研制，在长征三号甲和长征二号捆绑运载火箭的基础上研制的大型三级液体捆绑火箭，火箭全长54.838米，一、二子级直径3.35米、助推器直径2.25米，三子级直径3.0米，整流罩直径4.0米，起飞质量425.8吨，标准GTO运载能力为5.1吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长征三号乙运载火箭自从1996年首发以来，至今已经24年，在其基础上中国又推出了多款改进型号。长征三号乙运载火箭主要用于发射地球同步轨道卫星，是中国用于商业卫星发射服务的主力火箭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近些年来，长征三号乙运载火箭可以说取得了非常不错的成绩，均是连续，高强度发射几十枚都连续成功，把一大堆著名的载荷，诸如嫦娥3/4，各种北斗卫星，中星、亚太、风云四号等送入轨道，3月9日才将倒数第二颗北斗三号组网卫星送入GEO。是国内当前发射量最大，成熟度相对高的高轨道运载火箭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年，中国与印尼签订尼PALAPA-N1通信卫星项目合同，由中国航天科技集团五院研制，采用东方红四号增强型通信卫星平台，覆盖印尼等地区，经过3年研制，2020年4月9日PALAPA-N1通信卫星在轨交付客户使用，然而却遭遇发射失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次火箭发射，火箭一、二级飞行正常，三级工作异常，根据测量数据监视判断，火箭三级及卫星残骸已坠落，卫星发射失利。目前可能出现的问题有：二、三级分离失败；火箭三级一次点火失败；三级二次点火失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2009年8月31日17时28分，中国在西昌卫星发射中心用“长征三号乙”运载火箭发射印尼“帕拉帕-D”通信卫星，火箭一、二级飞行正常，三级二次点火后出现异常情况，未能将卫星送入预定轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事故原因是火箭三级发动机一次点火工作正常，三级发动机二次点火后，其中一台氢氧发动机推力偏低，导致卫星远地点低于预定值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在时隔11年之后，长征三号乙运载火箭再次出现类似的错误，而已同样是印尼的通信卫星。这样的错漏本不应该发生，而且那次好歹让卫星变轨成功了，这次直接火箭三级及卫星残都坠落了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而PALAPA-N1卫星的作用就是接替目前在轨的“帕拉帕－D”（PALAPA－D）商业通信卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两场的航天事故都是可以避免的，以上个月的长征七号为例，早在2016年，长征七号就在中国文昌航天发射场成功发射，而此次的长征七号改中型运载火箭基于长征七号的新一代中型高轨三级液体捆绑式运载火箭研制的，都是用的成熟的技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长征三号乙运载火箭这24年来只出现过两次重大故障，都是和火箭三级有关，除了2009年这一次，还有2017年6月19日0时11分，我国在西昌卫星发射中心用长征三号乙遥二十八运载火箭发射“中星9A”广播电视直播卫星，同样是火箭三级工作异常，卫星未能进入预定轨道，不过那一次中星9A靠自带的燃料独自在太空中“徒步”行进，爬升2万多公里，用16天完成了一场“太空自救”，到达预定轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次之所以三级再次出现问题，应该和长三乙进行了改进有关，长三乙虽然一直叫长三乙，但是这些年以来一直随着中国航天技术的发展，在不断升级，就像我刚才说的，出现了很多型号分支，在进行改进的过程中，可能出现了一些问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然是商业发射，有航天保险会进行赔付，航天保险指的是指为航天产品包括卫星、航天飞机、运载火箭等提供风险保障的保险。比如，1995年1月26日在西昌卫星发射中心发射的“亚太二号”卫星发生星箭爆炸事故，造成的后果是星箭全损，保险人为此付出的经济赔款高达1．62亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PALAPA-N1项目是国产通信卫星首次在印尼宇航市场取得突破，对促进中国航天产品进一步开拓国际市场具有重要意义。PALAPA-N1项目将改善印尼通信、广播事业，促进社会进步和经济发展，也是中国航天在“一带一路”建设中的又一成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次发射失败，势必会让其他国家质疑中国的航天发射能力，影响中国航天产品拓展海外市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说长三乙是影响中国开拓海外市场，而上次的长征七号甲火箭失利，则对中国接下来的航天任务产生很大的影响，因为包括将实现北斗导航、探月三期等重大工程收官，完成火星探测等重大任务发射，完成长征五号B、长征七号甲、长征八号三型运载火箭首飞，完成亚太6D卫星、集团公司卫星互联网融合试验星等商业卫星的发射，都要依靠这款火箭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这两次航天任务之后，根据计划，长征五号B遥一运载火箭将搭载新一代载人飞船试验船于4月中下旬执行首飞任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不得不说，中国的航天任务安排太过紧密，每个任务节点都卡的非常紧，和欧美相比，资金人才又投入不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国航天应该留出时间，进行举一反三，总结失败和教训，为了去向更远的星辰大海，做好更充足的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几十年来，中国航天人在成功与失败不断前行，在一次又一次任务中，人们明白了“长征”的意义，希望大家可以多给航天人一些理解。路漫漫其修远兮，我们还在不断努力探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://www______privacypic______com/image/M0h8FJ&amp;amp;z&quot;&gt;https://www.privacypic.com/image/M0h8FJ&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://www______privacypic______com/image/M0oZL3&amp;amp;z&quot;&gt;https://www.privacypic.com/image/M0oZL3&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://www______privacypic______com/image/M0oNpn&amp;amp;z&quot;&gt;https://www.privacypic.com/image/M0oNpn&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 11 Apr 2020 01:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3882320.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[转]时至今日，关于世界疫情大爆发的几个事情一定要说清楚</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3882051.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3882051.html</guid>
<description>&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;序言：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;近日，武汉经过了76天的封城，解禁了。昨天晚上就看到有文章说：解禁不等于解防。当时就留言质问“什么意思啊？防什么呢？千万不要歧视性的防武汉人。&lt;p&gt;但愿“不要解防”的是指“防控疫情”的善意提醒。中国的疫情控制住了，外防输入的力度已经加的很大，几近“封国”。中国成了世界“最安全的国家”。但是，最近很多中国人愈发“焦虑、烦躁、不安”起来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，几个朋友打电话交流近期国人比较关心的热点问题。今天就一一来说一说，我想，时至今日，关于世界疫情大流行的几个问题一定要说清楚，不管对与不对，这也是我个人独立思考的观点，希望能给你解除困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;1、关于经济影响&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫情之下，没有独善其身。今日，谁能说在这场疫情中获得了大的商机？疫情还没有结束，有的行业可能会遭受灭顶之灾，比如说航空业，疫情结束，国际上的航空公司会死掉一片，面临洗牌？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们国内现在影院还没有复业，就算复业了又有多少人去看电影呢？电影产业这个链条上的从业人员能不焦虑吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些企业复工了，效益和达产情况又怎么样？几天前听到朋友说，一个邻居家的人在上海一外贸工厂上班，去上海后隔离了14天，上了两天班工厂订单取消了，没活做只好打道回家，在家门口的开发区找了半个月，也没有找到工作，这算不算失业了？这样失业的人有多少？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚刚过去的清明假期，官方说游客与去年同期相比减少了65%，这个数字是怎么统计出来的呢？实际上可能还不止吧？就算减少这么多是真的，可想而知的旅游业在历经春节过后的清明依然如此惨淡，他们今年的日子怎么过，有多少能继续撑下去呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果有某个行业说“我很牛逼，疫情中我们还逆势上涨”。有吗？如果说有，除了做溶喷布的企业发了一笔，也就是做口罩和防护类产品的赚了一把，可这些不足以支撑整个经济。疫情对你个人的钱袋子到底有多大影响，就连做鸡的都几个月没有开张了，再不开张下面都快成“处”了。就算可以营业了，选择憋着不找鸡的人也一定会很多。做鸡，在我国虽然是非法的，但是从业人员是庞大的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫情对经济有多大影响，不能只看新闻联播，要看自己身边的各行各业。自已好好想想，国都封了，全国采购的产业链从哪里来？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;2、关于美国疫情&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关注美国疫情的报道有很多，关于美国疫情言论也有很多，多了，我就一直不说话，我怕我一说话，别人就会骂“这狗汉奸，美国狗，有个美国爹…”之类的。有些人在写文章开头就声明说“自己不是汉奸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当美国一天3万多确诊病例的时候，很多人在狂喜，哇18万了、哇21万了…哇美国今天已经39万了。有些人哇了几天，现在已经哇不动了。美国一天3万，我所看到的是美国的强大，看到了美国在世界上没有哪一个国家可以与他们相比的强大！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比什么？请你们谁能告诉我，哪个国家一天能检测出3万例新冠病毒确诊病例？&lt;br/&gt;意大利可以吗？加拿大可以吗？西班牙可以吗？英国可以吗？伊朗可以吗？……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些都不可以，那么中国可以吗？如果没有记错，我们在2月13日那天，一天确诊了15000多例，最后解释是把临床确诊的12000多也纳入进去了。如果不是临床确诊，中国现在一天的检测能力又是多少？据说我们现在还是第二天出结果，以前看到报道说我们检测一个最快30分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国现在的检测，立等可出结果，阴性5分钟！阳性7分钟！检测速度就代表着一个国家的科学水平。我们看那些一天到晚攻击特朗普的，可他是美国的总统，又不领导我们，管他管好管坏，我们静观其变不是更好吗？美国早就预测要死10-20万人，如果放到其它国家，哪个国家敢这样预测。我总觉得，他们的预测是“烟雾弹”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国疫情，送上几个字：静观其变！如果对我国有利，对人类有利，对人道有利，我们能出多少力就出多少力，不能像那些脑残文说的！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;3、关于外国索赔&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于外国索赔的事情，也看到一些媒体在炒作，说美国有人认为病毒是从中国武汉传出来的，要索赔，又说印度也叫着要索赔。他们叫着索赔就有用吗？现在的中国已不是120年前的中国。我们会再来一次庚子赔款吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答案当然是：坚决不会！你叫你的，拿出证据来啊！你说病毒是我国武汉来的，你有科学证据证明病毒是发源武汉的吗！不过，也看到网上有文章说武汉一个律师把美国给告了，认为病毒是从美国带来的，是美国在武汉军运会期间，由美国军人带到中国来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个律师的起诉，就好比美国、印度要向中国索赔一样，你认为这个律师会赢吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你一定会说“当然不会”。那么，同理，外国人想借病毒来污名中国，想向中国索赔，除了炒作，别无他用。就如同武汉那个告美国的律师一样，也是只能炒作一下自己而已。因为你要告美国，你要有美国军人把病毒带到武汉来的科学证据。如果我们的科学家能最终拿出来是最好了，这样就能让污蔑我们的人闭嘴！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;4、关于囤积粮食&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一天一个朋友告诉我，他收到一位非常有名的道士晚上发给来的短信，只有三个字：囤粮食。于是就睡不着了，一直在想到底要不要囤积粮食，要囤多少？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个事情也一定是无风不起浪。因为前几天相关的发布会上，已经明确表示，囤积粮食是没有必要的，中国的粮食没有问题。今天看到有粮店老板为了卖粮食，发布了虚假信息被处罚的消息。不知道那个朋友说晚上收到一个道士信息说“囤粮食”，那个道士是不是也是卖粮食的，或者他家亲戚有没有卖粮食的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了让国人不要恐慌性购粮，今天很多媒体报道袁隆平说“我国的粮食是安全的”。袁老的话能打消那些人的恐慌吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为，如果我国要出现粮食问题，那可能天下就大乱了。你们要囤粮食的人，你想囤积多少？一个月、二个月、半年还是一年，你家有地方放吗？如果全社会都没有粮食了，就你家有，你就能活命吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果都想着囤积粮食，唯一得利的就是不良粮商，他们想借机多卖点，多赚点！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;5、关于会否战争&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个问题最近可能有些人在担心。几天前美国发布消息，要求在国外的美国公民尽快回国，一些人认为美国是不是要打仗了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国如果控制不住疫情，美国如果政局不稳定，美国如果出现严重的经济危机，他们一定是向国外输送矛盾，转移矛盾，恢复经济。美国是一个军火出口大国，他们一定会靠出口军火提振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假设他们在疫情之后，发动局部战争对拉动美国经济是极其有利的。这个时候，我们就要好好思考，美国如果要打仗，他们会选择在哪里？伊朗还是朝鲜？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请放心，美国应该不会选择中国和俄罗斯，他们不会愚蠢到这个地步！因此，如果我们想世界和平，就希望世界太平，现在疫情已经让我们的世界，我们的人类不太平了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓人类命运共同体，就应该体现在全人类共同应对疫情方面，不能理会那些危言耸听的文章：“中山狼绝不能再救第二次”“救美国我反对”…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国不会祈求我们去救他们，但是中美两个都是大国，有如此之大的贸易往来，谁要是在疫情中乱了，世界就乱了。要救，也是量力而行！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国如果疫情控制不住，战争不可避免，就看他们首先跟谁打，还是引发第三次世界大战！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;6、关于全民免疫&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当第一次听到“全民免疫”这个词，就觉得他们的提法很恐怖，如果西方国家的全民免疫成功，我们可能就会很被动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怎么理解这个问题？西方国家的价值观不一样，他们提出的全民免疫，就是让能感染的人全部感染，该被病毒淘汰的就死掉，不会死掉的活下来就免疫了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;免疫的人，就不怕这个病毒。这也是从达尔文的“物种起源和进化论”中得出来的道理。低级到高级，简单到复杂，弱肉强行，适者生存。西方国家想全民免疫，最后得出来的结果就是“适者生存”，能够适应这个病毒的人生存下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听起来这个很不人道，但这符合西方人的价值观。所以，我们看到美国人连医生都不戴口罩，他们死了那么多人，国民并没有比我们更恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人想着的是囤粮食，而美国人却在抢购枪支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请问，如果你家有500斤粮食，社会出现了混乱，一个人拿着枪对准你的头，叫你给他100斤粮食，否则就是一枪，你是乖乖的给粮食，还是让他“崩”了你？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，持全民免疫观点的人，是中西价值观的差异所决定的。试想，如果西方国家都免疫成功了，如果这个病毒像张文宏说的那样，可能今年冬天还会来，你们想过，再来一次全国停摆会是一个什么后果？&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;br/&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;结语：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地球是圆的，世界是一个村庄。不管是老大，还是老二，和睦相处对这个村庄上的谁都有好处。所以，我们经常听到外交上的一句话：中美两国，和则两立，斗则俱伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同抗击疫情，中国在国内成功阻断了疫情传播，为世界争取了时间，积累了经验。当世界大流行的时候，正是体现我们大国担当和提高国际地位的时候。量力而行，尽力而为，能援助多少就援助多少，能帮助多少就帮助多少。全世界共同战胜这场疫情，包括美国在内！我们不希望有人看到美国“失控”而幸灾乐祸！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后话说回来，武汉解禁了，武汉人为中国成功阻断疫情做出了巨大的付出和牺牲，希望从今天起，全国各地的人，要对武汉人好一点，要用实际行动为“武汉人加油”，千万不要有歧视性眼光！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://www.di81.com/upload//warehousedtl/6/5326.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://www.di81.com/upload//warehousedtl/6/5328.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://www.di81.com/upload//warehousedtl/6/5330.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://www.di81.com/upload//warehousedtl/6/5333.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://www.di81.com/upload//warehousedtl/6/5335.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://www.di81.com/upload//warehousedtl/6/5337.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://www.di81.com/upload//warehousedtl/6/5339.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://www.di81.com/upload//warehousedtl/6/5342.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://www.di81.com/upload//warehousedtl/6/5344.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img os-data=&quot;http://a.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://www.di81.com/upload//warehousedtl/6/5346.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 11 Apr 2020 01:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3882051.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>