<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>原来这强大了你的国是世界上被援助最多的国家</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3321439.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3321439.html</guid>
<description>        据不完全统计，1979年-2003年， 中国接受的官方援助总额为1072亿美元。其中，援助额最多的是中国人骂得最狠的 痛恨的最厉害的日本，很多中国人对100左右前的侵略全部知道，而且还能编造出无数虚假的故事，而他们却对这么多年一直持续到今天的日本援助没有几个人知道。&lt;p&gt;      很多人说日本人援助中国是因为中国免除了日本的战争赔款——但是日本完全可以不援助你，你免除也罢，不免除也罢，他都可以不援助你。他完全可以不做的事，现在却做了，却帮助你了，这时候的你是不是应该感恩？  有傻逼说日本援助中国是为了从中国获取了更多的利益——我不知道这样说的人内心有没有作为人类的一点起码的感恩的心——你这种人扔到大街上狗都不吃！ 你在最需要帮助的时候别人帮助了你，你却说他是为了自己的利益——你还是不是人了？ 谁和你这样的东西做朋友谁倒霉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      这么多年来，中国接受了那么多国际援助，中国老百姓却没有几个人知道，他们有点好处就要感谢党感谢政府，这让我想起一个事情，一个白内障朝鲜老太太贫苦多年，没有钱治疗，但在美国志愿者医生的免费治疗下，重见了光明，他第一句话就是：感谢金将军。 他找不到生病这么多年却看不起病的原因，他不知道免费给他看病的是美国的志愿者。在无数遍洗脑的情况下，他以为这是强大的朝鲜伟大的领袖让他重见了光明——这和某些中国人多么的相似？&lt;br/&gt;      &lt;br/&gt;      这段时间的疫苗事件，让很多人感慨说，现在社会不如以前了，因为以前我们小时候用的疫苗从来没有出过问题——他们也不知道，以前的疫苗很多是来自于日本援助，并不是你国产。他们感谢以前的国家政府，却不知道感谢日本人。同样，疫苗事件造成全国性的恶劣事件，而赔偿金大多只有二三十万，而国家对疫苗公司罚款是 90亿——多么讽刺，那些因为疫苗导致残疾的孩子一辈子就只有这二三十万，而政府拿走的却达到了90亿！！！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        你剥开了这强大了你的国的画皮，你会看到无数的丑陋——他们吹牛逼说芯片自主，一个中兴就让它原形毕露。吹牛逼说什么长江人才，大范围的被撤稿才知道是抄袭吹牛逼上去的，说什么千人计划，看来看去才知道是从美国挖人偷技术回来，说什么人民币国际化，放开操纵很有可能立马降到十以上，说什么美国离了中国活不下去，中国打个喷嚏美国经济都要受影响，一旦贸易战开打，立刻现出原形，吹牛逼股市六千才是起点，现在2400多点的股市还不能让你明白？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      当年晚清慈禧老佛爷时期，中国GDP也是全球排名前三位，老百姓生活如何呢？ 慈禧晚清政府唯一不如现在政府的地方就是不会宣传，不会吹牛逼，如果会宣传会吹牛逼，他们的风采完全超过现在的政府，比如：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    亚洲首位的工厂，全世界最牛逼造船能力，第一个向全球宣战国家，养活了全世界最多人口的国家，统一了台湾，扩展了领土版图，新疆 西藏 蒙古都被收到版图之内，全球GDP一直保持在前三位，世界上第一个权势最高的女性  推行政治改革 ，创立江南制作总局，对外有西班牙援侨事件，让中国华人在世界上挺直了腰杆……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;       当然，那时候没有长城防火墙，那时候民间可自由办报纸，让有识之士可中外对比，发现不足，而现在，你上个草榴网站都要翻墙都要用免翻，这可是100多年以后的中国！！！ &lt;br/&gt;      当年的清政府还是没有能够巩固权势，现在的政府能？  照现在这傻逼的统治，能比得上当年慈禧的手段?能比得了李鸿章的能力？ 我看都不如吧。  乐观的看，他们能保持20年的时间，但有不少分析认为这位大撒比是末代之君。我高看它们一眼，我认为它会是倒数第二个。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 08:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3321439.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>宇宙地狱</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3321553.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3321553.html</guid>
<description>&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;一级牢笼&lt;/strong&gt;（百公里级范围）&lt;br/&gt;比如原始人，基本上被困在几百公里范围内，有人说人类祖先不是也从非洲扩散到美洲吗？可那是跨度达到10万年时间的，个体依然做不到。跨越几百公里或许偶尔捕猎能做到，大部分都难以实现，几百公里的地理范围就是原始人的世界认知范围。&lt;br/&gt;逃离一级牢笼非常简单，需要足够食物即可。&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二级牢笼&lt;/strong&gt;（几千公里-大陆范围）&lt;br/&gt;古代人类一般被困在千公里范围内，终生不知道千公里之外的世界，万里范围外几乎不可想象，更不能相信其他大陆的情况。&lt;br/&gt;逃离二级牢笼难度相对大了很多，需要大型马车队或需要大型海船。但是在古代一个疯狂旅行家不顾一切就可以尝试了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三级牢笼&lt;/strong&gt;（行星范围）&lt;br/&gt;现代人类被困在地球这个牢笼中，最远依然离不开地月系。&lt;br/&gt;人类其实现在可以实现跳出三级牢笼，但是人类世界以金钱为主要驱动力，所以……&lt;br/&gt;短期逃离三级牢笼需要大型化学能火箭，目前看来大规模逃离三级牢笼需要一个地球政府，否则地球内部的内斗有可能……&lt;br/&gt;难度指数上升，个体目前无法尝试，需要一个大国集体合作才能送几个个体短期逃离牢笼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;难度&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四级牢笼&lt;/strong&gt;（恒星系范围）&lt;br/&gt;悲观的话，未来几千年年人类都会被困在太阳系内，按照人类尿性，跨恒星殖民无利可图也罢，需要的时间超过人类能承受范围，若再加上内斗等因素，可能人类连一光年之外都走不出去，最新研究太阳系有4光年大小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逃离四级牢笼需要核火箭，最低配置是核爆脉冲飞船，基本配置是核聚变飞船，还要加上单程票几乎终身在旅途。这还是动力需求，&lt;br/&gt;难度指数再次上升，需要全人类集体合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五级牢笼&lt;/strong&gt;（旋臂范围）&lt;br/&gt;银河系旋臂宽度是几千-几万光年，什么概念？想要去银河系其他旋臂？&lt;br/&gt;核爆脉冲飞船理论可以达到5%光速，牛吧，去100光年外需要4000年，绝望吧？（一半旅途需要减少）&lt;br/&gt;核聚变飞船可以达到10%光速，百光年距离需要2000年怎么样？跨旋臂需要10万年级别时间，绝望不绝望？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逃离五级牢笼需要超光速飞船，赶紧研究传说中的曲率飞船吧，否则想办法研究基因技术吧，起码寿命需要升级成10万年级老妖怪才行，哦，还有个办法，将智慧生命大脑数据化吧，然后变成程序在可复制可自我修复的飞船中慢慢熬时间。&lt;br/&gt;五级牢笼需要逃离的难度比四级牢笼指数提升，开始与宇宙的空间有关，脱离了之前利用物质的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备注：传说中的曲率飞船绝对是耗能黑洞，不像化学火箭或者核火箭，只要加速到预定速度就可以关闭发动机进行惯性飞行，曲率飞船需要时时刻刻开启发动机让飞船空间扭曲，这些才能以飞船相对低的速度达到超光速飞行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六级牢笼&lt;/strong&gt;（河系范围）&lt;br/&gt;乐观的话，1百年后人类就可以跨恒星殖民走出恒星牢笼，但是，即使我们人类的后人开发出传说中曲率飞船，可以以百倍光速进行飞行，牛了吧？依然永久性被困在银河系这个牢笼内。&lt;br/&gt;记住，是永久性被困在银河系牢笼内，河系之间是几十万到上百万光年空旷无比的空间，什么都没有，真的什么都没有的“真空”。&lt;br/&gt;跨越如此遥远的距离而且没有补给，曲率飞船拿什么当能源？即使你已经是数字生命拥有无限寿命了，依然无法跨越，能源用尽被宇宙尘埃慢慢减速，然后变成河系之间的垃圾吧。&lt;br/&gt;而银河系相对宇宙只不过是一粒沙而已。了解一粒沙后你能认为你了解了整个大海吗？有人说通过微观研究和理论研究即可了解宇宙全部，我持怀疑态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逃离六级牢笼需要传说中的超远程虫洞星门，将一个太阳质量完全转化成能量能够让星门跨越多少光年距离？只有天知道，不过光需要几十万年才能走完的空间可不是那么容易扭曲的，打算拿恒星当煤球烧呢还是打算拿黑洞当煤球烧呢？&lt;br/&gt;还有种办法就是将无数个恒星朝目标发射，当做补给点，然后以无限寿命慢慢熬与赌运气，运气好在主飞船中央电脑彻底报废前到达河外星系前缘获得补给。&lt;br/&gt;记住，飞船需要维护的，配件会老化的，自我复制修复都需要大量能源，无限寿命的数字生命都感到绝望的距离啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七级牢笼&lt;/strong&gt;（本星系群）&lt;br/&gt;跨越本星系团？意味着可以跨越千万光年的距离，光要走一千万年，这次星门都不起作用了，把恒星当补给也行不通了。&lt;br/&gt;逃离七级牢笼，需要采用最老土的办法，找颗百亿年稳定寿命的小恒星，用各种办法控制它朝目标飞去，然后想办法让小恒星慢慢提升速度，比如10%光速，然后你躲在飞船中央电脑里面设置成休眠，再将你的复制体备份在其他备份飞船，休眠个几亿年吧。运气好你可以醒过来，运气差，到达目的地之前恒星被减速到龟速，守着这颗恒星在可能千万光年几乎绝对空旷的“太空”等中央电脑变成不可修复吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;八级牢笼&lt;/strong&gt;（室女座超星系团）&lt;br/&gt;你想跨越它？光线都需要亿年级别，洗洗睡吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;九级牢笼&lt;/strong&gt;（本超星系团）&lt;br/&gt;别想跨越它了，洗洗睡吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十级牢笼&lt;/strong&gt;（本超星系团复合体）&lt;br/&gt;意淫都不能意淫出需要什么力量才能跨越&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十一级牢笼&lt;/strong&gt;（宇宙本身）&lt;br/&gt;连观察都不能观察到边缘到底多大，想意淫都不能意淫啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，狒祖也好耶稣穆罕默德也罢，只不过是连几千公里范围外都不了解困在二级牢笼内的“二级观赏动物”，信徒们居然认为他们发现了“宇宙真理”真是自大到无边。&lt;br/&gt;你对宇宙本身感到恐惧不？你我也不过是它内部的三级“观赏动物”，而我们人类的后代几乎不可能逃脱五级观赏动物的命运。&lt;br/&gt;多绝望啊。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 08:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3321553.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[首次曝光]大三的暑假，遇见大一小师妹</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3320018.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3320018.html</guid>
<description>&lt;p&gt;首先说一下我的情况，我是在一个小城市上的师范类大学，是在大学才谈得第一次恋爱，接触女人更是在大学期间，说来也惭愧大学期间就谈了一次恋爱，但是嘛！嘿嘿~女人可不是玩了一个，我上的师范类大学，所以你懂的。那是在大三暑假（大三升级大四）期间，因为我要考驾驶证，所以一个暑假都在大学待着了，女朋友那？她回家了，所以按耐不住我耐心的小的躁动了。前一段时间光学驾驶证了，没有闲功夫瞎整，最后科三考过以后就彻底没事了，因为四科对于我来说很简单，看看就能过。扯远了~言归正传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一段 本校大一小学妹&lt;br/&gt;在快开学有很多小学妹在群里咨询问题，我是之前就有所企图，所以偷偷用小号加了新生群，在里面做老好人，然后就勾搭了一个来自深圳的小学妹，然后和她怎么聊的就不细细言表了，我记得很清楚就是有一天从下午我俩一直聊天到第二天凌晨七点，现在想想也不知道聊什么了，就是聊了那么长时间，然后就是慢慢等啊等~~~终于等到了小学妹快开学了，因为小学妹老家就是我上大学的城市，所以很早很早就回来了，那时候距离她们开学还有大概半个月吧，她回来了，回老家休息了几天，就来找我了，当天见了她把她好一顿夸，带她参观我们大学，给她做导游，其实我哪有心陪她看大学啊，就随便转了转就去市区了，之前就和她说过和她开房的事，所以到了市区随便看看就去宾馆了，我记得是下午两点多开的房，到了宾馆就那啥开始了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我介绍一下这个学妹，因为从小在深圳长大（父母在那边工作），所以说话很有南方女人的味，年龄18岁，身材很瘦，身高大概有170，体重90。当时上了床我就疯狂了，因为我除了我女朋友还没有见过别的女人，这次真是开眼了！话说男人功能完全取决于另一半！那天下午我搞了她3次！小学妹不是处女，但是很紧，胸一个大一个小，左胸估计是C，右面稍小，那是握着还是很舒服的。就这样与小学妹一番云雨过后，天也差不多黑了，小学妹要回家，因为她家教很严，不让外面过夜，所以死活得回家，我看也留不住就陪她出去随便吃点东西就让她回家了，但是我和她约好了，明天上午来找我，我不退房，可是因为第二天要陪她弟弟报名，大概等她到十一点多才来找我，我一看这马上到点退房了，我就去楼下办了会员，延时退房二小时，速战速决三个小时也可以了，然后在房间又是两次。通过 和她做爱我发现她之前有过，但是次数肯定不多，随便一哄就拿下了，把她玩的也是不要不要的。然后到开学了，女朋友也回来了，那个号也没上过了，在学校也没遇见过她，因为我大四实习在外，不咋回学校，所以也避免见了尴尬。就这样毕业了。大学也就这两个女人～&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图1和2是大三暑假约的，大家对付看看吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20181026/21304276.png&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20181026/21304276.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20181026/21304494.png&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20181026/21304494.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二段：离婚胖少妇&lt;br/&gt;第二段就是大学毕业后了！大学毕业以后我在一家健身房上班，当时健身房提供住宿，是租的小区，三室一厅，当时我们一个卧室住了4个男的，另外两个卧室住了4个女的。男女合租！这就是我想要的？？？？显然不是这样，得发生点啥愉快的事情才行！前面说到我大学的女朋友，她毕业考研了，去东北读研了，所以我上班还是一个人，和女人合租她也知道，相信我不会，所以也不介意。可是偏偏机会来了，挡都挡不住，我记得是有一次休息，宿舍人都回家了，男的就剩我了，女的就剩那个胖妞了！在这儿我介绍一下胖妞！胖妞长的胖点，还不漂亮，身高中等，胖妞说来年龄也不大，和我一样大24岁，可是结婚早，有个三岁的儿子，她现在离婚了，所以出来打工了。接着说我和她独处，晚上我就撩她，我发现离婚的女人真他妈的饥渴！那时候我房间有空调，我就说你热吗？她说热，我说你来我屋睡吧，凉快，她不来，我说我去你屋，你来吧！就这样她住我屋，我住她屋，我能心甘情愿住她屋吗？所以待了一会我就回去了，坐我床上和她聊天和她看手机，一会我手就不老实了，一开始她还反抗，最后我手一扣到敏感地带，彻底被我征服了，也不反抗了，呻吟～下面水很多。也不怪我重口，连特么离婚有孩子的女人都上。实在是憋得慌，几个月没见过女朋友，能不想吗，所以有个女人都得上。话说虽然她结婚有孩子了，但是下面绝对干净，因为我扣进去时已经流了很多水！我就使劲整她，最后我拿出手指闻了闻，就是那种淫液的味道，没有其它异味，所以我断定这个女人干净。让我用手扣的她最后求我赶紧进去，这还能忍？所以立马提枪上马～那天晚上和她做了三次。第二天早上6点多她就赶紧回自己屋了，怕宿舍人回来。就这样一次机会被我抓到了，真想再吃一次她那大乃子，可是到我辞职也没有机会了～&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个离婚小少妇胖胖的，质量不高，也没有她照片，所以没放照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三段：爽约ZZ航院大一小学妹&lt;br/&gt;第三段就是我在健身房换工作以后，找了一份教练的工作。女朋友还在谈，研究生在读，没有毕业。所以我一个人依然很寂寞！就这样我玩微信瓶子，聊了一个！时间大概是十月份，是个大一的学生，所以也是刚上大学不久，所以啥都不懂。她在ZZ航院上学。因为工作忙，所以我也一直没有机会见她，在微信我俩聊了大概也就半个月，我追她，她答应了，就这样我俩确定了关系。所以见面是迟早的。然后就是大概是十一月份还是十二月多点我忘了，反正是公务员考试，貌似是！我说我准备去找你，可是我有个考试真是脱不开身，然后让她来找我，说来她真大胆，网上聊的，时间也不长，就敢孤自一人坐车来陌生城市见面，令我真是佩服。那天中午接了她，就带她转转吃饭啥的，和她买啥都不要，估计还是小，98年的。所以买啥啥不要，吃东西也是随便，就这样转了转，吃过饭就回宾馆了。这个姑娘身高162左右，体重也很轻大概80，我能抱起来操他，所以很轻。这个姑娘有一点令我头疼的就是她有狐臭，虽不说很浓吧，但是有，很难闻，可是自己约来的，含着泪也得把人家伺候高兴不是。到宾馆后我就把她衣服扒的精光，开始还反抗，我把她抱得紧紧的，所以也不反抗了。我就用手慢慢攻下高地！下面很小，真的很小，我感觉比我女朋友第一次还小。怎么说那，我用手的时候，我一个中指进去都困难，真是这样，就是这么小。所以当时我也很激动，没遇到过这么小的。我之前聊天了解过，她高中谈过一个男朋友，有过做爱。但是次数也就几次，她都给我说的很清楚。所以这次我用手一探，果然是没经历过开发。因为下面很小，所以我上比较困难，咋说小狼我的尺寸在正常人行列里面！所以下面进去很困难，最后在门口整了半天射她肚皮上了。我不甘心，一会重振雄风继续进攻，最后终于拿下，全根没入。我说一句哈，当男人强行上时女人很惊慌失措，因为她很疼，所以这时你就保持不动不要进攻了，紧紧抱着她，这样才能给她很大的安全感，然后再慢慢进攻！我再说一句哈，我前面不是说她有狐臭吗，我这人有个毛病就是每次接触女人都要闻闻她下面啥味，这次我也是闻了闻插过她下面的手指，上面占满了淫水。可是我闻到了和浓烈的狐臭味，她妈的淫水都有狐臭味。劝大家以后可别找有狐臭的女人，你受不了，他妈的做爱都有影响，想口交都下不去口，我查了查，有狐臭的女人下面不一定有狐臭，可是我真真的闻到了，我断定就是淫液中的。以上就是小狼生涯仅有的几次战绩，肯定拖了榴友的后腿，以后我会再接再厉！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20181026/21304664.png&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20181026/21304664.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20181026/21304877.png&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20181026/21304877.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;努力认真写出自己的往事，还请大佬赏赐一码，定遵守版规！得码不易，肯定小心翼翼倍加珍惜。谢谢大佬！&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 08:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3320018.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>聊聊医药行业吧</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3321330.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3321330.html</guid>
<description>&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;引用第6樓罪恶之源於2018-10-28 12:40發表的 :&lt;br/&gt;这些心知肚明的黑暗面，我们不是非要谴责，好端端的医院要求自负盈亏，不从患者身上出钱怎么自负盈亏。我们要谴责的是那些满嘴空话套话的，满嘴仁义道德，其实做没做过大家心里都有数。不反对医生富起来，但是反对 ..&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;简单说，不怕你挣我钱，就怕你立牌坊。</description>
<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 08:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3321330.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>封城 疯城 疯人，[赠码一枚，有缘者得]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3321079.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3321079.html</guid>
<description>不是很明白一件事情，为什么清朝举办一个活动，就要封路封快递。例如燕京，据说每年都会封个几次。大清朝是否已经到了生死存亡的时刻？需要依靠“封”来维持稳定？ 屁民算什么？每次开会都封路、各种查，清洁绿化形像工程什么的一箩筐都上来了，平时都不做，全靠抱佛脚。原因，当然嘛，平时做了也没有人看到，现在做一下马上就有政绩的事情那些官员哪能不用心？？每次开会在这么劳师动众，开个屁会！！现在这群仆人天天骑在主人头上拉屎撒尿，还不准人说。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21085558.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21085558.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21090511.png&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21090511.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;佛教论坛几个字的后面是什么？？是“阿曼尼酒吧”一个灯红酒绿的烟花场所，转身一变就成庄严起来了，真应了那句佛教经典话语：放下屠刀，立地成佛。&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21293519.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21293519.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21130761.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21130761.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;莆田安福鞋城，现在已经改名为电商小镇，一个好好的鬼市这几天变成了鬼都没有的市场。三天的会议封十天的城。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21135378.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21135378.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21135794.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21135794.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21135052.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21135052.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21140195.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21140195.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;全世界，好像就属清朝最不稳定。明祖发明了文字狱，前清把它发扬光大，到了今天的新清朝那一个叫变本加厉！封号封群，连洗平底锅都成了****，只许官家方火不许百姓点灯的传说在这个社会成为了现实。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21143275.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21143275.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;前两天看到一条信息，大意讲的是一小部份人为了使大部份人能够乖乖的被奴役，于是创造了各种各样的花边新闻，泡沫电视剧，搞笑的APP来消磨民众的意志，这句话说的和天朝的现状又何其相似。南抖音北快手智障界的两泰斗，敏感新闻都靠黄色新闻来转移视线。记得当初辽宁舰过台湾海峡的时候，湾湾岛防部回了一句：密切关注并全程掌握。现在美帝也来过台湾海峡，清朝的外交部做出同样的回应，真是应是那句老话：三十年河东三十年河西。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21183423.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21183423.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21183688.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21183688.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;病态社会下，病态的人。人有了钱就可以为所为欲为，人为了钱就可以任人贱踏。如果这个图片所讲的故事是，人性已沦落至此，什么话也说不出口。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/2119075.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/2119075.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21191060.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21191060.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;*0*4*3de??c0e2f7&lt;br/&gt;发个码，送有缘人，榴友一家，更多上岸或有意一起闲聊玩耍的朋友可关注我公众号或者私自信我。&lt;br/&gt;同时，多谢群里无私发码的伙伴，感谢各位的付出。群里有发过码的朋友可以私信我，有礼送出。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21280051.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21280051.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21280128.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21280128.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21280393.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21280393.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;三个“*”号为同一数字，两个“？”号为同一数字，中文注册，得码者请报道！！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风月图一组奉上。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21482838.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21482838.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/2148299.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/2148299.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21483052.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21483052.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21483239.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21483239.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21483465.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21483465.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21483658.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21483658.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21483886.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21483886.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxeimg.com/i/?i=u/20181027/21483965.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxeimg.com/u/20181027/21483965.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 08:00:58 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3321079.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>