<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>［转］没有疫苗，全球难以形成真正的群体免疫</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3907352.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3907352.html</guid>
<description>近日，瑞典驻美大使称，瑞典将在未来几周实现群体免疫。“斯德哥尔摩大约有30%的人口已经达到了免疫水平，最早将在下个月实现群体免疫。” 瑞典大使 Karin Ulrika Olofsdotter 在4月26日接受NPR采访时表示 [1]。&lt;p&gt;而更早之前，德国波恩大学的科学家在4月10日宣布，在对疫情严重的小镇冈格尔特（Gangelt）的抽样调查中，有大约15%的居民已经感染新冠病毒，有研究称小镇 “正在群体免疫的路上”。[2-3]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;群体免疫这一概念，指的是当一个群体对某个传染病产生免疫的个体达到一定比例，可以保护这个群体免受该传染病的侵害。针对新冠肺炎这一疾病，个体免疫达到67%被认为是实现群体免疫的门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，群体免疫对我们来说还有多远？在实现群体免疫的路上，国外存在哪些挑战？中国已在短期内遏制疫情，应如何应对国外可能出现的 “群体免疫”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛公共卫生博士、美年大健康首席科学家宁毅从1月就开始观察各国的新冠疫情及走势。他认为，一个国家或地区通过所谓的自然感染的方式实现群体免疫的过程中，其高危弱势群体的风险也在逐步升高，因此大部分国家的目标还是控制疫情流行高峰，将传染时间拉长，控制在医疗系统可接受的范围内。另外，群体免疫现在是一个全球性的概念，只有全球形成群体免疫，才能实现真正的群体免疫，中国目前不能随之起舞，应坚定自己内防反复外防输入的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;群体免疫进行中，老年人风险在升高&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知识分子：德国、荷兰和美国的几个地方都在做血清抗体的调查研究，我们国家也正在开展新冠病毒血清流行病学抽样调查，包括武汉已经完成1.1万人的抽样。血清抗体检测对于了解新冠病毒的流行有哪些帮助？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁毅：欧美国家的疾病正在流行，通过检测来寻找潜在的传染源和发病人群，同时了解新冠肺炎流行和病毒感染的程度，也就是有症状和无症状感染人群的分布和诊治情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应该说我们国家现在已经把疫情控制住了，血清抗疫流调的意义，更多的在于了解现在生物学指标的水平和实际感染的情况，尤其是武汉这个疫情中心的人群病毒感染情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，这次调查应该是一个基线调查，未来还会跟踪调查，进而了解感染情况的变化趋势，了解感染率随着时间的动态变化，这个更有意义。比如，如果现在是1%或5%，未来什么时候到10%？这有助于我们了解病毒本身和这个新发传染病的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是要想根据现有的感染情况打造群体免疫，这个差得很遥远，包括像美国一些主要的地区，都差得很远。依据我们目前的疾病防控情况，这个疾病已经在很好地控制之中，我认为可以从内防反复和外防输入并重，逐步以外防输入作为重点，尽快恢复正常的生产和生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知识分子：德国小镇冈格尔特的抽样调查，得出了该镇15%的人感染了新冠病毒，感染死亡率为0.37%的结论，研究报告认为“群体免疫”效果初现。您认为德国就要实现了群体免疫了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁毅：德国流行最重的一个小镇，大约就是15%到16%的感染率。15%到16%的话，即使再翻倍，也不能达到群体免疫的效果，不能达到66.7%的感染率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，66.7%是建立在R0到3的基础上。实际上我估计新冠病毒的R0应该超过3，因为到后来人们都采取了隔离保护，尽量少接触之类的措施，最近也有篇文章，估计R0为5.7到5.8，假如说5.7、5.8的话，人群中的免疫比例就得要到82%。也就是说，现在的免疫情况远远都达不到群体免疫，达到群体免疫的标识是，恢复正常交流情况下，疾病停止流行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了德国这个小镇的调查，波士顿切尔西地区的一个抗体调查结果大概是31.5%的人曾感染新冠病毒 [4]。这两个调查是在高危人群里测的，而不是一个正常人群,或者说在非常小范围内的结果，对人群防控来说意义不大，不能夸大这些数据，所以即便要走群体免疫这条路，还需要漫长的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像德国这些国家，只要不是接近饱和的群体免疫，就会散发、暴发甚至流行。比方说，他现在把养老院保护起来，但只要一开放养老院，就可能有一批老年人被感染。群体免疫能够保护老年人的提法我觉得就是一个谎言，保护不了，除非老年人绝对和外面隔离。这样的话，老年人就是群体免疫的一个死角，一旦养老院和外界接触，只要传染源存在，可能就会出问题。一个群体传染率要是10%的情况下，老年人感染的机会要比群体免疫未达到饱和之前的50%的时候要低太多了，对吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在疾病低流行的时候，比如1%的病人感染的时候，老年人接触外部获得感染的机会比较低，但是要达到群体免疫，在从0到67%的人要被感染的过程中，老年人被感染的机会大，而且感染机会的时间也拉长了，实际上老年人感染的几率会越高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有确定这道免疫屏障彻底完成了，达到饱和的人群免疫，那个时候老年人才是真正安全，否则他们也不安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知识分子：您的意思是在群体免疫真正形成之前，老年人还是很危险？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁毅：对。这些老年人要面临着他周围的人感染率从0涨到66.7%。在增长的过程中，老年人的风险就不停升高，接近饱和才会逐步降低。只有达到66.7%之后感染停止了，形成了群体免疫，老年人感染的风险才能降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，这个群体免疫是一个保护屏障。如果随着自然的活动，只要人群中有（病毒的）星星之火，还是比较容易被感染。所以说群体免疫保护老年人基本上就是谎言。现在德国、意大利、还有西班牙死的都是老年人居多，他们平均年龄基本上都是在七八十岁。事实已经证明群体免疫保护老年人就是一个谎言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实现群体免疫需要全球共济&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知识分子：可不可以这么认为，群体免疫其实在一个封闭的空间里边才有效。但是一旦形成群体免疫的国家打开大门，而其他国家和地区没有形成群体免疫，当没有免疫力的人去其他国家和地区的时候，群体免疫就不能发挥作用了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁毅：几年内，群体免疫是不可能实现的，提出群体免疫是一些国家无奈的选择，负面的影响也是长期的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，寄希望2/3的人获得感染建立免疫屏障，其他这1/3未感染的人，假如说碰见（病毒感染机会）火星的话，他们也会感染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实群体免疫现在都是一个全球性的概念，只有全球能够形成群体免疫，才能真正的实现群体免疫。因为你一个地方群体免疫，另外一个地方不群体免疫，当两股人口混合在一起，66.7%的临界点又降低了。即便在形成群体免疫的国家，随着人口出生和人群的代谢，这个群体免疫率也会减低，也会受到疾病流行的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假设德国人口对病毒的免疫达到了66.7%，接下来就是逐步地让（病毒的）星星之火灭掉。只有灭掉，才能证明群体免疫达到了效果。病毒只要是流行，就不能说群体免疫达到了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，人群被感染的过程中伴随的是一部分感染者死亡，所以人人避免被感染的话，都不想成为可能的牺牲者，可能这个地方几年都达不到群体免疫。达不到群体免疫的话，小的暴发、小的流行可能会出现，一样会造成危害。长时间不正常的生活和工作，将会造成各种次生灾害，而且伴随大量的死亡。我们也要看到，中国的医疗资源不能和德国这样的发达国家相比，目前德国的医院医疗承载能力尚未饱和，4%超负荷，30%接近饱和，66%还有余力，隔离加护病床空置率42%，24小时内可以启动的重症监护病房是计划人数的5倍，呼吸机数量是正在使用呼吸机患者人数的15倍。这也是我们和一些发达国家的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，现在一些国家的缓解不是因为群体免疫，是因为控制了社交距离。现在欧美如果重启仍然有发生疫情暴发的可能。比方说美国和一些欧美国家现在似乎疫情有所缓解，但是这种缓解，不是因为群体免疫，而主要是人与人之间保持社交距离，如果不保持社交距离，只要有传染源存在，它的新发病例也不会降，甚至会大规模暴发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，群体免疫的理论基础已经不存在了。提出所谓群体免疫的国家，比如英国，他们提出群体免疫的前提就是新冠肺炎只是一个大号的流感，死亡率上可以控制在较低的水平，但是目前看，英国已经接近16万人感染，2万多人死亡，超过了10%的病死比例，超过了流感十倍甚至几十倍。目前英国在实际执行过程中，已经不是寄希望于群体免疫，而是希望疾病传播尽可能缓慢，医疗系统不崩溃，寄希望于未来研发出来疫苗和特效药物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国外实现群体免疫，我们也不担心，至少我们现在大幅度降低死亡的情况下，等疫苗和药物，等进一步的机会。所以，目前不是中国学习其他国家如何采取群体免疫，而是中国应该坚定自己的控制策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，我的想法甚至有些大胆，有的国家群体免疫的策略可能会掉头，甚至采取类似中国这样的策略，强力将病毒传播压制到接近零。许多国家要达到像中国这样控制疫情，其实只是一步之遥，那就是在几周内严格管控人与人的接触，压制和熄灭可能的疫情的星星之火，否则会受到疫情长时间的困扰，这是长痛和短痛的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知识分子：现在也有声音怀疑这个疫苗是不是能够成功？至少今年肯定是没有，得到明年才有疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁毅：疫苗研发从现在开始至少要9个月。假如说从病毒序列公布到疫苗研发出来三个月，一、二期临床试验结束要6个月，三期试验6个月，就是一年，即使我们现在想再压缩三个月，也还要9个月，也要到明年1月10号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知识分子：那要是疫苗一直没研发成功，但国外已经实现群体免疫了，我们岂不是很被动？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁毅：很难看到这些国家在一两年内实现群体免疫。现在各国靠的还是保持社交距离，而不是靠群体免疫。要靠群体免疫的话，这个感染数量太大，大部分国家现在没有足够医疗资源。意大利这样的医疗资源都弄得这么狼狈，其他国家更不大可能靠自然免疫实现群体免疫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于中国来说，当前（群体免疫）尤其是不现实。一是我们国家医疗资源有限，再出一个武汉这样的疫情，我们的医疗资源不能承受。更重要有的是，中国有足够的组织动员能力，更加重视通过群体努力解决健康问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前还有很多西方国家，也不是都采取群体免疫。比如，澳大利亚现在还没有流行，现在也是尽量防控，尽量想把传染控制在0，他们也没有自然免疫，目前也没有这种群体免疫的想法，也不可能为了建立群体免疫，引进疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得中国争取了宝贵的时间。假如这个病毒变异，它的毒性或者传播发生一些改变，为了生存致死率往弱了变，哪怕过了一年或两年，我们再换一个策略也可以。但是，欧美一些国家让疫情缓慢流行，在流行过程中是否变强，有太多的未知数，那样的话，会是更大的灾难，这时中国的控制策略优势更加明显。所以，全球快速推进疫苗和药物的研究，甚至是打破常规的科研和审批程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;呼吁早日明确抗疫后期路线图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知识分子：具体到戴口罩的问题，现在很多地方清零了，但人们去商场等公共场所还是要戴口罩，或者商场要求戴口罩。当地没有一例感染，我们是否可以摘口罩了？现在还没有的一个明确信号。这是不是因为无症状感染呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁毅：各地清零，无症状感染者应该不是大问题。疫情控制前，新发的病例，基本上可以找到上游的传染源。各地零病例报告之后，几乎所有新发的病例，都来自于原来隔离的人群，也就是说在隔离人群之外没有更多的传染源了。中国发现病例的背后，是传染源的枯竭，其他国家不同，是每一例病例之后有很多未发现的传染源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到一些可能的监测死角，怕遗漏监督某些病例的发生，结合疾病的传染性，如果3周甚至4周没有发现病例，应该说防控是比较稳妥了，特殊情况再特殊处理，比如达到42天潜伏期的极为少数病例，不构成大的威胁。按照目前疫情，我们不担心的，因为基本上所有可能被感染的都隔离了。在未来，出现新的病例，再密切追踪，这样可能更加科学和精准，社会成本也最小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外即使有未监测到的，根据潜伏期大概在14天之后的长时间没有新病例，说明传播被阻断了。所以，我们现在坐火车或出去玩应该都没问题的。除了黑龙江、广东和边境的一些省份，现在各个省恢复正常生产生活的进度似乎有些过于保守。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知识分子：现在大家很关心未来疫情会怎样，对于未来的不确定的恐慌依然存在。我们是否有一个明确的路线图，让大家对未来有一个预期？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁毅：我们想法一致，让大众看到未来，和未来确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国的群体免疫都敢说出来，给老百姓交底，我们有啥不可能交底的？我们现在把疫情暂时控制下来，但疫情后期国内疫情出现不同情况的时候，我们相应怎么做，需要一条条地把路线图给大众梳理和交代出来，把现实的数据和分析的过程做一些交流，给出疫情后期应对的一些判断和可能的情况，并作出一些部署，给出一个短期、长期的计划，让老百姓看到希望，或许老百姓会更加积极配合。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 29 Apr 2020 01:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3907352.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>毛泽东谈高岗：是个荒淫的人，他有许多女人[转]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3906884.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3906884.html</guid>
<description>        苏联解密档案：毛泽东谈高岗事件&lt;br/&gt;          据《百年潮》杂志刊载：1954年1月2日，毛泽东在杭州会见苏联部长会议副主席捷沃西安和苏联驻华大会尤金时，谈到秦灭楚的历史故事，说国可能要出乱子。暗示高饶的反党活动可能对党和国家的稳定和团结构成威胁。&lt;br/&gt;          苏联有关档案解密后，使我们对毛泽东的谈话有了更多的了解。尤金回忆说：“谈到中共内部情况时，毛泽东说最近出现了一些不健康的现象。有些人想挑起政治局委员之间的关系，有人想对某些政治局委员的偶然失误与错误找出规律，从而贬损他们。毛泽东说，我们现在还在研究这问题，始终牢记党员的团结是解决它面临问题的关键。中央现正就党的结一致制定专门文件。这个文件不会公开发表。在今后两三个星期内即可完成这个文件。毛说在完成这个文件后，他会下令向我通报其内容。”&lt;br/&gt;2月1日，杨尚昆向尤金提交了关于党的团结问题的文件，这份文件将在共七届四中全会上讨论，并形成决议。&lt;br/&gt;&lt;img fs-data=&quot;http://a0.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://img2.utuku.china.com/650x0/history/20200424/01460f9d-3da8-47ad-9619-e1b0a8e52ce0.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;                                                                毛泽东和高岗在延安&lt;br/&gt;            第二天，刘少奇和周恩来向尤金做了详细通报，点了高岗的名，相当详尽地谈到事件的经过：高岗的罪名是派性，有野心，过分抬高自己在中共党史上的军事统帅地位，诬蔑刘少奇等；高可能承认错误，但可能不是真诚的，也可能以自杀威胁党。周恩来还说“贝利亚事件迫使我们特别注意在党内提高警惕”，并将高岗事件与贝利亚事件相提并论。2月13日，即在全会结束后几天，刘少奇和周恩来又向尤金做一次高岗问题的通报。他们说高的问题比饶的问题严重，因为他没有真诚悔改之意，并仍以自杀相威胁。高承认想推翻刘少奇但声称他并无意占据仅次于毛的位置。作为悔过的姿，他表示准备离开领导岗位，成为普通公民。但是党认为高没有做认真的坦白，必须再开一次会给他机会承认错误。&lt;p&gt;            几周后，在3月毛泽东再次与尤金会面。一开始，毛泽东否认外国传说他在杭州期间病重，将为高岗所取代。然后他讲述了批判高岗的原因。尤金回忆说：&lt;br/&gt;“毛继续按照他谈到高岗时的思路说，相当长的一段时间以来，他感到党内党外都什么不对劲。有一种地震正在发生的感觉，一会儿这里有震感，一会儿那里有震感，但就是说不出震中在哪里。去年6、7月这种感觉特别明显，那时中共中央正在召开有关金融和经济事务的会议。然后自7月到12月，越来越明显地感觉党内有个中心，一个是中央委员会，另一个看不见，在地下。在党内，这种震感特别强烈。12月24日以后，在政治局讨论这个问题后，许多问题都澄清了。我们现在知道这种震动来自哪里，但这并不是说，在别的地方不会发生地震。”&lt;br/&gt;          毛泽东对尤金谈到，高不仅是个阴谋家，还有别的理由使他不信任高：“在个人生活上，高岗是个荒淫的人，他有许多女人，现已明确其中有些人是敌对分子。现在中央正设法多方明确高岗是否与帝国主义分子有联系。”&lt;br/&gt;            毛泽东在下面的谈话里，隐约指摘了苏联。尤金忆道：“毛泽东继续说，高岗因贝利亚事件飞赴莫斯科，回来后变得异常活跃。特别发人深省的是他从莫斯科回后，从不对人谈到苏共决中的两条极为重要的段落，即宣传个人崇拜的危害和党的集体领导的必要性。有特别意义的是，高岗从莫斯科回来后，没有回家，立刻去各省党的干部因公来京下榻的北京饭店，开始对他们做工作。……毛觉察到高岗与科瓦廖夫（苏联在华顾问）之间建了友谊。他问我，你是否看过科瓦廖夫写给斯大林的信。我回答说，我没有见到信，但斯大林同志对我谈起过这封信毛说他有这封信，可以给你看。在这封信里，高岗等于说在中共中央里，除了高岗外，没有一个同志是好的。高岗对科瓦廖夫说中央有些同志可以定为亲美，而其他人则是反苏。”&lt;br/&gt;              毛泽东的传达了一个意思，那就是今后不会容忍对党的不忠诚，也不希望苏联再干预中国的事务。&lt;br/&gt;              虽然高岗于1954年8月自杀，10月，赫鲁晓夫到北京去改善中苏关系，但在1955年3月毛泽东与尤金谈话时又谈到高岗。尤金报告说：“在这时，毛提出高岗可能与利亚之间有阴谋，贝利亚的代表到东北会见了高岗，但高岗没有向中共中央报告。毛同志说高岗可能通过贝利亚与英国人有联系，他当时正在认真地研究这问题。”&lt;br/&gt;两个月后，毛泽东与尤金再提到高岗的私生活和与苏联的关系：“高岗是没有道德的人，想要夺权……他说他接近一个神秘人物张门远（音译），使张成为他自己与苏驻沈阳总领事之间的系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img fs-data=&quot;http://a0.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://img1.utuku.china.com/650x0/history/20200424/949548b0-8608-441b-83a4-db6500af0e9b.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;                        高岗和妻子&lt;br/&gt;                  这次谈话是5月25日，也是毛泽东与尤金最后一次谈到高岗事件。&lt;br/&gt;                  1955年3月21日到31日，在党的全国代表大会上，由邓小平作了《关于高岗、饶漱石反党联盟的报告》通过了开除高、饶党籍，撤销党内外各项职务的决定。不久，饶漱石又因犯有“包庇反革命等政治问题”，由公安部逮捕审查。毛泽东在会议的开幕词和结论中，总结了高、饶事件的教训。&lt;br/&gt;毛泽东指出：“在长期的革命斗争中高岗虽有其正确有功于革命的一面，因而博得了党的信任，但他的个人主义思想（突出地表现于当顺利时骄傲自满，狂妄跋扈，而在不如意时，则患得患失，泄气动摇）和私生活的腐化欲长期没有得到纠正和制止，并且在全国胜利后更大大发展了，这就是他的黑暗的一面。……高岗在最近时期的反党行为，就是他的黑暗面发展的必然结果。&lt;br/&gt;                  毛泽东还指出：虽然高岗、饶漱石之间没有订立文字协定，但是他们的思想、目标和行动是一致，说明他们不是两个互不相干的独立王国和单干户。后来，薄一波概述了几个事实：一、饶漱石一向被认为是尊重刘少奇的，可是在高岗发动“批薄射刘”斗争时，他却另辟一个“讨安伐刘”的战场予以配合。他后来承认：“我不否认我们两个在行动上、目标上都是反对少奇同志”；二、关于“名单问题”，毛泽东说，问题不在提名单的人身上，而要追查散布名单的人。散布者恰恰就是高岗、饶漱石两人。他们会上会下广为传播这份名单，造谣惑众，以达到不可告人的目的。三、高岗推荐的干部，饶漱石一概同意；高岗反对的干，饶漱石一律排斥。饶漱石还说，今后中组部要以原东北局的组织部长为核心。四、饶的问题被揭露后，高两次找毛主席，要求保护饶；高岗问题被揭露后，饶也为高申“冤”。&lt;br/&gt;&lt;img fs-data=&quot;http://a0.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://img2.utuku.china.com/650x0/history/20200424/7bf05321-912b-4930-a0d6-7bba5cf70146.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;                          高岗一家&lt;br/&gt;                      1956年11月15日，毛泽东在中共八届二中全会上进一步说：“这里讲一个‘里通外国’的问题。我们中国有没有这种人，背着中央向外国人通情报？我看是有的，比如高岗就是一个。这是有许多事实证明了的。”这显然是指高岗与苏联超乎寻常的密切关系。此时中苏两党的关系已大不如前。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 29 Apr 2020 01:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3906884.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[2020-04-27] (转) 国际呼声高涨下，中国拒绝就武汉肺炎病毒溯源调查让步</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3905052.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3905052.html</guid>
<description>&lt;img fs-data=&quot;http://a0.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://myalbum.com/photo/5FmSv6jUQqcD/1k0.jpg&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;面对国际上不断高涨的呼吁，要求就&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;武汉肺炎&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;病毒来源展开独立调查，中国驻英公使陈雯对BBC表示，这些要求是有“政治动机”，会分散中国应对疫情的注意力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;病毒被认为去年年底最先在武汉市的一个野生动物市场（海鲜市场）显现的。国际上普遍认为，病毒溯源及传播方面的资讯有助各国应对病毒疫情，但科学家普遍认为病毒不是实验室制造的。同时，一份欧盟报告指控中国在危机中散播假资讯。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟对外事务部指，俄罗斯以及在某种程度上也包括中国，正有“针对性向欧盟及邻国发动“阴谋论信息攻势“。美国总统特朗普多次抨击中国处理疫情不力，密苏里州就疫情损失起诉中国政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img fs-data=&quot;http://a0.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://myalbum.com/photo/99558AN9DC2w/1k0.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img fs-data=&quot;http://a0.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://myalbum.com/photo/pjDcsBKs6LKq/1k0.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;中国反对什么？&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;从疫情开始后，外界便多次呼吁中国应该容许国际调查员到武汉当地研究疫情是如何爆发。周四（4月23日），澳洲总理莫理森说，该国正计划在下个月举行的世界卫生组织年度大会针对病毒起源提出独立调查。世卫大会是世界卫生组织的最高决策机关，澳洲是大会的执行委员。世界卫生大会已计划回应相关呼吁，讨论卫生紧急事态中该学到的教训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img fs-data=&quot;http://a0.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://myalbum.com/photo/5T95nFmWdrK5/1k0.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但陈雯对BBC表示，中国不会同意这样的调查。她说，“独立调查是有政治动机。” “我们正努力对抗病毒，集结所有力量去对抗病毒，为什么要讨论调查事宜呢？这不旦会转移注意力，也分散了资源。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是怀有政治动机的倡议，我相信没人会同意……这对任何人都没有利益。”陈雯说，目前有关病毒来源有很多谣言，但这些假资讯很危险，是与&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;武汉肺炎&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;病毒一样、甚至更危险的政治病毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img fs-data=&quot;http://a0.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://myalbum.com/photo/D6VKZp4u3x3N/1k0.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;欧盟对于抗衡中国感到“紧张”&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;BBC安全事务记者戈登‧科雷拉（Gordon Corera）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲政府对于在敏感时期是否该与中国发生外交争执一直很警觉。象其他英国官员一样，一名要求匿名的官员对BBC说，因为双边关系很微妙，每逢与中国正面交锋都会有一种“紧张感”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多个国家依赖北京提供应对危机的重要器材，以及希望保持资讯流通顺畅，以便能够了解这次疫情，预防下一次爆发； 专家认为，这让他们在处事方式上小心翼翼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前驻华外交官、现任重家联合研究所高级研究员帕顿（Charles Parton）说，“在措辞上和交手时我们都要有所顾忌，因为我们有更重要的事情要处理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对比之下，面临选举年的美国在中国问题上处理方式更加高度政治化，不同人士都呼吁要对北京强硬，并施压调查病毒来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img fs-data=&quot;http://a0.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://myalbum.com/photo/ZeEPqvua7Pbo/1k0.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;欧盟报告写了什么？&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;报告写道，“虽然可能会对公共卫生带来潜在巨大影响，但包括俄罗斯－以及在某种程度上包括中国等多国及其政府支持的力量，正持续针对性地向欧盟及邻国发布阴谋论信息以及假资讯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告声称，中国官员及官方媒体试图在瓦解针对疫情的指责，打压在讲述病毒来源时提及武汉，一些官方控制的社交媒体平台正散播这样一个说法，指疫情与去年一个访问当地的美军代表团有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告作者引用与中国政府有关联的推特上账号上的报道称，有很多证据表示，中国政府在社交媒体上有隐蔽的宣传攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告特别提到俄罗斯做为散播假资讯的推手，称亲政府力量和官媒一唱一和，持续以行动消弱欧盟及其危机应对机制，在&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;武汉肺炎&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;病毒溯源及其对公共健康影响方面刻意制造混乱。(完)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img fs-data=&quot;http://a0.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://myalbum.com/photo/3gpepzv5LjCQ/1k0.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img fs-data=&quot;http://a0.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://myalbum.com/photo/SRbbB5shfPST/1k0.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img fs-data=&quot;http://a0.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://myalbum.com/photo/maAYUoxAQfiw/1k0.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img fs-data=&quot;http://a0.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://myalbum.com/photo/U4TTvTMEUHhS/1k0.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img fs-data=&quot;http://a0.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://myalbum.com/photo/AmawYu6HHdcD/1k0.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 29 Apr 2020 01:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3905052.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[转]病毒解决方案</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3907512</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3907512</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;应用N阶基因积分,基因微分.基因矩阵,基因拓扑学.&lt;br/&gt;对现有的美欧等国核磁共振,CT,激光器等设备进行改装调试.&lt;br/&gt;进行三维旋转在空间层面用日本中微子投射技术,查拓扑层面仰角进行抓取后找出!&lt;br/&gt;建握手键就是解决病毒的关键.在N维N阶的层面进行推导.对九阶海森堡矩阵进行操作.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;不好的消息&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;如果没有做出转置矩阵.不需要拓展希尔伯特空间.&lt;br/&gt;没有拓展希尔伯特空间,没有办法造出裂解剂.&lt;br/&gt;全世界现在没有人能把希尔伯特空间展开到更高阶.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;更不幸的是&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;如果病毒内被剪辑插入耐高温病毒.就不能用特殊算法了!&lt;br/&gt;只能老老实实的检索测算.工作量可就不是简单的翻倍,而是量级的.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而所有工作开展的前提是需要大量的数学,计算机科学的专家.&lt;br/&gt;需要先进行框架建设,至少&lt;strong&gt;五个方面&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt;很多内容将边工作边教学,否则没有办法在计算机上实现.&lt;br/&gt;同时化学生物学专家做准备.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运气好,并且能够运用特殊算法,准备工作完全,找出破解点也许只需要几秒钟.&lt;br/&gt;否则就只能看超级计算机的运算能力了!&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 29 Apr 2020 01:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3907512.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[每日一wen0429]还是你们喜欢的阿朱[43P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3907715.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3907715.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;u&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;半张纸&lt;/span&gt;&lt;/u&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;　　　　　——斯特林堡&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;span&gt;最后一辆搬运车离去了；那位帽子上戴着黑纱的年轻房客还在空房子里徘徊，看看是否有什么东西遗漏了。没有，没有什么东西遗漏，没有什么了。他走到走廊上，决定再也不去回想他在这寓所中所遭遇的一切。但是在墙&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上，在电话机旁，有一张涂满字迹的小纸头。上面所记的字是好多种笔迹写的；有些很容易辨认，是用黑黑的墨水写的，有些是用黑、红和蓝铅笔草草写成的。这里记录了短短两年间全部美丽的罗曼史。他决心要忘却的一切都记录在这&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张纸上——半张小纸上的一段人生事迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他取下这张小纸。这是一张淡黄色有光泽的便条纸。他将它铺平在起居室的壁炉架上，俯下身去，开始读起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是她的名字：艾丽丝——他所知道的名字中最美丽的一个，因为这是他爱人的名字。旁边是一个电话号码，15，11——看起来像是教堂唱诗牌上圣诗的号码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面潦草地写着：银行，这里是他工作的所在，对他说来这神圣的工作意味着面包、住所和家庭——也就是生活的基础。有条粗粗的黑线划去了那电话号码，因为银行倒闭了，他在短时期的焦虑之后又找到了另一个工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接着是出租马车行和鲜花店，那时他们已订婚了，而且他手头很宽裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家具行，室内装饰商——这些人布置了他们这寓所。搬运车行——他们搬进来了。歌剧院售票处，50，50——他们新婚，星期日夜晚常去看歌剧。在那里度过的时光是最愉快的。他们静静地坐着，心灵沉醉在舞台上神话境域的美及和谐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接着是一个男子的名字（已经被划掉了），一个曾经飞黄腾达的朋友，但是由于事业兴隆冲昏了头脑，以致又潦倒到无可救药的地步，不得不远走他乡。荣华富贵不过是过眼烟云罢了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在这对新婚夫妇的生活中出现了一个新东西。一个女子的铅笔笔迹写的“修女”。什么修女？哦，那个穿着灰色长袍、有着亲切和蔼的面貌的人，她总是那么温柔地到来，不经过起居室，而直接从走廊进入卧室。她的名字下面是L医生&lt;/p&gt;&lt;p&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;名单上第一次出现了一位亲戚——母亲。这是他的岳母。她一直小心地躲开，不来打扰这新婚的一对。但现在她受到他们的邀请，很快乐地来了，因为他们需要她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以后是红蓝铅笔写的项目。佣工介绍所，女仆走了，必须再找一个。药房——哼，情况开始不妙了。牛奶厂——订牛奶了，消毒牛奶。杂货铺，肉铺等等，家务事都得用电话办理了。是这家女主人不在了吗？不，她生产了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面的项目他已无法辨认，因为他眼前一切都模糊了，就像溺死的人透过海水看到的那样。这里用清楚的黑体字记载着：承办人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在后面的括号里写着“埋葬事”。这已足以说明一切！——一个大的和一个小的棺材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埋葬了，再也没有什么了。一切都归于泥土，这是一切肉体的归宿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他拿起这淡黄色的小纸，吻了吻，仔细地将它折好，放进胸前的衣袋里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这两分钟里他重又度过了他一生中的两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是他走出去时并不是垂头丧气的。相反地，他高高地抬起了头，像是个骄傲的快乐的人。因为他知道他已经尝到一些生活所能赐予人的最大的幸福。有很多人，可惜，连这一点也没有得到过。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;img fs-data=&quot;http://a0.ad/bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/12/05/timg1000d8c163923beb.jpg&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 29 Apr 2020 01:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2004/7/3907715.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>