<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[图文并茂转帖]老婆出国，春天到来[13P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3201280.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3201280.html</guid>
<description>上个月，老婆单位因公需要派一批人员出国学习考察，时间半年，老婆跟我商量了好久，我支持她，她也有点犹豫不决，后来终于决定出去，5月初就出发了。 不得不说是春天来临了哈哈哈。&lt;p&gt;第一炮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前几天打响了老婆出国后我的第一炮。是一个老铁哥们介绍的，他女儿的音乐老师，据他说干过三次，风骚无限。一开始就是因为孩子学音乐加的微信，后来被哥们聊嗨了开房去了。有一次和老婆一起去接孩子下课，这女老师居然大胆的抓了他屁股一把，差点被他老婆看到。但却不是免费的，这老师属于良家兼职，老公在外地出差也比较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周哥们把她微信给我，也跟她提了一下，加到微信后没有直接约，聊了几天的家常。这周一晚上，本狼忙里偷闲，约了，一次500，包夜1000，地点就在她家里，比较简陋的房子，租的，前一天他老公去江苏出差去了。一晚上三次怎么也硬不起来了，期间少妇有和她老公发微信语音，也是小有刺激的感觉。我说下次来我家过夜吧，她犹豫了说可以。这少妇的特点主要是腿长，腿直，逼紧（虽然黑），颜值70分，高潮时叫声非常妩媚，绝对会加快你的缴械速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180706/09113339.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.69img.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180706%2F09113339.jpg&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180706/09113492.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.69img.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180706%2F09113492.jpg&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180706/09113424.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.69img.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180706%2F09113424.jpg&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二炮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玉婷一直是我的地下情人，也是老婆的亲密闺蜜，虽然她俩现在不太常联系了，但俩人也没什么矛盾。我和玉婷的故事，保密做得好，没有露出过一丝破绽。毕竟自从玉婷成家特别是怀孕后，我们谨慎了许多，去年一年也就偷过四次，要么晚上趁她偶尔加班的机会，下班后拉到僻静地点车震，快速结束战斗，送她回家，毕竟孩子还小。要么就是上班时间约出来，偷着找个僻静的小酒店偷情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次老婆出国，玉婷也通过朋友圈提前知道消息了。老婆走后第三天晚上，玉婷发朋友圈显示在单位加班，马上电话联系她，没接电话隔了三小时才回我微信，单位确实比较忙，我问说已经到家了，老公睡觉了才敢联系我。欲火焚身的我开始撩她，她连忙制止我，怕聊天记录被老公看到，不跟我聊骚。我让她上QQ小号说话，这是我们之前的私密沟通方式。我鼓动她说，要到她家小区找她，到僻静的地方打个野炮，速战速决。小骚货坚决不从，说来例假了，我以为她骗我（后来知道，实际上那天例假已经接近尾声），为了表示诚意，我径直开车前往，告诉她她还不信，半小时后我到了她家小区外面。再联系，小骚货表示惊讶，但还是放了我鸽子。我明白她是谨慎，又何尝不想呢，最后我在车里，她去洗手间，搞了图文做爱，最后才算是发泄了。最后约定找个周末来我家彻底爽一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周四白天，跟玉婷约好了，周末有约。今天下午，终于约了出来，让来我家，硬是不肯，担心被邻居看见不好，最后开车到周边卫星城的一家酒店开房。今天是她也开车出来了，到我家附近，为了保险，没做一辆车，我也开车出去，分别开到了目的地酒店。这家快捷酒店我们熟悉，也是我们曾经约炮过的地点，想当年她婚前，我们还曾在这里干了一下午，之前的帖子中也有过交待。看今天的照片，小骚货还是更加丰满了，毕竟生过娃后相当于熟妇了。感慨女人的青春啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小骚货今天长发盘了起来，精致的妆容，有点高傲少妇的感觉。腿上肉色丝袜，粉色高跟，上身连衣短裙，一弯腰，后面裹着丰满屁股的内裤就会露出，嘻嘻。这样是出去逛街，很容易被抄底啊。进酒店前台开房，小妹妹两眼一笑就知道我俩是干嘛来的，笑眯眯目送我们上楼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很久没干过，新鲜感还是有的，出门之前我们都有洗过澡，到了酒店直接开干！骚货例假刚走，第一次戴套了，第二次索性内射！两炮结束，折腾了快三个小时，六点结账出门找个餐厅吃饭，而后开车各自回家，估计小骚货这会儿在床上回味呢。她老公人是不行，今天她又跟我说了，不应期太长，很少有一天能做两次的时候，相比之下我就有优势了。不过作为我自己，也觉得要好好保养，毕竟年龄大了，身体差了，也容易出现不应期延长，到时候满足不了人家，也玩不下去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180706/09135211.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.69img.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180706%2F09135211.jpg&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180706/09135283.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.69img.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180706%2F09135283.jpg&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180706/09135265.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.69img.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180706%2F09135265.jpg&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三炮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个女研究生，17年上半年，我记得大概是四月份到八月份，曾经玩过数次。以前的文章曾经交代过，此女是我和老婆学校的学妹，研究生。此女在我老婆的学校聚会上和我老婆相识的，此女的导师和老婆导师在一个办公室，关系比较密切。我老婆虽然早已毕业，由于毕业后在同一个城市，导师的饭局也经常参加，此女和我老婆也都因此比较熟悉，一般都以师姐师妹相称。我和此女最初的相识，也是在酒席上，一次参加婚礼，我和老婆在席间碰到此女，二人相见聊了好一会儿，此女被我这个色狼相中了，几个月后由于机缘巧合和本狼的策划，顺利搞到微信，发现已是新婚少妇，但老公家境一般，买房压力较大，目前在某沿海城市工作，平时聚少离多。恰巧此女自己是出身贫寒，又是爱慕虚荣之辈，遂被本狼以小利换来了多次约战的经历。不夸张的说，此女的援交频次不会太低，虽然我没跟她谈过这个，但也能看出来。这个骚货女研究生按说应该是17年毕业，但由于论文进度缓慢（我猜与她自己用心不在学业上有很大关系）延期到了今年才毕业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年的几次约战，我还记忆犹新，有在她合租的房子里，也有晚上拉出来车震，也有出去开房的时候，甚至有一次饥渴冒险十一点去她们实验楼找她，差点被我按在停在实验楼下的车上直接干了。本狼已经半年多不联系，这次老婆出国，本狼突然想起来即将毕业的她，某天晚上微信试探先聊点正经的话题，她暗示不方便，我和老公在一起呢。第三天晚上主动微信我，聊了几句就进入正题了，呵呵，最后好在那周的周日晚上就是5.27在酒店开房。那天晚上我们约好晚上七点半在距离学校三公里外的一个公园门口碰头。我早早吃完饭在公园门口停车等候，此女准时到达地点，她认得我的车，径直走到副驾驶坐了上来，我本来想让他坐后排，她倒是不在意，我也没说什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;猴急的我在她上车后迅速开到远郊区的一家酒店，中间路上简单寒暄，她吃完饭也洗过澡才出来的，当天阴雨，小骚货下身穿着黑丝和粉色的齐膝裙，上身是一件白色长袖衬衫，有点透，里面黑色的奶罩若隐若现，脚上米色高跟鞋。身上的香水味让我闻着荷尔蒙不断分泌，再看他的脸蛋，妆画的不算浓但也算精致，双手十指涂着紫红色指甲油，和去年差不多。去酒店的路上，车程大概三十分钟左右，好几次堵车的时候，我按捺不住火热的身体，直接把手放在她的美腿上耍起了流氓，骚女有点发嗲的声音让人更加欲火焚身，失去理智的我右手直接撩开裙子隔着丝袜触到了湿润温暖的蜜穴，发现女神没穿内裤！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;终于到了酒店，进了房间没有寒暄，径直扑倒床上，我以最快的速度解开了骚女的衬衫扣子，疯狂的吸允着、同时用一只手大力揉搓她白嫩的胸脯，完美的奶子，最后弄得都有些发红了，有图为证，女神胸部的红色痕迹清晰可见，不过她老公已经回外地了，不会被发现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180706/09160361.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.69img.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180706%2F09160361.jpg&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;我把女神压在雪白的床单上，一边尽情呼吸享受她的香水味和原始的体香，一只手继续揉搓胸部，另一只手则迫不及待的扯下了女神的粉色短裙，隔着黑丝直达湿润的小穴，湿了，的确湿的一塌糊涂，女神自然的配合着，扭曲着自己完美的躯体，激情越燃越热，小狼和女神的动作越来越疯狂，不用小狼点破，女神乖乖的进入下一环节。这时小狼躺了下来，女神像我的亲密女友一样，熟练地解开小狼的腰带并退下裤子，一个灰色的帐篷瞬间蹦了出来，女神没有着急拨开帐篷的门帘，只是用自己的漂亮脸蛋磨蹭着，小狼等不及示意她进入帐篷，女神乖乖点头用她带着红色指甲的小手轻轻地拨开了帐篷，娴熟的给小狼脱下内裤后，犹如饥渴的母狗迅速扑了上来，软软的胸脯压在小狼的大腿根，一只小手擎住小狼的大肉棒，力度刚刚好，只见一对红唇瞬间含住了小狼的龟头，上下吞吐的同时，还不忘用用她粉嫩的舌头品尝她梦寐以求的肉棒，女神的口交水平炉火纯青，她对我的肉棒犹如恋人般难舍难分，没有丝毫的敷衍与嫌弃，小狼欲仙欲死，再次拿起手机，记录这一瞬间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180706/09164755.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.69img.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180706%2F09164755.jpg&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着女神的吞吐，小狼感觉肉棒愈加坚挺，在一阵即将爆发的冲动出现后，女神也感觉到了，我和女神相视一笑，女神将肉棒吐了出来，好险差点提前缴械。女神那充满欲望的眼神望着我，像在让我指示下一步怎么玩。小狼再次把玩着女神的奶子，和修长的美腿，还不时把自己的头埋到她的黑色秀发之中，用全身的肌肤去体验女神的完美胴体，女神不断娇喘，小狼示意女神躺下，把腿抬起，我跪在她双腿前捧起她的两只可爱丝袜美脚，夹住我的大肉棒。女神性经验十足，我俩之间的默契十分完美，女神心领神会自主地动起来双脚，在丝袜美脚的表演下，小狼的肉棒或前后大幅度抽动，或上下左右摇摆，下面的两只蛋蛋也不时受宠，最刺激的当属美女足心对肉棒龟头的轻吻和按摩了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180706/09172574.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.69img.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180706%2F09172574.jpg&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一番享受之后，我看出女神的腿和脚有些许疲倦，小狼的肉棒更加坚硬，我示意女神停止足交。看着眼前的躺着的黑色丝袜尤物，小狼坏笑着上前把双手放在女神的私处，女神淫笑着以为我要用手给她揉搓，可未曾想小狼直接上前撕烂了丝袜的裆部，女神大叫一声讨厌，毕竟她就穿着这一双丝袜来的，回去要么光腿，要么穿着被奸夫玩坏的开档丝袜回去，女神眼神却看不到幽怨，充满了对小狼的欲望和勾引。见此情形，小狼再次拿起手机，连忙让女神摆了几个动作，拍下，女神怎么也不愿意露脸，也不强求她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180706/09181661.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.69img.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180706%2F09181661.jpg&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180706/09181753.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.69img.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180706%2F09181753.jpg&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一边拍照一边看女神的眼神，尽显淫荡风骚之气，那充满欲望的眼神仿佛在期待和抱怨小狼何不早点插入蜜穴。小狼也自觉前戏做足，此时提前上马乃最佳时机，无须小狼语言示意，骚货也看穿了小狼的心思，以最娴熟的速度帮小狼提前放在身边的套套，先是男上女下的传统姿势，女神的肢体很灵活，双腿十分熟练地举起并叉开，小穴虽然经常经历不同的肉棒，但由于没有生育，还是比一般的少妇要紧很多，虽然紧但由于淫穴非常湿润，抽插起来也很顺畅，插了一百多下，肉棒上就有了活塞运动带出的白浆。女神的声音还算动听，伴随着小狼的前后进攻，叫床声不绝于耳，一声声“老公”“哥哥”叫的我心里美滋滋，也让我对肉棒更坚挺如铁。几分钟后换姿势，还是穿上，不过是后入式，女神撅起雪白的屁股，犹如母狗般祈求着小狼的插入，一边抽查一边用手掌拍着她的大屁股。十分钟后小狼没有射意，再次换姿势，女神嫌热脱掉丝袜，小狼躺下暂时等她，脱完之后，女神竟疯狂的扑上来，一屁股坐在了小狼的下身，小狼一般是不喜欢这个姿势的，女神前后疯狂摇摆，仿佛要榨干男人的精血和体力。小狼的肉棒也没有担心中的不争气，硬是坚持了好几分钟，女神累了从我身上下来躺下，打算让我再次从正面进入，小狼这次带着射的目的冲刺，大概两三百下，这两三百下足以让女神早高潮两次，最后直呼受不了。我也马上快来了感觉，这么美得女神当然不能射到套套里，以前射在过她的奶子和屁股上，这次我示意她我用脚弄出来。我停止肏她的蜜穴，拔出肉棒，自己摘了套套，骚货女神高潮过后还没缓过来，我只得自己动手，两手扶着她的双脚给我的肉棒做最后的冲刺，当然，随着肉棒的痉挛，万子千孙们很快就出来了，射在了女神的雪白小脚上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180706/09191513.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.69img.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180706%2F09191513.jpg&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是第一回合战斗；小狼约炮的习惯一般是既然冒险出来了，每次至少两炮，无论跟谁。休息半小时有余，我们开始了第二回合，第二站的肉戏不再过多描述。最后一张送给大家的是是去年有一次开房拍的女神穿着连衣裙的照片，难得的露脸照片，由于安全隐私问题打码比较重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180706/09191654.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.69img.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180706%2F09191654.jpg&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 08:00:57 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3201280.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[墙外之音]巴基斯坦请求中国继续借款，警告若不借中国在巴投资将面临风险</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3201927.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3201927.html</guid>
<description>&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;2018年7月6日  英国《金融时报》 法尔汉•博哈里 伊斯兰堡 , 基兰•斯泰西 新德里报道  译者/裴伴 &lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://www______ftchinese______com&amp;amp;z&quot;&gt;http://www.ftchinese.com&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot; readability=&quot;48&quot;&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦已请求中国继续借款以帮助它避免一场外汇危机，并警告说，如果中国不这样做，中国对巴拟议的600亿美元投资将面临风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据政府官员的说法，巴基斯坦在截至2018年6月的一年中向中国借了40亿美元，并希望中国继续提供借款，这样它就不必向国际货币基金组织(IMF)寻求纾困了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊斯兰堡的官员警告中方官员，如果中断借款，可能会威胁到“中巴经济走廊”(CPEC)的未来，这是中国国家主席习近平“一带一路”倡议(BRI)的主力项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们说，如果巴基斯坦被迫向IMF求助，它可能不得不披露该项目现有融资的具体情况，甚至取消一些计划中的基础设施项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位巴基斯坦官员说：“我们与中国人进行了详细的讨论，我们也传达了我们的关切。主要问题是，一旦我们敲定一个IMF计划，我们将不得不全面披露中国是以何种条件同意建设CPEC的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位官员补充说：“一旦IMF注意到CPEC，他们肯定会问，鉴于我们目前的经济前景，巴基斯坦是否能够承担如此庞大的开支。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦的外汇储备在过去两年中一直在下降，因为进口增加，来自国外的汇款减少。但最近数月来，这种下滑步伐加快，部分原因是油价上涨推高了进口商品的价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今年6月初，巴基斯坦国家银行(State Bank of Pakistan)仅有价值100亿美元的外汇，低于去年同期的161亿美元，还不够支付两个月的进口额。形势在明年肯定将变得更加严峻，因为届时将有127亿美元的外债到期，而今年到期的外债是77亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评级机构惠誉(Fitch)的高级主管斯蒂芬•施瓦茨(Stephen Schwartz)表示：“7月底将举行大选，新政府将不得不立即制定进一步的重大政策来稳定外部融资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2016年退出上期计划以来，伊斯兰堡方面一直避免重新向IMF求助。这在一定程度上是靠中国提供的贷款、以及近几个月来巴基斯坦货币对美元贬值13%实现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，对中国国有银行融资的依赖开始使一些人担心，他们认为巴基斯坦与中国日益密切的经济和军事关系，有可能使其成为后者事实上的附庸国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦许多人现在开始主张，它应该坦然面对重新接受IMF援助这个看上去丢面子的选择。财政部前顾问萨基布•谢拉尼(Sakib Sherani)表示，巴基斯坦必须在本财政年度再筹集280亿美元，才能及时偿还债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“恢复市场对巴基斯坦偿债能力的信心至关重要，”他说，“IMF是解决这一严峻形势的唯一选择。”&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;hr/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot; readability=&quot;50&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;strong&gt;马来西亚叫停中国参与的铁路和管道项目&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2018年7月5日 英国《金融时报》 斯特凡尼娅•帕尔马 吉隆坡报道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚已暂停由中国支持、价值约220亿美元的三个大型项目，同时正在调查来自中国国有银行的一笔贷款是否有一部分被用于一笔让1MDB受益的交易，1MDB是马来西亚丑闻缠身的国家投资基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;涉及的项目是东海岸铁路(East Coast Rail Link)——这条铁路按规划将连接马来西亚欠发达的东海岸与泰国南部和吉隆坡——以及两条造价均超过10亿美元的管道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据马来西亚财政部一名高官介绍，管理东海岸铁路项目的政府公司Malaysia Rail Link，以及由马来西亚财政部主管、负责监督两条管道的苏里亚战略能源有限公司(Suria Strategic Energy Resources)，昨日分别致函项目承建商——国有的中国交通建设股份有限公司（China Communications Construction Company，简称中交集团）和中国石油天然气管道局(China Petroleum Pipeline Bureau)，发出暂停合约的指示，理由是成本过高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中交集团在一份声明中表示，Malaysia Rail Link的通知没有说明暂停期限，并补充称，其担心发生额外成本，并且为该公司的2250名当地员工感到担忧。中国石油天然气管道局是中国石油天然气集团公司(CNPC)的管道部门，记者一时联系不上该公司请其置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叫停这些项目是马哈蒂尔•穆罕默德(Mahathir Mohamad，见文首照片)总理呼吁减弱中国在马来西亚影响力的迄今最明显体现。在前总理纳吉布•拉扎克(Najib Razak)主政时期，巨额资金从北京涌入马来西亚，使得习近平主席的“一带一路”倡议(Belt and Road Initiative)在马来西亚取得成功，尽管该计划在东南亚的其他基础设施项目陷入停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，中国正受到由民主选举产生的马来西亚新政府的杯葛，新政府承诺削减过度支出，并重新审视所有中国项目和“不平等条约”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个管道项目与1MDB有直接联系，而后者据称有45亿美元资金去向不明。据两位熟悉相关交易的消息人士介绍，马来西亚财政部怀疑，苏里亚公司从中国进出口银行(Export-Import Bank of China)获得的一部分资金，被不当用于购买1MDB拥有的槟城土地，目的是帮助该基金偿还其扶摇直上的债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不能确认这一点，因为我们还没有查清整个资金链，但我们有理由这么怀疑，”上述财政部高级官员表示，这笔钱通过中国的银行体系，以人民币计算。中国进出口银行没有回应记者的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对购买土地的调查是由马哈蒂尔发起的针对1MDB的调查的一部分，这项不断升级的调查本周导致纳吉布被捕，他在一起腐败案件中面临刑事指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚财政部长林冠英(Lim Guan Eng)上月表示，由纳吉布领导的上届政府此前同意“几乎全部依据”日历（而非项目进展）向位于马来西亚本土和婆罗洲岛的油气管道项目付款。管道建设平均仅完成13%，却有近90%的项目价值已被支付给中国石油管道局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们要做的是尽可能地收回我们为未完成的工程所支付的款项。这笔钱很有可能达到50亿元人民币或更多，”上述官员表示。此人补充称，考虑到对管道项目进行的重新评估没有能够“让人有信心认为它们是值得的”，相关项目很可能被取消。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;</description>
<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 16:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3201927.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>二婚女，三十万你会给吗？</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3201618.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3201618.html</guid>
<description>转帖，感觉现在婚姻市场完全是女方一边倒，男人没有主动权，女人说什么就是什么，不听？分手不商量，再找下家，男人真的很受伤。&lt;p&gt;先说下我自己，我是杭州人，94年，家里独子，四肢健全，长相不丑，偏胖，互联网公司上班(月收入6k+)，家里在农村待拆迁，目前村里在改造美丽乡村(现在自己住的三层半，另外有10多间房子出租，等拆迁后家里起码能分三套小区房)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她，安徽阜阳人，比我大两岁(14年被她家人安排有过4个多月的婚姻没孩子，问过离婚原因，她说前夫有家暴)，家中有一个姐姐和在读大三的弟弟，在杭州教育机构做销售兼职舞蹈老师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为她姐找介绍人的撮合，我们在一起了，表白那天她才跟我说她结过婚，我说了我不在意，并且未来会说服我父母。恋爱四个月中，我们感情还不错，大多数时候她下班都是我车接车送（我主动的），一起去过北京旅游，一休息就自驾带她去各个地方玩，时不时的送些礼物（顺便提一句基本两个人在一起时候所有消费都是我一个承担，每个月工资的百分之90以上都是花在她身上，但我并没有介意过），她也去过我家吃过两次饭，我爸妈也挺满意的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一天她感觉身体有异样，我陪她去了医院检查到已经怀孕了，当我欣喜若狂的时候，下午我收到了她发的消息&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女友家要高额彩礼或房子，并要求隐瞒她的婚史，结果分手堕胎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天晚上我立马赶到她住的地方，问她为什么说这种话，她说都是她姐骂她了，后来好说歹说，我说孩子我要了，我们结婚吧，她说好。为了证明我的诚意，过了几天我大包小包买了烟酒，茶叶，补品等等的通宵开了10个小时的车带她顺便还有她姐夫去了她家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果好像他们全家都没有我想象中的热情，没有任何的笑脸，都是依旧各干各的，把我当透明人，我实在尴尬，还是我女朋友叫我坐的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚上我，她，她父母、姐、姐夫 坐在房间里聊结婚的事,令我感到意外的是，没有任何的寒暄及客套话，她姐（90年已婚在杭州全职带孩子）上来就问：“你们那边彩礼是怎样的” 我说：“我们杭州不谈彩礼的，都是双方各出一点，如果真谈彩礼的话，十万左右吧”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她姐说：“那不够的，我们这边最低都要30万了，而且农村里彩礼都要比较来比较去的，都要面子，而且你要娶我妹的话，你得让你爸妈把房租交给你们收” （我们家房租因为今年杭州大拆迁的缘故，现在可以收12.3万一年，之前都可以忽略不计，这事也是介绍人告知他们的），她妈在旁边默默的飘了几句：谁谁谁家男方头一趟就给拿了20万，还不算其他的，村里最多的一户彩礼70W，人家还有房有车什么什么的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我沉默了一会儿， 她又说“这样吧，你们家在杭州任何一个地方买套房吧，把我妹的名字写上去，彩礼还可以再商量，就不会要这么多了，如果不买房的话，你们家要装修一下，但是彩礼不能少，到时候你们拆迁了，房子还可以卖，卖掉了都是你们的” 我说房贷呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她姐：“房贷可以用你们家收的房租还啊” 我说：“这房子当初也是我爸妈辛辛苦苦赚钱造起来的，房租费也就今年开始好了点，而且我爸妈也要生活，家里积蓄也没那么多，都是留着给我娶老婆的，毕竟房子还没拆迁，现在杭州的房子最差的地方首付也得60万起呢”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后她姐不停的给我洗脑，诸如“结婚的时候不问父母多要点，结婚之后就要不到了，人都是自私的，父母也一样”“以后跟你过日子的是老婆，不是爸妈”，“跟父母住一起以后婆媳矛盾你站中间很难过的”等等此类的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我打断了她的话，跟她爸妈说：“叔叔阿姨，你看我也过来了，明天我们回杭州，要不您二老去我家做客，跟我爸妈细谈下婚事，顺便带你们在杭州玩玩吧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没想到，她爸说：“我现在去也没用啊，彩礼都没谈好，你这样，先把她姐的话带回去给你爸妈，同意了我们再谈，要不反正她姐也要回杭州，让她去你们家看看你爸妈的想法吧” 。由于我女朋友之前已经被她们家洗过脑了，完全就觉得她家里说的就是对的，而且没有一点自己的主见，所以也在一边附和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来闲聊了一会说起了她以前离过婚的事（我随口提起的，他们家压根没打算说这事），她姐夫说：“你如果爱她，就不要跟你爸妈说，反正以后小孩子生下来了，你爸妈还能怎么样” 我思考着一些事沉默不语。没事的时候她姐一直在旁边给我说买房的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天我带着她姐去了我们家(本来这次让我去他们家的另一个目的，是把她姐和姐夫还有孩子顺便带回杭州)，我爸当晚烧了一桌的菜，她姐在饭桌上把跟我说的话跟我爸妈重复了一遍，说“没钱你们可以去借，谁家结婚不困难的，你们家就这一个儿子还不给他弄得体面点，要是借不到我可以无息借你们15万，你们现在买房是拖了你们儿子的福”等等等等，我爸说买房呢确实没这个能力，而且自己家里房子也很多，现在这个房价2.3百万一套也不可能买的起房，而且家里就我一个独子，不会让我住外面去，家里以后也都是我的，你妹妹过来了，我肯定把她当亲女儿看，没想到她姐以孩子哭闹为由起身就走了，我开车送他们回去的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三天中午我和她在吃饭，她去门口接了个电话（估计是她姐打来的），打完电话后回到饭桌，她忽然说肚子里的孩子拖不下去了，要去医院打胎，叫我陪她回去拿医保本，还问我要3万的手术费，营养费，我当时一脸懵逼，不知道什么情况，一直稳住她考虑考虑不要打掉我们的孩子，然后一直跟他摆事实讲道理，也不知道她听进去没有，但好歹拖了一天让我回去跟家人商量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚上我们一家人商量了一下，30万彩礼确实太多了，家里拿不出这么多钱，彩礼最多可以给18万8，毕竟还要家里装修，酒席啊什么的各种事都要钱，家里的一点钱辛辛苦苦存着给我结婚的，家里收的房租费以后应付家里开销的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来我觉得她以前的事，我爸妈有权利知道，不能再瞒着他们了，隐瞒就是欺骗，毕竟结婚是两个家庭的事，也怕以后会给我的婚姻埋下定时炸弹，而且我爸妈也比较豁达，没有农村人的保守思想，我有把握说服他们，总比结婚之后被他们自己发现要好，再加上心里一时的冲动，我就和他们说了这件事，加上我的一番口舌，我爸妈说会永远支持我自己的想法，说一码归一码，这年头很正常的，只要她本人心好就好了，其他不重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚上她给我打了电话（估计是想跟我商量），我就很开心的跟她说，我爸妈对你的过去不会在意的，而且这种事结婚之后，被我爸妈自己知道的话，就不好了（她之前结婚也是大摆筵席，她整个村的人都知道，而且以后还要迁户口等等）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后我把我们家的意思都跟她说了，总要给我们家留点钱，还要花销，以后过日子都还需要钱，挂了电话之前，我们都还聊得好好的，准备第二天来我家再商量一下结婚的事，然后她姐的电话进来了，所以就先挂了电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天我急急忙忙赶到她住的地方，找到了她，继续不停的安抚，然后我打电话给她姐，她姐说:“打胎没事，打完了来我家我会养她”，后来我陪她去医院做检查（因为无论打不打胎，都要做下检查），在期间我也一直在不停的劝，中间有个插曲，她直接打电话给我爸，问我们家会不会给他出手术费，营养费。我爸当时很生气，就回绝了她。她挂了电话后对我说“你看你们家对我就这个态度，刚才这个电话只是对你们家的测试，如果你们家对我负责的话，我就嫁给你了”，此刻我崩溃了，我知道，她这个电话打出后，至少在我父母那里已经断了所有后路了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完了之后，她姐夫来医院接她去了他们家。随后她就把我的电话微信全都拉黑了，然后工作也辞了，住的地方也转租出去了，目前住在她姐家。经过这件事之后，我爸妈也被逼恼火了，一定让我不要和她来往了，觉得他们家就是奔着钱来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我用别人的手机给她打电话，问她孩子打了吗，她每次都是说跟我没关系，还说是我把她害成这样的，我问她原因，她说：“本来事情就很僵了，你这个时候把我以前的事跟你父母说，是你要火上浇油跟我分手的”然后立马就把电话挂了，之后她发了两次短信给我，每次都说恨我一辈子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过了几天我发工资了，我主动给她支付宝打了5千块钱，想想至少能弥补一点点我心里的亏欠吧，然后借同事手机打电话给她，她说孩子已经打了，以后跟我没有任何关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事隔一个月了，越想越不好过，感觉自己已经抑郁了，一个月来我没睡过一个好觉，每天都很煎熬，我想，是不是我错了，我不该在这个时候把她以前的事告诉我父母，或许结果不会是这样的，或许我就能保住我未出生孩子的命了。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 16:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3201618.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[图说] 在太平洋上，一艘名为Peak Pegasus集装箱货船正在与时间赛跑 （07.06）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3201684.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3201684.html</guid>
<description>免责声明：&lt;br/&gt;以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。&lt;br/&gt;若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责。&lt;br/&gt;欢迎转载，和谐评论！看不到图请挂代理。&lt;br/&gt;每天一图说，让我们更清楚地了解这个世界&lt;p&gt;【1】泰国布吉三游船倾覆，大陆游客1死50失踪&lt;br/&gt;5日下午因受暴风雨袭击，泰国布吉府三艘游船倾覆，其中两艘载有大陆游客。事故共造成1人死亡、53人失踪，其中50名失踪者为大陆游客，且死者为一名大陆男性；另有近百人被救起，获救者中亦包括76名大陆游客。救援工作曾于昨天半夜暂停，今早继续进行。据报导，三起事故之间没有关联。其中载有大陆游客的两船分别承载97人和39人，事发地分别在布吉对开海面的珊瑚岛和梅通岛，当时曾有暴雨及强风警告。另据中国驻宋卡总领馆消息，两船上大部分大陆游客为一日游自由行游客及国内某公司职员家属。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bg1wrsgj30hs0buth9.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【沉船事故遇难者升至13人】据泰国普吉岛旅游警察部门6日上午的最新消息，今天上午在海面上又找到12名不幸罹难的游客遗体。加上昨晚的一人，总共遇难人数已上升到13人。“这些遇难者的（尸体）刚刚被送到当地医院进行身份确认。”一名警方官员表示，“这些遇难者应该都是中国人”。另外，泰国普吉省政府公布了一份游船倾覆事故中的中国游客获救名单。根据这份名单，目前有36名获救中国游客的姓名被确认，其中包括18名男性、14名女性以及4名儿童。在这份名单中的11人目前仍然在住院治疗。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bg34665j30go0kdtfu.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;泰国普吉岛沉船事故进展:遇难人数已增加至40人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2】中美互征关税今日实施，中方称绝不会打第一枪&lt;br/&gt;中美两国预定于7月6日开始向对方价值340亿美元的商品征收关税。受时差因素影响，中方将比美国东部提前12小时进入7月6日，不过中国国务院关税税则委员会负责人已表态，称中国绝不会打第一枪，不会先于美国实施加征关税措施。中国海关总处也表示，中方措施将在美方加征关税措施生效后，即6日中午开始立刻实施。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bg38zsgj30hs0buqb0.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【央行马骏：500亿美元贸易战的影响已被基本消化】在中美500亿美元规模的贸易战开打前夕，前中国央行研究局首席经济学家、现中国央行货币政策委员会委员马骏试图淡化影响，安抚市场。马骏表示，其牵头研究团队计算显示，与基准情景相比，500亿美元规模的贸易战会使中国的GDP增速放缓0.2个百分点，影响有限。他称，500亿美元规模的贸易战已被市场讨论了两个多月，对经济、行业和企业的影响基本上已经被消化，有些甚至被过度解读了。他还认为，对于某些受到影响较大的行业，有关方面会考虑必要的对冲措施。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bg2i9mzj30hs0buwnu.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【商务部：将坚定不移深化改革 为世界各国在华企业创造良好营商环境】中方再度重申，我们将坚定不移深化改革、扩大开放，保护企业家精神，强化产权保护，为世界各国在华企业创造良好营商环境。我们将持续评估有关企业所受影响，并将努力采取有效措施帮助企业。&lt;br/&gt;在太平洋上，一艘名为Peak Pegasus集装箱货船正在与时间赛跑。这艘装载着美国大豆产品的货轮按计划将于北京时间7月6日下午1点，也就是华盛顿时间7月6日凌晨1点抵达中国大连港。这一时刻正是美国对华340亿美元关税生效后的第59分钟。中方已经表示，不会在美国关税政策生效前打响贸易战第一枪。在中方此前拟定的报复清单中，大豆产品位列其中。对于Peak Pegasus货船来说，能否如期抵达卸下货物，将会是增缴25%关税与否的悲喜两重天。即使这一艘货船能够逃脱贸易战，美国大豆产业仍会在今年面临预计11亿美元价值订单的取消，这占到去年美国全年对华大豆出口规模的近10%。&lt;br/&gt;@一毛不拔大师 还有一小时贸易战就要打响，中华民族到了最危险的时刻！！！！使用苹果手机的等于给敌人送去子弹和炮弹，请自觉马上销毁，这条微博不转不是中国人！！！！！！！！！???? ????&lt;br/&gt;@押沙龙:国家正要对美国商品加税，你们都不买美国货了，税加到哪里去？国家要打贸易战，手上哪里还有子弹？所以，这个时候买美国货才是真正的爱中国！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【3】上海市检察院原检察长陈旭被控受贿7423万&lt;br/&gt;7月5日，中共上海市检察院前党组书记、检察长陈旭案在广西南宁受审。其被指控受贿7423万元。在庭审中，陈旭当庭表示“认罪悔罪”。该案将择期宣判。2017年3月1日，陈旭被审查。其是继上海市前副市长艾宝俊之后落马的上海“第二虎”，也是上海政法系统“首虎”。据报道，多年来在上海，对陈旭的举报一直不断，包括指其插手干预案件。陈旭被指涉多年前的一起“四证人离奇死亡”案，此外还涉上海社保案、陈良宇案、周正毅案等多个大案。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bg1qckcj30hs0bvago.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【4】发改委发布企业海外经营合规管理指引&lt;br/&gt;在中兴通讯事件之后，中国发改委5日发布指引，旨在引导企业规范海外经营合规管理工作，以避免重大合规风险，保障企业健康可持续发展。业内人士认为，中兴事件暴露出中国企业合规管理工作明显滞后。根据发改委公布的这份征求意见稿，企业开展海外运营，应严格遵守国内的法律法规和监管要求，全面把握境外机构管理和运营涉及国家的相关法律法规，确保境外机构管理和运营始终合法合规。同时要求企业应设置合规管理机构，由合规委员会、首席合规官和合规管理部门组成。此外，企业应制定合规行为准则，还应针对特定行业或地区特有的合规要求制定专门的合规管理制度。企业应将合规培训纳入员工培训计划，并进行合规考核与评价。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bg3030fj30hs0azq9r.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【5】郭树清：经济基本面决定人民币不存在大幅贬值的可能&lt;br/&gt;人民币汇率经过去年以来的调整，已进入双向波动的合理区间，经济基本面决定了其不存在大幅贬值的可能。作为一个逐渐国际化的新兴储备货币，人民币未来总体上会趋于走强。过去30多年里，凡是看贬人民币、抢购并较长时间持有外汇的居民和企业，最终都蒙受了较大损失。近些年里，一些国际投机者试图通过做空人民币谋取暴利，事实证明他们严重误判了形势。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bg2jz0vj30hs0bv126.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【6】法国警方：王健尸检报告显示其堕毙没有可疑&lt;br/&gt;由于海航集团背景神秘，王健突然意外死亡引起外界揣测，路透社引述法国警官 Hubert Meriaux 表示，王健死亡事件并无可疑。Hubert Meriaux 表示，初步结果显示并没有可疑的迹象，医生验定死亡原因是内出血，可能是内脏出血。最终的验尸结果可能要在几周后，甚至几个月后才会出台。警官还指出，王健当日在法国南部普罗旺斯的博尼约村一个著名胜地游览，期间站在高墙边缘，由家人为他拍照，但他失足、从15米高墙堕下。据财新网引述消息人士指，王健今次前往法国是为参加一项公务活动，趁休息时间到普罗旺斯游览。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bg17xdpj30hs0brn22.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【海航非常48小时】去世前，王健在今年4月接受了采访，他说：做企业很难，好也不行，坏也不行。好，有人来抢你，坏，有人害你。别人来害你、抢你。你给不给？你告诉我怎么办？去年风口浪尖之际，海航曾声明：海航集团由海南省慈航公益基金会、Hainan Cihang Charity Foundation Inc．12名自然人及海南航空间接拥有。陈峰和王健是最大自然人股东，分别持股14.98%。当时声明称，所有股东都承诺自己离世后，向基金会捐赠其所有股份。王健说：“给儿孙留下钱，恐怕就是祸害”。未料一年后，他意外离世。其个人股份去向，还未宣布。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bg2tnglj30hs0audl1.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【海航集团选举陈峰兼任海航集团董事局董事长】据海航集团官网公告， 2018年7月5日，经海航集团董事局审议、表决，选举陈峰兼任海航集团董事局董事长。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bgaanrfj30hs0avjus.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【7】研究：中国近2000万人饮用含砷地下水&lt;br/&gt;世界卫生组织将砷定为一种已知的人类致癌物，中国医科大学预防医学研究所所长孙贵范表示：最近的一项研究显示，我国可能有近2000万人饮用有健康风险的含砷地下水。而天然地下水含砷的地区主要分布在以自家打井抽水作为饮用水的经济落后农村地区。孙贵范表示，消除水中的砷污染在技术上面临诸多挑战，砷会随氧化还原条件不同而变换形态，导致常规过滤技术不能有效去除砷。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bg9gbrgj30hs0a0jyq.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【8】@太陽騎士喵帕斯：嚯嚯，你团又找小学生写文章了，我佛了&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bg8ymz6j30dw0nsq6x.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@我所爱的港乐 才知道原来香港地区跟台湾地区的繁体字是有区别的！&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bg8o9gej30hs0a2gm7.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【9】救援少年足球员 泰前海豹队员罹难&lt;br/&gt;为了救援被困在泰国清莱府一个洞穴的13名足球队师生，一名泰国前海军海豹队员今天凌晨约2时因缺氧不幸罹难。这名自愿协助的救援人员是38岁的萨曼（Samarn Kunan）。他的工作是运送氧气到洞穴中，但他在回到出口途中，因没有足够的氧气而丧命。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bg9sgwqj30hs0ciai1.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【10】日本奥姆真理教教主麻原彰晃等7人被执行死刑&lt;br/&gt;有关人士透露，日本邪教“奥姆真理教”教主麻原彰晃已于6日被执行死刑。随后NHK播发快讯，在麻原之后，同组织6人相继被执行死刑。日本虽然是发达国家中仍保留死刑的少数几个国家，但死刑申诉程序漫长。死刑囚在狱中等待十几年才被执行的事情屡见不鲜，这次同一天将7人执行死刑实属罕见。麻原彰晃，本名松本智津夫。1984年建立了名为“奥姆真理教”的新兴宗教，自任教主。1995年高峰时，教徒多达15000多人。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bga4ni3j30hs09z7cw.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;奥姆真理教制造的案件中最为世人所知的就是东京地铁沙林毒气惨案。1995年3月20日早，繁忙的东京地铁遭到该组织策划的沙林毒气袭击。多名教徒在5班列车上同时散步毒气13人死亡，约6000人受伤。除此以外，该组织此前还制造了1989年坂本律师全家被害案、1993年东京龟户炭疽袭击事件和1994年松本沙林毒气袭击事件。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bg94xosj30hs09bgps.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【11】纳吉布：这是我洗脱污名最佳机会&lt;br/&gt;马来西亚前首相纳吉继续坚称自己并未犯罪。他指当局提控他是预料中事，这也是他洗脱污名的最好机会。他说：“我为国家和人民服务了长达42年后，如果这是新政府想要的，如果这是我必须付出的代价，那么我愿意接受。我希望和祈求这次审讯是公平公正的，也是遵守法治精神的。”他表示：“我有信心，因为我并未没有犯罪。这是我遭到如此严重指控后，洗脱污名的最好机会。”他也感谢反贪会官员和警方给他这名前首相的良好待遇。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bgaek02j30hs0b4n24.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【12】美国务卿访朝 首次在平壤过夜&lt;br/&gt;7月5日，美国国务卿迈克-彭佩奥开启其对朝鲜的第三次访问。本次彭佩奥将和朝鲜最高领袖金正恩和其他人等会面，商谈板门店美朝历史性峰会之后，朝鲜无核化与朝鲜政体安全的具体保障措施。彭佩奥将重点敦促朝鲜列出详细的弃核日程表。彭佩奥等美方高官在美国东部时间7月5日凌晨2点左右从华盛顿起飞，预计6日抵达平壤，在平壤逗留一晚，6日晚间与7日早上将与朝鲜方面会晤，之后飞往日本东京参加美韩日三国外长会议，和日方分享本次美朝会面成果。这也是彭佩奥本人首次在平壤过夜。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bg8om0bj30hs0a1t93.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【13】美国环保局局长因深陷丑闻辞职&lt;br/&gt;长期卷入多宗丑闻及指控的美国国家环境保护局（EPA）局长普鲁伊特（Scott Pruitt）5日宣布辞职。他在向川朗普提交的辞职信中称，做出辞职决定是因为他和家人受到“无情攻击”。川普则发推表示接受他的辞职，还表扬普鲁伊特“工作出色”，对他表示感谢。但川普没有提及普鲁伊特卷入的多宗丑闻以及多次滥权指控。这些丑闻和指控包括：以每晚50美元的超低价格租住国会附近一位化石燃料说客妻子名下的别墅；在赶赴会场及餐厅路上令车队使用警笛；旅游开销庞大；机构帐务不明；绕过白宫为两名长期员工大幅加薪；利用职权为他的妻子谋求高薪岗位等。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bgj96k7j30hs0buwls.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【14】攀自由女神像刚果裔女子出庭拒不认罪 称川普是“魔鬼”&lt;br/&gt;在独立日登上自由女神像基底的女士特雷泽于7月5日周四在法院出庭。被法院指控轻罪的特雷泽说她的抗议是自发的，针对的是川普总统的移民政策。她在曼哈顿联邦法院外说：“川普已经破坏了这个国家。”她还说， “这令人沮丧，令人发指。对这个魔鬼我还有很多想说的，但就一句重点：他对移民的‘零容忍政策’必须撤销。在民主体制下，我们不会把孩子放在笼子里！就这样。”特雷泽感谢那些爬上89英尺高的雕像基座并且劝说她的警察，她随后并引用了前第一夫人的话：“米歇尔奥巴马说，他们越是选择走低级路线， 我们越要走得有格调。 我走得够高了！（此处go high是双关）”特雷泽在法庭外说。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bgfws93j30hs0bvdhn.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【15】伦敦市长批准放飞“川普充气宝宝” 抗议川普访英&lt;br/&gt;美国总统川普下周将访问英国，据英国《太阳报》7月5日消息，伦敦市长萨迪克·汗批准民众届时在国会上空放飞一个6米高的“川普充气宝宝” ，抗议川普访英。整个抗议活动由数千名英国民众签名请愿发起。民众们筹集1.6万英镑特制了以川普为原型的充气气球。该气球高达6米，呈现出一个满头金发，手拿着手机，身上裹着尿布的愤怒巨婴形象。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bgftg0wj30hs0ammym.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;抗议活动受到萨贾迪·汗批准后，抗议者将在7月13日早上9点半到11点半在伦敦中心的国会广场上空放飞，不过不能升到空中30米以上。届时川普正在英国进行访问。“市长支持和平抗议的权利，也理解抗议可以采取多种不同的形式。”市政厅的一位发言人说，“他的城市运营团队已经与组织者会面，并允许他们将议会广场花园作为这只气球飞艇的接地点。”&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bggba46j30hs0ao40q.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【16】伊朗官员：川普推文推高油价 至少涨10美元&lt;br/&gt;石油输出国组织（OPEC）的伊朗代表Kazempour Ardebili表示，近来频频向OPEC产油国喊话、希望他们协助降低油价的美国总统川普，他在推特上的发言反而让油价上涨。Ardebili说：“你（川普）的推文已经让油价上涨至少10美元。请停止这种做法。”Ardebili认为，川普的算盘是加深伊朗和沙特之间的紧张，他也呼吁美国参加欧盟、中俄和伊朗6日在维也纳的会议。该会议的目的是讨论美国已经退出的伊朗核协议该如何存续。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bgjlhkgj30hs0bute1.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【17】伊朗向国际原子能机构发出警告&lt;br/&gt;伊朗总统鲁哈尼周三对国际原子能机构（IAEA）说，伊朗将减少同联合国这个监督核武活动的机构的合作。鲁哈尼表示，局势演变到这个地步，是美国总统川普造成的。鲁哈尼在与国际原子能机构总干事天野之弥会面时说：“伊朗的核活动向来是作为和平用途，然而，与国际原子能机构的合作有多深入，是由伊朗来决定的。”鲁哈尼说，在美国退出伊朗核武协议后，如果伊朗没有继续从有关协议获得好处，伊朗将做出“新的决定”。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bghz3arj30hs0ao0wl.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【18】俄罗斯否认与英国最新神经毒剂案有关&lt;br/&gt;针对英国威尔特郡的埃姆斯伯里（Amesbury）再有一对男女接触神经毒剂陷入昏迷，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫5日在莫斯科表示，这一疑似神经毒剂中毒事件令人不安，但俄方否认与此事有关。佩斯科夫称，在先前发生的斯克里帕尔（Sergei Skripal）中毒事件中，英国从未提供俄罗斯参与其中的任何证据，且英方也没有同意俄方提出联合调查的建议。俄外交部发言人扎哈罗娃也称，呼吁英国执法机关不要迎合英国某些势力搞出来的“政治游戏”，而应该开始与俄罗斯执法机关进行合作。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bgjrx5nj30hs09xjyo.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【19】@George-瓜瓜: 默克尔刚刚表示，她将削减欧盟对美国汽车进口关税。德国投降了哈&lt;img src=&quot;http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/33/2018new_xixi_org.png&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/bmiddle/9d904277ly1fszepkyit1j20v91jlkjl.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【20】@视角_日本：社会：日本国会议员2017年年收入公开，人均2412万日元（约144万元），与上一年持平。其中年收入最高的是自民党的逢沢一郎，为7亿1193万日元。各党的党首中，排在第一的是自由党的小泽，4091万日元（约245万元），其次是自民党的安倍晋三，3900万日元（约234万元）。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/83efbce0gy1fsz98gytwrj20hl09o79b.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【21】电影《我不是药神》原型陆勇：现在找我买药的人少了，自己还在吃印度的仿制药&lt;br/&gt;“近段时间身体挺好，每天都在吃药。”陆勇介绍，目前他吃的还是印度药，现在每个月药费不到 300 块钱，每个人情况不一样，现在他也不清楚其他病友选择哪种药物。“现在找我帮忙买药的人很少很少了，我觉得这是一个好事。”陆勇表示政府对医药改革推广的速度很快，值得点赞！”回头看过去三年，已经发生了天翻地覆的变化，我们也要为政府点赞，包括进口抗癌药零关税、药物注册时间缩短，这些都是为民生考虑的事情。“&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bggszzsj30hs093juc.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;“现在我想过平静的生活，做点自己喜欢的事情。”陆勇介绍，这几天被电影片方邀请在北京参加活动。“片方表示会拿出 200 万元，由我主持建立公益基金会帮助白血病和肿瘤患者。如果建一个基金会还要花不少精力进去，所以我还没有想好。”陆勇说，他始终敬畏法律，感恩社会的进步。他希望广大病友病有所医，都能控制住病情，享受生活带来的快乐。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bgibyozj30hs0bu7c1.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【《我不是药神》：直面老百姓心中深深的“怕”】批判从来就不是批判现实主义的终点，反思和建设才是。诚如《摔跤吧！爸爸》《神秘巨星》《厕所英雄》推动了印度男女平等的进程，《熔炉》促进了《性暴力犯罪处罚特别法部分修订法律案》的通过……杰出的批判现实主义电影，本身也是推动社会进步的重要动力。《我不是药神》的上映，也触发了诸多观众对于我国医药审批、药物谈判、仿制药制作、医疗保障等方方面面的思考和讨论，这无疑将裨益于问题的进一步改善。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bgooe6rj30hs099jv2.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【22】在我荒瘠的土地上，你是最后的玫瑰。——聂鲁达《二十首情诗与绝望的歌》&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1ft0bgp2t9zj30hs0buk1a.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;@就叫熊太行也行:其实徐峥那个角色就应该买一个亏损一个药厂（最好是内蒙的），直接把印度药磨碎了加点草药，或者干脆泡酒里。&lt;br/&gt;跟张长林院士联手走中成药，反正禁忌反应都写尚不明确，一路绿灯。&lt;br/&gt;那时候瑞士人再敢哔哔，嘿嘿，不一定谁抓谁呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢来源：&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://www______dapenti______com/&amp;amp;z&quot;&gt;喷嚏网&lt;/a&gt; 综合编辑，有增改&lt;br/&gt;友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 16:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3201684.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>