<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[榴友故事会0715期]板桥三娘子[24P]</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3213960</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3213960</guid>
<description>&lt;p&gt;    板桥三娘子，唐传奇之一。出自《河东记》第十篇，作者：薛渔思。收录于《太平广记》卷第二百八十六，幻术三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　唐朝时，汴州西面有一座板桥，板桥旁边有一间客栈，叫“板桥客栈”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　板桥三娘子客栈老板娘名唤“三娘子”，年纪三十岁上下，模样说不上非常漂亮，但也秀美动人。她没有儿女，也没有亲戚，没有人知道她是谁，从哪里来，大家都说她是个寡妇，但也没有人看见过她从前的丈夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三娘子是个勤快人，她自己一个人，把板桥客栈打理得井井有条，经营客栈，也卖粥饭，她还养了一大群驴子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　路上来来往往的车辆，不论是出差公干的，还是私人旅行做买卖的，如果路过汴州不够钱用，只要去找三娘子，三娘子就会降价接待他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　人人都说她经营有方，板桥客栈总是住满客人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　元和年的一天，许州有个叫赵季和的人路过汴州，他来到板桥时天色已晚，见路边有间客栈，就推门投宿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三娘子热情地迎接他：“客官从何处来？要往何处去？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　季和说：“我是许州人，去往东都洛阳。天黑了，今晚想在你这里住宿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三娘子带他进去：“今晚没有好床位，只能委屈你住到角落里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　季和说：“不要紧，角落正安静。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵季和在最里边的床铺安顿下来，他床铺隔壁就是三娘子的卧室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三娘子端茶送水，照顾客人十分殷勤周到。快到就寝时间了，三娘子从房间端出来一坛陈年的美酒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这是我自家酿的花雕陈酒，为众位客官洗去旅途风尘。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她笑着打开酒坛盖，酒香四溢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“多谢老板娘，干杯！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“干杯！再来一杯！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　住宿的客人都围到三娘子身边，他们饮酒说笑，非常快活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三娘子酒量很好，喝了很多酒，却没有一点醉意。赵季和也跟大伙一起说说笑笑，但他没有喝三娘子的酒，他生性谨慎，素来滴酒不沾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二更时分，旅客醉了困了，各自上床睡觉。三娘子回到自己的房间，她关上门，吹灭了烛火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夜越来越深，众人都已酣睡，只有赵季和睡不着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　隔壁三娘子的房间里，传来了悉悉窣窣的声音，他把脸贴在墙壁，透过墙缝窥视，看见三娘子点亮蜡烛，搬出一个木箱子，她把一块手帕铺在地上，然后从木箱取出一个小木人，一匹小木牛和一套小犁耙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那个小木人大约六七寸高，做得十分精致逼真。三娘子把它们放在灶前，低声念了几句咒语，然后含上一口水，喷向它们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　水一淋，小人和小牛当即活了过来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小人把犁耙驾上牛背，牵着牛，走到手帕上，手帕就变成了一块田。小人来来回回耕了好一会，他精工细作，把那块田耕得平平整整。看他耕好田地，三娘子就递给小人一袋荞麦种子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小人接过种子，在田地播了种，种子立刻发芽，很快开出荞麦花，结出金黄色的麦粒。小人将荞麦收割下来，脱了麦壳，共得到七八升荞麦，交给三娘子。三娘子搬出一个小石磨，让小人把荞麦磨成粉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　等小人干完活，三娘子对着他念出几句咒语，那块田又变成手帕，小人和小牛又变回小木偶，一动不动站在地上。接下来，她把小木人、小木牛、犁耙和手帕收回木箱子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然后，三娘子把荞麦粉做成了烧饼。然后她吹来蜡烛，睡了一会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再过不久，公鸡“喔喔喔”鸣叫起来，天色微亮，旅客们纷纷起身，准备离去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三娘子从卧室走出来，手里端着一盘荞麦烧饼，对大家说：“各位客官，清晨饥饿，吃个烧饼再走吧！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵季和想到昨晚的事情，心中又怀疑又害怕，他没有吃烧饼，直接走出客栈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚出门几步，他听到一阵奇怪的驴叫，回头一看，只见吃烧饼的客人同时跌倒在地，嘴里发出驴子的嘶鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　只一转眼间，吃了烧饼的客人就全部变成了驴子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三娘子马上把驴子赶进棚里，把客人的财物据为己有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵季和很能沉得住气，他没有把这件事讲给任何人听。过了一个多月，他办完洛阳的事回到汴州，仍然来到“板桥客栈”投宿。这一次，他事先做了几块荞麦烧饼，烧饼的大小和形状都做得跟三娘子的烧饼一模一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　见他来投宿，三娘子还像上回一样，笑容满面迎接他，端茶送水十分周到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一晚，客栈没有别的客人，三娘子让他住最舒适的床铺，就寝之前，又端来美酒。赵季和推说自己不喝酒：“我明天一早出发，想在上路前吃点东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“好的，我会为你准备可口的早餐。”三娘子笑着说，“晚安。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二天早上，鸡鸣过后，赵季和起身洗漱，正当他收拾行装的时候，三娘子端上来一盘荞麦饼：“客官清晨饥饿，请用早点吧！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　说完，她放下烧饼，又转身走开。赵季和连忙从盘子里拿起一个烧饼，偷偷换上自己带来的一块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三娘子很快走了回来，微笑问：“你怎么没吃啊？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵季和笑着答：“真巧，我也带了这种烧饼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他从包裹里掏出烧饼，吃了一块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三娘子在他对面坐下，给他倒好一杯茶：“我亲手为你做的麦饼，难道你不要尝尝吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵季和说：“多谢三娘子亲手做饼的心意，娘子辛苦了，你也吃一块我做的饼吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他把偷换下来的荞麦饼递给她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三娘子接过烧饼，咬了一口，马上趴倒在地，发出驴子的嘶鸣。她回头看了赵季和一眼，来不及说一句话，就变成了一头健壮的母驴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵季和给她套上挽具，骑上她回家去。他带走了那箱木偶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，他不知道咒语，也不懂得幻术，没有办法让他们行动起来，也就没有办法做新的荞麦烧饼，把别人变成驴子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　赵季和骑驴游历了很多地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三娘子真是一匹最强壮的驴子，她能吃苦耐劳，可以日行百里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四年后，赵季和乘驴入关，走到华岳庙。路旁有一位老人，看到他们，拍手大笑起来：“板桥三娘子，你怎么变成了这副模样？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他伸手抓住笼头，对赵季和说：“她虽然有过错，但遭受这几年的罪，也真够可怜了，把她放了吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　说完，他摘下笼头，把那头驴解放出来。三娘子立即脱去驴皮，变回人形，直起身来。她拜谢过老人，一句话也没有跟赵季和说，掉转头，即刻消失不见了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从那以后，再也没有人听说过板桥三娘子的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.vxotu.com/i/?i=u/20180717/22324182.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.vxotu.com/u/20180717/22324182.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.vxotu.com/i/?i=u/20180717/22325641.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.vxotu.com/u/20180717/22325641.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.vxotu.com/i/?i=u/20180717/22332636.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.vxotu.com/u/20180717/22332636.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.vxotu.com/i/?i=u/20180717/22333861.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.vxotu.com/u/20180717/22333861.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.vxotu.com/i/?i=u/20180717/22340918.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.vxotu.com/u/20180717/22340918.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.vxotu.com/i/?i=u/20180717/22342287.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.vxotu.com/u/20180717/22342287.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 16:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3213960.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>你又要说，又是爆料鞋子</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3212567.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3212567.html</guid>
<description>                 刚下完饭就很有欲望来草榴逛了一圈，发现没有看到惊喜的文章，所以自己就想写一下帖子。&lt;br/&gt;                很多时候我们做一件事情很喜欢去尊重事实，可实际上我们在尊重事实的时候背后不是这样子的，因为那背后总有掩饰了什么，就像一句话这么说：真人不露像，露像不真人。 也就是说凡是人做出来的，又涉及到利益有可能会给你留下一手，更有甚者给你留下了好几手。&lt;br/&gt;                 为啥要给你留下几手呢，因为要收买人心，为啥要收买人心呢。 因为能俘获你的心也就控制你整个人， 因为一个人的心对一个人的思想会起到影响决定，又会影响语言，思想又会影响行为。那简单说就是你要控制别人的行为是不是控制他最源头----她的心。说到泡妞，你得到她的心你自然也就能控制它的行为。那怎么得到她人的心呢 ，一般人也是将心比心，你对她真心她也对你真心，对方是不可能看到你的心的，而通常情况下一个人的行为举止表面都是受制于TA内心影响。所以假如如你能控制好自己，你就能误导对方你是拥有怎么样的一颗心，从而把对方擒拿下。 天下事，都来自于此，不得人心就失去了所有。&lt;br/&gt;           接下来我谈下一个人要有怎么言行举止更有利呢&lt;br/&gt;                                 不同寻常的肢体语言可以慑人：态度温和&lt;br/&gt;                                                                                    讲话语气坚定&lt;br/&gt;                                                                                     肢体语言磊落&lt;p&gt;              上面讲到的是走人道要走得好，就要得人心，万事都有渊源，都有源头，很多赚钱的行当本质中间商，开赌场的提供一个平台连接了庄家跟赌徒赚取中间的点。互联网的本质也是中间商，比方滴滴，它连接了客户跟开车的人，连接起来就可以收取高额费用。比方百度，它连接了提供数据的人跟查阅数据的人。很多赚钱的行当本质都是做个中间商，还说不赚你差价。哈哈。。。做生意做生意做的也是中间商，只是把最上头的货源摆出来连接给下头买家，所以做生意就要找到最源头的厂家，跟最下头的买家。其它的都是起到包装修饰作用，我说了我会给大伙们爆料鞋子，当然我不会懂鞋子，因为我不是做鞋子技术的，我只是做宏观方面把控。这会要爆料的不是买家，爆料一下部分上家吧。哈哈哈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;         如今经济下调，各个行业很不景气，很多莆田的当地的小作坊，大作坊都是由于外地人来接盘，因为这些对他们来说已经不暴利了，一个作坊的客户跟我聊过，半年要给工商局缴纳8W的费用，他每天出的鞋子5 -600百双，我现在说下我怎么找到这种人的，大致上如下：&lt;br/&gt;                              小弟一直都有一颗好奇的心，不然作为一个大陆人也 很难知道草榴的，一直都很注意信息源，最开始也是关注知乎，12年那会很多大咖，质量杠杠，也是从一位知友那里知道的，然后也关注过红客联盟，heibai.net这之前都可以下载到软件可以攻击别人电脑工具，还有乌云，但如今也越来越规范没有这些存在&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                   圈子里应该有几个大佬知道乌云平台，也就是大名鼎鼎的wooyun.org,前国内最大安全论坛，里面集中各大网络高手，红黑客，能进入都是有两下子的，当时小弟运用点雕虫小计跟里头的人进行聚会过，那会还是13年去的上海，真的不一般啊，知道 的人自然知道，很深的圈。 &lt;br/&gt;                       但是我说远了，小弟就是这样思维间断性跳跃，刚我想说的是我怎么弄到鞋子货源，小弟之前结交一个做外贸的女朋友，非常喜欢我，在莆田给人打工，一个月也就一两万这样子，莆田的很多鞋子是这样划分的通货，超A，普通真标，公司级真表，过虎扑，纯原， 这是莆田小作坊里大部分的等级划分，但是外贸鞋子对高仿要求更高，比方说   椰子350 V2，这双鞋子在莆田作坊里用这三个版本，OG,PK,G5&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/07/16/ANIKVMR7NFP1NIYA5W4.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;                     上图显然是其中一个版本，那外贸是用什么版本呢，莆田当地闻所未闻的神PK，神PK是什么鬼？&lt;br/&gt;                       神PK来自广东，实际上外贸用的AJ鞋子真正可以去充真的是只有广东一家工厂，莆田这边也没有，通常情况是比较不接待外面的，除非托人而且也要有一定量才可以拿得到货。当然我这么讲我也是没有神PK的，因为我做外贸我没有拿那么大的量。&lt;br/&gt;                     为啥大名鼎鼎的世界莆田不如广东这边的货源呢，大伙可以去查查，东莞是有一家阿迪裕元工厂的，广东在小吃，衣服，鞋子都做得很好。&lt;br/&gt;                    之前的乌云平台关闭了，但之前认识的一些伙伴还有在联系，我随便找到一个卖家微信或者QQ，通过它就能 找到它的上游，就是通过这样我找到了大量鞋子衣服手表货源，那我想说的是本人做外贸只是跟女朋友稍微穿插一下，真正在做的实际上是茶叶，最近跟朋友合开一家茶叶，自己去山上找茶农收茶，对茶叶也比较感兴趣。因为它能带来文化气息，给人沉淀，更有底蕴，仅此而已。&lt;br/&gt;                 下回有机会再写茶叶相关帖子。接下来爆料一下我和我乌云小伙伴通过一些工具跟方法找到了一些做博彩行业的客户，当然本人是不做这样的灰色行业，只是小小炫耀一下技能不知道会不会惹来杀身之祸。。。&lt;br/&gt;                  上图了，先上了再说&lt;br/&gt;       &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/07/16/1.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/07/16/111111111111.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;还有鞋子货源工厂联系方式&lt;img data-src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/07/16/3.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;       上面介绍到的都是货源上游问题，还有下游，下游其实也是有办法通过上面工具或者其它软件来做到的，今天先写到这里，有空再聊不然聊不完，手指也还受伤着，有很多认识我的榴友也是知道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被大腿检测员在2018-07-16 19:09重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 16:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3212567.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[科技技术分享]北斗卫星导航系统</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3213366.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3213366.html</guid>
<description>一个礼拜前，北斗导航卫星发射，在中国的政体下，不会出现多大波澜，现科普一下北斗导航&lt;br/&gt;----第三十二颗北斗导航卫星于7月10日凌晨4时58分用长征三号甲运载火箭成功发射。----&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://n.sinaimg.cn/translate/266/w640h426/20180710/PHVf-hfefkqp6978424.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;国际上有一个高大上的俱乐部，它只有四个会员，却吸引了各国首脑的关注和众多顶级科学家工程师的研究，这个俱乐部就是GNSS（全球导航卫星系统），四个会员分别是美国GPS、欧洲伽利略GALILEO、俄罗斯格洛纳斯GLONASS、中国北斗COMPASS。&lt;br/&gt;中国北斗是个新会员，同时也是发展势头最猛的会员，北斗是咋回事？对我们的生活有什么影响？这是一个很有意思的话题。关于北斗，学术期刊上的文章有很多了，但专业文章的术语太多，普通人读不懂，而且也不会有兴趣去读。&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;1、从GPS说起&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://n.sinaimg.cn/translate/117/w500h417/20180710/L31c-hfefkqp6979465.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;1957 年10月4日，苏联发射了全世界第一颗人造地球卫星，开创了人类的空间世纪。美国对此密切关注，有一位名叫比尔.盖伊和数学家和一位叫乔治.威芬巴赫的物 理学家，他们在霍普斯金的应用物理实验室里发现了一个现象，那就是这颗卫星的频率出现了偏移，经研究发现是相对运动引起的多普勒频移效应。&lt;p&gt;这两位科学家对此进行了实验研究，发现如果在地面上架设多部接收机，就可以根据接收到的信号的不同频差推算出这个卫星的具体位置，他们很高兴地把这个研究成果告诉了实验室主任弗兰克.麦克卢尔，说他们已经实现了对苏联卫星的多普勒定位跟踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗兰克主任当时在做海军的一项研究，研究内容是五角大楼如何知道茫茫大海中军舰的具体位置，听到两位科学家的汇报后他眼前一亮，既然你们能够发现卫星在哪里，如果把问题反过来，卫星就能发现你们在哪里，海军军舰定位的问题有思路了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GPS系统就按这种思路启动了，方案中需要解决的第一个问题就是：卫星该采用低、中、高哪种轨道？如果采用低轨道的话，发射成本比较低，精度比较高，但若覆盖全球的话则需要200颗卫星，这样浩大工程实在是负担不起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果采用高轨道，理论上三颗卫星就能覆盖全球，但除了高轨道卫星的发射难度大之外，更主要的是定位精度会很低，原因有两个：一是轨道太高会导致测量误差大，二是静止轨道与地面物体的相对速度很小，不利于使用多普勒频移的解算方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中轨道是比较折衷的方案，覆盖全球只需要24-36颗卫星，由于轨道是运动的，即使地面的物体不动，但相对卫星的速度也很大，这就可以充分利用多普勒频移方法了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于以上综合考虑，美国选择了24颗卫星的中轨道星座，1978年发射了第一颗，全系统在1995年投入运行，现有卫星30颗，分为军用和民用两种定位模式，其中民用方式向全球开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2、美国是不是活雷锋？&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;汶川大地震飞机坠毁gps黑屏的原因---汶川地震时美国GPS“突然性”中断信号！！（具体情况自行搜索）&lt;br/&gt;或许这也成为北斗导航必须要提上行程的原因！&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://timgsa.baidu.com/timg?image&amp;amp;quality=80&amp;amp;size=b9999_10000&amp;amp;sec=1531809612307&amp;amp;di=ee229e910ef0c8b571d62fbc2c58b476&amp;amp;imgtype=jpg&amp;amp;src=http%3A%2F%2Fimg3.imgtn.bdimg.com%2Fit%2Fu%3D2859270908%2C1339163936%26fm%3D214%26gp%3D0.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;GPS是个好东西，对人们生活品质的提升相当大，例如汽车和手机导航就非常重要，人们告别了在纸制地图上找路的历史。GPS对于探险航海就更重要了，关键时刻可以救命。这么好的东西，美国又投入了巨资，居然向全世界免费，难道美国政府是活雷锋？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实即使GPS不免费那也收不上来钱，为啥这样说呢？因为GPS是单向通信体制，这跟广播电视塔类似。广播电视塔大家都知道，它只管发射信号，到底有1个收 音机听还是1万个收音机听，广播电视塔是不知道的，GPS系统也是如此，30颗卫星只管不停地向地面发信号，具体是谁在接收并使用这些信号，它是根本不知 情的，既然不知情，那还怎样收钱？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过售卖高价解码芯片来收钱行不行？答案是不行，因为GPS采用的是只发不收的单向通信机制，这对加密传输来说是先天的障碍，即使搞了加密，没几天就会被破解了，尤其是民码还要求简单易用，接收设备要求成本低廉，这对加密来说就更加困难了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果GPS免费，则一定会在全球形成巨大的市场，依托这套系统会产生新的国际性产业，同时会形成一股强大的国家软实力，所以说GPS免费是符合美国国家利益的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GPS 免费对全世界的民生来说是个福利，但在军事方面却是个挑战，美国敌对国家的军机战舰上当然也可以安装，美国人也禁止不了，这对美国是不是一个威胁呢？其实 GPS开放的只是民码，精度比美国军方使用的军码差了十倍，先天就挫了一大截。更重要的是，万一跟美国打起了仗，人家把GPS民码给你一停，你已经很依赖 GPS了，甚至连指南针都丢了，这可就抓瞎了。如果美国不给你停GPS，而是发个欺骗码，瞄准美国的导弹就可能飞到自己的阵地上，这更加可怕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以说，他国的军备绝不能使用美国的GPS，一旦形成依赖就会像吸毒者一样无法自拔，必须要发展本国的定位导航系统。当然，发展本国的定位导航系统也只是少 数大国的权利，至于泰国墨西哥等小国家其实是不必操这个心的，因为全球定位导航系统实在是太浩大，综合国力微弱的小国家们根本就造不起，还是老老实实地继 续用GPS吧，这倒也省心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3、北斗一代的由来&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;中国是个有抱负的大国，在定位导航卫星这事上可不能图省心，实际上从上个 世纪70年代就已经开始闹心了，七五规划中提出了“新四星”计划，随后提出过单星、双星、三星、三到五颗星的区域性系统方案，以及多星的全球系统设想。研究、论证、再研究、再论证……从来就没有停止过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;80年代初期，以“两弹一星”元勋成芳允院士为首的专家团体提出了双星定位方案，这是当 时公认的最优方案，但因经济条件等种种原因又搁置了十年。1991年是个重大转折点，海湾战争把中国人打醒了，美国的GPS在作战中的应用非常成功，决策 层深刻意识到以后打仗没这东西是真的不行，被搁置十年的双星定位方案于是马上启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为啥不像美国那样搞30颗卫星的系统呢？当时的国情是 又没经验又没钱，刚起步可得悠着点，从小打小闹开始吧，上来就玩大的容易搞砸锅。一定会有网友问，在空间中三个坐标才能定位，两颗卫星不够用啊？这是个好 问题，双星定位方案中有个高度仪，用户需要自测高程，并将结果作为第三个坐标，这就好比是在地球中心装了一个虚拟的卫星，这就实现了三星定位。那为什么不 干脆发射三颗卫星呢？原因很简单，高度仪很便宜，这个方案更省钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有两颗星，当然不能像美国GPS那样搞中轨道的，轨道低了覆盖面就小，两颗中轨道卫星多数时间会在中国上空以外的地方飞行，那中国大陆还咋用呢？因此只能搞高轨道的，而且还得是静止的，这样才能妥妥地停在中国大陆的上空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;静止高轨道是双星定位的必须选择，从技术上讲这毫无疑问是正确的，但却埋下了性能不强的隐患，这就是要谈的下一个问题，北斗一代被诟病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4、北斗一代被诟病&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MH370 失联后出现了很多科普，令公众熟悉了多普勒效应这个名词，那多普勒效应对卫星来说到底是好事还是坏事呢？这要看是哪一种卫星，多普勒效应对导航定位卫星来 说是好事，因为卫星相对地面物体被测物体的相对速度越大，多普勒效应越明显，定位就会更加准确，这甚至是定位导航卫星的核心原理基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，多普勒效应对通信卫星来说就是坏事了，因为频率偏移会导致通信失败，必须得做修正。例如位于印度洋上空的亚太国际通信卫星就是相对地面固定的，失联的 MH370在最后阶段发出的7次探寻信号被这颗卫星测出了频率偏移，这本来是要被修正掉的数据，没想到这却成了推测飞机航迹的唯一证据。用一句话总结就 是：用通信卫星干了定位卫星的活，把本来是坏事的多普勒效应变成了好事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然中国的这两颗卫星是静止轨道的，自然可以与国际通信卫星一样完成通信任务，于是既能定位又能通信就被设计成为了北斗一代的技术特点，而GPS等其它定位导航系统都是不支持通信功能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国GPS不具备北斗这样的通信功能，这真不能说人家技术落后，因为人家的卫星系统是各司其职的，定位卫星和通信卫星两套系统的性能都很优异。而中国北斗一代是身兼两职，听起来功能更加全面，其实是中国把定位卫星打到了通信卫星的轨道上，自然能收获了通信这个副业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕竟定位才是北斗一代的主业，大部分的信道资源都必须让给定位数据的传送，所以留给通信的信道资源就很少，它无法完成实时的话音通信，只能完成短信功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于这两颗星的轨道很高，导致了地面被测物体与卫星的相对速度很低，于是多普勒效应就不明显，其定位精度自然远远比不过GPS。因此虽然官方宣传的北斗一代 既能通信又能定位是独特优势，其实是通信功能比国际海事卫星差得多，定位功能比GPS卫星差得多，通信和定位虽说啥都能干，但啥性能都不行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平心而论，北斗一代已经达到了设计指标，工程是非常成功的，毕竟就只有两颗星嘛，咋能跟几十颗的海事通信卫星和GPS卫星相比呢，好比是你花了800块买了部双卡双待的山寨机，骂它不如苹果手机好，这其实并不公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不妨做个假设，假如没有国际海事卫星和GPS卫星的话，那既能定位又能通信的北斗一代就是光芒四射的，但问题是北斗一代问世时，这两种卫星系统已经相当成熟 了，在它们的对比之下，北斗一代简直就是一坨翔，而且是国家花了大价钱造出的一坨翔，当然是各种被骂，研发人员们灰头土脸不敢吭气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5、与伽利略计划的姻缘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北斗一代的使用体验比较差，那该咋往下走呢？这时中国看上了欧洲的伽利略计划，这是欧洲国家联合搞的全球定位导航卫星系统计划，因为这个项目实在是太烧钱，欧洲单个国家谁都搞不起，但又不能不搞，虽然欧洲国家跟美国关系很好，但也不能把国家安全都系在美国政府身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲有技术但缺钱，于是他们瞄上了土豪中国，中国正因为北斗一代不给力而发愁呢，自然是一拍即合，据报道称中国加入了伽利略技术，并且很大方的拍了两个亿的 入伙费。但中国越来越觉得不对劲，欧洲居然把日本和印度也拉入伙了，他们出的钱少但权利不少，这不是把中国当作冤大头了吗？多出点钱倒不是问题，关键在于 这两个国家本来是我们在军事上要防备的，难道要跟他们在国防方面使用相同的系统？中国发现苗头不对，下定决心后就咔嚓地退出了，退出后自己单干，开始发展 北斗二代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北斗二代计划在2020年前发射35颗卫星，形成全球性的定位导航系统，比GPS还多5颗。多出的这5颗是在赤道上空的静止高轨道卫星，主要是完成短信任务的，其它30颗跟美国GPS的30颗一样，都是中轨道的运动卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北斗二代的规模与GPS相当，申请的轨道和频率与欧洲伽利略比较一致，这就不可避免地遇到了卫星轨道和频率争夺的问题。卫星轨道和空间频率是人类共有的资源，那该如何分配呢？国际规则是既不按国家来分，也不按人口来分，而是谁先占了算谁的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先占先得的原则是西方发达国家制定的，他们认为这是各国都有同样机会的公平原则，理由是：你有本事你也打卫星啊，我又没拦着你，你不打是你自己的事，如果你 永远不打，难道说轨道和频率还要永远给你留着？这听起来也有道理，更关键的是，即使你觉得没道理，你也没能力阻止发达国家占轨道和频率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005年伽利略计划的第一颗卫星上天了，但并没有开通，只是占了轨道但没占频率，为啥没开通呢？原因是没钱，开通需要花钱的，欧洲手头有点紧。中国北斗二代的第一颗星也随后上天了，而且上去就开通了，这下就把轨道和频率都占上了，这为啥呢？这是因为中国政府不差钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲伽利略那边慢悠悠地捣鼓，而中国这边的北斗一个接一个地不停打卫星，后来还搞起了一箭双星，而伽利略计划和北斗二代有些频率是重合的，双方都在国际电信 联盟组织备案了，谁先占上就算谁的，中国的快节奏把欧洲搞急眼了，通过美国给中国施压，要求中国放慢脚步等等欧洲人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以前欧美国家凭借技术和经济优势抢占资源，中国技术和经济不给力只能吃哑巴亏，你们从来就没谦让过，现在凭什么要我谦让？中国不理会欧美的抗议，按既定的节奏继续打卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6、亚太地区组网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然现在还没有把35颗卫星打全，但亚太地区的北斗二代定位导航网络已经建起来了，并已投入了使用。GPS和北斗的中轨道运动卫星都是30颗，它们各在太空 上织就了一张网，GPS网眼最密处是在美国上空，北斗二代网眼最密处在中国上空，为本土提供服务是第一要务，这个道理当然很好理解。加拿大和墨西哥当然会 选择GPS，而对于亚太国家来说，北斗却比GPS更有优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚太国家认识到了北斗的覆盖优势，中国政府也积极推动北斗二代在亚太地区的应用，于是泰国、马来西亚、文莱、印度尼西亚、柬埔寨、老挝等国家派出了19名专家，于2014年7月来到中国考察北斗二代，研究讨论合作的事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第 一站去的是武汉光谷北斗集团，参观了中国最大的遥感卫星地面接收站，第二站去的是黄石，参观了建设中的中国-东盟北斗示范城，第三站参观了北斗地球空间产 业国际学院，第四站是参加“2014北斗技术与应用国际培训班”，在两院院士李德仁领衔的武汉大学测绘遥感国家生点实验室里连续学习了半个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行程安排是很讲究的，先带他们参观，行程非常密集不容你思想懈怠，一处更比一处高端大气上档次的北斗产业园区，令他们的眼睛瞪得越来越大，在内心受到了震撼后，再由国际知名科学家李德仁院士亲自授课，解答你国使用北斗的所有疑问，顺便收获了这些东盟专家的膝盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国专家表示，有些GPS卫星的信号泰国收不到，而北斗所有的卫星信号都能接收到，当然要参加北斗的“天眼”计划，而且泰国现在已建成了首批CORS（连续运行卫星定位服务综合系统）。马来西亚紧随其后，将成为北斗“天眼”的下一个落户的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7、在渔业的应用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北斗的首次成功应用是2008年5月12日的汶川地震，甭看我们平时的通信非常方便，电话、短信、互联网等手段很多，但其实都是高度依赖光纤和基站的，当这 些基础设施遭到大面积损坏时，你会发现QQ、微信、微博、短信…..所有平时很方便的通信手段全都完蛋了，除了靠吼之外简直就没有一点办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那时候北斗还是一代系统，虽然因为性能指标比不过GPS和海事卫星而被骂出了翔，但北斗一代在地震时却发挥出了不受地面影响的优势，它的定位和短信能力充分 发挥了作用，成为了救援指挥部队和前线救援人员最得力的通信助手，最大限度地保证了“72小时黄金抢救时间”的有效利用，彰显了北斗服务民生的技术优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远洋渔业是个充满危险的行当，遇到风险时能得到及时得到救助非常重要，再节省的渔民都会备齐两样电子设备，一是GPS二是海事卫星电话，以便遇到风险时能及时求助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遇到风险需要求救，首先要用GPS定好位，然后用海事卫星电话通知岸上的救援队，告诉他们我遇险的GPS坐标，以便他们来救我。当然也有用电台的，但电台的 可靠性不如海事卫星电话，生死攸关时通不上可就抓瞎了。但是，养一部海事卫星电话是很贵的，但为了关键时刻救命又不敢不养，很多渔民对此很纠结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北斗二代在亚太地区布网后，渔民有了一个新选择，那就是装北斗卫星船载终端，北斗的双向短信功能在渔船救险方面得到了完美应用，遇到险情后一键求救，终端会自动把附带着定位信息的求救短信通过卫星发给岸上的救援队，实现了GPS+海事卫星电话的功能，而且更加方便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那这个终端贵吗？政府大力推广，将之列为安全机械设备，享受农机补贴政策，政府额外拿出了1个亿，免费为辽宁、山东、浙江、海南的1万艘渔船安装的北斗终端，后续再安装的直接补贴九成，渔民只需要象征性的出一成的钱就可以安装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海事卫星电话很贵，那北斗卫星短信贵不贵呢？答案是一条三毛！这是有史以来最便宜的卫星短信了，为啥这么便宜，有政府补贴呗，其实根本就没考虑成本，收费是象征性的。本来有专家建议免费，但怕渔民们没事就发段子，过于浪费卫星信道资源，干脆就定一条三毛吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北斗卫星的短信功能非常受欢迎，根据浙江省2011年的统计，浙江渔民利用北斗卫星发短信1300万条，其中船与船互通604万条，船与手机互通696万条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渔业省份在岸上大建基于北斗二代的渔业信息服务基础设施，通过卫星给渔船发送实时的天气、海浪、赤潮、鱼汛消息，甚至还有当日渔市价格，帮助渔民决定捕捞哪种鱼，渔民在海上就可以把渔获信息传到岸上，提前联系好了卖家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8、“两客一危”与地基增强系统&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“两客一危”指的是从事道路班线客运、旅行包车、危险货物运输车，这些都必须安装电子定位装置，并将运行信息及时接入到全国的联网联控系统中。在交通管理部门的监控大屏幕上，车辆的运动状态一目了然，超速闯禁行等违规驾驶行为会自动报警，这是一项保护人民生命安全的法规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“两客一危”的范围还在扩展，警车、公务车、校车也正在被纳入到卫星定位监控系统之中，不仅仅是为了行车安全，还要监控公车私用，车辆行驶路线清清楚楚，数据妥妥地存在数据库里，由不得司机遮掩狡辩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种对特种车辆的卫星监控，以前要求使用GPS，现在被政府明令要求必须使用北斗二代。有些人为此质疑过政府，以前基于GPS的系统本来就能完成任务，现在为了推广国产北斗就来硬的，这不是劳民伤财吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这真不是功民伤财，而是有着长远规划的必要措施。中国正在筹划搞北斗二代的地基增强系统，在路灯杆、信号塔等地方架设北斗设备，形成北斗的地基增强系统，与天基的卫星相互配合，可达到米级以下的实时定位精度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北斗二代的天基系统和地基系统一旦成功结合，那大货车就再也不敢长期占用超车道了，而以前的GPS定位精度是10米，是无法区分车道的。给孩子戴的定位手表会更加精准和灵敏，定位信息不再是“在某地附近”，而是精确到孩子站在哪块地板砖上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地基增强系统是要与天基系统密切配合的，如果把这个遍及全国的国字号系统搭建在美国GPS的基础之上，那万一人家收费了呢？或者把底层数据屏蔽了，那我们就被会卡了脖子。我们已经有了完全自主产权的北斗二代，自家的地基增强系统当然要跟自家的北斗二代配对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9、形变监测与自动驾考&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北斗二代的用途非常非常多，据统计有200多项，例如有一项就是形变监测，专门对水坝、大桥、高速公路等巨大建设物的沉降和变形做测量。网友们一定会疑问，北斗与GPS的精度都是10米，咋能搞如此细致的活计呢？这源于差分算法技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何测量都是会有误差的，而把多次测量后的结果统计平均，就会有效地减少误差。卫星定位的差分算法也是这个道理，一次定位的精度是10米，但把成千上万次的定位数据进行合并处理，就有可能得到更加精准的结果，甚至精确到毫米以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很显然，测量的次数越多和时间越长则精度就越高，而建筑物的沉降和变形是缓慢的，正好可以利用这些特点来进行高精度测量。把北斗设备固定在建筑特上面，令它 自动地接收定位信息，攒足了一个月的海量定位数据后进行差分计算，精度在毫米以下的定位数据就算出来了，这比人工测量方便和准确的多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多偏远监测点是没有手机信号的，基于GPS的形变监测必须得人工采集，而使用北斗进行形变监测还有个好处就是数据可以直接通过北斗短信功能传回基地，给它安个太阳能板就齐活了，定位、差分解算、数据回传全部自动化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在地面设施的配合下，北斗的实时定位精度已经远远高于GPS，现在已经达到了80公里/小时情况下2厘米的精度，这就给另一种业务提供了技术手段，那就是基于北斗二代系统的无考官驾考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在的倒车入库等驾考项目已经有电子监控了，压线就会报警，但路考还得有考官。以后的全部驾驶课目考试可能被北斗系统全面取代，在考试车上安装北斗接收机，无论是倒库还是路考，系统都会精确实时记录车辆轨迹，并自动评分，会比考官更严格和公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10、北斗二代的政府推广&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北斗二代是国字号工程，政府当然会推广，但推广的路子跟以前很不一样了。大约七八年前吧，手机上有了Wi-Fi功能，而中国政府觉得这个技术标准不好，于是 推出了国家自主知识产权的WAPI标准，试图以此取代Wi-Fi。其实并不是只有中国这么干，韩国也推出了自己的技术标准并抵制Wi-Fi。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wi- Fi技术简洁便于推广，这也是它风靡全球的重要原因，但它也有死穴，那就是单向的安全机制并不可靠。前阵子3.15晚会上有带眼罩的网络安全人员现场表演 了劫持观众手机信息，媒体也经常刊登手机用户接入免费Wi-Fi导致损失的报道，这都是Wi-Fi先天技术缺陷所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的WAPI标准 是双向安全认证的，的确比Wi-Fi更安全，政府为了推广它而把行货手机的Wi-Fi功能阉割了，想要Wi-Fi功能的话只能买水货手机。此举引来很多人 的不满，但最终也没挡着Wi-Fi的流行，后来就低调放开了，行货手机上也有了Wi-Fi，而WAPI并没有推广开，现在只是在军队等有保密要求的场所使 用。韩国政府抵制Wi-Fi的行动也同样地失败了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府在推广北斗二代方面显然有了新的思路，不再用行政力量去限制其竞争技术了，而 是采用免费或补助的方式来利诱，事实证明这招更加有效。例如渔船安装北斗设备，政府并不禁止渔民继续使用GPS和海事卫星电话，而在给北斗设备提供大量补 助，卫星短信也只是象征性地收费，明显北斗方案更划算，渔民当然会装北斗而弃用GPS和海事卫星电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北斗二代有200多项应用，需要全 社会的高科技企业去研究开发，不断提供更好的北斗产品，这样才能把北斗产业做大做强。中国已经有了不少搞定位导航的高科技企业，它们大多是搞GPS起家 的，政府的科技部门请这些老总来开会，领导讲话言简意赅：欢迎各位继续搞GPS的研究开发，政府绝不会限制和干扰，但如果搞北斗二代项目的话，会享受高科 技企业的免税政策，还会从某处得到支持资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北斗二代的技术体制与GPS差不多，由GPS转向北斗并不难，政府划下道了，企业老总都是人 精，纷纷表态要改道搞北斗项目，政府的钱不拿白不拿。被请来开会的还有高校教授，领导又说了，政府有一笔北斗科研的经费，欢迎教授们来立项，教授们也纷纷 表示要申请北斗科研项目，谁忒么还傻乎乎地继续研究GPS啊，美国政府又不给钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;领导又说了，企业有资金设备的优势，高校有人材技术的优 势，不如强强联手，把教授带的研究生放在企业去做北斗科研，由企业出场地出设备出资金，研究生搞出的成果除了供他们毕业拿学位，还可作为该企业的技术创 新。企业老总和高校教授都觉得这个主意不错，于是在政府牵线下纷纷结起了对子，领导管这个叫作北斗产业推广联盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府推广新产业的路子变了，不再像推WAPI那样强行阉割Wi-Fi了，而是使用了利益杠杆，企业老总和高校教授都得了利，政府出面组建了产业联盟也是政绩，三方都很高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11、国际电信联盟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准规范是电信业的第一要务，国际电信联盟就是负责制定国际电信规则和标准的国际组织，在信息化时代它的的地位越来越重要。国际电信联盟正在制定5G的关键技术、频率范围和技术标准，这是一件影响到全球电信业发展的大事。除此之外，它还接收各国的卫星轨道和频率的申请，并进行备案和审批，这个国际组织具有非常重大的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被lingxue在2018-07-17 11:58重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 08:00:51 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3213366.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>