<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[每日一wen0101]2018 Kiss Like Dog[48P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1801/2885996.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1801/2885996.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;每日一文&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;2018，你好&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;        浅月若寒   &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;br/&gt;挥别2017，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有欢笑，也有痛苦，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有阳光，也有阴雨，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有恣意挥洒的快意逍遥，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有无处安放的落寞孤独，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，一切都已随风散去，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;定格成时光里最美的剪影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年，我迷茫过，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匆匆落幕的青春，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;告别天真烂漫的岁月，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明天的方向，何去何从，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我站在十字路口，徘徊彷徨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年，我失意过，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相聚又分离的感情，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回旋在记忆里跌宕起伏，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根深蒂固的无助，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不知该向谁倾诉？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年，我也有收获，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为心中执迷不悔的梦想，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;始终行走在追梦的路上，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不奢求未来灿烂辉煌，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只想，织一个最美的梦，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;给未来的自己！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018，不再卑微，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做一个自信从容的人，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;敢爱敢恨，洒脱淡然，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走过的每一段路，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遇见的每一个人，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;都值得感激。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018，不再忧郁，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做一个阳光温暖的人，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不乱于心，不困于行，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生苦短，但求心安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018，请打开心扉，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将亲情的温馨、友情的甘甜，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和对爱情的笃定，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统统装进心里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做一个幸福的人，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;快乐他人，取悦自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时光流逝的是不堪的往事，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岁月增长的是成熟的魅力，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;愿新的一年，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们不离不散！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;愿2018，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们能够与更好的自己相逢，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收获更加精彩的人生！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祝愿每一个朋友，新年快乐！&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://ww4.sinaimg.cn/large/a15b4afegy1fn0if84sccj20i20c0753&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 01 Jan 2018 08:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1801/2885996.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>浅谈我对技术讨论区的看法</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=2882420</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=2882420</guid>
<description>&lt;p&gt;本帖被 valen 執行加亮操作(2017-12-31)&lt;/p&gt;

&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;感谢版主加亮，感谢楼下诸君积极评论。&lt;br/&gt;欢迎后来者看看此贴，也欢迎各位积极评论。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;关注社区很久了，注册后才发现原来还有等级之分，新手上路要有100V才能上侠客，才能摆脱1024秒回帖的限制。也时常听到有些榴友抱怨的技术讨论区越来越水。借此帖我谈谈自己的想法。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxeimg.com/u/20171230/21060544.PNG&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxeimg.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20171230%2F21060544.PNG&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;我是新手上路，我也发过帖，技术贴，科普贴，转载贴都有。其中突破百位评论的仅有5篇。分别是：虚拟定位；移动取消8元套餐，你怎么看；尴尬的免费师范生；天文学重大发现，第二个太阳系；高墙里的贪官百态。&lt;p&gt;我发帖的目的就是想尽快升级成侠客，突破新手回复需要等待1024秒的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先谈谈技术讨论区，根据“技术讨论”这个名字，其涵义无外乎“讨论技术”或者“技术与讨论”。暂且将这个名字定义为“技术与讨论”。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxeimg.com/u/20171230/2106331.PNG&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxeimg.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20171230%2F2106331.PNG&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;既然是“技术与讨论”，那么先说技术贴，&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;第一，&lt;/strong&gt;技术又称干货，狭义上来说，一般指网络技术，比如翻墙的技术，电脑操作技术，视频下载的技术等等。而广义上来说，什么生活技巧，把妹套路等等。再据百科定义，一项技术是关于某一领域有效的科学（理论和研究方法）的全部，以及在该领域为实现公共或个体目标而解决设计问题的规则的全部。所以说，&lt;strong&gt;&lt;span&gt;技术从其诞生起就具有目的性。并且技术的生成是为了回答“做什么”和“怎么做”的问题。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;第二，&lt;/strong&gt;回到草榴，大多数人开始接触草榴应该是通过了翻墙技术，发现这里有很多福利，也有这么一个独特的“技术区”。那我问你，你到底想在这个“技术区”学到什么技术。你清楚吗？你明白吗？大多数人的回答应该是不。他们不清楚真正想学什么，只是在浏览时，随机遇上了某某技术贴，或打开了新视界，或尝试研究一番。根据我的观察，“翻墙技术”在这个区还是比较火的。因为这个技术用处较多，逛小草，上油管，刷汤不热等等。那么，对于一些不常用的技术，纵使别人发了，真正关注者也寥寥无几。比如我曾发的Flash的帖子。因为它不常用，是在我尝试草榴推广时发现的一个小技术。所以，&lt;strong&gt;&lt;span&gt;技术很多，但是真正的技术需求无外乎那么几种&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;第三，&lt;/strong&gt;技术贴来源于相关领域从业者的分享或是兴趣者的分享。这个来源注定了技术贴不会长期稳定的输出。因为它本身就是作者的一种即时分享。因为一个人的兴趣或职业不会无穷无尽，对技术的关注面也不会无穷无尽。就如此前，我曾关注的一个系列[榴营销]，讲述各种营销持续了一段时间，最近也未曾出现了，正是基于这种&lt;strong&gt;&lt;span&gt;技术分享不是无尽的&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;原因。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxeimg.com/u/20171230/21073222.PNG&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxeimg.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20171230%2F21073222.PNG&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;再谈谈讨论贴，摘几条版规如下：&lt;br/&gt;禁止发兽交，幼交。　&lt;br/&gt;禁止违反当地国家法律、宣扬邪教，人身攻击言论，语言暴力。&lt;br/&gt;严禁发布任何形式的广告贴、 病毒贴等.&lt;br/&gt;严禁发表包含任何种族歧视的内容和言论。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxeimg.com/u/20171230/21090417.PNG&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxeimg.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20171230%2F21090417.PNG&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;草榴上言论自由，因此遵循版规后讨论范围很大。所以，帖子的范围很广，有天文地理，人文历史，生活见闻，世间百态等等等等。家事国事天下事，这些饭后谈资哪里都少不了嘛，草榴也不例外。而这么多内容的贴子都集合于一个区，不免使人走马观花，&lt;strong&gt;似乎放眼满桌佳肴，食之索然无味。其实不然&lt;/strong&gt;，讨论区的内容包罗万象完全可以整理成一个门户网站。要说的方面也太大了，我仅谈三个方面。&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一，&lt;/strong&gt;从看官角度，(这里不提游客，因为，受不能评论的影响他们的喜好无法表现出来。)大多数看官看帖的需求是什么？初入讨论区应该不是很明确，随着看帖日益增多会逐渐形成某些喜好。据我最近观察，讨论区里的资源贴，新闻贴，猎奇贴人气一直都相对颇高。反映了大家比较喜欢福利，也关注新闻，也有猎奇心理。所以，很难统一一个人的需求。你想要福利，我想看新闻，他想猎奇八卦。看吧，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;各位看官的需求是不一样的&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二，&lt;/strong&gt;从发帖者角度，大多数发帖者的动机是什么？以我为例，我是新手，我的第一动机就是为了升V，因为不愿受1024的回复限制。第二动机是分享包含自己态度的内容。以图说，微博谈为例，他们早已不是新手，但还每日发帖，不就是想分享包含自己态度的内容么。先不论，这些发帖者的态度你是否赞同。起码&lt;strong&gt;&lt;span&gt;大多数发帖者发帖的出发点是积极的&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;，从编辑文字，下载图片，上传图床，整理格式，都是费时费力的，做过此事的自然明白。我的帖子，我都会仔细看一遍，我也希望有兴趣的，或者看着来兴趣的榴友能涨姿势，增见闻就好了。当然能写一个认真的评论自是极好，有时也有不长脑子瞎bb的，我也忍不住怼一番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三，&lt;/strong&gt;谈谈评论，我在分享转载贴前，一般会申明：&lt;strong&gt;“本文系转载，内容有删改，如不感兴趣，请点击返回”&lt;/strong&gt;。如果你看到这段话，对这个内容不感兴趣，大可离开，不用往下。如果你读完，我又会在结尾提醒&lt;strong&gt;“感谢诸君阅，何不留个言。后之览评者，亦将感于前”&lt;/strong&gt;我的理解是，如果你看完了，那必定是对这个话题有兴趣，既然有兴趣，为何不发表自己的观点。我十分赞同阅后回复，这既是你自己态度的表达，也是对转载者或作者以后发帖方向的参考。以前我是喜欢看网易的新闻，因为其独特的评论文化是其他新闻类不及的。讨论区的贴每天都有，但是缺乏现象级的评论文化。唯有[图说]这个系列，评论人气相对颇高。而&lt;strong&gt;&lt;span&gt;评论也大多是1024或者感谢分享&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;。试想，如果连评论都如此贫瘠，还能要求精品的帖子源源不断吗？&lt;strong&gt;这里提一句，新手上路1024是特色，但并不是说只让你评论1024，而是，你只要不违反版规，可以写任何评论。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxeimg.com/u/20171230/21015098.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxeimg.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20171230%2F21015098.gif&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;综上所述，我想对一些对技术讨论区颇有微词的榴友说几句：&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;一、&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;作为看官，自由的结果自是包罗万象，自我心态要调整好&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;，不要对自己不感冒的方面一味负面的攻击，讨论区是面向大家的。另外，笔不用我给你，自己有编辑的手段，&lt;strong&gt;觉得技术讨论区水多，为何不自己加点料？为何不发贴？为何不输出技术？&lt;/strong&gt;以丰富丰富。（像you can you up ,no can no bb 这话我就搁心里，不明说了。）&lt;p&gt;P.S看到有人反感我这一句，我还是这个态度，你什么都不会，至少可以写写自己人生经历或生活心得呀，论坛会员数十万，每人的经历一天一百贴够发几十年的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、&lt;/strong&gt;作为发帖者，受各种因素影响，发帖的动力难得一直保持。大多数有自己的态度，坚持发帖是值得尊重的。原创也好，转载也罢，&lt;strong&gt;&lt;span&gt;大多数用心编辑过的，都是值得肯定的。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、&lt;/strong&gt;作为评论者，能积极评论还是好的。我看了，楼下有位榴友说：感谢分享。（写了几百字的想法，最后全删了，就用这四个字来代替吧）。我就觉得很惋惜。我&lt;strong&gt;&lt;span&gt;十分希望诸君能积极评论，畅所欲言，发表态度。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;你们说，这儿是最开放的地方，这儿是言论自由地，那么为何直抒胸臆的评论如此贫瘠呢？我这句“感谢诸君阅，何不留个言。后之览评者，亦将感于前”就源自于《兰亭集序》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;P.S部分《兰亭集序》 夫人之相与，俯仰一世。或取诸怀抱，悟言一室之内；或因寄所托，放浪形骸之外。虽趣舍万殊，静躁不同，当其欣于所遇，暂得于己，快然自足，不知老之将至；及其所之既倦，情随事迁，感慨系之矣。&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;每览昔人兴感之由&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;若合一契&lt;/strong&gt;，未尝不&lt;strong&gt;临文嗟悼&lt;/strong&gt;，不能&lt;strong&gt;喻之于怀&lt;/strong&gt;。固知一死生为虚诞，齐彭殇为妄作。后之视今，亦犹今之视昔，悲夫！故列叙时人，录其所述，虽世殊事异，所以兴怀，其致一也。&lt;strong&gt;后之览者，亦将有感于斯文。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨晚写这些，断断续续的写的，后半部分写的时候迷迷糊糊，逻辑性不强。&lt;br/&gt;今天一早看见被版主加亮，于是修改了一番，诸位权当看看。&lt;br/&gt;还是希望各位阅后即评。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;感谢诸君阅，何不留个言&lt;br/&gt;后之览评者，亦将感于前&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被采莲南塘秋在2017-12-31 09:26重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 01 Jan 2018 08:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1712/2882420.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[五郎分享20171230]解读：《盗墓笔记》长生之谜终级解密 上 [1P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1712/2880844.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1712/2880844.html</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxeimg.com/u/20171230/08231046.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxeimg.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20171230%2F08231046.jpg&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;盗墓笔记》之谜， 就是“一个终极三条迷线！”&lt;br/&gt;一个终极： 长白山地底大铜门——中华文明的源头，伏羲古氏族文明&lt;br/&gt;三条贯穿始终的迷线：&lt;br/&gt;第一条： 史前青铜文明——蚩尤——广西——闷油瓶——失忆的一条迷之线！&lt;br/&gt;第二条： 盗墓笔记的大主线：古代长生不老的秘密的发展！！&lt;br/&gt;第三条： 盗墓笔记的大主线：现代各种力量关于长生不老秘密的博弈！！&lt;br/&gt;中华文明的起点，就在长白山！这就是终极！（三叔谓之：永远的云顶天宫）&lt;br/&gt;——————————————————————————————————————&lt;br/&gt;中华文明的起点，是“三皇之首”，也就是伏羲！伏羲是东夷部落的首领！现在的史前考古，把东夷部落的起点，指向红山文化，而东北，可能正是一个最古老的起点！所以，云顶天宫，是一切的终极起源！&lt;br/&gt;中华文明后来有三个大的分支：&lt;br/&gt;炎黄、蚩尤和西王母！他们，其实全部是伏羲的后裔和分支！&lt;br/&gt;炎黄这一支，经过战争而融合，变成了最“正宗”的脉络，成为华夏的祖先&lt;br/&gt;西迁的一支，母系氏族社会，就是在西域的西王母一支&lt;br/&gt;而蚩尤原来在河北一带，与黄帝的战争失败后，一部分后裔并入了炎黄部落、一部分南迁，进入湖南，成为苗族、瑶族，后来又南迁到广西、云南等。&lt;br/&gt;但他们共同的起源和祖先，都是伏羲！&lt;br/&gt;长生不老的秘密，本来也起源于伏羲，西王母只是发展了长生不老之术！&lt;br/&gt;伏羲时代，似乎人的寿命是很长的，记载伏羲本人就享寿1100岁！&lt;br/&gt;可见伏羲部落有长生之术！&lt;br/&gt;再来看伏羲部落的标志图腾：龙、蛇、鸟、虫！&lt;br/&gt;炎黄部落继承了龙的图腾&lt;br/&gt;蚩尤部落继承了蛇的图腾&lt;br/&gt;西王母应该是最完整的传承了伏羲的图腾：蛇、鸟、虫（尸蹩），或者说，西王母才是伏羲比较正宗的后裔！&lt;br/&gt;同时，各部落又各有自己的发展&lt;br/&gt;西王母的玉文化！&lt;br/&gt;蚩尤部落的青铜文化！&lt;br/&gt;而一切的起点，还是在长白山！&lt;br/&gt;第一条迷线：&lt;br/&gt;史前青铜文明——蚩尤——铁面生——广西——闷油瓶——失忆的一条迷之线！&lt;br/&gt;按正规历史的说法，中国青铜器时代始于夏朝，鼎盛于商周，但现在的史前考古，显然推翻了这点，远在远古时期，中华就出现过高度的青铜文明，四川的三星堆遗址就说明了这一点！&lt;br/&gt;有一种说法，蚩尤是史前青铜文化的创始者，而三星堆，正是蚩尤的后裔建造的。老三写盗墓的青铜树、大铜门显然都受到了三星堆之谜的影响（三星堆就出土了一颗巨大的青铜树）。&lt;br/&gt;那么，我们由此可以推测：&lt;br/&gt;1、蚩尤是史前巨大青铜器的开创者，秦岭的青铜巨树就是蚩尤部落修建的，目的是为了祭祀！那时人们相信，这种巨树，可以直通上天。&lt;br/&gt;2、这种青铜，不是普通的青铜，而是有很强烈致幻功能的，人类从远古时代，巫师祭祀时就要服用致幻剂，这在各民族都有记载，巫师通过致幻才能与神灵沟通。在神树篇，我们可以看出这种树的祭祀功能，而且已经有了巫蛊的痕迹，而苗族的巫蛊正是从蚩尤传下来的！&lt;br/&gt;3、这种特殊的青铜，对人的精神有强烈的致幻和集体致幻功能，所以才用来造祭祀树&lt;br/&gt;或者说，这是一种“金属罂粟”，同时还能使人失忆！在蚩尤时代，巫师正是通过这种青铜树使部落中人在祭祀时产生集体幻觉！&lt;br/&gt;4、盗墓笔记中所有神秘的青铜都是这种青铜！&lt;br/&gt;鲁王宫中尸蹩尾巴上的和老痒耳朵上戴的青铜铃铛，就是能使人轻微致幻。&lt;br/&gt;海底墓中迷倒闷油瓶等的秘道中，挂满铃铛的青铜珊瑚树也是这种东西。&lt;br/&gt;5、掌握这种青铜秘密的可能只有蚩尤的后裔，它能引导人的意识和洗去人的记忆。&lt;br/&gt;在最近的这一部阴山古楼中，20年前考古队发现的“铁块”显然就是这种青铜。&lt;br/&gt;那么，蚩尤的后裔苗人和瑶人肯定是把这种古老的青铜藏在了广西，那个沉没于湖&lt;br/&gt;底的寨子，一定是这些蚩尤后裔的聚居地。&lt;br/&gt;6、那么，闷油瓶的身世就有另外一种可能，我还是认定张盐城、盘马、苗族首领，和闷是一个族裔的，都以麒麟纹身为标志！都是蚩尤的后裔！是一些知道和守护古老青铜秘密的人！&lt;br/&gt;7、盘马保留的“铁块”，闷住的竹楼床下的“危险品”，都是这种东西，但是闷应该知道这东西的危险啊，为什么还会一次次失忆呢？可能是闷为了某种使命或者获得某种能力，不得不一次次接触这种东西。&lt;br/&gt;8、秦岭神树这一部，其实就是在讲青铜的这种神秘致幻能力！它能创造人的意识！可以操纵别人的思维和意识！但副作用就是后来的失忆！&lt;br/&gt;9、对于永生中的作用而言，似乎就是洗去一个人的记忆，把另一个人的记忆植入后，把前一个人变为后一个人！&lt;br/&gt;以蚩尤后裔的视角看闷油瓶在鲁王宫和云顶天宫的表现！！&lt;br/&gt;————————————————————————————————————&lt;br/&gt;1、铁面生是书中隐藏的一个主线级重要角色，他是除汪藏海外第二个完全了解这些秘密的人！铁面生一定不会就让闷掐死那么简单。&lt;br/&gt;2、长沙血尸墓到底是谁的墓？因为是战国墓，从时代上看，必然是鲁王宫应该有的三具血尸中的一具！鲁殇王、铁面生或者周穆王，究竟谁更有可能呢？大家知道，吴邪爷爷从长沙血尸墓中盗出的战国帛书就是铁面生的手记！一个人把自己的手记放在自己的墓中不是更合理？长沙血尸墓是铁面生的墓可能性最大！&lt;br/&gt;3、那么。留在鲁王宫中的血尸还是周穆王和鲁殇王！周穆王是铁棺中起尸被闷砍下脑袋那具。鲁殇王是被掐死那具。&lt;br/&gt;4、闷对吴邪他们显然说了谎话，在三具血尸的问题上，他为什么要撒谎？说明三个人中必然有一个跟他有重大关系，他在替其中的一个人隐瞒什么。&lt;br/&gt;5、还有，闷是怎么知道鲁殇王和铁面生这些事情的，铁面生的帛书被吴家盗走，又被裘德考骗到美国，小闷应该是无法看到的，小闷说他是在一个宋墓中找到过四卷战国帛书知道的，这显然是撒谎，要是这种帛书到处都是，也就不会被裘德考宝贝成那样了。&lt;br/&gt;那么，小闷必是鲁殇王或者铁面生的后人，才有可能知道！相比于鲁殇王，铁面生显然要对整个秘密知道的多的多，小闷可能是铁面生的后裔！&lt;br/&gt;6、铁面生一定也是蚩尤的后裔！山东本来就是东夷部落的一个住址，铁面生本来就知道蚩尤时代的一些古老秘密，而且，他也是一个很有本事的奇人，精通易术、风水，算是倒斗行业的“大家”，否则就无法解释几千年只有他和汪藏海两人接近过那个巨大秘密！&lt;br/&gt;7、铁面生把自己的墓安在长沙，也说明他和蚩尤苗人的关系，因为那时的九黎三苗聚集在长沙！长沙那时属于荒蛮之地！&lt;br/&gt;8、那么，铁面生为什么不自己放在玉佣中永生呢？他应该完全有这个能力！答案是，因为他知道那个玉佣根本已经不可能永生了，吴邪他们进鲁王宫时，已经两千多年了，鲁殇王还在那里“脱皮”，虽然没死，但是两千年还不能复活，这种“永生”一定有问题了！一定出了差错！铁面生应该早就知道，那玉佣被脱下一次后就失效了。再进去只能变成活死人，还不如血尸！&lt;br/&gt;9、铁面生骗殇王相信这个，也许是要借机进穆王墓观察一下，并且取出什么东西（可能就是尸蹩王），然后再找地方实现自己的永生！可怜的殇王却不明就里，进了废了的玉佣成了活死人！&lt;br/&gt;10、铁面生一是选择了长沙风水宝地血地，二是从西王母处取回了那种黑色陨玉（他一定去过鬼城），大家记得对长沙血尸墓的描述，底下的密道里全部是黑色的玉石！就是说铁面生为自己做了个更高级更大的“玉佣”，写到这不得不佩服铁面生的才智。然后把自己写的帛书放进去。另外。他一定还保留了另一份帛书，传给了他的后人，也就是闷这一支！&lt;br/&gt;11、小闷的形象，一方面是战神的形象，而蚩尤正是中华的战神。铁面生，顾名思义，是一个冷面、不苟言笑的形象，像不像小闷？而且，铁面生的倒斗大家风范，正可以解释小闷出神入化的墓中表现！&lt;br/&gt;12、小闷进鲁王宫，一定有铁面生帛书的详细介绍，或者他之前也来过，所以分外熟悉。关于克尸蹩的血液，大家记不记得，那些神秘铁块（古青铜）能使蚊虫不近，小闷作为蚩尤后裔和经常与青铜打交道的人，应该具有这种血液，而克制粽子，让古代女尸磕头，源自这种血的对魂魄施加影响的巫蛊能量。&lt;br/&gt;13、对铁棺中周穆王血尸磕头和对话，这里，作为蚩尤后裔，周穆王的身份就变为前辈和仇敌了。前辈是因为他们都是伏羲的后裔，仇人是因为周天子是黄帝的后裔，黄帝杀死了蚩尤！闷的磕头是源于此，对话必是铁面生一支祖传的克制粽子的办法。&lt;br/&gt;而且，从蚩尤到苗族，都是巫蛊的族群（比如赶尸），向来能够跟鬼神对话的，这和倒斗南派、北派都不一样！&lt;br/&gt;14、小闷自己走开，是为了争取时间，调换殇王帛书，拿走殇王的鬼玺。&lt;br/&gt;15、小闷杀死穆王血尸，是为报仇和保护自己和吴邪们的安全，掐死殇王血尸，是厌恶鄙视。&lt;br/&gt;16、小闷撒谎，是为保护铁面生的秘密！&lt;br/&gt;云顶天宫：&lt;br/&gt;17、小闷对长白山磕头，是拜祭始祖伏羲。&lt;br/&gt;18、小闷和阴兵一起进大铜门解谜：&lt;br/&gt;小闷进大铜门，是因为有调动阴兵的鬼玺！&lt;br/&gt;在墓道里，小闷在吴邪面前几秒钟的消失，正是他身上带着鬼玺的缘故。&lt;br/&gt;（1）什么是阴兵？&lt;br/&gt;阴兵就是西王母殿中那些王俑，陨玉有保证千年不腐的功能。阴兵就是用这种方法保存的“千年僵尸”。所谓僵尸，根据传说和记载，更类似于一种动物或生物而不是人，他们没有高级思维，只凭一些简单反应和本能，比如说，僵尸不会说话，膝盖不能弯曲等都说明他们不具高级思维。只是千年不腐保证了他们的神经还能运动。&lt;br/&gt;（2）做成阴兵的马脸巨人是什么？&lt;br/&gt;马脸巨人应该是古老西域的一个种族，因高大而战斗力很强，应该是西王母的“雇佣兵”，是西王母专门作为军队的一种人。他们死后，被西王母用陨玉做成了“阴兵”，用以保护王族的墓地及秘密。&lt;br/&gt;那么，长白山天宫地下的大铜门里的阴兵，显然就是西王母殿里王俑脱去俑后的样子，东夏是伏羲的后裔，是西王母的祖先，大铜门的阴兵应该是西王母送给东夏保卫伏羲氏族的秘密的。&lt;br/&gt;（3）瓶子为什么能混进阴兵队伍？&lt;br/&gt;答案非常简单：瓶子手里有鲁殇王的鬼玺！闷在鲁王宫拿到了鬼玺。&lt;br/&gt;鬼玺本来就是调动阴兵用的，更别说混在阴兵群里了 或许这些阴兵就是闷油瓶用鬼玺调出来的，用以进入大铜门！&lt;br/&gt;（4）、鬼玺是什么？&lt;br/&gt;在西王母殿触动王俑。发动阴兵的是什么?是星盘！&lt;br/&gt;鬼玺应该就是西王母小型的星盘！&lt;br/&gt;用以在外的时候调动阴兵！西王母把鬼玺送给了她的情人周穆王，因为周穆王最爱征伐，阴兵是给他最合适的礼物。&lt;br/&gt;后来，鲁殇王盗掘了穆王陵墓鬼玺，落在了鲁殇王的手中。&lt;br/&gt;（5）、兼回答闷油瓶在天宫几秒钟在无邪面前消失之谜&lt;br/&gt;无邪没有看错！消失的那几秒，应该就是瓶子拿着鬼玺！&lt;br/&gt;想想鲁殇王如何调阴兵吧？阴兵在西王母处，鲁王的战场在中原总不至于阴兵是一步步从西域走到山东，那样，几个月后仗早打完了！&lt;br/&gt;鬼玺一定和陨玉也有关，有时间黑洞的作用可以瞬间把人搬运到几千公里以外，就像科学之谜中，有些人失踪，却突然出现在几千公里以外。那就是黑洞的作用。&lt;br/&gt;鬼玺正是这种东西。&lt;br/&gt;而闷的消失，和他拿着鬼玺有关。&lt;br/&gt;瓶子的身世之谜！&lt;br/&gt;——————————————————————————————————————&lt;br/&gt;很多人都觉得瓶子是书中秘密最多的人。&lt;br/&gt;我看却恰恰相反，瓶子应该是书中最“正常”的人。&lt;br/&gt;因为，越往后写，作者对瓶子的偏爱越明显，当然也是摄于瓶子众多粉丝的巨大力量，&lt;br/&gt;老三写瓶子时也越发小心翼翼，放不开手脚。&lt;br/&gt;基于此判断：一、瓶子一定不是反面人物，二、瓶子一定不是妖魔鬼怪（什么鲁殇王、汪藏海什么的）他最大的可能性是一个正常的悲剧人物：&lt;br/&gt;1、铁面生——张盐城——闷油瓶这一支蚩尤后裔和超级倒斗世家！&lt;br/&gt;从闷超长的手指和超凡的倒斗技巧可以看出，出自家传。&lt;br/&gt;正是铁面生——张盐城这一支有着高超的古代传下的倒斗秘技，既懂得风水易术又有着蚩尤巫蛊中克制粽子及控制鬼神魂魄技术的族裔！&lt;br/&gt;2、麒麟纹身是蚩尤族裔和张盐城势力的标志&lt;br/&gt;像张盐城这样的人，一定不会是一个人，就像吴三省一样，他会有自己的一拨人。&lt;br/&gt;那么，苗族首领、盘马应该都是张盐城的人，从他们的身手也能看出来。&lt;br/&gt;也可能，张盐城自己就是苗族的首领之一。&lt;br/&gt;我们看书，会感觉瓶子似乎背负着什么使命，也许就是家族或一个族群的使命。&lt;br/&gt;阿贵也有问题！绝不是普通村民那么简单。&lt;br/&gt;我倾向于阿贵也是这个族裔的人，他那个塌肩膀的儿子十分神秘。&lt;br/&gt;包括那些神秘的村民，其实全部是蚩尤的后裔，这一支是专门保护湖底古青铜的秘密！&lt;br/&gt;还有，大家是否觉得云彩和闷油瓶以前就认识和熟悉？&lt;br/&gt;苗族首领为什么要刺瞎陈皮阿四的眼睛？是否他看了什么自己不该看的东西？是不就是那枚蛇眉铜鱼？&lt;br/&gt;3、阴山古楼&lt;br/&gt;阴山古楼这一集老三是要写闷油瓶的身世之谜。&lt;br/&gt;我隐隐感觉这是一个悲伤的故事，闷油瓶的执着，是在为一个族群。&lt;br/&gt;盘马杀考古队，可能根本不为什么粮食，而是为保护古青铜的秘密。&lt;br/&gt;闷油瓶对文锦的感情，可能根本不是什么男女之情，而是当年盘马杀了某些队员后，瓶子对文锦讲明了真相，取得了文锦的同情和谅解，瓶子同时加入了考古队，这是一种感恩之情。&lt;br/&gt;苗寨人火烧瓶子的竹楼、盘马对吴邪撒谎，可能正是为保护瓶子。&lt;br/&gt;4、二十多年，瓶子几度“轮回”失忆！&lt;br/&gt;瓶子在广西参加了考古队，身负家族和族群使命。&lt;br/&gt;在海底的经历，可能就如瓶子自己对吴邪说的，他也迷晕了，中了招，身体不老，但是这些墓，张盐城可能早就来过，或者因为比别人知道的多他自己有些防范，所以半途逃脱，没有被囚在格尔木。&lt;br/&gt;之后二十年，他又在家族和族群使命之外，又加上考古队的秘密。&lt;br/&gt;他根据线索，反复在几个墓之间进出，寻找终极秘密。&lt;br/&gt;海底、鲁王、天宫到蛇沼，他都进出了数次，这从他的记号可以看出。&lt;br/&gt;他的每次失忆，可能都与接触那个陨玉物质有关。&lt;br/&gt;他每次都能更深入的发现一些线索，但悲哀的是，结局都是失忆。&lt;br/&gt;待记忆恢复些后，又重头开始踏上征程。&lt;br/&gt;这是多么悲哀的一种“死循环”啊。&lt;br/&gt;但是他又何其执着，这就是高尚的悲剧！&lt;br/&gt;当然，这只是一种可能，为了探索秘密，瓶子的失忆也可能是伪装的。&lt;br/&gt;5、上一次“失忆”！&lt;br/&gt;上次失忆的真假目前还难以判断。&lt;br/&gt;应该是五六年前，就是瓶子在这个竹楼的那段。&lt;br/&gt;为什么他失忆时会回这里？因为这是他出发的地方，是他的“家”。&lt;br/&gt;是一个安全的地方！&lt;br/&gt;至于他被当做僵尸诱饵那段，以闷的身手，那其实毫不危险。&lt;br/&gt;是不是他和他的族人商量好的，要借机探索陈皮阿四的秘密呢？（这个陈皮阿四，其实是真三叔，后面会写到）。&lt;br/&gt;6、这一次失忆&lt;br/&gt;至于现在正在写的阿贵和盘马的表现。&lt;br/&gt;是不是在暗中保护“再一次失忆”的瓶子呢。&lt;br/&gt;竹楼被烧，盘马谎言，都是因为还不相信吴邪和胖子两个陌生人。&lt;br/&gt;在试探他们和闷到底什么关系。&lt;br/&gt;盘马那样说，是不是为了吓退吴邪（包括说，一个人会害死另一个这种话）。&lt;br/&gt;如果瓶子身上真有这种奇怪味道。&lt;br/&gt;为什么吴邪和瓶子接触这么久一点闻不出来？为什么胖子、潘子等和瓶子紧密接触的都闻不出呢？&lt;br/&gt;而云彩，给瓶子唱歌那段，最能说明他们以前很熟识。&lt;br/&gt;她，是在倾诉什么，还是在唤起瓶子的记忆？&lt;br/&gt;第二条迷线：&lt;br/&gt;盗墓笔记的大主线：古代长生不老的秘密的发展！！&lt;br/&gt;（按历史时间前后排序）&lt;br/&gt;_______________________________________________________________________&lt;br/&gt;一、 远古中华文明的源头，伏羲女娲时代！&lt;br/&gt;那时的人有两个特点，一是能活千岁，二是人和兽合体！伏羲女娲的形象就是人头蛇身，而且他们是兄妹通婚！这里隐藏着他们最初长生的办法！因为很多动物是比人活的更久远，伏羲时代是个人和兽共生的时代！&lt;br/&gt;首先，他们能用古青铜控制动物的行为，鲁王宫尸蹩尾巴上的青铜铃铛等就是这种，&lt;br/&gt;他们为了更长生，应该是把某种动物放在身体内部，也就是共生关系&lt;br/&gt;比如伏羲就应该是有一条蛇在肚子里，这样他就可以获得蛇的寿命，也还能保持人的思维！但缺点是会变成人蛇的样子（人和蛇基因的结合），会变成“妖怪”的形象！&lt;br/&gt;伏羲女娲虽然寿命很长，但是还是会死，当他们体内的蛇死去的时候，他们也就死去了。伏羲活了1100年，应该就是他体内共生的蛇的寿命！&lt;br/&gt;这就是最古老的长生，也是一切其他长生办法的起点！&lt;br/&gt;前文已经说了，云顶天宫地下的古老遗迹和大铜门就是伏羲留下的。&lt;br/&gt;东夷部落有一些古老的动物，但都被人用青铜驯化，为人所用或与人共生！&lt;br/&gt;大蚰蜒——龙的原型&lt;br/&gt;大鸟——人面鸟身&lt;br/&gt;蛇——伏羲人面蛇身&lt;br/&gt;虫——伏羲部落虫图腾&lt;br/&gt;二、 历史在向前发展，伏羲死后，东夷部落开始分裂：&lt;br/&gt;黄帝的一支，来到中原，开始发展农牧业。&lt;br/&gt;蚩尤的一支，在河北，极大的发展了伏羲的青铜文明和巫蛊祭祀。&lt;br/&gt;西王母的一支，来到昆仑山，她带走了大鸟、蛇和虫！&lt;br/&gt;三支部落开始向不同的方向发展：简单说&lt;br/&gt;黄帝爱政 治，蚩尤爱征战和祭祀，西王母却独爱研究和发展长生不老术。&lt;br/&gt;但在那时候，他们全部依然延续着伏羲人和兽共生的形态：&lt;br/&gt;在《山海经》的描述中，黄帝、蚩尤、西王母都是半人半兽的怪物，黄帝是人和龙，蚩尤是大鸟和人的合一，西王母更是多种动物和人混合的怪物，这就说明，他们依然延续着伏羲的“人和兽同身”长生法，他们的寿命，都在千余岁左右！&lt;br/&gt;三、 后来，开始了战争时代。&lt;br/&gt;先是炎帝部落和黄帝部落征战，炎帝是农耕文明的代表，后来，炎黄两个部落融合，形成华夏的祖先。再后来，是黄帝和蚩尤的战争！蚩尤是战神形象，又会巫蛊之术，开始黄帝打不过蚩尤，这是，西王母站在黄帝这一边，她派九天玄女（鸟身人面）助黄帝破了蚩尤巫蛊，蚩尤战败被杀，从此蚩尤部落流散，一部分并入炎黄部落。另一部分流散到长沙、再到广西、云南，成为苗族、瑶族。&lt;br/&gt;此后进入“五帝”时代：&lt;br/&gt;蚩尤部落流散，应该逐渐失落了这种“人与兽同身”长生术，只剩一些后人还保留着神秘的古青铜文明，发展了巫蛊文化。&lt;br/&gt;黄帝一支，发展、壮大，成为中华文明的主流，随着农耕的深入，他们逐渐遗忘和放弃了“半人半兽”那种妖怪形象，慢慢变成了正常的人，当然，也就失去了“长生”。&lt;br/&gt;只有西王母，继承并发展了伏羲的长生！&lt;br/&gt;四、 黄帝时代到西周中期数千年之间：&lt;br/&gt;中原在进行三皇五帝到夏商周的朝代更替。&lt;br/&gt;而，昆仑西王母族在这数千年间远离中原的征伐，自成一体。&lt;br/&gt;西王母可能是伏羲女娲最近最直接的后裔，因为早期伏羲部落文化在这里得到最好的保存&lt;br/&gt;而，西王母也数千年如一日的研究长生之术。&lt;br/&gt;西王母为什么要移居昆仑墟？答案是：玉！&lt;br/&gt;是的，玉！在中国古代文献中，西王母的昆仑以产玉著称！一种黑色能让人“长生不老”的玉！有记载，王母曾把这种玉制成“玉英”送给黄帝吃，吃了可以容颜永驻，长生不老！&lt;br/&gt;大家觉得熟悉吗？是的，这就是文锦进入的那个陨玉！就是鲁殇王玉佣的材质，就是这种玉！&lt;br/&gt;有了伏羲的“人与兽共生”之术、控制蛇鸟之术，再加上让人容颜永驻之术。&lt;br/&gt;西王母开始了延续数千年的长生不老实验，精彩大戏上演了！&lt;br/&gt;西王母的三种长生办法！！&lt;br/&gt;第一个办法;： 人和兽共生&lt;br/&gt;这依然是伏羲流传下来的老办法，有人蛇、人鸟等，这种办法的长生之道是：&lt;br/&gt;如果人一切正常，就可以达到体内共生动物一样的寿命，千年左右。如果人出了意外，只要体内动物还活着，因为这动物和人长期共生，有了人的记忆和意识，就可以继续和另一个被洗去记忆的人共生，实现“转世”。&lt;br/&gt;缺点是，到了体内共生动物的寿命周期时，人还是得死。其次全是半人半兽的妖怪摸样。&lt;br/&gt;早期西王母一定是用这种办法的，所以早期的西王母是妖怪形象。&lt;br/&gt;从蛇沼遗迹中，壁画上那些人面蛇身的女人身上以及那些行为神秘古怪的鸡冠蛇身上（鸡冠蛇就是早期被西王母驯养的用于和人共生的有灵性的蛇类），就可以证明这点！&lt;br/&gt;第二个办法： 丹药 = 玉英+尸蹩王&lt;br/&gt;人和兽共生长生法的弱点，就是西王母改良的重点！&lt;br/&gt;体内共生动物死了人也跟着死去怎么办？——&lt;br/&gt;能不能设法保留人头脑中的记忆和意识，同时让肉体不腐和重生？&lt;br/&gt;能不能不再是半人半兽的妖怪形象？——&lt;br/&gt;体内的共生动物尽量小，不像鸟或者大蛇这种。&lt;br/&gt;西王母发现了三种东西： 尸蹩 陨玉 鸡冠蛇王！&lt;br/&gt;尸蹩——某种通过在人脑中产卵保存人的记忆的动物，体型也较小，可以成为新共生物。&lt;br/&gt;陨玉——人活着时候吃了可以容颜不老，死了后可以保持人尸身不腐&lt;br/&gt;鸡冠蛇王——一定是一种死后通过蜕皮还能复活的神蛇！&lt;br/&gt;于是西王母开始了大规模的实验：&lt;br/&gt;魔鬼城中的西王母罐——脑子中有大量尸蹩卵的人头，就是尸蹩保持记忆的实验&lt;br/&gt;把尸蹩卵喂鸡冠蛇的壁画——西王母要创造一种同时具有尸蹩和鸡冠蛇优点的生物！&lt;br/&gt;这种厉害无比的东西终于被西王母研制成功了，是的，尸蹩王！&lt;br/&gt;巫蛊的蛊就是把几种极厉害的毒虫放在一起，让它们互相吞噬厮杀，最后留下的，就是蛊！&lt;br/&gt;西王母的尸蹩王一定也是这种东西！&lt;br/&gt;它兼具了尸蹩和鸡冠蛇的最厉害之处！&lt;br/&gt;能保留记忆，能使人保持人型、能让人脱皮复活！&lt;br/&gt;当然，尸蹩是剧毒的。&lt;br/&gt;于是，把这种尸蹩王封进玉英中，一粒长生不老的丹药就制成了！&lt;br/&gt;西王母临死时，只要服下丹药，躺进陨玉就可以等待复生了！&lt;br/&gt;尸蹩会在这期间通过在人头脑中产卵保存记忆，同时陨玉可以让人不朽，尸蹩还有蛇脱皮功能。脱过几次皮后，人就可以复归年轻，同时头脑里恢复记忆，就完成复生了！陨玉强大的功能当然不是玉佣可比，西王母这个过程应该短很多，大概几百年左右？&lt;br/&gt;第三个办法： 年轻时、活着时就吃丹药！&lt;br/&gt;人，当然都是贪心的，西王母也不例外！&lt;br/&gt;虽然实现了复活，但还是要“死” 很长一段时间&lt;br/&gt;年轻时、活着时就吃掉尸蹩丹药，会怎么样呢？&lt;br/&gt;西王母一定拿活人做过无数实验，结果——要么立即死了，要么变成禁婆等怪物，要么疯狂。&lt;br/&gt;总之，不成功！&lt;br/&gt;终于，西王母发现了秘密：&lt;br/&gt;唯一活着时吃掉尸蹩而又安然无恙，能够长生的办法就是：进入陨玉中，不离开陨玉！&lt;br/&gt;最后，我们推测，西王母选择了第三种办法！&lt;br/&gt;那个坐在陨玉外边的，貌似女王的女尸，当然就是西王母的“影子女王“！替西王母传递消息，发号施令的！&lt;br/&gt;而，陨玉里伸出头那个女人，可能正是西王母本人！&lt;br/&gt;五、 周穆王与西王母，长生术再现中原！&lt;br/&gt;在中国的神话传说中，周穆王是西王母的情人！&lt;br/&gt;周穆王西见王母，在瑶池边，饮酒酬唱，两情相悦，缠绵数日。周穆王以贵重的白圭玄璧和绚烂的丝织品为见面礼，同时也作为定情之物。&lt;br/&gt;分别之际，西王母为天子谣曰：白云在天，丘陵自出。道里悠远，山川间之。将子无死，尚能复来？”——如果你能够不死，还会再来吗？&lt;br/&gt;以后的岁月，西王母一直痴痴等待情人穆王重来，但穆王再也没有来。&lt;br/&gt;李商隐有诗：“八骏日行三万里，穆王何事不重来？”&lt;br/&gt;周穆王是西周时代酷爱游历和征伐的天子。&lt;br/&gt;他驾着八匹马来到西王母昆仑山。&lt;br/&gt;起初，可能是为了战争，但显然像那副壁画描述的，他没法对付那些鸡冠蛇。&lt;br/&gt;他遇见的那一代西王母，或许正是研究出了尸蹩丹药永生术的那位，&lt;br/&gt;所以，已经不是半人半兽的妖怪，成为了正常的美丽女王（《穆天子传》这样记载的）&lt;br/&gt;或许，穆王和西王母在战争中一见钟情，也或许，穆王只是假意投降示好示爱。&lt;br/&gt;但西王母爱上穆王是真！缱绻温柔后&lt;br/&gt;离别时刻，西王母许下再见的诺言，并赠送给穆王不死之药&lt;br/&gt;就是玉英包裹尸蹩的丹药和玉佣（用陨玉做的）&lt;br/&gt;穆王和西王母一起种下一棵槐树&lt;br/&gt;西王母还送给穆王两样东西：&lt;br/&gt;一是调动阴兵的鬼玺，助穆王征伐&lt;br/&gt;另一样，就是古青铜控制的尸蹩群（鲁王宫中六角铃铛的大尸蹩）&lt;br/&gt;现在可以解释六角铃铛，就是伏羲控制动物的古青铜。&lt;br/&gt;穆王回到中原，把他的陵设在山东一座山中（一般只有帝王才有山陵）&lt;br/&gt;临死时果然按照西王母的吩咐，吃下丹药，穿上玉佣盘坐在一棵树下（西王母的约定？）&lt;br/&gt;进入到脱皮，等待复活之中。&lt;br/&gt;他把鬼玺陪葬墓中，而尸蹩，用来守陵！&lt;br/&gt;六、 战国时代的变故！&lt;br/&gt;时间，继续向前。&lt;br/&gt;很快，周王室衰微，到了诸侯混战的春秋战国时代。&lt;br/&gt;鲁殇王，是一个靠给鲁国公倒斗起家的将军，而，铁面生是他的幕僚，这个精通风水、易经的人，其实是蚩尤的后裔！&lt;br/&gt;鲁殇王一次倒斗时发现了穆王的山陵，一定是找到了穆王和西王母故事的记录。&lt;br/&gt;他拿到了西王母送给穆王的两件东西：鬼玺和铜铃尸蹩，于是战斗力大增！&lt;br/&gt;那个金丝帛书上鲁殇王的自传，所谓发现大蛇，得到了两件宝贝，其实暗指他盗周穆王的墓的过程。&lt;br/&gt;殇王是个粗人，这一切，都应该是铁面生帮他破译的。&lt;br/&gt;于是铁面生也知道了这个秘密！&lt;br/&gt;他知道鲁殇王最后一定会取代穆王进那个玉佣，但他也看出，那个玉佣一经换人，也许就失效了。&lt;br/&gt;他开始盘算自己的永生，自己带着一支队伍前往西王母的昆仑山。&lt;br/&gt;取回了一些黑色陨玉和四颗尸蹩丹药，至于过程如何，那是另外的故事了。&lt;br/&gt;鲁殇王临死时，把穆王从玉佣中弄了出来，把穆王的血尸封进墓门边的铁棺，变成为他守墓的“看门兽”。自己进了玉佣。并在穆王墓的上边修了自己的墓，放置七星疑棺。&lt;br/&gt;穆王的“永生”被鲁殇王破坏了，可怜“八骏日行三万里，穆王何事不重来？”，但其实鲁殇王也是白忙一场，因为那个玉佣其实已经失效了。&lt;br/&gt;鲁殇王死前，铁面生也假死，其实是寻找风水宝地，他在长沙找到了血地，为自己造墓。&lt;br/&gt;同时，作为蚩尤的后人，三苗当时正在长沙一带，也便于铁面生活动。&lt;br/&gt;铁面生一定是把生平，包括西王母的秘密写在帛书上，一份给了他的后人或族裔。&lt;br/&gt;另一份陪葬在自己墓中。&lt;br/&gt;他自己设计的墓分两层，上边的是个虚棺。下面的密道，全部使用陨玉铺成，等于是个大玉佣，他雕刻了四目九天娘娘像（西王母），把尸蹩和帛书放在上边。&lt;br/&gt;然后吃掉尸蹩，进入自己的“永生”。&lt;br/&gt;七、 元朝初年的东夏王国！！&lt;br/&gt;在伏羲时代之后，东北的历史是一大段的空白。可能因为气候的原因，已经不适合发展强大的文明。&lt;br/&gt;东夷部落离开后，巨大的遗址——地底峡谷的大铜门，可能还留有少量的族裔看守或留守。&lt;br/&gt;为什么在宋元时期突然出现了东夏政权？&lt;br/&gt;答案就是东北女真人的崛起，已经威胁了伏羲遗址的秘密和这个族群后裔的生存。&lt;br/&gt;必须要建立一个政权！这个后裔人数应该是非常少的，那么就征服和利用女真人！&lt;br/&gt;伏羲后裔征服女真人的方法应该是：&lt;br/&gt;威胁：巨大的鸟的杀伤力 神迹：利用大铜门的集体致幻功能和神秘的万奴王的威慑力。&lt;br/&gt;利益：许以他们青春永驻（伏羲氏族也有玉文化，食玉驻颜不是难事）。&lt;br/&gt;万奴王是谁呢？&lt;br/&gt;万奴王就是伏羲氏族留守的后裔！他们几乎原封不动的守护着伏羲氏族的传统！&lt;br/&gt;1、 大型鸟人，用青铜铃铛控制的“嘴中猴”&lt;br/&gt;2、 龙的图腾——蚰蜒&lt;br/&gt;3、 青铜的祭祀和集体致幻的巫术&lt;br/&gt;4、 “人和动物一体共生”的长生方式！只有他们，还保留着伏羲时代“妖怪”的形象！&lt;br/&gt;伏羲氏族以往共生的是蛇，但长白山的气候可能已不适合蛇类生存，蛇已被西王母带到昆仑。这里留下的唯一适合共生的就是蚰蜒了！所以，万奴王十二手的妖怪形态不就是人和蚰蜒的结合体吗，只有蚰蜒有这么多的肢体。但是，蚰蜒和人的共生可能远远不如蛇，蚰蜒的寿命很长，但每一代万奴王的寿命并不长。&lt;br/&gt;5、 兄妹通婚的传统，天宫的万奴王和汪藏海墓的十二手尸明显是兄妹兼配偶。&lt;br/&gt;万奴王从地下爬出来的秘密？&lt;br/&gt;每一代万奴王死去，大铜门才开启，这就是伏羲氏族古老的死亡和交替仪式，也就是人死了，而他体内的共生动物还活着的情况。&lt;br/&gt;万奴王死去，进入铜门，这时他体内的蚰蜒就会把尸体吃掉，剩一张皮，然后出来。&lt;br/&gt;这时，后继的万奴王（前任万奴王的子孙）已经被古青铜洗去全部记忆，蚰蜒就进入这个万奴王体内，继续共生，蚰蜒和前任万奴王长期共生，已经有了灵性，有了前任的意识和记忆，然后传给后一代王，如此反复传承，知道这个蚰蜒死去。&lt;br/&gt;而新万奴王刚刚蚰蜒进入体内，当然是像蚰蜒一样从地底爬出来！&lt;br/&gt;为什么只有第十四代万奴王要修墓？&lt;br/&gt;前十三代万奴王都没有墓，他们可能都变成了青铜门中的一张人皮。&lt;br/&gt;为什么这一代万奴王要修墓？&lt;br/&gt;答案是：因为他体内的蚰蜒要死了，这十四代的轮回也要结束了。&lt;br/&gt;当然，他不甘心，他肯定寻访了西王母，毕竟他们是同一个族裔！&lt;br/&gt;西王母传授了新的永生方式，是的，就是尸蹩丹药！&lt;br/&gt;所以，他开始需要墓了，需要不被盗掘和打搅的“永生”之墓，就和穆王、铁面生一样！&lt;br/&gt;所以，东夏开始寻找和强迫这方面的大师汪藏海来给他修墓！&lt;br/&gt;而且，那些阴兵一定也是西王母送的，为了保护大铜门的“终极”，毕竟那是他们共同的始祖！&lt;br/&gt;大铜门后面是什么？&lt;br/&gt;答：终极！&lt;br/&gt;终极有三层意思：&lt;br/&gt;1、是古青铜的神秘致幻力，你想看到什么就有什么（像罂粟）&lt;br/&gt;2、是中华文明终极起点伏羲文明的遗迹！&lt;br/&gt;3、就是古代长生的秘密，伏羲等“人面蛇身、人和动物共生”竟是真的&lt;br/&gt;可以看到前十三任万奴王轮回的秘密——蚰蜒的秘密，洗去记忆的秘密，永生的秘&lt;br/&gt;密！&lt;br/&gt;八、 明初，盗墓大师汪藏海时代！&lt;br/&gt;笔记故事里，汪藏海的故事貌似是最复杂的，其实，有了上面的解谜铺垫后，&lt;br/&gt;汪藏海的秘密反而变得简单，他的故事大概脉络如下：&lt;br/&gt;1、 第十四代万奴王把他抓去修墓，从而使汪进入了大铜门，知道了万奴王和蚰蜒共生的轮回秘密，也知道了青铜致幻和洗去记忆的秘密。&lt;br/&gt;2、 对于汪藏海这样的人，他当然动起了也让自己长生不老的心思，但是，万奴王那类和动物共生变成妖怪的办法，他显然不能接受。于是他开始借帮万奴王搜集珍宝在各古墓中搜集相关的信息。&lt;br/&gt;3、 他发现了两个特别的古墓——鲁王宫和陈皮阿四的镜儿宫，鲁王宫关系着血尸丹药——另一种长生办法，镜儿宫显然是关系青铜秘密的，是蚩尤的后人苗人在广西守护某种秘密的。丹药和洗去记忆，显然是和长生有关的两个重点。但是，汪没能得到战国帛书，所以没能马上获知西王母国存在的秘密。&lt;br/&gt;4、 后来，他第二次回了云顶天宫，这次他看到已服食丹药后的万奴王尸体（就是吴邪他们在天宫看到的那具穿着黑色盔甲的十二手尸），并且找到了西王母昆仑的地址。&lt;br/&gt;5、 汪前往天宫，但这时西王母应该只能呆在陨玉里了。汪藏海找到了西王母死后复活这种永生的秘密，但他应该不知道活着时吃下丹药并呆在陨玉里这种办法，即使知道了，他也不一定会用的。汪从蛇沼拿走了陨玉材料和尸蹩丹药。&lt;br/&gt;6、 回去后，汪开始修建自己的海底墓，其实是琢磨和研究自己的长生之道。他和铁面生不一样，铁面生就是遵循，汪藏海还想自己试验和完善。&lt;br/&gt;7、 万奴王的妹妹和老婆（怀孕的十二手尸体）、脑袋里有尸蹩卵的马脸古尸，都是汪弄回来试验的。&lt;br/&gt;8、 汪藏海不愿意在墓中脱皮的那个等待过程，他一定也想到了活人吃尸蹩丹药的办法，于是找了人试验，结果和西王母一样，这些人变成了禁婆和海猴子那种怪物。&lt;br/&gt;9、 汪还是不甘心，于是他想到古青铜，想到了一个妙计，就是临死前吃两个丹药（大概啊，我猜的）复制两份自己的记忆，一方面自己的身体继续脱皮等待，另一面先让自己的意识和记忆移植到另一个人身上，自己等于率先复活了。然后再通过有着自己意识的这个人再去操作，等待自己肉体的复活！汪实在聪明啊！&lt;br/&gt;10、 但是，自己死后，如何控制这一切的实现呢？汪的所有阴谋主要体现在这里，他想以后能进自己墓的，一定也是盗墓贼，所以汪锁定了这个群体，他本来就是盗墓的大师，所以他的墓全是为这个目的设计的。&lt;br/&gt;11、 他的那三条蛇眉铜鱼全是为引诱盗墓贼的，鲁王宫、镜儿宫那种诡异的情景再配上蛇眉铜鱼上的秘密，会引诱的任何一个盗墓人欲罢不能，一定要解开秘密。就一定要来到他的海底墓！&lt;br/&gt;12、 他自己深深了解盗墓贼，所以每一个陷阱都是为引诱他们的，他的所有机关、设置、阴谋并不是为了防盗墓，恰恰相反，他是为了达到自己的目的！&lt;br/&gt;青铜珊瑚树——一定是为了洗去盗墓人记忆的&lt;br/&gt;哨子棺——是个阴谋&lt;br/&gt;最后就是为了让盗墓人活着吃掉汪身体里的一个尸蹩王！移植他的记忆而已！&lt;br/&gt;当然，具体情节如何，就像老三说的，用古龙笔法写这又是一个极精彩的连环套故事！&lt;br/&gt;13、 汪布置好这一切，死去了，但是一切仍然在他的掌握，也就是他的导演之下进行着。&lt;br/&gt;究竟，谁会是那个倒霉蛋呢？&lt;br/&gt;到此，全部古代的谜就差不多了&lt;br/&gt;时间，流淌着&lt;br/&gt;远古的神秘、铁面生的记录、汪藏海的阴谋就静静的在时间里&lt;br/&gt;等待着&lt;br/&gt;等待着现代的又一批冥冥中注定要接近这一秘密并被它改变命运的人们！&lt;br/&gt;吴家三代人、考古队、裘德考、文锦、闷油瓶等等&lt;br/&gt;第三条迷线：&lt;br/&gt;盗墓笔记的大主线：现代各种力量关于长生不老秘密的博弈！！&lt;br/&gt;（以事情发生的时间先后为序）&lt;br/&gt;——————————————————————————————————————&lt;br/&gt;一、汪藏海死后，一切似乎归于沉寂，命运之轮，在海底等待着。&lt;br/&gt;直到上世纪四十年代解放前，吴家三代土夫子盗掘长沙血尸墓，使吴家从此陷入了这个命运之轮。&lt;br/&gt;当时的情况应该是，他们进了黑玉密道，破坏了铁面生的“脱皮”，使铁面生变成了血尸，年轻气盛、血气方刚的吴老狗的哥哥应该一马当先，拿到了四目九天娘娘口中的帛书和眼睛上的尸蹩丹药。&lt;br/&gt;这是，血尸惊起，三个人都中了招。&lt;br/&gt;老狗的哥哥误食或者临死时惊慌中把丹药当“救命药”服用，结果变成了新的血尸。&lt;br/&gt;50年前的《盗墓笔记》中记载的年幼时的吴邪爷爷见到的全身通红滴血的血人，应该是中招后的他爸爸，那个没有瞳孔的巨脸就是铁面生的血尸。&lt;br/&gt;那个血尸，跑了？死掉了？还是被老狗的哥哥杀了？不祥。&lt;br/&gt;墓中的四颗丹药，应该是铁面生当年服了一颗，老狗的哥哥服了一颗，后来被吴三省拿出了一颗，被吴三省摔碎了一颗。&lt;br/&gt;此后，吴老狗虽然精明能干，但一是年龄小，二是当年受的刺激太大，应该没再进过这个墓，之后，就解放了，他拿到的战果帛书被裘德考骗走，又很快就被裘德考出卖了，吴老狗逃到杭州，应该也没再进过墓。&lt;br/&gt;那个吴家的血尸就这样在墓里呆了几十年。&lt;br/&gt;二、大关键，1974年！！&lt;br/&gt;1974年是考古队事件的起点和关键之年！&lt;br/&gt;因为，这一年裘德考在美国破解了他从吴老狗那骗去的那卷战国帛书的内容！（至于他一个美国人是怎样破译帛书的，应该背后还有故事）&lt;br/&gt;那时中美关系已经解冻和建交，这个考古界轰动性的事件传到中国，肯定会吸引高层关注！那时是一个中国考古很火热的时代，而且还有某大人物身体健康的关系。&lt;br/&gt;这个帛书的秘密高层一定希望掌握。&lt;br/&gt;那么以国家的力量很容易就应该查到裘德考是从谁手中得到的帛书，吴老狗和吴家！&lt;br/&gt;这就是《笔记》中一再提到的“惊动中央的老底子”。&lt;br/&gt;那么出于这种事情的神秘性，高层一定会找到吴老狗，让他重回血尸古墓，看看还有无剩下的战国帛书。&lt;br/&gt;1974年左右，吴老狗一定重新下过血尸墓，和他一起下去的，是解连环的老爸解九爷。&lt;br/&gt;他们是亲戚且关系最好，而且都是“老底子”。这个情节老三的网络版原来有，后来修改掉了，实体书没有。&lt;br/&gt;吴老狗和解九下墓，一定是有官方或者军方的人物在墓外等着，监视着。&lt;br/&gt;之所以没有惊动血尸或者血尸没攻击他们，可能因为血尸还有微弱的意识知道这是他弟弟。吴老狗自然也不愿声张。&lt;br/&gt;吴和解果然从墓中拿出了战国帛书其他卷。&lt;br/&gt;当然，马上就上交了！&lt;br/&gt;大关键，1974年！！（续）&lt;br/&gt;吴老狗和解九再次拿出的战国帛书可能很快被破译，内容再次震惊了高层&lt;br/&gt;这份帛书本来就是铁面生的记录，他一定记述了西王母长生不老的事情，还有，就是蚩尤后裔的古青铜神话（前文讲过，他本人就是蚩尤后裔）&lt;br/&gt;1974年，还发生了什么事？对！就是陈皮阿四倒斗镜儿宫被苗人刺瞎眼睛，第一条蛇眉铜鱼出土！汪藏海的蛇眉铜鱼记录了同样长生不老的事情和海底墓的位置（铜鱼就是为了引诱盗墓贼进海底墓的）&lt;br/&gt;这两件事的对“永生”的共同指向，揭开了一个大计划的序幕！&lt;br/&gt;高层或者军方准备用一种非常规的手段介入和研究这件事！&lt;br/&gt;这个力量就是”它”&lt;br/&gt;文锦的考古队就此成立了，但是他们并不知道真相，也不知道幕后的“它”&lt;br/&gt;为什么他们的档案全部失踪了？是因为从一开始这支考古队就作为“它”表面上的试验品和牺牲品存在的。&lt;br/&gt;考古队的第一站，就是阴山古楼的发现“铁块”的地方，苗人的蚩尤古青铜秘密！在这里，闷油瓶应该和考古队发生瓜葛，并最终加入了考古队。&lt;br/&gt;“它”的计划中还有一个布局，就是引诱裘德考的参与&lt;br/&gt;首先，裘德考手上有第一卷帛书，并且解开了帛书内容，非常有利用价值。吸引裘德考进来后，可以跟在后头坐收渔利，对于一个秘密任务来说，这是一个最好的选择。&lt;br/&gt;1975年的圣诞节，裘德考收到了新的战国帛书照片！从此，这个人疯狂的投入了这个谜之中！&lt;br/&gt;是谁寄给裘德考的呢？吴三省或者解连环！（老三的网络版同样有这个情节)&lt;br/&gt;其实，这就是“它”授意吴、解家族给裘德考抛出的橄榄枝，让裘德考以为这是盗墓贼们的意图。引诱裘德考进来。这也就是文锦说的其实那个“它”的力量借助吴、解家告诉了裘德考新的帛书和海底墓的位置。&lt;br/&gt;考古队和裘德考两支力量，其实都是“它”的棋子！&lt;br/&gt;至于“它”为什么要采取非常规的绝密的办法？以前已经分析过。&lt;br/&gt;1、这是一件非常骇人神秘的事情——长生的秘密，但这事和发掘兵马俑不同，几乎等于鬼神迷信，和教育人民多年的某某主义简直水火不容。，和无神论意识形态完全相悖，在一个意识形态至上的年代，根本无法大张旗鼓的做。&lt;br/&gt;2、这事有很多鬼神色彩，正规考古学家还真做不了，要做，得调动盗墓界的力量，这又是一个不能大张旗鼓的原因。&lt;br/&gt;3、战国帛书的破译在国外影响很大，更不宜打草惊蛇，弄不好会有国际影响。&lt;br/&gt;4、这种事可能还要有人体试验之类，更不能公开。&lt;br/&gt;国家势力不宜公开参与，但又要最终掌控结果，同时既要利用又要盯着防着盗墓界和裘德考。&lt;br/&gt;总之，此事只能绝密的做，考古队的命运从第一天就已注定，无论成败，都是“狡兔死，走狗烹”的命运。&lt;br/&gt;三、1975年——西沙前一年！&lt;br/&gt;从吴老狗和解九1974年二进血尸墓开始，吴、解两家就开始被迫秘密给“它”做事。&lt;br/&gt;吴老狗已经老了，吴三省就变成了主力！在“它”安排的剧本中，吴三省名义上是为利益给裘德考做事。&lt;br/&gt;其实，他是“它”用来钓裘的鱼饵以及牵制和监视裘的。&lt;br/&gt;所以，当年的吴三省，是“三料间谍” ：&lt;br/&gt;第一层是考古队文锦的男友，第二层是装作为利益给裘做事的，第三层，真正的底子其实是“它”安排的同时埋伏在考古队和监视裘德考的人！&lt;br/&gt;早在1976年左右，文锦的考古队就已经成立，&lt;br/&gt;那么，吴三省和文锦这种气质完全不般配的人谈恋爱是不是也是“它”的安排呢？&lt;br/&gt;目的是为了吴三省有个名正言顺的理由接近和加入考古队，而不让考古队的人产生怀疑。&lt;br/&gt;那时，“它”对吴、解两家的利用，毕竟吴家是盗战国帛书的始作俑者。吴三省主要用于裘德考。至于解连环，文锦说的可能是真的，他的确是考古大学学生正常参加文锦考古队的。&lt;br/&gt;但是，解连环依然是“它”安插在考古队的一枚钉子，解连环主要是要利用他盗墓世家的知识和经验，协助那些没有什么倒斗实战经验的学院派（和后来胖子的用途相似）。&lt;br/&gt;从1975年吴三省给裘德考寄出新帛书后，就一直在用帮裘做各种事来钓裘。&lt;br/&gt;而同时，解连环被“它”安排进考古队，帮助考古队深入“长生不老”的秘密。&lt;br/&gt;终于，在西沙事件前一年，裘终于来到中国，开始了行动，首先就是再次盗掘长沙血尸墓。&lt;br/&gt;大家是否觉得，吴三省在血尸墓截胡裘德考过于巧合？&lt;br/&gt;包括以后每次三叔（解连环）和裘德考的不约而同。&lt;br/&gt;其实，根本就是吴三省在奉“它”的命令监视裘德考啊。&lt;br/&gt;在墓中，吴三省杀掉吴家血尸，误用尸蹩把裘的队伍弄崩溃、拿出一粒尸蹩丹药这些应该都是真的。&lt;br/&gt;这件事最关键的，是让吴三省看到了人变成血尸的悲惨景象以及这个秘密的恐怖之处！&lt;br/&gt;四、西沙的秘密 （一）&lt;br/&gt;就像老三写的，命运之轮在西沙海底越转越快！&lt;br/&gt;长沙血尸墓失败后，裘德考把目光转向了西沙，在考古队之前，裘德考其实已经几次派人下过海底，早已找到了墓室。当然这些秘密也通过吴三省传给了“它”。&lt;br/&gt;“它”毕竟有着帛书的几乎全卷，还有裘德考对海底的这些探索，已经掌握了足够的秘密。时机基本已经成熟了，关键的行动就要开始了！考古队就要开赴西沙了！&lt;br/&gt;吴三省的恋爱这时该发挥作用了，他将利用和文锦的关系打入考古队！&lt;br/&gt;他这次的任务很简单，就是将一无所知的考古队引进古墓，迷晕，并且让他们吃下尸蹩丹药，作为活体实验。&lt;br/&gt;而且，这个名单中包括也解连环。&lt;br/&gt;之后，吴三省就可以离开海底，出来后大肆宣扬考古队在海底失踪就可以了。&lt;br/&gt;行动之前的那一晚，本应该是吴三省趁队员睡熟，到墓里再看看，最后安排一下明天的行动步骤。&lt;br/&gt;但是，吴三省不甘于这样的命运！&lt;br/&gt;他已经在长沙血尸墓看到了人变成血尸的悲惨景象！&lt;br/&gt;或许，他已经真的爱上了文锦，或许，他同情考古队的命运，更不忍解连环的命运。&lt;br/&gt;当然，他也知道，所有人都是“它”的工具！他自己也不例外，他已经知道了太多的秘密，一旦失去利用价值，命运会无比悲惨。&lt;br/&gt;吴谢两家的命运，他要反击！&lt;br/&gt;西沙的秘密 （二）&lt;br/&gt;那个《笔记》中西沙最扑朔迷离的一夜，那个“吴三省害我”还是“解连环害我”的血字？&lt;br/&gt;其实，这是吴三省和解连环共同设的一个局，或者说是吴家和解家为自救共同设的一个局！&lt;br/&gt;那个对于考古队来说最可怕的一天越来越近了。&lt;br/&gt;但，吴三省知道自己救不了文锦、救不了考古队。&lt;br/&gt;考古队的命运是注定的，自己的命运也是注定的，暗中将有人监控着这次行动。&lt;br/&gt;但是，聪明的吴三省想出了一个“局” 。&lt;br/&gt;西沙的前一夜，吴三省按照计划出海下墓，但是，他悄悄叫上了解连环。&lt;br/&gt;在海上，吴三省告诉了解连环明天将要执行的任务。&lt;br/&gt;这对表兄弟为了自救、为了有机会摆脱吴谢两家的悲剧命运。&lt;br/&gt;共同设了一个绝妙的局。&lt;br/&gt;那就是其中一个人诈死！&lt;br/&gt;按原计划，吴三省这次离开海底后，还得为”它”继续诱惑和监视裘德考，所以吴三省不能死！但是解连环的能力和对这个秘密的了解又不如吴三省。&lt;br/&gt;所以，他们设了这样一个局，利用的是他们本来就是亲戚，长的有七八分相似：&lt;br/&gt;假装吴和解图谋不轨，二人在墓里发生了冲突，吴害死了解，解连环写血字“吴三省害我”。&lt;br/&gt;第二天考古队将发现解连环的尸体（其实是裘德考队伍里一个撞烂脸的人的尸体）。&lt;br/&gt;那么解连环这个人在世间就不存在了。真的解连环就可以假扮成吴三省继续为“它”做事。而真的吴三省就可以借此逃脱，人间蒸发，摆脱“它”。&lt;br/&gt;然后在暗处帮助吴解两家对付“它”以及寻找这件事的终极秘密，解救被当做试验品的文锦和考古队。&lt;br/&gt;这个局设好后，吴三省当夜就可以逃走，由解连环假扮吴三省回到船上。&lt;br/&gt;第二天，“解连环”的尸体将被发现。考古队将下墓，解连环将代替吴三省完成它安排的迷晕考古队的任务！&lt;br/&gt;一切天衣无缝，但，这时事情发生了变化！&lt;br/&gt;西沙的秘密（三）&lt;br/&gt;黑暗中的第三个人！！&lt;br/&gt;就在吴三省和解连环谋划好的时候，黑暗的墓中突然出现了第三个人，突施杀手要杀掉两个人！这个人当然是考古队里的人，他是谁？&lt;br/&gt;齐羽！&lt;br/&gt;前边已经分析过，“它”让吴三省和解连环打入考古队&lt;br/&gt;但是怎么可能对这两个盗墓后人放心而不加防范呢？当然会有“螳螂捕蝉、黄雀在后”的是连环监视。&lt;br/&gt;齐羽才是真正“它”的人——秘密特工！&lt;br/&gt;齐羽的任务本来就是主要监视他二人的，他暗中跟踪他二人下海，看到他二人的密谋，当然要下杀招！但是他自己的身份也不能暴露！这就是黑暗中的袭击，一击不中，全身而退。，然后放掉他们潜水的氧气瓶，要将两人困死在墓中。&lt;br/&gt;这时，吴和解才发现，事情比他们想的更复杂，考古队里也有“它’的特工，但又不知是谁？但是剑在弦上，已不得不发，他们仍然还是决定按原计划，因为他们料定特工也不敢随便暴露身份，那样就没法暗算考古队了。&lt;br/&gt;解连环冒充吴三省回到船上，吴三省却留在了墓中。&lt;br/&gt;明天，他们将演出一场”两个吴三省“的大戏，同时借机找出特工！&lt;br/&gt;西沙的秘密（四）&lt;br/&gt;后来，在蛇沼，文锦对吴邪的讲述，三叔是解连环冒充的不假，但西沙那天的事情却又有很多漏洞！主要还是为了掩饰吴邪自己身世的秘密！&lt;br/&gt;那天的真相应该是：&lt;br/&gt;早晨，考古队发现了解连环死在礁石上（裘德考队伍中那具撞烂脸的尸体）。&lt;br/&gt;后来，考古队为避风暴下了墓，那个假托身体不好睡觉的是解连环扮的吴三省。后来偷偷跟在考古队后面。&lt;br/&gt;装女人梳头引考古队进入奇门遁甲的是一直留在墓中的真吴三省，到了甬道中，迷倒了考古队，按原计划给队员喂了墓中的尸蹩丹药&lt;br/&gt;闷油瓶回忆晕过去前看到吴三省蹲着面无表情的看着他，这是真实的，而且，那时真吴三省一定已经开始怀疑闷就是那个黑暗中的特工，为了灭口，所以用墓中的古青铜给闷消了记忆，这可能是闷第一次失忆的原因。（也是只有闷失忆，而其他人没有失忆的原因）&lt;br/&gt;这“两个吴三省”真是妙计啊！让人真假难辨&lt;br/&gt;按照”它’的安排，把考古队迷倒后，吴三省就应该尽快离开，回到海面，假装获救&lt;br/&gt;而考古队会由“它”运走，这个是吴三省不能看也不该看的。&lt;br/&gt;这时，奇门外假扮吴的解连环应该回海面了&lt;br/&gt;真的吴三省则可以藏在墓里，看到“它”，甚至可以跟踪它，知道考古队的下落！&lt;br/&gt;但是，且慢！还有一个人！&lt;br/&gt;西沙的秘密（五）&lt;br/&gt;是的，齐羽！&lt;br/&gt;齐羽没和这些人在一起，齐羽才是特工！当然不能被迷晕，吃下丹药。他必然要躲起来。&lt;br/&gt;等待下一步配合“它”运走已中招的考古队！&lt;br/&gt;这样，吴邪在秦岭那个怪梦得到了完美的解释！&lt;br/&gt;考古队没中招前，有人问齐羽哪去了，答：他贪玩不知跑哪去了，不等他了。&lt;br/&gt;齐羽当时一定躲在一个棺材附近，观察着这些人的一切&lt;br/&gt;当然，他被吴三省发现了&lt;br/&gt;才会有：“原来是你小子跟着我！”的话以及掐住齐羽的脖子的一幕&lt;br/&gt;其实，那时吴三省即便发现了齐羽的身份，更不敢对他怎么样。如果他杀了齐，他自己也会暴露，和解设下的局就失败了！&lt;br/&gt;事情应该是这样：&lt;br/&gt;在和吴三省的打斗中，齐宇自己跌进了棺材中&lt;br/&gt;这也是吴邪梦的一开始，他在一个棺中的原因！&lt;br/&gt;恰巧，那个棺材就是汪藏海设的套，齐宇才是那个中招的倒霉蛋！&lt;br/&gt;但是其中一定出了差错，就是齐宇自己的记忆还没洗去，就吃了尸蹩丹药（汪藏海一定设了巧妙的机关）输进了汪藏海的记忆，直接导致他大脑崩溃了，疯了！&lt;br/&gt;这时，真吴三省一定吩咐解连环快撤&lt;br/&gt;他自己则藏了起来，看到它把考古队以及中招的齐羽一起运走后，终于逃脱了&lt;br/&gt;五、 1984年到1992年左右！&lt;br/&gt;西沙之后：&lt;br/&gt;中招的考古队被运到格尔木，被“它”严密的监视起来，每个人都被录像，也就是观察吃了丹药后的反应。那时，他们反应都比较轻微，但都已停止衰老，霍玲有反复梳头的毛病而已，一无所知的考古队被囚禁以后开始研究这件事的来龙去脉！文锦说考古队有几个人不在了，被顺子的爸爸带到天宫的7人当时应该都在疗养院，考古队是11人，那么一减应该是4个人不在了：吴三省、解连环（名义上死了）、齐宇和闷油瓶。&lt;br/&gt;闷油瓶毕竟是蚩尤苗裔和张盐城的后代，功夫不凡，应该是在到格尔木后逃脱了，但是他也不衰老而且失忆了，之后，他走上了寻找记忆和继续解谜之路，也就是反复进入相关的古墓！&lt;br/&gt;齐宇是和文锦他们分开的，一方面齐是“它”的人，另一方面齐中招最严重，他已经进入丧失全部意识的疯狂状态，他也成为“它”监控和研究的对象！&lt;br/&gt;格尔木疗养院的那具黑棺材是汪藏海的陨玉棺材，也是“它”从海底运来研究的，可能就是齐宇中招的那个棺材！&lt;br/&gt;至于解连环和吴三省。解连环出来后就开始冒充吴三省，到处说考古队和他的恋人文锦都在海底失踪了，当然吴解两家都是知情的，共同维护着这个秘密。这本来就是他们反抗“它”的共同事业！否则，解根本骗不过吴家！&lt;br/&gt;“它”当然还要继续利用吴三省来对付裘德考，所以支持吴（解扮的）表面上继续发展自己的倒斗事业和势力。吴（解扮的）也继续在表面上为“它”效劳！&lt;br/&gt;而真的吴三省，变成了一个没有身份的“黑人”。肯定易容漂泊着，隐藏得很深。一方面暗中关注“它”和考古队，同时暗中和解连环、吴家、解家保持联络。另一方面应该在继续探索这个大秘密！&lt;br/&gt;如此，大概8年！&lt;br/&gt;六、1992年前后，又一次重大的关键！！&lt;br/&gt;如此8年之后，到1992年前后，可能因为一些高层或者军方的变化，“它”的力量在慢慢衰退，也就是说，对这件事的重视程度在降低。&lt;br/&gt;此时，文锦的考古队7人借机逃出了格尔木。&lt;br/&gt;刚开始，“它”仍然调集了大批人追捕他们。&lt;br/&gt;文锦他们逃亡期间，隐藏起来的真吴三省一定找到了文锦，告诉了文锦事情的真相。&lt;br/&gt;并开始暗中帮助文锦和考古队。&lt;br/&gt;在暗中监视“它”的活动的吴三省发现：&lt;br/&gt;一夕之间，“它”突然神秘消失了。格尔木疗养院被搬空、废弃。“它”似乎完全放弃了这个计划。&lt;br/&gt;只剩下汪藏海的棺材和被遗弃的疯了的齐羽。&lt;br/&gt;吴三省建议考古队依然回到疗养院，最危险的地方是最安全的地方！&lt;br/&gt;1992年前后，考古队开始活跃，他们探索秘密的步伐开始加快！&lt;br/&gt;一可能是因为得到了吴三省暗中的帮助，让他们知道了更多的线索。&lt;br/&gt;二是他们的身体开始出问题了。他们亲眼看到尸化变禁婆的女孩，这个女孩不一定是考古队的人，也许是裘德考队伍中中招的人，一样被“它”弄到疗养院进行研究（疗养院就像一个实验场，可能还有各种尸化的怪物），时间不等人，他们的自救步伐必须加快了！&lt;br/&gt;1992年前后，又一次重大的关键（二）&lt;br/&gt;当时，文锦等已经得到了长白山的信息，开始筹备前往云顶天宫。&lt;br/&gt;这时，齐羽成了一个难题。&lt;br/&gt;吴三省对齐羽一定是矛盾的：&lt;br/&gt;一方面，虽然齐是“它”的人，但也是奉命行事，本身是无辜的。却因为吴三省落到这个悲惨地步，而且被“它”遗弃，这种命运一定让吴三省同情和不忍。&lt;br/&gt;另一方面，虽然看来“它”已经完全放弃了这个计划，但是暗中情况不明，齐羽依然让吴三省最不放心，因为这种吃了丹药后身体的变化谁也无法把握。一旦有朝一日回复了齐羽原来的记忆，那么，吴三省和解连环的局就会暴露。殃及吴、解整个家族！&lt;br/&gt;恰在此时，吴三省的侄子，十几岁的吴邪应该得了绝症，不久人世。&lt;br/&gt;于是，吴三省有了个大胆的设想。&lt;br/&gt;就是前边重点讲过的，把吴邪的记忆移植到齐羽身上！&lt;br/&gt;这样，齐羽就将作为吴邪活下去！齐羽得到了收留，吴家人得到了一个拥有吴邪记忆的人，更为关键的是，即便将来齐羽的记忆得到恢复，但他也同时拥有吴邪的记忆和感情，自然不会对吴家不利！&lt;br/&gt;于是，吴三省应该暗中征得了解连环、吴家、解家的同意，并告知了文锦。&lt;br/&gt;他们共同实施了这个齐羽变吴邪的计划。&lt;br/&gt;那个楚哥给吴邪的塌肩膀的人的照片，就是当时濒死的真吴邪的照片！&lt;br/&gt;那么，真吴邪的尸体在哪里？会不会就是阿贵那个塌肩膀的所谓“儿子”？&lt;br/&gt;被吴三省他们藏在了广西？&lt;br/&gt;真吴邪一定也吃了丹药，保证尸身不腐，在等待着。&lt;br/&gt;于是，92年前后，有着吴邪记忆的齐羽来到吴家，继续作为吴邪生活着。&lt;br/&gt;而，考古队，踏上了去云顶天宫的路！&lt;br/&gt;附——考古队11个人和吴邪录像带的秘密！&lt;br/&gt;当年的考古队，是11个人！&lt;br/&gt;假三叔（解连环）从鲁王宫出来后到云顶天宫后，对吴邪讲述考古队时都说是10个人！&lt;br/&gt;故意忽略掉第11个人——齐羽！&lt;br/&gt;考古队中的齐羽是吴邪在秦岭自己梦到的。&lt;br/&gt;这十个人是：&lt;br/&gt;在云顶天宫死循环中死去的五人，其中包括李四地和一个女人，另三人姓名不详。&lt;br/&gt;剩下五人是：陈文锦、霍玲、闷油瓶（张起灵）、吴三省、解连环！&lt;br/&gt;第11人！就是那个照相的人，是谁给考古队照的相呢？&lt;br/&gt;这个事情不大却关系重大的细节是被吴邪的大学同学发现的。&lt;br/&gt;南派三叔还特别隆重的写了一章，名字就叫《第十一个人》，显然是核心情节！&lt;br/&gt;这第11个人，也就是照相的人就是齐羽——吴邪！&lt;br/&gt;在蛇沼，文锦故意说照片上的吴三省是解连环，而吴三省当时在照相。&lt;br/&gt;如果真是这样，吴邪就应该在照片上看到一个和自己长得一模一样的人——齐羽！&lt;br/&gt;但实际并没有！所以文锦说的也是谎言。&lt;br/&gt;但可以视作善意的谎言，主要是为了保护吴邪，不愿吴邪知道自己就是齐羽的秘密！&lt;br/&gt;录像带里无邪在地上爬，其实关系到一个是否“眼见为实”的问题！&lt;br/&gt;那么有两种答案：&lt;br/&gt;1、眼见未必为实！&lt;br/&gt;这盘录像带是阿宁拿给吴邪看的，阿宁身份神秘，不排除是阿宁他们造假，目的是把吴邪牢牢的牵进这件事。或者就干脆那盘录像带是阿宁当时把吴邪催眠后创造的幻觉。但是，如果吴邪和当年的考古队没有任何关系，他自己也不是什么倒斗高手，阿宁又何必费这么大力气要把吴邪扯进来呢？这不太合逻辑。&lt;br/&gt;2、眼见为实！&lt;br/&gt;那盘录像带里就是吴邪本人！&lt;br/&gt;这是吴邪和20年前那支考古队有关系的最直接的证据！&lt;br/&gt;随着笔记情节的展开，原来我们认为吴邪完全是无辜的“菜鸟”。&lt;br/&gt;但，慢慢发现，吴邪身上的秘密一点不比其他人少！&lt;br/&gt;很多情节都暗示着，吴邪和考古队的重大关系。&lt;br/&gt;而且，故事的整体感觉，作者和读者的心灵互动，都在深深指向——吴邪绝不是局外人。&lt;br/&gt;我想，这是每一个爱笔记，真正用心读笔记的人都不会感觉不到的。&lt;br/&gt;山雨欲来风满楼，而风暴眼，正是吴邪！&lt;br/&gt;录像带里，那个在地上爬的和无邪一摸一样的人是谁？&lt;br/&gt;答案：就是无邪！&lt;br/&gt;世界上除了双胞胎不存在两个一模一样的人，父子也不可能。&lt;br/&gt;所以，我坚持认为，录像带里，就是吴邪本人！&lt;br/&gt;齐羽不衰老的身体+已死去的真吴邪的童年和少年的记忆&lt;br/&gt;试想，如果你忽然失忆了，失去了以往的全部记忆，有一个人把另一个人从小到大的全部经历，植入到你的记忆中，你是不是会认为那就是你的真实经历呢？你会想到你其实是另一个人吗？&lt;br/&gt;假设那时真吴邪得了绝症，死去了。把吴邪的记忆用尸蹩移植到齐羽（齐羽那时已完全失忆）。&lt;br/&gt;那么齐羽就会认为自己是吴邪。他拥有吴邪十几年的全部记忆。他作为吴邪活下去，这是起点。&lt;br/&gt;后边上大学直到现在，齐羽和吴邪就合一了，就是自己的经历和记忆了（或者说，还是吴邪，因为实际齐羽只是一个身体了。他作为一个人已经不存在了，他认为自己就是吴邪）&lt;br/&gt;所以，十几岁的真吴邪的记忆和十几岁后吴邪版齐羽的记忆就这样接合起来了。&lt;br/&gt;在蛇沼，文锦初见吴邪时：&lt;br/&gt;——她笑着说：“我看到你长这么大了的时候，我也反应不过来，想想已经二十多年了，当时你还尿床，我还给你洗过尿布，你那时候长得好玩，比现在可可爱多了——”。&lt;br/&gt;是不是有些意味？&lt;br/&gt;当然，这一切有个前提，就是本来齐羽和吴邪相貌、身材就有些相似。&lt;br/&gt;这也是真三叔想出这个绝招的先决条件。&lt;br/&gt;吴邪版齐羽的可能漏洞有三个：&lt;br/&gt;1、吴邪的记忆里会留有自己本来的相貌和病的记忆&lt;br/&gt;——这个只需在记忆移植后做一些处理就可以。短暂失忆+洗脑，让吴邪忘记自己的死亡（况且，死亡会留下记忆吗）相信自己病好了就可以。吴邪对自己长相有记忆，可以在移植时让吴邪的记忆遗忘，并反复强化齐羽的面容&lt;br/&gt;2、年龄问题&lt;br/&gt;——–齐羽参加考古队时也就二十岁左右，而且他不会老，那么接合吴邪十几岁的 记忆问题不大。&lt;br/&gt;3、小时候的照片、朋友、邻居、同学等&lt;br/&gt;———前边说过，吴家对这个一定是知情的，甚至是整件事主谋。而且吴邪和齐羽的相貌一定恰好有些像（但不可能一摸一样），照片不是大问题。对于其他邻居朋友同学，一场大病之后（邻居朋友都不知道真吴邪的死亡，吴家只说病治好了）人的相貌发生些变化真是很正常的啊！而且十几岁孩子相貌正是变化最快的时候。所以应该不会有问题。吴邪的大学同学描写的很多，而中小学同学，只写了老痒一个，而这个人的自己的问题，实在比吴邪还大！&lt;br/&gt;七、1993年——1995年间考古队的两次行动！&lt;br/&gt;93 年左右，考古队的七个人踏上了云顶天宫之路，他们的向导就是顺子的爸爸，他们在天宫的墓道中由于种种原因兵分两路，一路是顺子爸爸带着的五个人，也就是李四地等五个人（其中有一个女人），他们本来就是正常的考古队员，不是倒斗的，所以最后被大头尸胎困死在天宫的死循环墓室里。至于文锦和霍玲为什么要单独行动，这里一定还有一些事情。&lt;br/&gt;但最后，进入大铜门的绝不是文锦和霍玲两个人！文锦寄给解连环的录像带就是记录了他们在铜门内的片段，有闽南话的男人的声音，有陕西口音的男人的声音。这些人，就是真的吴三省和文锦等一起进入了大铜门！&lt;br/&gt;在大铜门内，文锦等看到了伏羲氏族终极的秘密，同时知道了昆仑西王母的信息。&lt;br/&gt;于是下一站，他们计划到塔木陀！&lt;br/&gt;回到格尔木后，文锦开始整理西王母的资料，为前往塔木陀做准备。也就是文锦笔记的内容。&lt;br/&gt;在1995年左右，文锦和霍玲来到蛇沼。&lt;br/&gt;文锦应该在吴三省的劝阻下暂时没进去。&lt;br/&gt;但是，霍玲这时估计开始和裘德考合作了。&lt;br/&gt;吴邪他们在蛇沼中发现的很多尸体都是九十年代左右的，既有裘德考队伍的标记又有霍玲队伍的痕迹，这两支队伍很可能合作了。&lt;br/&gt;但是，他们惨败在蛇沼。&lt;br/&gt;霍玲回来后，开始尸化！（霍玲，这个人藏着很大的秘密）&lt;br/&gt;八、1995年至吴邪进鲁王宫前，平静之下暗流涌动！&lt;br/&gt;我们先假定吴邪进鲁王宫的时间是2004年或2005年。&lt;br/&gt;那么从1995年起的这10年，应该是各方势力相对平静的十年。&lt;br/&gt;”它’的力量突然消失了。&lt;br/&gt;裘德考因为八、九十年代的几次惨败，也沉寂下去了。&lt;br/&gt;文锦依然避居格尔木，但这些年她应该一直在探索塔木陀的秘密，为此做准备。&lt;br/&gt;解连环继续扮演着三叔。经营着表面上所谓的“倒斗事业”，奉命探索着考古队的失踪之谜（装的）。&lt;br/&gt;“它”似乎也放松了对解连环（三叔）的控制，但是暗流依然在涌动，解连环身边的潘子就有问题！&lt;br/&gt;变成吴邪的齐羽倒是一无所知，快乐安逸的过着吴邪的正常生活。&lt;br/&gt;这里面，真正没有松懈的人是两个&lt;br/&gt;吴三省和闷油瓶！&lt;br/&gt;闷油瓶在海底中了古青铜的招，导致间歇的失忆，他一直在不断地进入这些关联的古墓，在尝试找到秘密！并在墓中留下记号。&lt;br/&gt;闷的身世本来和其他人不同，是从蚩尤到铁面生到张盐城传下的一支。&lt;br/&gt;他的信息来源、倒斗家传的经验和技巧都是其他人不能比的。&lt;br/&gt;要不是失忆，以闷的才智和本事早不亚于汪藏海。&lt;br/&gt;吴三省是真正雄才大略的人&lt;br/&gt;他应该一直关注着闷油瓶，确定闷不是“它”的人之后，就萌生了和闷合作的想法。（闷在海底的失忆就是吴三省造成的）&lt;br/&gt;而且，吴三省对已经消失的”它“并没有丝毫掉以轻心，因为，他感觉事情并没有结束。而且，霍玲出现尸化后，文锦的时间也不多了。&lt;br/&gt;吴三省必须要有一个新的能掩人耳目的进入古墓探索秘密的身份：&lt;br/&gt;陈皮阿四！&lt;br/&gt;陈皮阿四就是陈文锦的父亲，扮人一定要扮成一个熟悉的人，各种细节才不会露出破绽。文锦当然很熟悉陈皮阿四，可以指点吴三省扮的天衣无缝。&lt;br/&gt;真的陈皮阿四可能早已经死了，即使没死当然也不会戳穿吴三省。&lt;br/&gt;而且，即便陈皮阿四和文锦接触也不会让人怀疑，毕竟是父女。&lt;br/&gt;陈皮阿四这种老盗墓贼的身份也能方便吴三省在古墓活动。而且可以建立自己的力量！&lt;br/&gt;还有一个关键点：眼睛！&lt;br/&gt;假扮成一个人，眼睛和眼神是最不好伪装的。&lt;br/&gt;所以要装成眼睛有问题的人才万无一失。&lt;br/&gt;陈皮阿四恰好被苗人割瞎了眼睛。&lt;br/&gt;书中一共有两个眼睛有问题的人：陈皮和黑眼镜！&lt;br/&gt;都是吴三省假扮的。&lt;br/&gt;而且，十年之内，吴三省假扮成陈皮在广西活动（广西偏远，掩人耳目）。&lt;br/&gt;一定也是要寻找闷油瓶，因为闷的根在广西。&lt;br/&gt;大概五年之前，通过”阿坤“的事情，闷应该已和吴三省走到了一起，达成了合作。&lt;br/&gt;共同探寻秘密，解救考古队还活着的人，对付”它“的力量。&lt;br/&gt;也就是，后来闷一直跟随陈皮阿四的原因。&lt;br/&gt;阿坤的事情应该是吴和闷两个人演的戏。&lt;br/&gt;给闷一个合理的接触陈皮阿四（真吴三省）的借口。&lt;br/&gt;而且，真吴邪的尸体是不是也是这个时候被吴三省弄到了广西。&lt;br/&gt;假装成阿贵的儿子在瑶寨这种偏远地方藏了起来？闷也是在这个时候知道了齐羽——吴邪的秘密。&lt;br/&gt;==================================================================================&lt;br/&gt;未完待续&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 01 Jan 2018 08:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1712/2880844.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[老照片1231]斯大林格勒战役纪实</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1712/2885274.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1712/2885274.html</guid>
<description>斯大林格勒（今伏尔加格勒）会战是前苏联伟大卫国战争中，苏军为保卫斯大林格勒并粉碎该方向上的德军集团而进行的一次会战。这次会战从1942年7月17日开始，1943年2月2日结束，历时六个半月。&lt;p&gt;按苏军作战性质，会战分为防御战役和进攻战役两个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大林格勒位于伏尔加河下游西岸、顿河大弯曲部以东的60公里处，是苏联欧洲部分东南部的政治、经济和文化中心、水陆交通枢纽、欧亚两洲的咽喉，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也是重要的军事工业基地，在军事上有重要的战略意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯大林格勒会战是在顿河西岸的辽阔草原到伏尔加陡峭河岸之间的10万平方公里的土地上进行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从7月17日起，苏军第六十二、第六十四集团军与德军第六集团军进行激烈战斗，开始了方面军主要防御地带的争夺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月19日起，德军再次发起进攻，从西面和西南面同时实施向心突击，力图攻占斯大林格勒，并出动几千架次的飞机对城市进行了密集的轰炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从9月13日到26日，德军向市中心的第六十二集团军各兵团反复发动冲击，第六十二集团军与第六十四集团军的联系被切断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;27日德军又发动了第二次强攻，开始了争夺红十月村的战斗和巷战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月中旬，德军第三次企图攻占斯大林格勒，向拖拉机厂、街垒工厂和红十月工厂实施了突击。德军攻占了拖拉机厂并在2．5公里宽的地段上抵近伏尔加河畔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月11日，当苏军已充分做好反攻准备时，德军虽已突入市中七个区中的六个区，但最后一次强攻，仍未能占领整个城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月19，经过猛烈的炮火准备，西南方面军和顿河方面军发起了进攻，揭开了反攻的序幕。1943年1月初，压缩在包围圈中的德军态势急剧恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;31日德军南集群被消灭，以第六集团军司令为首的残部投降。2月2日德军北集群残部投降，斯大林格勒会战结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.800/tc.service.weibo.com/p3_pstatp_com/e41a813a3935045171fb9c740e8774a3.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.800/tc.service.weibo.com/p3_pstatp_com/2fcd3738cb5d23b5e67cc301b550267c.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.800/tc.service.weibo.com/p1_pstatp_com/26cab4b346d1a1dc2a074baf9061a1d1.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.800/tc.service.weibo.com/p1_pstatp_com/866a7d6c186c8d37c7f5dbb994ec9c40.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.800/tc.service.weibo.com/p1_pstatp_com/02f71011008abdb2d42325933eaf8be2.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.800/tc.service.weibo.com/p3_pstatp_com/625098c0c9bebaee97bb3475560dcc38.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.800/tc.service.weibo.com/p9_pstatp_com/1bb355022028b6e150dbc01277810b6f.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.800/tc.service.weibo.com/p1_pstatp_com/857d9352089750c3fa79f83295c4a049.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.800/tc.service.weibo.com/p3_pstatp_com/3cbe2db7365196af9e66282b1e5e8b02.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.800/tc.service.weibo.com/p3_pstatp_com/784f0677010f87934cdad0832a5614d4.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.800/tc.service.weibo.com/p3_pstatp_com/e8c76e56b331421b8ce947d4b18ff872.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.800/tc.service.weibo.com/p3_pstatp_com/155d89b5ee94c01904086d3a51bda5a7.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.800/tc.service.weibo.com/p1_pstatp_com/cd43e5e1316a7877d4f0cf661e2080b7.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.800/tc.service.weibo.com/p1_pstatp_com/ccaf2da5f914211ef02e1afb305956f0.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 01 Jan 2018 08:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1712/2885274.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[笔哥分享]想不到渣妻渣男，也能搞出�@些花�樱�![39P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1801/2885759.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1801/2885759.html</guid>
<description>&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span readability=&quot;1.5&quot;&gt;&lt;span readability=&quot;3&quot;&gt;&lt;p&gt;片名： 恶意ある妻の元カレが摄影し无许可で配信した妻の『出轨抽插视频』&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/001d23ed.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;7&quot;&gt;&lt;p&gt;AV女優：希崎ジェシカ&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作品介紹：結婚第3年，還以為妻子只愛著我一個人…卻沒想到在色情網站上看到了深愛著的妻子和不認識的男人做愛的視頻…在我出差的時候被前男友睡了還高潮不斷…一邊叼著肉棒一邊自慰的狂亂身姿…在和出軌對象的性交途中接丈夫電話的人渣妻！&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/00235b5b.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/003c2d87.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/004c8aaf.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/005fe458.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/00643fa7.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/007f2093.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/008c045b.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/009f65de.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/001068fc9.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/0011a734c.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/001233b8d.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/001383d3b.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;2&quot;&gt;&lt;p&gt;片名： 桃色奶头见せつけて诱惑!勃起ち○ぽをしゃぶって乳交小恶魔妹&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/001489228.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;p&gt;AV女優：渚ひかり&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作品介紹：渚ひかり小姐露出自己的乳頭誘惑哥哥！她含住哥哥膨脹的肉棒！沒穿胸罩，制服下若隱若現的乳頭誘惑著哥哥！磨蹭著肉棒，哥哥的肉棒勃起到了極點！隨後乳交射精了！“哥哥你居然會看了妹妹的胸部興奮起來呢。     &lt;/p&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/0015e3ba3.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/001607205.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/0017b1c01.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/00182343d.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/0019b9c96.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/002010900.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/00219deb9.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/0022b7060.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/00234d994.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/002402c78.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/00251fc22.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/00268520e.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;3&quot;&gt;&lt;p&gt;片名： 海外モデル金泽セレナの限界突破イキ过ぎ超絶4插穴＋一击大量颜射3连发!&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/00275fdbe.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;7&quot;&gt;&lt;p&gt;AV女優：金澤セレナ&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作品介紹：現役海外模特「金澤セレナ」性覺醒4本番＋大量顏射！全力全開！！「セレナ」的小穴濕濕被猛幹！能一眼看光美腿的後入！平時很優雅其實很下流！高潮！高潮！還是高潮！「無論是外國人還是日本人會享受這點不會改變」 &lt;/p&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/002843b43.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/0029ead80.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/00305c8aa.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/0031fd0d6.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/00328db59.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/0033703d5.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/003445042.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/003507eca.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/00365c769.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/003799556.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/00386c7b4.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot;/&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://s7tu.com/images/2017/12/28/003906227.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;6&quot;&gt;&lt;p&gt;以上就是這次跟大家分享的相關內容，希望聚聚们喜欢，喜歡的聚聚請回贴支持 鞠躬！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--------------------------------&lt;br/&gt;本文转自网络，如有侵权，联系删除。&lt;br/&gt;--------------------------------&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;</description>
<pubDate>Mon, 01 Jan 2018 08:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1801/2885759.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>