<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>我从没见过比刘邦更厉害的创业者、管理者</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2001/7/3782849.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2001/7/3782849.html</guid>
<description>&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;随着年龄和阅历的增长，我越来越喜欢刘邦这个历史人物。首先是因为他真实、有趣，然后是因为他厉害，非常非常厉害。&lt;br/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.louimg.com/i/?i=u/20200117/13264827.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.louimg.com/u/20200117/13264827.jpg&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;我读了那么多年历史，&lt;span&gt;从没见过比刘邦更厉害的统治者。&lt;/span&gt;研究了那么多年的互联网和传媒、科技行业，从没见过比刘邦更厉害的创业者/管理者。许多企业家都很优秀，许多创业者都带着电气一样的活力和激情，但还是远远达不到刘邦那个水平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小时候，我觉得刘邦是个流氓、酒鬼、骗子、阴谋家，纯粹靠运气和不要脸拿到天下，一点也不值得尊敬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稍微长大一点，&lt;span&gt;我觉得刘邦是个精明的政客、合格的将领、睿智的皇帝，&lt;/span&gt;出色的完成了历史任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，我觉得刘邦是个不世出的天才，凡人是不可能望其项背的，我等只要虚心学习就好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在互联网行业，以及任何行业，投资者都喜欢品评企业管理者——他们的格局大不大？水平高不高？马化腾与马云孰优孰劣、雷军和余承东谁更胜一筹、黄铮和张一鸣是不是一个档次……这些话题都是老生常谈了。企业的格局肯定是由企业领导者决定的。不过，我们首先得知道：什么是优秀的领导者？如果评判的标准就不对，那也谈不上评判了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;所以我特别喜欢刘邦，他是我们的一面镜子。&lt;/span&gt;以史为鉴，可明兴替；关键是以历史上真正厉害的人物为鉴。越是读关于刘邦的记载，我就越是由衷地感叹，要是我们这辈子也能遇到刘邦这样厉害的创业者/管理者就好了。我知道这是不可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘邦早年是个游手好闲的无赖，这个无赖可不是“混混”“小流氓”这么简单。他年轻时想投靠信陵君当门客，但是当时信陵君已经死了，于是就追随著名游侠张耳，在外面游荡了几个月（也可能是几年）。那年头，在外游荡可是一件危险又辛苦的事情，何况张耳不是什么善茬，日后秦朝统一天下就被通缉了十几年。&lt;span&gt;总之，刘邦早年是极其大胆、瞎折腾、见多识广的无赖，远胜今天的“社会人”；&lt;/span&gt;这是他多年以后发家的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早年的刘邦，被周围的人一致认为不靠谱、缺乏执行力。按照萧何的话说就是“多大言而少成事”——爱说大话，很少做成事情。这很像今天的“键政家”“臭公知”“地命海心”，只配当北京出租车司机或知乎大神。问题在于，后来刘邦起兵之后，可是创下了两年之内灭秦、六年之内统一天下的神话，这个执行力甚至比人们吹捧的刘秀、李世民、朱元璋之流还要高。一个“爱说大话、缺乏执行力”的无赖键政家，怎么突然变得那么有执行力了呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就涉及到“执行力”一词的不科学性。我们通常所说的“执行力”，是一个大箩筐，&lt;span&gt;首先是“你能不能把事情办成”，其次是“你能不能做到自己说的事情”。&lt;/span&gt;如果一个人经常能做成事情，而且经常能做到自己宣扬的事情，我们就认为他“有执行力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么问题来了：第一，一个人做不做的成事情，是有客观条件的，“时来天地皆同力，运去英雄不自由”；拥有远大志向，但是因为客观条件不成熟而暂时做不到，怎么也不该被认为“缺乏执行力”吧？第二，做小事的难度和做大事很不一样，假设我天生就擅长打扫卫生、端茶倒水，而刘邦做不到，难道我就比刘邦更有执行力吗？第三，人的能力不是线性积累的，是在一系列复杂因素的作用之下“跳跃式上升”的，就算年轻的时候真缺乏执行力，也不意味着这个人不能成大器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，刘邦中年当上了泗水亭长（相当于现在的乡镇派出所长），&lt;span&gt;在沛县当地黑白两道颇有人脉，说明他绝不是眼高手低之人。&lt;/span&gt;亲朋好友对他的怨言，无非是他不擅长种地、不能经营产业罢了。刘邦是真不喜欢种地，结婚之后居然让老婆吕雉下地、自己在外面游荡，老婆还背着刚出生的孩子（日后的汉惠帝和鲁元公主）。由此可见，他确实不是什么好男人、好父亲。不过，谁规定一个人的私德一定要和能力成正比呢？无论讨论历史问题还是现实问题，道德洁癖都是要不得的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;一个人的命运，当然要靠自身努力，但是历史进程也是很重要的。&lt;/span&gt;如果不是秦始皇暴病而死、秦二世拼命瞎折腾，秦末天下也不会大乱，刘邦也不会迎来起兵的机会。刘邦起兵时的年龄有两种说法：一说48岁，一说39岁（我倾向于48岁）；无论按哪种说法，在当时都算中老年了。今天的人站在事后诸葛亮的立场，肯定会说刘邦“撞到了风口”，投机成功了；问题在于，刘邦还真没处心积虑的撞这个风口，特别不擅长投机。一个从来没想过投机的人，在众人的簇拥之下，被硬生生的推到了那个风口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在秦始皇还活着的时候，刘邦作为亭长押送一群老乡去骊山修秦始皇陵。刚离开沛县，老乡就不停地逃亡；估计还没到目的地，所有人都会逃散。于是，刘邦干脆请大家喝了一顿酒，借着酒劲说：“你们跑吧，我也要跑了！”有十几个老乡愿意追随他，大家一起上芒砀山落草为寇了。刘邦一伙人在芒砀山过的很艰难，连吃喝都要靠吕雉上山送饭。这&lt;span&gt;压根就不叫撞风口，更不是投机，而是率性而为、奋不顾身&lt;/span&gt;——当时秦始皇身体还不错，没人料到他一年之内会死；要是秦始皇长命百岁了，刘邦不就在芒砀山上当一辈子山贼了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人算不如天算，秦始皇居然在沙丘行宫暴卒，继位的秦二世居然在一年之内倒行逆施导致天下大乱，沛县县令也想起兵追随陈胜。问题在于，天下大乱之时刘邦还在芒砀山里，手下只有几十人，可以说毫无根据地。萧何、曹参等人建议县令接回刘邦，第一是因为刘邦豁达大气、见多识广、可以发挥作用，第二是因为刘邦手下有不少落草的沛县青年；说白了就是让他回来当枪使。没想到沛县县令临时反悔，又不造反了；开弓没有回头箭，刘邦干脆与萧何、曹参里应外合攻下沛县、干掉了县令。造反需要一个老大，萧何、曹参觉得当老大的性价比太低，一旦失败就会被秦朝灭门，干脆就推举刘邦当老大。&lt;span&gt;这就是刘邦莫名其妙当上沛公、成为起义军一路将领的全过程，没有任何“投机”“撞风口”的因素，全是基于他的个人秉性和历史积累。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果刘邦不是见多识广、豁达大度、乐善好施，沛县造反的时候没人会想到他；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果刘邦一年前没有毅然放走老乡、上山落草，他手下不会有一支小力量，在沛县的名声也不会那么大；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果刘邦此前交际不广、没有远大志向，也不会与萧何、曹参等人交好，更不可能被他们邀请回来；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果刘邦没有做过游侠、没有到处吹牛、没有社会人的气象，沛县父老也不会拥立他当老大；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果刘邦精于算计，也考虑一下“造反成功/失败的性价比”，他多半不会接受成为起义军领袖（那可是要杀全家的）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公允地说，萧何、曹参让出起义军老大的决策，也是相当正确的。后来汉朝建立，刘邦当了皇帝，萧何、曹参皆是万户侯，而且依次担任丞相；他们子孙的爵位和封地传承到了西汉末年。从楚汉之争的历史经验看，只有刘邦能镇住这个场子，换了任何人都不会是项羽的对手。刘邦、萧何、曹参在这个过程中是三赢的，谈不上谁吃亏了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一种深入人心的谬论：刘邦的个人能力不行，尤其不会打仗，主要依靠手下功臣宿将打天下。事实是：&lt;span&gt;刘邦起兵六个月内已经成为起义军的重要实力派，一年内已经成为楚怀王（义帝）麾下与项羽并列的大将。&lt;/span&gt;义帝赋予了刘邦向西入关破秦的任务，这简直就是个送死的任务——当时秦军还很强盛，关中是秦朝统治的大本营，而刘邦总共只有二三万军队。项羽在河北打巨鹿之战，牵制了秦军主力，固然是事实；刘邦一路西进，大小数十战，攻破陈留、宛城、武关等名都要隘，也是事实。后来楚汉相争之时，刘邦依托荥阳、成皋天险力扛项羽，与项羽主力对峙长达三年，才给韩信等人创造了侧面包围的条件。乱世中的老大，会用人肯定是第一位的，但自身能力若不够强，也不可能有人投奔。多年以后，刘邦与叛臣英布展开一生中的最后一战，英布的评价是：除了韩信、彭越，他只害怕刘邦亲自带兵。这就是对刘邦个人能力最好的承认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘邦夺取天下的过程总共六年（灭秦两年、楚汉相争四年），加上天下平定之后消灭异姓王的过程，总共十四年（两年沛公、四年汉王、八年皇帝）。严格的说，他的起点不是亭长、也不是自耕农，而是芒砀山上的流寇；他的终点则是一个稳定统治超过两百年的统一帝国。自古至今，成大业没有这么迅速的。毛泽东在点评二十四史时，说刘邦是“封建帝王里面最厉害的一个”，可谓一点也没说错。这种厉害，当然体现在具体的作战以及权术里，但是更多体现在人格上的恢弘大气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;无论在任何时候，刘邦的志向都非常远大，随时准备为了最高、最终目的去牺牲眼前利益。&lt;/span&gt;身为草民之时，“胸怀大志”是个骂人话，往往被人讥讽“没有执行力”；成为一方诸侯之后，“志向远大”就成为了重要的乃至首要的竞争优势。事实上，大人物的志向未必就比草民更远大！他们面对的诱惑太多了，可以享受的也太多了，周围环绕着各种阿谀奉承之人，很容易陷入自己的小圈子里出不来。世上许多英雄的悲剧，就是在成名之前尚能怀有大志，在成名之后却日益狭隘沉沦。刘邦却是一个胃口越来越大、目光放的越来越远的人。让我印象最深刻的是汉二年，他在彭城之战中被项羽打的几乎全军覆没，带着少数亲兵跑到洛阳，正好遇见了张良。注意，彭城之战的兵力对比是五十六万（刘邦）打三万（项羽），刘邦率领的诸侯联军被项羽的三万骑兵打崩了，泗水堆满了尸体，刘邦的父亲、老婆都丢了。按理说，刘邦也就到此为止了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在见到张良之后，刘邦立即跳下马，倚靠着马背说：“函谷关以东的土地我不要了，全拿去分封，跟项羽死磕。你帮我想想，应该封给谁？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张良马上说：“不用封给别人，只用封给三个人——韩信、彭越、英布，有了他们，必然可以打败项羽！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张良的回答当然充满了战略眼光，&lt;span&gt;最让我折服的还是刘邦的提问。&lt;/span&gt;一个刚刚打了超级大败仗的光杆司令，对手比自己年轻二十多岁、战场指挥能力明显更高、家庭背景更好，而自己的大部分亲戚还当了对方的俘虏，大部分盟友已经被对方打残了。在这么惨淡的“死棋”面前，还能保持高昂的斗志，甚至愿意提前放弃胜利果实，这是何等的大气、英雄气、天子气！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年以后，项羽的首级早就被刘邦取下并安葬了，天下早就姓刘了，大部分异姓王也被拿下了，可是元老宿将陈豨又造反了。陈豨造反是刘邦统治后期最重要的历史事件之一，暮年刘邦不得不亲临邯郸前线。他问自己最信赖的功臣周昌：“邯郸城内有没有可用的将才？”周昌带来四个年轻人。刘邦一眼就看出这四个人不堪为将，破口大骂：“王八羔子能当将军吗？”骂完之后，毫不犹豫地将四人都封为千户侯。这下把周围的人吓坏了：久经战乱的汉初，天下总共才几百万户，其中汉朝中央掌握的就更少了。给这四个毫无功劳、又没有才能的人各封千户，难道不是失心疯？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘邦的回答让我记忆犹新：“陈豨造反，河北已经不归我所有了。我用羽檄（注：类似鸡毛信）征召天下兵马，至今一个也没有来。现在邯郸城就是我能依靠的力量，为了安慰邯郸父老之心，我怎能爱惜这四千户封赏呢！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘邦的恢弘大气不仅体现在志向上，更体现在敢于承认错误、否定自己上。“人非圣贤，孰能无过；过而能改，善莫大焉”。很可惜，在现实中，勇于承认错误的人很少，乐于营造“永远正确”人设的人很多。投资者和专业人士往往也上了这种人设的当，觉得优秀的领导者就是“高瞻远瞩，永不犯错，十年前就知道今天要发生什么，今天就知道下一代人要做什么”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以就有了各种花样立“永不犯错”人设的技巧，比如在2019年做一个PPT，把日期写成2013年；比如翻出二十年前自己的老照片，然后现编自己当时说了什么；比如把自己多年前参加访谈节目时的录像拿出来，专门选出其中对自己有利的段落；比如授意自己的部下、门生或清客骚人出去写书，以第三方的口吻吹捧自己……何苦呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你再厉害、再有才、再高瞻远瞩，能超过刘邦吗？刘邦在起兵以后的短短十四年中，犯过无数错误，其中有些甚至是不可饶恕的大错。但是，每次有人指出错误，刘邦都从善如流，甚至当众表示：“我错了！这是我的错！”人生就是九十九个回合，哪里有不犯错误的，比的就是谁的纠错能力更强。&lt;span&gt;领导者的威望不是靠“永不犯错”的人设，而是靠犯错之后勇于认错改错的胸襟，以及在这个过程中展现的执行力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在西进入关灭秦的过程中，儒生郦食其求见刘邦，刘邦很无礼地由两个侍女扶着、一边洗脚一边接见他。郦食其故意惹怒对方：“您是帮诸侯灭秦的，还是帮秦灭诸侯的呀？”刘邦破口大骂：“当然是帮诸侯灭秦的，你什么意思？！”郦食其严肃地说：“那么，你就不该这么无礼地接见我！”刘邦马上让侍女退下，换上礼服，恭恭敬敬地接待他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三年后，又是这个郦食其（已经成为刘邦心腹谋士），给刘邦出了个馊主意：既然打不过项羽，不如借助六国旧贵族的力量，让六国王室各自复国，由他们去跟项羽死磕，或许胜算更大。刘邦鬼迷心窍居然听信了，还没来得及实施，张良又进来了，向正在吃饭的刘邦陈述了“绝不应该这样做的十个理由”。刘邦听完，立即把筷子扔到地上：“那个腐儒差点坏了爷爷我的大事！”当场撤销了自己刚刚下达的命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最有戏剧性的，还是楚汉最后决战前夕，韩信派人向刘邦请求封自己为“假齐王”的一幕。当时刘邦被项羽打的苦不堪言，用尽全力也只能维持防御。听到韩信的请求，他当即大骂：“我在这里被打的鸡飞狗跳，日夜盼望你来救援，你小子竟然想自立为王！”张良（一说陈平）踢了他一脚，他马上心领神会，换了一种骂法：“大丈夫平定诸侯，要做就做真齐王，做什么假齐王！”立即派人封韩信为齐王，楚汉之争果然在一年内走到了尽头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是被人当着侍女的面硬怼，还是在吃饭时被人指出错误，还是被人踢了一脚打断骂人的兴致，大概都不是什么愉快的事情，也不利于建立“永远正确、绝不犯错”的人设。&lt;span&gt;到底是面子重要还是里子重要？刘邦不止一次当面承认错误、立即收回成命，体现了一种伟大的自信：&lt;/span&gt;相信承认错误也不影响自己的威望，相信承认错误不会影响部下爱戴自己，相信承认错误能让自己一方更加强大从而夺取最终胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然刘邦没有系统性的读过书，生前一直以大老粗自居，但是他在当时算是有一些学识的了，也留下了不少文墨。除了众人皆知的《大风歌》，我最喜爱的是他死前一个月下达的最后一道诏书，甚至能够记诵原文。翻译成现代文，大致如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我立为天子，成为天下的皇帝，至今十二年了。我与天下的豪杰、贤人一同平定天下，又一同使天下安定。有功之臣，最高封为王，其次封为列侯，再次也有食邑。其中亲密的重臣，有的封为列侯，都允许自置官吏、自行收税，他们的女儿都封为公主。只要身为列侯或有食邑者，全部佩带印信、赐予广大的宅第；高级官吏迁到长安，赐予稍小的宅第。凡是追随我入蜀汉、定三秦的人，全部世世代代免税免役。对天下的贤士、功臣，我真可谓毫不辜负了。今后若有不义者背叛天子、擅自发兵，朝廷要与天下共同讨伐诛杀。&lt;span&gt;特此布告天下，使天下人都明白我的意思。&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;这一大段话的核心只有一条：我对天下的贤士功臣，赏赐非常慷慨、毫无辜负，所以天下人没有背叛我的理由；如果今后有人背叛我和子孙，天下要共同讨伐他们。这话说的一点没错——虽然刘邦经常被后人视为“杀戮功臣”的君主，但是他杀掉的其实都是异姓王（韩信、彭越、英布之流）；对于从头到尾追随自己的功臣列侯，他几乎一个没杀，其中大部分人世代显赫，直至一百年后的武帝年间。他认为自己在创业的过程中，已经把蛋糕分的很好了；然而，对于自己身后，子孙能否守业，他还是心里没底的。要不然也不用发这么一道诏书，提醒功臣集团不要背叛了。如果他知道汉朝能够在他身后持续这么久，大概会又惊又喜吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;一个成功的领导者首先是一个优秀的人。在现实中，我没有见过比刘邦更恢弘大气、更真实、更有趣的人了。我也从来没见过比刘邦更厉害的创业者/管理者。这就是我喜欢历史、喜欢历史上的伟大人物的原因。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你在现实中真的发现了刘邦这样的人，别忘了早点告诉我一声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;刘邦一个神奇的底层阶级的华丽逆袭，一个“时势造英雄”典型案例，如今时不我待，奋起直追，你我能否“英雄造时势”？&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 18 Jan 2020 01:01:05 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2001/7/3782849.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>钱贬值的速度有多快，你知道吗？</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2001/7/3782975.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2001/7/3782975.html</guid>
<description>&lt;strong&gt;很多人想知道，人民币到底值现在多少钱？这个问题其实事关财富如何丈量。&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.louimg.com/i/?i=u/20200117/14175383.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.louimg.com/u/20200117/14175383.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;strong&gt;今年是改革开放四十一周年，我们就以1978年为起点，选取5个年份：&lt;br/&gt;1978年；&lt;br/&gt;1988年；&lt;br/&gt;1998年；&lt;br/&gt;2008年；&lt;br/&gt;2013年；&lt;br/&gt;我们估算出这5个年份的一万元，大致相当于今天的多少钱，其他年份的这个问题，大家可以自行计算。&lt;br/&gt;&lt;span&gt;首先，我们要确定的是，要怎么比？这里有几个算法可供参考：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;1、  按照国家统计局公布的通货膨胀率（CPI）来比？&lt;br/&gt;2、  按照1万元对应的真实财富（GDP）数量来比？&lt;br/&gt;3、  按照货币的真实购买力来比？&lt;br/&gt;4、  按照1万元占整个国家信贷（货币）总量的比例来比？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;下面我们按照这四种方式，分别计算，大家可以看看哪种比较合理，酌情采用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;按照CPI数据估算&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;我们以1978年为基准，数值高于基准线的为物价上涨年份，低于基准线的为物价下跌年份，每年都以前一年为基准计算，1978年以来的CPI数据如下图所示。&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.louimg.com/i/?i=u/20200117/14221651.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.louimg.com/u/20200117/14221651.jpg&quot;/&gt; &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;数据来源：东方财富Choice数据&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;我们将1978年的值设为基础值，假定为100，通过将后续年费的CPI累计，就可知道1988年、1998年等五个年份的整体通胀水平。&lt;br/&gt;例如：1978-1988年的CPI分别为：0.7%、1.9%、7.5%、2.5%、2.0%、2.0%、2.7%、9.3%、6.5%、7.3%和18.8%；&lt;br/&gt;则以1978年为基准比较，1988年的通胀水平为：（1+1.9%）X（1+7.5%）X….X（1+7.3%）X（1+18.8）/（1+0.7%）X100=176.78；&lt;br/&gt;敲重点啦，公式记住，以后自己可以算的。&lt;br/&gt;将2017年底的数据反过来折算，就可以得出1978年、1988年、1998年2008年、2013年5个年份的1万元相当于现在的多少钱。&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.louimg.com/i/?i=u/20200117/14234786.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.louimg.com/u/20200117/14234786.jpg&quot;/&gt; &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;富Choice数据&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;所以，按照国家统计局公布的CPI数据来估算：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;1978年的1万元，相当于今天的6.34万元；&lt;br/&gt;1988年的一万元，相当于今天的3.58万元；&lt;br/&gt;1998年的1万元，相当于今天的1.45万元；&lt;br/&gt;2008年的1万元，相当于今天的1.22万元；&lt;br/&gt;2013年的1万元，相当于今天的1.07万元。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;按照这个数据来看，物价上涨的幅度，其实并不高。&lt;/strong&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;按照1万元对应真实财富（GDP）的估算&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;GDP代表着一个国家一年内交易的所有商品+服务（不包括金融产品交易量）的总和，其与货币量的比值，基本能够代表1万元对应的真实财富情况。&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.louimg.com/i/?i=u/20200117/14265624.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.louimg.com/u/20200117/14265624.jpg&quot;/&gt; &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;数据来源：东方财富Choice数据&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;毫无疑问的是，1978年以来，中国GDP连续多年保持快速增长，中国社会的财富总量也在快速增加。&lt;br/&gt;将GDP增长率累计，即可得知中国社会40年来真实财富增长状况，用2017年的GDP数据倒推，就可以计算出不同年份1万元对应的今天社会财富的比例（见下表）。&lt;br/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.louimg.com/i/?i=u/20200117/14280548.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.louimg.com/u/20200117/14280548.jpg&quot;/&gt; &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;数据来源：东方财富Choice数据&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;所以，按照货币对应的真实财富比例估算：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;1978年的1万元，相当于今天的30.85万元；&lt;br/&gt;1988年的一万元，相当于今天的13.24万元；&lt;br/&gt;1998年的1万元，相当于今天的5.30万元；&lt;br/&gt;2008年的1万元，相当于今天的2.02万元；&lt;br/&gt;2013年的1万元，相当于今天的1.31万元。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;如果要说1万元人民币能买到的东西，除了房产和股票之外，其他的各种消费品，按照GDP计算出来的数据，或许与实际情况比较相符。&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;按照真实通胀情况估算&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;在这里，我们利用货币供应量增长率-GDP增长率来简单计算真实通胀的情况，这其实正是国际上通用的“GDP平减指数”计算方法的另一种表现形式。&lt;br/&gt;&lt;span&gt;简单来说，就是印钞带来的货币贬值与实际经济增长带来的货币增值相抵消，从而反映货币的实际购买力变化。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;1979年以来，中国的“广义货币（M2）增长率-GDP增长率”见下图。&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.louimg.com/i/?i=u/20200117/14311641.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.louimg.com/u/20200117/14311641.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;数据来源：东方财富Choice数据&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;将每一个年份的真实通胀率数据累计，即可得出中国自1978年以来的真实通胀情况。用真实通胀率数据反推，即可得知过去某个年份1万元相当于今天的多少钱（见下表）。&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.louimg.com/i/?i=u/20200117/14325134.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.louimg.com/u/20200117/14325134.jpg&quot;/&gt; &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;数据来源：东方财富Choice数据&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;按照真实通胀率数据估算：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;1978年的1万元，相当于今天的59.82万元；&lt;br/&gt;1988年的一万元，相当于今天的14.74万元；&lt;br/&gt;1998年的1万元，相当于今天的3.20万元；&lt;br/&gt;2008年的1万元，相当于今天的1.79万元；&lt;br/&gt;2013年的1万元，相当于今天的1.18万元。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;由表可以看出，在1978-1998年是中国通货膨胀最严重的时期，物价几乎每10年翻两番，1998年中国建立起中央银行制度以后，真实通胀率才开始走低，这个数据，可能比GDP数据估算的结果更为靠谱。&lt;/strong&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;按照广义人民币供应量估算&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;人民币广义供应量，即通常所说的M2数据，基本能够代表整个中国经济体系内部所流通的货币+信贷情况。&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.louimg.com/i/?i=u/20200117/14351015.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.louimg.com/u/20200117/14351015.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;strong readability=&quot;2&quot;&gt;1978年底，人民币广义货币供应量为1159.1亿元，到2017年底，这一数据已经变成了167.70万亿元，增长了1400倍以上，平均下来年增长率高达20%以上。&lt;p&gt;1978年以来广义人民币供应量及其增长率情况见下图。&lt;/p&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.louimg.com/i/?i=u/20200117/14354539.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.louimg.com/u/20200117/14354539.jpg&quot;/&gt; &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;数据来源：东方财富Choice数据&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;由表中数据可以看出，从1978年到1998年，人民币投放量几乎是每10年涨10倍，但从1998年到2008年，货币供应量增长了不到5倍，而从2008年到2018年，货币供应量增长了不到4倍。&lt;br/&gt;是的，你没看错，最近5年是人民币投放量最慢的5年。&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;不过，根据另外一些说法，最近5年由于影子银行占据了越来越重要的位置，广义人民币供应量（M2）数据已经不足以代表中国经济体内货币+信贷的总量。&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;暂且不考虑那些，我们按照货币+信贷投放量数据估算：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;1978年的1万元，相当于今天的1447万元；&lt;br/&gt;1988年的1万元，相当于今天的166万元；&lt;br/&gt;1998年的1万元，相当于今天的16万元；&lt;br/&gt;2008年的1万元，相当于今天的3.5万元；&lt;br/&gt;2013年的1万元，相当于今天的1.5万元。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;最后，我们假设未来每年货币贬值速度都为10%（别问为什么选10%，大家也可以选其他的数值自己试试），那么，5年、10年、20年、30年之后，现在的10万块钱又将变成多少钱呢？&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/01/17/_202001171537593ae96cf720dd9535.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;strong&gt;答案如下：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;5年之后：10万/（1+10%）^5=6.21万元&lt;br/&gt;10年之后：10万/（1+10%）^10=3.86万元；&lt;br/&gt;20年之后：10万/（1+10%）^20=1.49万元；&lt;br/&gt;30年之后：10万/（1+10%）^30=5731元；&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;所以，为什么要努力工作，这下明白了？有动力了吧。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/01/17/_2020011715401680d8d85d43a6a116.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;strong&gt;强者从来不讲任何怜悯。天地不仁，以万物为刍狗。&lt;br/&gt;人生最大的幸运之一莫过于在他踌躇满志，年富力强的时候发现了自己的人生使命和赚钱机会。&lt;br/&gt;不要追求一夜暴富，要持久地盈利，不断累积优势，直至强大不催。&lt;br/&gt;普通家庭保平安口诀：努力赚钱、持续买楼，不高负债、不乱投资，注意健康。&lt;br/&gt;江山逆取而顺守之，汤武之道也。&lt;br/&gt;天资笨拙的人并不傻，最傻的是自以为聪明的人，因为这种人的心门已经关上，不可被说服，其人生际遇，可叹可悲。&lt;br/&gt;每个人每天的时间都是24小时，但每个人自我世界的时空却有天壤之别。有的人追求的是打游戏那一刻的快感，醉生梦死；有的人思考的是未来五年、十年的事情，判断趋势。&lt;br/&gt;具有洞察力的人向心思迟钝之人解释事物的本质，有时也不能帮助后者参透事物，甚至会引发异议与嘲讽。&lt;br/&gt;&lt;span&gt;信息差，决定收入。&lt;br/&gt;认知差，决定圈层。&lt;br/&gt;圈层差，决定财富分配。&lt;br/&gt;信息来源和交际圈子，决定了一个人的认知水平和财富增长速度。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/01/17/_20200117154200224de38feb593dd8.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;strong&gt;一年你看不到变化，五年看到利润，十年看到沧海桑田，百年看到生死轮回。长期的价值投资，足以烫平短期的涨跌，几乎立于不败之地。&lt;br/&gt;&lt;span&gt;穷人、中产和富人的区别如下：&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;span&gt;穷人对一切新生事物都看空，抗拒一切风险和成本代价。&lt;br/&gt;中产对不少新生事物产生浓厚兴趣，然后分散投资，学习分散风险。在能力范围内做多。超过能力范围的话，就放弃了。&lt;br/&gt;富人是极致专注某项事物，发现小风险的确定性后，下重注。在能力范围内做到极限。&lt;br/&gt;穷人孤注一掷，依靠随机运气赚钱；富人先研究概率，然后反复操作，不断撑大总资产。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;人的大脑往往会把惯性的认知当成是绝对的真理。&lt;br/&gt;投资这个工作的实质是探究社会发展变化的真相，从技术层面而言是在理解价值的基础上玩好概率和赔率的智力游戏。&lt;br/&gt;&lt;span&gt;在‎时机到来的时候‎，你‎必须‎要‎有‎足够的决心投入大量的筹码，才能赚到‎真正意‎义‎的大‎钱。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;人生抓住一两次高概率高赔率的机会狠狠赚一笔就足够了。越是市场分歧大的时候，赚钱的机会越大。&lt;br/&gt;投资市场中永远只有少数人才能赚钱。无论社会如何进步，技术如何先进，人们的认知差异始终存在。提前发现价值的永远是少数。&lt;br/&gt;&lt;span&gt;投资是一件很无趣的事情，因为大部分时间都是在等待。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;富人希望通胀，穷人希望通缩，穷人无法从低利率催生的资产泡沫中受益，因为他们没有本钱买资产。&lt;br/&gt;真正的高手都是长期思维，他们可以忍受战术上的痛苦．但不能接受战略上被动。我们应该用战术上的痛苦去换战略上的主动，争取人生最大的回旋胜利，那些认为房子不涨就是在亏钱的人，都是短期思维，注定败在更大的趋势之中。&lt;br/&gt;一个人不可能做什么都能做好，因为认知是有边界的。在你最确定的事务上花费最大的精力，获取超额回报，这其实是最稳健保守的做法。不要轻易迈进不熟悉的领域，每次犯错都要交智商税的。&lt;br/&gt;穷人从什么时候开始有钱？&lt;br/&gt;从他对金钱的观念开始转变的时候。&lt;br/&gt;工作决定社会地位，资产决定财富等级，流动现金决定生活水平。&lt;br/&gt;那些不为人知的努力，都可能被旁人归结为运气。实际上，成功的人不是运气好，而是因为他的努力配得上运气，他们都是天选之人。&lt;br/&gt;&lt;span&gt;在一个确定的投资通道，坚持十年，你可以变得很富有。&lt;/span&gt;慢，就是快，很多人不愿意用十年时间来成为千万富豪，所以终生与财富无缘。真正的投资赚的是时间的价值，而不是投机的运气。&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;最后，希望我们的小草朋友们，2020年找准目标，扎根坚持，稳步进取，2020年取得更大的成就。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 18 Jan 2020 01:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2001/7/3782975.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>文革中的赵忠祥：一个呼风唤雨不可一世的人物</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2001/7/3782551.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2001/7/3782551.html</guid>
<description>文革中的赵忠祥：一个呼风唤雨不可一世的人物&lt;p&gt;    作者:吕大渝&lt;br/&gt;    一九九六年，距中国文化大革命开始已经过去整整三十年了。那年春天，英国《天下华人》杂志的总编辑吴真谛和她的夫婿——《天下华人》编委王志兴来到美国首都华盛顿。一位朋友邀请了一些在美国的新闻从业人员与他们座谈，我也被邀出席了聚会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    英国的《天下华人》从编辑到印刷都堪称一份很有水准的海外华人刊物。那天，吴真谛送给了我一本刚刚出版的一九九六年三四月号的《天下华人》新春特刊。在“文革三十年专栏”里有作者则鸣的一篇文章，目录上的题目是《老舍之死及其他》，文中的题目则为《被青草掩没的坟冢》，副标题是“文革忏悔录”。文中谈到了刘少奇、王光美。老舍、赵丹、韩美林、马连良等人在“文革”中被揪斗以后，他们的部分亲人“大义灭亲”、“划清界限”的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    文章中还有一段写着：“中央电视台的两位播音员和著名节目主持人，都是‘文革’中有名的造反派，当时的同事很少有人逃脱他俩的揭发。”&lt;br/&gt;    《天下华人》刊登的那段文字使我深感意外：移居美国十多年来，我从没向任何人讲述过“文革”中发生在我生活里的故事，但是，三十年前的那段往事竟然已经流传到了海外。我预感到，那段历史早晚会公诸于世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    吴真谛对我说，原来，文章中点出了赵忠祥的名字，出版时又删掉了。她说，她是去北京采访的时候，听别人谈起那段往事的。她希望我以当事人的身份写出被赵忠祥打成“现行反革命”的经历。我谢绝了。后来，吴真谛又从英国打来国际长途电话向我约稿。我没有给她回电话，一直沉默着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    其实，吴真谛并不是第一个要我写出那段往事的人。去国五年，从一九九二年开始，我曾四度回国，每次，都有一个电视台老同事的叙旧聚会，每次，都有曾一起走过“文革”岁月的老朋友要我写出赵忠祥在“文革”中的所作所为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    “文革”是中华民族近几十年历史上的一个重大事件。这些年来，中国人虽然没有把“文革”挂在嘴边，但却把“文革”记在了心里。中国人并不健忘。我对往事也依然清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    一九九六年初夏，我又一次回国。有一天，在中央电视台电梯门口，我巧遇和倪萍在一起的赵忠祥。我们只是一般地打个招呼就擦肩而过了。&lt;br/&gt;    我的心情很复杂。当我十六岁刚刚摘下红领巾，走进电视台的时候，就和同样年轻的才十八岁的赵忠祥一起工作、一起学习、一起苦练基本功，度过了人生中青春鼎盛、充满理想的年华。如今，中央电视台已经走进第四十个年头，赵忠祥和我也已年过半百。本来，我们可以是很好的朋友，至少也是人们常爱说的“老战友”，我难得回国的时候，也应该像渴望去拜访沈力等老朋友一样去看望一下赵忠祥，但是，我没有，从来没有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    文化大革命扭曲了人与人之间应有的友情。这样的结果也不会是赵忠祥所希望的。我之所以没有很爽快地答应《天下华人》杂志的约稿，就是因为发生在我与赵忠祥之间的往事，不是“造反派赵忠祥把吕大渝打成了反革命”这么简单的一句话就概括得了的。赵忠祥的本性是善良的，但在那个年代，事情似乎无可避免。这一切该归罪于谁呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    从“文革”一开始，我就跟不上形势，当了“保守派”。原因很简单：红卫兵砸“同升和”鞋铺招牌那天，我正好乘四路无轨电车路过王府井，看了一个清楚。到了西单的时候，只见满街的红卫兵追着行人剪长辫子和细裤腿，吓得我逃回宿舍，躺在床上半天惊魂不定。当天晚上，红卫兵又在我住的广播局新三零二宿舍的院子里挑灯夜战，批斗一堆据说是“地主”和“地主婆”的老头和老太太，把他们打得鬼哭狼嚎，凄惨无比。第二天上班的时候，平日风度翩翩的女台长孟启予面色阴沉，她被人剃了阴阳头，只好戴了一顶蓝布帽子来上班。以后，在批斗“走资派”的大会上，那些低头、弯腰、挂牌子和“喷气式”也使我胆战心惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    作为一个普通人，我当时不可能了解文化大革命中所谓的“路线斗争”实质上是毛泽东排斥刘少奇等领导人的上层政治斗争、权力斗争。我当“保守派”之初，原因之一是出于看不惯那些武斗和羞辱人格的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    后来，中央广播事业局的八大部口分成了两派。“造反派”叫“毛泽东思想战斗团”，简称“战斗团”；“保守派”叫“兵团”，被称为“老保”。文艺播出部的“保守派”给自己取名为兵团“过大江战斗队”，我参加了“过大江”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    “文革”开始不久，广播局的大权就被“战斗团”夺了去。赵忠祥是“造反派”，夺权后担任了文艺播出部的“勤务员”，相当于文艺播出部主任。&lt;br/&gt;    报社、电台、电视台等新闻单位，是政治斗争中各派系的必争之地，“四人帮”也不例外。当时，“四人帮”明确表示支持“战斗团”，三天两头有指示，还来参加他们的大会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    “造反派”和“老保”之间派性相当严重，我也不例外。如果我的年纪再大一些，参加过“反右”，知道“祸从口出”的厉害，也不至于在“文革”中招来太大的麻烦。但我那时刚刚二十出头，胸无城府，又没有人生经验，有些犯忌的话我虽然不会笨到在“造反派”面前乱讲，可在“过大江”当中便心里想什么就说什么了。“过大江”收拾出了电视台地下室的一间屋子做大本营。在那里，我公开议论的矛头是到处煽风点火一呼百诺的江青、陈伯达、张春桥、姚文元。我过于相信了“哥们儿义气”，不知道还会有对我“反戈一击”的一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    大约在一九六七年底，有一天，江青、陈伯达、张春桥。姚文元又来到广播局参加“战斗团”在广播剧场举行的大会。“兵团”成员一律不得入内。&lt;br/&gt;    我一气之下，抄起一只笔就点着江青的名字写了个条子，大意是：你是毛主席的夫人，应该注意影响，要遵照伟大领袖毛主席的教导，调查研究，不要“下车伊始就哇啦哇啦乱发议论”。那段话写在了广播局的红条稿纸上。我想，既然不许我进入会场，我写个条子给江青提点意见还不行吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    算我命大，“战斗团”的守门人连条子也不许我递进去，否则，那张条子果真到了小肚鸡肠，报复心极强的江青手里，我如此不知天高地厚地跟她叫阵，或许会因此惹来杀身大祸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    条子既然是没有经过深思熟虑一挥而就的，又没能送进会场，我顺手扔了以后很快也就忘得干干净净了。&lt;br/&gt;    半年之后，转眼到了一九六八年初夏。有一天，赵忠祥在电视台前厅召开文艺播出部全体大会。我又像往常一样，带着毛线去开会了。那时，只要开会，女士们几乎人手一件“毛活儿”。过冬的毛衣、毛裤、毛背心。毛袜子、毛手套，新毛线、旧毛线以及五颜六色得靠加上一根棉线维系的烂毛线，拆了织，织了拆。大家在“抓革命”的同时，也忙着“促生产”，会场很像个手工编织作坊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    那天，我刚刚坐定，只听得赵忠祥“吕大渝，站起来！”一声大吼，吓得我迷迷瞪瞪站起来不知发生了什么事情。接着，他就递给我一张纸，命令我：“念！”纸上不是我的笔迹，我认得出那是美工组一位常写电视节目字幕的张姓同事的字体。内容虽是我曾经写过的那个条子，但并非我死不招供，而是事情已经过去了半年，我一时发懵，确实什么也想不起来了。我的态度被说成“不老实”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    揭发我的人是我的室友，她当时是电视台的放映员。我宿舍门后的墙上挂着一个藤编的小花篮。那是母亲在王府井南口北京工艺美术用品公司给我买的。我写完给江青提意见的那张条子以后，顺手把剩下的稿纸塞进了小花篮。有一天，同宿舍的那位姑娘要写大字报，就擅自从我的小花篮里拿出了那本稿纸。那是极薄的片页纸。虽然我给江青写的条子早已扔掉，但给我惹祸的字迹却清清楚楚地印在了下面的稿纸上。于是，她就把那张只有印子的白纸交给了赵忠祥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    揭发我的那位姑娘在会上受到了表扬。她原来也是“过大江”与我一派的，但因为揭发了我，赵忠祥说她能“反戈一击”，仍然是“战斗团”的“依靠力量”。后来，她还入了党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    在文艺播出部那个大会上，我被赵忠祥宣布为“现行反革命”。之后，有的“过大江”成员迫于压力，也揭发了我“炮打中央文革”的“反动言论”。由于江青、陈伯达、张春桥。姚文元“四人帮”正在中国的政治舞台上呼风唤雨、不可一世，我被列入了最具危险性的“内定一类反革命”。这是我后来得知的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    刹时间，广播局西小院的大字报冲我铺天盖地而来。不久，又在广播剧场召开了专场批斗大会。批判发言慷慨激昂，“谁炮打中央文革谁就是反革命”、“打倒吕大渝”的口号叫得很响。以后，每当批斗广播局和电视台“走资派”的时候，在一大排陪斗的“牛鬼蛇神”最后站着的总是我。进驻广播局的军宣队小战士小崔后来对我说，任何一个单位批斗的“走资派”都是老家伙，但他来到广播局，看见一大串老“走资派”后面竟是个那么年轻的小姑娘，感到十分奇怪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    本来，中央电视台的节目是用台标配以标志音乐以及播音员报告当日节目开始的，但自“文革”开始以后，中国便没有了真正的电视播音员。那时，台标和标志音乐过后改成了毛主席的半身画像并配以乐曲《东方红》，如此一来，电视播音员何以有资格紧接着伟大领袖毛泽东的画像露脸向观众播报节目呢？于是，中央电视台的播音员便不再出图像，只播“画外音”，如同电台播音员一样了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    自我当上了“反革命”以后，连电台播音员也做不成了。我被勒令停职，进了电视台的“牛棚”。每天早上，我的任务是洗厕所、扫院子。然后和电视台的“走资派”以及“地。富、反、坏、右”为伍，写材料，交待自己的“反动思想”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    三秋时节，虽然让我和大家一起下乡，去怀柔农村秋收，但因为我是“监督劳动”之列，则分配我和男壮劳力干一样的农活。不要说精神上的压力，仅劳动强度就完全是我力所不能及的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    雨后，撂在地里的大捆秫秸又湿又重，连二十多岁的大个子复员兵都扛得毗牙咧嘴，而我得和他们扛得一样多。&lt;br/&gt;    一天十来个钟头弯腰刨出高粱茬子是很苦的农活，别人可以与上树摘梨的工种轮换，而硬让我刨了整个三秋的高粱茬子，干得腰都直不起来的时候，只好趴在地上接着刨。我从此落下了腰肌劳损的病根，连扫地、切菜和站着打电话都不能持久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    “此人年龄虽小，能量极大。”虽然，西小院给我贴的一张大字报是以这句话开头的，但我明白，我充其量只是年轻气盛，容易冲动，坏在了一张嘴上而已。我又能有什么能量呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    “文革”，作为中国历史上的一场浩劫，给多少人带来了无妄之灾。遇罗克、张志新等许多有思想、有头脑，关心中华民族命运和前途的人们甚至遭到杀害。与他们相比，我的遭遇实在不值一提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    与许多中国人的苦难相比，虽然我在“文革”中的遭遇实在不值一提，但作为个人来讲，我当时深感人生黯然、前途渺茫。&lt;br/&gt;    当我还是个少年人时，我以为未来的生活道路上撒满了鲜花和阳光，但是，十年“文革”，我的心中充满了苦涩。眼前的生活与我少年时代的憧憬相去甚远，我仿佛永远在寻找着什么而又始终不得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    我十岁那年拍摄了《祖国的花朵》，电影插曲《让我们荡起双浆》流传了几十年至今仍未止息，但还有一首非常好的《主题歌》和一首《种花歌》鲜为人知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    那首《主题歌》的歌词是：“哎！伙伴们，唱吧！谁有我们这样高兴，我们有一对明亮的眼睛。明亮的眼睛，看见了远大的前程。远大的前程，美丽的星星……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    小时候，我一直等待自己长大，等待长大后去实现从事电影事业的美好理想。长大了，我刚刚爱上了电视事业，却碰上了“文革”，又坠入了等待之中，等待着对我“炮打中央文革”的最后处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    我明白，当时中国政坛上叱咤风云的那四个大人物被我“炮打”遍了，在他们的阴影下，我此生将没有前途可言。自己的命运已然无法掌握在自己的手中了。我不知等待在面前的将是何种发落，整日生活在惶惶然之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    茫茫人世存在着“美丽的星星”吗？我对生活感到深深的失望和伤感。&lt;br/&gt;    在“文革”的年代中，中国人只能与“中央文革”保持一致。“炮打中央文革”的人，绝对被视为洪水猛兽，人们惟恐划清界限不及而给自己惹上麻烦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    “好事不出门，坏事传千里。”我那时住在小西天，赵忠祥主持揭发我“炮打中央文革”大会的第二天，回家上楼的时候，一个平日跟我很亲近的才七、八岁的邻居小男孩见到我，就像看到魔鬼似地逃回了家。不知他家大人把我形容成了何种凶神恶煞？我永远不会忘记那个孩子见到我时惊恐的眼神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    广播大楼是个像克林姆林宫似的十层俄罗斯式建筑。七层以上是塔尖部分。一般人员通常抵达的最高楼层就是六楼图书馆了。“文革”中，时有忍受不了凌辱的男女从那里跳楼自杀。我一位电视台同事的丈夫，姓储，一个极为出色的工程师，也跳楼自杀了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    是啊，从六楼跳下去便什么痛苦都没有了。我也曾有过轻生的念头。但理智告诉我不能走上绝路，否则，我的家人将受到牵连。&lt;br/&gt;    我算是幸运的。当“反革命”的时候还不算孤单，否则日子更加难熬。年纪比我稍大一些的小师和我成了“难友”。在电视台洗厕所和扫院子的时候，我们两人一直在一起。同病相怜，想不开的时候，彼此可以安慰一下。对于将来会如何处置我们，是我俩议论得最多的话题。我猜想会把我们发配到北大荒去劳改。从那时起，我就开始节衣缩食，每天只以大饼和咸菜充饥，为的是在去北大荒前存下几个钱，免得将来身无分文。有一次，小师似乎已经忍受不住那种煎熬了，想以去公安局“自首”的办法，来试探一下我们这类“现行犯”最终会得到何种发配。我死说活劝才使他冷静了下来，没有再一次去自投罗网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    “文革”虽然处于严酷的年代，但支撑我度过那些无助岁月的，还是埋藏在人们心底的永不泯灭的人性。&lt;br/&gt;    广播局掌权的“战斗团”在广播剧场批斗“炮打中央文革罪行”的对象是我和小师。那次大会不久，有一天，在我骑车回家的路上，行至新街口外，被一个戴眼镜的男士拦下。他高高瘦瘦的，戴着一副眼镜，书卷气十足。在我的印象中，他是广播局对外部的编播人员，可能是上海人，似乎也是造反派“战斗团”的，与赵忠祥认识。我不知道他的名字，但我至今仍清楚地记得他的模样。他是刻意在那里等着我的。他告诉我，不要看人们在大会上都呼喊打倒我的口号，可大家心里是有数的。他叫我耐心等待，事情总会过去。他还嘱咐我千万不要想不开，他说，那样就永远说不清楚了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    “文革”后，我一直在广播局的芸芸众生中找寻他的踪迹而始终不得。我直感他一定是出国了，不然为什么我再也没有见到过他呢？&lt;br/&gt;    自小，我的同代人都受到了做人要诚实的教导。当上了“反革命”，自然要求我交待“反动思想”。年轻的时候，我的记忆力太好，于是，我交待了从“破四旧”开始跟不上形势，到对毛主席在“文革”中一个劲发表“最新指示”和对“中央文革”的反感，特别是对所谓的“明察秋毫”、“一句顶一万句”、“理解的要执行，不理解的也要执行。”等不科学的口号在私下逞一时口舌之快的一大堆怪话。诸如：“秋毫，是鸟兽在秋天新生的细毛。毛主席住在中南海的深宅大院里，他何以明察得到荒郊野外深山老林中小动物身上秋天新长出来的细毛？”我诚诚实实地给自己写了洋洋洒洒的一大叠。但造反派并不认为这是我“老实”的表现，在广播剧场斗争我的大会上，他们批判我在交待“反动思想”的时候还“继续放毒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    有一天，同事老魏悄悄地让我晚上到他家去一趟。他说，找我有事。那时，我已经成了“不齿于人类的狗屎堆”，是属于“踏上一只脚”，还得“永世不得翻身”的一类，所以，就像孙中山先生教导民众要联合“平等待我之民族”一样，我对那些平等待我的人们也深感难能可贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    当晚，我去了老魏在东大桥的寓所。他交给了我一份材料，那是“专案组”整理的我的全部“罪行”。老魏特别叮嘱我，自己的交待材料不要超过这个范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    造反派夺权后，自然得团结大多数才符合政策。老魏其实不是造反派，只因为是复员军人、共产党员，被“团结”进了“专案组”。他交给我的那份材料上，有揭发我的大约二十来条“反动言论”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    在那个非常时期，老魏还告诉我要特别防备过去被我视为“哥们儿”的个别人。&lt;br/&gt;    平时不言不语的老魏，在重大问题上竟有如此的胆识和人情，大大出乎我的意料。在一片黑暗的人世间竟潜藏着不为人知的“美丽的星星”，人生着实还有着令人留恋的美好之处！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    从老魏家出来，我静心记住了对我的揭发内容以后，便立即烧毁了那份材料。我不能因为丝毫疏忽而做出任何对不起老魏的事情。&lt;br/&gt;    “四人帮”垮台已经二十年有余，老魏当年闪光的作为并没有因为时间的流逝和政局的变迁而减色丝毫。&lt;br/&gt;    移居海外多年，生活在来自台湾、香港、大陆及本地华人的圈子里，面对着中国社会数十年来政治上的恩恩怨怨，每当港台人士对中国的共产党员有所微辞的时候，虽然我不是中共党员，但我也总会告诉他们：不必如此偏激，共产党里，有像“四人帮”一类中国人里最坏的人，也有中国人里最好的人。在我的心目中，老魏永远是个好人，是共产党员中有正义感和人情味的一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    我是结婚才一个星期就被打成“反革命”的。虽然我被打成了“反革命”，可我并不觉得自己是“坏人”，相反，我觉得如果全中国的人都像我一样，这个国家还会不好么？但我的真心话，对我当时的丈夫都不敢讲。这是后话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    度过那段日子的精神支柱是我自幼的朋友郭言和孙文冬。&lt;br/&gt;    那时，每隔一段时间，我就会往孙文冬家跑一趟。孙文冬是我中学时的学生会主席。从她的丈夫李观承那里，我可以听到很多对“四人帮”不利的小道消息。那些消息似乎成了强心剂，让我对未来的日子抱有一线希望，因为，只要“四人帮”得势，我就永无出头之日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    李观承告诫我：“不要在两个以上的人面前讲话。”我吃过一堑，总该长出一智。“文革”的教训，使我不敢再似以往那样口无遮拦。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 18 Jan 2020 01:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2001/7/3782551.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>在故宫开车的那些事儿</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2001/7/3783503.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2001/7/3783503.html</guid>
<description>睡前正刷着手机，忽然收到了这个令人气愤的新闻，给大伙分享一下：&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.smmimg.com/i/?i=u/20200117/22433723.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.smmimg.com/u/20200117/22433723.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.smmimg.com/i/?i=u/20200117/22434835.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.smmimg.com/u/20200117/22434835.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.smmimg.com/i/?i=u/20200117/22435783.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.smmimg.com/u/20200117/22435783.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;看网友简单的整理了下：&lt;br/&gt;1：红三代女友（存疑）&lt;br/&gt;2：京A8的豪车牌&lt;br/&gt;3：闭馆日开车进故宫&lt;br/&gt;4：待遇比法国总统都好（法国总统都是走进故宫的）&lt;br/&gt;5：在各个平台炫耀&lt;p&gt;防水图：&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.smmimg.com/u/20200117/22555333.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 18 Jan 2020 01:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2001/7/3783503.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创by freemanlee7][那些年，一起滚过的床单]之八，房东儿媳（补之五，某银行副行长）[11P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2001/7/3783073.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2001/7/3783073.html</guid>
<description>说明一下，不少聚聚PM要求完成这个系列。&lt;strong&gt;&lt;span&gt;也感谢版主大大加分鼓励，笔主会在提高帖子质量之路上矢志不渝。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;之前笔主已经完成到第六部了，但是不知道怎么回事，可能是系统数据丢失，第四、五、六没有保留下来。今年笔主重发第四部就有聚聚表示似曾相识，为了避免骗分嫌疑，同时保证错过的朋友和各路大神能够连贯，于是笔主决定从第七部开始更，同时补发第五和第六的内容，合二为一，过年搏个热闹。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;………………分割线………………&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先写系列八。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写系列五的时候，笔主已经卖掉了帝都的房产，最近仍然在持币观望。加上最近诸事不顺，外部经济形势下行，年末岁尾业绩压力山大。本来笔主是根正苗红的理工直男，最近也背上天际，无奈之下信了死党的游说，去请了个大师听听风水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大师建议下，笔主换了个小区，从帝都北四环鸟巢边挪到了西三环某著名违建小区，据了解此小区风水远近闻名，不少商界大佬都在此居住。无心插柳柳成荫，别的未见起色，桃花先开了，虽然是半个烂桃花，且容笔主细表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房东是老两口，就住隔壁。后来知道实乃某大型集团老板的亲兄弟，平时低调谦和，笔主独居，经常把客户送的礼品特产孝敬二老，也是日渐融洽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约两个月前，老两口突然找到笔主，说房子可能没法继续租给我。笔主心生疑窦，表示加价可直说，难得遇到一个相处不错的房东。仔细相询，二老道出实情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原来二老有一子，定居美帝且已结婚生子。最近孙子快到上小学的年纪，小ABC对中国极其陌生，于是其父母决定还是回国接受基础教育。老两口的宝贝儿子留在美帝工作，顺带把孙子的幼儿园读完，儿媳妇先回国找工作，所以这个一居室需要腾退给儿媳妇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笔主顿时一个头两个大，本来年终岁尾就是冲业绩的时候，还要琢磨搬家……于是央求二老能否宽限到年后，毕竟租期远未结束，笔主也并不惦记那一个月房租的违约金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二老还算通情达理，表示儿媳可以先在二老处暂居。按下不提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个月前某晚，笔主加班开完会回家，拐过电梯，就看见一微醺少妇正站在二老门前找家门钥匙。笔主断定这就是二老的儿媳，就这么一个照面，对上了眼神，顺带打了个招呼，自我介绍了下，各自回家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小姐姐/小阿姨暂且称呼为JQ，普通人，身高也就不足165，普通颜，身材有点走形，不过皮肤保养得不错。说实话，笔主其实对JQ在很长一段时间都是无感的，毕竟笔主实际是枚腰控。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是从那天开始，JQ隔三差五就打着借个东西送点特产啥的来敲门，且往往都是晚上9点之后，虽然说得过去刚下班回家，但是笔主再笨也知道有点什么意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说实话笔主其实是抗拒的，一是觉得二老对笔主真心不错，二是觉得此事搞不好笔主要吃不了兜着走，最重要的是笔主实在已经不是饥不择食的主，JQ实在激不起笔主的欲望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是真心的，&lt;strong&gt;送上门的小姐姐，是不是装糊涂也太天理难容了啊。&lt;/strong&gt;于是……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;说真的，在房东家办房东儿媳，老两口就睡在隔壁，真心是刺激。而且还是内射了，JQ带着笔主的精华直接回房东家收拾，这个成就感还是蛮高的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过JQ实在身材长相都太一般了，唯有一副大大白白的屁股还略有看点，于是笔主每次就是不上前戏，直接扒了裤子粗暴后入，于是也没有多的照片和验证。各位将就看看，事后想想JQ每次都是脱掉直接就如涌泉，也是浪的可以。一个月时间大概鼓掌了五六次吧，不过从不过夜，连微信都没有加过，大家也是有默契。随着笔主搬走，自然也就断了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不多说，上图。&lt;strong&gt;&lt;span&gt;补发的系列五放在图后，之前已经看过的聚聚请无视之。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.smmimg.com/i/?i=u/20200117/17000093.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.smmimg.com/u/20200117/17000093.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.smmimg.com/i/?i=u/20200117/17000139.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.smmimg.com/u/20200117/17000139.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.smmimg.com/i/?i=u/20200117/17000121.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.smmimg.com/u/20200117/17000121.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.smmimg.com/i/?i=u/20200117/17000263.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.smmimg.com/u/20200117/17000263.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.smmimg.com/i/?i=u/20200117/17000343.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.smmimg.com/u/20200117/17000343.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.smmimg.com/i/?i=u/20200117/17000493.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.smmimg.com/u/20200117/17000493.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;………………分割线，补2018年发的系列之五…………&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近卖房子套现，因为在房地产行业快十年了，和T大各位赵家人身边的教授交流也很多，预判房子，尤其是一线城市的房子，已经不是特别好的资产配置，虽然暂时没有很清晰的更好渠道，但是还是先把流动性套出来，天朝等在后面的组合拳太吓人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突然多了500多万，俗话说保暖思那啥，赶上去上海出差，高铁上又搭讪了一个做财务的妹子，感觉有戏，推倒了成长期之后再和各位分享。在回程路上，终于有时间写第五部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这一部分开始之前，补充说一说，不少聚聚私聊说加微信，本人一般不乱加微信，因为就一个微信，加的都是线下有交集的圈子，线上朋友加多了就分不清楚。如果长时间在帝都，或者有意来帝都组团去玩耍，再PM我即可，谢谢大家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;……………………分割线……………………&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如系列所说，DD也是我感受最好的三个人中之一，条正、颜高、气质佳、尺度大、互动好、经济独立、社会地位高，关键是永远不需要前戏就水漫金山，而且从来不纠缠，也没有经济麻烦。但正因为如此，为了不给当事人带来麻烦，本人权衡之下，还是把很多图都拿掉了，所以图相对较少，但也绝对良心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.siimg.com/i/?i=u/20180716/21181955.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.siimg.com/u/20180716/21181955.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;上文提到了在备考帝都T大的时候，通过备考的圈子，认识了很多同样有进修需求的高管们，其中就有CJ和DD。但为什么是这两位呢，其实和本人有暧昧关系的女孩子挺多的，但是最后是这两位，一方面除了气场相互吸引，确认过眼神是对的人之外，更重要的其实就是需要有事件来催化两个人的关系进度条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在和CJ变淡的同时，时间也来到2016年下半年。和DD的缘分也是从这个时候开始的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DD，北京大妞，大院长大的孩子，身高直逼170，常年锻炼+瑜伽，身材说不上劲爆但也是修长匀称。在四大行就职，比本人还小就已经位列副行长级别，可见老北京人的家底确实非同小可。性格呈两面性，工作上是很高冷的女神范儿，在朋友和家人面前则是温润随和的傻大妞。后来了解到，DD从一个普通大学毕业，当时的年薪比本人还要高，也是汗颜，爹妈给力真是少奋斗好多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和DD的催化事件，还要从DD联考落榜说起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年大家备考，DD以5分之差没有过线，是为数不多的掉队成员，所以之后的很多活动，DD也都没有参加，心理有落差也是正常。恰好本人比较心细，所以有特意问过，才了解落榜，也是唏嘘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是2016年DD二战，考试之前本人出于正常关心，时不时微信提醒打气，还专门给致了电话。出分数线那天，本人正在和几个小伙伴琢磨起个创业项目，开完会一看群里已经刷屏了，赶忙给DD去了个电话询问，接通之后的泣不成声，就知道这丫头今年又没过……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是电话开解安慰了一个多小时，后来又专门找妹子吃饭，约在万柳大渔铁板烧。其实DD这个反应当时我比较意外，因为进修也就是锦上添花的事，没过也无关紧要，不知道为什么DD这么大情绪波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;见面，先安抚情绪，边吃边聊，才搞清楚事情的来龙去脉：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、DD已婚，但是一直隐婚，对方也是北京人，前不久DD发现自己老公有外遇，吵闹之后有好转，但最近又有复发之势；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、DD拿到P大的入学资格，但前提是考试过国家线，且资格只额外保留一年。换言之，15年16年连续两年失利之后，DD要入学还需要重头再来；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、DD所在的X行，最近正在内部竞聘，其中学历是DD的硬伤，如果不能在17年入学，DD的晋升窗口过去，又得再熬不知道多少年；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、考试当天，DD老公开车送DD去考场，路上莫名和DD发火，导致车祸，DD在颈椎受损的情况下坚持考试，无奈影响太大，发挥失常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DD虽然不说，但其实已经非常崩溃，毕竟准备了很久，而且也确实彻底对其老公心死。然后就是喝了很多酒，然后就是DD各种暗示非常感动于本人对她的细心，以及她老公不及万一云云，期间还无数次索吻。要说不知道不明白是假的，但其实当时我并没有非分之举，包括之后两次DD约我吃饭，都是自己把自己灌醉了给我机会，但我每次都是把她送上床然后自己离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要说没想法，那是假的，但其实当时的犹豫，主要还是刚刚和CJ分开不到半年，而且DD毕竟是有家室的女孩子，同时也是未来会有很多交集和共同圈子的人，把持不住无异于玩火自焚。（所以其实我一直不太相信那些所谓天天潜规则了女同事什么的桥段，随随便便搞圈内人，还给别人或者自己女人带绿帽子，反正是我肯定不会这么干）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是这种自控，迟早会崩溃。期间，DD和老公分了居，工作也调了任。终于，在某一天DD再一次故意把手机落在我的车上，然后我再一次的送回去，DD再一次穿着睡衣来开门，接过手机对着准备离去的我，用水汪汪的眼睛定定看进我的眼睛，问到“你确定你要走吗？”的时候，我的控制力终于全盘崩塌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直接公主抱起，走进卧室，扔到床上，深吻，然后从头亲到脚，第一次一上来就主动给一个女孩子口，而且口到高潮，才直接插入。DD水多、敏感，而且叫声很有释放感。而我，照理已经久旷，而且本人长在持续作战，第一次往往时间不长，但那一天却是整整干了半个小时，才全部内射在里面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天继续做了一次早操，然后DD去买了紧急避孕药，一起早餐，然后各自上班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.siimg.com/i/?i=u/20180716/21182570.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.siimg.com/u/20180716/21182570.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.siimg.com/i/?i=u/20180716/21183029.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.siimg.com/u/20180716/21183029.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;和DD的故事，就比较多，比如DD会在自己来例假的时候，主动用嘴来解决；比如和DD一起去见她的朋友，一边聊天DD一边在桌下用脚撩我，以至于忍受不了，开车回家路上，一边开车，DD一边给我口交，说句实话，刺激是真刺激，路上没车都不敢超过30迈，而且因为分神，到家了都硬邦邦没有口出来；比如第一次车震，在玉渊潭公园外的路边，没有经验的我们，居然是在三厢车的副驾驶完成了活塞运动；比如一起出去郊游，说好的第二天爬山，结果全天都在酒店没下床，DD后来说那一天她一直在流水；比如有一天晚上十点多，我临时要回公司取材料，DD陪着我，到了公司发现没有人，直接拖到我办公室的桌子上，把DD仰放在我的大班台上，撩起裙子，站在桌子前面，就是一顿啪啪啪，结果啪到最后公司来了人，虽然我们没开灯锁了门，但是外面就有人我们在里面干着没羞没躁的事，也是刺激透顶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.siimg.com/i/?i=u/20180716/21183468.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.siimg.com/u/20180716/21183468.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.siimg.com/i/?i=u/20180716/21184019.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.siimg.com/u/20180716/21184019.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;我和DD的故事，其实持续了不到一年，和DD的分开，是一桩伤心事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我是个在感情里被动和慢热的，加上DD一直没有明确和我说过会和其老公离婚，所以我一直不知道DD究竟是否想和我更进一步，DD也觉得我一直没有实质性的给她一个未来。慢慢彼此都有了顾虑，顾虑变成了误会，加上其他人的介入，最后遗憾的分开了。时至今日，DD已经离了婚又再结了婚，因为结婚对象算是我一个朋友，我与DD也已经彻底断绝来往，和这个朋友也形同陌路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;……………………分割线……………………&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DD，条正、颜高、气质佳、尺度大、互动好、经济独立、社会地位高，关键是永远不需要前戏就水漫金山，而且从来不纠缠，也没有经济麻烦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且DD是标准的良家，精神沦陷之后床上非常放得开，口爆车震什么的都是家常便饭，菊花也不排斥，结合其职业背景和人前的高冷范儿，真是比花七八千玩外围的成就感爽了不止一星半点，毕竟花钱摆不平的才最有成就感不是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DD也是我第一个真正动了组建家庭想法的女孩子，也是现在都非常遗憾没有GOOD END的女孩子。同时，祝福她能永远幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;至少我还是幸运的，虽无深情共白头，还有岁月可回首。如果是对的人，一定不要犹豫，勇敢去爱，勇敢向前。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人生贵在折腾，不折腾的时候，生命可能还在延续，但是人生就已经结束了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五部分就此搁笔，欢迎留言射U，你们的支持是我继续创作的动力，谢谢！&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 18 Jan 2020 01:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2001/7/3783073.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>