<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[图说] 有什么事情特别打动你吗？你哭过吗？ （02.06）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3803426.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3803426.html</guid>
<description>免责声明：&lt;br/&gt;以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。&lt;br/&gt;若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责。&lt;br/&gt;欢迎转载，和谐评论！看不到图请挂代理。&lt;br/&gt;每天一图说，让我们更清楚地了解这个世界&lt;p&gt;【1】全国新增3694例确诊病例 累计确诊28018例&lt;br/&gt;2月5日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例3694例（湖北2987例），新增治愈出院病例261例（湖北113例），当日解除医学观察的密切接触者21365人。新增重症病例640例（湖北564例），新增死亡病例73例（湖北省70例、天津1例、黑龙江1例、贵州1例），新增疑似病例5328例（湖北3230例）。截至2月5日24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团累计报告确诊病例28018例，累计治愈出院1153例，隔离治疗26302例（其中重症病例3859例），累计死亡病例563例，现有疑似病例24702例。累计追踪到密切接触者282813人，尚在医学观察的密切接触者186354人。累计收到港澳台地区通报确诊病例42例：香港特别行政区21例（死亡1例），澳门特别行政区10例，台湾地区11例。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgia4ksj20hs0buq5e.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【非湖北地区确诊病例连降两日】据国家卫健委统计数据，2月5日0~24时全国非湖北地区新增新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例为707例，连降两日。2月4日0~24时全国非湖北地区新增新冠肺炎确诊病例为731例，2月3日0~24时全国非湖北地区新增新冠肺炎确诊病例为890例。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgy7m6cj20hs0bugmx.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2】武汉接到两个硬任务：检测全部疑似病例，收治所有确诊病人&lt;br/&gt;据《财经》记者报道，5日，武汉市新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控指挥部召开的会议中，要求各区在未来两天内，最晚至2月7日，完成武汉市所有疑似病例的核酸检测。除了疑似病例的检测，这次会议还提出争取在2月5日晚24时，收治所有确诊病人。这两个任务，是上级对武汉提出的硬性要求，也是当前武汉对抗疫情中的两大难点。武汉核酸检测的最高能力，目前已经达到日6000-8000份，门诊量13000人，如果已涉及的各类医院能按期完工，将新增床位近7000个。截至2月5日17时，武汉共确诊病患8551例，死亡362人，累计治愈373人。2月4日0时-24时，湖北省新增新型冠状病毒感染的肺炎病例3156例，其中武汉市新增1967例，占湖北省新增病例的62.3%。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgqm1x4j20hs0bu74z.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【武汉市市委副书记胡立山：病人没有完全收治我们很痛苦】武汉市人大常委会主任、市委副书记胡立山5日晚介绍在“四类人员”集中隔离过程当中，遇到最大的难题就是集中治疗压力非常大。老百姓对我们指责非常多，我们非常理解，假如我们自己的家人确诊、疑似，但是得不到治疗，我们一定会很着急，指责是因为我们工作没有做好。为什么没有做好？病床供需矛盾还确实比较突出。大家知道为了疫情，我们不仅扩大定点医院的病床，从7+7开始，到23家，到现在的28家，这28家定点医院的病床一共只有8254张，现在住在医院里面的有8182个人。武汉市市委副书记：昨天空病床仅421张，已经确诊的和很多疑似的病人没有住进指定医院救治，形成了“堰塞湖”，让人很揪心很痛苦。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgighwjj20hs0a0t9a.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@评论员王攀：王辰院士说的信息量很大，总结如下：1.武汉情况很严峻，很多人无法收治；2.由此造成的家庭感染、社区感染，是个未知数；3.方舱医院不得已而为，期待有所改变，解决的就是增量问题；4.美国那个药很值得期待，比其他的靠谱；5.别妄谈拐点，现在没有判断依据；6.实际数据比公布数据要大，而且不清楚有多大；还有，7.王辰院士、院长，回答的实事求是，很理性、很客观；8.专家型官员——如果院长也是官员的话，其冷静真诚客观理性，让人信任。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgi98lsj20hs0bb761.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@王小渔在海边 ：武汉一方面封城，另一方面却鼓励高疑病人回家，这其中的逻辑，我没法理解。很多高疑病人开始是非常希望被隔离的(因为家里没隔离条件，怕传染家人)，政府没有给他们隔离的机会。封城的举措很大程度上牺牲了经济和自由，却再一次错过了控制疫情的机会。我们想到了困难，却都因为没有全面真实的数据而低估了疫情。回头去看，管轶的说法是最靠谱的&lt;br/&gt;@徐凤文：#武汉大批患者没有及时收治#今晚，武汉及湖北关于及时收治消息突然告急，央视、武汉市委副书记及湖北疫情防控指挥部三条官方消息口气突然严峻：武汉，湖北，还有多少病人没有及时收治？湖北省疫情防控指挥部要求确保应收尽收应治尽治，确保疑似和确诊病例“应收尽收、应治尽治”，确保一个都不放过，否则严格追究责任。&lt;br/&gt;@世界卫生组织：【我们仍有机会控制疫情】“我们理解人们的担忧和顾虑，这完全可以理解。但现在不是恐惧的时候。现在是采取理性的、以证据为基础的行动和投资的时候，这样我们仍然有机会控制疫情。”——世卫组织总干事谭德塞博士 #世卫组织关于新型冠状病毒的建议# #终止疫情# #抗击新型肺炎我们在行动#&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/005xHHSzly1gbmiegm508j30iw0cl3zl.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【3】#武汉首个方舱医院开始收治病人#&lt;br/&gt;2月5日22时，位于武汉市江汉区武汉国际会展中心的“方舱医院”正式启用，开始接收新型冠状病毒感染的肺炎轻症患者。这座“方舱医院”名为江汉方舱医院，床位数1600张。（新华社记者 熊琦 摄）&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/654b47daly1gbmexb5j2rj21900u0k9i.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/654b47daly1gbmexb7ue6j21900u01kx.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【4】武汉启动瑞德西韦临床试验&lt;br/&gt;据《健康报》报道，2月5日下午，中日友好医院王辰、曹彬团队在武汉市金银潭医院宣布启动瑞德西韦（Remdesivir）治疗2019新型冠状病毒感染研究。这意味着，这个近日网络热议的抗病毒药物，正式开始进入临床试验。据中日友好医院方面介绍，上述临床试验将一共入组患者761例，其中轻、中症患者308例，重症患者453例。中日友好医院曹彬教授介绍，这项研究将执行严格的随机双盲试验，以评价瑞德西韦在新冠状病毒性肺炎的疗效和安全性。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgqg142j20hs0cp755.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【5】吉利德CEO回应瑞德西韦专利之争：患者永远是第一位&lt;br/&gt;在武汉病毒所公开声明申报了抗病毒药物Remdesivir的专利后，吉利德科学的全球CEO Daniel O’Day在2月5日的一场公司会议中回应了这场旋涡中的“专利之争”。&lt;br/&gt;有人向Gilead CEO提问：&lt;br/&gt;武汉病毒研究所和中科院联合申请了专利，此事发生在这个抗击新冠病毒的关键时刻，把挽救病人预防传染病大流行和保护知识产权这两个事情放在一个很微妙的关系上。请问Gilead对此事有何评价，如果中国政府通过这个专利请求，Gilead会如何继续帮助消灭疾病同时保证对这个药的管理使用权。&lt;br/&gt;Gilead CEO Daniel O'Day的回答:&lt;br/&gt;呵呵&lt;br/&gt;我希望给各位传达一个信息：这件事一点都不会影响Gilead致力服务于全球健康. 在这里我非常清楚地说我们的责任是病人，我们的首要责任是由科学和临床症状指导下研发出正确的药品，评估决定这种药品是否对病人有效，同时追求生产以便适用于全球更多的病人。&lt;br/&gt;专利不是我们的首要使命。在和我们律师同事讨论之后，我会说，就跟我们其他药品一样，gilead在全世界很多国家拥有很强的专利壁垒，这不仅仅包括化合物，也包括使用专利，应用于冠状病毒也包含在内。这次我们不会卷入专利争议。我们会找到别的方法去帮助病人。当然我们也会保护我们的专利权利，跟这个过程独立开。&lt;br/&gt;但是，患者永远是第一位！&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgy6kslj20hs0a0ab4.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【6】武汉病毒研究所发现瑞德西韦有效后，为何没第一时间进入临床实验？卫健委回应：正在关注&lt;br/&gt;2月5日，在国务院联防联控机制发布会上，有记者问武汉病毒研究所发现瑞德西韦是有效的，但为什么没有第一时间进入到临床，而是选择首先发论文、申请专利？国家卫生健康委新闻发言人宋树立回应称：我们也正在关注相关情况。（中国网）&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/63207a53ly1gblm707thkj20m80got9n.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【7】盖茨基金会追加赠款，支持全球抗击新型冠状病毒疫情&lt;br/&gt;盖茨基金会5日宣布承诺投入最高1亿美元赠款，用于支持全球应对2019新型冠状病毒（2019- nCoV）疫情。这笔资金中，最高6000万美元用于与全球包括中国的专家共同发现、开发和测试疫苗。其余资金将将用于加强病例发现、隔离和治疗，保护弱势人群等。新宣布的赠款总额包括基金会1月末已承诺捐赠中国的500万美元。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/large/63207a53gy1gblxx1shyqj20p00go0ue.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【8】武汉出生30小时新生儿确诊 可能存在母婴垂直感染传播&lt;br/&gt;5日，武汉儿童医院确诊两例新生儿新型冠状病毒肺炎病例。最小的确诊宝宝出生仅30小时，该新生儿母亲为新型冠状病毒肺炎确诊患者，目前该新生儿生命体征稳定。专家提示，可能存在母婴垂直感染传播途径，应引起重视。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgy7s1sj20hs0bpgmc.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【9】武汉定点医院即日起只收治确诊重症、危重症等病例&lt;br/&gt;据武汉市卫健委网站消息，2月5日，武汉市卫健委发布通知，各定点收治医院从即日起，原则上只能收治确诊的重症病例和危重症病例，以及疑似的危重症病例。对不符合上述要求的患者，新就诊的由定点收治医院暂时留观并及时通知区指挥部安排送往社区隔离点或方舱医院收治；已经收治的定点收治医院要及时办理出院手续，通知所在区指挥部送往社区隔离点或方舱医院。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgi9oqcj20hs0bxjse.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【10】专家：无症状感染者病毒传播能力相对较弱&lt;br/&gt;新型冠状病毒感染的肺炎诊疗方案（试行第五版）明确，无症状感染者也有可能成为传染源。对此，国家医疗专家组成员李兴旺回应，目前临床确实发现了无症状感染者的情况存在，但所发现的无症状感染者主要还是和病人有密切接触的患者，其家庭成员的情况更多一些，这种病人本身没有明显的临床表现，没有发热、乏力等症状，但是如果做咽拭子检查，其核酸病毒呈阳性，因此将其定义为无症状感染者。这部分人为什么可能是传染源？李兴旺说，从发病机制来讲，这部分病人既然带有病毒，就可能会造成传播。但这类病人因是无症状感染者，所以相对病情偏轻，病毒多少和病情的轻重有一定的相关性，其病毒量比较少，传播能力比重症病人传播力弱一点。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgqgnt1j20hs0a0dgg.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【11】发改委回应口罩短缺问题：全国口罩日产量已达到1480万只&lt;br/&gt;发改委社会发展司副司长表示，全国口罩日产量已达到1480万只，N95口罩11.6万只，其他医用998万只。总体看口罩产量呈现持续上升的势头，尤其是一线急需的医用N95口罩优先保障。疫情过后富余产量，只要符合标准，国家将收储，符合标准企业可以开足马力组织生产。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgy84yrj20hs0bfwfo.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【12】大理截留抗疫口罩危害抗疫大局，此风不可长&lt;br/&gt;当前疫情汹汹，口罩是性命攸关的防控救命物资，不顾他人的截留行为，不仅“吃相难看”，更涉嫌违法。大理市卫健局开了一个恶劣先例，如果此风不刹，各地纷纷效仿，必将影响“依法科学有序防控”的抗疫大局。截留行为于法无据。法律专家表示，依据《突发事件应对法》《传染病防治法》，出于控制疫情的需要，政府确有征用物资的权力，但县级以上的地方政府，只能征用本行政区域内的物资。如果涉及全国范围或者跨省市、自治区、直辖市的征用，应该由国务院进行。“处于运输过程中的快递，应当属于跨行政区域物品，征用权属于国务院。”当前，各地都在驰援疫情严重的地区，大理市只顾本地利益，不管其他地区的截留行为，彰显了一种很不好的理念，更有违“全国一盘棋”的中央精神，开了一个恶劣先例。疫情防控是人民战争，各地各部门要有大局意识、全局观念，岂能各行其是，只顾门前雪？希望有关部门能高度重视这一不良苗头，明确重申“疫情防控要坚持全国一盘棋”的要求，查明真相，该问责的依法严肃问责。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgybxifj20go15ln0j.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@微博大理&lt;br/&gt;【大理市关于暂扣口罩一事的情况通报】&lt;br/&gt;2020年1月25日，大理市确诊第一例新型冠状病毒感染肺炎的患者。为应对新型冠状病毒感染肺炎疫情，大理市紧急启动重大突发公共卫生事件I级响应。时值春节，大理市又地处滇西交通枢纽，大量往来人员滞留，疫情防控形势极其严峻。加之，大理市没有疫情防控物资生产企业，采购的物资一时无法到位，疫情防控物资极度紧缺，已无法满足应对疫情防控的基本需求，一线防控人员防护工作存在极大隐患。特别是疑似病例增加，工作人员防护措施单一，许多工作区域连基本的物资保证都没有。为解燃眉之急，大理市在货物检查中对随车手续不全的口罩进行了暂扣，对全部暂扣的598箱口罩进行有偿应急征用。并将暂扣的口罩分配到辖区内各医疗机构、乡镇、街道、社区、公安、交警、交通、小区保安等疫情防控工作人员。&lt;br/&gt;对于前期暂扣口罩一事，我们诚恳的向社会各方表示道歉，对造成的影响进行深深的反思与检讨，对相关人员将进行严肃处理，恳请各方给予谅解。&lt;br/&gt;为妥善处理好被征用口罩的善后工作，大理市成立了工作专班，主动与被征用主体进行沟通。一是对暂扣还未使用的口罩，能退回的将全部退回被征用主体，二是对已经使用不能退回的，通过沟通达成有偿征收协议的及时给予补偿，三是对已经使用，不能退回的，被征收主体又需要口罩的，我们将尽快补齐后退回。目前，大部分被征用主体对此次有偿应急征用表示理解，已兑付征用补偿款99.03万元，补偿工作正在有序开展中。同时，在接到《重庆市新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作领导小组医疗物资保障组关于商请放行暂扣物资的函》后，大理市及时与重庆方进行沟通，已于2月5日达成共识，将对暂扣口罩予以全部放行退还。&lt;br/&gt;我们将吸取教训，全面排查，无论再急再难，坚决杜绝类似情况的再次发生，恳请社会各界给予监督。同时，也希望社会各界一如既往的对大理市疫情防控工作给予关心和支持。&lt;br/&gt;大理市应对新型冠状病毒感染肺炎&lt;br/&gt;      疫情工作指挥部                               &lt;br/&gt;      2020年2月6日&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/7164323fgy1gbmpmv7fuxj23402c01ky.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@天文在线&lt;br/&gt;云南蒙自扣押河南信阳口罩……&lt;br/&gt;据悉，信阳急需口罩1.3万个&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6bcabf35ly1gbmpzyrkp7j20qo0o6786.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6bcabf35ly1gbmpzz40anj20qo0gyjty.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@俄罗斯什么值得买&lt;br/&gt;大理地方政府扣快递抢口罩这件事情&lt;br/&gt;唉。。。&lt;br/&gt;扣快递能扣出来几个口罩啊？&lt;br/&gt;但是这个事情的危险在于把中国改革开放这几十年&lt;br/&gt;建立的商业互信&lt;br/&gt;击溃&lt;br/&gt;在绝大多数中国人理解中：商品是自由流通的。&lt;br/&gt;交付给快递员了，这个东西是可以保障安全的。&lt;br/&gt;商业信任，失去了，重建就难了&lt;br/&gt;请国家严惩大理市政府班子&lt;br/&gt;其他政府机关也务必别轻易动用征收手段，哪怕合法，也得得到物品所有方的同意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【13】武汉如何错过黄金防控期&lt;br/&gt;中疾控流行病首席科学家曾光告诉中国新闻周刊 ，中国疾控系统只有“干活的权力”，可以收集和分析数据，但不是决策机构。相比之下，美国的疾控中心是政府部门，而中国的疾控中心是事业单位，是没有权力的。中国疾控在卫健系统中的地位是绝对弱的，疫情情况只有政府授权你去谈，你才能谈。疾控中心主要做的还是一个技术性的工作，对防疫工作只有建议权，没有决策权。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgi92mnj20hs0a075q.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@破破的桥&lt;br/&gt;财新网昨天的重磅（采访中南医院彭志勇那篇）有个非常有意思的细节，值得提出来单独讲讲。他说，国家卫健委派了专家组到金银谭医院调查后提出三个确诊标准：要有华南海鲜市场接触史，要有发烧症状，全基因组测序。他提出来说确诊标准太严，等于说会放掉有病的人。那么，我看到的是什么呢？&lt;br/&gt;我发现的是，这套标准逻辑上直接就否定了人传人的可能。如果你是被人传染的，那么就不符合确诊标准第一条，就不能确诊得这个病。所以预定的结论必然就是不能证明这个病会人传人。&lt;br/&gt;财新的报道里面这种小细节很多，咋摸一下还是很有意思的。真的是知识分子坑起人才叫牛逼啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【14】山东一患者隐瞒病情致68名医护人员隔离 警方立案&lt;br/&gt;山东潍坊市公安机关5日通报称，2020年2月3日，潍坊市公安局奎文分局依法对故意隐瞒旅行史和接触史的新型冠状病毒感染的肺炎患者张某芳立案侦查。经警方侦查，潍坊市经济开发区某某花园小区居民张某芳，于2020年1月17日至20日离潍外出赴安徽省蚌埠市，返回途中曾聚餐。1月21日，因咳嗽、头疼就诊于某某附属医院。2月2日，经核酸检测，结果为阳性，经专家组评估，确认为新型冠状病毒感染的肺炎确诊病例。&lt;br/&gt;警方通报透露，张某芳在返回潍坊后，拒不配合当地社区调查，就医时面对大夫的问诊，刻意隐瞒个人旅行史和人员接触史，致使与其接触的多人存在被传染的严重危险。按照疫情防控规定，有关部门严密排查，已对与其接触和相关的某某附属医院68名医务工作者和某某花园小区、某某帝景小区、某某4S店等49名人员，全部实行隔离观察。公安机关认为，张某芳的行为违反了《中华人民共和国刑法》《中华人民共和国传染病防治法》，涉嫌以危险方法危害公共安全罪。目前，张某芳已被采取相关措施，并隔离收治。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgi88x3j20hs0a23z5.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【15】郑州的哥确诊或将排查上千乘客&lt;br/&gt;2月4日，河南郑州一名40岁的男性出租车司机被确诊，也是郑州首例的哥确诊病例。通报称，该司机在1月24日前，驾驶(豫ATV968)一直从事出租车运营工作。郑州出租车客运服务中心回应称，正计算涉事出租车运行轨迹，或将排查上千个乘客。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgqhyzej20hs0dc405.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【16】“肺炎一号”在广东开始批量生产 下周陆续用于省内轻症患者&lt;br/&gt;备受外界关注的广东“肺炎一号”方有最新消息，该药方2月4日获得广东省药品监督管理局应急审批通过，2月6日委托加工厂广东一方制药有限公司全面启动批量生产，预计下周陆续用于广东省内的新型冠状病毒轻症患者的医治之中。“肺炎一号”方主要由五味中药材组成，配方保密，产品是一种中药颗粒，有效期为6个月。“肺炎一号”颗粒是针对新型冠状病毒感染的轻症肺炎治疗药方，不是预防药物，未有新冠感染的人群无必要服用该药。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgqhxkfj20hs0bsq4a.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【17】中国将调低部分进口美国商品加征税率&lt;br/&gt;中国将从本月14日下午起，调低部分进口美国商品的加征税率。中国国务院关税税则委员会决定，调整对原产于美国约750亿美元进口商品的加征关税措施。委员会决定，自2020年2月14日下午1时01分起，2019年9月1日起已加征10%关税的美国商品，加征税率调整为5%；已加征5%关税的商品，加征税率调整为2.5%。除上述措施外，其他对美加征关税措施继续按规定执行，对美加征关税商品排除工作继续开展。中国希望，双方能够遵守协议约定，努力落实好协议相关内容，增强市场信心，推动双边经贸关系发展，促进世界经济增长。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgy98d0j20hs0a0tb9.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【18】@导筒directube ：豆瓣日记功能暂停使用&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006YD9ptgy1gbm3jrg1gnj30u00elabj.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;去见何苦：因为朴素的语言雷霆万钧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【19】林郑月娥：大陆入境人士要强制检疫14天 周六生效&lt;br/&gt;香港5日新增三宗“新冠肺炎”确诊病例，令累积确诊病例增至21宗。特首林郑月娥当天下午召开记者会，宣布推出新措施压缩跨境人流，其中要求从大陆入境人士强制接受检疫14天。然而由于要处理法律问题，相关措施最快于8日才能生效。林郑月娥认为措施推出后，相信来自大陆的旅客无必要不会到港，而香港居民也不会随意离港前往中国大陆。她指出，出入境人次当中逾八成为香港居民，进一步措施必须顾及这种情况，不能将这批香港居民拒诸门外。林郑月娥重申，“全面封关”并不切实可行。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgqo517j20hs0bu75z.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【“世界梦号”邮轮抵港，三名发烧船员被送院隔离、其余人士暂禁登岸】曾接载至少三名“新冠肺炎”确诊患者的邮轮“世界梦号”5日返抵香港启德邮轮码头。卫生署派员登船检疫，至少30名船员报称曾经出现病征，其中曾经发烧的三名船员已被送院隔离。卫生署强调，完成检疫程序之前，任何人未经许可、不准离开邮轮。卫生署指出，“世界梦号”于上月19日在中国广州南沙接载逾4000名中国旅客前往越南，航程结束后，三名中国旅客先后确诊感染“新冠肺炎”，当时船上乘客已经全部下船。目前在邮轮上的约1800名旅客主要为香港居民、当中没有中国旅客，他们并无接触过上一批旅客。然而，邮轮上至少30名船员报称曾经出现病征，其中三人报称曾经发烧。卫生防护中心随后公布，其中一人对乙型流传感试呈阳性。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgqh070j20hs0a0q44.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@深圳小天：香港不少超市今日(5日)再出现抢粮潮，食米、罐头、即食面、饼干等一扫而空，而防疫用品，包括消毒湿纸巾等同样被抢购，全城陷入肺炎慌。网上流传纸巾供应会因内地纸巾厂商未能复工而陷入短缺，但有超市澄清网上流传并不属实。&lt;br/&gt;港人丁先生指，自从疫情爆发后减少外出，但会定期到超市扫货，今次主要购买日用品，惟超市内的纸巾被扫光，因有传会无纸巾到港。他形容，如果政府防疫措施一百分满分，只会给予一分。&lt;br/&gt;港人梁小姐指，朋友传讯息指即将没有纸巾供应，故到超市购买，希望政府确保日用品供应，「唔好一时要抢口罩，一时要抢米，一时又话要抢纸巾」。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgidgd4j20hs0cpdh7.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【20】台湾分别提升对中国大陆及港澳的旅游警示级别&lt;br/&gt;台湾陆委会宣布，即日起提升对中国大陆的旅游警示级别至“红色”、即建议不宜前往，同时提升对香港及澳门的旅游警示级别至“黄色”、即建议要特别注意旅游安全及检讨是否前往。陆委会解释，世卫早前已宣布中国大陆“新冠肺炎”疫情构成“国际关注公共卫生紧急事件”，而中国大陆31个省市区（不包括香港及澳门）当中已有19个录得逾百宗确诊病例，因此决定提升对中国大陆的旅游警示级别。同时，由于香港、澳门的确诊病例持续攀升，加上邻近的广东省疫情严峻，因此提升对港澳的旅游警示级别。另外，台湾中央流行疫情指挥中心指挥官陈时中形容，整个中国“已经沦为疫区”。指挥中心宣布自6日起，包括台湾公民在内的任何人，只要曾赴中国大陆、香港或澳门，返台后均要居家隔离14天，逃跑者将以刑事案处理。同时，当局将暂缓审批中国各省市中国人的入境台湾申请。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgqlvagj20hs0dcta8.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【21】日本“钻石公主号”邮轮上再确诊10例新型冠状病毒感染的肺炎病例&lt;br/&gt;日本厚生劳动省6日上午确认，停靠在横滨港口的“钻石公主号”邮轮上再确认10人确诊新型冠状病毒感染的肺炎。加上昨天（5日）确认的10例，目前已确认邮轮上有20人感染。游轮上的3700多人需要在客舱内隔离14天。截至目前，日本累计确诊新型冠状病毒感染的肺炎45例。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgycforj20hs09zt9r.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【22】美国学者研发新型冠状病毒特殊试纸，有望家居快速检测&lt;br/&gt;据报道，加州大学三藩市分校学者邱华彦正率领团队，研究能快速检测“新型冠状病毒（2019-nCoV）”的特殊试纸，有望令病毒在潜伏期内被侦测，且一至两个小时内可以得出检测结果。报道提到，特殊试纸会采用基因编辑技术 CRISPR，检测方法类似快速验孕，而且可以连结手机应用程式、在家中进行测试。假如样本含有病毒基因序列，试纸就会变色，并可于一至两个小时得出检测结果。然而，团队目前研究病毒时，只能基于中方公开的病毒基因图谱；要进一步验证特殊试纸的检测效用，尚要等待美国疾控中心或加州政府提供细胞样本。报道引述团队表示，希望特殊试纸可于数周后面世。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgidmpgj20hs0bugmp.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【23】@亚尼大帝：&lt;br/&gt;不是只有男性在战斗，这场战疫，女性也冲在第一线。女性的努力和功勋也需要被看见。&lt;br/&gt;既然你们只做男性的海报，那我就来做一个女性的。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgqil0cj20go1n4dmx.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【24】美参议院就弹劾条款裁决 判特朗普无罪&lt;br/&gt;美国国会参议院否决了分别指控总统特朗普滥用职权和妨碍国会的两项弹劾条款，未将特朗普定罪，这意味着他不会被罢免。彭博社报道，共和党占多数的参议院5日以52对48的投票结果认为特朗普滥用职权的指控不成立，以53对47的投票结果认定他没有妨碍国会。美国参议院投票结果显示，针对特朗普的滥用权力和妨碍国会的指控不成立，这结束了一场历史性的、激烈的党派斗争，并将对他的举动的最终审判交给了11月将投票的选民。特朗普成为第三位在众议院被弹劾后免于被免职的美国总统。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgybybyj20hs0budhs.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【佩洛西：特朗普仍是“美国民主的威胁”】美国民主党籍的众议院议长佩洛西周三谴责参议院判面对弹劾的总统特朗普无罪，并说他仍然是“对美国民主的持续威胁”。法新社报道，佩洛西在参议院宣布其裁决后发表声明说：“今天，总统和参议院的共和党人已将无法无天化为正常状态，并否定我们宪法所定的制衡制度。”佩洛西说：“总统仍然对美国民主构成持续威胁，他坚决认为他在法律之上，如果他要做的话，他可以破坏选举。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gbmpgy81jkj20hs0bqmxx.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【25】#土耳其机场客机冲出跑道断成两截# 暂无人遇难&lt;br/&gt;当地时间5日，土耳其飞马航空（Pegasus Airlines）一架载有177人的客机在伊斯坦布尔萨比哈·格克琴机场降落时滑出跑道，机身受损严重。土耳其交通运输部长称，机上有171名乘客和6名机组人员，目前已全部撤离，没有乘客遇难。截至目前，超过100人因伤被送往医院治疗。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/63207a53gy1gbm5es2i99j219o0u01kx.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/63207a53gy1gbm5erj1yvj21ag0u0qpl.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【26】@青颜谷 ：@百步亭 原来你们万家宴是这样“筹备”的吗？&lt;img data-src=&quot;https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/e3/2018new_weixioa02_org.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/692bb592gy1gbmf2ngogrj20ty0u6du0.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【27】新型电梯按键&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/71adc809gy1gbmn2sb2lgj20qa0xcn1o.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【28】@唐建光&lt;br/&gt;人民间的战争&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/3f9ab4ddgy1gblmr5mw0fj20iv3iktkz.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【29】@东土大唐三俗和尚&lt;br/&gt;最击中我的是这两句：&lt;br/&gt;“我都能理解”&lt;br/&gt;“被迫相互感染”&lt;br/&gt;最好的人民遇上了最荒诞的灾难。&lt;br/&gt;而我们现在能看到的最惨的求助信息，还是会上网求助的里面最惨的。应该还有很多不会不懂怎么求助的，可能就默默死去无人关注了&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/d66e8ccegy1gbm2ogkppcj20na0hf400.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;卷毛小怪兽：你看他第一条微博 难以想象这位在深夜苦苦摸索出微博用法的老人 是怎样希冀希望降临 我真的哽咽了&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/large/6965e2c8gy1gbm314bwyoj20y608maba.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【30】财新记者：有什么事情特别打动你吗？你哭过吗？&lt;br/&gt;彭志勇：我有段时间经常落泪，那么多痛苦的病人住不进院，在医院门口哀嚎，甚至有的病人跪在地上求我收治他入院，但是床位已经住满了，我也没有办法，只能狠心拒绝，自己在一边悄悄抹眼泪。我现在眼泪已经流干了，我们的人民太苦了。我现在没有别的想法，就想尽力做更多，抢救更多病人。&lt;br/&gt;最让我遗憾的是一名来自黄冈的孕妇，病症很严重，在ICU住了一周多，治疗花了近20万了，她家是农村的，治病的钱是找亲戚朋友借的。使用ECMO抢救，其实病人的病情已经在好转，有可能存活的。但是孕妇的老公最终决定放弃治疗，她老公哭了，我也哭了，因为我觉得还是有希望治好的。放弃了，孕妇就死了。而且在放弃的第二天，政策变了，对于新冠病人国家提供免费治疗。我很为那个孕妇惋惜。&lt;br/&gt;我的科室副主任跟我讲了一件事，他也哭了。中南医院对口帮扶的定点医院是武汉市第七医院，他去支援这个医院的ICU，发现他们ICU有2/3的医护人员都感染了。我的科室副主任跟我讲起那个医院ICU的惨状，那里的医生就是“裸奔”状态，缺乏防护物资，缺乏医疗手段，明摆着会感染，还得冲上去，导致ICU几乎全军覆没，我们的医务人员太不容易了。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/632dab64ly1gblm1ftpb5j20dc08waby.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【31】@深夜一只猫&lt;br/&gt;这张脸让人看到，人类面对天翻地覆的灾变，面对苦难，在长时间坚持战斗岗位的疲劳下，在无期限的忍耐中，在重压之下，在危险面前，是如何用纯真的笑容，展示对死亡和虚无的巨大轻蔑的！&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/56067e2egy1gblpyqrcf9j20j60py4qp.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【32】@小舔屎安吉拉&lt;br/&gt;“囚笼”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006smn5xly1gbjp5dtyrqj30m80vgdzh.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【33】养成阅读的习惯，等于为自己筑起一个避难所，几乎可以避开生命中所有的灾难。——毛姆 &lt;br/&gt;@理想国imaginist :偶然看到这位还在读理想国译丛M（福山《政治秩序的起源》），触动，这也是无形中对理想国的激励。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/65392417ly1gbmjdq3vcaj20m80etad2.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;@magasa:福山认为，良好的政治秩序有赖于三个基本条件：强大的国家、法治、负责制政府（民主）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢来源：&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://www______dapenti______com/&amp;amp;z&quot;&gt;喷嚏网&lt;/a&gt; 综合编辑，有增改&lt;br/&gt;友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 07 Feb 2020 01:01:06 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3803426.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>武汉肺炎预警李文亮后续新编辑</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3803940.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3803940.html</guid>
<description>&lt;span class=&quot;f14&quot;&gt;&lt;b&gt;8人当中的李文亮医生已经于2月6日21点30分病逝。&lt;br /&gt;作为一个85年的医生，人生最好的阶段才刚刚开始留下来的只有一张公安局训诫书，&lt;br /&gt;一条2月1日发的终于确诊的微博。&lt;br /&gt;新消息：不到一小时后的新消息在抢救，然后又是有消息说是做做样子。&lt;br /&gt;不想说什么了，直接看图吧。&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/02/06/5CC89687-6C05-454E-A6DA-D88BF3E28EC3d8fa6255704565c3.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/02/06/9592B891-EDF9-46C0-B981-8E1C7CC8E8B1f170e326ed00aea7.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/02/06/3621BBAA-13BF-416A-B41B-865CC281D46708c08c50c84020e2.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/02/06/F726D9D6-E6F5-4F1B-A230-50887F82397A4e630d95ca547b45.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/02/06/51BE383E-DDD5-4CE4-8AC2-C0C0F602C33D94396bf4adfc8f31.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/02/06/7411E538-7BE6-47DD-8AC0-715C84F23BC1478e948e5db72e0b.jpg&quot; /&gt; &lt;br /&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/02/06/FA8A6FA3-E329-4331-BCB7-6AF6DE6D4F77b74acf95c564586c.jpg&quot; /&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被Qiyana在2020-02-07 02:10重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 07 Feb 2020 01:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3803940.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>新人首帖，第一次约到的妹子</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3802832.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3802832.html</guid>
<description>新人刚来，如果违反了版规大家见谅。&lt;br/&gt;给大家分享一个020地区约到的妹子。&lt;br/&gt;我们是在附近的人加的，加了她好几次都没通过，就一直问她头像是谁，当时她的头像是个动漫人物。过了大概三天突然通过了申请，我就和她聊起了动漫，然后她告诉我刚失恋，问我约不约。&lt;br/&gt;我第一反应是觉得这是个骗子，这么直接怕不是仙人跳，而且我本身也没约过，但还是按耐不住答应明天见面。&lt;br/&gt;妹子说她是大一的学生，晚上不想被舍友知道在外面过夜，说要中午见面。&lt;br/&gt;中午我们在一家肯德基见面了，说实话有点尴尬，于是就去看了电影，看到一半她有点后悔了，说要回去，后来聊了一会才同意去酒店。&lt;br/&gt;到了酒店妹子说她来姨妈了，而且很紧张，不让我碰她，我们就坐在那里聊天。最后她帮我口了，还逼我给她口，一股腥味，实在下不了嘴，胸小小的，但软软的很舒服，像个馒头。期间一直担心是仙人跳或者有传染病，后来用手帮她扣，一直嗯嗯的叫，好像很舒服的样子。她说她之前有过一个男朋友，但只做过一次。最后插她嘴射她胸上了，技术也一般，能感觉到牙齿，但心理很舒服。最后一起洗了个澡就走了。&lt;br/&gt;有同地区的大哥私信交流一下啊。有什么群的拉上我，我刚来的什么都不懂。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.xsspic.com/images/2020/02/05/24df33b1821e6c85f.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.xsspic.com/images/2020/02/05/10fd22fe9ea92831e.jpg&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被瞿恩在2020-02-06 01:00重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 07 Feb 2020 01:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3802832.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>今晚看到李医生去世心思复杂，说说自己的一些看法</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3804032.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3804032.html</guid>
<description>据报道，1月12日，李文亮因发烧、咳嗽在武汉中心医院呼吸与重症医学科监护室接受隔离治疗。2020年2月1日，李文亮确诊新型冠状病毒肺炎，2月6号就去世。&lt;p&gt;个人觉得很奇怪，他本身就是医生，不可能存在医疗资源不足的问题，从出现症状到确诊，居然整整用了二十天，从确诊到死亡，只有短短的5天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按报道，此次新冠肺炎主要是对老年人、以及有基础病史的人冲击很大，目前统计的平均死亡年龄是68岁，而李文亮医生呢，妻子才怀孕，其本人才35岁，正当壮年，何至于此？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那位让李医生签下训诫书的人，那些呵斥李医生随便乱说话的管理者，还有那些…不知道此时是何感受？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近看到那么多的新闻，武汉红会的，中科院的，武汉官员的，这个国家到底有多少这些蛀虫，尸位素餐，只为求稳，毫无作为，生生从武汉放出几百万携带者，全世界都在给武汉捐钱捐物资，最后武汉一线天天喊着缺口罩，淘宝卖口罩的发货地在武汉，这不是莫大的嘲讽么，封锁消息，欺上瞒下，我觉得这次李医生的死亡绝对不简单&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为众人抱薪者&lt;br/&gt;不可使其冻毙于风雪&lt;br/&gt;这训诫书&lt;br/&gt;应该钉死在某些人的脑门上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高尚是高尚者的墓志铭，卑鄙是卑鄙者的通行证，李先生，走好。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 07 Feb 2020 01:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3804032.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>