<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>也说说最近的烦心事</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3396397.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3396397.html</guid>
<description>&lt;h4&gt;也说说最近的烦心事&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;[p][/p]&lt;/span&gt;也来说说最近的烦心事吧，真不知道怎么办了，还望各位大佬指教。&lt;br/&gt;        楼主是个西北娃，在西南某省会城市cd的一个县级机关上班，和爱人结婚一年，去年为了结婚，老爸全款在cd买了一套房子（楼主当时在cd没有购房资格，不能按揭），加上装修前前后后差不多200万的样子吧。爱人在cd做化妆品销售，是上大学的时候旅游认识的一个四川的妹子，老家不在cd，但是离cd不远。&lt;br/&gt;      房子前前后后从买到装修什么的，全是我周末或者是休假的时候赶回来在弄（县城离市区有点远，只能周末回家），她基本没参与过（不是不让她参与，基本每次说到买房去看房，找装修公司什么的，她总是说工作忙顾不上）。事件的起因是前几天，房子装修好也差不多半年了，家具家电什么的都买齐了，元旦放假的时候，我赶回来，母亲从老家寄过来一些被子什么的生活用品（那一代老人比较节俭，而且寄过来的被子什么的都是我们去年年底结婚的时候在老家买的，就结婚那几天在老家用了一下，再也没用过），我从下午打扫屋子然后把母亲寄过来的东西一一的收拾妥当，然后她打电话问我她下班了去不去接她（平时我只要回来我都是去接她下班的，她上班的地方离家就三站地铁，很方便）。我答道还在收拾屋子没时间，她说她和她闺蜜过来就把电话挂了。&lt;br/&gt;      下午7点的样子，她和她闺蜜来家里，然后就说她闺蜜要在家里住，当时家里就只有一床被子，次卧只有个床和一个买的乳胶床垫，没有床单和被子什么的，没办法睡。我是有点生气的，于理，她闺蜜在cd有地方住，不是没地方住的，我赶车回来，家里别人住了我就压根没地方住，沙发新买的，还没去买沙发垫什么的，睡沙发一是没盖的，二是怕弄脏真的不好洗。于情，我新房子新装修好，自己的主卧我自己都还没住，就让别人住，多少有点不合适，遇到很讲究的人家，新房子的主卧，一个月都不让别人进，别说去住了。但是考虑到她的面子，说了又太薄她面子，我就没有说啥，但多少是带点情绪的，她闺蜜来就打了个招呼，在沙发上坐着看电视，她和她闺蜜在旁边刷抖音。她和我说话我也没咋搭理，她说了几句就不说了，应该是生气了。晚上我自己在小区外面的网吧蜷缩了一夜（真的是蜷缩，赶了一早上车，回来就是收拾屋子什么的，人已经困的眼睛都睁不开了）。第二天早上，我回到家的时候她和她闺蜜已经去上班了（销售还指着别人休息好赚钱呢），家里是收拾了一遍，应该早上起来她们收拾的。因为很困，也带点情绪，也没给她打电话发微信什么的，睡了一觉直接睡到下午4点了，然后就是一直等，等到晚上十一点还没回来，多少有点赌气，也没问她去哪里了什么的，她们是有员工宿舍的。晚上十一点半左右吧，她打电话问我去接不接她，不接她她就不回来，我惹她生气了，她还没消气，我当时是真的生气，直接就说我是不可能去接你的，你要回就回，不回拉倒。完后，她那晚就没回家。到了元月1日白天，我们两个正式爆发了，在电话里吵了一架，她说能过就过，不能过就离，我是那会儿在气头上，就说离就离。&lt;br/&gt;      之后，我给老妈打了个电话，并没有说我们吵架的事情，就和老妈唠唠家常，也算是发泄一下，老妈可能觉察出了点啥，完了给她打了个电话，问我们是不是出问题了什么的，她都否定了。吵完可能也是发泄完了，她下午去春熙路那边疯狂购物，花了一万多块钱，晚上回来了，然后我们在外面吃了点东西，就在家里认真的沟通了一下，我在结婚之前也给她说过不止一次，天大的事情回家说，夜不归宿我是怎么都不能容忍的。&lt;br/&gt;      在这顺便说说题外话，我和她家庭、学历和工作经历差距都有点大，能走到一起真的不容易，我是格外珍惜的，她老家在四川的某个山区，初中没毕业就出来打工，电子元件厂什么的都呆过，我在西北的某个五线城市长大，虽说不是名门大户，母亲机关上班，父亲做生意，从小到大倒也是没吃过苦，踏踏实实的上学，本科毕业读完研究生，出来创业过，才真正感觉世道维艰，生活不宜，再加上这两年经济不景气，创业是真的难，坚持了一年放弃了，然后考到了机关工作。她家里有个哥哥，比她大7岁（为什么说这个人，是因为接下来的事情，这个人就是根源）。我们结婚的时候，她爸爸也没狮子大开口什么的，彩礼12万，我爸爸也没还价，就十二万，外带了差不多两万块钱的东西（主要是烟酒），去提亲的，他老爸当时表态这些钱他一分不贪图，他只是怕他女儿嫁的远受委屈，这些钱等我们结完婚全给他女儿。其实这也合情合理，也没啥可说的。结婚前，她哥哥外面各种信用卡套现、网络贷款，年底了银行催、各种网络平台催，最后没办法，我拿出来2万块钱，替他把信用卡那一块的清了一下。结婚是在我的老家结的，她们家她爸爸、妈妈、嫂子去了，她哥哥没去。他们去的来来回回的车票什么的，全是我这给买的，在这之前，老爸说按照传统，她们家要给女儿陪嫁一点点，哪怕是几百块买个微波炉都行，这是讲究，不是要他们出多少钱，我和她说了以后， 她和她爸爸沟通，结果她爸爸突然就发火了，意思就是让他出钱他就不去了，当时婚期也定了，最后我问我朋友借了1.5万，然后给我爸爸说她老爸给了1.5万让我们自己买点家具什么的，路途太远他买了不好带，就这样婚就算是结完了。到现在，我老丈人答应给我爱人的钱，一分也没给，当然，我始终觉得那是他们父女之间的事，我也不便说什么。&lt;br/&gt;        言归正传，本来这个事情也算是告一段落了，元旦那天她可能给她嫂子打电话了，不晓得说了什么，昨天晚上，我们一起吃过饭外面去买了点东西，回来她在泡脚，我刚刚打开电视，他哥哥给我发信息，大致意思就是说我别觉得我有点小钱就了不起，让我自重。说真的很生气，我一没做对不起我爱人的任何事情，二也没老表现出财大气粗的样子吧，我们结婚1年多，我连她哥哥样子都没见过，就突然这样说我。我爱人也看到了，问我是不是生气了，我没回答，她就说这有啥好生气的，我当时有点冒火，就回了她一句，我们过的我们的日子，与他（她哥哥）有啥关系，凭什么他对我指手画脚的。我爱人就说她觉得正常啊，这也能生气，真是服了我。我直接回了一句，按你意思，就是我连生气的权利都没了？别人这样说我，我连生气都不行了？她可能也生气了，就硬生生的说了一句，是，就是不行，我哥哥说你两句有啥好生气的。当时可能太生气了，我正拿着手机，直接手机砸地上，砸碎了，她也冒火了，然后说有本事让我再砸呀，当时在气头上，直接把茶几上的东西全甩下去了，她也可能没料到我反映这么大，就不说话了，沉寂了半分钟，她说我是家暴，她受不了。我虽然很生气，但是也没失去理智到说出那个“滚”。然后我平心静气的给她说，我说如果是我的家人不明就里这样说她，我绝对替她讨回这个公道来，我们夫妻过日子，谁是谁非我们自己知道，用得着他一个外人指手画脚的？而且就算是我们闹矛盾了，他做为家人，不该是好好劝解吗？还有说这种傻逼话的？她突然冒出来一句，我不尊重她的家人，不尊重她的生活，她觉得这样没啥的，很正常。我再也没说话，我觉得多说一句都没意思了，真的，然后她收拾了就去卧室睡觉了，我在沙发上一直坐到今早，她起来洗漱了一句话没说就出去了。突然感觉很迷茫了，不知道如何是好，还望各位大佬多多指导。&lt;br/&gt;PS：我爱人说话很直，我一直很想不通，她说话这么直，怎么做销售工作的。我和她就她这些问题沟通过好几次，就拿最近来说，沟通过的几个问题。一是她始终觉得我工作工资低（加上考核什么的一年也就12万的样子，还有2万公积金），在公共场合只要我提到我工作上的事情，她总是一句”你就不能小声点吗？还不够丢人的。”&lt;br/&gt;二是我很讨厌她拿我和别人去比较，我大学和高中的同学来cd出差什么的， 都会一起吃饭，我都带着她，她总是会问我朋友工资多少，年薪多少，然后半开玩笑的说“你看看人家，你一个月那点钱还好意思”。三是我们也算是分居两地，我只有周末回，他有时候出去玩会玩到很晚，12月的时候，她一个朋友（男的）说是从老家寄回来吃的，约她们几个去吃东西，晚上十二点多她跑去，和她2个闺蜜还有那个人去吃所谓的特产，我就说过她，你有异性朋友我不反对，我们分居两地，你晚上十二点跑出去是不是有点过份了。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 00:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3396397.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[期望]想开发女票并早日手势首发！同时盘点我心中最爱的插B姿势、爱乳房、3P、陶醉表情等</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3402909.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3402909.html</guid>
<description>夜深人静，睡不着，女票也不再身边，看着我榴大神“三妻四妾”羡慕不已，想撸一发耶，又没有什么感觉！反正没事，那我就盘点下我最爱的&lt;br/&gt;乳房、插B姿势、乳交、3P，还有些想法！如果下面都是我和我女票的动图就好了！唉唉~有时间真应该让那保守的妮子来我榴学习学习技术~&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1、我最爱的插B姿势，女票在身边的时候，经常换着干&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190110/23455255.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190110/23460240.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190110/2346112.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190110/23462126.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190110/23465387.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2、其实我是非常喜欢乳交的，肉棒穿梭在白白的肉团中各种舒服，奈何女票的奶子偏小，遗憾~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190110/23482489.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190110/2348304.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190110/23483947.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190110/23490143.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190110/23491059.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3、3P的话，没尝试过！看聚聚大佬们经常讨论，貌似很舒服刺激，2019我想来一盘。人不风流枉少年嘛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190110/23513590.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190110/23514145.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190110/23514876.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190110/23515985.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190110/23522067.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4、每次看到女票陶醉、满足的表情，我就浑身充满力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190110/23542636.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190110/23543871.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190110/23545796.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190110/23550432.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190110/23551551.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5、我唯一遗憾的是，女票身材好，皮肤白，每次爱爱的时候，都不准我拍照，一直想来一次手势首发，女票不同意，我也很无奈，不知道大佬们是如何把&lt;br/&gt;女票/老婆调教的如此听话的呢？我反正是各种羡慕嫉妒恨~&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190111/00021472.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、我榴确实是一个神器的地方，作为工科男，说句实话吧！床上调情功夫真不咋样~，还好又大神一直在分享各种技巧经验。最近在我慢慢温存下，女票让我口了，&amp;lt;b&amp;gt;今晚在微信上我探了探她的口风，我想光临下她的第三小洞，她没同意也没反对，我对她很了解，有戏！听说过肛交，但一直没尝试过！不知道大神有木有经验分享呢？&amp;lt;/b&amp;gt;前段时间，在技术区我看到一哥们从小喜欢偷窥，涓涓细流，这个词用的非常贴切。&lt;strong&gt;我也偷窥过我女票，虽然她全身我早就看遍了，但偷窥的感觉确实很刺激，隐隐约约，似是而非，太J8勾人了！就拿胸部来说吧，在面前就那样没什么特色。但是当在洗澡的时候，水雾缭绕，还有水珠在奶子上，由于水温，奶子白里透红，隐隐约约，说它是玉峰真不为过，那次真的心动了&lt;/strong&gt;；作为为技术人员，最近我已经把隔壁的少妇给偷窥了一遍！哈哈~~谁叫我会技术呢！那少妇让我给修电脑，我去！好机会怎么能错过~~~~，话说女人真是电脑白痴，哈哈哈！那位聚聚还推荐了个网址&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://www______quzhuanpan______com&amp;amp;z&quot;&gt;https://www.quzhuanpan.com&lt;/a&gt;，还行把，也发现了些干货，百度网盘你懂得，里面啥都有，虽然百度在尽力和谐，但是就现在得技术来说，根本达不到100%。只要你会搜索，干东西还不少，实在话！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;strong&gt;差不多了！写帖子真TM累，如果聚聚们看到了，就早日助我调教女票成功吧！到时候我们盖区见~&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 00:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3402909.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[乱写一通]网络安装中的一点疑惑</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3402522.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3402522.html</guid>
<description>前几天，要在三家电讯商中选一家安装宽带。&lt;p&gt;某通的首先排除，因为小区没有它的接口。类似于野鸡大学的野鸡宽带某城也排除，听别人说实在垃圾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剩下的就只有某信和某动了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先说某信的吧。通过小区的一处商场得知其安装电话，光纤，20M，每年720元，首次安装有安装费99元，送一个光线使用的那什么玩意，不知道，坏了可以免费更换，我说先考虑考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后在网上搜索本地某信的宽带价格，并与网上客服进行联系，网上客服报出了一个很低的价格：20M，每月30，至于有没有安装费，送不送那个什么东西，没有问。可以直接在网上订购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价格这么低，心里不踏实，反复和TA确认，是不是某信的，TA说是，只要我提供相关的信息，比如家庭住址，手机号码，自拍照片，身份证正反面复印件给TA就可以。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我马上打电话给之前联系的那个人，她说，我网上咨询的那个是扶贫宽带，我所在的小区没有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我又马上返回网上问是怎么回事，网上的TA说，在网上订购，是可以安装的，至于费用，是安装好了后我才付的。虽然心里一直在打鼓这相差这么多到底是个什么路数，但也在准备相关的资料。对于我担心身份证信息外泄的问题，TA说可以在复复印件上备注“仅限于办理中国某信业务“的水印，但是，我还是担心，现在的PS 技术这么牛逼，要抹去一点水印还不是轻轻松松的事情么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，我还是没有在网上订购那么优惠的宽带，实在担心，如果拿我的身份证复印件去做一些乱七八糟的事情，比如办理什么抵押或者贷款什么的，那才真的会被坑死了。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在说某动。在小区的某个地方有个它的广告，说用一个60元左右的电话套餐，就可以免费送宽带，以及送免费电视看，但是用于看电视的那些设备比如机顶盒什么的是要收钱的，150元。最初我是用某通手机号码打给他的，他说一定要某动的号码才能安装某动的宽带，我说我没有，他说家里人有也可以，我说好吧，我老婆用的就是某动的号码。安装他家的宽带，一定要有他家的电话号码，这算不算霸王条款？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那之前，还在街上的某动营业厅咨询过，回答说可以安装，但家里一定要有固定电话，我说我家里没有固定电话怎么办，他说他们可以送一个，但是一定要有固定电话才能安装，我说怎么会是这样。他说这也不是他们店里规定的，是某动规定的，他们也没有办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在都是用手机了，之前没有固定电话的家庭，还会有多少会选择再安装一个固定电话呢？反正我是不想安装固定电话的，我说那再看看吧。这又算不算是霸王条款？只不过，遇到的这两种霸王条款不一定是某动搞出来，但好像个人或者街上的某动营业厅也没有理由或者必要这么搞吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，又和先前联系过某动工作人员沟通，我说不想用他们的电话套餐，因为他们的套餐说是免费送什么什么，也只是18年的，谁知道以后会不会又改变。我问他我只想装独立宽带，有没有，他说也有啊，我问价格，他说30元每个月，好像是20M还是50M，记不确切了，应该还是20M吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这个价格，我有些怀疑，就算某动的宽带没有某信好，但价格也不至于相差这么远吧？我打的这个号码是个手机号码，是手写在某动的广告上面的，而不是惯常的那个100XX，我甚至怀疑是不是某城的宽带在浑水摸鱼。最后，我还是选择了某信的光纤网络，20M，720元一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看看，就是一个简单的网络宽带安装，都会出这么多的状况，真心让人觉得不踏实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有没有聚聚就上面出现的那些个状况给个简单的说明，到底是什么状况，导致同一家公司有不同的价格，尤其是某信。。。到底有没有坑在里面？。。。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 00:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3402522.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[四九巡城]办公室的暧昧与激情</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3401541.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3401541.html</guid>
<description>&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190109/21535150.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190109/21535150.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;已婚男女之间的界限如何把握？办公室是一个充满暧昧与激情的小环境，有多少故事成为大家茶余饭后的谈资。又有多少人在激情之下家庭破裂。&lt;br/&gt;                                   &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;p align=&quot;right&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;strong&gt;——四九&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      我的一个哥们人长得帅呆，高高的个子，平时也很注意健身，充满了阳光，虽然现在已经年近四十，但是浑身上下散发着成熟男人的魅力。有人说，男人越老越吃香，既招老女人喜欢，也招小女人喜欢，我这个哥们，正是这种类型的男人。可是人帅有的时候真不是什么好事，女人要是在这件事上，认真起来，一般的男人也不好招架。为此我这个哥们确实很苦恼，前一阵子找我，想要调动工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      这小子在一个单位干的是工会的事，工会那地方，就是妇女多的地方，有不少家里有财有势的想给女人们安排个清闲的地方，都往工会塞，他本来在团委来着，后来年纪大了，调到工会来了。健康阳光的形象，成熟有魅力的男人，掉到女人堆里，在我看来是好事，在他看来，是遭罪来了。这其中套路很多，防不胜防，让他苦不堪言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      工会这地方资料多，有的时候基层资料先到工会，然后往下分发，挺沉的，工会没几个男人，这活都是他的。干活他不怕，再说那点东西对于他来说，真不算重活。可是你帮她们拿了资料，这就算人情了，一口一个谢谢，非要吃饭重谢不可，找由头的聚会。本来也不是个啥事，在她们那重视得不得了，就这样的饭局一个月组织好几次。我这哥们虽然招蜂引蝶，但人品不错，家有贤妻，孩子也不小了，挺顾家的男人。我倒不是说他就是当代柳下惠，至少比那些成天在脂粉堆里面摸爬滚打乐不思蜀得人强的太多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      三个女人一台戏，这一群女人简直乱了套了。平时一本正经的姐姐妹妹，到了酒桌上，荤段子一个比一个溜的飞起，都是酒神，女人天生半斤酒，说的就是东北老娘们。他挺能喝的，白酒啤酒都能整点，可是好虎架不住群狼啊。这一群娘们，这个举起杯子哥哥喝一杯，那个举起杯子，大兄弟走一个，喝的高兴了，来，我跟我兄弟来个交杯，正喝酒的时候，借着兴奋劲，我那哥们这场合都不在话下，搂搂抱抱的也都能应付下来，可是喝完了酒，回到家清醒以后，懊悔不已啊。他自己跟我说，悔的自己用脑袋撞墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      他也想以后再也不去了，就这么一回了，可是过了一段时间，涛声依旧，说不定啥时候，找点由头，再从复一次。不去还不好，他这人面子矮，架不住这莺莺燕燕的哥长弟短的磨他，去了还是一样的味道，一样的路数，一通豪饮，再次懊悔不已。经常这样的聚会，弄得办公室里充满了暧昧，这群娘们看他的眼神用他自己的话说，想要吃了他的感觉。接着聚会的由头跟他增加接触机会，增进感情的路子用完了，还有的虎娘们更直接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      他们工会自己有个小群。就那几个人，平时联 系工作的。群主是他，原来没有这个群，建群的原因就是扛不住这帮娘们骚扰。单独找他聊天，借谈工作开头，谈完工作谈点别的，单位的八卦，陈芝麻烂谷子的事，给你倒腾一遍，好像他是妇女主任一样。他觉得这是工作，不好不给面子直接拒绝的，那帮子娘们不这样想的，借着机会跟着大帅哥聊聊天，灵魂跟精神上交流一下，柏拉图式的交流也行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      更有甚者，谈着谈着话题就往性上面带，什么你跟你媳妇一个月做几次啊，你时间多长啊，还有的直接带着问题爆照，我穿这件衣服咋样，好看不，这问题都问的出来。弄得我这哥们尴尬到极点，不知道如何回答。这女人要是主动起来，真的扛不住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      不过这都是文斗，不搭理就完事了，还有武的，直接挑明话题，就问想跟他发展地下恋情，同意不同意。不同意就每天发信息，诉说自己的想法，什么超越家庭的感情啊，什么轰轰烈烈，什么我为你守候之类的小资词句都整上来，让你没法接。一开始他也接两句，后来发现根本没法接，接上茬了就算完，更主动，更热情，更频繁的交流像潮水一样，不分时间，不分场合的骚扰你。我曾经为此跟他彻谈过一次，问他到底有没有动心的时候，他的回答是，有。用他的话说，是个正常人就有嘛，关键是能不能控制得住，这办公室，整天就那么几个人，这感情一旦发展起来，纸里包不住火的，一个眼神就能说明一切。他有点胆小，我觉得我在这个场合里可能游刃有余，嗯，有可能啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      有一次吃完晚饭在家休息呢，他们单位一个跟他在一个小区住的女同事微信上留言，问他有空没有，老公不在家，冰箱坏了，大夏天的，这要是放一晚上，冰箱里的那点东西就熟了。问他能不能帮忙给看看。那会他刚去工会的时候，还不知道这里面的套路，是这么的直接。同事有事，求到自己头上了，这忙得帮。他就穿好衣服去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      到了那同事家一看，茶几上面摆的水果，还放了红酒。冰箱很正常，只是插头没插好，插好了就工作。就这么简单的事。我那哥们也不是傻子，一下子就明白这里的套路。你想啊，他帅也不是一天两天了，他打小就这么帅过来的。上大学时候，追他的女生排成队。他能不明白这里面的事么？插好了插头，二话不说穿上鞋子就回家，那个同事再三挽留，吃了一片西瓜，站在门口啃完回家的。过了几天后给我打电话，说这里面的事，我都咬牙切齿的骂他，送上门的水果，说啥吃完了再走啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      这个社会对性的观念越来越开放，女人们越来越主动，追求自己的喜好。我前一阵子看一个深圳的报告，说是非婚生子占到了一定比例，已经很高了。婚内出轨成了破坏家庭的罪魁祸首，我小的时候，要是听说谁家离婚了，那都是新鲜事，可是现在呢，离婚根本不算事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      据有关数据表明。中国近五年的离婚率已经达到了31% 甚至有不断增长的趋势，也相当于中国每十对夫妻里面，就会有三对夫妻婚姻破裂。人们在追求自己的幸福，婚姻牢固程度不断降低，孩子成了婚姻的牺牲品。说离就离，说散就散，家庭不能够在充当婚姻维系的主要因素。而再婚家庭更是对婚姻失去了憧憬，变得更加脆弱，一而再再而三的离婚结婚，让婚姻成为人生游戏。我希望大家读到这里的时候，明白我写这篇文章的目的绝不仅仅是让你们看到表面那点风月，其实更多的是负起对婚姻的责任心，一个家庭，孩子，夫妻，成为一个整体，不管如何，都应彼此为了家庭的幸福付出，而不是各自追求自己的幸福，那样的话，结婚毫无意义，孩子更是无辜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    &lt;span&gt;&lt;strong&gt;后记：我写这篇文章的时候，我这个哥们已经调离了工会，现在的单位清一色纯爷们，是个大型车队。离开了脂粉堆的哥们现在活的自由自在。我很了解他，他虽然不至于守身如玉似的，但也绝不是那种有眼就是好窝头的男人，他挺挑人的，我俩从小玩到大，见过上学时候女生是怎么追他的，为他打仗，动手的那种。所以说，这是一个靠颜值就能活得很好的社会，人丑就得多奋斗，别想太多了。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;===========四九巡城使=======================&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;近期会公布春节活动的详情，请大家关注。感谢各位朋友的支持！&lt;br/&gt;&lt;span&gt;四九的公号：&lt;strong&gt;四九巡城使&lt;/strong&gt;   欢迎你的到来！&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;========四九巡城============&lt;br/&gt;请所有获得四九提供邀请码的朋友务必遵守版规，有很多邀请码来自会员朋友们的捐赠，你违反版规会影响到他们，所以注册后第一时间不是回复留言，而是要去熟悉版规。(让我们一起感谢那些提供邀请码的朋友,对四九的大力支持,四九永远心存感激)&lt;br/&gt;========四九巡城============&lt;br/&gt;如果希望购买印度产品请去公号回复光辉，会告知他的微信。&lt;br/&gt;感谢支持四九的朋友！脚气水已经有了新消息，我发在了公号上，大家可以自行去阅读！然后自己选择。公众号回复：开竹或者脚气水 会自动回复你他的微信号码。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 00:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3401541.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[小草10cm] 宋朝怪事：士兵们为何饿死也不吃小米？[2019.1.10]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3402202.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3402202.html</guid>
<description>&lt;img data-link=&quot;http://www.pic-upload.de/view-32297513/92e8647ajw1f7sxwt9uk6g20b706bkjl.gif.html&quot; data-src=&quot;http://www2.pic-upload.de/img/32297513/92e8647ajw1f7sxwt9uk6g20b706bkjl.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;table readability=&quot;2.5&quot;&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;td&gt;&lt;span&gt;&lt;strong readability=&quot;9.5&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;19&quot;&gt;&lt;p&gt;有史料记载：“遗弃粟米山积”，而宋军“多福建、江、浙人，不能食粟，因此日有死者”，粟，就是今天的小米。为什么南宋时期士兵们宁愿饿死也不吃小米?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这则记载显然比较极端，但也并非没有根据。先来说说两个疑问，一是绍兴末年为何宋军只剩下了南方人，北方南迁之人哪里去了?二是明明小米可以吃，南方的士兵们为何宁愿饿死也不吃?我们知道，南宋刚开始时的主要将领，如岳飞、韩世忠、张俊、刘光世、刘锜等，都是北方人，“中兴诸将皆北人”，而他们的手下兵马，也多是北方精壮汉子。可以说，这些来自北方的流民，是宋军的主要作战力量。到绍兴末年才过去三十年左右，军队的兵员咋都成了南方人了呢?这跟“绍兴和议”中的一项条款有关。&lt;br/&gt;绍兴和约签定之后，金朝统治者要求南宋当局履行归还“北人之在南者”的条款。宋廷不敢不从命，马上将“海州、泗州、涟水在南百姓”，“根刷过淮北。”后又写信给金朝，“许以所索陕西、河南人次第而遣”。绍兴十四年，高宗、秦桧又“命州县根刷，前后归朝人发还金国，”但金人还不满意，于是秦桧又“命尽发前后所得大金、契丹及归朝人五万，还于大金”。秦桧这样做的目的既是满足金国的要求，更是为了“阴谋内弱军势，绝后来归降之心”。此外，高宗、秦桧对于淮水、大散关以北的人民因不堪忍受金统治者的压榨，或因饥荒而冒死南归者，也拒于国门之外。他们下令给宋金交界的地方官吏说：“毋招集流亡，恐致生事。当时，金国连连灾荒，陕西一带百姓”无以食，争西入蜀“但因为秦桧命令，宋庭不敢接纳，以致这些百姓”皆散去饿死，其壮者，北人多买为奴婢。“赵构和秦桧如此举动，无疑是断绝了宋军精壮兵员来援，导致后来宋军战斗力大减。而且，他们的举动，也让北方的百姓和义军心寒，不敢南来，大大巩固金国的统治，削弱了南宋的边防。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再来回答第二个问题。按道理，在北宋和南宋之交，随着大批北方人的南迁，长江流域一带的农民已经开始种植小米。如”沅、湘间多山，农家惟植粟“，他们的主食与北方人基本相同。在海南岛，”所产粳不足於食，乃以薯芋杂粟作粥糜以取饱“。南方瑶人”耕山为生，以粟、豆、芋魁充粮“。上述记载均说明南方人并不单纯食大米，小米也成为不可替代的主食了，”饮食混淆，无南北之分矣。“所谓”民以食为天“，小米也是粮食，为何当兵的宁愿饿死也不吃小米?你千万别以为这些不吃小米的士兵是因为吃不惯或者出于气节，是不为北方小米折腰，那就大错特错了。&lt;br/&gt;王之道说：”吾之将士，比自讲和以来，初无尺寸之劳、毫发之功。二十年间，享其富贵尊荣。……黄金白璧，歌童舞女，充知私室，朝游暮宴，其奉养倍侈，有非言之所能尽者，孰肯披甲胄、冒锋镝、奋不顾身以拘国家之急哉?“在如此奢侈的生活环境中混日子的士兵们，又如何要求他们养成艰苦奋斗的吃小米精神呢?另外，绍兴二十一年，学者何侗论及当时的军政之弊说：”为将帅者，不治兵而治财，刻剥之政行，而附摩之思绝，市井之习化，而训练之法坏。二十二年间，被坚执锐之士化为行商坐贾者，不知其几‘“。原来当兵的一边当兵，还一边做生意，”保家卫国“和赚钱发财两不误，当真是历史奇迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;点评：小米主产区在北方，南方部分地区也有生产，煮干饭口感是不太好，但熬粥绝对一流。之所以士兵不爱吃小米，重要是长期的养尊处优，失去进取心、雪耻之耻，觉得吃小米有失颜面。对于这些商兵来说，饿死事小，失面事大。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20181008/10385171.gif&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20181008/10385171.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;（文章来自网络，转发仅作观点分享使用，版权归原作者所有，如有侵犯版权，请及时联系 ）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PS:小草：进菜就要蛋大如卵，不服死劲干！&lt;br/&gt;  榴姐：哈，姐姐就好你这口！&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot;&gt;&lt;td&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;marquee width=&quot;90%&quot; behavior=&quot;alternate&quot; scrollamount=&quot;3&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;谢谢阅览&lt;/span&gt;&lt;/marquee&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</description>
<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 00:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3402202.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>