<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>关我屁事，关你屁事</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1907/7/3578529.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1907/7/3578529.html</guid>
<description>只有关心家人的群体才有可能关心社会变化。自私的人大部分是不关心周围的。。&lt;p&gt;因为自私的人只关心自己，一人吃饱全家不饿，社会变化对其影响力会减弱。作为最优选不关系也是可以理解的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关心家人的就不一样了，后代的存在增加了变数，事情变的不是仅仅考虑最近几十年预测就可以。不主动参与社会活动仅仅是被动寻找生存点已经变得不可能。所以最优选就是主动参与。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然也要考虑生存能力，不管是上面哪种人，如果生存都出现严重危机，不关心社会活动仅仅努力活下去也是需要体谅的。毕竟真正可以参与社会活动的主要群体还是经济状况游刃有余，也可以理解为只有经济自由度达到极高的情况，参与的能力越强，参与的必要性也最高。否则经济能力向下，必要性会递减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管未来获得的社会是什么样，社会中的人都有责任。如果情况良好，功劳是前辈的和当代无关。反之如果不好，责任也是前辈的，过错在前人身上。社会活动的滞后性是不可避免的。所以现在的问题已死之人均是历史罪人无人例外。如果以后还有问题，当代的人均是罪人不管你关心参与还是不关心不参与。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 01:01:07 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1907/7/3578529.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[君一笑0708] 蚊子：死也没想到死后会被人观赏</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1907/7/3578198.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1907/7/3578198.html</guid>
<description>1  &lt;br/&gt;周六日和四岁儿子在家，他在玩玩具，我找物品找不到，要他帮我找，他告诉我：“妈妈，东西找不到真是太着急了，好可惜呀，你再认真找找就找到了”&lt;br/&gt;这是平时我对他说的话。。。&lt;p&gt;2&lt;br/&gt;最近我看上了一辆车，叫保时捷卡宴，但是也对它不熟悉，我又是真的想买，所以我想问一哈买过的人，你们那个钱是从哪里来的?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3&lt;br/&gt;做完彩超后的医生。扔了两张纸巾给我：“自己擦干净，穿好衣服，走！”宛如一个渣男。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4&lt;br/&gt;本人总经理秘书，前几天老总老板娘还有几个同事私下吃饭，老总喝得高兴，看着我说：小兰啊，你该减肥了，公司食堂好，你也要控制啊。&lt;br/&gt;没等我开口老板娘说话了，人家不胖，刚刚好，小兰别听他的。&lt;br/&gt;老板娘，你听我解释，那天是我绊了一跤刚好坐老总身上了，不是你想的那样的。。。&lt;br/&gt;经理叫我去办公室，桌上摆着一塑料罐毛豆，我认出这罐毛豆是我的。&lt;br/&gt;我：“经理，这不是我的毛豆吗？”&lt;br/&gt;经理：“昨晚你喝高了，我把你送回宿舍，你叫我在车上等会，然后塞给我一罐毛豆，非说是珍藏多年的冬虫夏草！那个，心意我领了，毛豆还给你！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5&lt;br/&gt;公司张经理和李经理为了副总的位置斗得很厉害。真的是笑死个人了饿！&lt;br/&gt;张经理办公室挂了一幅大展宏图的雄鹰展翅图，李经理的办公室就换了一幅成吉思汗弯弓射大雕。哈哈哈，厉害了我的天！&lt;br/&gt;后来张经理换了猛虎出山图，李经理就换上了三碗不过岗。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6&lt;br/&gt;谁说生活没有美好呢？你看，偶像剧般的爱情故事其实就发生在你闺蜜身上，美若天仙不努力也能红的就是你小学同学，一夜暴富的天命锦鲤就降临在了不如你的人头顶。美好处处都在，只是从来不在你身上而已，所以，千万不要对生活灰心呀！小时候吹过蒲公英的人注意了，蒲公英是会转世复仇的，它会化身为梳子、吹风机、洗发水等物品，在你经意或不经意间，带走你的头发。穷不可怕，知道自己有多穷才可怕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7&lt;br/&gt;周六日和四岁儿子在家，他在玩玩具，我找物品找不到，要他帮我找，他告诉我：“妈妈，东西找不到真是太着急了，好可惜呀，你再认真找找就找到了”&lt;br/&gt;这是平时我对他说的话。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8&lt;br/&gt;最近我看上了一辆车，叫保时捷卡宴，但是也对它不熟悉，我又是真的想买，所以我想问一哈买过的人，你们那个钱是从哪里来的?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9&lt;br/&gt;男乘客和售票员吵架，男损道：“你长得这么难看，不知道你爹妈怎么把你生出来的”&lt;br/&gt;售票员怒道：我长得再难看，也是爹妈生的，哪像你，街坊邻居凑的吧！”&lt;br/&gt;这骂人真是绝了……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10&lt;br/&gt;刚出来工作的时候，和哥们合租房。&lt;br/&gt;趁我出门的时候，他经常调戏我女朋友，从小玩大的哥们，碍于情面我也没说他，没想到他的行为变本加厉，在我面前捏她的凶部。&lt;br/&gt;我再也忍不住了，当我拿起菜刀那一刻&lt;br/&gt;他拿着烟头说：“你要是敢过来，我就在你女朋友的屁股上烫个洞。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11&lt;br/&gt;我在外边挣了钱，买辆新车衣锦还乡。&lt;br/&gt;哥大老远迎接我，还是那身破衣裳。&lt;br/&gt;上了车，他眨着眼上下打量，屁股不安生的扭来扭去，嘟囔着：“挺好。你觉得屁股颠不？”&lt;br/&gt;我说：“哪能，这车三十多万呢，一点没觉得颠。”&lt;br/&gt;“哦，那就好。我带着乡亲们弄大棚种蔬菜，赚了百十来万，就修了这条路了。”&lt;br/&gt;我。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12&lt;br/&gt;派出所抓了几个漂.客，打电话让老婆来领人，老婆来了看到老公就打，其中一个打的最凶。“丢人的家伙，漂也就算了，你倒是有点品味呀，别人玩八百的，你玩六十的，还跟别人交一样的罚款……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13&lt;br/&gt;一个妹子打的。&lt;br/&gt;同时停了两辆，前面一辆胡子拉碴的司机大叔跟妹子说：“闺女，坐我的车吧！后面那辆的司机不是好人。”&lt;br/&gt;妹子听了之后说道：“虽然我不知道他是不是好人，但是我还没看见他会为了生意，说别人坏话，就凭这一点，他比你好。”&lt;br/&gt;说完直接转身上了第二辆车，然后，她被绑到了非洲……&lt;br/&gt;哈哈，惊不惊喜不意外！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14&lt;br/&gt;吃饭吃到一半，老妈把碗一摔冲我骂道：“三十好几的人了，天天不务正业，你说你为这家做过什么贡献！”&lt;br/&gt;我低头不语，泪，从脸庞滑过，为了化解这种尴尬的局面，老爸在旁轻轻唱道：“老人不图儿女为家作多大贡献嘛。。。”&lt;br/&gt;老妈猛得一巴掌呼到老爸脸上：“你说谁老呢？！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15&lt;br/&gt;路过一理发店，一女的跟我挤眉弄眼，当时也没在意，走过了觉得不对，是不是那女的被人绑 架了在给我暗示？&lt;br/&gt;于是我果断报警，一会儿警察来带走了一男三女，终于做了件好事拯救了三个女的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16&lt;br/&gt;从记事开始，父亲就总是教导我：长大成人后，千万不能娶潘金莲那样的女人。&lt;br/&gt;而今，身为单身狗的我不禁有些纳闷：当下，还在哪里找得到潘金莲那般守妇道的婆娘呢？&lt;br/&gt;毕竟，她一辈子只搞过两个男人呐！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17&lt;br/&gt;最近贪吃贪睡的，身上的肉肉越来越多，决定从今天开始每天早起跑步减减肥~&lt;br/&gt;早上六点闹钟响了，好困，一点都不想起床，考虑了下从床头摸出六枚硬币，如果抛出去六个都是正面，我就起床，思绪良久，还是别冒这个险了……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18&lt;br/&gt;一天一名男子和女朋友去河边玩，一个不小心女朋友掉进了河里，就在焦急万分的时候，河神出现在了男子的面前，并有两个风格各异的女孩出现在男子面前。&lt;br/&gt;河神指了指左边身材高挑，面容端庄的女子问道: 你失去的是这个温柔善良，勤俭持家的御姐吗？&lt;br/&gt;男子: 不是&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河神又指了指右边身材娇小，面容可爱的女孩问道: 那你失去的是这个可爱活泼，古灵精怪的萝莉吗？&lt;br/&gt;男子: 不是，这两个都不是我的女朋友。&lt;br/&gt;河神: 嗯！你很诚实，这两个女孩你都抱回家吧，她们今后就是你的女朋友了。&lt;br/&gt;就在河神准备离开的时候男子突然厉声大喝: 把那个有大咪咪的女孩还给我！！！&lt;br/&gt;河神: 不给！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19&lt;br/&gt;广东菜——蚕豆炒外星人头&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005QHCsAgy1g4siyn0ajlj30j60q5taa.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;20&lt;br/&gt;以前只知道到东北不要乱舔电线杆&lt;br/&gt;不然后果很严重&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005QHCsAgy1g4siympm10j308c04o3ym.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;21&lt;br/&gt;面试神器&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005QHCsAgy1g4siyn3dhjj30j60msjt2.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005QHCsAgy1g4siymqow8j30j60bzaaz.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005QHCsAgy1g4siymrvtpj30j60k4jry.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;22&lt;br/&gt;脱发，是每个男人的噩梦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005QHCsAgy1g4siymvdfzj30i50gw3z8.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;23&lt;br/&gt;颠覆了孩子的世界观&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005QHCsAgy1g4siymtfw7j30go0lk3zt.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;24&lt;br/&gt;这个借口好&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005QHCsAgy1g4siymuwd4j30j60aq0tg.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;25&lt;br/&gt;疑心好重&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005QHCsAgy1g4siyno6dyj30j615in0h.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;26&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005QHCsAgy1g4siyn1weaj30d407n0sz.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一只叫索尼，另一只叫鳌拜——这是清史粉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;27&lt;br/&gt;小朋友很诚实了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005QHCsAgy1g4siyn5p3sj30j60t90vn.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;28&lt;br/&gt;这公寓看起来可以&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005QHCsAgy1g4siynimwkj30u010bk17.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;就是不太买得起&lt;/p&gt;&lt;p&gt;29&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蚊子：死也没想到死后会被人观赏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005QHCsAgy1g4siynistdj30j60z9gmy.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005QHCsAgy1g4siymvd5lj30j60pk3ys.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;30&lt;br/&gt;抖机灵的茶店不是好茶店&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/005QHCsAgy1g4siymwohfj30cp0d0aav.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 01:01:06 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1907/7/3578198.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[图说] 以上事，随便一件放在中国，都是天方夜谭 （07.08）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1907/7/3578218.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1907/7/3578218.html</guid>
<description>免责声明：&lt;br/&gt;以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。&lt;br/&gt;若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责。&lt;br/&gt;欢迎转载，和谐评论！看不到图请挂代理。&lt;br/&gt;每天一图说，让我们更清楚地了解这个世界&lt;p&gt;【1】超3500股下跌！三大股指集体跌超3% 各大板块全线飘绿&lt;br/&gt;7月8日A股两市今日集体低开，开盘后股指单边下挫，三大股指集体重挫跌超3%，盘面上的赚钱效应极差，仅百余股飘红。各大行业板块全线飘绿，仅猪肉板块勉强翻红，高送转预期、华为海思概念、中船系板块领跌。个股方面，跌多涨少，两市超3500股飘绿。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/768ab125ly1g4s99qlym6j20u017476h.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2】我国6月外汇储备升至去年4月以来最高水平&lt;br/&gt;随着资本可能流入且受益于正面估值效应，中国外汇储备连续第二个月增长，升至逾一年来最高水平。据彭博社发表的分析文章，中国央行8日发布数据显示，6月份中国的外汇储备从上个月的3.101万亿美元攀升至3.119万亿美元。该数字高于彭博经济学家调查得到的预估中值3.110万亿美元。荷兰国际集团（ING Bank NV）驻香港的经济学家彭蔼娆称，随着更多A股被纳入MSCI指数、RQFII额度增加，资本“流入大于”流出。根据彭博计算，外国投资者6月份买入了至少747亿元人民币的中国债券。本月美国长期国债收益率下跌、美元走弱，双双指向正面估值效应。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sg9s53jlj20hs0a1tb0.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【3】日媒：中美高科技领域交锋激烈&lt;br/&gt;据日本经济新闻社今天（8日）报道，该媒体汇总的2018年全球“主要商品与服务份额调查”显示，中国企业在智能手机等九个品类扩大了市场份额。美国企业份额扩大的有八个品类。此次调查对象的74个品类中，属于主要高科技领域的25个品类中进入前五位的企业数，中国企业总计33家，美国企业38家，中美合资企业一家。中国企业在进入前五的品类上扩大份额的有智能手机、移动通信基础设施（基站）、有机EL面板、大型和中小型液晶面板等九个品类。美国企业扩大份额的八个品类包括云服务、虚拟现实（VR）耳机、硬盘驱动器（HDD）和半导体存储器DRAM等。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sg9s1fyaj20hs0bvmyq.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【贸易战一年 中美出口互减约200亿美元】据日经中文网8日报道，该媒体基于美国国际贸易委员会等机构的数据调查了中美双方出口额今年与上年同期的变化情况。结果显示，中国对美国的出口额合计减少了约180亿美元，减幅约为14%，占对美国总出口额的3%左右。其中，集成电路和机械产品零部件等产品的出口下滑尤为明显。美国对中国的出口额减少了约230亿美元。大豆等农产品出口急剧减少，石油产品和液化天然气的出口也大幅萎缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【4】第二轮中央生态环保督察启动&lt;br/&gt;第二轮第一批中央生态环境保护督察将全面启动。中国五矿集团和中国化工集团有限公司（简称中国化工）两家中央企业成为首批被督察央企。据新京报报道，中国生态环境部8日发布消息，目前已组建八个中央生态环境保护督察组，将对上海、福建、海南、重庆、甘肃、青海等六个省（市）和中国五矿集团、中国化工两家央企开展督察进驻工作。进驻时间约为一个月。督察将以解决突出生态环境问题，改善生态环境质量为重点。 对央企的督察重点则在污染防治的落实情况以及媒体曝光问题的整改落实情况等方面。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sg9s3h0mj20go0ua76e.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【5】驻英大使刘晓明：英政客涉港评论是“冷战思维”&lt;br/&gt;驻英大使刘晓明7日接受英国BBC电视台访问时说，中国无意与英国进行外交战，但是他批评英国一些政界人士对香港的评论是“冷战思维”。据媒体综合报道，刘晓明表示，中国无兴趣与英国展开“外交战争”，但英方却试图干涉中国内政，阻碍香港的司法程序。刘晓明强调，香港政府推进《逃犯条例》，并未收到来自中央的指令，他又批评，英国一些政界人士对香港的评论带有“冷战思维”，他期望，将会继续努力加强中英之间的伙伴关系，维持中国国家主席习近平所提出的中英关系的“黄金时代”。被问到中央政府是否会直接介入香港问题时，刘晓明说，中国致力于“一国两制”的方针，充分信任特区政府有解决当前局势的能力。刘晓明又提到，英国政府若果拒绝华为公司，将错失巨大的机遇。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sga2fmgvj20hs0bumyf.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【6】中国全功能接入国际互联网25周年&lt;br/&gt;中国互联网络信息中心（CNNIC）主任助理胡安磊日前在“中国互联网基础资源大会2019”上发布了《2018年域名行业发展报告》。胡安磊介绍说，2018年国家域名持续健康发展，截至去年底，中国国家顶级域名“.cn”保有量达到2124万，“.中国”保有量达到172万。今年是阿帕网诞生50周年，也是我国全功能接入国际互联网25周年。国家网信办副主任杨小伟在会上表示，25年间，我国已发展成为生机勃勃的网络大国，互联网用户规模连续多年稳居世界第一，“.cn”域名保有量近三年在国家和地区域名中保持全球第一，互联网新应用、新业态、新模式层出不穷。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sgac4xkmj20hs09s3zo.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【7】27省份城镇就业人员平均工资出炉&lt;br/&gt;截至7日，我国有至少27个省份公布了去年城镇就业人员年平均工资。北京、上海、天津的非私营单位年平均工资超10万人民币，暂居前三。国家统计局公布的数据显示，去年非私营单位就业人员的年平均工资为82461元，比2017年增加8143元，名义增长11%。私营单位就业人员年平均工资49575元，比上年增加3814元，名义增长8.3%。北京去年非私营单位、私营单位的年平均工资均领跑全国。城镇非私营单位中，黑龙江暂时垫底。私营单位年平均工资中，山西暂居末位。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sga2blgtj20hs0bugmk.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;值得注意的是，超过平均线的大都为东部经济发达省份。已公布的地区中，非私营单位的年平均工资明显高于私营单位。例如上海市非私营单位年平均工资是私营单位的2.46倍，差距为全国最大。有分析指出，私营单位里中小微企业较多，他们处于整个产业生态末端，受到经济波动的影响更大。另一方面，非私营单位的管理规范，社会保比较齐备，由于社保记入税前工资，工资水平会明显提高。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sga28lyfj20hs09mq4g.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【8】河南36位村医集体辞职：工资上级层层克扣，生活不能自理&lt;br/&gt;近日，河南省通许县朱砂镇36名村医集体辞职信在网络上引发热议。辞职信上的内容显示，请辞原因是“我们工作压力越来越大，上级拨款越来越多，到村医手里的钱越来越少，工资发放不到位，上级层层克扣，现在我们村医已经生活不能自理 ”。7月6日，通许县人民政府官网发布通报称，立即抽调相关职能部门成立工作组，约见有关当事人，对该文反映的问题进行调查核实。通报强调，全县村医都仍在岗工作。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sg9s4913j20go0m4mze.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【河南通许县回应“村医集体辞职”：都在岗，正核实有关问题】7月6日，就“河南通许县朱砂镇36位村医集体辞职”一事，河南通许县人民政府在其官网发布通报称，县政府高度重视，立即抽调相关职能部门成立工作组，约见有关当事人，对该文反映的问题进行调查核实。目前，全县村医都在坚守岗位，积极工作。有关问题正在有序调查核实中，调查情况将及时通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【9】山东猪价连续四周上涨 或将继续走高&lt;br/&gt;山东省畜牧总站发布的最新统计数据显示，6月24日至30日，山东仔猪价格大幅向上，生猪价格连续第四周上涨。据报道，当前仔猪价格为42.41元/公斤，同比上涨97.07%，环比升高3.74%，仔猪成本已经超过生猪育肥成本的一半以上。据山东省畜牧总站对山东26个集贸市场价格定点监测，6月24日至30日，山东省生猪平均价格为18.68元/公斤，同比回升62.01%，环比回升4.59%。猪肉价格向上，为29.45元/公斤，同比升高44.22%，环比回升4.62%。猪粮比价为9.2:1，环比升高3.49%。抛售渐缓、冻肉消化、需求回暖，生猪价格短期抑制因素基本消除，生猪价格上涨来临。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sga29f57j20hs0dcq5b.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【10】白岩松评上市公司老总性侵幼女案：犯罪者多数不是死刑&lt;br/&gt;新城控股创始人王振华3日被拘后，白岩松4日在《新闻1+1》中一评猥亵女童案。5日，新城控股发布公开信致歉。次日，白岩松在《新闻周刊》再次对此事发表评论。白岩松说，今年全国两会期间对性侵未成年人案件有过一份调查报告，报告称此类案件熟人作案的比例一直很高，一般会占到案件总数的60%以上，个别年份会接近90%。白岩松强调，对于侵害未成年人违法犯罪，全社会的防范，自然是最为重要的，但是依然会有这类的案子发生。那么，犯罪者受到了法律的惩罚，但因为相当大比例都不是死刑，最终回到社会，怎样不让他们成为再次的犯罪者？类似职业限制等举措就显得非常必要。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sg9s1klrj20hs0buwfp.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【“董事长猥亵女童案”周某疑为王振华情妇 知情人士称周某曾邀请其妹去上海玩，“想想很后怕”】新城集团原董事长王振华涉嫌猥亵女童并被刑拘，持续引发公众关注。近日，多位知情人士透露，带女童入住酒店的女性涉案人员疑为王振华的情妇周某芬，与王振华相识于20年前，据称有长期吸毒史。周某芬的朋友王江（化名）称，周王二人同为常州武进人，相识于20年前。当时，王振华已经从棉纺车间主任投身房地产行业，创办自己的公司，周某芬在当地一工厂当女工。周某芬与丈夫离婚后，逐渐发展为王振华的情妇。工商信息显示，周某芬名下至少有两家公司，均和房屋建筑类行业相关，涉及土石方工程、市政工程、建材等材料销售，其中一家公司目前已被吊销。周某芬的父亲名下也有一家公司，亦从事建筑材料、装饰材料、金属材料等销售。&lt;br/&gt;接近周某芬的信源指出，几家公司或与王振华有关，但目前从股权结构上无法看出。该人士称，“周曾告诉别人，王振华不会和她的任何厂子有明面上的联系，所有的都是独立开的。就算有资金往来，也是拐了弯的”。另外，有知情人士透露，周某芬曾和其他人在长江边建了个沙场，把石子、水泥卖给王振华名下的房产开发公司。“靠卖沙子，一年至少盈利上百万，但远不够她用来吸毒的。”该人士回忆，周某芬长期吸毒，耗费家中很多钱财。急需用钱的时候，她曾雇佣打手向别人讨要钱财，“不能反抗，打手一拳就把牙打没了。”新城董事长猥亵女童的新闻发酵后，王江突然想起来，2014年，周某芬也曾主动提出想带他的妹妹去上海玩，被他以妹妹读大学有课为由拒绝。“我不知道周什么时候开始为王介绍女孩，现在想想很后怕”。 &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sga2c405j20hs0gegp1.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【11】天热开始穿“北京比基尼”？多地整治北京比基尼&lt;br/&gt;“北京比基尼”不是北京“膀爷”的专属，它属于全国，也是属于世界的。不过，对于“北京比基尼”的爱好者们来说，近日却传来“噩耗”：济南、天津、沈阳多地出台措施，集中整治夏季不文明行动，包括在公共场合赤膊光膀、脱鞋晾脚、随意暴露等。其措施包括劝导、曝光，有的城市甚至会处以罚款五十至二百元。这些城市出台了相关规定，上海、北京还会远吗？&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sgac4cobj20hs0hs3z8.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【12】北京垃圾分类“样本”：专业公司运维、300个瓶子可换10斤大米&lt;br/&gt;据第一财经记者了解，“积分兑换”将成为北京引导垃圾分类主流方式。比如在北京东城区崇文门外街道，一卷纸70分、垃圾袋100分、盐120分、5公斤大米1000分。有专家测算，居民投40个塑料瓶能换一袋盐，300多个瓶子能换10斤大米；建国门街道在外交部街33号院投放了6个智能垃圾桶，可以进行人脸、指纹识别，还可以刷积分卡。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sgac2yuhj20hs0c0ae9.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【13】贵州黎平否认“副镇长视察有人打伞派头大” 称过路群众主动遮雨&lt;br/&gt;昨日，一则“给视察灾情副镇长打伞”的视频引发争议。视频中，一辆蓝色轿车被困在洪水中，不远处，一名穿蓝色短袖上衣的“领导”现场查看，旁边有一人为其打伞。有网友质疑，副镇长揣手让别人打伞“派头十足”。据了解，视频中“领导”为贵州省黎平县九潮镇副镇长杨璟，事发地为黎平县九潮镇。当地宣传部主办的侗乡网就此事刊文回应称，经证实，“杨璟同志没有要求群众为其打伞的情况，而是群众主动上前给杨璟同志遮雨”。文章介绍，九潮镇副镇长杨璟并不分管交通和安全工作。事发时，他下村时到达该处，发现情况危险就现场指挥，通过现场的风电项目施工车将被困车辆拉至安全路段。在场的过路群众（汪某，安徽人）看到后，“主动上前给杨璟遮雨”。文章也显示，“事件发生后，杨璟对自己的工作进行了认真反思，对自己深入群众不够进行了检讨，并表示今后一定多注意自己的言与行”。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sg9s1qjwj20hs0bv74y.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【14】@肖锋：咱们村里边的标语好与时俱进哪&lt;img data-src=&quot;https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/8f/2018new_haha_org.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/3ea36957ly1g4s4p02l7oj20go0m840i.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【15】#最理想的婚姻状态# ——势均力敌&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006lOefaly1g4rekqzqm9j30yi1pc7wi.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/006lOefaly1g4reknzgbij30yi1pc4qt.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/006lOefaly1g4relqrjwrj30yi1pckjs.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【16】中国游客在圣彼得堡集体食物中毒&lt;br/&gt;俄罗斯卫星网7日援引俄联邦消费者权益保护和公益监督局消息称，由15名中国游客组成的一个旅游团在圣彼得堡上海酒店进餐后集体食物中毒。消息指出，这些中国游客被送到当地一家医院接受治疗，但诊断后放弃继续治疗并出院继续参观游览。报道称，该家酒店在当晚就被勒令停业。俄当局调查后发现，酒店餐厅内没有冷水，肉类和鱼类食品没有和蔬菜分开清洗，并且餐具的清洗也不符合规定。餐厅也没有提供洗手消毒用的肥皂。餐厅中60多公斤的食品最终被报废和销毁，因其可能引发肠道感染。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g4ruakq1gvj20rs0f1gpg.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【17】朝中社：澳留学生西格利进行反朝活动被逐&lt;br/&gt;朝中社6日报道，在朝鲜学习的澳大利亚留学生西格利因通过互联网进行反朝宣传活动，于6月25日被朝鲜有关部门抓获，并于7月4日被驱逐出境。报道说，调查发现，西格利（Alek Sigley）在反朝媒体的唆使下，利用其留学生身份，多次把通过搜集与分析获得的资料及照片交给反朝媒体，“西格利承认了他系统搜集并向他人提供朝鲜内部情况资料的间谍行为，对其侵犯朝鲜主权的行为道歉并反复恳请原谅”。报道指，朝鲜政府出于人道主义，于7月4日将他驱逐出境。在朝鲜平壤生活的中澳混血留学生西格利6月23日在推特发文后突然失踪，外界怀疑他被朝鲜政府拘禁。澳洲总理莫里森7月4日突然在国会宣布，朝鲜释放了西格利，并向瑞典官员表示感谢。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sga28gywj20hs0bidgw.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【18】韩国前外长崔德新次子投奔朝鲜：回到祖国怀抱&lt;br/&gt;在韩国前外长崔德新投奔朝鲜20多年后，其次子崔仁国也追随父亲的步伐“弃韩投朝”，将永久居住在朝鲜。7月6日，平壤顺安机场，朝鲜天道教青友党中央委员会副主席李明哲（音）等朝方人士到场迎接。报道未提及崔仁国的具体入境方式，但报道称他抵达平壤国际机场，很可能从第三国乘机赴朝。崔仁国在机场发表感言称，回到崔家世代所居的祖国怀抱，是遵守父母遗言实现祖国统一伟业的道路，也是应尽的孝道。韩联社在报道中称“韩国公民赴朝永久居留实属罕见”。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sga2ag56j20hs0bu0u6.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;据了解，崔德新于1914年出生在朝鲜平安北道议州郡，其父崔东旿是争取朝鲜摆脱日本的独立运动领袖，后来成为朝鲜领导人的金日成就是崔东旿的学生。崔德新投奔朝鲜先后担任天道教青友党中央委员长、祖国和平统一委员会副委员长、最高人民会议代议员等要职。1989年11月16日，崔德新去世，朝鲜以国葬规格将其葬在爱国烈士陵园，其夫人柳美英接任天道教青友党中央委员会主席。两人膝下育有2男3女，据悉长子已去世，次子崔仁国一直生活在韩国，但因父母赴朝永居，其在韩生活比较困难。其余三个女儿都居住在国外。由于崔仁国此次访朝前未向韩国政府提出申请。因此韩国政府正在调查崔仁国赴朝的经过等相关情况。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sga2axugj20hs0budh9.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【19】韩美代表本周柏林会晤 协调美朝协商事宜&lt;br/&gt;韩国国际广播电台（KBS）报道，美朝领导人6月30日在板门店会晤后，继续加快无核化工作协商步伐。韩美代表也将于本周在德国会晤，协调美朝工作事宜。据报道，美国国务院对朝政策特别代表比根将于7月10日起对德国柏林进行两天访问，韩国朝鲜半岛和平交涉部长李度勋也将于7月9日至12日访问柏林，两人将在这段期间会晤。此前，美国总统特朗普在板门店与朝鲜领导人金正恩举行会谈时表示，将在二至三周内重启美朝工作协商。在协商开始前，双方首先要确定会议地点和议题等具体事宜，预计韩美将就这些问题进行协调。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sgac7lt7j20hs0c5q4i.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【20】杜特尔特长子：不会参选菲众议院议长&lt;br/&gt;菲律宾总统杜特尔特的长子保罗表示，与父亲会面后，他将不再参选菲律宾众议院议长一职。保罗6日在Faceboo贴文说：“我们都同意，现在将不是我成为议长的合适时机。”据ABS-CBN报道，保罗及妹妹、达沃市市长莎拉会见了三名有意角逐议长一职的竞争者。本月2日，保罗曾在Facebook上发表声明说：“众议院是分化的，我或许能够将它团结起来。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sg9s59gwj20hs0cb75q.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【21】伊朗宣布提高浓缩铀丰度上限&lt;br/&gt;伊朗宣布从7月7日开始将浓缩铀丰度，提高到超过2015年伊核协议允许的3.67%上限。伊朗官方通讯社IRNA称，伊朗政府发言人当天召开记者会宣布上述消息。今年5月，伊朗要求欧洲国家在60天内保护伊朗经济免受美国制裁影响，7月7日正是最后的期限。在欧洲国家试图挽救伊核协议的同时，伊朗采取强硬手段，继7月1日宣布浓缩铀库存已超出核协议规范的300公斤上限后，7日宣布将浓缩铀丰度提高至核协议规范上限3.67%以上。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sgac2tytj20hs0bvwg5.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【特朗普警告伊朗“小心点”】美国总统特朗普星期天警告伊朗“最好小心点“。在此之前，伊朗表示将提高浓缩铀丰度，突破2015年伊朗核协议的限制。特朗普发出警告的前几个小时，美国国务卿蓬佩奥也发推文说，伊朗的决定会导致伊朗“进一步的孤立和制裁”。蓬佩奥说，“各国应该重新实施伊朗核项目无浓缩铀的长期标准。拥有核武器的伊朗政权将对世界构成更大的威胁。”英国敦促伊朗“立即停止并改变”所有不符合核协议规定的行动。法国表示，伊朗的决定违背了国际核协议的规定。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sga27xbej20hs0bujsb.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【22】伊朗考虑向通过霍尔木兹海峡的外国船只收通行费&lt;br/&gt;伊朗塔斯尼姆通讯社7日报道，伊朗议会正在考虑通过一项议案，将向通过霍尔木兹海峡的外国船只收通行费，以补偿伊朗为他们提供安全的费用。伊朗议会高层人士称，伊朗是地区和国际水域安全真正的提供者，根据国际规定和美国的行为，提供安全的费用应该由该地区的所有外国船只和商业中心以通行费的方式来支付。美国重启对伊朗的制裁后，称要将伊朗的石油出口降至0。今年5月，2艘油轮在阿联酋水域遭破坏。今年6月，2艘油轮在阿曼湾遭破坏。美国均指责伊朗要为这两起事件负责。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g4rlel904rj20m80fhmyw.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【23】麦卡菲计划竞选美国总统&lt;br/&gt;France247日报道，美国软件大亨约翰·麦卡菲表示自己计划竞选美国总统，目前的目标是获得自由党的总统提名。但他又表示：我不想成为总统，我真的不想，看看我，我不能成为总统，然而我有很多支持者，我会影响下次选举。目前还不清楚麦卡菲的竞选计划，他现在居住在一艘停靠在古巴的船上。麦卡菲现年74岁，他涉嫌谋杀和逃税，逃离美国后流亡古巴等地。他在2016年大选中败给对手，未能获得自由党候选人提名。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g4rgmonr89j20i20b43z8.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【24】希腊大选变天，中右翼在野党获胜&lt;br/&gt;希腊7日举行议会大选。绝大多数计票结果显示，米佐塔基斯领导的中右翼反对党新民主党获得最多票数。现任总理齐普拉斯已承认败选，打电话向前者祝贺。据 BBC 报导，约88%的计票结果显示，新民主党获得了39.8%的选票；齐普拉斯领导的激进左翼联盟（SYRIZA）获得31.6%的选票，位居第二。此次大选投票率约为57%，是数十年来最低投票率之一。米佐塔基斯胜选后形容“希腊重新骄傲地抬起头来”。他接受采访称，为了使国家从当前困境中走出来，“将不得不作出政治代价高昂的艰难决定”。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sgac2yfdj20hs0b3gmb.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【25】女足世界杯夺冠 美国卫冕成功&lt;br/&gt;北京时间今天凌晨，美国女足在法国里昂女子世界杯决赛中以2-0击败荷兰队，成功卫冕，而且首次赢得全部比赛。美国队在本届世界杯比赛中分别击败瑞典队、西班牙队、法国队和英国队进入决赛，并在星期天的决赛中击败欧洲冠军荷兰队。美国总统特朗普在推特上说：“祝贺美国女子足球队赢得世界杯！精彩刺激的演出。美国为你们所有人感到骄傲！”此次美国队强势卫冕，已是继1991、1999、2015年后第四次夺得女足世界杯冠军。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sgac1mklj20hs0bvmza.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;特朗普恭喜美国女足在世界杯上夺冠。“美国为你们感到骄傲！”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw1024/70e11e0fly1g4rvh4jtrfj20ku0c00u8.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【美国女足国家队队长用行动回击唐总的挑衅】&lt;img data-src=&quot;https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/c4/2018new_ku_org.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;记者问美国女足队长Megan Rapinoe：拿了冠军会去白宫么？&lt;br/&gt;Magen Rapinoe:我才不去&lt;img data-src=&quot;https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9a/2018new_wabi_thumb.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;唐总：你得先拿了冠军再说&lt;img data-src=&quot;https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/a1/2018new_doge02_org.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;Magen Rapinoe踢法国连进两球&lt;img data-src=&quot;https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/22/2018new_erha_org.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;网友：你来当总统吧&lt;img data-src=&quot;https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b3/pikaqiu_weixiao_org.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0076waa4ly1g4huacvq49j30f10bcafz.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【26】特朗普发推批“自家”媒体：福克斯用“假新闻”做消息源&lt;br/&gt;7日晚，特朗普罕见发推批评福克斯新闻。他写道：“看福克斯新闻的周末主播，比看低收视率的假新闻，还有堕落的NBC/MSNBC的一群讨厌特朗普的人更糟糕。福克斯新闻没能获得民主党人无聊辩论的播出权，现在被民主党人压得喘不过气，甚至还把虚假的无消息源的纽约时报作为信息’来源‘”。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g4s7rkevjoj20y60is79i.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g4s7rkfmrbj20yq0j0gqz.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g4s7rkf9xjj20ym0jcgqh.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【英大使被曝贬损特朗普 遭特朗普回击】6日，英国媒体曝光了英驻美大使金·达罗克发给英国外交和联邦事务部的多封秘密电报和备忘录。电报中，达罗克用“不安全”“无能”等字眼形容特朗普，还称特朗普的总统生涯可能以“耻辱”告终。特朗普于第二天回击，说达罗克“没有好好地为英国服务”。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g4rzh03vxdj20hi09pq3n.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【27】美议员提案：联邦政府买国旗必须100%本土制造&lt;br/&gt;美联社5日报道，来自美国缅因州共和党参议员苏珊•柯林斯和俄亥俄州民主党参议员谢罗德•布朗近日新提案，要求联邦政府采购的美国国旗必须是100%美国制造：国旗必须完全由美国制造的材料制作而成；国旗必须在美国国内制造加工。“美国国旗是我们同属一个民族身份、决心和价值观的象征。为了尊重它的意义，联邦政府应该只使用完全在美国制造的国旗，”柯林斯说，“在支持美国就业和制造业的同时，这项两党联立的法律将确保我们国家的象征得到保护。” 根据现行美国法律，联邦政府必须购买其生产材料至少50%为美国制造的国旗。美联社称，类似提案曾于2011年和2014年在参议院两次获得通过，但最后都被众议院搁置。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g4rp87ytzjj20k30dz4mf.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【28】欲再现3万年前祖先东渡日本 日学者划独木舟渡海&lt;br/&gt;日媒报，7日下午，日本国立科学博物馆人类史研究组组长海部阳介带领团队划独木舟，从台湾地区东海岸出发，目标是直线200公里远的冲绳与那国岛。独木舟长约7.5米，宽约70厘米，坐着5名男女。他们不用任何现代设备，靠观天象前进。此举是为“情景再现”约3万年前智人抵达日本列岛可能的主要路线，以探究当时技术水平。日媒报道，8日上午，独木舟的航海情况还算顺利，已经划了一半的路程，如果顺利，8日晚或9日凌晨可能抵达。报道称，海部阳介的团队力争再现远古航线，2016年起挑战以草船和竹筏进行航海，但均以失败告终。据称此次是最后一次尝试。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g4sada686wj20ec0azdgr.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g4sadbaj74j20ei09wmyc.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【29】给跪了&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/70d1bd53gy1g4rstchjoaj20sg0c20vz.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【30】美国一未成年少女超市舔雪糕后放回原处，面临20年监禁&lt;br/&gt;星岛环球网消息：美国德州一名未成年少女在沃尔玛超市打开雪糕盒舔完后再放回冰箱内，引起轩然大波。警方已辨识出该名女子，将会以重罪提出起诉，女子或面临高达20年监禁。据外媒报道，一段影片上月28日在Twitter疯传，只有8秒的片段中可见，一名女子笑着从雪柜取出一盒家庭装雪糕，打开盒盖然后伸出舌头舔了雪糕表面，再合上盖子放回原处，负责拍摄的男子则一直在旁边怂恿。&lt;br/&gt;影片曝光后，雪糕制造商蓝钟乳品随即追查拍摄地点，最后确定为德州拉夫金的沃尔玛，区域经理在与片段相符的货架上，发现一件“独特商品”。蓝钟乳品7月1日发声明表示，职员辨认出事发地点及检查冷冻柜后，再比对了闭路电视影片，已找出该盒受污染的雪糕，证实它没有售出。同时基于安全考虑，已将该处同款口味的半加仑装雪糕全部下架，并重申生产时会将雪糕颠倒冷冻，形成自然封口，很容易便能察觉产品曾否被开封。公司强调，蓄意破坏食物不能开玩笑，绝不容忍污染食物的行为，已向警方举报事件，并会与执法部门、零售商和社交媒体平台保持合作。拉夫金警方翻查闭路电视画面，发现涉案人士28日晚上11时在超市出现，已辨认出该名女子，并正追查拍摄影片的男子身分，调查仍在进行中。警方计划拘捕和起诉该女子破坏消费品的二级重罪，罪成可被监2年至20年。拉夫金公共安全总监威廉森表示，对女子的行为感到震惊，会如其他重大罪案一样，极为严肃处理今次案件。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/007ryCj6ly1g4r73s89b5j30dw0aftfr.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@合则来: 制造商主动追查主动报警，而不说货已出仓概不负责，也不是赖超市管理责任。制造商主动下架全部同款产品。警方为一块雪糕办案。未成年人破坏食品是重罪。一块雪糕要劳动地方的安全总监出面。以上事，随便一件放在中国，都是天方夜谭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【31】@Kevin在纽约：7月4日，曼哈顿三位当班警察走进whole food 超市，看到保安抓住一位试图偷食物的妇女，她对警察说她饿，警察检查了她的包发现都是最基本充饥的食品，于是警察把她带到收银台，替她付了10美元买下这些食品，让她回家。&lt;br/&gt;保安和她都感到非常意外，她一度流泪。&lt;br/&gt;警察后来接受媒体采访时说：“「作为警察我们执行法律，但作为人类，我们无法做到对此视而不见」。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0074wS7Fgy1g4qnd9rreuj30u00u2kjl.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0074wS7Fgy1g4qnd6zhpmj30zu0k4e81.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【32】@周玄毅：&lt;br/&gt;花木兰的预告片，文案真是天才，让人脑子嗡嗡响的那种。&lt;br/&gt;这部剧最让人出戏的地方，表面上是“女扮男装”，但这其实比较容易圆过去，比如“身边的兄弟帮她遮掩”什么的。所以真正深层次的问题是：一个女性，是怎样既成为好战士，同时又不失女性魅力的？&lt;br/&gt;这就是花木兰这个主题一直以来的问题——它既不是《神奇女侠》这样的奇幻设定，又不能像李安的《卧虎藏龙》那样拍成飘逸的武侠风。更要命的是，动画电影自带非物理属性，还能把这事混过去，真人电影就难办了，要是把木兰塑造成《速度与激情》里米歇尔·罗德里格兹那种目露凶光“真的很能打”的样子，又跟东方美学不符，怎么办呢？&lt;br/&gt;文案是这样处理的（木兰在家女装和从军习武的镜头交错）：“好妻子需要有四种品质——quiet, composed, graceful, disciplined, 木兰全都具有。”&lt;br/&gt;牛逼，太牛逼了。&lt;br/&gt;quiet是“娴静”，难道不也是“不动如山”？&lt;br/&gt;composed是“沉稳”，难道不也是“处事泰然”？&lt;br/&gt;graceful是“淑雅”，难道不也是“方寸不乱”？&lt;br/&gt;disciplined是“守礼”，难道不也是“遵守纪律”？&lt;br/&gt;优秀和优秀是一样的，不管是男人还是女人。不具有坚强意志和高度智慧的人，无法看到不同现象背后的共同本质。&lt;br/&gt;满分。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sg9s5qbjj20go0opadi.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@安迪斯晨风：本来被认为是女性特质的那些品格，同时也适用于战争，这想法就很厉害。&lt;br/&gt;【刘亦菲妆容】花木兰的故事发生在南北朝时期，当时女子的妆容，比较著名的有&quot;晓霞妆&quot;、&quot;额黄妆&quot;和&quot;寿阳落梅妆&quot;。预告中刘亦菲的造型是典型的额黄妆。落梅妆关键是在额头点出梅花的形状，后演化也可用金箔、珠宝，甚至是蜻蜓翅膀作出不同形状和花纹，黏贴在额头，《木兰辞》&quot;对镜贴花黄&quot;中的&quot;花黄&quot;就是这种东西。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g4sg9s1qivj20hs0b0gmb.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【33】“除了吃苦以外，吃甜也能长大。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/71021e17gy1g4rk9uwh9fj20ku0wpjzm.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【34】这个世界，让人操心的事情太多了&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0068yi4rly1g4rm703riuj30dw0990uf.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;@千面娇娃杨老师：像美国这种国家就很没劲，不会在表面功夫上用力。在dating app上的大多数普通人，你只用划两张照片，基本上就能把这个人的职业、成长经历、社交生活、私校还是公立、有没有一年看两次牙医…猜得八九不离十了。不像我们，修腿就有18种修法，不高级的背景还会虚化打码，千变万化风情万种，张张照片像雾像雨又像风&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢来源：&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://www______dapenti______com/&amp;amp;z&quot;&gt;喷嚏网&lt;/a&gt; 综合编辑，有增改&lt;br/&gt;友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 01:01:05 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1907/7/3578218.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[转]直击安乐死全过程，4分钟结束生命！</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3578766</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3578766</guid>
<description>人会在怎样的心境下&lt;p&gt;选择了结自己的生命？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;死有很多种方式，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过有一种死法，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叫安乐死，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有痛苦、很体面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可惜，全世界合法化的国家没几个，其中唯一一个可以为外籍人士执行安乐死的国家，也只有瑞士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果能选择安乐死，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你会选择吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;病人在执行安乐死的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一瞬间，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们是什么样的状态？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20190709/07423475.jpeg&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20190709/07423475.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，日本电视台出了一个纪录片，全程纪录日本一女性微笑接受安乐死的全过程，短短的4分钟，她就离开了这个世界……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一段视频看哭了微博13万网友！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20190709/07423517.jpeg&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20190709/07423517.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名叫小岛的女性，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原先是一名韩语翻译，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她有两个姐姐和一个妹妹，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关系一直都很好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也是在她们的陪伴下，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小岛走完了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自己最后的4分钟……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20190709/07423612.jpeg&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20190709/07423612.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;小岛在48岁时被诊断出有多系统萎缩症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一种散发性的神经退化性疾病，发病年纪在50岁左右。病因不明，也没有有效的办法，患者最终会全身无法动弹，卧床不起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短短的三年，小岛明显感受到身体急速的恶化，却无能为力，连维持都无法做到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20190709/07423615.jpeg&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20190709/07423615.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;她需要靠轮椅代步，说话变得越来越困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20190709/07424238.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20190709/07424238.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;从身体感受到不适开始，她就在做记录，手开始拿不稳东西，在平坦的道路上摔跤，渐渐地看不清姐姐们的脸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20190709/0742435.jpeg&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20190709/0742435.jpeg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;让她下定决心安乐死的契机，也许是因为偶然遇到了跟她患有相同病的病友，这名病友常年卧床，需要靠呼吸器来维持生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20190709/07425145.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20190709/07425145.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;她决定安乐死，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本是不支持安乐死，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小岛开始联系瑞士的机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20190709/07425367.jpeg&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20190709/07425367.jpeg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;安乐死的必要条件是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括身体有难以承受的痛苦，患者明确的医院，以及疾病没有复原的迹象和没有其他治疗办法才可选择的。&lt;br/&gt;她的姐姐们自然是不同意的，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但看了小岛的日记，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以及3年来的一直照顾，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以及这个病治愈的可能性，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她们也能够理解小岛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20190709/07425591.jpeg&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20190709/07425591.jpeg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;“我想要结束我的痛苦”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个痛苦是会从日常生活中渗透，一点一点地打消人想要继续活下去的动力，因为就算再努力，等待的也是没有治愈的可能，即便是努力地活着，也只是徒劳的“挣扎”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看着自己如何从一个正常人，变成只能瘫在床上的人，却一点办法都没有，这是痛苦的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20190709/07430061.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20190709/07430061.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;到了瑞士后，医生开始对小岛进行评估。给了她两天的反悔时间，但结果，小岛的心意没有变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安乐死的那一天，一切都像往常一样没有什么特别的变化……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20190709/07430423.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20190709/07430423.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;陪同她的姐姐早已哭成泪人，安静的房间里回荡着姐姐的啜泣声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20190709/07430651.jpeg&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20190709/07430651.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;小岛躺在床上后，工作人员开始向她说明安乐死的顺序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20190709/07431188.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20190709/07431188.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选择了安乐死后，会发现这条路是孤独的，没有人可以“帮”你，因为“帮”等同于杀人，这是会背负一生的罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20190709/07431494.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20190709/07431494.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;点滴开始后的几分钟就会死亡。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20190709/07431743.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20190709/07431743.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;安乐死的每一步让申请者的家属心如刀割，因为他们知道每一步都是在推进申请者的死亡，明知道是死，却无法阻止。姐姐们在这个过程中除了哭，没有别的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20190709/07431874.jpeg&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20190709/07431874.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;安乐死的整个过程会被拍摄，并提交给警方。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20190709/07432393.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20190709/07432393.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;小岛打开了点滴的开关，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对着姐姐们说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“真的，很谢谢大家。”&lt;br/&gt;“我真的没有想到，到了最后，大家还会来送我。”&lt;br/&gt;“我没有那么难受了，还总让你们来照顾我……”&lt;br/&gt;“我真的很幸福……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20190709/0743262.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20190709/0743262.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;小岛的语速越来越慢，到后面明显感觉到她说话有点吃力，姐姐们哭着摸着小岛的头，安慰着：“你马上就不用承受这样的痛苦了”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20190709/07432968.gif&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20190709/07432968.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;小岛微笑着，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可姐姐说的话，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小岛却再也无法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做出任何回应了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安乐死，全程只花了4分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20190709/07432973.jpeg&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20190709/07432973.jpeg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;在这之后，医生确认死亡，由于日本不承认安乐死，小岛的遗体无法带回国，骨灰洒在了瑞士的一个河道上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20190709/07433016.jpeg&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20190709/07433016.jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士安乐死机构给出了一个数据，2018年选择安乐死的日本人有6人，这个数字呈上升趋势。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 01:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1907/7/3578766.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>