<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>十年，一个黑客的轮回经历[纯手打无图]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1806/3186171.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1806/3186171.html</guid>
<description>     &lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;很多兄弟回复和私信，在此特别感谢。统一回复一下，由于论坛的限制，私信可能没来得及回复，特别抱歉，另外由于众所周知的原因，没有使用微信，都是使用的M+ messenger，所以找我要微信的兄弟，在此统一抱歉了*^_^* 。文中重新编辑了一下留了个彩蛋，可以曲折的找到我某博的联系方式，不知道是否违规。还有就是很多找我弄办证的朋友，统一回复一下我当时并没有去弄这个东西，只是当时身边有做这个的而已，现在他们早就洗白不做了。&lt;/span&gt;&lt;p&gt;        &lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;不知不觉中，草榴陪伴了我整整十年了。记得06，7年那会儿色色五月天还非常出名，后来被关闭了以后寂寞了好一阵子，还好不久后找到了小草作为灵魂的归宿。近日偶得一码，算是爬上岸了。经常在技术讨论区看到各行各业的独白，我也来写写我的经历与行业，文笔不好，大家见谅，谢谢。&lt;br/&gt;    言归正传，走上这条路，算的上是非常偶然。大学刚上学那会儿，因为家境非常困难，琢磨着去做点兼职；不过刚到学校人生地不熟，短时间也没更好的办法。第一学期结束后路过学校外新开的杂志社，一本黑客X档案杂志吸引了我。犹豫了很久，花了12块买了回去研究。里面的内容对我最有吸引力的，当属破解万象网管免费上网了，因为别的我看不懂，而且这个能省钱。05，6年那会儿满大街的网吧都是靠这个软件来收取上网费用。自己一边翻着书一边在同学的电脑上胡乱测试，然后觉得差不多了就跑去网吧测试，记得第一次成功的喜悦感，是无法言语的。相信大家对万象网管有点记忆。&lt;br/&gt;    能免费上网了就经常跑去玩网络游戏，06年武林外传特别火，自己也注册了账号在里面玩，用炼器符炼了把+8属性的刀整天玩的不亦乐乎，可惜后来TM的被盗号了，当时觉得特别气愤，就琢磨着是怎么被盗的。在百度上搜了半天，一家名叫华夏黑客同盟的网站进入了我的视线，如果有同行，一定还记得那会儿这个网站也叫77169。各种教程和学习资料眼花缭乱，那会儿学习氛围非常好，不像现在，很多都被关闭了。在软件区找了半天，找到了一款由冷血书生破解的盗号木马，针对完美时空公司(武林外传，诛仙，赤壁等游戏的母公司)开发的软件套装，可以截取这个公司开发的所有游戏账号木马，下回来在电脑上测试了一下，所有账号密码，包括仓库密码都给你记录的清清楚楚。把这个东西共享到游戏群分享里改名成“非常好用的外挂”，没几天就收集了一堆游戏账号密码，可惜还是没能找回来我那把装备。&lt;br/&gt;    没事的时候就登录各个游戏账号上去看看上面都有些什么装备，人的好奇心是无穷尽的。有一天看到游戏聊天窗口不断的有人用灵犀符（一种人民币道具，可以全游戏频道广播）整个游戏频道喊5173交易金币，好奇去百度了一下这个5173是啥，从此潘多拉的魔盒被打开。是的，没有猜错，国内著名的游戏装备交易网站，其实就是一个表面看起来光鲜亮丽，实则肮脏无比的销账平台，很多打金工作室也在那里交易用外挂打出来的金币。那会儿法律不健全，各种乌七八糟的野路子都在瞎搞，而这种游戏装备交易平台则扮演了销账的角色。&lt;br/&gt;    和这个游戏的游戏群聊天发现他们经常去网上下载外挂来使用，于是那本黑客X档案再一次发挥了作用（人没钱吃饭的时候就会深度思考怎么才能吃的饱）。这本杂志让我知道了什么是远程控制软件灰鸽子，什么是webshell。里面有档文章叫一个人的战争，写的全是渗透网站的文章，于是我照着杂志的方法，用明小子拿到了人生中的第一个Webshell,是的，那时候用的还是海洋顶端一句话木马。&lt;br/&gt;    简单归纳一下整个流程： 渗透外挂网站，看哪个外挂下的最多，把那个外挂替换成我的灰鸽子远程控制软件，玩家下载运行后就成为我的肉鸡，然后就是赤裸裸的抢劫游戏装备，再拿去5173换钱。开始还用盗号木马，后来觉得费事，晚上半夜起来看哪些肉鸡开着机，直接用灰鸽子去远程控制别人的桌面，把游戏里的人物控制到城外偏僻的地方，把装备全扔在地上，自己再开个小号跑去捡起来，这样也可以避免玩家去举报而封禁涉及被盗物品的小号。那时候经常有人整夜挂着游戏在里面卖东西，所以经常还是有很多收获。当然了，灰鸽子本身是要被杀毒软件查杀的，所以那儿会又自己学习免杀技术，用MYCCL给鸽子做免杀定位，当时可以做到躲过国内那会儿四个主流的杀毒软件金山，江民，瑞星，卡巴斯基而且木马功能不受到影响。那会儿灰鸽子算是国内最稳定的远程控制软件，只要中了基本可以控制长达半年左右的时间。当时金山的雷军还和葛军打口水仗，后来葛军败下阵来，关闭了灰鸽子软件工作室。不得不说雷军还是很会炒作和营销的，现在的小米估值都100亿美刀了。&lt;br/&gt;   发现这个门道后我就再也没去做兼职了，偶尔卖点装备就足够我一个月的生活费，虽然现在看来当时的这种行为很不齿，但那会儿确实只是想吃的好点罢了；从另外一种角度讲，当时这种原始的动力也督促了我学习到了很多很多，为以后的经历打下了坚实的基础。如果有榴友以前玩这个游戏被盗过，我替这个行业向受害的朋友道个歉。那会儿学生时代比较单纯，就想着每个月能稍微过的比班上的同学好一点就行，后来才知道，我是一个人干了游戏盗号行业的一整套流水线。同行都是在这个行业里模块化工作，黑站的专业黑站，免杀的专业免杀，洗号的专业洗号，每一道工序都是有专门的团队操作。我一个人效率低下，读书那会儿每个月赚个千把块生活费就很开心了，那些团队化运作的，在海南买别墅的比比皆是，尤其是运作魔兽世界金币的，钱赚的堪比贩毒，当然这都是后来才知道的。&lt;br/&gt;    大学快毕业的时候就想着转型，觉得不能靠盗号过一辈子，而且游戏公司的安全防范也越来越好。刚出去工作因为学校不好，找的工作待遇也很低，于是一边黑网站卖流量一边上班。08年那会儿卖流量也还是很火的，当时那些流量商人用的51啦的统计，一万个IP是100到120块钱不等，当然流量商人收来的流量也是为盗号服务的。记得有一次把千千静听的官网搞下来了，一天就有20万+的独立IP，每天能赚个两三千。有些靠做中介都发了财，跑各大黑客群去收流量，然后高价卖给盗号工作室，当然这需要人脉才行，不管哪个行业都是如此。&lt;br/&gt;    到了09年那会儿，从同行嘴里了解到开始盛行刷库了，当时有句话很流行：要致富，先刷库。这个所谓的刷库，其实就是去搞游戏公司的官方，搞下来了直接更改数据库的内容。比如一个账号里有个极品装备，在数据库里也就是1或者0来表示，当然这只是举个例子。实际操作的时候搞到官方后申请个小号，直接在数据库里把这个小号的属性改成变态装备，然后拿去卖，效率和盗号完全不是一个级别的。当然了，刷的也不一定是游戏库，只要你有渠道变现，任何库都行。那年和几个朋友一起搞了几个棋牌库（当时浙江那边棋牌名气很大），然后刷库挣了点。不过我们刷的时候稍微高级了一些，没有直接改数据库内容。把棋牌站程序的服务器搞定后，在上面架设个外挂劫持棋牌程序，可以提前知道出牌的内容并发送到我们电脑的接收端，这样相当于提前知道了对方的牌或者服务器出的牌，真正做到了每把都赢。有个兄弟太贪心，去搞了一个小棋牌公司，对方没经验，他用这个套路把人家公司都搞垮了。&lt;br/&gt;    相对棋牌公司而言，游戏公司一般都是大型企业，这也就涉及到技术上的一个转变了。以前是搞外挂站，通常都是公网；现在搞大企业，都是搞内网了，所以域环境渗透的东西，也就从那时候(或者更早)差不多开始了在圈子里的技术交流。所谓域，其实就是成千上万的电脑组成一个内网环境，而且域有个特点，拿到了域管理员的账号密码可以连接域环境内任意一台电脑。从经验来看，一般中型公司&amp;lt;员工人数三千至两万&amp;gt;是最好搞的，因为有一定规模弱点多；大型公司&amp;lt;员工超过两万&amp;gt;比较难搞，这种规模和级别的通常会请专业级别的安全公司对内网做详细的安全审计，员工也会定期做安全培训；最难搞的是那种小公司，几十百把个人的，因为他内网杂乱没有域环境，需要每台电脑都搞定，这个工作量就非常大了，而且还不一定成功，所以有句老话叫乱棍打死老师傅。&lt;br/&gt;    相对英文，繁体中文更容易看懂，因此我对湾湾有特别的感情，所以搞的那边的公司内网比较多，也比较熟悉那边的情况，当然了，隔行如隔山，我所懂得也只是技术方面，如果有榴友在那边也可以联系我。我某浪某博的账号与西游记原著第二十回 标题的后半段相同。 做我们这个的，偶尔有那么一点未卜先知的能力&amp;lt;略有吹牛逼的嫌疑&amp;gt;，比如渗透进竞争对手的公司拿到对方的方案或者预算，相当于提前知道了对手的底牌。如果是提前知道了政府的某些政策，无论是炒币还是操盘都是很赚的。如果是在币圈混或者金融行业的榴友，大家可以相互学习或者交流，1+1通常都是大于2的。以前刷游戏库很赚，现在游戏公司对自己内网的防范也很严密，刷游戏库属于过时很久的产业了。&lt;br/&gt;    09年那年出台了法规，刑法修正案多少条来着，具体不记得多少条了，反正就是规定了渗透非政府计算机也是非法行为，所以很多同行都开始转行了，有开安全公司的，有去做外贸的，有去了某部门的，当然还有被捉的。记得那个安全天使4ngel谭登元，在圈子里名气相当大，因为他写的大马phpspy到了几乎无人不用的地步。因为刷国内那种P2P平台的库进去了，很不值当。所以很多人开始做国外业务了，外贸也属于这种类型，黑掉国外的站然后做SEO来使谷歌搜索排名靠前，好几个朋友靠这个赚了一辈子也花不完的钱。还有办证的，也是火的不行。别以为那些办证的都是假证，很多是真的，就是网上查询的到。具体操作也很简单，把官方站黑了，客户需要什么证件，提供名字照片等信息，插入到官方数据库里面，也就变成真的证件了。那时候市面上需求最旺盛的，当属一级建造师，这个证件即便是在现在含金量也相当高，更别说当年。我一个同学考了三年也只考了一个二建，可见这个一级建造师有多难考。有了这个证件可以直接拿到建筑公司去挂靠，啥事不做都有进账；如果是去建筑公司当然就赚的更多了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     当然还有最没有底线的，就是去黑学校站然后拿学生数据去卖的，这种一般都是卖给骗子，骗子打电话给学生家长说学生被绑架或者车祸之类的。我觉得不管做什么事，底线还是一定要有的，不能什么钱都赚。类似的还有QQ包，就是那种插件，很多榴友一定遇到过，就是右下角的QQ弹窗说中奖的，奖品是一个三星笔记本电脑（那会儿苹果笔记本还没有惊世骇俗），然后免费给你邮寄，不过需要你先上缴20%的个人所得税。这种骗术基本到了2011年的样子就绝迹了。从07年那会儿开始流行，也是让无数的人财务自由了，不过我个人很鄙视这种骗子。我很欣赏姜文在让子弹飞里说的台词：老子就没想过要去赚穷鬼的钱。做人还是有点底线的好，别把人往死里逼。另外不管做什么行业，诚信是第一位的，这样才能有回头客，我们安全行业也是这样。正所谓盗亦有道，骗了一次就没有二次了，谁也不是傻子。&lt;br/&gt;10年后做黑帽SEO的人越来越多，不管是百度还是google，都是靠作弊搜索排名来赚钱。最简单粗暴的算是子域名劫持了。去把IDC的公司网站黑了，篡改数据库把所有域名的子域名全部解析到菠菜的域名IP去，短时间内能给菠菜公司带来巨大的流量与客户，一天赚个几万都很正常。当时搞了一个域名空间提供商，很小的规模靠这个子域名劫持一天收入八九千，不过毕竟是国内的，干了不到一个月赶紧收手，钱虽然很重要，但是得有命花才行，不然就是帮党国挣钱了。当然了，如果有了规模的一定财富，个人建议尽早移民或者拿个外国国籍再回来生活，不然赚的钱说不定哪天就莫名其妙的变成党国的了。&lt;br/&gt;        不知不觉过去了那么多年，国内的氛围也是变幻的太多太快，06年那会儿到现在还存在的技术论坛，除了邪恶八进制也就剩下个看雪论坛了，暗组也被迫改了名字。不过现在邪恶八进制也基本没啥人了，上面的有些版主甚至已经身陷囹圄。黑客X档案，黑客手册，黑客防线三本国内著名的杂志也停刊了很久；BHST，3EST, 天阳，九区，甲壳虫技术论坛，红狼，狼族，乌云，当初这些名号响当当的黑客技术论坛也先后被迫关闭。唯一活到现在的而且氛围继续活跃的，当属土司了，这个是个另类，也一直很低调。朝廷对这个东西也是从开始的不管不问到现在的极力打击，因为现在数据泄露极度泛滥，与当初可以轻易学习到这些技术不无关系，而学的人的素质又鱼龙混杂。&lt;br/&gt;        除了圈子里氛围的变化，随着时间的推移，黑客工具方面也是后浪推前浪，不断出现非常精品的工具。从早期的海洋顶端一句话，到现在的菜刀；从当初简陋的抓包工具，到现在的brupsuite套件；从当初的阿D注入工具，到现在的sqlmap；从当初的灰鸽子，到现在的各种穿透内网代理的DNS木马，层出不穷。可能不懂这方面的榴友对这些名字比较陌生，但是安全行业圈子里的兄弟，应该都很了解。&lt;br/&gt;        絮絮叨叨聊了这些年的各种奇葩经历，再聊聊这个行业。黑客这个东西，并不是大家从电影中看到的那样，比如敢死队3里面的那种分分钟黑掉别人系统的人是不存在的，通常情况要拿下一家大公司(规模至少三千人以上级别)，平均需要一个月左右的时间，不断的尝试各种密码各种姿势，很苦逼的。当然了，如果你有方程式组织爆出来的老美的那种大杀器级别的工具则另当别论，通常国内的黑客是没有这种东西的，也可能是我太菜逼了，如果有大佬在这里，就当看笑话或者我瞎逼逼了。&lt;br/&gt;我们这个行业，犹如手里拿着一把别人没有的利刃，可以做好事，也能做坏事，只在一念之间。以前不懂事总有着各种热血情怀，等长大了才明白，很多时候不过是为了混口饭吃罢了，那些高大上的伟光正都是假的，我等屁民，不过是想讨点生活，养活父母妻儿而已。&lt;br/&gt;        不管做什么灰色行业，给大家一些个人建议：目标不要选行业里的标杆，因为一旦引发数据泄露，别人会追究到底；少做国内的业务，尽量做国外的，因为相对来说会安全一些；做业务之前，先计算下成本，时间和安全风险都是成本之一，而且比重很大。零零散散的说了一堆，但愿没有让各位看官失望，祝大家生意兴隆，家庭幸福。发帖不易，反复编辑了七八次删除重复絮叨的话和错别字，不入法眼的地方还望版主大人海涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被灰鸽子在2018-06-23 15:20重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 00:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1806/3186171.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>马en列S四大天王的情史</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3200653.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3200653.html</guid>
<description>&lt;br/&gt;资料收集:蕾蕾 来源:维基解密 欢迎五毛校正辟谣&lt;p&gt;马克思：搞大陪嫁女仆肚子的犹太伪君子&lt;br/&gt;马克思生于一个德国犹太家庭，少年时改信基督教，并彻底地与犹太人划清了界限，成为一个与希特勒相似的激烈的反犹太分子，他咒骂犹太人的脏话比泼妇骂街更胜十分，是个地地道道的“犹奸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他青年时屡屡酗酒闹事而被收审处罚，且负债累累，又从不打工挣钱，只知道伸手向父母要。父亲死后，母亲度日艰难，不能再满足其贪欲，老马大怒，宣布与其母断绝关系，转而追求大他四岁的贵族女郎燕妮，遭到燕妮家人的激烈反对。但老马登龙有术，终赢得芳心，娶了燕妮，同时得到一笔丰厚的嫁妆，财色双收。更让老马色心大快的是燕妮还带来一个陪嫁丫环海伦，只要有机会就背着燕妮拉海伦上床，直到把海伦的肚子搞大，燕妮才发觉，于是火山爆发，一场大闹，之后更是冲突不断，让老马非常头疼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久，海伦生了个儿子，取名亨利，因不见容于燕妮，老马就与恩格斯商量，让恩格斯对外承认亨利是他与海伦私通所生，因恩格斯是单身且常到老马家串门，外界能接受这一说法。为了平息燕妮的怒火，也是为了维护老马光辉的领袖形象，恩格斯就咬牙背了这个黑锅，领走了亨利，花钱寄养在一个工人家里。亨利也偶尔会回家探亲，但只有从厨房的边门偷偷溜进去，以免被燕妮发现。可怜海伦为老马一家做牛做马使唤了一辈子，连一个铜板的工钱也未拿到，不仅所有的“剩余价值”被榨取殆尽，还沦为老马的性奴隶。马克思这个以解放无产阶级为己任的伟大导师，一贯痛恨剥削和雇佣劳动，就是这样对待最彻底的无产者海伦的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老马一生既然从未打过工挣过钱，又不能喝西北风，只得靠乞讨度日，让海伦从她娘家弄钱。海伦母亲去世时，给海伦留下一大笔遗产，海伦叔叔去世时又捞到一笔钱，老马喜出望外，立即搬到上流住宅区，很神气了一段时间。但坐吃山空,钱越来越少，只得搬回贫民区，不久又没米下锅了。幸好有好友恩格斯相助，每年给他300英镑，成了他的衣食父母。300英镑对一般普通人家已绰绰有余，但却不够老马的花销，还得不断地向恩格斯要，有时竟伤了和气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恩格斯的女友玛丽去世时，恩格斯很悲痛，写信给马诉说哀思。不料老马回信时仅敷衍式地安慰了老恩一句，马上开始诉苦，说生活困难，要老恩寄钱来。老恩很愤怒，两人就翻了脸。过了好几天，没米下锅，老马扛不住了，只得去信沉痛检讨自己，同时哭穷，老恩不记前嫌，寄给他100英镑，解了燃眉之急，老马也从此学乖，嘴巴变得甜多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克思最恨资本家，说凡是资本家都是喝工人血的，资本的每个毛孔都流着血和肮脏的东西。但是马克思一家连同他的理论都是靠资本家养活的，先是靠燕妮家的施舍吃软饭，后来靠恩格斯。恩格斯本人就是个资本家，经营著好几家纺织厂。一边喝着工人的血，一边把血又输进马克思身上。马克思号称是无产阶级的导师，但一生中从未去过一家工厂实地考察体验一下工人阶级的实际生活状况，只是闭门造出一个乌托邦的奇妙理论，为祸人间100多年。至于他如何抄袭，纂改，编造数据已见到有专文评论，兹不赘述。据马克思说他自己就不是一个马克思主义者，换句话说，他的那套理论连他自己都不相信！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恩格斯：享受一龙三凤的快乐生活&lt;br/&gt;与马克思不同，恩格斯出生于一个富商家庭，从未为钱发过愁。他很务实，亲手管理著好几家工厂，压榨工人，积累财富。其父死后，他得到一笔巨款，还有他父亲所有企业利润的20%，是个大阔少。虽然是个社会既得利益者，他却是个反传统反社会的叛逆分子。在他与马克思合著的《共产党宣言》中宣称要消灭家庭，实行共产制和共妻制。恩格斯更进一步阐述：私有制是一切罪恶的根源，家庭是私有制的产物，也是私有制的最后堡垒，必将随着私有制的灭亡而灭亡。到了共产主义，没有了家庭，人们就有了最自由的性交方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恩格斯既发明了伟大的理论，就身体力行，付诸实践，从我做起，宣称一生不结婚，不要家庭。并在曼彻斯特就与玛丽，玛丽的妹妹莉西（Lizzie）还有她们的侄女同居一室，进入了共产主义的初级阶段。玛丽姊妹系爱尔兰人，都是恩格斯的纺织厂里的女工，革命导师与阶级姐妹水乳交融，鱼水情深。不像马克思口是心非，只爱资产阶级阔小姐。玛丽姊妹虽然日夜接受着导师的薰陶和滋润，但思想境界和阶级觉悟与导师相比，还有这十万八千里的差距。尤其是玛丽，一心想嫁给恩格斯，当个幸福的妻子和资本家的阔太太。但恩格斯党性是何等坚定，决不拿原则作交易，此事成了玛丽心中永远的痛，终于积郁成疾，命归黄泉。临咽气前，玛丽最后一次恳求恩格斯给她一个妻子的名分，否则死不瞑目。面对挚爱自己十多年的爱人，恩格斯终于作了革命的妥协，违心地答应了，且以玛丽希望的宗教仪式举办了婚礼，于是玛丽含笑撒手人寰，由其妹莉西继承遗志，完成她未竟的事业。但莉西没有她姐姐幸运，当了恩格斯一世的情人，从未得到恩格斯的婚姻许诺，玛丽的侄女就更不用说了，但恩格斯在遗嘱中留给她一笔遗产，也算没白忙乎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恩格斯十分敬重马克思，当马克思与女仆私通生下亨利而发生家庭危机时，就挺身而出，不惜自污名誉，承认自己是亨利的父亲并承担养育费用。虽然瞒过了世人耳目，但心中颇不自安，亨利明明是马克思辛勤劳动的果实，自己却掠人之美，不劳而获，甚为愧疚。但碍于马克思的请求，又不便说破。后来马克思，燕妮相继去世，自己也是疾病缠身，来日无多，才下决心把真相告诉世人。可那时他的食道癌已到了晚期，已不能说出话来。就挣扎着用笔在一个盘子上写道：“法拉第（即亨利）是马克思的儿子，托西把她的父亲理想化了。”托西是马克思的女儿，在她的心目中父亲是个圣洁高尚的完人，想不到竟会干这种事！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;列宁：可怜的梅毒患者&lt;br/&gt;马克思和恩格斯虽然是共产主义的教父，但本质上只是学者而已。而把他们的暴力革命理论付诸实践的则是列宁。列宁缔造了布尔什维克党和苏维埃政权，是苏联的国父。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他掌权的年代（1918—1922）极为动荡，他建立的秘密警察组织——契卡，推行红色恐怖，屠杀了28万反革命，包括末代沙皇全家，而他自己也在一次刺杀行动中被视力只有0．2的女刺客卡普兰击中，一颗子弹留在体内，因而致命。苏联解体后，大量绝密文件公诸于世，才发现列宁从25岁起即接受性病梅毒的治疗，去世前仍大剂量使用碘化钾和沙尔凡森这两种在当时专治梅毒的药物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此有专家根据解密的病历和处方推断说，列宁是死于神经性梅毒造成的脑功能严重受损而陷入痴呆。为维护列宁的光辉形象，当年的验尸报告说列宁死于遗留于体内的子弹和脑动脉硬化。但列宁医疗团的27名医生中，只有8人签名，另外19人不同意上述结论，拒绝签名，包括两名列宁的私人医生。合理的解释是列宁青少年时就因滥交和嫖妓患上梅毒，终身未愈，最后侵犯神经系统而致命，而留在列宁体内的那颗子弹也许加速了这一过程。这也解释了为什么列宁28岁就与克鲁普斯卡娅结婚，但却终身没有子嗣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯大林：霸人妻女的乱伦爱好者&lt;br/&gt;列宁缔造了苏联，但从1922年即陷入痴呆，斯大林开始跋扈弄权，封锁列宁遗嘱，辱骂列宁夫人，枪毙了80%的中央委员和红军将领，成为苏联新沙皇。他的床事也充满传奇，为世人瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯大林23岁时看上了漂亮的奥莉佳，遂引诱上床，勾搭成奸。虽然奥莉佳已婚，却不妨碍斯大林与她频繁做爱。因奥莉佳丈夫老实胆小，斯大林只要在他面前把刀子比划一下，他就乖乖地躲到一边，把床让给斯大林。后来斯大林娶了战友阿廖沙的妹妹卡佳，感情还不错，卡佳为斯大林生了个儿子雅沙之后病逝，斯大林很伤心。但在后来的大清洗中，斯大林毫不留情地枪毙了他的好朋友，卡佳的哥哥阿廖沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯大林在卡佳死后与安娜秘密结婚，但这段婚姻只维持了6年（1912—1918）又秘密结束，其中的隐情和秘辛至今仍是个谜。（可能因为安娜是犹太人，当时苏联有强烈的排犹情绪。）不久斯大林娶了第三任妻子娜捷塔，比她小25岁，是他原来的老情人奥莉佳的女儿。俗话说：“兔子不吃窝边草”，这话对斯大林不适用，它不仅吃窝边草，而且知道娜捷塔是他的亲生女儿！娜捷塔开始并不知道，直到有一天他们激烈争吵时，斯大林突然说：“你知道吗，你是我的女儿！”这给了娜捷塔当头一棒，这不是乱伦吗？！乱伦？在斯大林的字典里是查不到这个字的。从此娜捷塔情绪忧郁，失去了快乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯大林的儿子雅沙（雅可夫）比娜捷塔小十岁，那时已十七，八岁，很喜欢年轻的后母，两人常常在一起，至于有没有乱伦，未见记载，但斯大林对他们的关系很忌妒，父子关系非常紧张，斯大林经常痛骂雅沙，最后雅沙终于不堪虐待而开枪自杀，但未击中要害，又被救活。斯大林毫不痛心，反而大骂儿子笨蛋，“连自杀都办得不成个样子！”雅沙愤而从军，官至上尉。在卫国战争中，雅沙没有像毛岸英那样留在彭德怀身边做“太子监军”，而是冲锋在第一线。后被德军俘虏，希特勒曾想用他换回被苏军俘虏的鲍罗斯元帅，被斯大林一口回绝：“拿上尉换元帅，做梦！”后来雅沙在战俘营触电网自杀成功，使斯大林不能再骂他笨蛋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1919年斯大林娶了16岁的娜捷塔，过了14年，生个儿子瓦夏，但斯大林不爱他，从小就灌他乔治亚烈酒，以致瓦夏终身酗酒，成为废人。为此娜捷塔与斯大林经常吵闹。娜捷塔待人和睦，友好，所以，警卫人员都很爱戴她。可他们却经常看见她暗自落泪。因为斯大林生性好色，沾花惹草，并经常当着妻子的面在公开场合开一些下流的玩笑，做出一些猥亵的流氓动作，娜捷塔为此感到耻辱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1932年11月7日是苏联15周年庆典，斯大林站在列宁墓上检阅三军仪仗队和盛大阅兵式，接受万众欢呼。娜捷塔也在主席台上，但看上去苍白，疲惫，完全不像一个30岁的风华少妇。她俩眼茫然，对红场上的激情视若无睹，毫无兴趣。因为近来斯大林与一个叫罗莎的女人好上了，娜捷塔略示不满就被斯大林当众羞辱，使她颜面尽失。晚上在伏罗希洛夫家酒会狂欢，罗莎也去了，因她的哥哥冈察诺维奇是政治局里灸手可热的人物，她丈夫卡塞夫是红军高级将领，虽然带了绿帽子，但能与伟大领袖共享一个女人，仍深感荣幸。酒会当中，娜捷塔发现斯大林和罗莎不见了，就到处找，后来据说一个很笨，没有经验的卫兵告诉她，斯大林和罗莎在一个别墅里。娜捷塔气急败坏，在伏罗希洛夫陪同下回到克里姆林宫的家中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据女仆娜特利亚回忆，伏罗希洛夫送娜捷塔回来后就走了，娜捷塔情绪很不稳定，自言自语了很久，然后去了浴室，突然晕倒了，女仆急忙打电话给伏罗希洛夫，让他找斯大林立刻回家。斯大林到家后，娜捷塔已恢复知觉，坐在地板上不起来。透过半敞的门，女仆听见两人激烈的争吵和咒骂，一会儿就听见斯大林的咆哮：“住嘴！你这婊子！”接着一声枪响，有东西倒下，女仆急忙冲进浴室，只见斯大林跨在娜捷塔身上，两手卡住娜捷塔的脖子，歇斯底里地叫着：“我教你，我教你！”（You　would，would　You！）娜捷塔躺在地上，一动不动，太阳穴上的伤口血流满地，血泊中有一支瓦尔特手枪。女仆大惊，去抓电话，被斯大林挡住，叫她去擦地板上的血。不久有人来用纱布，冷霜和粉把娜捷塔的面容整好，头发重新梳理，掩住伤口的部位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两天之后举行了追悼会，发布公告说娜捷塔死于突然事故，究竟什么突然事故，当然没有人敢问。通常遗体是放在一个一米高的平台上供人瞻仰遗容，但娜捷塔的遗体却是放在棺材里，头部鲜花簇拥，在化妆师的妙手下，娜捷塔俊俏的面孔洁白如玉，美丽动人。追悼会上，斯大林表情沉痛，内心如何则无人得知，也许他的心在流血，虎毒尚不食子，何况是自己柔弱的亲生女儿。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 00:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1807/3200653.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>