<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[真人真事]打拼多年，碰了不该碰的东西，最终一无所有</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3486631.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3486631.html</guid>
<description>以下叙述的是楼主的这些年亲身经历的事。楼主比较少发帖，可能有些啰嗦，客官们轻喷。&lt;br/&gt;       楼主89年的，12年的时候毕业，于13年正式在深圳工作，那时候哥哥还念医学研究所，妹妹也在读书，护士专业。家里也就我大专文凭。一开始我因为专业的问题选择了物流行业，干了半年下来因为各种原因，结果只能说一句业绩平平。偶然一次在通过客户交流过程了解到淘宝手机壳这个新生市场，之后一边工作一边在淘宝开店卖手机壳。一开始什么都不懂，只能瞎整，好在手机壳在当时的淘宝来说是一个新市场，只要有货就不怕卖不出去的。于是店铺销量稳定上升的同时也辞去了物流工作，正式转战淘宝线上市场。&lt;br/&gt;       时间来到13年9月份，淘宝店带来的利润能养活自己还有当时的女朋友（简称c），在经济方面没压力的情况下楼主心里有了想法：去找一家淘宝公司上班学习。很快，找到了一家公司（简称Z公司），z公司是北京一家大公司旗下刚成立的新公司，分公司负责人（简称f）为人很好，加上公司在深圳成立没多久，里面大部分都是新人，很快便融入了进去。期间有些东西不懂或者做不来只能自己偷偷摸摸加班加点去恶补或付费学习。有付出就有收获，随着大家的努力，终于在第二个月月底公司淘宝店的业绩达到了公司的要求。而这时候楼主因为太忙，自己淘宝店的销售额也在上升，已经很难两边都兼顾。最终楼主舍弃了自己的淘宝店，专心上班(这事也成了楼主人生中最遗憾的事情之一）。在全心投入到公司淘宝店的第三个月，业绩超过了公司要求的1倍，在之后的2个月，也就是第5个月，业绩再次翻倍。北京总部老板过来深圳请我们部门吃饭，同时也让我担任公司电商部门经理。&lt;br/&gt;       14年，平均月收入已经有1.5w的我在当时的深圳算是活得比较潇洒的了。直至14年下半年，月收入稳定在2-3w之间。这时候c说她不想上班了，想自己做淘宝。我也欣然同意，c虽然是国企上班，但是收入几千块不高。c比较有上进心且好强心也比较重，不想跟我落差太大。c辞职之后在家里做淘宝，我晚上下班回家也会帮忙。大概不到半年吧，店铺也做起来了，那时候我们两个人月收入加起来也超过5w。之后c提出让我辞职，我们两个一起做淘宝。当时膨胀的我也确实有这想法，同意之后也不管f跟老板再三劝说，毅然辞职。我们两个人的创业从一开始就是个错误。我对淘宝研究比较多，也对数据比较有把控，我提出的很多修改跟方案c都不同意。c的个性很强，加上她这半年店铺做出来的成绩，她觉得她那样做是正确的。在这种每天小吵三天一大吵的情况持续了半年后，我们散伙也分手了。&lt;br/&gt;       15年，分手的事对我打击很大（跟c在一起7年），包括事业。当时我虽然已经离职了半年多，但是跟f是好哥们的缘故所以一直保持联系。f知道我的事情后让我休息了三个月，之后把我拉回了z公司重新上班。但是那时候的自己心态出了问题，膨胀不满足于现状，加上情感的挫折无心工作，各种晚到早退甚至消失一个星期。f真的是位好大哥，瞒着总公司，再三劝说鼓励我。之后我也想开了些，正常上下班。15年7月份一个朋友N找到了我，n说想跟我合作淘宝，n出资49%，我出21%，剩下的30是我技术股份。这时膨胀的心态又燃烧了起来。之后我告诉了f，并且跟f提交辞职。f没说什么，就只是让我好好干。又回到了自己的事业，我跟N关系很铁，大家很多想法都一致，所以干活也特别顺利，没多久店铺就起来了，收入高的时候每人也能分到6-7w。规模也渐渐成型，招了客服跟美工，一切都很顺利。然而生活不会总是一帆风顺。&lt;br/&gt;       16年4月份，n那边股票被人套了假盘亏了100w。9月份，n的家庭生活也出了问题，急需用钱。n提出撤资终止合作。我和n是要好的朋友，他出了这种事情我没办法不答应。于是N开始撤资，而我不甘心就这么结束被家人看不起（我爸觉得我这种低文凭的人一辈子都不会有什么作为），所以我咬牙继续做。&lt;br/&gt;17年，那时候我哥跟小妹已经在医院上班，一开始我资金周转不过来的时候找他们先借1-2w没问题，我也向他们说明了情况。几次过后，我哥跟小妹一起来我办公的地方问我为什么还需要时不时借钱，说怀疑我说假话做了什么坏事。但是我也解释清楚了，我哥他们还是借了我1w。可是当时自己就觉得委屈，心里跟自己说以后再不跟他们借钱了。这时候时间也已经来到了18年。后来拿货缺钱我就在支付宝网商里头贷款，吃了没见识没文化的亏，不知道这种借款是会上征信的，所以很老实的缺多少钱就借多少钱，而不是一口气全部贷出来，而且还回款了之后立马就全额还款，简直就是个傻子。之后多次这样，个人征信也就花了，无法再下款了。可是我规模已经压缩了一些，资金链已经快可以循环起来了，实在是不甘心。当时我哥刚结婚，跟我说想准备年底买房，问我有没有钱。我说到时候会预留20w给他。所以我更加不甘心，我算了下利润，一咬牙手伸向了小额贷，噩梦开始！一开始确实跟得上，只是基本没利润可言。后来有次n找我借了5w急用，我没多想就借了。结果资金链就断了，球越滚越大，把自己给套了进去。过程就不说了，想不到自己这么蠢！&lt;br/&gt;       18年底把事情处理完，一百来万就这么没了。事后我跟我哥交代了情况，跟他说那20w也没有了。然后我们兄弟两人现在见面差不多跟仇人似的，我叫他他也不应我，病了也不在问我怎么样或者开药给我。他怪我出了这么大的事一直不说，害他差点就要去交定金了。说我30岁的人到头来一无所有，家也没成，废人一个。我实在无法反驳什么，因为确实我的问题。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://imgchr.com/i/ARYuFS&quot;/&gt; &lt;br/&gt;        现在的自己很迷茫，不知道要怎么办。现在虽然被f拉着兼职z公司的数据分析工作，但是我已经不年轻了。女朋友都没有，虽然这几年间有不少女孩子表白过我，但那时的我根本没心思。而现在练谈恋爱的实力都没有。回想起这些年做的事，起初无非是想争一口气让父母知道他们的儿子那怕文化不高但是也能赚到钱。结果呢，自大了。现在什么都不敢说，感觉自己真就是个废物。这个账号14年有幸抢到邀请码，成功成为草榴一员，那时候意气奋发的自己和现在的自己，只有苦涩。&lt;br/&gt;前两天f找我，问我要不要合作。他想给我一个机会也给自己一个机会，今年搏一搏。但是需要我出一定的资金，8w。可是我上哪找8万，资质各种无法通过，线下贷款又不了解也没地方可以了解。想再搏一搏的机会可能都没有。写这篇自己的经历其实一方面想让留友们千万不要像我这么傻去碰什么小额贷，必死无疑。另一方面也是想问问留有们有没有了解过的线下贷款机构能介绍一下，不需要什么12期24之类的，6期半年足够了，需要担保或者20%费用也可以，但是费用只能是后期。如果有这方面的资源或者有一定了解的朋友可以给我私信或者留言，或者单纯想交流的朋友也可以说说。反正我自己觉得快走投无路了，哪怕不想自己的人生就这样，但是我自己目前没有什么办法，也希望你们能给一些建议性的观点。坐标深圳宝安，有闲情雅致的朋友也可以找我聊天喝茶。&lt;br/&gt;好了，就到这吧。愿广大榴友们生活幸福美满！&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在这里统一回复榴友们的问题吧&lt;br/&gt;1.开网店的支付宝一直是没给开通花呗的，反而花呗跟网上银行的额度很高。另外一个平时偶尔网购的支付宝就有借呗权限，但是没怎么消费所以额度不高。&lt;br/&gt;2.关于为什么前期没买房。怎么说呢，一个是家庭观念比较陈旧，父母的想法是先让大哥买房，而那个时候我哥还在读博士，他自己是没有一点存款的，再亲兄弟我也不可能说拿那么多钱出来给他买房。另外一个问题是我个人不太喜欢深圳这个城市，所以也一直犹豫。&lt;br/&gt;3.发帖并不为了借钱或者招商。更多的是想把一些事说出来，不想憋着，哪怕被榴友骂。想听听更多的经验和建议。正如一些榴友说的，可以先找份工作干一年，一年后本钱也就都有了。我哥也是这个意思。我目前一边兼职着帮以前公司整理优化数据，一边在考虑。因为太多种说法了，有的人跟你说现在求安稳，有的人跟你说都这样了，为什么还不搏一搏。各有各的道理，所以思绪有点乱。再者前面我说了，我可能更偏向与重新开始合资，所以想问问榴友对于线下贷款的了解。&lt;br/&gt;4.分享做淘宝经验。怎么说呢，案例挺多的，也不知道从哪里讲起。个人觉得做淘宝真没多难，难在于是否用心，是否有多去研究总结。这点很重要。有兴趣的朋友可以私信交流，或者你也在深圳的话可以找我线下交流。案例只能借鉴，重要的玩法跟细节跟进。真心话。&lt;br/&gt;5.有些榴友说隐瞒了些事，其实大体事件基本是这些，手打也不会去每件事都讲那么清晰。失败就是失败了，当时没脑子就是没脑子。我现在要这些脸面做什么。&lt;br/&gt;6.至于有些榴友留言或私信说合作。老实说，现在哪怕是认识但是交情不是很深的朋友找我合作我也都拒绝。上个月，一个做程序年薪百万的朋友给我打电话，说他打算辞职去做淘宝，问我有没有兴趣一起合作。被我给拒绝了。一个原因是我之前资金困难的时候找过他借几万块，他拒绝了。原因2，因为之前的合作让我有点怕了，其实回头想了下，如果当时n要撤资的时候，我坚持走法律程序的话，或许我现在不会这样。所以现阶段的我不会随意跟人合作。之所以考虑f说的合作是因为认识多年，而这些年他一次次的帮我，像一位老大哥一样，很踏实。所以我才会犹豫着考虑着。&lt;br/&gt;7.我会好好调整心态，之后心定了再决定去打工还是再次创业。30岁，对于我自己而已，已经到了禁不起再次失败或耽搁的年纪了。如果是打工，找工作很容易，不是自夸，毕竟再垃圾的人做了这么多年淘宝，怎么也懂得不少东西。如果定下打工，那或许在没有特别机遇的情况下一辈子就这样了。打工个半年，再找个有孝顺心的女人结婚，或许就是这样。如果是创业，那成家这事可能要再等1-2年。所以都要考虑。&lt;br/&gt;8.很谢谢榴友们的建议和鼓励。真心！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被xiaomushow在2019-04-06 01:57重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 07 Apr 2019 08:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3486631.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[立此存照] 疑暗喻六S 张学友经典歌曲《人间道》突遭苹果音乐中国区下架[3P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3488822.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3488822.html</guid>
<description>&lt;span class=&quot;f16&quot; readability=&quot;38.529958677686&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;本文来源：中国数字时代    转载到社区已做敏感词河蟹&lt;/strong&gt; &lt;br/&gt;【编者注】由张学友演唱的《倩女幽魂2》主题曲《人间道》近日被曝遭苹果音乐中国大陆区全面下架，除1989年发布的原始专辑《梦中的你》中不见该曲踪影外，《人间道》在1995年出版的张学友精选辑《真爱》中也被消失了。另外有网民反映，该曲在中国大陆几个主流的音乐网站上也已无法搜到。&lt;br/&gt;（&lt;span&gt;传送门&lt;/span&gt;：酷我音乐  人间道 &lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://www______kuwo______cn/yinyue/22862106/&amp;amp;z&quot;&gt;http://www.kuwo.cn/yinyue/22862106/&lt;/a&gt;   手慢无！）&lt;p&gt;《人间道》由黄霑创作于1989年，其歌词内容被认为含有对六S的隐喻。由于仅此一首歌曲被从不同专辑中精准删除，且该曲在苹果音乐北美版中可以正常显示，这意味着《人间道》几乎不可能是因版权下架，而更可能是由于歌曲内容遭到中国大陆审查者的屏蔽。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.vxotu.com/i/?i=u/20190407/11213349.png&quot; data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190407/11213349.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;iTunes中国大陆版与北美版上精选辑《真爱》曲目对比，可以看出第14首歌曲《人间道》在大陆版中被下架：&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190407/11213095.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;张学友《梦中的你》专辑中第六首歌曲《人间道》已被Apple Music中国大陆区下架：&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190407/1121272.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;以下评论由数字时代编辑收集自新浪微博：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@公****4:词曲黄霑，《倩女幽魂2》主题曲，写于1990年。『大地旧日江山 怎么会变血海滔滔 故园路 怎么尽是不归路 惊问世间 怎么尽是无道』&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@我****友：祝繁荣昌盛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@D****V：亚当苏特勒删除了1812序曲，可是他和他的政权还是被v和人民推翻了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@h****3：年逢末九月逢六，就是这样了。想不通铁桶一般的现在，他们何必活成惊弓之鸟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@诺****：他们害怕老人的记忆 害怕年轻人的思想 害怕墓地的鲜花 害怕工人 害怕教堂 害怕所有的快乐时光 他们害怕电影 害怕画家 害怕音乐家 害怕石块和雕塑 他们害怕电台 害怕技术 害怕信息自由流动 害怕所有的波长 那么我们为什么要怕他们？ ​&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@悬****斌：之前还有人发帖解析了剧中某情节的含义. 应该是某些文化人看过后举报的.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@D****Z：我刚在网易云，虾米和酷狗这三个常用的搜索了一下，都没了，以前确定有，因为用它们听过&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@H****n：那些说版权问题的动点脑子好不好，版权问题干嘛不把整张专辑删而是专门挑着删&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@b****I：怕说话的人，怕活着的人，怕死人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附：《人间道》粤语歌词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;词曲：黄霑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自寻路 望前路 自由人间道&lt;br/&gt;水和山走了几多未去数&lt;br/&gt;千条路 都导返家乡路&lt;br/&gt;望尽尽是青山&lt;br/&gt;青山处处雨急风高&lt;br/&gt;故园路 竟是走不尽长路&lt;br/&gt;道人道 道神道 自求人间道&lt;br/&gt;妖也好 魔也好 都道最好&lt;br/&gt;少年怒 天地鬼哭神号&lt;br/&gt;大地旧日江山 怎么会变血海滔滔&lt;br/&gt;故园路 怎么尽是不归路&lt;br/&gt;大地旧日江山 怎么会变血海滔滔&lt;br/&gt;故园路 怎么尽是不归路&lt;br/&gt;惊问世间 怎么尽是无道&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;7.6972267536705&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;br/&gt;维基百科  倩女幽魂II：人间道 ：&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://zh______wikipedia______org/wiki/%E5%80%A9%E5%A5%B3%E5%B9%BD%E9%AD%82II%EF%BC%9A%E4%BA%BA%E9%96%93%E9%81%93#cite_note-2&amp;amp;z&quot;&gt;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%80%A9%E5%A5%B3%E5%B9%BD%E9%AD%82II%EF%BC%9A%E4%BA%BA%E9%96%93%E9%81%93#cite_note-2&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;‘人间道’喻六S 港人身份情意结&lt;br/&gt;在拍摄此片的同时，正逢天安门事件爆发，徐克当时表示愿意将题材纳入影片中，本片中有多处影射，例如蜈蚣精变身为假佛主时，背景音乐有《国际歌》的旋律，而后众人揭露佛祖为假。中央领导人、学运学生和香港人也能和电影里的许多角色对号入座。结局是代表香港人的道士元神出窍却无法返回肉身，象征着六S后香港人的迷失。[quotes 1][1]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;林辉. 《人间道》喻六S 港人身份情意结. 经济日报·新锐新论. 27 June 2013 [27 June 2013].&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;90年有一套叫《倩女幽魂II人间道》的电影，由徐克监制、程小东导演、黄霑负责音乐和电影歌词。电影虽然是以人鬼之间的对峙作为主轴，但骨子里却明明白白是一部谈六S的电影。&lt;br/&gt;故事说的是一个老忠臣被冤枉，由一个正直但忠于朝廷的高手押解上京，而老忠臣的年轻女儿则打算在途中劫囚车。张国荣演的书生宁采臣和张学友演的道士知秋一叶误打误撞认识了这群乱党，并和他们联手对付妖精及劫囚。后来他们发现幕后黑手原来是只千年蜈蚣精，并将朝廷重臣纳为傀儡；正直高手知悉后遂倒戈相向，联手对付蜈蚣精。&lt;br/&gt;如果将电影看成描述六S的文本，轻易便能将各中央领导人、学运学生和香港人等角色对号入座。结局是代表香港人的道士元神出窍后，最终无法返回肉身。而道士这角色最有意思，他本来是个出家人，只理鬼怪之事而不理国家大事。但后来他不但卷进了这场争斗之中，还全力协助老忠臣们消灭蜈蚣精，可是事情过后他却失去了身躯，再不是过去的自己了。&lt;br/&gt;《人间道》是六S后的创作，也是导演借电影谈六S、谈香港人。当然事后看来，片中一些看法未必符合历史，但却反映出当时身在香港的制片者如何看待六S。张学友在片中的道士一角，就正反映了香港人八九之后“曾经沧海难为水”的自觉，在多次的犹豫、选择和改变之后，结果却是彻底的迷失。&lt;br/&gt;如果回溯香港的历史，六S的激情和迷失引发了往后的移民潮、九七焦虑，还有港人对自由人权廉洁法治的坚持、对民主的追求等；无论你的政治立场如何，都无法否认六S事件在确立了香港人身份认同的重大影响，特别是“香港人”与“中国人”身份间的分野。如果没有了这段历史，香港人肯定不会是今天的香港人；如果我们回避自己的历史、不去了解自己的身份构成，那恐怕更不可能找出一条属于香港人的路了。&lt;br/&gt;谨将《人间道》最后的对白，送给今天执掌权力、却千方百计要忘掉自己以前所信所作的人—— “什么都忘了，我们还有希望吗？”&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;marquee width=&quot;90%&quot; behavior=&quot;alternate&quot; scrollamount=&quot;3&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;   &lt;span&gt;本&lt;/span&gt;&lt;span&gt;帖&lt;/span&gt;&lt;span&gt;内&lt;/span&gt;&lt;span&gt;容&lt;/span&gt;&lt;span&gt;转&lt;/span&gt;&lt;span&gt;载&lt;/span&gt;&lt;span&gt;自&lt;/span&gt;&lt;span&gt;互&lt;/span&gt;&lt;span&gt;联&lt;/span&gt;&lt;span&gt;网&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;请&lt;/span&gt;&lt;span&gt;文&lt;/span&gt;&lt;span&gt;明&lt;/span&gt;&lt;span&gt;理&lt;/span&gt;&lt;span&gt;性&lt;/span&gt;&lt;span&gt;回&lt;/span&gt;&lt;span&gt;帖&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;谢&lt;/span&gt;&lt;span&gt;谢&lt;/span&gt;&lt;span&gt;！&lt;/span&gt;    &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/marquee&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被下邳水杉在2019-04-07 11:38重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 07 Apr 2019 08:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3488822.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>［原创］一个难得的极好的粉嫩少妇炮友（8P）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3446542.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3446542.html</guid>
<description>跟项目在0530待过一年多，这一年多里，认识了这里的三个女人，挨个说一下吧。&lt;p&gt;来到这里一个多月吧，在微信上认识了陈琳，她比我大两岁，结婚了，有个刚上幼儿园的儿子。陈琳在商场卖衣服，家不是市里的。因为有早班和晚班，晚班要晚上九点多才下班，她回家很不方便，所以和同事一起租了个房子，每次上完晚班就去那里住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加上之后第一次聊天，我们就互相发了照片。说不上漂亮，不过看照片挺顺眼的，也不化妆，感觉挺老实的。聊了没几天，我想约她见一见，她让我去商场找她，我直接去了。第一次见她穿着工作服，一身黑西装，扎着辫子，不算好，但印象还不错，两个人都挺尴尬，说了几句话，我就回去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;差不多过了有一个月吧，有一天我休息，下午去商场转，给她发了条消息，她说今天上早班刚下班，准备去趟超市然后回家。我赶紧说我也在商场呢，一起去转转吧，她同意了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在一楼等到她，她没去这家商场的超市，出来去了隔壁另一家大商场，我想应该是怕遇见同事吧。在超市里她买了很多吃的喝的，大部分都是给小孩的，我就在她屁股后面跟着，最后结账，我付了钱，她也没说什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后她要去等公交车，我大着胆子说“要不今天别回家了”。&lt;br/&gt;她问“不回家去哪”&lt;br/&gt;我说“去宾馆吧”&lt;br/&gt;她说，不行。&lt;br/&gt;然后就在站牌那里等公交。&lt;br/&gt;我在一旁站着，悄悄的劝她，看她一直不同意，我说，要不就晚一点回去，现在天还早呢。&lt;br/&gt;她没说话，然后还是在那里坐着。&lt;br/&gt;我看附近宾馆很多，想着去开个钟点房吧。我给她说你先不要走，我一会就回来。她问我去干嘛，我没说，就告诉她先别走，很快就回来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用了不到10分钟我就回来了，就在最近的格林豪泰定了一间钟点房。我把房卡给她看了一下，喊她去待一会。她这次没说什么，我把她的包接过来拿着，半推半就的就到了宾馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进了房间，我就把她按倒床上，亲起来，扒裤子的时候，她拦住我不让。我就上下其手，又亲又摸了一会，还一边做思想工作。然后她同意了，自己脱了衣服，说先去洗一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在床上等着她，她穿的很普通，内裤也是很普通的那种纯色的棉内裤。等她洗完出来，我就忍不住了，让她躺在床上。我趴在她下面看了一下，下面很嫩，颜色还是粉色的，当时很想下去舔，让她拦住了。这次约炮是计划之外的，没想到能成，所以没有准备避孕套。我问她没有套子，没关系吧，她说没事。我想都没想就插进去了，实话说我从来还没见过这么嫩的逼逼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一次趴在她身上，没多久就射了。射完之后，她又去冲了冲，冲完说得赶紧回家，我也没再要就退房走了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过了没几天，她上晚班不用回家。我又约她她出来住，这次很快就同意了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还是在原来的宾馆，这一次我让她给我口交，她吃的很卖力，我也没忍住抱着她屁股舔了起来，69了一会，就开始做了，这次我准备了避孕套，想带上，她不让带，说不舒服，她带环了，很安全。这次又直接射里面了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做完就躺着聊天，过了一会我又想做了，让她去舔了一会，就开始插，一开始水很多，插着很滑，但是插着插着感觉越来越黏，我低头看了一下，有血，吓了我一跳，赶紧拔出来。她才知道自己来月经了，我说感觉洗一下不做了，她不同意，说来月经没事，以前和老公也做过。我当时不想做了，她不依不挠，非得让做完再睡，我硬着头皮又插进去，匆匆了事。还把酒店的床单弄脏脏了，退房的时候还被收了清洗费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚开始那段时间，我们约的比较频繁，都是在那个宾馆。她非常喜欢在上面，她自己扭动，很快就会高潮。每次我在上面插一会，她就要上来，屁股使劲的动，很快就高潮了，还会叫的很大声。为了刺激，我会说脏话骂她骚逼，她就喊快操死骚逼，天天都要操。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住宾馆，房费100多，每次还会买一些吃的喝的又是100多。这样一个月开五六次房，得1000多块。我那时候工资低，再加上这样高频率的玩，有点腻了，我慢慢有点疏远她，不再像以前那样天天找她聊天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没过几天她就把我删了，当我又想要的时候，再加她，加上哄半天她才同意。有一次我出差，回来给她捎了一条丝巾，啥牌子记不清了，几百块钱。晚上她没回家，我说给你送过去吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是我第一次去她住的地方，繁华地段的一栋老楼，挺破旧的。她悄悄的出来，在门口，我把丝巾给她，她挺高兴的。我说想要了，她让我去开房间，那天不知道怎么，我想去她宿舍，她不同意，说被同事撞见就完蛋了。半天都没同意，我看这楼挺旧的，楼道的灯还坏了，半天没见有人上下楼。我说在这里让我操一次，她不同意，我就把她摁在楼梯扶手上，从后面退她的丝袜和内裤，她一开始反抗，但不敢出声，后来我插进去了就不反抗了，可惜我没插几下就射了。这时候听见有人上楼，我赶紧提上裤子，她的丝袜提的慢，怕来不及了，她推开门进屋了，我顺势跟着进去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进去之后其实里面没人，她骗我说有别人。我就住下了，在她床上又干了两次。第二天一早她同事回来了，在另一个房间，吓的她不轻，趁不注意，偷偷给我开门让我溜了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从那，我就去她那里做。但是还要趁她的同事室友晚上不在的时候去。后来我买了丝袜震动棒什么的，和她玩了两次，她不喜欢，就没再用过。想试试屁眼，她也同意了，可是插了很久，没进去，搞的我们两个都很疼。有时候她想回家，让我开车送她回去，在路上我开车就让他给我口。我在那里待了一年多，我们相处了大概一年吧。我偶尔会给她送点礼物，她也没给我要过什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，我快调走了，给她说。她还问我会不会回来看她，我当时说会，不过到现在都没再去。最后一次做的时候，她让我戴套了，说是环取了。戴套玩了一次我就硬不起来了，她吃了半天也没硬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个女人，算是我遇到的最好的一个吧，最听话，相处时间最长的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个，我不知道名字，是个初中老师，当时38了，在网上聊了几天就扯到性上了，她说自己有心没胆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来我约她见面，有个周六，她去学校有点事加班，十点多准备回去，问我有空吗，我说有空。在公园见的，她穿着丝袜连衣裙，但是看脸感觉比照片显老。因为网上聊过性，所以见面好一点。我坐她旁边摸她的腿和胸，她很兴奋，但很害怕别人看到。我就喊她去我住的地方，她答应了。到了家我就要干，她不同意，说准备要二胎，但是一直怀不上，正在治疗，不能有房事。我就让她吃，她说不会。我就脱了裤子，往她嘴里放，她就含住吃起来了，连撸加吃，一会我就射了，我当时抱着她的头，不让她松嘴，她反抗，最后射嘴里了一半，射脸上了一半，结果她吐了，说太恶心了。还好吐的不厉害，过了一会，我还是想插她，她不同意，我说给我看一下吧。她就掀起来裙子，我从后面掰开看了一会。然后又让她吃了一会，她就回家了，说还要做饭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来和她又见过几次，每次都是给我口交，然后说说话，因为医生的告诫，一直没做过。但是她好像很期待，而且听我聊群p她很喜欢，说有机会可以试试。可惜后来我调走了，虽然现在还偶尔联系，但是没再见过面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个是个小姐，不过年龄不小了。在微信上加的，经常发一些不露脸的照片，穿着丝袜高跟鞋。问她能不能上门，说能，一看离得很近，而且只要100，我让她来了，第一次见，身材没得说，微信发的身材是她本人，只是模样不太好看。这个玩的次数挺多的，后来都熟悉了，有一次让我别戴套了，射里面没关系，不过我没敢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在0530一年多，遇到的这三个女人，第一个最难忘，而且很难得，没再遇到过这么好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（有哪位兄台会传图，可以私我，加上教我一下，实在没看懂教程）&lt;br/&gt;-----------------&lt;br/&gt;更新&lt;br/&gt;传几张图试试&lt;br/&gt;有几张露脸了，等打了码再发。还有几个小视频，聊天时候拍的，不知道怎么弄。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190227/21062725.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190227/21062725.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190227/21062880.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190227/21062880.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190227/21063297.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190227/21063297.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190227/21063535.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190227/21063535.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190227/21063692.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190227/21063692.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190227/21063791.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190227/21063791.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190227/2106387.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190227/2106387.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.touimg.com/i/?i=u/20190227/21064030.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190227/21064030.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被纤纤在2019-02-27 22:28重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 07 Apr 2019 08:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1902/3446542.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>怀旧：90年代末中国第一代网民记忆中的经典老网站[转帖]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3489009.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3489009.html</guid>
<description>&lt;strong&gt;本文内容会涉及到一些外部网站，如有违规，还请版主删帖！&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;        笔者可以算是第一代普通网民了，从拨号上网的年代开始，通过“猫”连接电话线，拨一个号码，点下拨号按键，“猫”开始发出“嘟嘟”的声音，然后屏幕显示“网络连接成功”——你和整个世界就连在了一起。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        虽然用着以几KB计的网速，但还是有一些每天必上的网站。时至今日，那些网站大多已销声匿迹，有些还在的，也早就没有了当年的模样。今天就追忆一下曾经上过的那些网站，排名不分先后，想到哪个写哪个，写的一些内容也仅代表个人观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;5460同学录&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        创办于1998年5月4日，是第一家以同学用户数据为基础的专业综合类网站，5460是取中文“我思念你”的谐音，朗朗上口。当时和同学每天在里面灌水，毕业后也依旧灌了很多年，虽然有点无聊，但的确是让大家彼此联络的好地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190407/14395722.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190407/14395722.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;第九城市（ the9 City ）&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        创立于1998年的大型网络数字生活平台， 前身为Gamenow，那个时候基本没什么网游，九城作为国内第一个网络虚拟社区，让很多第一代网民可以体验比BBS更为丰富的网络交友模式。笔者是从Gamenow的时代就开始玩的，几乎每天必上，玩了不知道多少年，真的算是忠实用户了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190407/14410695.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190407/14410695.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;榕树下&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        创办于1997年，是国内成立最早、最具品牌的文学类网站，很多人的网络阅读和写作就是从这个网站开始的，宁财神、李寻欢、安妮宝贝、蔡智恒，最初上网的条件不好，笔者的记忆也有限，早期的网络作家肯定不止这些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190407/14412315.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190407/14412315.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;雅虎（Yahoo!）&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        成立于1995年全球第一家提供因特网导航服务的网站，    也是最早的门户网站。那时候会有互联网展，到处都会看到雅虎的广告，很多人用的都是雅虎的邮箱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190407/14413590.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190407/14413590.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;水木清华BBS&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        清华大学目前的官方BBS，也是中国教育网的第一个BBS，正式成立于1995年8月8日。它曾经是国内最有人气的BBS之一，代表着中国高校的网络社群文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190407/14415096.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190407/14415096.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;ChinaRen&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        ChinaRen是1999年创办的，创造了中国第一个最大的年轻人社区，后来被搜狐收购。ChinaRen也有一个校友录，但当时我们还是比较习惯上5460&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190407/14421678.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190407/14421678.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;猫扑&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        1997年10月建立，雏形为“猫扑大杂烩”，2004年被千橡互动集团并购，以YYBT的原创精神而出名，猫扑的表情受很多小猫喜欢，233，847等等。猫扑也出过很多有名的人和事，笔者在猫扑混得比较少，纯属看看热闹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190407/1442302.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190407/1442302.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;天涯社区&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        创办于1999年3月1日，以论坛为基础的网络社区，这些年总的格调没有太大的变化，甚至连很多版块也一直存在，象天涯杂谈、情感天地等，都是一开始就存在的。笔者有段时间一直在“莲蓬鬼话”版块里看鬼故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190407/14424747.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190407/14424747.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;易趣&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        1999年8月，易趣在上海创立，主营电子商务。在没有马爸爸的时代，大家买东西就是在易趣了。后来与eBay结盟，更名为eBay易趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190407/14430238.gif&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190407/14430238.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;PChome（电脑之家）&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        成立于1996年，是中国当时最优秀的IT及消费电子产品主流资讯平台，是国内最大、最早的下载平台，拥有国内最大的科技生活网络社区。在笔者的心里，PChome真的算是当时最专业的网站了，那时整机很贵，电脑都是自己买配件组装的，都是在PChome找装机指南再去电脑城选购配件，还有下载个什么，查个什么电脑问题，最靠谱的就是PChome了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190407/14432252.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190407/14432252.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;宽带山论坛&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        说到PChome，笔者顺便提一下宽带山论坛，这个其实是PChome网站论坛中的宽带上网版块，最初以电子产品咨询、宽带技术交流为主，简称KDS。后来发展为上海本土最具影响力的民生论坛之一，深受20~35岁年轻人喜欢。不过这个论坛还是上海本土化的，针对理财、求职、小吃等上海“本土民生”内容，涉及上海城市生活的方方面面。笔者实在找不到老一点的图片，只能截一个现在的界面了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190407/14434140.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190407/14434140.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;西祠胡同&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        始建于1998年，是华语地区第一个大型综合社区网站，笔者去西祠胡同不多，偶尔逛一下，所以印象不深，但用的人的确很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190407/14440186.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190407/14440186.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;老牌门户网站&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        和雅虎一样，很多门户网站其实都是那个时候就有的，比如新浪、网易、搜狐，只是风格跟现在完全不一样了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190407/14442878.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190407/14442878.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190407/14443069.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190407/14443069.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190407/14443394.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190407/14443394.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;各大聊天室&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        那时候很多门户网站都有自己的聊天室，象网易、新浪、搜狐之类的，各地也有自己的聊天室，大家在里面和五湖四海的人聊天，也是在那时候知道了一个新名词，叫“见光死”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190407/14452377.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190407/14452377.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;各种MUD网站&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        “网络泥巴”或叫“泥巴”，是基于文字描述的多人即时的虚拟游戏，功能其实和现在的网游差不多，也是可以选角色、完成主线和支线任务、杀怪、升级、买卖商品之类的，也有NPC，只是所有的操作都要输入文字来执行，比如：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        你来到一处森林中的空地，东边有一株大树，树上垂下一条粗绳。你的北边远处有一道炊烟升起。这里明显的出口是south和north。&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        然后输入south或north继续行走，对于现在的玩家来说肯定觉得不可思议，但在当年网络速度不怎样的年代，能用这样玩网络游戏，已经很让人着迷了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190407/14455114.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190407/14455114.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190407/14455223.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190407/14455223.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;各种个人主页&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        那时候的我们还都很喜欢用FrontPage做个人主页，简单的就只有几个页面框架的，也有稍许复杂的，有介绍自己的，也有介绍同学或家人的，就跟做一个word文档一样简单&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190407/14461868.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190407/14461868.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;        回想这20多年互联网的发展，作为时代的亲历者，我们体会到了这其中的个中滋味，如果再往后延续20年，我们的世界又会变成什么样子？可能会超出我们所有人的想象。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 07 Apr 2019 08:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3489009.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>