<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>5.26更新/鬼迷心窍让朋友和妻子来了一发[ 照片 + 一些想法讨论 ] 转 待续</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3535470.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3535470.html</guid>
<description>&lt;p&gt;本帖被 valen 執行加亮操作(2019-05-29)&lt;/p&gt;

算是中产之家吧，和妻子都有稳定的工作，结婚六七年了，只有一个娃，也上K了，和最近热播的《都挺好》的大哥家差不多，应该比他们年轻点，我老婆长得也挺像里面的大嫂，身材高挑，略显瘦，奶子不算大，屁股挺大的，腿很长，贴一张偷拍吧。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://imagehosting.biz/images/2019/05/24/c_1554015272_34489.jpg_m.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;要说妻子身材还算不错，也有些小闷骚（从她的内裤就可以看出来），并且性欲还是很强烈的，但是再好的妹子从认识到现在干了十年了，也有些审美疲劳。&lt;br/&gt;一方面是她的身体我太熟悉了，连哪里有颗痣都我都如数家珍，久而久之，缺乏新鲜感，其次是因为她在床上还是有些矜持，性生活几乎变得程式化了，基本上就是亲嘴，揉奶，然后压她身上，掏出鸡巴，在她的小穴口前蹭蹭，她很容易湿，然后插进去，插几下，我射了，她一般不高潮，again，没什么新鲜感。&lt;p&gt;还有就是平时生活日常琐碎，茶米油盐，也没了刚才一起的刺激和激情，譬如我偷怕的这张照片，乍一看挺性感的吧（当然，妻子的乳房是不大），但是这张照片的背景是，家里的空调坏了，不制冷，她一边敞着怀，一边刚撒完尿提着裤子，一边数落我怎么还不去找人修空调，这样的情况你能硬吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://imagehosting.biz/images/2019/05/24/c_1554015288_56120.jpg_m.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以我和妻子做爱的频率越来越低，大概一月一次。其实我和她都有欲望，但是有时候就是懒得折腾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正她给我新的刺激有几次。一次是我半夜醒来，发现她在自慰（实际上她到高潮把我弄醒的）；还有一次是发现她在卫生间的化妆包里面有一只小巧的自慰棒，这两次都狠狠的操了她，感觉从未有过的爽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一次，是社区的春节表演，老婆参加了一个韩流的舞蹈表演，穿的高叉旗袍，因为她的个子比较高，屁股又比较大，旗袍略微显小，她的白大腿和屁股蛋子不停的露出来（我有视频，但是不敢贴，害怕暴露身份），看的台下的男人们都硬了，也包括我，晚上操她操的很爽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一次，就是这次事件的起因，参加朋友的生日，吃完饭，他们说要跳舞，但是我不会跳，别人邀请妻子来跳，看到妻子的蛮腰搂在别人的怀里，我居然硬了。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冒险贴两张截图，做了些处理，希望不要被认出来&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://imagehosting.biz/images/2019/05/24/c_1556164078_18221.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;旗袍略显小，再加上妻子腿长屁股大，所以基本上整个白花花的裹着丝袜的屁股蛋子就都露出来了，前排举着手机拍照的拍得尤为清晰，后来晚上晚会结束后，在我们这附近一个约着踢足球的群里（只是约着踢球，彼此不是很熟），一群大老爷们在聊天意淫老婆的腿和屁股，看得我鸡巴硬得不行，狠狠得操了老婆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老婆的奶子虽然不大，奶头也小，但是却很敏感，揉两下肯定会湿。&lt;br/&gt;接着说那次跳舞的事情，因为我不会跳舞，就被人拉到饭厅打牌，中间起来上厕所，到客厅看了两眼，发现老婆还被别的男人搂着跳舞，被抱得挺紧得，老婆似乎也不在意，我的鸡巴有些硬，也说不清楚为什么，大概是很少见到老婆这么 hot 的一面吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天晚上回家，心急火燎的想干老婆，扒了老婆的内裤，发现她居然也湿的不行，我这才知道老婆其实被陌生男性搂抱也会兴奋，于是我觉得更加刺激了，那晚我们两个都操的很爽,老婆很少那么主动过，不仅主动用手捧着乳房让我吸她的乳头，还主动拉着我的手让我摸她的小穴，并且最后她觉得被我压在身下干不够爽，自己爬到我身上女上位，揉着奶子，用小穴转着圈套我的鸡巴，直到高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那次是真的让我心里长了草，所以紧接着的一次机会，就让我萌发了大胆实践的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生日宴会不久，和一个朋友去参加校友聚会。这个朋友算是我的学长，大我七八岁，一般我们都叫他老王。他和妻子是同事，妻子快毕业的时候就是拜托他帮忙内推才拿到了他们公司的实习，然后拿到全职工作。妻子工作后，老王也帮了她不少忙，特别是她刚开始和组里的经理关系不是很好，多亏老王的关系帮她换组，要不然她估计早就被开或者辞职了。妻子后来在公司的发展不错，现在和老王在同一个大组，已经平级了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为这些原因，老王和我们关系挺好。两家也经常走动。老王原来有个老婆，但是因为他家里出了些变故，他妈妈得了重症需要花很多钱，因为钱的事儿，他和他老婆经常吵架，后来就离了，离婚后老王也没再找，一是因为给他妈妈看病借了不少钱（我们也借钱给他），而是他个子有些低，五短身材，又是二婚，也不太容易找。他人其实不错，要说小毛病，妻子说过老王有些色，我当时也没多想，觉得对于一个单身老男人来说挺正常的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我开车载着老王参加校友聚会，老王喝高了。本来说好了我不喝酒，负责开车，但是被同学硬灌了不少，聚会结束，我和老王回到车里，开了一小段，头还是有些晕，停到路边停车场，聊会天醒醒酒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话题自然谈到刚才的同学会，然后又谈论到了同学会上的女生，谈到哪个更 fuckable，老王喝得太醉，不知是酒后胡言还是酒后吐真言，他突然说到，那些女生都不如我老婆 fuckable，我心里一紧，他却若无其事的问我和老婆多久来一发，我支支吾吾的说，一个月吧，他说我太暴殄天物，他光看着我老婆的朋友圈照片有时候都要忍不住撸一发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我心里一万个草泥马：他居然看着我老婆的照片手淫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是他丝毫没有察觉我的脸色，继续说如果能让我老婆的大长腿骑在他身上，扭着她的小蛮腰，晃着两只白奶子拿小骚穴套着他的大鸡巴，简直要爽死，然后他又乌拉乌拉的语无伦次的说了些意淫的话，睡着了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;留下我心中一阵 MMP，但是不知道是不是因为喝了酒，我开始像老王意淫的那样幻想妻子一丝不挂的曲着雪白的长腿，骑在他黝黑的躯体上，幻想着妻子那娇嫩多汁的小穴紧紧的裹着老王那粗大乌黑的青筋毕现的鸡巴，她那没有一丝赘肉的纤腰忘情的扭动着，双手情不自禁的爱抚揉捏自己丰满挺拔的双乳，粉色的乳头兴奋的翘立着…… 我的鸡巴从来没有那么硬过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;醒了酒，送老王回家，然后迫不及待的回自己家，孩子已经睡了，老婆洗完澡正在床上看美剧，我一把把老婆摁在床上扒了她的睡衣睡裤，一边啃着她雪白的奶子，一边操她的骚穴。老婆从来没有见我这么主动过，愉快的配合着，我让她骑我身上，她也毫不犹豫的就答应了，就像老王意淫的那样，我幻想着她骑着的是老王，忍不住，很快就射了……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;妻子意犹未尽，去厕所清理了一下，回来的时候光着屁股、双腮绯红的拿着她的那个小巧的自慰器，靠在床头，然后打开那个嗡嗡作响的自慰器，摁在了自己的阴蒂上，是的，她竟然毫不顾忌的当着我的面自慰了，但是我喜欢她这样的风骚的模样，要是有根大鸡巴干她就更好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天早上是周末，妻子很早起来带孩子去上中文学校。我在床上收到老王的微信，他说他酒后失言，可能说了一些不该说的话。我的心里再次想起昨天晚上的场景：老王的淫语，妻子的淫荡和我的淫思。鸡巴忍不住硬了，于是就发了一段视频给老王（下图）：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://imagehosting.biz/images/2019/05/24/QQ20190525101545.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是妻子骑在我身上的时候，我拿手机录的。然后问老王：你是不是真的想这样？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摁下发送键，我心里忍不住的忐忑起来，既刺激，又有些懊恼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老王马上发来了一串大大的惊叹号！过了一会儿，他又发来一张图片：一根黝黑的大鸡巴摁在ipad上，而ipad里正在播放的正式我发给他的视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后是一段语音，他用喘息的声音说，如果能和我老婆来一发，他给我们做牛做马都可以。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把妻子的赤裸的视频发给老王之后，看着老王的回复，按耐不住刺激兴奋，躺在被窝里又自己撸了一管，但是射精以后，理智渐渐回复，开始觉得有些懊恼后悔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以在这件事情之后的一段时间里，老王和妻子除了正常上的工作往来，并没有太多私下的接触。他很大程度上只是我性幻想的一部分，每当我来了“性”致，就会发一些妻子的性感或者裸露的照片给他，而他的回复往往会极大的丰富我幻想，给我和妻子的性事带来新鲜刺激的快感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是也有些事情在慢慢的改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是妻子。因为每次和她疯狂的做爱都会幻想她被别的男人操。终于有一次，在做爱的当中，我几乎是下意识的问了一句，我和她前男友相比怎么样。妻子怔了一下，没想到我会问这个问题，气氛一下尴尬起来，我连忙打圆场，把我的前女友拉出来缓和气氛，说妻子不如我前女友在床上风骚。妻子一贯好胜（否则也不会去参加那个旗袍表演），开始追问我前女友怎么风骚，并且报复性的描述了她和前男友的一次性爱经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本来因为刚才的尴尬，我的鸡巴已经软了下来，但是听她绘声绘色的描述她前男友是如何在学校图书馆的男厕所干她，我的鸡巴马上就硬了起来，妻子也察觉出了我的变化，先是有些吃惊，然后坏笑的看着我，我有些羞恼，狠狠的干了她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从那以后，我们慢慢习惯了 dirty talk，我也逐渐了解到妻子在和我结婚前，曾经和三个男人发生过关系，最让我吃惊的是，其中一个男人她并不是很熟悉，是她在和前男友吵架后，负气和几个朋友周末去远足时，主动和他发生了关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;妻子提起这段事情的时候已经没有了最初的羞涩，她反而有些得意，说只是稍微诱惑了一下那个男的，那个男的就不行了。她还说那个男的其貌不扬，但是鸡巴很大，第一次和他做，他的巨大的龟头定在她的小穴上，竟然无法顺利的进入，他不停的摩擦着她的阴唇，试图调整角度进去，她流了很多水，打湿的床单，最后咬紧牙才让他的鸡巴插进去，他插了两下她就高潮了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为她在描述时，用了“第一次”这个词，我追问她是不是还有后续，她承认了，我问她那时是不是还和前男友在一起，妻子强辩说她打算和前男友分手的，但是时间算下来，那时妻子离和前男友还有一段时间，也就是说，那时妻子和两个男人保持着性关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我问妻子为什么和前男友分手后不和大鸡巴男在一起，妻子说，男人除了鸡巴大以外，并没有其他的优点，长的也不帅。所以，妻子那时只是想找一个炮友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这轮到我震惊了，我一直意淫的场景，原来在妻子认识我之前就真实发生过！操！现实往往比想象更具戏剧性！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我把这件事情告诉了老王，老王狡黠的问我：“她和在一起以后，你确定她没有再和大鸡巴男在一起吗？” 我无语了，我也不确定。老王嬉笑着说既然妻子这么闷骚，让他一发也无妨吧。这是在我心中长出的第一根草。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二根草是我发现妻子的性欲其实非常的强烈，不知道是因为到了“三十如狼”的年纪，还是一贯如此。原先她自慰的时候大概都是趁着洗澡躲在厕所，所以我并不知道，现在在我的潜移默化下有些放开了，经常是被我操完没有高潮要自慰一下，有时候我太累，或者没有兴致，她也要自慰一下……在我的鼓励与默许下，妻子甚至买了一根鸡巴造型的自慰棒，是的，每当她拿着那根假鸡巴自慰，我都忍不住幻想那是老王的鸡巴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而同时我也发现意淫也慢慢的不能满足我的性幻想，我发给老万的妻子的照片也变得越来越露骨（譬如下图），一开始只是妻子的性感照，譬如在家里没有穿内衣，然后是胸部的裸照，最后就是妻子的小穴的照片还有自慰的视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://imagehosting.biz/images/2019/05/24/3.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正促使我从幻想到实践，是一件意外发生的无头公案：一次偷拍事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;偷拍的视频是老王发给我的，偷拍的对象是妻子她们一起跳旗袍舞的女生。因为她们演出的反响还不错，所以后来作为一种兴趣爱好，坚持排练，有时会参加一些其它的演出。因为没有专门的场地，她们一般都是借用当地一个中文学校，或者一个中餐馆的场地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;偷怕发生在中餐馆，那里有一个小厅，平时用不到，妻子她们排练大多是在周末午饭和晚饭之间的空挡，因为没有专门的更衣室，快到演出需要穿服装彩排时。她们基本都在中餐馆的一个杂物间换衣服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老王发给我的第一段视频是经过加工，脸被切掉了，颜色也调成了黑白，不过是高清的，应该是 ebay 上那种专门的偷拍摄像头拍的。画面中只有一个人，在脱旗袍，应该是排练完最后走的。因为只是换衣服，也没有脱乳罩，除了猎奇以外，也没什么的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://imagehosting.biz/images/2019/05/24/c_1558157770_95384.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是下一段视频把我震撼了，因为有一个男人出现在视频里，他伸手解开了女人的乳罩，女人并没有反抗，只是在乳罩被完全摘下来后，稍微遮挡了一下，然后那个男人的s手就握住了女人的乳房 ……&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://imagehosting.biz/images/2019/05/25/1.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;老王问这是你老婆吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不知道，但是我已经不知不觉的把这个当成老婆了，我心中没有愤怒，只有从未有过的兴奋，头皮阵阵的发麻，呼吸也变得急促起来。我忍不住开始反复看着视频一次又一次的手淫直到鸡巴连射精的时候都硬不起来&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我拍摄了妻子同一角度的照片，理性告诉我这不一定是妻子，但是情欲让我焚身班的躁动：这就是妻子，我要让老王操她，我要看老王操她！！！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实将一直以来的意淫转化为实际行动也不单单是为了满足自己的欲望，也是为了满足妻子的欲望。我们住在一座大都市的郊区，我在城里上班，每天通勤的时间很长，妻子的公司离家近一些，她的工作也比我轻松，所以她总的来说要比我轻松一些。而我每天回家累的像条狗。&lt;br/&gt;所以要么我累得毫无性致，无法满足情欲正盛的妻子，要么我借着不可告人的性幻想，在妻子娇美的肉体上宣泄一下，往往也无法让妻子高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唯一能催动妻子情欲的是和她一起性幻想，譬如回忆那个让她无法忘怀的大鸡巴男，当我第一次拿买来的阴茎 自慰器插入她的小穴时，我帮描述了那个让她最为兴奋的场景：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她那时还和前男友住在一起，学校附近常见的有些年份的三层红砖公寓小楼，洗衣机还有租客的储物间在地下室。夏天周六的傍晚，前男友在打游戏，她早早的洗了澡，随意的裹着浴巾，头发湿漉漉的在涂指甲油。这时候手机震动了，大鸡巴男发来消息，说在附近，能不能见一面。她的小鹿开始狂跳，她抬头望了男友一眼，他仍然专注的电脑前厮杀，她咬了下嘴唇，回答说，好的，在后门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她套上了一件黑色丝绸质地的吊带连衣短裙，没有戴乳罩，也没有穿内裤。她冲男友喊了一声要下楼洗衣服，男友嗯了一下，连头都没有回，如果他回头，他就会发现她 的乳头因为兴奋，已经硬硬的顶在柔软顺滑的连衣裙上，凸起了两粒小樱桃般的圆点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她拿起洗衣筐下楼，雪白的长腿因为激动而略微颤抖，她的小穴春潮涌起，她能感觉到自己那里湿得不成样子，她告诉自己，要矜持，她只是去和他见个面。但是不行，她还是不住得颤抖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;见了他，她抓住他得手拉他到地下室，关了门，两个人就粘在了一起。他拉下了她的吊带，发现她没有穿内衣，大手不客气的就抓住了她的乳房，指头揉动着她的乳头，揉的她生痛，但是她却快乐的喘息着。他把手伸进她得裙摆，发现她也没穿内裤，于是把手指蘸着她的淫水伸进了她的肉穴。她抗拒着，扭动着，结果他没扣动几下，她就第一次高潮了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喘息着，颤抖着，汗水打湿了还没有干的头发，贴在她的额头。她伸手去抓他的大鸡巴，她要他的大鸡巴。他让她趴在洗衣机上，撩起她的裙摆，巨大的阴茎顶着她湿透大的小穴，缓缓的连根没入，他的手仍然从后面抓着她的乳房，雪白的乳肉上都是他的指印。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她很快的第二次高潮了，这时候，门外传来了脚步声，有人来洗衣服。她张皇的抓着他，躲入他们家的储物间。储物间虽然有门，但是只是宽木条订起来隔开的狭小空间，木条的缝隙很宽，她看到进来是二楼的邻居，一个她熟识的中国男生。她惊恐着，生怕被发现，但是大鸡巴男全然不过，从后面把她压在木条隔板上，鸡巴又插了进来。她雪白的乳肉从木条的间隔中挤压出去，乳肉的尖端，娇嫩的乳头如花蕾般挺立在空气中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幸好那个男生只是来看衣服有没有烘好，很快就走了，否则他可能就会看到从木条缝隙中绽放出来的乳峰，他会不会走过来，一口咬住呢？为什么不呢，这么俊俏而又淫贱的美女？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我描述到这里，妻子都会不可抑制的高潮，身体如同触电般的先僵硬，然后在抽搐。有时候我也会添油加醋的续上后来那个男生加入战团，来3P的故事，妻子开始会有些娇羞的痛斥我胡编，但是后来似乎也很享受这样的幻想 …&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我的撩动下，妻子自慰的频率更高了，我知道，她自慰时，幻想的肯定不是我 ……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.26更新////////////////////////////////////5.26更新//////////////////////5.26更新/////////////////////////////////////////////5.26更新&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决定让老王上妻子之后，其实事情的进展并不顺利。&lt;br/&gt;虽然给了老王绿灯，同时也在妻子面前有意无意的提及老王的大鸡巴，但是他们并没有什么实质性的进展。每当老王想动手动脚，都被妻子矜持的躲开了，老王也不敢太胡来。&lt;br/&gt;后来我刻意的给两人制造机会，譬如一起出去玩，找机会先走，或者出差让老王来家里帮忙，但是仍然没有任何事情发生。&lt;br/&gt;再后来老王再婚了，别人介绍的，那个女的年纪和老王差不多，比我们大些，也是二婚，所以很快的就结婚了，我以为这下彻底没机会了。但是事情却出现了转机。&lt;br/&gt;经过太长，我就不仔细说了，总之结了婚的老王反而让妻子放松了戒备。有一次公司活动，老王开车送喝了酒的妻子回家，到了家门口，老王故意说要kiss goodbye，妻子让他亲了脸颊，这是第一次突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后慢慢的还有一些肢体接触，或者小暧昧。但是真正发生时，却让人措手不及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老王虽然比妻子工作时间长，但是级别是一样的，和妻子一起参加了一个有助于升职的training，他们因为在一个办公室，就在同一组，先做一个和工作不是直接相关的project，然后去总公司的一个会议中心 present，外加 training。&lt;br/&gt;会议中心在上州山里面的一个 resort，老王和妻子开车去的，外地的同事都是坐飞机，然后再坐 bus 去，本来是下午到达，晚上以前注册就可以了，但是天气预报说下午天气会不好，所以老王和妻子出发的很早。他们到了以后，果然天气变得恶劣起来，飞往那附近小城的航班本来就不多，都取消了，所以会议就延迟了一天。&lt;br/&gt;就是这一天功夫，老王干了妻子。&lt;br/&gt;第一炮来的太突然，太兴奋，老王的细节已经记不清楚了，他说妻子来找他准备 presentation，穿了紧身牛仔裤，玫瑰红色体恤，有些凸点，他以为妻子没穿内衣，就有些大胆。后来在练习 presentation ，解释一项技术时，妻子又犯了一个犯过好几次的错误（老王的技术自然被妻子好），老王忍不住以前辈的口气责怪了妻子。妻子有些窘，一副委屈的小模样，老王按捺不住去亲在沙发上坐着的妻子，妻子扭头躲开，他就势亲到了妻子雪白的脖子上，妻子好像也没怎么反抗，他继续亲她的肩膀，把体恤的开口往下扯，想看妻子的奶子，发现妻子其实是穿了内衣的，就是有些薄，他于是就咬住了妻子的小乳头，下面的事情就顺利成章了，他射的很快，但是妻子高潮的更快，内射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完事后，妻子娇喘阵阵 ，脸红的像傍晚的彩霞，她用手遮着脸，娇羞妩媚。老王把她抱在床上，又干了一此。妻子诧异老王竟然能在这么短时间里第二次勃起，虽然没有迎合，但是这次完全没有反抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又是内射，妻子又高潮了。然后他们迷迷糊糊就睡着了，睡醒了一觉，妻子说要去冲个澡，老王说他先去上个厕所。他的手机在卫生间的洗手台上充电，他打开了一个叫做 background recording 的 app，可以黑屏录像，让把手机竖着放在纸巾盒里，对准了淋浴，本来是想偷拍妻子洗澡，但是没想到妻子开始洗澡后喊他进来把忘在床上的夹头发大发卡给她，于是他就进去，也脱了，于是就有了下面这段偷拍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;妻子开始仍然很矜持，手一只抓着淋浴的扶手，任凭王插入，揉奶，到了后来才因为动情，在老王揉着她奶子操她的时候，忍不住伸手去刺激她的阴蒂。老王被她的大屁股夹得正爽，又看到她那么骚得去揉自己得阴蒂，很快就射了，又是内射。&lt;br/&gt;老王记不清楚那几天他们干了多少此，只是记得妻子变得越来越主动，后来干脆女上位，譬如下面的录像，老王直接用手机拍的。&lt;br/&gt;还有口交的视频，因为露脸，就不发了。&lt;br/&gt;所以，他们到底还是干了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【今天】&lt;br/&gt;晚上八点，给娃洗完澡，今天晚上轮到我给娃讲故事，哄娃睡觉了。娃不想睡，还想和来串门的王伯伯玩，我许诺给明天和他玩棒球，他才肯睡。&lt;br/&gt;等我从楼上的卧室下来时，老王和妻子已经不再客厅了。老王的老婆怀孕了，来我们家拿一些我们不用的婴儿的东西。&lt;br/&gt;我来到地下室，最近刚装修好的家庭影院，新买的黑色皮沙发上，妻子雪白的裸体随着老王肥大的肚皮的挺动而颤抖着，我掏出了鸡巴，一边看一边撸动着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s2tu.com/images/2019/05/25/c_1558772663_583000ec8850e19cb307b.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;傍边还没有拆封的音响，是她送我的生日礼物，上面还有她给我的卡片：&lt;br/&gt;给我最爱的娃他爸，生日快乐。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://imagehosting.biz/images/2019/05/25/1.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s2tu.com/images/2019/05/25/202cbf4dfc6f0bc2f.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;视频5秒&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://yadi______sk/d/GiMCqA_-Herzpw&amp;amp;z&quot;&gt;https://yadi.sk/d/GiMCqA_-Herzpw&lt;/a&gt;密码10241024qaz&lt;br/&gt;奶左大右小&lt;br/&gt;邮箱已爆，向各路神仙求饶&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待续..&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://imagehosting.biz/images/2019/05/25/QQ20190526084857.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://imagehosting.biz/images/2019/05/25/QQ20190526085647.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被apper在2019-05-26 09:19重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2019 08:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3535470.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>扫黑除恶的事</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3539224.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3539224.html</guid>
<description>我也来说说扫黑除恶的事，从字面理解扫黑除恶，是扫掉除去，我记得以前是打黑，打似乎没有完全扫除的意思，可见这次国家的本意是坚决的，是要坚决扫除黑恶的。&lt;p&gt;我国历来是非常善于发动群众运动的，就这次扫黑除恶的情况看是空前的，至少是近年来，甚至近三四十年来应该也算是少有的。在我所处的地区，毫不夸张的说你只要开着车，在5分钟内你就会看到一条扫黑除恶的标语，每个小区的门口，每幢单元楼的楼梯口，甚至学校门口，医院门口，KTV门口等等，都有扫黑除恶的标语、宣传资料。扫黑除恶已深入社会的细胞了，在宣传上这次扫黑除恶完全可以打满分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在来谈下具体执行情况，除去新闻报道的打掉的某某黑恶团伙，我说说具体的我身边的情况。首先，我个人是不认为我所在的地区有黑恶势力的，冶安是非常不错的。主要是一些开设地下赌场，组织卖淫，发放高利贷及非法逼债，去公司强行推销茶叶等，半夜酒吧、夜宵摊打架等等。这些应该只是普通的冶安或刑事案件，还没有形成有组织的黑恶势力，或只是有一些小团伙，并没有形成危害基层政权，危害当地经济秩序，危害普通人民群众的黑恶势力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过这次扫黑除恶运动，我们这里打掉了几个赌场，高利贷也基本绝迹，一些小团伙也夹着尾巴做人了，做人做事比我还低调，社会风气得到了一定的净化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，请允许我说但是，任何事情做过就会变质，会朝着另外的方向发展，你现在可能知道几十年前的几场运动都是对社会不利的，具体什么运动你应该知道，但是在这些运动早期是有一定效果的，然后就朝着另外方向发展。就这次扫黑除恶情况我所在地区看，我个人认为有点过了，现在娱乐场所基本没人去了，主要是没小姐了，还有被带去派出所的风险。前几天几个同学去一个茶楼打麻将被告知派出所过来说不让打了，去小区麻将馆，就是那种一楼车库的，也不让打了，给熟悉的妈咪打电话想去唱歌喝酒，妈咪说让我们先去，她去联系小妹，搞得像接头似的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天几个朋友聊天，一个朋友唱歌被带去派出所，一个朋友小区麻将馆一块钱的麻将被带去派出所，而都是中老年人。我们都喜言，现在凌晨二点你看到夜宵摊有纹身戴大金链的你上去给他一个大嘴吧他都不带还手的。过犹不及，物及必反啊。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2019 08:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3539224.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>新闻早餐：2019.5.31 周五 农历四月廿七 中方会限制苹果来报复美国？商务部回应！</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3541108.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3541108.html</guid>
<description>头条新闻&lt;p&gt;中国商务部新闻发布会上，有媒体问中方是否会对苹果公司进行某种限制，以作为华为遭受美国政府打压的报复手段。发言人高峰就此表示，中方多次强调，所有在华的外资企业合法权益，都将得到中国政府的保护。&quot;我们将坚定不移的深改革、扩大开放，致力于为各类企业，打造稳定、透明、公平、可预期的国际一流营商环境&quot;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A、国内新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;①中共中央总书记、国家主席、中央军委主席、中央全面深化改革委员会主任习近平近日主持召开中央全面深化改革委员会第八次会议并发表重要讲话。他强调，当前，我国改革发展形势正处于深刻变化之中，外部不确定不稳定因素增多，改革发展面临许多新情况新问题。我们要保持战略定力，坚持问题导向，因势利导、统筹谋划、精准施策，在防范化解重大矛盾和突出问题上出实招硬招，推动改革更好服务经济社会发展大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;②国务院总理李克强近日主持召开国务院常务会议，部署进一步促进社区养老和家政服务业加快发展的措施，决定对养老、托幼、家政等社区家庭服务业加大税费优惠政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;③5月30日早上CGTN主播刘欣应约与FOX商业频道女主播翠西·里根就中美贸易等相关话题进行了一场对话。在长达16分钟的对话中，双方谈及公平贸易、知识产权、关税、中国发展中国家地位以及美方所谓的&quot;国家资本主义&quot;等问题。对此，中国外交部发言人陆慷在外交部例行记者会上评论说，真理越辩越明，乐见中美各界人士开诚布公地进行理智、冷静的对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;④公安部交管局：6月1日起扩大使用原号牌号码范围。同时，公安交管部门还强调，使用原号牌号码需要将涉及原机动车的道路交通安全违法行为和交通事故处理完毕，安全技术检验和交强险均处于有效期内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;⑤近期，包括广东、北京、上海等多地都在密集出台新一轮促消费政策。其中，广东最新出台的完善消费机制体制的29项举措中，促汽车消费出&quot;硬招&quot;，打响了放宽汽车限购&quot;第一枪&quot;。业内指出，从这一轮的促消费政策来看，一个明显的特点是打造国际消费中心城市、步行街升级版、培育夜经济等成为多地的抓手，消费升级有了新路径、新平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;⑥国家发展改革委的有关负责人就稀土产业发展的相关问题回答了记者提问。中国宏观经济研究院常务副院长王昌林在接受记者专访的时候表示，未来我国将通过深化改革，进一步加强稀土产业的统筹规划和管理，推进有序开发，实现可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;⑦据台湾&quot;中时电子报&quot;报道，民进党2020年初选陷入僵局，蔡英文与前台当局&quot;行政院院长&quot;赖清德两人互不相让。对此，台湾资深媒体人赖祥蔚直言，民进党初选陷入严重卡关的真正原因在于&quot;沟通失灵&quot;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B、国际新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;①近日，俄列宁格勒州立法会议议员彼得罗夫致函总理梅德韦杰夫，建议将国家强力部门使用的称呼&quot;同志&quot;改为十月革命前所用的&quot;先生&quot;。该建议遭到强力部门的断然拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;②美国近期加大了对伊朗的施压力度，包括经济上加紧制裁，军事上将航母打击群部署到海湾地区，外交上力挺以色列、沙特等反伊朗的国家。双方紧张局势加剧，大有一触即发之势。伊朗总统鲁哈尼表示，如果美国取消对伊制裁，德黑兰不排除将会与华盛顿进行对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;③委内瑞拉外交部副部长伊万·希尔近日告诉德国媒体，尽管总统尼古拉斯·马杜罗领导的委内瑞拉政府不满德国干预委方内政，仍愿意与德方对话、谋求两国关系正常化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C、财经证券&lt;/p&gt;&lt;p&gt;①今年是5G商用元年，各地已陆续启动预商用，计划2020年实现全面商用。《经济参考报》记者采访多位政府工作人员、权威专家和相关企业负责人了解到，2025年中国有望培育出拥有4.3亿用户的5G市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;②国家统计局最新发布的数据显示，4月份居民消费价格上涨2.5%，涨幅比上个月上升了0.2个百分点。鲜菜、鲜果这两类项目当月同比涨幅都超过了10%，对整体CPI的影响程度分别在0.2-0.5个百分点之间。进入5月，部分水果价格一路飙升，带动整体水果市场价格上涨。刘通分析，近期市场上小码鸡蛋的上市量有所增加，后期将有不少新鸡会相继进入开产期，鸡蛋供应很快会充盈起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;③当前，我国钟表业已形成了以高精密制造技术为核心的工业生产体系，成为全球竞争力最强的钟表制造基地和世界钟表业的重要组成部分。中国钟表业正从世界钟表产业的外围圈逐渐进入核心圈，从行业配角逐步转变为主角，真正的钟表大国建设已经起步。随着一批自主品牌脱颖而出、老牌企业积极转型，中国钟表开启了迈向高档精品化的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;④目前雄安新区正在中国证监会指导下，研究推进设立雄安股权交易所相关工作。同时，雄安新区将持续引导金融机构将各类金融科创平台、个性化创新金融产品和服务在新区率先应用；建设绿色金融改革创新试验区；积极推动综合性、功能性金融监管体制改革在新区落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;D、人文体育&lt;/p&gt;&lt;p&gt;①云南考古人员正在对一个距今2000多年的青铜时代早期墓地开展考古发掘，目前已清理墓葬550余座，出土随葬器物300余件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;②韩国球员脚踩熊猫杯奖杯庆祝事件（韩国国青队队员在夺得由中国举办的熊猫杯邀请赛冠军后，有队员在颁奖典礼上将冠军奖杯踩在脚底，还有队员对奖杯做出撒尿的动作。）还在发酵，据多位媒体人爆料，熊猫杯组委会将剥夺韩国国青的冠军奖杯。此外，国足最新一期的国足名单曝光。在里皮回归后的首期国家队名单中，北京国安的李可是首位入选中国男足的归化球员。新人方面，重庆斯威的冯劲被里皮看中，而郑智等老将也在名单当中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E、社会生活&lt;/p&gt;&lt;p&gt;①近日，一名身分不明的男子在美国白宫外的公园自焚，相关人员随即展开救援。目前，该男子已被送往附近医院进行治疗，伤势不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;②北京从2018年6月10日开始，合计入市限竞房项目达到了50个，合计75期，供应住宅套数达到了34559套，而网签数据合计10683套。平均网签均价为48919元每平方米，网签完成112.23万平方米，按照面积计算网签完成率只有27.8%。入市一年左右的限竞房网签终于首次突破1万套，而库存也达到了历史高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;F、养生小贴士&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朋友，玫瑰花气味芳香，性味微苦，入肝、脾二经，可理气解郁、和血散瘀，具耐温、耐寒之性。白酒具有通经活络、驱寒之功，现代研究表明，其可促进新陈代谢、刺激胃液和唾液分泌，从而起到健胃的效果。冰糖味甘性平，是炮制药酒常用的辅料，具补中益气、和胃润肺之效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;G、历史上的今天&lt;/p&gt;&lt;p&gt;①在857年前的今天，1162年5月31日，&quot;一代天骄&quot;元太祖成吉思汗诞生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;②在88年前的今天，1931年5月31日，国产第一辆民生牌75型载货汽车终于问世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;③在30年前的今天，1989年5月31日，世界无烟日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;marquee width=&quot;90%&quot; behavior=&quot;alternate&quot; scrollamount=&quot;3&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Thanks for your attention&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/marquee&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2019 08:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3541108.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[看图识牌]近阶段热门的资源和动图分享带车牌-第二十四季[30P]</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3541463</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3541463</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;   &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;    好多人问我HASH怎么用，直接复制hash值到bt宅里，可以下载，也可以直接播放。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;1.车牌号：泄密流出精彩视频情侣间的有料自拍5V合1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190530/16161389.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:583587F243D90411A79F7EE4F1F30BEF064F48D4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;2.车牌号：大学生野战系列第二部妹子按摩棒爽完以后再被后入&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190530/16164435.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:6600CB5563588128B2222E33A6465C8A290A2709&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;3.车牌号：外国语大学纯情小妹子喜欢吃肉棒与男友开房激情吃的很有欧美范颜射口爆吞精&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190530/16175617.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:CFBF565D7646D04A391B77D48B6E6642A1B02F9B&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;4.车牌号:非常会玩的公子哥外卖高颜值好身材的会所坐台小姐上门服务漫游.冰火.毒龙，最后口爆颜射脸&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190530/16183589.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:1ADC185FD3CE6D673756BABBD9568A01C009600F&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;5.车牌号:屌大持久重金约炮极品长发丽人外围女模口活一级棒黑丝性感美腿各种体位爆插干的说我不行了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190530/16190091.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:DF088A4C1682EF7A5E15B60AD458E24D1AEB6305&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;6.车牌号:趁女主洗澡安好摄像头后拉她出来操逼老说“你还没洗鸡巴”大屁股扭得贼爽&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190530/16200021.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:6969320EA00E9979FD26CCA3DE36B3B8F3F92B8C&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;7.车牌号:酒店约炮上海本地97年妹纸南航小空姐，空姐制服开档后入从屋里一直干到卫生间又干到床上,不停的抽插&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190530/16203814.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:BF4695106F68A03C889639AB3A28AD8CB793F8BC&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;8.车牌号:情侣日常激情性爱全记录 无套暴力抽插性欲强劲小骚货 淫水浪叫 国语对白&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190530/16215081.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:E5DBCCE2B5C515365D838EE4089A67B653ADCBD6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;9.车牌号:年轻水嫩的美女和刚认识的男友开房,男说：你胸前挂了2个大白兔害羞的被连操2次,走时还想操,美女说：我要回家了!.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:6C349EECA52F41DC2B2037CF32EE1F2B2A264732&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190530/16220943.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;10.车牌号: 我的动漫公司老板是个SM性瘾者喜欢带不同类型的美女回家玩&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:62AB1A8E1E8E27767D41FF09D5D8328B80913048&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190530/16223817.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;11.车牌号:FC2)(761819)S級美女と生チ〇ポでひたすらSEX！エリカ 20歳_1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:68835A2DD970E07550FAF67D567A1A4EB4EA1EE2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.siimg.com/u/20190530/16244991.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;12.车牌号: 99685_3xplanet_HEYZO_1630&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:5559B8EE2CDAFE2796B83B142E533F8398B956A6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.siimg.com/u/20190530/16260213.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;13.车牌号: heyzo_hd_1961_full&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:8505F6F39371007A5B7AFAD1A6ADE51D9DEF15FF&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.siimg.com/u/20190530/16273842.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;14.车牌号：JUY-847-C&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:920561710C51D3413D11B15C20CE228749EDDA7E&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.siimg.com/u/20190530/16290177.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;15.车牌号：(OPPAI)(PPPD-611)乳腺が性感帯！新人Hcup OPPAI専属AVデビュー！冴木りつ&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:42A2EBFFCE204FC43D113CC1875DF16A9D9C5347&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.siimg.com/u/20190530/16301051.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;16.车牌号：(溜池ゴロー)(MEYD-322)孕むまで時間停止NTR 隣の妊活人妻を強制中出しレ×プ 並木塔子&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:6FADB564EBF470C77E99B87A7345BFE1B1FC9CAA&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.siimg.com/u/20190530/16312280.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;17.车牌号：(FC2PPV)(1080990)伝説S級ロリ美少女もえみ第三弾 処女喪失再会、こっそりアナル虐め！稚しく演技ゼロの本番 中出し エロリ猫&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:8C230821BFF9A2F2BB4A73CF86CCE2E7C62B5B19&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.siimg.com/u/20190530/16323034.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;18.车牌号：FC2-PPV-1083921_1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:19A69A732C903A10C761F26B8FC9E0DC7AD6FF54&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.siimg.com/u/20190530/16334668.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;19.车牌号：090217_001-caribpr&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:104C3593849CF8C2726A2D1B8D90C28B81D6DBF3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.siimg.com/u/20190530/16345984.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;20.车牌号：45SIMM-045&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:92908A344A115D3857FE7AD7D1B1511E39A5630A&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.siimg.com/u/20190530/16361869.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;21.车牌号： Spreading_My_Legs&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:5B5A26C7FA6A41BF440D0DA16CD1D8519EA79C57&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190530/16515955.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;22.车牌号：Pinky aka Pink Von Dee - Selfie Sexing (24.02.2017) rq&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:24892B7D83B2930F261E8963B0DA51849A7CBF1A&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190530/16524379.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;23.车牌号：Blacked - Jill Kassidy&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:890B6E98B40ABD8687D2110A351905A196D8370C&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190530/16532995.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;24.车牌号：Giselle Palmer - Anal Walk With Me&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:233B99938948D5E202503E5ED4EBF5222A42595C&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190530/16541146.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;25.车牌号：tlib.19.01.09.gia.derza.cheeky.cheerleader&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:96F68046BB21487381CEC854A33F5B69CD75C61F&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190530/16545330.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;26.车牌号：TeensLikeItBig - Going Through A Fucking Phase - Chloe Scott&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:1E4A091CE692F3A3FD46521595161B3B08959119&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190530/1655344.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;27.车牌号： BabyGotBoobs.19.05.05.Bella.Rolland.Chain.Linked.Fuck.XXX.SD.MP4-KLEENEX&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:8FB0C713495EC4B7CE2C96F160E3965BF0796222&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190530/16562160.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;28.车牌号：TeenCurves - Valentina Nappi - Motorcycles &amp;amp; Monster Curves&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:41A71BC7A481F044F406466280493B64A77F3140&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190530/16571932.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;29.车牌号：[BreakingAsses] Valentina Nappi - First in her ass (09.06.2018) rq&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:291CA076FE45B9FFFD8F0BF8A1DADD7FE6915C4A&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190530/16574940.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;30.车牌号：Blacked - Rebecca Volpetti - Play Harder&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;HASH:42462CE40C5D57E39D232B87E3DBB07B62BA5710&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190530/16582338.gif&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;由于是动态图，比较大，加载可能会比较慢，请大家耐心等待一下！整理不易，不喜勿喷！&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;如果下载没速度，可直接用bt宅播放，亲测可以播放&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;很多人私信我，怎么播放 怎么下载。直接在网上搜索bt宅就可以了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2019 08:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3541463.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>