<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>淫妻等级测试，看看你和她到哪个级别了~</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3366944.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3366944.html</guid>
<description>淫妻等级测试，看看你和她到哪个级别了~&lt;p&gt;    等级一：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    老婆喜欢爱爱，在爱爱的时候能接受粗口或者轻度的羞辱，夫妻2个性生活和谐，一周至少2次以上同房，能接受老公喜欢的情趣内衣，偶尔能主动通过一些方式挑逗老公主动寻欢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    等级二：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    和老公一起的时候，能配合老公一起看AV，做爱的时候姿势超过3种，做爱地点不仅仅限于床，至少有其他2个不同的地方（家里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    做爱的时候能被动的接受老公的淫妻情节和淫妻幻想，不反感。长相或者身材有至少2处让男人目不转睛（包括老公自己）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    一周和老公至少2次同房，如果有需要会很主动的找老公行房，如果不给就发脾气或者赌气。开始主动的时不时的触摸老公的私密部位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    等级三：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    老公不在的身边的时候，会主动寻求一些刺激，比如看老公给下载的AV和小说以及图片来自慰，开始幻想成为女主角。在和老公爱爱的时候能主动接受老公的淫妻情节和淫妻幻想，并在爱爱的时候配合老公的幻想扮演角色，包括对话和叫床，一周必须有3次行房，且开始要求去一些有情调的地方（比如酒店），日常的着衣开始变的性感，开始刻意的注重其他帅哥对自己的眼光。日常夫妻对话也会包含情色淫妻绿帽等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    等级四：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    终于能正视并接受老公的淫妻情节，开始和老公讨论如何满足这个癖好。老婆会配合老公拍一些性感裸露的照片，并且和网友分享，老婆很享受他人的品论和言语的刺激。有可能会和网友视频做爱或者文字做爱。日常穿衣方面会尽量满足老公的淫妻癖好，在能承受的范围内尽可能的性感暴露。做爱的地点开始向野外扩展。微信陌陌等社交软件开始有了一定的「粉丝」，老婆会花很多时间和他们打情骂俏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    等级五：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    在沟通到位以后，通过老公的再三怂恿，终于尝试第一次交换或者是单男。开始接受这样的游戏方式，被动的接受老公的安排。如果第一次活动很顺利，则有可能会主动的对1个或者1对固定的对象频繁的约见。如果是单男，则开始很反感老公的参加，一般是单独与其开房发生关系，爱爱的时候会带套，会亲吻，且在一定时间内必然回家过夜。每次约会都会让老婆激动不已，会穿上或者带上老公喜欢的情趣内衣，在很长一段时间里都会和某一位单男保持情人的关系，直到你为老婆寻找到更好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    等级六：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    和情人关系更加密切，一起逛街，看电影成为常态，穿着更加大胆，会因为情人的要求穿出你想象不到的淫荡效果。上街不穿内衣内裤的情况出现。和你的行房次数明显减少，一周1-2次左右。开始有了第二队交换夫妻或者第二位单男的加入，老婆会很自然的接受，不过如果是单男会加上自己的主观意见了，对某一个类型的男人特别有兴趣，在一周内会和除了你以外的另外2个单男开房打炮甚至留宿过夜，也会应单男要求尝试车震、野战等不同的性爱方式。在你的怂恿之下能尝试拍摄人体写真等很出位的照片供网友分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    等级七：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    开始主动和情人约炮而不经过你的同意，固定的情人会产生1-2个。自己开始主动在社交平台上勾搭帅哥，同时你介绍的也会参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    在和你商量以后会尝试带情人到家中来就餐，如果你够大方，会建议你在下次情人来吃饭之前借口出门，让老婆和情人在家里过夜，在你们床上爱爱。和情人做爱已经完全不戴套了，采取安全期或者体外射等方式避孕。每周和你做爱的次数不超过2次。和老婆做过的单男人数大于等于8人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    等级八：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    在你的怂恿下开始接受3p，你能加入老婆和单男的游戏了。在尝试过以后能接受3p的快乐，但前提是要戴套。能和老公主动观看3P和多P类的AV、小说、图片等。在看的过程中会很亢奋，并主动说出自己的幻想，要求老公和单男满足自己。3p的过程中讨厌老公观看，容易放不开，不喜欢2人同时操，更加偏向于一个接一个。开始接受老公更加变态的淫妻要求（心理承受力提升）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    等级九：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    和情人的关系没有以前那么密切黏煳了，对性快感的追求超过了感情的追求。（极大的跨度，需要很久）3p成为日常性爱的主旋律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    和老公一周的行房次数再次回暖，2-3次，时候没那么介意老公的目光，方式也有1个1个加入了2个同时操。加入的单男人数急速增加，对单男的要求重外貌向性功能转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    等级十：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    和老婆做过的单男人数大于等于20.与情人的感情稳定下来，更多的是吃饭开房这样流程化的模式，次数显着降低，1个月1-2次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    老公提出更加变态的淫妻要求（多P），不反感，抱着想尝试的心态。男1女或者2男2女。比较在意另外一位女士的看法，更多的想要占有全场男士。在后期要求多P活动中以多男1女的方式。老公开始在网络上疯狂寻找符合条件单男参与活动，老婆也会在没有多P的时候和熟悉的单男进行3p等性爱游戏，套套什么的saybye.此时与老公的行房次数再次降低，1个月2-3次左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    等级十一：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    能部分接受老公的淫妻要求和游戏方式，比如5p甚至更多P，前提是身体能承受的范围。开始接受轻度SM和肛交，有了自己专门的「粉丝群」，会定期组织和粉丝互动，在做好相应的安全工作后，活动中老公更多的是做后勤服务工作，套套避孕药什么的都不在需要。依然采取安全期或者体外的方式避孕。游戏的方式也更加多元化，不仅仅是简单的做爱，穿插了游戏和调教等内容。老婆乐在其中。日常生活中话题更多是围绕性，且活动日前几天夫妻双方会克制自己的欲望，为了在活动中更加刺激，不行房事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    等级十二：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    能完全接受老公的淫妻要求和游戏，（比如和情人同居较长时间，或者单独和单男出门旅游）。全国大部分城市都有操过老婆的单男，夫妻双方开始主动去某一个城市和当地的单男粉丝互动，活动时间根据参加的人数确定，小于等于6（实际情况就是这样），在外地放的开，酒吧，KTV等公共场所也开始和单男强力互动。过渡一段时间后，老婆把工作辞了，开始独自去某地和粉丝互动，或者在本地接待过来的粉丝。老公与老婆同房次数再次降低，2个月2-3次。而老婆除了大姨妈的时间，一个月应该有一半的时间在外地互动，另一半时间在本地接待，本地接待事宜由老公安排好，以做到无缝对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    等级十三：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    达到此等级需要老公有足够强大的内心，同时也有坚定不移的淫妻情节做基础，且一定是达到等级十二的朋友。和你老婆有染的男性人数必须大于等于80.此等级老婆已经不是你一个人的了，她的心51%是属于你，而其他剩余全部是属于性快感。俗称「公妻」。老婆和老公开始讨论最变态的终极淫妻计划。此计划可以是任何形式，这里建议几个，满足一个就达到等级十三&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    1——两年内和总计100位不同的单男上过床&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    2——和三种不同肤色的人都上过床，且总人数大于等于103——在三个不同的城市做过兼职小姐，每个城市兼职的时间大于等于3天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    4——在某个月的排卵期内（9天左右）完成一次多P内射人数大于等于6&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    5——找自己最喜欢的4个单男（包括老公）完成受孕，生下孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    注：等级十以上，包括十，所有的性行为都不能戴套&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    那么，你和你老婆现在到等级几了呢？&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 11 Dec 2018 00:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3366944.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>经典分享：男人一生一定要看的50篇黄文</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3366848.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3366848.html</guid>
<description>&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;引用第13樓青城於2018-12-09 17:02發表的 :&lt;br/&gt;怎么没有金鳞岂是池中物，风月大陆，骆冰淫传，写黄蓉那本，还有泥人的江山如此多娇，夜色下的上海滩啊这都是经典啊&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;是啊，还有半只青蛙的龙战士传说。</description>
<pubDate>Tue, 11 Dec 2018 00:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3366848.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>给小日本戴绿帽子――用狼牙套爆操嫁到日本的白嫩极品小少妇[4P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3368034.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3368034.html</guid>
<description>&lt;br/&gt;    认识这个小少妇还是在2013年，那时候正好报名考驾照，大家在一起学车，因为女学员少，而她长得也比较漂亮，所以就特别的关注，时间长了大家也就慢慢熟悉了，了解了她的一切情况：小少妇叫豆豆，今年30岁，嫁到日本已经5年了，孩子今年3岁。在日本女人是不工作的，只负责家务及伺候老公的日常起居，所以就利用暑假的时间带着孩子回到了国内，报名学车！&lt;br/&gt;豆豆长得娇小玲珑，身高160左右，体重不到100斤，胸不大，但是皮肤很白，再加上在日本经常保养，化妆品也比国内要好，所以显得非常年轻，再加上长得一副狐媚样，真是个尤物，看到她的第一眼就想把她搞到床上去！&lt;br/&gt;因为学车的人很多，一个车就能上几个人，所以平时人多的时候，大家就站在一起聊天，练完车以后有时也一起顺路坐公交，后来加了微信,QQ，没事的时候就聊聊天，平时也开开玩笑，当然了，荤的素的都有，少妇就这点好，可以跟你聊，荤的素的都能聊，一点也不扭捏！我有预感这个妞应该是对我有点好感，应该可以上手！&lt;br/&gt;    第一次发生在认识大约2个多月的时候，因为考过了科目二，大家都很开心，所以相约晚上去唱歌，因为时间还早，其他人都各自回家了，这时看到她有点犯难，因为她要是回家了就得看孩子肯定就出不来了。这好时机呀，必须把握，因为我自己住，于是我邀请她到我家先待会，然后一起去跟大家汇合。她没有犹豫就答应了。呵呵，我预感到这块肥肉应该是跑不了。&lt;br/&gt;到家后，先在客厅沙发坐会，试探性的摸摸腿，一点都不拒绝，于是胆子大了起来，跟她说早晨起得太早了，进卧室趟一会，让她也趟一会休息一下，她一点也不拒绝的就跟我躺在了一起，只是没脱衣服，估计这时她也想到了会发生什么了，估计也期待要发生的了，呵呵！既然都躺倒了一起，那就不用客气了，伸手抱过来就开始亲，她也热烈的回应我，因为是早秋，身上本来就没穿几件衣服，一会就脱光光了，亲亲她的小乳，不大，但是乳头还有点粉，看来是用的不多，后面也验证了我的推断！手一直往下摸，阴毛很多，应该是个性欲很强的女人。再往下摸，下面已经湿得一塌糊涂了，我二弟也已经硬得不行了，马上翻身上马，一枪进洞，一杆到底，只听见她“嗯”的呻吟一声，下面有点松，可能是生孩子顺产的缘故，但是水非常的多，我一下下的操着她，她看起来很享受，微闭着双眼，嘴里“嗯嗯”的呻吟着。我们换了几个姿势，不过因为肉不多，后入式不是太爽，但是也因为瘦，所以驾驭起来也不太费力气！&lt;br/&gt;    干了她40多分钟，在后入式下射在了她后背上，给她擦了擦，去卫生间洗了洗，又躺在床上休息了一下，很奇怪的是，她躺在床上一直亲我，还抱得我很紧， 眼神充满了满足。其实我当时挺奇怪的，难道她的小日本老公是个性无能吗？后来她告诉我，她跟她老公没什么感情，去日本也是没办法的事情，尤其是性生活，一点感觉都没有，往往操的时候连水都没有，所以两个人一年也没有一次，在家也是分房睡，她跟孩子，她老公自己。所以我干她的时候，感觉她真的很饥渴，原来是这么个原因。&lt;br/&gt;在她回日本前的这几个月，因为她要看孩子，出来的机会不多，所以后面只约了几次，但是女人就是这样，你操了她一次，后面她就会放得很开了，而且看的出来，她对我不单单是炮友这么简单，也有了些感情，我们每次做的也非常的投入，口交，69，各种姿势，最后口暴，内射，反正很尽兴，她老公没有享受的，我都替他享受了，她老公没用过的，我都替他用过了。小日本的绿帽子算是戴的妥妥的了，也不知道小日本知道不知道什么叫绿帽子（呵呵）&lt;br/&gt;    现在她一年回国一两次，有时候带着孩子，有时候一家三口，但是只要是回来，第一个要见的肯定是我，基本上是下了飞机先不回家，马上见面开房打炮，想想也能理解，毕竟忍了小一年了！&lt;br/&gt;    最近的一次也是最爽的一次，在她回来前，我就买好了工具，振动棒，狼牙套，跳蛋，假阳具。当天订好了房间等她，她下了飞机直接去酒店找我，哎，一年没见了，虽然有时也聊聊微信，但毕竟没见到真人！先来个拥抱，然后长吻，脱掉衣服去洗澡，一切就这么有条不紊，呵呵！当然，洗澡的时候也不能闲着，手脚并用调戏一下，吃奶，扣B，一个都不能少！调戏的差不多了，也硬的受不了了，上床开战！她乳头比较敏感，先吃几口，再用手插几下B，闻闻手指头，还是很干净，直接长驱直入，“嗯”的一声，对的，还是熟悉的声音，还是原来的味道！随着我不停的抽插，她的叫床声也越来越大，门外有小孩在楼道里吵闹，她在屋子里叫喊，两个声音正是美妙的和旋，当然了，确实有点少儿不宜！估计孩子的家长也听到了，一会就把孩子带进客房了，呵呵。问了问她：“有没有高潮”，她告诉我“高了2次了，太爽了“，我问她：“还要不要”，她说“要，用大JB操我”，哎，真是个小淫娃，好吧，卖点力气满足她吧！又操了20多分钟，感觉自己快射了，把她从床上拖下来，让她蹲着镜子前给我口交，然后射在她的嘴里！&lt;br/&gt;搞完第一次，有点累了，两个人躺在床上聊天，说了说她一年的近况，当然了，手一直也没闲着，上面下面一直扫荡！我告诉她给她准备了礼物，她很好奇问我是什么，于是我拿出准备好的工具，她看了一下骂我变态，我说你在日本这个都没见过，小日本就喜欢这些东西！于是拿起跳蛋就塞进了她的B里，同时拿振动棒挑逗她的乳头和阴蒂，嘴也不能闲着，一边吃着我的JB，一边吃着假阳具，哎，那个场面，太过瘾了， 只可惜忘记拍照了！&lt;br/&gt;    玩了10多分钟，估计她也受不了了，让我操她，其实女人求操对于男人来说是一件挺有成就感的事情！工具放一边，翻身再上马，男上女下，后入式，操她个大开大合，操她个欲罢不能！搞了10多分钟，拿出狼牙套，这个可是保留节目，戴好了，扒开B，慢慢捅进去，毕竟是第一次用，怕弄伤她后面不能用了，所以还是比较注意的！进去后慢慢的动，问了问她的感觉，她说没事了，才开始大动作的进进出出！本以为她很爽，问问她的感觉，她竟然说不真实，不如JB操的爽，妈的，不过从我的角度来看，视觉感受还是不错的！又操了20多分钟，感觉自己快射了，直接把JB插进了她的嘴里，完成了第二次口暴！&lt;br/&gt;这个豆豆算是一个长期饭票了，只可惜一年才能回来一次，有时感觉远水解不了近渴，不过没办法，也只能这样了！&lt;br/&gt;附件发几张她的生活照及那天用狼牙套的照片给各位狼友分享！&lt;p&gt;感谢 无所事事的你 投稿!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20181210/17294183.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20181210/17294183.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20181210/17294378.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20181210/17294378.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20181210/17294522.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20181210/17294522.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20181210/17294630.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20181210/17294630.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 10 Dec 2018 16:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3368034.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>安卓免费wumaVPN亲测可用，中文界面，简单实用。</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3364322.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3364322.html</guid>
<description>wumaVPN全球高速节点、无限流量、免费！&lt;br/&gt;您可以在此下载：&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://wuma______net______pl/d______php&amp;amp;z&quot;&gt;http://wuma.net.pl/d.php&lt;/a&gt;（复制链接）&lt;br/&gt;声称可以永久免费，亲测速度可以，中文界面简单好上手，里面有广告需要点支持（几秒后关闭），直接点连接VPN，自动获取节点，也可以点屏幕下面的VPN按钮自己选择节点。&lt;br/&gt;手机需要读取存储空间权限。&lt;br/&gt;wumaVPN下载界面有新旧版本，注意根据自己手机系统版本选择。&lt;br/&gt;能用多久不知道了。大家可以在这个VPN可用的时候去google play（需要注册账号）下载其他免费VPN。&lt;br/&gt;如果下载链接打不开可以先下载 天行VPN（墙内可下载），它有半小时试用时间足够下载wumaVPN了。&lt;br/&gt;这么多年也没学明白传图 抱歉了。&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被色狼有才在2018-12-07 14:22重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 11 Dec 2018 00:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1812/3364322.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>