<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>关于指纹锁</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3470652</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3470652</guid>
<description>&lt;span class=&quot;f16&quot; readability=&quot;29&quot;&gt;&lt;br/&gt;因为家里装了一把指纹锁，平时朋友过来玩问的也多，自然也关注的更多了，问过相关专业人士，把我了解的情况跟坛友也分享下。&lt;p&gt;国内指纹锁之乱，绝非各位能想象，目前来说，行业知识普及度相当低，各个厂商对指纹锁的定义相差很大，黑幕一层层揭都揭不完！如果你不想和买手机一样，三个月一修，两年一换还请谨慎。&lt;br/&gt;不知道文章里限不限制说品牌，为了不被关小黑屋，就不提具体品牌了。&lt;br/&gt;1进口的：其实很多品牌说得，什么瑞典技术，德国品牌那都是睁着眼睛说瞎话（德国不研究这个好嘛！）。真正敢说自己是进口品牌的，除了sanxin和yelu，没有第三家。但是snaxin指纹锁设计上没有考虑防盗功能（塑料壳、小锁芯），所以我建议sanxin指纹锁，只用于室内门。&lt;br/&gt;2国产品牌：外观基本一样。&lt;br/&gt;3、贴牌：许多原本做五金、洁具、智能家居的品牌，，为了节约研发成本，直接请国内厂家代工，换个名字就是自己的新研发新产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;①指纹头，主要分为以下两种：&lt;br/&gt;（1）光学指纹头：&lt;br/&gt;优点：稳定性、耐用性和抗破坏性强。指纹头配件要便宜。&lt;br/&gt;缺点：识别速度不快，识别率一般。后期也会发现越用越慢。&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;（2）半导体指纹头：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;优点：识别速度极快，识别率较高，价格相对光学要贵一些。&lt;br/&gt;缺点：指纹头很敏感耐磨期，要注意保护好指纹头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锁体在选购的时候除非锯开或有剖面展示否则是看不到的，简单说一下具体表现：&lt;br/&gt;（1）自弹式锁体：也是全自锁上锁的方式&lt;br/&gt;关门的时候锁舌会自动弹出。并自动上锁，这种最为便捷。&lt;br/&gt;（2）反提式锁体：&lt;br/&gt;关门后需要反提把手才能弹出锁舌。也就是说关门后必须要手动锁门，实际为机械化上提上锁。（国内品牌多数采用的这种类型。）&lt;br/&gt;（3）电控式锁体：&lt;br/&gt;关门后电子感应部件作用，转出锁舌。自动上锁，此类锁体的锁舌较小，且安装时需要拆除天地杆。（PS：这点刚开始我也不能理解，要拆掉天地杆，不是那些就没用了？后来安锁的师傅告诉我，其实天地杆是应用于撬门的小偷的，此问对于撬门的还是撬锁面板，小偷会选择哪个？撬门是要连门带框一起的，撬锁只需要撬锁的外面板就够了。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;③锁芯，分为两种：&lt;br/&gt;（1）真插芯锁：通过锁体，采用B级锁芯。&lt;br/&gt;优点：防盗性能好，不容易通过钥匙套开。&lt;br/&gt;缺点：成本高，这类指纹锁价格一般都不便宜。（说白了，市面上大多数指纹锁根本不防盗！）&lt;br/&gt;（2）假插芯锁：不通过门，从面板下插入，多采用A级锁芯。&lt;br/&gt;优点：隐蔽性好，而且便宜。&lt;br/&gt;缺点：说得不好听，小偷想进你家门，反而更容易了（想起了郭德纲哪一包方便面开半个小区的段子）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一点点要说明的：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、指纹识别速度快不快，首先要看是什么类别的指纹头，采用的是什么的指纹算法，然后是看采集的数据量的大小，最后看是哪种指纹采集方式。光学的自然没有半导体的快的。&lt;br/&gt;2、触屏玻璃，很多国内那几百元的锁采用的都是亚克力面板，而耶鲁盖特曼的采用的是高度钻化玻璃面板的，硬度很高，不易被破坏。从外观都可以看到材料的不同。&lt;br/&gt;3、连接设置。国外的锁一般设置按键都是在背面面板的，国产的设置按键都是在前面板的。这点我个人觉得耶鲁盖特曼还是很注意设置安全的。这是一个细节，好多人都不会注意这点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注意要点：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;因为现在市场上太乱，安装之前一定要先看看自己家的门是什么尺寸的。导向片和门框片的尺寸一定要贴合。老师傅跟我讲，很多时候出现异常跟安装有很大的关系的。&lt;br/&gt;其实c及锁芯逼指纹锁安全。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 16:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3470652.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[转帖]文革中那些被轮奸强奸酷刑致死的美女们</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3460678.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3460678.html</guid>
<description>钟海源，临刑时南昌92野战医院住着一位高干子弟，患肾功能衰竭，急需移植肾，最好能从活体上取。于是钟海源在枪决前被野蛮活体取肾!遗体被92野战医院拉走，供医生们作解剖标本。黎莲，临刑前在囚车上被活体取肾，四个冷血军医把她按在车壁上，衣服往上一撸，没使用任何麻醉药，一把锋利的手术刀就在她的右腰处划开一条半尺长的裂口，一个血淋淋的肾从里面摘了下来，来不及缝合就押往刑场。&lt;p&gt;孟爽，文工团孔雀公主，1966年9月晚演出归来摸黑开台灯时不小心碰碎毛泽东石膏像，在偷埋碎片时被人发现。文工团设立专案小组对她暴力审讯42天，吊打、大头钉扎脚、烟头烫腿肚、挨饿、强奸、灌屎尿致其昏死，要她承认“对毛主席怀有刻骨的阶级仇恨”，熬刑不过的她用一块垫床脚砖头砸裂脑袋而死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李香芝，江苏省歌舞团美貌女演员，因写了一份意见书要求中央首长不要带头找女演员陪舞，被污为“恶毒攻击无产阶级司令部”，关押两年威逼、殴打、饿饭、超噪音折磨，最后被酷刑逼疯，于1971年9月2日未经任何审判程序，仓促被拉到省京剧团参加一个公判大会，绑赴刑场执行枪决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟海源，江西赣州小学女教师，因声援坚守良知说真话的李九莲被判刑12年，在狱中被严刑拷打仍坚贞不屈，被改判死刑。临刑时南昌92野战医院住着一位高干子弟，患肾功能衰竭，急需移植肾，最好能从活体上取。于是钟海源在枪决前被野蛮活体取肾!遗体被92野战医院拉走，供医生们作解剖标本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎莲，因给部队服役男友写信质疑文革被男友告发判死刑，1970年枪决时年仅18岁。临刑前在囚车上被活体取肾，四个冷血军医把她按在车壁上，衣服往上一撸，没使用任何麻醉药，一把锋利的手术刀就在她的右腰处划开一条半尺长的裂口，一个血淋淋的肾从里面摘了下来，来不及缝合就押往刑场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官明华，广州军区生产建设兵团四师女医生，因1969年在日记上写有“金黄色的太阳仍挂在防风林的上空，放出金色的光彩。”被污为影射“毛泽东思想日落西山”，打为现行反革命，受尽酷刑折磨后仍不服罪，1970年被判死刑，次年三月十二日执行枪决。为防她喊口号，在嘴里塞上竹筒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许连荣，23岁，1968年县武装部副部长王立龙为了抓阶级斗争典型，诬陷许连荣用美色勾引革命干部。其父李长家在酷刑之下屈打成招，判刑十年。其后许连荣受尽凌辱折磨，熬刑不过自诬招认，回家后连夜和父母兄妹一家七口写上遗书盖上血手印自缢身死。尸检结果处女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李秀清，20岁。父亲李文田在文革期间被打成现行反革命，1968年其母薛淑英被工作组队长刑刚押到革委会批斗侮辱。刑刚听说她家有个漂亮女儿，就在深夜带着几个打手闯进薛淑英家，把其女李秀清扒光衣服，捆在长凳上进行轮奸，一歹徒还用烧红铁棍烫其要害，导致李秀清气绝身亡，薛淑英悬梁自尽。&lt;br/&gt;李九莲，江西赣州冶金机械厂学徒工，1969年给部队男友写信质疑文革被男友出卖，以现行反革命罪被捕入狱，因不屈判死刑，1977年12月14日执行。临刑前为防她呼冤喊口号，竟灭绝人性地把她的下颚、舌头用一根尖锐的竹签穿成一体，死后尸体抛弃荒郊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林昭，北大美丽才女，57年因说真话被打为右派，后囚于上海提蓝桥监狱，狱警多次企图强暴她，为了尊严她只好把裤子和上衣缝在一起。狱警恼羞成怒，每天指使一大群女流氓对其进行长达几小时凌辱式批斗。1968年4月29日被秘密处决。次日刽子手上门向其家人索要五分钱子弹费，其母随即发疯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张志新，中共辽宁省委宣传部干事。在文化大革命中批评对毛泽东的个人崇拜。她的监禁生涯从1969年到1975年一共持续了六年，张在狱中多次被轮奸，刑前已被逼疯，用馒头沾着经血吃，坐在大小便里。最后被枪决，监刑前为防喊口号拿一把生绣的小刀割断喉管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严凤英，黄梅戏天才表演艺术家，以主演《天仙配》、《女附马》闻名。文革中以“文艺黑线人物”、“宣传封资修的美女蛇”，国民党潜伏特务屡遭凌辱批斗。1968年4月7日夜被迫自杀身亡。死后连尸体也不放过，因怀疑她腹中藏着特务密电和微型收发报机，被残忍剖开腹部，翻肝捡肺一一排查。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 16:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3460678.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[转一篇好文]那些告诉你必须“敬畏学校老师”的人 都坏到了骨子里</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3469999.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3469999.html</guid>
<description>今天，“成都市人民政府新闻办公室”的认证微博“成都发布”，发表了一篇文章，在按语中写道—“致家长：学校是你必须敬畏的地方（老师们，转起来！）。学校是你必须敬畏的地方，老师必须是你敬畏的人，我们对学校的敬畏，对老师的敬畏，正在弱化，这对下一代的影响是灾难性的”。&lt;p&gt;那篇文章的标题是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《学校是你必须是你敬畏的地方，老师必须是你敬畏的人》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，这个标题是个病句，“是你必须是你”貌似给人一种加强语气的感觉，但其实违反了汉语的语法，读起来也很不通顺。而且，“老师必须是你敬畏的人”表达也有歧义，原作者的意图是“老师是你必须敬畏的人”，而实际上原标题后半句也可以理解为是对老师提出了要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章最后说：“今天这篇文章出自老教师之手，他对教育的思考，在朴实的笔触下呈现，发人深省。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写出这种标题的教师，恐怕就很难让别人“敬畏”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们会敬畏什么？我们一般会说，敬畏大自然，有宗教信仰的人会说，我们要敬畏神。但如果一个人说，要敬畏他的某种身份，敬畏他的某种权力，或者敬畏他的地位，那我们就基本可以判断，他要么有什么不可告人的目的，要么就是一个彻头彻尾的骗子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，“敬畏”是个很现代的词，在汉语《辞源》里并没有收录“敬畏”这个词，一般认为它是一个现代复合词。在《简明汉英词典》里，与“敬畏”相对应的英文是“awe”、“fear”、“revere”、“reverence”四个词汇，前两个词主要是害怕、恐惧，后两个词主要是尊敬、崇敬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉语字典里解释说：“敬畏是在面对权威、庄严或崇高事物时所产生的情绪，带有恐惧、尊敬及惊奇的感受，它是对一切神圣事物的态度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;敬畏，应该是一种自然而然的情绪和感受，而不是某个机构或者某个人对我们的硬性要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们会尊敬一个人的学识，尊敬一个人的品格，尊敬一个人的所作所为，但我们不会尊敬某种权力，不会敬畏某种身份。就像我们不会尊敬枉法的警察、贪赃的官员、舞弊的教师，因为他们只有权力和身份，而没有与之相匹配的德行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个组织，如果只因为某人的特殊身份和权力，就“要求”所有人对其无条件的“敬畏”，那我们一般就把这种组织称为“邪教”。这样的事情我在武侠小说里倒是经常看到，东方不败、星宿老怪、神龙教教主，都曾经尝试过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教师，是一种职业，为学生“传道授业解惑”，在《师说》里，韩愈也只是希望大家有疑惑就求教老师，没有要求必须要“敬畏”，他甚至说：“弟子不必不如师，师不必贤于弟子，闻道有先后，术业有专攻，如是而已”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如是而已，又何必要求学生自我矮化、奴化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个好的老师，应该是孩子学习最好的陪伴者，应该鼓励孩子勇于质疑权威、勇于尝试各种可能性，勇于突破思维的局限。就像鲁道夫斯坦纳说的：“所有的教育都是自我教育，孩子在环境中教育他自己，学校和老师只是孩子环境中的一部分，身为老师我们必须尽可能让自己成为最好的环境，因此孩子可以教育他自己、协调他自己的命运……一个教师站在讲台上，他应该穿越教室的空间，把整个世界的图景带给孩子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教育的最终目的，不是教给学生一堆死知识，更不是把人变成奴才，而是帮助学生成为一个完整的人，让学生通过学习成为一名终身学习者。作为老师，应该是如履薄冰的，应该是与学生共同学习、共同成长的，而不是凭借特殊的身份，以高高在上的姿态让学生服从、敬畏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个让我们敬畏身份、敬畏权力的组织，一定不会让我们成为更好的自己，不会让我们掌握自己的命运。我们敬畏知识，敬畏那些伟大的灵魂，但永远不要敬畏权力、敬畏身份。每一个学生，从学校走出来，都应该成为具有独立思想的自由的人，而不应被教育成只会敬畏权威的奴才。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 16:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3469999.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>曾经共赴云雨，现已嫁为人妻[11P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3468696.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3468696.html</guid>
<description>此女简称为H，高中我俩同学。男孩子的情感表达大多数都比较幼稚。对有好感的女孩子往往就会各种欺负她，各种开她玩笑。但是高中的时候，我俩各自都有对象，所以即使有时候说笑打骂，开着不着边际的玩笑，但彼此之间恪守着一条底线，未曾越过雷池半步。&lt;br/&gt;后来各奔东西上了大学，放假的时候一起出去吃了个饭，席间行为不经大脑，手把手喂东西给H吃。俩人当晚气氛就变得有点暧昧，随后约了一起去隔壁的某海滨城市玩了两天...结果就跨过了原本单纯的友谊的桥梁，在外那几天，我们不顾旁人眼光街头拥吻，大热天也十指相扣不肯分离。回程的动车上楞是亲了一路。&lt;br/&gt;姑娘身材特别棒，性格特别好。只怪自己曾经也是不知足，总觉得下一个一定会更好，于是一直也就故意吊着姑娘，并没有实质性地去确认两个人的关系。&lt;br/&gt;大学毕业后，姑娘去广东某市上班。中间有个假期，和姑娘相约在某地相见，姑娘坐了一个晚上的硬座火车来见我。可是当时我已经有了女朋友，却始终没能对她说出口。&lt;br/&gt;纸里包不住火，姑娘最后还是知道我有女朋友的事实。姑娘对我彻底死了心，两个人便断了联系。&lt;br/&gt;去年春节，得知她断了对我的念想之后，恰巧她的前任求她复合，她答应了前任，两个人重新复合。于是大半夜驱车去见她。姑娘说第二天她男朋友就要上门提亲。在车里按住姑娘忘情拥吻，姑娘一定不知道我的眼角有泪划过。想在车里和姑娘做羞羞的事，姑娘一直很抵触。最后拧不过我，因为姨妈在身，所以用嘴巴帮我口了出来。期间，她男朋友还打了电话…那是我最后一次和姑娘见面。那之后不久，他们就结了婚。&lt;br/&gt;如果时间能够倒流，如果一切还能重来，我一定会好好珍惜这个姑娘。可事实是有些人可能永远也不会在一起。&lt;br/&gt;前些日子得知姑娘已经有了身孕，身份又从人妻即将升级成人母了，我俩之间应该再无交集了。&lt;br/&gt;但是发自肺腑祝她幸福。&lt;p&gt;更新：&lt;br/&gt;有的榴友说图片不是同一个人，有的榴友说看图编故事。社区只是脱离现实一个可以宣泄内心的地方，假图也好，编故事也罢，不论是哪种我都无利可图。所以停止无聊的揣测，喜欢听故事的听故事，喜欢看图的看图。愿意相信的相信，不相信的一笑了之就行。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/03/17/2015-07-13-22580580a8885bdf105366.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/03/17/2015-08-19-003529ce8ed26456cf7da5.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/03/17/2015-08-19-165223ea2e9224b5bb4b33.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.privacypic.com/image/bCr3B&quot; data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/03/17/2015-08-29-172506908e8134016977d3.md.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/03/17/2015-11-13-235106bdd5c349308bad02.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/03/17/2015-11-27-012400d41b16a9227505fb.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/03/17/2015-11-27-012709bf48c7da2fee3185.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/03/17/2016-02-16-0028295e679e546bddae7a.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/03/17/2016-10-16-225116839f4ee9887c4157.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/03/17/2017-08-18-124502ebbedbb89b1481f5.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/03/17/2017-08-19-000105dc5c00847f03931f.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被果奔的狼在2019-03-19 19:25重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 16:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3468696.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[一纳20190319]徐州“铁桶神童”一根手指敲7部小说</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3469519.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3469519.html</guid>
<description>&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;01：徐州“铁桶神童”一根手指敲7部小说   &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; 他还做了一件更了不起的事…… 在徐州经济技术开发区徐庄镇金井村，18岁的魏纯阳患有脑瘫、没上过学，双手只有左手食指一个手指能动。6年来，他用左手这根“不听话”的手指敲出200多万字的网络小说，其中一部有476万多次点击量。今年3月5日，魏纯阳在中国红十字网站上登记，登记成为一名器官捐献者.&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6e5f3789gy1g17xe82ihrj20e809gtcn.jpg&quot; /&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6e5f3789gy1g17xeixwgpj20e809gdjl.jpg&quot; /&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6e5f3789gy1g17xepz5asj20e809gq5k.jpg&quot; /&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 16:00:58 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3469519.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>