<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[色趣研习社]16元骗上床，洋垃圾半年睡200个中国女孩！开房直播赚钱！</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3654083.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3654083.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;marquee width=&quot;90%&quot; behavior=&quot;alternate&quot; scrollamount=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span&gt;为社区添砖加瓦，如有违规，请版主删帖，勿关小黑屋！&lt;br/&gt;研习社，世间万物，都可以研习一下&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/marquee&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;01&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;前两天，央视微博曝光了这样一则新闻： &lt;br/&gt;英孚教育徐州某网点，被查出7名外教吸毒，目前正在调查中。据悉，这个网点一共只有40个外教，7个吸毒，吸毒率高达1/6。&lt;br/&gt;在后续调查中，英孚机构表示，这些外教都有从业资质，遭到了大量家长的质疑：&lt;br/&gt;资质究竟有没有问题？&lt;br/&gt;有没有过犯罪记录？&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s6tu.com/images/2019/09/19/1418509fae8adc8c8.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;近年，外教一直在出事：&lt;br/&gt;2017年，加拿大一名老师因被指控对三名十五六岁的女学生进行过性骚扰后，来北京当了6年的外教。&lt;br/&gt;2019年，一家幼儿园的黑人外籍教师，当着幼童的面，意图性侵女老师。.&lt;br/&gt;近期，红黄蓝幼儿园出现外教猥亵女童事件。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s6tu.com/images/2019/09/19/20f1a10fe27e36ccc.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;当外教越来越流行，越来越多，我们却很难知道他们真正的样子，究竟从何而来？&lt;br/&gt;是不是外国混不下去，才来中国捞金？&lt;br/&gt;是不是洋垃圾摇身一变？&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;这一桩桩、一件件，让人难以去想象这个行业里究竟还有多少披着羊皮的的狼！&lt;/strong&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;02&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;Youtube上曾有个点击率超高的视频，一个美国男生对着镜头讲述他在中国轻轻松松泡到200多个妹子的经历。&lt;br/&gt;这个男生在美国的时候曾是个修理工，失业之后生活的很艰难。&lt;br/&gt;他在中国的朋友跟他说：“中国人傻妞美，速来”。&lt;br/&gt;于是他来到中国，成了外教。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s6tu.com/images/2019/09/19/39f2c4dfe53734b0d.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;strong&gt;大家都有多爱这副洋面孔呢？&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;只要长着一张外国脸，在中国想要一个女朋友，或是一个炮友，简直太简单了。&lt;br/&gt;他去酒吧，只需点杯十几块的酒，坐在那里什么也不用干，就会有女孩凑过来搭讪。&lt;br/&gt;一次、两次……让他尝到了甜头。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s6tu.com/images/2019/09/19/41b40cc1dac19b7a7.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;于是，他开始勾搭中国女孩。&lt;p&gt;酒吧，咖啡店，图书馆，大学校园，从未失手。&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;约炮太容易了，几分钟就搞定，百人斩、千人斩也是很轻松的&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;有200多个女孩想跟我发生关系，有的说要跟我生混血宝宝&lt;br/&gt;虽然我自己也不懂他们为什么喜欢我&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;中国真是个伟大的国家，姑娘们都爱投怀送抱，我就继续留在这生活&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;他对着镜头轻松的说，不时的笑起来，一副得意洋洋的样子，让人看了只想爆粗口。&lt;br/&gt;回头想想，是什么让他如此如鱼得水？&lt;br/&gt;是中国姑娘们，那些崇拜白皮肤、立体五官，而失去了心智的姑娘们……&lt;br/&gt;这不禁让人心生疑问：&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;这些女孩前赴后继，送钱送身，到底是中了什么魔？！[/b&lt;br/&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;03&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;看过这样一个街头实验的视频：&lt;br/&gt;实验的内容是，让一个中国男生和一个外国男生同时去搭讪女孩，看谁要到的微信更多。&lt;br/&gt;以及，两个人同时搭讪同一个女孩，看谁通过率更高。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s6tu.com/images/2019/09/19/57795bd8798dbf8df.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s6tu.com/images/2019/09/19/6512cc76be6d7e715.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;实验的结果：&lt;br/&gt;中国男生只要到了3个微信，而外国男生则要到了7个微信；&lt;br/&gt;并且，搭讪同一个女孩时，老外的成功率，更高。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s6tu.com/images/2019/09/19/7a95df8f30559281e.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s6tu.com/images/2019/09/19/842a5b3596f6ff458.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;实验中，两人同时去搭讪一个中国女孩。&lt;br/&gt;中国男人去搭讪的时候，女生表现的很不耐烦，用看流氓的眼神看待他：&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s6tu.com/images/2019/09/19/91d97965d521c66fa.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;而换成了外国小哥之后呢？&lt;br/&gt;他搭讪成功，轻松问到了女生的微信。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s6tu.com/images/2019/09/19/10396cf06029c76e0a.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s6tu.com/images/2019/09/19/1196257aca69e34427.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;这位被搭讪的姑娘欣然接受，说自己想学英语。&lt;br/&gt;前后对比，差异之大，不禁让人唏嘘。&lt;br/&gt;有句古话说：外来的和尚好念经。&lt;br/&gt;一个金发碧眼的人，会一句“你好”，就有一众人说“哇，中文真好”；会说句“谢谢”，就被一群人夸“真有礼貌”&lt;br/&gt;仿佛长了一张外国脸，在中国就成了香饽饽。&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;然而，这些所谓的“香饽饽”真实面貌是怎么样的呢？&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;每一年，外籍人口入境数量，在我国都高达数亿次。&lt;br/&gt;这其中，商务签证、公务签证只占了几千人。&lt;br/&gt;而其他人，多数一无所长，没有任何劳动技能，低素质、没文化。&lt;br/&gt;在来到中国之前，他们是社会底层、无业游民，甚至有犯罪前科，在自己的国家混不下去了。&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;褪掉自己国家的各种身份，来了中国就能变得清清白白，一切从头开始。&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;表面上五官立体，高大帅气，可背后怎么样，谁也不知道。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;04&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;就像之前，有个叫Vuk的外国小哥在抖音上爆火。&lt;br/&gt;起因是因为有人在北京街采，这个穿绿色外套的小哥因为帅气的外表被发现。&lt;br/&gt;你是什么职业？&lt;br/&gt;我是模特&lt;br/&gt;你来自哪里？&lt;br/&gt;塞尔维亚&lt;br/&gt;你好英俊&lt;br/&gt;谢谢&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s6tu.com/images/2019/09/19/12c214b7eddd100d85.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s6tu.com/images/2019/09/19/133936fff00cf6473d.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;短短几句对话，抖音上的姑娘们就着了魔，更是因为小哥哥的一句“谢谢”，被大赞懂礼貌，瞬间圈粉无数。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s6tu.com/images/2019/09/19/140321df13ad003664.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;当一众女网友还沉浸在Vuk的神仙颜值无法自拔时，事情突然急转直下，有抖音账号公开爆出他各种不堪的黑料，微博上也有姑娘举报。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s6tu.com/images/2019/09/19/15b80041be01d28192.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;一个叫做luna的女孩被Vuk骗财骗色，女孩前后被骗了20万，从衣食住行到开房、买头等舱、奢侈品无所不包，微信红包也是发了十几页。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s6tu.com/images/2019/09/19/16c11b7fb7285cd054.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;然而，就算luna对Vuk如此死心塌地，这个外国小哥转头却撩上了个17岁的未成年，最后还让人怀孕了。&lt;br/&gt;在luna这边哭穷要钱，转眼就给别人发红包，一发就是5200。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s6tu.com/images/2019/09/19/17e476b35092fcfec5.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s6tu.com/images/2019/09/19/18befdb044c6d211a1.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;strong&gt;这还没玩，后来接连又有6个女孩在微博曝光他骗钱骗色、偷盗、吸毒……&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;真是应了那句金玉其外，败絮其中。&lt;br/&gt;这哪是什么神仙颜值、懂礼貌的模特小哥哥，简直就是个仗着一张脸，坑蒙拐骗的外国人渣。&lt;br/&gt;一张洋脸，就勾的那些姑娘前呼后拥，到最后发觉被骗才幡然醒悟。&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;多少洋垃圾，就这样漂洋过海，在中国姑娘“好帅，好帅”的呼声中，骗了炮，捞了钱，得了好处。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;05&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;知乎上有一个问题：&lt;br/&gt;“你为什么去搭讪外国男人？”&lt;br/&gt;有一个匿名回答，让人印象深刻：&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;“因为能睡到外国男人很酷啊，能嫁给外国男人更酷！”&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;她的潜意识里：我能睡外国男人，这就是本事，能嫁外国男人更是厉害。&lt;br/&gt;“外国人”在很多中国女孩心里，真的是自带光环。&lt;br/&gt;所以，在这些女孩心里，只要你是个外国人，没姑娘管你年薪多少、有没有车房、分分钟就上了你的床。&lt;br/&gt;而换成中国男人呢，牵个手的时间，也许老外那边就完事了。&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;可那些姑娘却从没想过，有那么一批洋垃圾，只不过把自作多情的她们当成了敛财链色的工具，甚至是替罪羊！&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;前有外籍男子，自己患有艾滋，却恶意传播，和数十名女性发生关系，在面对质疑时，直言：“中国女人就是贱。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s6tu.com/images/2019/09/19/1936add253f28aa400.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;后有多名女学生帮外国男友运毒，被处以死刑，仅仅为了男友那句：“运完这趟就带你回家见我爸妈。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s6tu.com/images/2019/09/19/20a7a9f18f9294b61d.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;甚至还有很多被爆出的网恋骗局，最大的诱饵就是：&lt;br/&gt;你找一个外国男朋友，恋爱了，结婚了，真爱，就能移民去其它国家了。&lt;br/&gt;从此享受高福利待遇，生活立刻美好。&lt;br/&gt;而这些骗子的话术一套一套的，女孩很容易上钩。&lt;br/&gt;一位姓魏的女孩就在这样的骗局里，不到半年时间，骗了魏小姐整整760万人民币。&lt;br/&gt;整整760万，哪里来？&lt;br/&gt;这些钱，都是借钱、借高利贷来的。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.s6tu.com/images/2019/09/19/2189602a6002b47e83.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;你把他放在心里，但他不过把你踩在脚下；你掏心掏肝，可他背地里说你傻、骂你贱；甚至不惜让你拿命，去成全所谓的“爱情”。&lt;br/&gt;这些女孩心中的那份“异国浪漫”，被现实打得措手不及……&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;06&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;谈恋爱吗？骗钱骗色的那一种！&lt;br/&gt;谈恋爱吗？贩毒坐牢被判死刑的那一种！&lt;br/&gt;那些盲目的、肤浅的、失去理智的姑娘们，那些被骗财骗色的姑娘们。&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;该醒醒了！&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;不是每个外国人都是好人，也不是每个外国人都那么善良。&lt;br/&gt;爱情是不分国籍，可渣男也不分人种！&lt;br/&gt;擦亮眼睛，别把“垃圾”当宝贝。&lt;br/&gt;也别让自己爸妈掌心里如宝贝般的你，成了别人眼里的“垃圾”，最后被弃之如敝屣。&lt;br/&gt;真心希望洋垃圾少一点，再少一点。&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;迟早有一天，那些骗财骗色骗感情的洋垃圾，都得滚出中国！&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;</description>
<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 01:01:06 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3654083.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>淫妻癖的心路历程 第二部 [20P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1908/7/3607708.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1908/7/3607708.html</guid>
<description>&lt;div class=&quot;tips&quot; readability=&quot;6.1&quot;&gt;嚴禁公佈  回復Q、郵箱、電話、住址之類内容&lt;br/&gt;&lt;a class=&quot;s3&quot;&gt;By：Diss&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

一个感谢两个sorry。&lt;p&gt;略带尴尬的暖冬先生再次出现了，开始码字之前，不得不说一个感谢和两个对不起。首先感谢版主通过了审核，因为我之前都是潜水，看到了诸位大神分享，确实觉得我和我妻子的经历值得分享，才码了《淫妻癖的心里路程》。第一个对不起，小生不才，由于时间问题，第一次发文，也不懂规矩，没带认证，字里行间也比较仓促，还请多多包涵。第二个对不起，那些说我是网图黄文盗链的，或者打击我的，我只能说一句，对不起，我只是个萌新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不喜勿喷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说一下对开放式关系的看法，开放式性关系的婚姻，其实并不是洪水猛兽，反而可能增加夫妻的感情牢固程度。毕竟，绝大多数婚姻的解体，都是因为一对一的性关系占有出现问题，双方的发展不同步造成的。只要夫妻双方对于对方的感情有足够的基础，开放肉体反而是一种能够让婚姻更加充满乐趣的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三人行的性行为，女性才是两个男士的服务中心，一切应该也必须以你的快感体验为中心来进行，让你体会多重高潮的快感，这才是3p的真正含义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内心和感情足够强大之前，可以开放肉体，但不要开放感情。一切，都请以女性的感受为中心，而且永远不要让开放式的肉体关系，成为你们互相攻击的理由。这是一种少有人体验的快乐，请珍惜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际操作还是遵循健康，保密，安全的基础，我和我妻子并没有和陌生人互动过，这两天邮箱是真的爆了，我再重申一遍，第一我们有固定的单男，不需要字母圈的朋友大显神通调教我媳妇，也不需要器大活好的小哥哥们伸张正义。我媳妇也不让我碰别的女人，目前在单方面陪她3p阶段，同性小姐姐也请多多包涵。第二我仅仅是分享我们的经历，志同道合看个过场，路过的朋友看个刺激，打击我的朋友还请高抬贵手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过了上次一次的3p经历我和我的老婆是真的体会到了三人游戏的快感，因为我工作原因，项目至今未结束的原因，至今我们还是处于一周或者半个月见一次，小别胜新婚是有道理的，但是我这个性感老婆，我每次回家我们俩除了看电影处理家务，在家做爱绝对是乐此不疲的常态化科目，做饭切菜也能日起来（我们家我做饭多一点），她总是说老公：“你做饭的样子特别帅”。然后从后面抱着我，吻我的耳垂，小手顺势就伸进我的家居裤（我在家穿家居裤不穿内裤的）里摸我的鸡巴……洗澡让帮忙搓个背也能日起来，穿着性感睡衣进来也不管水淋，就给我口交，我有时候觉得我和我老婆有性瘾，我老婆洗脸我路过看见她的屁股我也会冲过去从后面干她，这方面我有些时候很霸道，好在她也很喜欢，所以我们夫妻感情非常好，但毕竟已过而立之年，体力精力虽仍处于旺盛阶段，但是子弹有限，后来有几次妻子把我榨干我看她还想要，自己拿个自慰按摩棒自慰的时候，迷离的眼神，粉红色的奶头，白皙的皮肤，我充分理解了女人三十如狼，这四个字，关键我们家这只母狼真的是尤物，听着她嘴里呢喃着“老公我还想要”，再次油然而生了再次三人游戏的念头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一会我会上图证明我家这只小母狼浪起来多么法力无边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一我回项目地之后，走之前我们商量好这周末我回来，然后她每天下班就撩我，弄得我每天也心神不宁，我就问她，你骚劲这么大，老夫很担忧啊。她说你哥哥，放心吧，我现在可是有两个男人的少妇。听到这句话，我当时的内心写照就是，这厮在暗示我…我就问她，你还想玩3p吗，她嘴上说着只想要我，我心里知道，她想要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如法炮制，有了第一次经验，W心里的芥蒂已经荡然无存，媳妇的害羞和惶恐也烟消云散，周三我就问W你嫂子想玩3p，W也不装b，大大方方的给我说，上次玩玩之后，每天都在想啥时候还能再和我们一起玩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;略过繁文缛节&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五下午回家，我们一起约的淮安菜，我们一致决定还是要微醺，第一次的梦幻情节在我们三个人心里都埋下了颗小种子，吃饭的路上就把我的老酒提上了，媳妇的情趣内衣，白色丝袜一件不少，一人三两三，不多不少，气氛很和谐，我们有说有笑，顺利进入了微醺状态，饭局快结束，我和W看妻子的眼神里充满了男性渴望交配的欲望，妻子雨露均沾，爱意绵绵的暖情时不时的也会用眼神反馈给我们，当然她时不时还是会亲我，卖个萌意思是老公你别生气哟…我们的这次没有像上次那么仪式感，但是五星酒店还是必要的，房卡我下飞机回家路上就已经拿到手了，神州GL8送我们去路上的时候，我还是老样子坐前面，快到锦江国际酒店的时候，隐约听到亲吻声盖过了车上的Fm，我回头观望一眼，W已经在吻我妻子的脖子，手在她裙子里了。车内昏暗的光线仍然可以看到妻子已经浪的忘乎所以了，小手隔着裤子在摸W的鸡巴，我瞬间感觉我的裤裆快爆炸了。看了一眼开车师傅，理智告诉我要冷静，点了根烟，掏出手机打开微信小游戏，平复一下血脉贲张的心情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下车，进入酒店大堂，亮晃晃的灯光如昼，让我们三个暂时的保持了理智，进电梯后，有风尘仆仆的旅客，我们佯装着淡定从容，但是每个人心里都已经波涛汹涌了，电梯到房间楼层，叮的一声，仿佛是赛跑的枪声，出电梯我能看到W和我一样，裆部已经顶帐篷顶的很高了，进房间那一刻顺势把妻子带的洗漱用品杂七杂八包丢在门口，就一把把妻子拽过来强吻，低胸的裙子很容易吃到她的粉嫩的奶头，W也不客气，从后面轻咬着妻子的耳朵，妻子爽的嗯嗯啊啊的呻吟着，隔着裤子摸我的鸡巴，W竟然把鸡巴掏出来让妻子摸，我们俩把妻子推倒在床上，左右开弓，当我摸到妻子屁股的时候，我发现光溜溜的，满脸懵逼，我说你内裤呢，妻子说刚才在车上就让W脱掉了，满脸委屈的看着我，我又兴奋又不知道是什么感觉，妻子好像和犯错的小孩一样，起身就含住了我的鸡巴，超级用心的在给我口，W也很尴尬，坏笑的看了我一眼，哥…你不生气吧，我摆了摆头，来不及说话，妻子的灵活的舌头在我的龟头上打转，W摆正了妻子的屁股，扳开双腿就开始舔，蓄水期太久的原因，我们来之前就洗过澡了，心照不宣今天是一场激战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;W好像也意识到自己有点过了，舔的差不多，就问我，哥，嫂子今天超级湿，你先来吧，我感觉我和个被照顾的宝一样，我也没客气，翻身上去就开始日我老婆，W把自己脱光趴在妻子旁边吮吸着妻子的耳垂，脖子，小奶头，妻子眼神满满的迷离，呼吸急促，娇滴滴的呻吟声参杂着被我日她的频率。妻子摸着W的鸡巴，W直接把胀的发紫的龟头塞在了妻子的嘴里，空气中都泛滥着淫荡的气息。因为有过第一次的缘故，彼此也都很熟悉，我拔出来的时候给妻子舔了一波，妻子喜欢我舔她，舌腹舔从菊花到阴蒂，舌尖在阴蒂写字母，从A写到Z，手捏着妻子的大奶子，W在侧面撸着自己的肉棒，抱着媳妇玉足一个脚趾一个脚趾的在亲吻，妻子扭动着腰部，呢喃着，干我好不好，老公掐我的脖子让弟弟干我好不好。那种乞求的眼神，浓浓的骚劲，我起身爬到她的右侧（Ps：轻度窒息，女方会很过瘾，但是不建议广大朋友们尝试，举例说明：巴西柔术里的裸绞，好莱坞大片里也经常出现，通过大臂和小臂对被攻击者颈部两侧动脉血管的挤压，迫使敌人迅速大脑缺氧，几秒之内晕厥，我有幸和一个世界级俄罗斯的选手吃饭，我问过他，训练被裸绞什么感觉，他给我说，手机关机黑屏，再开机等一会儿，屏幕就亮了。MMA格斗比赛裸绞一旦做成一直是所有选手无解的招式，跑远了，言归正传，性爱里的轻度窒息窒息要注意力道，我一般都是123…1…123…2，手不能重，捏住媳妇颈部最多7秒就松手），W激动的拿着自己的肉棒沾着媳妇的爱液用紫色的龟头摩擦拍打着媳妇的阴蒂，媳妇直勾勾的看着W，说到插进去好不好，尔后转过来吻我，接吻的时候听到妻子“嗯呃…”的一声，我知道W的鸡巴已经插进去了。我舔着媳妇的奶头，媳妇抓着我的手捏着自己的颈部，我知道她要什么，接下来轻度窒息+我的口活舔着咪咪，W的青蛙式跪着按住妻子张开的腿，一下一下的抽插着，妻子爽的娇滴滴的声音越来越大，此时我已经帮妻子轻度窒息2次了，妻子一直摸着我坚硬的鸡巴，第3次轻度窒息的时候，W再次含住妻子的玉足，看着妻子意乱情迷的样子，讲真，我特别满足。数次高潮迭起满足感爆棚的妻子，意识到我们俩都快射了，于是我们缓和了下，我拉着起来，妻子跪在地上，我和W站着，和欧美A片一样，展现着自己被我调教的科班级的口活，来回套弄着，一人口一会，此时骚气十足的妻子，妙曼的身姿真的美极了，我还意犹未尽的时候，W也不吭气，我以为他是爽，因为今天晚上哪一次W的呻吟都比这个声音大，我突然看见妻子不动了，左手还抓着我的鸡巴，皱了下眉头，W销魂的样子，我心里一万只草泥马奔过…妻子吐出W的肉棒，委屈的看着我，我说去吐了去，妻子抽了两张纸就去卫生间了，我看着W我说你现在妖啊，也不吭气么…W难为情的给我递了根烟，哥，太舒服了，嫂子口活太好了，我实在不想停下来，我深吐了一口气，你晚上好好伺候你嫂子我给你说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;妻子刷完牙回来，面色红韵的看着我，亲了她一口，又开始干她，左臂把她勾在怀里，她紧紧的抱着我说到，刚才他龟头在我嘴里越来越大，但是没有其他反应，突然就射我嘴里了，我赶紧亲了亲她，她的小手深情的游离在我的背后至臀部，下盘迎合着我，W又硬了，躺在床边撸着自己的肉棒，我们没理他，讲真他不打招呼射我媳妇嘴里我有点不是很爽，虽然就和现场表演一样，过了一会我拍了下妻子的屁股，妻子知道我要从后面日她，翘着屁股趴到最低，让我享受着性爱的快感，大概持续了不到10分钟，最后冲刺的时候，妻子知道我快射了，迎合着我，手顺势下来，摸着自己的阴蒂、阴唇，在不影响我抽插的情况下，手指从阴唇顺势下来时不时夹下我的肉棒，沾着爱液抚摸蛋蛋，我们家这个妖精，她想收枪，我一点招都没有，她轻声细语对我说了一句，老公，快射了给我说啊，我说好，大概十几下吧，我呼吸急促，就喊了一声老婆，媳妇就转身过来喊住了我的鸡巴，左手摸着我的蛋蛋右手套弄着我的肉棒，舌腹慢慢的打转，一个星期的量，一股股浓浓的精液射在了媳妇嘴里，销魂的射精，我还未缓过神，妻子闭着樱桃小嘴性感的望着我，一口吞了下去，背交和吞精的待遇瞬间强烈满足了我的征服欲。此时，W看着妻子还在撸，妻子看了一眼我，爱你啊，老公。我们家这个把我脉把的准准的，永远都知道咋哄我的大猪蹄子，我浑身大汗，起身去洗澡了，W又对我说了声哥，刚真不是故意的，我淡淡说了一句，没事，你下次征求下你嫂子的意见，就去洗澡了。出来的时候，W和妻子在沙发上，妻子一边呻吟一边扭动的水蛇腰上体位享受着W，W一只手摸着妻子的翘臀，另一只手抓着咪咪，吃着另一个咪咪，水乳交融的场面，激情四射，但我刚才射的太多了，此时此刻心有不甘，却力不从心，见妻子鱼水之欢，却又很满足。躺在床上，看着W背交，抱着媳妇在床边正面吻着媳妇，按住媳妇张开的大腿猛烈抽插，场面恍惚，感觉这是A片片场…情节到这里，W持续了2分不到吧，W这次快射的时候问妻子能不能射脚上，妻子说可以呀，猛烈的冲刺般的活化塞运动，妻子转头看着我，此时此刻她舒服的不知所措，W超级喜欢媳妇的脚，征求了同意，拔出来的时候大大方方的把妻子的双脚并在一起，撸射了妻子一脚背，我笑着看着W，我说你们两个真的会玩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;妻子洗澡，W和我聊着天，交流着刚才激战的细节，大多还是赞美妻子天生丽质尤物之类的，说得最多的就是嫂子的b咋这么湿，清澈透明，越日越多的水，此时从进房间到现在已经快两个钟头了，妻子洗漱完W也去洗澡了，妻子上床前把灯光扭转至最暗，钻到了我的怀里，小鸟依人的样子看着我说到，谢谢老公，今天太舒服了…我说你开心就好，酒意挥发，困意来袭，再后来的剧情也特别无可圈可点，半夜的时候妻子把我摸硬，W睡觉的时候，我和妻子音量放小来了一发，最后妻子把我夹的紧紧的让我内射了，快早上手臂被老婆枕麻，我翻身继续睡，迷迷糊糊听见呻吟，妻子在被W侧着日，时间太早了，我困的实在醒不过来，后来妻子说，睡的迷迷糊糊的时候屁股不小心碰到W的鸡巴硬挺挺的，W就开始日她，边日还轻声问嫂子你咋还这么湿（ps：四季水龙头里还有我的精液，能不湿吗？），最后射她屁股上了，中午的时候，W和我们不是一个方向，自己喊车就回家了，也发泄美了，我和媳妇点的酒店的T骨牛排和蔬菜沙拉，吃完又睡着了，醒来含情脉脉的来了一发带69的全套，老套路老姿势，描述意义不大。下午就一起回家了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上内容均为亲身经历，因为我们的单男第二次3p让我和媳妇相处的不是很舒服，我就把他圈“踢”了，我们至今一共玩过5次，后来的3次是另一个单男，知根知底，第三次很不理想，单男全程阳痿，后面两次还比较不错，这次也让媳妇拍了带认证的照片，身材和沙发可以证明我不是拿网图编故事的人，不求甚解，分享而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190806/22382975.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190806/22382975.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190806/22383160.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190806/22383160.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190806/22383256.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190806/22383256.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190806/22383333.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190806/22383333.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190806/22383730.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190806/22383730.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190806/22383820.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190806/22383820.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190806/22384041.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190806/22384041.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190806/22384134.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190806/22384134.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190806/22384223.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190806/22384223.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190806/2238434.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190806/2238434.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190806/22384498.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190806/22384498.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190806/22385088.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190806/22385088.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190806/22385735.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190806/22385735.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190806/22385922.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190806/22385922.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190806/22390238.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190806/22390238.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190806/22390440.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190806/22390440.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190806/22390740.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190806/22390740.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190806/2239092.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190806/2239092.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190806/22391114.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190806/22391114.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190806/22391451.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190806/22391451.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 01:01:05 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1908/7/3607708.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[图说] 量子霸权 （09.21）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3655692.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3655692.html</guid>
<description>免责声明：&lt;br/&gt;以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。&lt;br/&gt;若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责。&lt;br/&gt;欢迎转载，和谐评论！看不到图请挂代理。&lt;br/&gt;每天一图说，让我们更清楚地了解这个世界&lt;p&gt;【1】中国代表团取消美国农场之行 特朗普：无意只达成“部分协议”&lt;br/&gt;中国贸易代表团取消对美国中心地带农场的访问计划，使投资者对两国贸易战前景心生悲观，股市闻讯下跌。据彭博社报道，就在中国方面取消这段计划行程大约一小时前，美国总统特朗普称，他无意只与中国达成基于中国增加购买美国农产品的“部分协议”。美中两国官员本周举行了当面磋商，并计划10月10日左右举行高级别会谈。这标志着市场又一次因为两国冲突陷入拉锯状态。5月份谈判破裂时，市场对达成协议的希望曾经一扫而空。进入夏季，因双方承诺重启谈判，市场再度燃起希望。但是进入8月份，特朗普称将加大对中国的关税征收力度；上周他又推迟了原定10月1日加征关税的计划。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gw9wbn8j30hs0btq3q.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;美国农业部部长Sonny Perdue曾于周四表示，中国代表团的农场参观计划是展现“善意”姿态。但是在周五，蒙大拿州农场局联合会称接到中国大使馆通知，代表团已“调整行程”，将比计划时间更早返回中国。内布拉斯加州也宣布中国取消访问当地的计划。由于中国领导层认识到农业区选民对特朗普竞选连任的重要性，美国农场成为中国的主要打击对象。在农户遭遇极端天气的同时，中国对美国大豆等农产品的报复性关税也抑制了需求。但特朗普在周五与澳大利亚总理Scott Morrison举行的联合新闻发布会上表示，两国争端不会破坏他在2020年的竞选连任之路。他表示，不与中国达成“全面协议”绝不会松懈。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gwa0c3tj30hs0bswfu.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2】美国取消对400多种中国商品加征关税&lt;br/&gt;在美中副部级贸易谈判的第二天，美国取消了对400多种中国产品的关税。综合路透社和CNBC报道，美国贸易代表办公室当地时间20日发布了三份《联邦政府公告》，称应美国企业1100份豁免申请，免除了多种中国产品的关税。获豁免关税的437种产品包括电脑图形处理器的印刷电路板、狗项圈、复合木地板和微型圣诞彩灯。这些物品来自去年美国三批对华征税清单，其中去年7月6日征税的340亿美元和8月23日的160亿美元中国商品里豁免的商品，豁免期为一年，而由去年9月24日开始的2000亿美元中国商品里的豁免商品，有效关税豁免期到2020年8月7日截至。中国和美国谈判代表正在举会谈，并为10月初高层会谈奠定基础。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gwa08xjj30hs0bwjsk.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【3】美国旅巴发生意外 至少四名中国客丧命&lt;br/&gt;一辆载着近20名中国游客的巴士在美国犹他州发生交通意外，至少四人在事故中丧命，另外十几人严重受伤。据CNN报道，这起事故发生在当地时间星期五（9月20日）早上，地点位于临近加菲尔德郡休息站的12号犹他高速公路上路段。报道指载着旅客的巴士不知何故突然驶离车道，撞上防护栏。犹他州高速公路巡逻队说，巴士上12至15人伤势“非常紧急”，另外10人则受轻重伤，所有伤患已送附近医院就医，其中几人以直升机运送。中国驻美国华盛顿的大使馆已调派官员前往事发地区提供死伤者支援。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gwbfanfj30hs0dc76s.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【4】韩正：世界好中国才能好 中国好世界才更好&lt;br/&gt;政治局常委、国务院副总理韩正说，中国的发展是历史必然，合作共赢是各国人民人心所向。他并表示，中国坚信世界好，中国才能好；中国好，世界才更好。中美10月重启贸易谈判在即，韩正今早在广西南宁举行的中国—东盟博览会开幕式上发表主旨演讲时，并未直接谈及中美贸易战，但强调中国经济对世界经济增长，以及世界各国合作共赢的重要性。韩正说，中国作为世界第二大经济体、第一大货物贸易国，多年来对世界经济增长的贡献率都超过30%。他说，中国愿在走好自己的路、办好自己的事的同时，与世界形成更良好的互动，成为促进共同进步的伙伴。韩正说：“70年来中国人民自力更生、艰苦奋斗，创造了举世瞩目的中国奇迹，实现从站起来到富起来，再到强起来的历史性飞跃。这些都让我们感到无比自豪。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gwa3ct2j30hs0a0myd.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【5】8月人民币实际有效汇率创逾两年新低&lt;br/&gt;国际清算银行(BIS)最新公布，8月人民币实际有效汇率指数降1.18%至119.76，创25个月新低，上月修正后为升0.65%。据路透社报道，BIS公布的数据显示，8月人民币名义有效汇率指数降1.59%至114.32，创出五年新低，上月修正后为升0.24%。据BIS公布的数据统计，今年实际有效汇率累计跌1.08%，名义有效汇率则累计跌1.57%；2018年实际有效汇率累计涨0.94%，名义有效汇率则累计涨1.17%，终结此前连续两年跌势。实际有效汇率上升代表本国货币相对价值上升，下降表示本币贬值。名义有效汇率剔除通胀之后即为实际有效汇率，实际有效汇率更能反映一国货币的对外价值；名义汇率降幅大于实际汇率，表明当前中国的整体通胀水平要高于可比较的国家的通胀水平。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gwawzefj30hs0butad.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【6】国庆加强V P N管控？工信部：合法使用受法律保护&lt;br/&gt;针对V P N使用问题，工信部新闻发言人闻库20日在国新办发布会上表示，外贸企业、跨国公司因自己办公的需要，用专线的方式开展跨境联网时，可经批准租用，合法使用受到法律保护。闻库强调，各个国家的管理方式不同，在中国境内开展生产生活以及其他各类活动的，都应该遵守中国的法律法规。“我们非常关注老百姓的需求，在网上不适合被看到的，比如一些暴力、贩毒、贩枪、色情的，这些按照规定在中国都是不允许的，这个原则是我们一直所坚守的。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gwa8y2bj30hs0cgwfb.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【7】环境部：防治污染不涉及大范围停工停产&lt;br/&gt;生态环境部新闻发言人刘友宾今天介绍，今年秋冬季将继续按照打赢蓝天保卫战三年行动计划的有关要求，联合有关部门和地方开展秋冬季大气污染防治攻坚行动。刘友宾说，攻坚行动措施坚决反对“一刀切”，方案一律不涉及强制性错峰生产、大范围停工停产等要求，生态环境部坚决反对“一律关停”“先停再说”等敷衍应对做法。措施上，今年将更加突出科学施策。实施差异化应急管理，有效应对重污染天气，实施企业分类分级管控，达到A级的企业重污染天气应急期间可不采取减排措施，B级企业适当少采取减排措施。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gwaucm1j30hs0cigon.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【8】港官员：香港是美国企业在亚洲的最佳伙伴&lt;br/&gt;正在访美的香港商务及经济发展局局长邱腾华周五表示，香港是美国企业在亚洲的最佳伙伴，香港会继续以各种方式深化与美国人民及企业的往来。据路透社报道，邱腾华此行为推广香港独特地位和优势。据港政府新闻处引述他出席贸易发展局于洛杉矶的晚宴活动时称，港美两地的贸易联系深厚，互惠互利，并不断扩大；美国企业可利用香港拓展业务、建立网络和人脉，以至探索与不同社群的合作。“香港不单具备成熟的金融服务业及基础设施，亦享有由《基本法》所赋予的单独的关税地区地位，拥有贸易自主。”他说，“在‘一国两制’的框架下，香港的法治制度、公民自由、财产权利及知识产权皆受到保障。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gwah7k2j30hs0a0jso.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【9】央行将在香港发行100亿元央票&lt;br/&gt;据中国人民银行与香港金融管理局签署的《关于使用债务工具中央结算系统发行中国人民银行票据的合作备忘录》，9月26日中国人民银行将通过香港金融管理局债务工具中央结算系统（CMU）债券投标平台，招标发行2019年第9期中央银行票据。第9期中央银行票据期限6个月（182天），为固定利率附息债券，到期还本付息，发行量为人民币100亿元，起息日为2019年9月30日，到期日为2020年3月30日，到期日遇节假日顺延。第9期中央银行票据面值为人民币100元，采用荷兰式招标方式发行，招标标的为利率。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gy0wregj30hs09c0tc.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【10】香港保安局：台山核电站周二曾发生“0 级”事故&lt;br/&gt;香港保安局19日公布，接获中国广东台山核电站通报的一宗运行事故——核电站一号机组于本周二晚上约八时（17日），因外电网输电线路出现短暂故障，而出现反应堆自动安全停运，运行人员随即按程序稳定机组状态。台山核电站通报指出，核电站所有在运机组现正保持安全稳定运作，事故被评定为“非等级核电站运行事件”、即“0 级事件”，对核电站安全运作、员工健康、附近地区公众及环境均无构成任何影响。台山核电站距离香港仅130公里，2017年底曾被揭发一号机组在测试时有重要组件破裂，该机组于去年中进入“首次临界”阶段。所谓“首次临界”阶段，即利用中子放射源启动核燃料棒，令核燃料正式进行核裂变，也即是机组接驳电网并正式投入运作前的最后测试阶段。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gy1w0xtj30hs094dh8.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【11】河北上月PM2.5浓度创历史新低&lt;br/&gt;河北省环保厅公布数据显示，河北省上月PM2.5平均浓度仅为每立方米24微克，同比下降11.1%，达到有监测记录以来单月最好水平；8月，该省空气质量综合指数为3.46，同比下降9.2%，为2013年以来历史同期最好水平。据报道，河北上月空气质量不仅实现了持续改善，蓝天“含金量”也大幅提升。六项大气主要污染物中，除臭氧外，其余五项污染物浓度达到国家二级标准，PM2.5、PM10、二氧化硫三项污染物浓度为2013年实施新标准以来历年同期最低。从优良天数看，8月该省平均优良天数为27天，达标天数比例为87.1%，同比增加6天；河北各市均未出现重度污染及以上天气。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gy34m2hj30hs0b4400.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【12】湖北省政府：将向全省大学生投放百亿官方“消费贷”&lt;br/&gt;湖北银保监局表示，为引导大学生远离“非法校园贷”，将向全省大学生投放80亿元至100亿元官方消费信贷，按照每个学生消费贷款5000元左右标准，满足大学生正常消费信贷需求。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/72da4f13gy1g76889qwhtj20b3071dm3.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【13】南京的英文宣传口号是“I❤️NJ”，那北京的是....&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gy5h2joj30go0m7dj5.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【14】台湾出席今年国际民航组织大会不容乐观&lt;br/&gt;第75届国际民航组织大会(ICAO)将于9月24日到10月4日在加拿大蒙特利尔举行，不过，台湾仍然没有收到该组织的邀请函。蔡英文日前接受媒体询问表示，当然还是中国的打压，不过，她也强调，台湾会持续不断努力，寻求更多国际的支持与同情。台湾交通部民航局表示，将于22日前往蒙特利尔与各国代表及专业民航组织举行双边会谈，并争取参与大会的机会，不过，台湾外交部官员坦言，ICAO现任秘书长是中国籍人士，局势对台湾来说并不乐观。台湾曾经于2013年以贵宾的身份出席ICAO大会，2016年台湾总统蔡英文执政之后，就未能再度受邀与会。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gy3aeslj30hs09z0ts.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【15】韩防长罕见提及朝鲜黑客攻击力&lt;br/&gt;韩国国防部长官郑景斗周五（20日）表示，来自朝鲜等不特定势力的网络攻击仍在继续，网络安全威胁不断增大。韩联社报道，郑景斗在国防部与网络作战司令部主办的2019国防网络安全会议上指出，美国政府将三个朝鲜黑客组织列入制裁名单，这些黑客组织参与了2014年美国索尼影业黑客攻击事件、2017年“WannaCry”勒索病毒事件，还曾对外国金融机构进行攻击等。韩国防长公开提及朝鲜黑客攻击主要事件以及朝鲜的网络攻击能力等较为罕见。郑景斗表示，朝鲜为提高网络战力不断培养专业人才和开发新技术，2016年韩军曾遭到疑似朝鲜所为的网络攻击。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gy1dbndj30hs0cqq3y.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【16】日本同意与韩国就限制出口措施进行会谈&lt;br/&gt;日本经济产业部长菅原一秀周五（20日）表示，日本同意韩国的磋商请求，将与韩方就日本的限制出口制措施举行会谈。此次会谈是世界贸易组织（WTO）争端解决机制采取的步骤之一。菅原一秀说：“我们将通过外交渠道安排会谈。”另一方面，日本外交部长茂木敏充表示，他目前没有计划和韩国外交部长康京和会晤。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gy31ebnj30hs0cwdgl.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【17】美韩下周就美军队维持费用展开谈判&lt;br/&gt;韩国知情人士透露，韩国和美国可能会在下周24日和25日举行第11次韩美《防卫费分担特别协定》，就分担美国军队维持费用的问题展开谈判。韩媒20日报道，韩美两国正在就下周在首尔举行第一轮谈判的事宜进行最终协调。谈判在两国轮流进行，第10份协定的谈判在夏威夷举行第一轮会议，最后一轮在首尔举行。据报道，美国要求大幅增加韩方分担的军费，并指出驻韩美军的直接、间接的运营经费每年达到约50亿美元。但韩方表示，只接受公正、合理的上调方案。韩国分担的军费将用于向美军的韩国雇员发放薪资、建设美军基地内的军事设施和后勤补给3个领域。2019年韩国分担的美军驻扎费为1.0389万亿韩元，约合8.73亿美元。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gy48k1qj30hs0bp40n.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【18】印尼政府推动新刑法，同居、同性关系、婚外性行为等或被列作违法&lt;br/&gt;印尼政府计划订立新刑法，其中同居、同性关系、婚外性行为、堕胎、侮辱正副总统等均会被列作违法行为，法案最快于下周二（24日）表决通过。人权组织形容新刑法是“人权灾难”，敦促国会议员动议删除所有侵权条例才通过法案。印尼的穆斯林人口超过两亿、占全国人口逾86%，人数为全球各国中最多。随着伊斯兰原教旨主义势力近年在印尼兴起，促使国会审视荷兰殖民时期遗留下来的刑事法。此次推出的新刑法，将婚外性行为列作违法行为，最高刑罚为监禁一年。情侣同居若被村长报警告发，亦会面临监禁六个月及罚款的刑罚。而在同性关系被列作违法之下，性小众极有可能被控以“猥亵罪”，面临最高监禁六个月的刑罚。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gy4bj6oj30hs09zdhd.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;另外，新刑法规定孕妇必须在医生批准下才能接受堕胎，否则孕妇会面临四年监禁、协助堕胎者则可被判囚五年。同时，只有医护人员及合资格义工才能与民众讨论避孕、家庭计划等议题。人权组织批评，新刑法限制避孕资讯的流通，势必推倒印尼近年在减少产妇死亡率上的努力。新刑法又将侮辱正副总统列作犯罪行为，被批评有打压新闻自由之嫌。另外，民众参加与马列主义相关的组织，亦将被视作违法、最高可判处监禁十年。印尼司法人权部长 Yasonna Laoly 强调，修订刑法旨在切合社会现状；他直言，假如听取所有人的意见，就永远没可能完成立法。印尼法援基金（YLBHI）总监 Asfinawati 则批评新刑法是“民主的倒退”，并指出部份条例含糊不清，容易衍生不同解读、令人误堕法网。国际组织“人权观察”（HRW）高级研究员 Andreas Harsono 则表示，新刑法对女性、少数宗教派系、性小众等弱势社群，甚至对所有印尼民众来说都是个“灾难”。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gyfr14qj30hs0a0gn4.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【19】特朗普：美国将制裁伊朗中央银行&lt;br/&gt;美国总统特朗普在白宫对记者说，美国将对伊朗中央银行实施制裁。路透社报道，特朗普周五在白宫与澳大利亚总理斯科特莫里森会晤时表示，“这将是有史以来最高级别的制裁”。特朗普没有提供有关制裁的任何其他细节。美国财政部长姆努钦表示，此举将切断伊斯兰革命卫队的资金。据报道，这是一个有争议的举措，因为制裁央行也可能限制人道主义物资进口到该国的能力。特朗普说，他20日将与国家安全委员成员会面，讨论对沙特石油设施袭击事件的进一步回应。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gyca2asj30hs0bugmd.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【20】美国情报部门接获泄密投诉，据报涉及特朗普向乌克兰总统作出不当承诺&lt;br/&gt;《华盛顿邮报》引述消息报道，美国情报部门早前接获情报人员的泄密投诉，涉及总统特朗普与一名外国元首通的通话内容、包括特朗普许下的一项承诺。情报部门咨询司法部后，决定不将投诉转介国会研讯，做法惹来民主党人的批评。特朗普则在 Twitter 发文，强调消息是“假新闻”。报道引述两名前官员透露，特朗普近月与一名外国元首的通话内容，引起了一名曾在白宫任职的情报官员的忧虑，该名情报官员遂向情报监察长艾坚逊投诉。在投诉立案的两周半前，特朗普曾与乌克兰总统泽连斯基通电话。特朗普与泽连斯基的这段通话内容，此前已引起民主党人的质疑。由民主党控制的众议院正展开调查，包括要求白宫交出完整的通话记录、参与者名单等，以厘清特朗普及其私人律师朱利亚尼是否正试图操控乌克兰政府、以便利特朗普的明年大选工程。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gyckqmsj30hs0cnabl.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【美媒：特朗普与乌克兰总统通话 反复让其调查拜登儿子】《华尔街日报》20日报道，据消息人士透露，特朗普在7月与乌克兰总统泽连斯基通电话时，曾反复要求泽连斯基调查拜登儿子。报道说，特朗普在这通电话里说了8次，要乌克兰与自己的律师朱利安尼合作，调查拜登的儿子亨特。亨特曾与乌克兰天然气公司合作，2016年 ，时任副总统的拜登推动了一名乌克兰检察官的解雇，指该检察官腐败。虽然没有迹象表明拜登是在考虑他儿子的利益，但包括朱利安尼在内的特朗普盟友声称，拜登应该在乌克兰接受进一步调查。对此报道，拜登表示：“没有一个可信的渠道能让他的断言有任何可信度——一个也没有，因此我不予置评。”&lt;br/&gt;特朗普此前被报道遭到白宫内容人员的投诉，称其在与外国领导人通电话时内容欠妥。有媒体称，投诉的部分内容就与乌克兰有关。对此，当日早些时候，有记者问及对话内容是否与拜登儿子和乌克兰有关，特朗普没有否认这一点，他说：“我讨论什么并不重要。但我想说的是，应该有人调查一下乔·拜登的声明，因为那是可耻的。”特朗普称并不知道投诉者是谁，但将这件事归咎于党派之争，称投诉者是政治黑客，党派告密者。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g76p62jeagj20gi0b0dgi.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【特朗普：只有愚蠢的人才会相信他在通话中说过不恰当的话】特朗普在 Twitter 发文，批评消息是“假新闻”。他强调自己明知，他每次与外国元首通话时都有很多政府部门人员在场、甚至有外国人员监听，因此只有愚蠢的人才会相信他在通话中说过不恰当的话。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gyev9aoj30hs0b03zg.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【21】Facebook宣布停用数万个应用&lt;br/&gt;Facebook宣布停止使用数以万计或涉及剑桥分析公司（Cambridge Analytica）信息分享风波的网络应用。FFacebook于当地时间21日宣布，停止使用由约400个开发商编写的应用，总数量数以万计。Facebook指出，调查目前在进行中，公司正在审查数百万个应用，并已停止使用一部分应用，另外也对一些开发商采取法律行动。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gyeaodfj30hs0buwf2.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;过去几年，Facebook因一系列问题备受指责。今年7月，Facebook与美国联邦贸易委员会（FTC）正式宣布达成50亿美元的和解协议，为剑桥分析丑闻等一系列隐私泄露事件的调查划下了句号。此外，Facebook还可能面临美国司法部的反垄断调查。一直以来，美国舆论和政界都要求面簿分拆Instagram和WhatsApp公司，这两家公司均是Facebook斥资数百亿美元收购而来，如今各自的用户均超过十亿人。舆论认为，Facebook通过旗下的四个社交工具拥有20多亿用户，掌握了太多人的数据和隐私，但是该公司却没有做到对用户隐私的保护。之前爆出的不计其数的隐私丑闻，已经让扎克伯格和Facebook形象大跌。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gycrpujj30hs0a03yy.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【22】美要求两名古巴常驻联合国代表团成员离境&lt;br/&gt;美国国务院要求两名古巴常驻联合国代表团成员离境，称其试图进行“给美国带来负面影响的活动”。美国务院发言人奥尔塔格斯发表声明说，美国务院当天告知古巴外交部，要求两名古巴常驻联合国代表团成员立即离境。奥尔塔格斯指这两人滥用其“驻地特权”，试图进行给美国带来负面影响的活动。但声明未提及两人的具体行为。美国还将限制古巴常驻联合国代表团所有成员的活动范围，原则上不得超出联合国总部所在的纽约曼哈顿岛。古巴外长罗德里格斯当天在推特上连续发文，强烈反对美国的做法，称美方指控纯属“粗鄙的诽谤”，并指美国的目的是“使冲突升级以至可能导致关闭两国互设的使馆，进一步加剧（对古）封锁，并在两国之间制造紧张局势”。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gyf1zcrj30hs0bvq58.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【23】关注气候变化的瑞典少女通贝里获国际特赦组织颁发最高荣誉奖项&lt;br/&gt;关注气候变化的瑞典少女通贝里（Greta Thunberg）获国际特赦组织颁发最高荣誉的“良心大使奖”。现年16岁的通贝里，自去年8月发起“周五为未来”（Fridays for Future）行动，每逢星期五均会罢课、并到瑞典国会外静坐抗议，呼吁外界关注气候变化问题。通贝里的行动在全球各地得到回响，“周五为未来”亦从个人行动、演变成全球多地的关注气候变化学界运动。国际特赦组织秘书长奈杜（Kumi Naidoo）表示，通贝里和其他青年已对气候变化议题产生重大影响，包括促使英国国会宣布地球进入环境和气候紧急状态。颁奖礼在美国华盛顿举行，而通贝里早于上月底启程、乘坐太阳能帆船横跨大西洋，最终抵达美国领奖。下周，通贝里将在联合国气候峰会上发表讲话。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gyecucsj30hs0hs0u2.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【24】Twitter删四千个中国大陆账户 称其传播假新闻&lt;br/&gt;社交网站Twitter 20日再度删除数千个散播假消息，以及由国家资助而建立的账户，其中包括中国大陆、沙地阿拉伯及阿联酋。据《信报》报道，在推特删除的账户中，有约4000个来自中国大陆，推特称删除的原因是账户涉及散播假新闻，企图抹黑香港反修例运动。另外，埃及数千个因为散播中东政治假新闻，以及西班牙200多个与执政党有关的账户亦被删除。推特与Facebook上月起已开始删除散播假新闻的账户及专页。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g77gydo9elj30hs0a00t4.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【25】沃尔玛宣布将停售电子烟&lt;br/&gt;美媒报道，当地时间20日，美国最大零售商沃尔玛宣布，将停止销售电子烟。该公司声明称：鉴于联邦、州和地方政府对电子烟监管的复杂性和不确定性日益增加，我们计划停止在所有沃尔玛和美国山姆会员店销售电子烟产品。该公司还称，在销售完当前库存后，将完全停止出售电子烟。美国卫生与公共服务部上周宣布， 将禁止市场上销售调味电子烟产品，理由是这种带水果等味道的电子烟吸引了大量青少年，并会让他们对尼古丁上瘾。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g76ji2vs8kj20hs0a0jse.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【26】20日，从南非开普敦到法国巴黎，全球范围内的数百万人举行名为“星期五，为未来”的全球气候大罢工。包括许多青少年在内，他们当日走上街头，呼吁人们对全球气候变化的关注，希望各国对气候变化采取措施。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g76lbe5e3xj21900u04hj.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g76lbecyehj21910u0ke2.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g76lbeismbj21900u0kda.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g769oacvyqj218g0p042a.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g76lbcqsl6j21900u015m.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g76lbbklmij20u0190b29.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【27】谷歌量子计算机已达到“量子霸权”&lt;br/&gt;据英国《金融时报》报道，谷歌声称已经达到“量子霸权”，这意味着最新的量子计算机能力已经达到了目前最为强大的超算也无法企及的程度——它可以在3分20秒内完成特定任务的运算，而目前世界排名第一的超级计算机、美国能源部橡树岭国家实验室的Summit执行同样任务需要大约10000年时间。&lt;br/&gt;研究人员表示，“相对于所有已知的经典算法而言，这种惊人的速度证明了计算任务上量子霸权的实现，预示着人们期待已久的计算范式的到来。”&lt;br/&gt;谷歌研究的论文于本周提交至 nasa.gov，但随后被删除。谷歌发言人拒绝证实该论文及其结果的真实性，而NASA没有立即回应置评请求。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6106a4f0ly1g774bqx1zij20zs0t07vt.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【28】NBC报道，纽约市长白思豪宣布退出2020美国大选&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g767rz4m2pj20kk0bk0tj.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【29】百万人突袭51区&lt;br/&gt;美国内华达51区一直被民间认为是外星人研究的秘密基地。最近有人发起“突袭51区”活动，号召大家到51区集体突破防卫，去看外星人“我们用火影跑，他们的子弹就追不上我们，他们无法阻止我们所有人”。虽然一看就是扯淡，但有近百万网友表示愿参加活动，还有80万人表示有兴趣。活动将在9月20号举行，这几天51区已经变成了热门梗。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fly1g76wpda95fj20go09u75b.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fly1g76wpbowbnj20hs0c53zl.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fly1g76wpdhfkxj20go0aiwfa.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fly1g76wpc9kjcj20hs0bsq44.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;ABC记者在51区附近现场报道时，后面一个小伙“火影跑”呼啸而过&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fly1g76eb63kxyj20rs3174qp.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【30】@数码先生：关于这个《中国“iPhone 11第一人”首发5分钟拿到》的新闻，评论区真的很能反映问题，这部分人的病态心理还能治吗？&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/821234dfly1g773j08qakj20u01qo7nb.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/821234dfly1g773j0gmlkj20u01qogw6.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/821234dfly1g773j0pi08j20u01qon7a.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/821234dfly1g773j0vyosj20u01qodqq.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/821234dfly1g773j11cwfj20u01qodph.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/821234dfly1g773j19lhlj20u01qo7e9.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【31】有时看到一枚水果、一棵菜、一盆用心做出来的食物、一篇好的散文、一首好诗，总令你眼前一亮，像看到一个出落得与众不同的人，有她独特的修养和容貌，让人心生爱慕，想一个生命也不容易完成她自己的个性，值得珍重。—— 汪曾祺《人间滋味》&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1g775mmqhuhj20go0nj0u4.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢来源：&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://www______dapenti______com/&amp;amp;z&quot;&gt;喷嚏网&lt;/a&gt; 综合编辑，有增改&lt;br/&gt;友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 01:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3655692.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[开心一笑gif]刺激的女生宿舍</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3655535.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3655535.html</guid>
<description>你可能永远不能想像，一个看起来天真可爱单纯懵懂的妹子，在宿舍能玩出多大尺度来&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/09/21/mmexport1569062359402660c171eeb20c3aa.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/09/21/mmexport15690623574937b08d27cdad711bf.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿帽妹帅气摘帽的一瞬间还以为她醒了,没想到只是戏瘾上身了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/09/21/mmexport15690628205049d315e6c5c67d601.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁说女孩子背后没有翅膀给我一根绳子，我不仅能飞起来还能来个后空翻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/09/21/mmexport156906289008253a6f80d6c413e04.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;你永远猜不到女孩子会在下一个环节中模仿什么玩意儿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/09/21/mmexport1569063111308a4d155bd9014de51.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;女孩子的独家快乐cos五毛特效的梅超风&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/09/21/mmexport15690631750941468eba61835098a.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一字马，女生必备技能&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/09/21/mmexport1569063261594329e14205fe5d734.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生没有什么彩排直播里全是意外&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/09/21/mmexport1569063325356e464386d7db1305c.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;有这么个逗逼室友也是可怜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/09/21/mmexport1569063408238b53c18b3fd2d8859.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;大棉裤这么一裹，我是这条gai上最亮的崽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/09/21/mmexport15690634662266d9952f9629fb171.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;说出来你不信，是床先动的手&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/09/21/mmexport156906352124632d35abdef4aa26b.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;只要心里有音乐&lt;br/&gt;连菊花&lt;br/&gt;啊呸&lt;br/&gt;连伞也能当伴奏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/09/21/mmexport1569063598540849ed982c203b6a8.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/09/21/mmexport15690636001944f6fcd8e80543b65.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到盆最后变形的样子没，女生要是疯起来连自己都打&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/09/21/mmexport1569063692444188ce47ae41a9445.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外面矜持的很，一回寝室放飞自我就变成了这种状态&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/09/21/mmexport1569063823464337d120257f364f4.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/09/21/mmexport156906387006303e29861d778d11c.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2019/09/21/mmexport15690638717266d3fff4ad05faa34.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 01:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3655535.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[十三郎分享 77期]21世纪百佳电视剧被评了出来，最佳剧集并非《绝命毒师》</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3656136.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3656136.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;br/&gt;近日，英国媒体《卫报》评选出了21世纪百佳电视剧，荣登榜首的并非《权力的游戏》，也并非《绝命毒师》，而是一部相对较为冷门的美剧《黑道家族》。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《黑道家族》由HBO出品，于1999年播出，共计播了六季，于2006年终结，期间获奖无数，是一部史诗级黑帮剧集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://p3.pstatp.com/large/pgc-image/e9f25bd2a3f84a158edc508fe9fd5eb5&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部经典美剧最大的魅力在于写实的风格，故事情节始终都紧张刺激，而剧情又引人入胜，呈现出了美国灰色地带的全貌。正是《黑道家族》这部剧集让HBO大放光彩，走上了复兴之路，从而引领美国的流行文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位居第二是警匪题材剧集《火线》，也是由HBO出品的剧集，这部剧也是一大经典，共计五季，在豆瓣，评分最低的一季都高达9.4分，而最高则为9.7分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://p9.pstatp.com/large/pgc-image/edb0023056714691a8a1dd7f6370e212&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三的则是《广告狂人》，AMC出品的剧集，也是备受好评的一部美剧，它曾于2008年至2011年连续4年获得艾美奖最佳剧集的荣誉称号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://p1.pstatp.com/large/pgc-image/5bfdb6a4dc65402290652287c0990cca&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;位居第四的是英剧《幕后危机》，BBC出品的作品，是一部政治题材的喜剧剧集，故事剧情有些疯狂，最大的特色是采用新闻摄影的风格来呈现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://p1.pstatp.com/large/pgc-image/37a159ca81414ffc914523c89998d44b&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;超级神作《绝命毒师》位居第五，在众多影迷心目中，这一部才是最佳剧集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《绝命毒师》艺术成就极高，也曾获奖无数，从2008年播到2012年，播了五季，每一季都质量极高。今年，《绝命毒师》将推出电影版，计划于10月上映，由亚伦·保尔、查尔斯·贝克、马特·琼斯等主演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://p1.pstatp.com/large/pgc-image/1f1afbd83f2448c69293448809880527&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;入选十佳的还有《办公室》、《权力的游戏》、《伦敦生活》、《窥男志》、《亚特兰大》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然《权力的游戏》最终季烂尾，但不可否认的是前面7季都是经典，对结局再不满意，它也是一部史诗级巨制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://p9.pstatp.com/large/pgc-image/0444610f937b4da78eacbf2e7f6852a6&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;被影迷封为神作的科幻剧集《黑镜》获得了第23名，可惜的是，这部剧自第二季后便玩崩了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://p3.pstatp.com/large/pgc-image/4568482b944d48eba9e38f42c01b4e0d&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;还在热播中的《杀死伊芙》第30名，悬疑佳作《迷失》第71名，超强动作美剧《24小时》位居第90名，而《越狱》、《毒枭》、《生活大爆炸》、《大西洋帝国》等美剧未能入围百佳。&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;strong&gt;=======================================================&lt;br/&gt;文章来自网络，如涉及侵权或违规，请联系删除。&lt;br/&gt;=======================================================&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 01:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3656136.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>