<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>遇到一个伤心老女人</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3514915.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3514915.html</guid>
<description>非首发&lt;br/&gt;最近在QQ认识的一个熟女，也是随便加的，目的相信大家都懂，聊聊家常后慢慢切入正题，感觉她是挺悲观的一个人，老公跟自己表妹好了，而且家里面亲戚还都知道，她也没和老公离婚，就这么耗着，她老公对她已经没兴趣了，晚上经常不回来，回来就直接睡觉，也不操她，她觉得难受，就上网看抖音、聊天，慢慢了解后，我约她出来，让她放松心情，白天逛了一下，随后直奔主题，做爱时她喜欢一边口活一边说她老公，骑上来后插着插着还哭了，看的心疼，慢慢爱抚，安慰，最后内射，第二炮是走的后门，她前面洞太大了，我能把手掌都塞进去，后门还好，最后射了她一脸，感觉做爱挺舒服的，就是她喜欢说，而且喜欢哭，没有那种激情，不知道大家喜不喜欢这种女人，我也是第一次遇到。&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190503/21332180.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190503/21332180.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190503/21332290.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190503/21332290.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2019 00:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3514915.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>进入女人身体的瞬间感受！</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3515512.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3515512.html</guid>
<description>1、积极的引导情欲；当男人的蠢笨正在渐渐降低女人的热情时，女人最好的技巧就是引导他向通往愉快的方向运动。正如其他高级卧室技巧一样，这个方法的得意之处，不在于关注男人的错误，而在于帮助男人成功。&lt;p&gt;性爱中，女人有必要引导男人向自己喜欢的部位运动，并且作出愉快的呻吟。比如，女人可以婉转地说“我喜欢这个”，而不是说“我不喜欢那个”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、男人需要学会什么样的手段当我同女人探讨她们最想从男人那里得到什么的时候，她们不只一次地告诉我，希望自己的爱人可以放慢手的速度。缓慢的爱抚可以增加女人性的快乐。男人则不同。直接抚摸会带给他巨大的快感。不少女人并没意识&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到这一点，而男人也因为等候了非常长时间，却没有得到刺激而变得沮丧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男人需要练习延缓节奏。当男人学会有意识地给女人带来美妙的刺激时，习惯将演化为一种本能。男人需要记住，想增加女人的快感，就需要推迟直接的刺激。这将花费更长的时间，有时即便花了非常长时间似乎也没有任何进展，但最终的效果是女人的快感会更加强烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    性交感受：进入女人身体的瞬间感受（2）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、为她花费更多的时间当女人希望男人以另一种方式抚摸自己时，她不用默默地忍受男人所做的一切无用功，她完全可以引导男人依照自己希望的方式进行爱抚。在这样的情况下，男人可以抓个枕头过来，仔细观察，认真学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男人怎样才能在性爱中给女人更长时间的温存呢？一个非常有效的做法就是计时。这听上去一点也不浪漫，可是它却非常有效。我建议男人在床头放一块表。这样他在性爱中可以不时地抬头瞥一眼时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一个有趣的现象，男人的性欲激起时，他们对时间判断的误差极大，仿佛与女人处在不同的时区。男人感觉上似乎已经持续爱抚了十到十五分钟，事实上仅仅过了一两分钟而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假使真正爱抚了十到十五分钟，男人就可以开始给女人真正需要的刺激了。那时候女人已经被充分调动起来，也就更易完全接受男人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;性交感受：进入女人身体的瞬间感受（3）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、有技巧的女人和男人这样做；有技巧的女人总是直接刺激男人最敏感、最能唤起性欲的部位；有技巧的男人则首先刺激女人最不敏感、最不能唤起情欲的部位。有技巧的男人首先刺激女人最不敏感、最不容易唤起情欲的部位。有技巧的女人首先刺激男人最敏感的部位。掌握了挑起女人性欲的艺术，男人对激发伴侣的兴奋与快乐就会充满信心。而这种信心本身就足以让女人兴奋。下面，我们将探讨如何增加性信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男人的信心，使女人确信他要做什么，确信即便有什么不对劲儿的地方，他也可以灵活处理。男人也同样会兴奋，为了女人的信心，只不过两者的表现不同而已。不管是女人还男人，性信心都是性爱的基本刺激因素。当男人感觉到女人对自己有信心时，更易变得兴奋。假如女人的眼睛传递出这样的信息--我相信可以和你共度美好的时光，男人就不会在性爱时手忙脚乱。尤其当女人主动同男人亲热时，男人更是兴奋异常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，假若女人看上去太过自信，仿佛性爱尽在掌握之中，那么，就可能带有藐视男人的味道了。男人会怀疑自己能否满足她的要求，会怀疑自己能否持续足够长的时间让她高潮频仍。当然，女人对自己有信心是件好事，然而，似所有高级卧室技巧一样，女人满足男人的能力是通过帮助男人成功地满足自己来体现的。在性爱中，女人满足男人的能力是通过帮助男人成功地满足自己来体现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;性交感受：进入女人身体的瞬间感受（4）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、和性爱交个朋友；在开始有关性的研讨之前，我曾经做了九年的禁欲僧人。作为一名僧人，我教学生精神哲学和沉思冥想。到了27岁的时候，我的生活发生了本质性的变化。我不再当和尚了。我还俗到红尘世界中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚开始我的性知识非常贫乏，因为我曾经是个和尚。后来，我和我的伴侣探索了两年的性话题，还创立了一个工作室教授性和精神方面的知识。我们一起讨论男人和女人共同追求的完美性爱。在讨论会上，不少人都开放地谈论了如何使性爱变得更美妙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个人都在讨论的过程中受益无穷。虽然我是组织者，但也同样是一名学生。我做了笔记，并在实践中和我的伴侣一起尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;性交感受：进入女人身体的瞬间感受（5）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、夫妻间展开的讨论并不能改善性生活大部分男人没当过和尚，因而，他们不太乐意问询伴侣在性爱中喜欢什么。男人总认为自己应该是一个性爱专家，女人也期望男人拿出专家的表现来。就这样，男人因为自满或者自欺而不乐意尝试改善。女人通常也不会主动告诉男人自己想要什么，因为她不希望性爱一成不变，她希望两个人一起发掘性爱的真谛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女人可能认为倘若一个男人真正爱她，他就应该知道怎么做。这种感觉是浪漫的心灵幻想出来的，根本无法营造完美的性爱。除此以外，女人通常害怕男人知道自己的性需求，她担忧男人会藐视她，或者不愿按她的需求去做。假若女人不得不告诉男人该做什么的时候，也只是挑拣一些与性爱无关的浪漫话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女人可能认为假使一个男人真正爱她，他就应该知道怎么做。这种感觉是浪漫的心灵幻想出来的，根本无法营造完美的性爱。虽然现在大部分关于性爱的书籍都在讨论交流的重要，然而许多夫妻却不能有效地沟通，他们一般极少谈论性。他们只是在性爱出现问题的时候才粗略地讨论一下。对性爱不满意的一方开始报怨，而对方却一点儿也听不进去。在这样的情况下，交流根本不是一种有趣的经历，反而更像是批评或者责备。实际上，从某种程序上来说它就是这样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男人对性能力的评价尤为敏感。女人告诉他自己喜欢或者不喜欢什么时，男人听到的却是：“你根本就不够好，别的男人知道怎么做，你怎么就不知道呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;性交感受：进入女人身体的瞬间感受（6）&lt;br/&gt;7、巧妙地谈性论爱克服交流困难的办法就是两个人一起看关于性爱的书，然后再讨论。当你的伴侣不怕因为自己做错而受到责怪时，你们的交流将更加顺畅。听到赞许的话，你可以“嗯”一声表示附和，这样就暗示你已经知道他/她所需要的了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论我们对性爱了解多少，理解男女之间的需求差别都对我们有益无害。只有我们理解了这些不同后，才能知道他或她所需要的，这样我们才会更加带劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我讲性时，我会要求听众在听到他们认为精彩的内容时鼓掌，也要求他们向自己的伴侣强调我所讲的内容都是精髓。男人往往对女人鼓掌最热烈的地方嗤之以鼻，反之亦然。当老婆们鼓掌的时候，丈夫们不用认为是针对自己所说的。因为有时几乎所有的女人都在鼓掌，她们是在为自己的心声鼓掌。老婆不用再告诉丈夫她需要什么了，通过老婆掌声的热烈与否，丈夫完全可以体会得到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;性交感受：进入女人身体的瞬间感受（7）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、每个女人都是不一样的不仅男女之间存在差别，女人和女人之间也存在差别。对男人而言，要真正掌握女人性爱的需求，一场简单的讨论是远远不够的。说得更复杂一些，不仅女人和女人之间是不同的，同一个女人在不同的时期差异也会非常大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管我们可以在教科书或者研讨会上研究一些普遍的技巧和方法，但却无法研究你伴侣的独特喜好。不仅女人和女人之间是不同的，同一个女人在不同的时期差异也会非常大。尽管我们可以在教科书或者研讨会上研究一些普遍的技巧和方法，但却无法研究你伴侣的独特喜好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正明白了女人最需要什么之后，男人就可以松一口气了。虽然无需每次做爱的时候都严格恪守伴侣的建议，但掌握伴侣的喜好确实能让男人信心大大增加，每次都可以体会全新的性爱。当有一些技巧不那么灵验的时候，男人可以回到女人喜欢的方式上来。这样的信心帮助男人在性爱中放松下来，变得更有创造性和自发性。性爱中，当男人对女人可以随心所欲地采用已经试过并且奏效的方法时，他会自由自在地尝试和创造新的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;性交感受：进入女人身体的瞬间感受（8）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、实践有交流的性爱以一对夫妻举例：艾伦向山姆展示自己。艾伦并非要自己兴奋，她只是给山姆示意她最喜欢的爱抚方式。通过这种实践性的性爱交流，山姆和艾伦的性生活质量不断提高。这时，我建议山姆，在出现很棒的性爱感觉时，问问艾伦最喜欢什么。同时，我跟艾伦说，要小心强调自己的喜好，避免听上去像是在对山姆批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我告诉艾伦，假如山姆问到了你不喜欢的问题，那么就不要谈论细节，停顿一小会，仿佛在考虑怎样告诉他不喜欢一样。这样，山姆就会更易接受建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时，艾伦可能会说“太好了”或者“没问题”，但却不是充满热情地说。那么，山姆就会明白，所谓的“太好了”其实并非很受欢迎。假若有一些事情使艾伦不悦，她可能会用“我对此不是很感兴趣”这样的表达方式，娇柔的批评使山姆避免尴尬，以后还可以问询艾伦的感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;性交感受：进入女人身体的瞬间感受（9）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、什么时候谈论性爱当你们做爱的时候，你却问她想要什么，这并非一件浪漫的事。最好在性爱之后或者你不打算做爱的其他时间再来谈论。在性爱的过程中，女人不乐意坦白自己的需求。她只希望通过感觉让所有的快感慢慢浮出水面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男人要想知道女人在床上喜欢什么，就应该仔细凝听女人在性爱过程中的回应。男人听到女人用语言或者呻吟来表达她的愉悦，这样，男人就知道是什么使女人感到满足。女人在抒发了自己的感觉后，就会更加享受性爱的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一种方法是男人直接问询女人。然而，这最好在你们有过完美性爱之后。问询的另一个好时机就是你正在评论看过的一本书、电影或讲座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;性交感受：进入女人身体的瞬间感受（10）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、在冰与火的情欲中性爱；男人对性爱的评价尤为敏感。当男人听到女人的建议或者要求时，有时候可能会感觉女人在纠正自己或者批评自己。许多男人都难以接受这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假如你能给出“冷”、“热”两种信息，将对你的伴侣非常有帮助。生活中的你，有时可能会玩捉迷藏的游戏，让人找出藏着的好东西。性爱也是同样的道理，是给出“冷”和“热”两种迥然不同的信息，不是用直接说出来的办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;找东西的人离你太近时，你要说“太热”；找东西的人离你太远时，你要说“太冷”。同样的道理，女人可以在性爱中对伴侣说“你有一点热了”或者“你有一点冷了”之类的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些回应是非常必要的。男人就好像被蒙上了眼睛，需要女人回应的引导来找到快慰的路。男人想知道自己的每一次抚摸是“冷的”还是“热的”。反馈对于正在熟习女人身体的男人而言尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;性交感受：进入女人身体的瞬间感受（11）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、用一些技巧让她放松&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女人需要先放松下来，然后才能慢慢进入性爱的角色。对于这一点，男人一般非常难理解。这是因为在这方面的感觉上，女人和男人大相径庭。有时男人只有在达到性高潮后，才会放松下来。而大部分女人在尽情享受性爱之前，需要先放松下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在关于性爱的书中，经常会找到这样一条建议：女人在性爱之前可以先调暗灯光，进行一个长时间的、温暖的泡泡浴。在我意识到男女之间的差别前，几乎无法理解这一点。假如我洗了一个长时间的、温暖的澡，可能就会睡着了。然而现在，我明白了。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2019 16:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3515512.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>真实的一个昨天经历！分享给大家！</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3514947.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3514947.html</guid>
<description>&lt;h4&gt;真实的一个昨天经历！分享给大家！&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;昨天把一个按脚的小阿姨上了&lt;br/&gt;凭着当时的记忆回忆的，现在想想还是有点后怕。&lt;br/&gt;昨天五一，和朋友晚上跑出去唱歌喝酒，吃了烧烤过后他们回家了，我想醒醒酒就去按摩。&lt;br/&gt;店还是挺正规的一个店，进去选了个三十多四十岁的一个娘们，人长的挺瘦，胸却大，身材好，穿个紧身的牛仔裤，前凸后翘的，当时心里就有点痒痒的，四川话说就是批瘾犯了。&lt;br/&gt;我按摩的是泰式，前面泡脚按脚不提，后面按着按着开始摸到了我的大腿，我本来就有点心痒，摸得老子心里像猫抓，鸡巴一下就硬了，我穿的一条薄薄的运动裤，我探头一看鸡巴把裤子顶得一个大包，她肯定也感觉到了，但是没有说什么，可能见得多了。&lt;br/&gt;于是我胆子就大了，开始用手摸她的大腿，她一开始把腿让了一下，我就追击，她也没说话。&lt;br/&gt;泰式有一招是按摩的两个手从你两个膝盖那儿一路往上压，压到你大腿根那儿停住压一会穴道，她给我做的时候，因为穿个T桖，半个奶子都露出来了，而且她趴着给我按大腿根，刚好脸冲着我的鸡巴那个大包，我一下精虫上脑，一把把她抱住，两个手摸她的奶子，还亲她的嘴，不过好像没亲到，她一开始在挣扎，让我放开，但是没有大喊大叫，我一边到处摸一边说搞一下，多给你拿钱。我一边摸一边用鸡巴去顶她的屁股，她一会也没劲了，就没反抗了。&lt;br/&gt;她说给她拿好多，我说再拿300，她说好嘛。她答应了我就开始脱她的衣服，她不让我脱，自己把裤子脱了下来，退到脚踝那儿，然后翘起屁股手扶着按摩床挨操，就在准备长驱直入的时候，她问我套呢，我说你有没有，她说没得，她没搞这个，我当时鸡巴都要爆炸了，啥子也没管就一下插进去了，因为我属于喝了酒比较兴奋的那种，越插动作越大速度越快，她中间喊我不要射里面，我当时两个手抓着她的奶子也没听进去，最后她看我情况不对劲了，想让我拔出来，我也没管，压着她就喷到她里面了。弄完了她也没说什么，拿纸开始擦，大概她也舒服了。我给她拿了三百，然后心里有点慌，狗日不要惹麻烦，就赶紧去前台结账走了。&lt;br/&gt;回家过后，心里越来越慌，狗日又怕得病，又怕那个婆娘怀孕，好好洗了个澡，担心到现在。&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2019 08:00:51 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3514947.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>有当过兵的兄弟没 尤其是海军 或者马润，来帮我鉴定下这部片子的真实性。</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3515722.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3515722.html</guid>
<description>今天 一夜的帖子发的这个片，我就找了下资源 看了。 一进去看 就感觉不太对劲。 女的短发。男的平头， 发型。 对得上。 然后是军装。 应该的海军迷彩。 还有就是旁边的桌椅板凳。  有个看着十分像军队的规格。 再就是军衔。  直接席地而做的 爱 。 军装铺在地上的。 应该是男的的军装。 上等兵。两个拐拐。 再就是鞋 。 女的应该是穿 的迷彩鞋。 男的是皮鞋，看形状是标准的三尖头。 当兵的都知道三尖头，标配的皮鞋。    现在都这么开放了吗？ 直接在部队就干起来了。 看情况应该是在娱乐室 或者通讯室之类的地方。  女的还不敢叫。  附图和 图片上带我发现的东西。 麻烦当过海军的兄弟们帮鉴定下。&lt;br/&gt;  以前也听老兵谈过。  有老兵趁着中队长不在 把女的带部队里操的。只是没见过， 但是我们新兵连的时候我们班长确实是这样的。 他女朋友来虽然没当着我们面谁 但是晚上洗澡的时候他让我们的一个最小的新兵跑去女澡堂看里面还有人没，然后带他女朋友去洗澡。  而且自从他女朋友来了后他每天晚上都偷跑出去。新兵连刚开始的时候我们一起的一个新兵掰腕子没有掰过他的， 后面他女朋友来了 身体就虚了。 掰腕子就不行了。 呵呵~！&lt;br/&gt;还有人质疑女的袜子。 这个不清楚。毕竟女兵的规矩不知道。&lt;br/&gt;证据1. 第一张图上的这两块抹布。 一般部队都要求四方四正。 因为我们那时候的抹布也是这么叠的。 所以第一眼 就感觉像是部队的抹布。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190504/19100664.png&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190504/19100664.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;蓝色迷彩服。应该是海军 的或者马润的&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190504/19100735.png&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190504/19100735.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;三四五 迷彩服。 军装军衔。 正常不会是有这样的军衔带着的。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190504/19100834.png&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190504/19100834.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190504/19100897.png&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190504/19100897.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190504/19100933.png&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190504/19100933.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;看着像桌子。  镜头晃动太大 不好确定。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190504/19101054.png&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190504/19101054.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190504/1910109.png&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190504/1910109.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;军衔 上等兵。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190504/19101249.png&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190504/19101249.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190504/19101399.png&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190504/19101399.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;迷彩鞋。女的的应该。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190504/19101493.png&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190504/19101493.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;男 的鞋 皮鞋 三尖头。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190504/19101533.png&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190504/19101533.png&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被穆尚在2019-05-04 19:36重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2019 16:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3515722.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>各位大佬有没有遇见后庭里很多水的女人</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3515199.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3515199.html</guid>
<description>&lt;h4&gt;各位大佬有没有遇见后庭里很多水的女人&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;坐标020，和她游戏认识的，后来加了微信，一起聊了很久约出来见面，人长的一般比我大几岁，下面水多的一塌糊涂，没有一点异味，进入时很滑很紧。让人吃惊的是，用两根手指插入她菊花里是发现菊花里一样很滑很紧，里面的水也很多，并且没有一点异味，但菊花很明显没有被开发过。问她什么感觉她说很舒服，小弟第一次遇见这种情况，想问问各位大佬有没有遇见过这种事，帖子有点水，第一次发帖，实在抱歉。真的很奇怪，遇到的绝对是真人真事，已经约好了下次试试后庭。&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2019 08:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3515199.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>