<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>坐标美国给大家讲讲约炮跟寻花问柳的技巧</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3346114.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3346114.html</guid>
<description>小狼上周东海岸出差一周, 今天回来坐在办公室看着窗外的雪景又有了给大家创作的雅兴, 以前不知道有没有大神写过类似的帖子, 今天就为已经肉身翻墙或者有机会来美国玩的大家提供下自己的小心得吧.&lt;p&gt;首先中国妹子咱们就直接略过了, 如果去洛杉矶纽约或者拉斯维加斯啊, 打开微信附近的人, 要么是外围要么是鸡店, 约炮也是探探陌陌微信附近的人这些, 不具备任何技术含量咱们就暂且不表了.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面说说约炮外国妹子吧. 我觉得外国妹子真的有一点特特别好就是她们真的几乎都完全不看钱, 无论是约炮还是交往, 只要你不表现的特别抠门, 囊中羞涩一点儿也不会给你增添负分, 就已经很好了. 而且这边也不太流行去酒店开房, 你自己家里干净的话完全可以往家领或者去妹子家, 约炮成功可能仅仅需要两杯咖啡, 这在国内已经是不可能的了.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面说说对男生的基本要求: 1, 英文需要基本过关. 我个人感觉, 其实不需要太好, 但是过关的意思就是能听懂妹子的话能逗妹子笑; 中国人独辟蹊径的笑就是因为我们是中国来的, 我们很多东西不懂, 所以只要你敢说敢讲很多话都会吸引妹子们的兴趣的; 2, 颜值不需要太高, 但是一定要干净而且身材不要太差. 可能稍微有了解的人都知道老外都喜欢健身或者锻炼, 所以不需要你有腹肌但是身材一定要正常  3, 要有能打动妹子的东西 比如绅士, 比如勇敢 有个例子就是国外的一些youtube博主会拍自己搭讪妹子要电话的视频, 其实他们会讲很老很油的梗但是因为他们敢讲妹子就会很开心的给电话号码. 仗着自己是中国人英文不好很直白的讲情话其实杀伤真的很大哦.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;途径上来说, 其实主要看什么圈子. 最简单的, 就是读书时候大学里面的party. 来美国读过书就会知道老外们有多热爱喝酒, 尤其不到合法年龄21岁之前更喜欢找机会去喝酒. 基本上party都发生在学长组织的在家里的party, 因为美国外面不管酒吧餐馆没证件证明满21岁是绝对不会出售酒水的. 说实话家里的party很放松, 都是端着酒聊天或者玩喝酒游戏, 看好一个妹子按着聊, 我真觉得不难, 哪怕聊聊你在中国的生活, 顺带狠劲赞美妹子的美貌, 说点玩笑话, 说点骚话, 顺带喝的差不多, 就可以一起回家了. 不过这提醒小狼美国性侵跟性骚扰判的可狠了, 一定要温柔而且循序渐进, 妹子说不要一定不要用强. 总体来讲我觉得party泡妹子比较可取, 而且搞不好你可以发展炮友或者女朋友.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个途径就是约会app. 美国叫tinder, 国内根据tinder设计了探探. 虽然很多人都知道这app就是约炮app,但是你能直接聊到就是要约炮的妹子的概率是小之又小的. 第一, 美国人其实也不是我们影视作品里面看到的那么开放; 第二, 如果是奔着约炮去的很多妹子上来就会写”我要找8inch或者更大的人 意思就是找20厘米做爱时间超长的”,我觉得跟咱亚洲人基本不沾边 哈哈.  所以, 还是要脚踏实地, 慢慢筛慢慢撩. 其实说到任何的dating app, 根据男女比例, 都是女选男, 所以其实没办法的, 能被多少个人match, 的确是随缘, 但是怎么能聊到去见面, 去聊到床上去. 才是自己的本身. 首先自己的资料, 照片干净清爽, 就ok了, 有个加分就是自己的猫或者狗, 因为老外们太热爱动物了, 如果你羊毛或者养狗, 很多妹子会因为喜欢你的宠物点喜欢你, 不开玩笑哈哈. 其次自我介绍这一块, 我就觉得, 最重要的就是, 用心写. 写自己是中国来的写自己喜欢当地的生活写自己想认识新朋友. 稳稳当当. 能match到妹子, 只要不是spam, 认真看她写的自我介绍, 根据自我介绍跟照片找话题, 只要有合适的空子就赞美她, 熟悉了之后, 赶紧要电话号码, 就实现了一部分. 因为用tinder的妹子, 每天打开app都是几百几千个提示消失说被某某人点了喜欢, 所以根本就不会开app的消息提醒, 能要到电话号码开始发短信, 才是真正建立了联系. 然后从短信里面聊天重复上面的步骤, 想办法约出来喝咖啡, 才能有可能成功.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的泡妞儿理论一直都是: 让一个妹子喜欢你或者接受你, 你只需要一个瞬间可以打动她, 然后保持她对你的安全感. 其实很多人, 都已经不会追姑娘了. 一封手写的情书; 一个精心准备的能制造惊喜的小礼物; 像老派绅士一样帮妹子开车门推椅子; 准备一束花… 国内的妹子有的可能已经比较物质了, 但是国外的妹子真的特单纯, 稍微用点心, 动动脑子, 玩点浪漫, 十拿九稳.  希望可以抛砖引玉, 给大家一些启发.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上面聊得都是在美国定居或者在美国读书的狼友们可以用得到的, 下面就重点说说花钱玩吧.  在美国稍微大一点儿的城市, 基本上都有鸡. 这边的鸡店真的很少, 除非当地嫖娼合法, 但是鸡店就跟美国的航空空姐一样, 基本都是老大姐或者大妈, 所以还是自己想办法找自己做的最靠谱了. 美国的小姐, 基本都有点像楼凤的感觉, 要么是当地的一直做要么是坐着飞机环美. 至于信息, 之前有很多backpage craglist这种免费信息网站上面的按摩广告里面都是性暗示的小姐广告, 不过最近被封了很多. 所以比较好用的就是P411这种需要成为会员并且花钱的网站来找信息, 每个小姐都有个人的id和主页, 下面都是实名嫖客的点评, 比较真实, 比较可靠很多. 顺带给大家推荐 city x guide, switter, rub rating和adult search等等, 有英文基础就自己见仁见智吧. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般就是打电话发短信约到遥控地点, 然后遥控你找到门牌进门就好了.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个注意的事情就是: 很多小姐需要screen, 就是审核你的身份. 怕你是卧底的警察. 需要你提供一些东西. 游客的话你英文够好就解释你是游客就好了. 另外还有就是 无论是讲电话还是发短信, 一定不能提钱跟服务. 因为这些都是被卧底抓的可以用的证据, 所以只能根据网站提供的信息来. 进门之后,注意把嫖资拿出来放在桌子上就好了, 让她看到就可以后面该干嘛干嘛呢, 一般来讲她在你走之前连碰都不会碰那个钱. 因为小姐也会防止被钓鱼执法.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价钱的话, 一般的就200 – 500一小时, 500已经很好很好了, 再贵就是看地方而已了. 说实话, 我的经验就是, 直接要求半小时就好了. 因为美国这边大保健, 基本没啥服务, 除了吹箫跟漫游, 而且基本都是只能射一次, 射了就结束了, 也没什么按摩之类的. 半小时刚好.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这篇就先写这么多. 有问题欢迎大家留言.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:01:07 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3346114.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[我与萌妹的调教日记]国庆调教特别版高潮8次床单湿透 下（7P）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3300480.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3300480.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.sxotu.com/i/?i=u/20181007/19333046.gif&quot; data-src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20181007/19333046.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;（图片是萌妹抖动巨乳）&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;不知不觉国庆最后一天了，刚刚去更新了十月的日常任务帖（更新至10.6日 鞭子抽母狗阴蒂并报数）传送门：&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://dd______etet______men/htm_data/7/1810/3294311______html&amp;amp;z&quot;&gt;https://dd.etet.men/htm_data/7/1810/3294311.html&lt;/a&gt;&lt;p&gt;又想到之前说的国庆专题帖因为有事没有更新完，一度觉得自己现在是个连载小说的写手，每天更新还出番外，也不知道会不会给我发个全勤奖啥的……之前没看过的可以先去看一下上一期[1024验证]我与萌妹的调教日记-国庆调教特别版高潮8次床单湿透 上（5P） 传送门：&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://dd______etet______men/htm_data/7/1810/3297143______html&amp;amp;z&quot;&gt;https://dd.etet.men/htm_data/7/1810/3297143.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.sxotu.com/i/?i=u/20181007/19424866.png&quot; data-src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20181007/19424866.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;上次说到萌妹凌晨高潮了2次，醒来后在学校宿舍高潮了2次，然后下身塞着跳弹离开了宿舍，前往宾馆。萌妹到宾馆以后，爸爸还在地铁上，但是萌妹实在忍不住了，爸爸只能在人潮人海中，偷偷的看着萌妹直播（粉色的线是跳弹，无辜的乘客们就懒得打码了）。其实走的挺尴尬的，后面都是人，走路的时候用手挡着，上地铁以后要靠着门站，但是越是人多越有暴露的刺激感。（爸爸和萌妹都有一定的露出癖，不然也不会这么认真的更帖子了，以后肯定会更新野战、KTV、公园、楼道、电影院的内容的。）&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.sxotu.com/i/?i=u/20181007/20240427.gif&quot; data-src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20181007/20240427.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;因为天气热懒得出门，爸爸在宾馆提前点好了外卖，当外卖小哥来的时候，让萌妹套上裙子，塞着跳蛋，开启震动找外卖小哥拿实物。一个在酒店情趣房的女人，下身还塞着跳蛋，不知道外卖小哥有没有听到嗡嗡的震动声。（3P是不可能3P的，也不让外卖小哥上，可能有的S会喜欢多人或者把奴当货物，反正我这么小气的主，是不会把M给别人用的）&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.sxotu.com/i/?i=u/20181007/20321270.gif&quot; data-src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20181007/20321270.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;再来检查一下，早上高潮了2次，又内置了一个上午的淫水泛滥内裤（因为刚好10月2日的调教任务是，内裤塞进骚逼20分钟），萌妹按了两下内裤，让淫水渗出内裤，可是爸爸还是不满意，淫水太少了，就让萌妹拿起鞭子，隔着内裤自己抽打自己的小骚逼，发情了的萌妹被抽打，里面的跳蛋还在震动着，似乎疼痛都减轻了很多，更多的是被爸爸凌辱虐待的快感。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.sxotu.com/i/?i=u/20181007/20403039.gif&quot; data-src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20181007/20403039.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;骚逼不碰当然也是不行的，让萌妹像狗一样跪爬在床上，屁股俏高，等待被爸爸后入，然后用刺激G点的按摩棒自慰。这个刺激G点的按摩棒可以刺激阴蒂，内置刺激G点也能高潮，爸爸会让母狗大声的叫出来，让隔壁的人也能听到。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.sxotu.com/i/?i=u/20181007/21293720.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20181007/21293720.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;接下来的拍摄内容大部分都露脸所以就不在帖子里更新了，在路上的时候萌妹基本上崩溃了，疯狂的催促爸爸快点来，因为截止上午的2次高潮，萌妹已经连续四五个小时塞着跳蛋却不允许高潮了。爸爸来了以后两三分钟萌妹就开始了今天的第五次高潮，因为萌妹的M属性，强烈的刺激会更兴奋，所以爸爸并没有在萌妹高潮的时候停下，但是萌妹已经快受不了了，嗓音已经彻底的软了，开始有点神志不清，爸爸说什么就应和什么，不停地求着爸爸射给她，想要精液，不停地忍着高潮，想要爸爸射出来的时候一起高潮，看萌妹眼泪都要出来了，爸爸也只能缴械出来，让萌妹来了第六次高潮。&lt;br/&gt;爸爸自我感觉状态良好，虽然也射了2次，但是难得这么爽。于是晚上吃完晚饭以后，又叫起萌妹继续，也亏的萌妹奴性重可以忍受疼痛刺激，而且高潮次数越多越敏感，换个人可能真的6次高潮以后就不愿继续了。很快的萌妹就来了第七次高潮，但是爸爸还是没有射，萌妹这个时候基本上绝望了，阴蒂已经被跳蛋刺激的快肿了，骚逼里面也开始胀痛，得知萌妹状态不佳，爸爸也只能尽快射出来结束战斗，最后爸爸喊着要射的时候，叫萌妹一起来的时候，爸爸已经分不清萌妹的状态是高潮还是没有了，因为不停地在大喊大叫，姑且就认为她在爸爸射的时候来了第八次高潮吧。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.sxotu.com/i/?i=u/20181007/21171461.png&quot; data-src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20181007/21171461.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;爱你的人，连流的淫水都是爱你的形状，床单湿了大半边，盖了毯子还是湿湿的，晚上只能睡在侧边……估计会有新人说我在讲故事，一天八次高潮，其实看我系列贴的人基本上都知道玩的就是实时更新，谁家讲故事能有奴那么配合？如果这个帖子能加精，回复超过500，爸爸就去把母狗第六次高潮的视频转换成音频发出来）&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.sxotu.com/i/?i=u/20181007/2123137.png&quot; data-src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20181007/2123137.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.sxotu.com/i/?i=u/20181007/21231374.png&quot; data-src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20181007/21231374.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;顺便恭喜@暖丶时光的评论被抽为本周的调教任务~想要调教任务被抽中，评论时可以注意以下几点：①不伤害身体 ②不多P换奴 ③不暴露隐私 ④ 有趣好玩、凌辱露出优先&lt;hr/&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;[1024验证 每日更新]我与萌妹的调教日记十月月第四周（10.23日 学校厕所弹奶头左右各30下） 传送门：&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://dd______etet______men/htm_data/7/1810/3316128______html&amp;amp;z&quot;&gt;https://dd.etet.men/htm_data/7/1810/3316128.html&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;[我与萌妹的调教日记]国庆调教特别版高潮8次床单湿透 下（7P） 传送门：&lt;/strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://dd______etet______men/htm_data/7/1810/3300480______html&amp;amp;z&quot;&gt;https://dd.etet.men/htm_data/7/1810/3300480.html&lt;/a&gt;[/url]&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;萌妹日常聊骚记录：&lt;/strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://dd______etet______men/read______php?tid=3296625&amp;amp;z&quot;&gt;https://dd.etet.men/read.php?tid=3296625&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;九月任务（更新至9.30日，骚逼夹笔写字）传送门：&lt;/strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://dd______etet______men/htm_data/7/1809/3291756______html&amp;amp;z&quot;&gt;https://dd.etet.men/htm_data/7/1809/3291756.html&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;十月任务（更新至10.6日任务 鞭子抽母狗阴蒂并报数）传送门：&lt;/strong&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://dd______etet______men/read______php?tid=3294311&amp;amp;z&quot;&gt;https://dd.etet.men/read.php?tid=3294311&lt;/a&gt;[/url]&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被懒虫先生在2018-10-24 00:31重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:01:06 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3300480.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]邂逅一位极品人妻的感受，想看大片的慎入[5P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3347220.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3347220.html</guid>
<description>&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;新手第一次码字看教程找图床，英文差，找的有点难受。如有违规请版主删除。&lt;br/&gt;文笔不行，纯手打，不爱分段，点进来的兄弟大家凑合看吧，本人小狼一枚80中，出生在西部某个盛产美女的地方（不过没子弹美女也都是别人家的&lt;img src=&quot;http://www.viidii.info/web/images//post/smile/default/sad.gif&quot;/&gt;），退伍后回咱小县城里干着一个平凡的也不能再平凡但很有正能量的的工作&lt;img src=&quot;http://www.viidii.info/web/images//post/smile/default/redface.gif&quot;/&gt;，收入在我这个小县城也还算凑合吧，每月到手固定工资大概8K左右吧，不算保险公积金那些，反正饿不死每月也省不下两个钱。家有老婆和女儿两大美女，目前跟媳妇的状态是出去玩可以，跟她说一声就是，一般我找的借口就是有夫妻约，我去当单男，哪怕是跟妹子单独约我一般也这么跟她说，女人嘛，你要是跟她说单独去约妹子，更是自讨没趣，可能各位榴友看的一脸蒙逼，你在开玩笑吧？有这种媳妇？以后有机会我再慢慢来往回捋我跟我媳妇之间前几年闹的故事吧，跟我前两年盖达尔投稿得码的一个小萝莉的缘故，当时跟她玩的有好疯，基本每周都找机会腻一起，当时她还在读书，98年12月的，后来被我媳妇发现了，跑她们学校去闹，哎不敢想那段日子，不多扯这个话题了，聊聊今天的主角，今年6月份认识的一位周边区县的一位极品人妻，为什么说是极品呢？我个人觉得吧，起码满足3个条件，第一身材颜值要过得去吧，要是衣服一脱屌都硬不起来还有个什么玩的呢。。。第二体贴懂事这个是必须的吧，善解人意但是又懂得换位思考不黏人我相信这个是很多人都觉得这样的女人是值得好好对待的吧，有的女的恨不得你一天24小时都把心思精力都花她身上，跟狗皮膏药一样黏人的那种，撕下来都要掉块皮。。第三就是不物质拜金的吧，当然土豪可以完全无视这些。。。从跟朋友一起聚餐认识此妹妹到现在大概也约了有5-6次了吧，有去她那边看她，也邀请过她来我这边玩，每次都艹得好尽兴，但是遗憾的就是始终喂不饱她。。哎，男人始终不是女生的对手啊，她也有老公，有女儿，她是她老公支持她出来玩的，我们三个在一起也玩过一次，她老公还蛮帅的，高高大大的，算是郎才女貌吧，走大街上无论怎么样都不可能把这两口子跟酒店里关门后的场景给联系起来吧，但是大千世界就是这么无奇不有，也刚好让我认识了，这两年真的偶然接触到某个群体圈子所谓的，见识、认识了之前根本想都不曾想过的一些场景，经历，最夸张的是认识过一位所谓的成功人士、三个夫人，并且最神奇的是三个我都有幸一一临幸，不过成行前我们交流联系了也好久，估计得有1年多吧，之后第一次他跟他夫人过来我这边玩，我都还不晓得他家室的情况，玩过后面再聊天交流的过程中才发现那次过来的是他的二夫人，单独住一边的，跟大嫂合不来，他跟大嫂小嫂他们三个住一起的，第二次刚好出差去他们那边，叫我去他家里做客，第一次认识大嫂和小嫂两个，到现在都还在回味大嫂的风韵，应该有40多了吧，不过保养的超级好，也廋，那次第一次认识没好意思让小嫂过来玩，我们在他们家主卧一起看片顺其自然的上床做爱，大嫂身体不怎么好，被我干得上气不接下气的。。。我都尴尬死了，还说我好硬，嫂子开玩笑笑话大哥说比他的硬多了，不过真的日的好舒服，现在都还好想有机会去和大嫂做，不过遗憾的是就只跟她聚过那一次，小嫂子是后面有次他们回她老家路过我们这边来玩，一起聚了下，不过感觉挺高冷的，没啥互动，就我一个人在那做，后面去年吧他跟小嫂子在老家补办婚礼的时候还邀请我过去给他当伴郎，不过因为是周三上班无法请将也只能作罢，他还把结婚照发过来我看，还小嫂子的一个名分吧应该是，毕竟家里这种情况他应该平时也够得几头安抚的，忘了说那次跟大嫂做完内射的，然后就让我走了之前也说好了的做完就走，等他打扫战场，怎么打扫大家脑补下吧，哥他好像好那口。。。一聊又跑题了，还是说说前两天跟今天的主角约会的情况吧，她在一个连锁的企业上班，前几天去省城里培训二天，她上去那天我就赶紧跟她老公联系啊，我说我第三天等她结束的时候上去接她顺便聚聚，结果他老公那天也刚好出差在上面，我晕，我就想也好&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;上去一起嗨呗，结果他老公说他第二天就要回去了，让我们单独约。那两天真是度日如年啊，终于盼到第三天我就提前请好假也跑上去出差公干一天&lt;img src=&quot;http://www.viidii.info/web/images//post/smile/default/smile.gif&quot;/&gt;，她说5点半培训结束，结&lt;/span&gt;果我3点半赶上去等到6点多她们才结束，哎，心疼我硬了一下午的屌，房也叫我别开，说她培训也开好了的，上去房间把东西放了强忍欲火，又带着她出去吃饭逛街，感觉好爽，就跟情侣耍朋友似的，陌生的城市想怎么腻就怎么腻，在街上她抱着我接吻亲了又亲，我都多不好意思的生怕被人拍照什么的，真的好感谢她，天下着小雨，跟她一起边逛边淋雨，她觉得浪漫的不行，逛到10点多吧，打车回酒店开始疯狂的做爱，还专门带了情趣内衣，她也很懂事的穿上，想怎么配合就怎么配合，文笔不行，也不是写小说具体细节只能大家脑补了吧。最后放几个图吧，聊天是跟她老公的，然后截图还有给她拍了几张，还录了视频传给她家亲爱的，大家都开心的一次邂逅！语文学的差，跟记流水账似的。见谅！这两年还接触认识到不少夫妻，感激上苍，让我能与他们一起经历这么多的难忘的邂逅。&lt;/span&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://oi68.tinypic.com/xm1g6a.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://oi67.tinypic.com/2h58olj.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;他超级喜欢看她被人艹，上次还我去他们那边酒店等她的时候他叫我进门就让她跪着口拍给他看&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://oi65.tinypic.com/vor72a.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;她好爽快。。我喝2瓶果啤，她都直接1瓶白酒，2瓶果啤结束了，他老公蛮关心的，让她别喝了&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://oi68.tinypic.com/29xayht.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;边做边发视频给他，撩得他不要不要的&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://oi66.tinypic.com/303eqrr.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;身材1024啊&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;不晓得照片发成功没得，要是不行，我也没办法了，照片和精彩聊天截图真是存了不少，不过露脸的肯定是不可能发的，弄照片也真是太麻烦了，我这人也懒，有机会了我慢慢一位一位妹子摆他们的龙门阵传照片上来吧，以后尽量也学着做下验证了，不然确实也没得说服力，不过以上经历确实历历在目，不能理解的朋友就当听个龙门阵了。</description>
<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:01:05 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3347220.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[肥宅狂想]撩妹大神能帮我要到暗恋女神的裸照吗？</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3333584.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3333584.html</guid>
<description>她，是我大学里的学妹！&lt;br/&gt;第一次见她，在社团招新时，小巧可爱的萝莉外表下的她却有着强硬、冷漠的性格，如同一根锐利的针狠狠地戳破了学长们所谓的威严。手下的社团干部一致不同意她的加入。作为社长的我，却被一种莫名的悸动给支配了。那也是他们第一次看到原本平易近人的社长用了将近半个小时据理力争，最后更近乎独裁者一般同意了她的加入。&lt;p&gt;她的名字叫“锐”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实证明了我的眼光，锐的加入让社团从默默无闻变得风起云涌成为了学院第一社团。这使得我对她的心动却也愈加强烈了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时的我已有一个异地恋女友“秀”，这个女友也成为了我现在的妻子。“秀”也是一位性格要强的女生，和她的相遇是上天注定了，所以我们彼此非常珍惜，和她认识之后的一年里，我拒绝了所有女生追求，也几乎断绝了所谓的异性朋友。直到“锐”的出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我开始尝试去接近“锐”，作为学长，更是社团的社长总有理由能够接近学妹。（所以cl上准备上大学的朋友，记住加入社团好撩妹）相处的时间久了，我俩也慢慢变得形影不离。我甚至多次在过马路时借机牵起了她的手。然而我却掌握不了她的内心。因为我从未感觉到她为我心动过。但却容忍了我近乎性骚扰般的接近。如果她是个性格软弱的女子，那么我也能理解是因为害怕。可她却偏偏不是。这个问题困扰了我很久，一直到后来我才明白。原来她压根没把我当成男的，用现在的词来说，就是男闺蜜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大学毕业各分东西，我却与她在同一个城市，同一个小区相遇了，当时我已将“秀”接过来一起生活。看到了她，“秀”也非常高兴，毕竟在这个陌生的城市她没有一个认识的人。于是我们开始经常到各自租住的房子里做饭吃。出了社会后“锐”也开始更会打扮了。这一度让我沉迷，甚至想要不惜一切代价得到她。但“秀”的存在就如同我内心最后的底线。一直约束着我不敢越半步雷池。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“得不到的永远在骚动”。“锐”就是我内心的骚动，尽管我内心非常明白，即使我得到了她，我也无法和她长久，她如此强硬的性格一定会与我内心所隐藏的那个野蛮粗鲁的“真我”相冲突。唯一能容忍那个真我的只有“秀”。可我还是想得到她。因为我就只是单纯的想和她做爱。想在她体内横冲直撞，看她在我身下高亢呻吟。我想征服她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而现实中，我是怯懦的。因为如果得到了她，势必会失去“秀”，这是我绝对无法忍受的。可是对“锐”的觊觎之心又在每个寂寞的夜里不断的折磨着我。这在心理学上叫做“契可尼效应”。而治疗“契可尼效应”最好的方法便是去体会那种得到的感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和她做爱，这很难实现，并且做过后便无法脱离。那么看她的裸照，做爱的视频便成了最好的方法。于是我开始在网上物色男的去勾引“锐”。为了安全，我只能将“锐”的微信号，QQ号，以及“锐”的性格习性，喜好等提供给对方。然而......却一一铩羽而归。很多人甚至连好友都无法加上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是我只能想广大的榴友求助。相信我的眼光，她真的很漂亮！（还未学会上传图片）&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1811/3333584.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>