<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[微博谈20190304] 又笼罩在无边的雾霾之中</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3453642.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3453642.html</guid>
<description>&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;引用第13樓水深就潜着於2019-03-04 13:18發表的 :&lt;br/&gt;学校里要求说普通话怎么了？难道你要孩子们以后出社会去别的没有维族的地方时带个翻译？&lt;br/&gt;普通话是中国通用语，有啥问题？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;学过《最后一课》吗？</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 08:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3453642.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]真实外企女职员经历（1+2）[2P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3450991.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3450991.html</guid>
<description>17年上的岸，但是因为对草溜我没有下片需求，也懒得登录，所以以游客身份这两年多几乎是天天登录，每天睡前睡醒第一件事是是看草溜各区的新帖。最喜欢的就是技术讨论区。但从来都是看大家的喜怒哀乐，没有发表过自己的经历。最近闲来无事就发个现在这个炮友的帖子吧，万事开头难，有个好的开始，以后不管是约炮，还是炮友变情人，情人变老婆，我都会在草溜上Po出来。闲言不再表。&lt;br/&gt;坐标010，这篇贴子仅仅就是一次约炮的记述。&lt;br/&gt;去年下载了一些社交APP，现在确实不像微信约炮那个年代那么火热了，感觉不论是少妇还是小姑娘，都需要花心思和时间去维系，光靠钱或者魅力是不够的，女人是真的需要陪的。&lt;br/&gt;之前在网上撩妹很少成功过，因为都是三天打鱼两天晒网。后来也是开始下定决心不能这样吊儿郎当了，做事要有始有终，就聊了一个在APP上人气还不错的小姑娘，同龄90后，在外企工作，工作家庭教育背景都很好。和我一样，两个人都是单身很久了。然后真的是强迫自己，每天当做工作一样去聊天，热聊期十天左右吧，了解的差不多了，就约了出来，当时是去看了电影，我在电影院门口等了大概半个小时，冻坏了，她让我去影院那层座位等，但第一次见面我知道很重要，就一定要忍住装绅士（我之前谈过的对象因为等人太久没少干仗）。坚持了半个多小时在门口等到了她，两个人都还有点不好意思吧。她是一头长发很直，是我喜欢的feel，至于说和网上照片符合度多少，我觉得75吧，P的没有那么过分，我是不太介意的，谁不喜欢更美好得形象呢。剩下的25是细节吧，75就是基本盘很不错了，后面我睡完，看她素颜也是不错的，但都是后话了。当时在外面没敢细看她，结果等电梯的时候就很尴尬，她看我我躲，我看她她低头，个头的话163左右，还是可以的，化了不错的妆。忘记了看什么电影了，看电影的时候喂了她爆米花，我觉得是可以亲近的人。看完之后她觉得要找个什么地方待一会儿，我们就去了周边的公园，溜达了一圈，我送她回家，路上给她买了一份炸鸡，当时等的时候在寒风中我搂了她几下，然后各自回家不表。&lt;br/&gt;隔了一周吧，出门去玩，周末我等她一个小时，但真的也是压住火了，我知道女人都这样的，她到了之后一直暖我的手。陪她逛街拍照，吃完饭之后回家，地铁电梯间当时就我俩，这个时候已经到了搂搂抱抱了，我强吻了她，估计她也是单身很久了吧，动情很快了。各自回家不表。&lt;br/&gt;然后又过了一周吧，她室友去出门了，她自己在家，我就坚持去她家，她没让，我就装作生气，后来她发微信说来吧。我风风火火收拾好，去她家门口小区买了零食，敲门，她租的那间是带卫生间的主卧很大，还有室内大阳台。两个人坐下吃零食，她在看剧，都很安静，当然都知道接下来发生什么，我一点点靠近她，然后开始亲吻，她来回躲闪着，最后我强吻之后，把她推倒了，两个人第一次嘛，前戏要做足，本身我也是很喜欢前戏的。她的五官落落大方那种，之前约会搂抱的时候摸过她的身材，大屁股大胸。我把双手伸进她的内衣，揉着两个乳房，一直在湿吻，过了很久她有点让我吻脖子的姿势，我就懂了，把脖子攻下就大功告成了。脱她衣服的时候，她忽然很清醒地说能不能停下来，冷静一下。我回答两个字不能，然后看着她的眼睛把她最后一丝底线脱了下来，进入之前她让我去戴套，看到我拿出衣兜里的套子带上，当然DISS了我。我的那方面能力一直很强，欲望也很强，尤其是尺寸。那一晚我们都happy了，从下午六点多吧，做做停停，互相口交，换不同姿势插入。她的小穴紧度适当，我的尺寸进去肯定会觉得一点紧的，她前男友是兵哥哥，180多，那方面也够大了，但是比我短一点，没想到我身高没那么高，下面却很粗长。她小穴颜色黑黑的，但是很干净，逼毛不多不少吧，下面由于她刚洗了澡没有异味，我在前戏的时候把她拖到床边舔high了她，插进去的时候几乎是她在求我了，我粗长的JB缓缓进入，但是我在上面她不敢让我用力顶，有点疼。不过她和我都喜欢女上的姿势，我也就图个省事儿，让她在上面活动了，她在女上位是玩的很开的那种。我不喜欢病秧子的瘦，只是看上去很好，做起爱来就抱个鸡架一样，那些拿着手机舔这种屏的小年轻大都是没有享受过多少次性爱的。我使劲儿揉着她的两瓣屁股，两只乳房轮流咬玩，她就抱着我自己happy了，汗流满了我俩的背，她这样真的能自己搞很久，歇一会儿接着坐莲，我也乐于享受这个姿势，屁股、奶子、和小穴我尽情享受了。下面流到我胯下的淫水打湿了床单。她太累了，就停了下来，我让她跪在床上，她的淫穴这时候已经发烫，里面淫水肆意了，我的JB从后面插进去，一只手揉着她摇晃的奶子，一只手揉着臀部，偶尔两只手轮流拍打她的屁股。到了一点吧，各自歇了。睡到三点的时候，她睡觉总换姿势靠着我，我的JB顶住了她的下面，摸一会她有了反应，把她扶上去开始摇床，半夜的这种性爱很疯狂，迷迷糊糊跟做梦一样。黑暗的屋子，两个人恨不得吃掉对方，射精的时候，我两只手捂住射了两手都是，流到了床上，洗手撒尿接着睡了。她喜欢睡懒觉，我不行，我早上醒了之后拿她钥匙，就出门买了早餐，回家叫醒她在阳台，晒着温暖的阳光，屋里很热，我们穿的都很少，我平时饭量不多，但是她爱吃，我就从后面抱着她，一边玩着一边看她吃，吃完当然是直接上床，接着干了，这时已经很熟悉对方了，做到中午十一点钟，就回家了。&lt;br/&gt;过了一周吧，本来想去找她，结果她大姨妈来了，就又拖了一周，到周末我去找她，看完电影出来，天刚黑，我说去开房，因为她不确定室友晚上是否回家。我陪她去拿了化妆包买了零食，就去酒店开房了。进酒店她不好意思在前台和我站一起，我自己开了，进电梯正好遇见一对情侣下来，是小时房的，女的红扑扑的脸，应该是刚被操完。我和她在一起喜欢把手放在她屁股上，偶尔揉捏几下，我是喜欢她这种大屁股的，她也乐见我喜欢她的身体。找到房间，开门进去，我就把她按在了墙上，当然是上下其手了。女人肯跟你去酒店，就等于把身子交给了你，我当然要想舔弄猎物一样仔细玩弄了，摸一会脱一件，亲一会儿再脱一件，拖到内衣的时候她估计已经很想要了。我把她翻过去，靠着墙，掏出自己的大JB，顶在她的臀部，她伸出一只手，JB在她手上显得异常粗大，我一手放在她胸前揉着两个奶子，她的另外一只按在墙上，而我把另外一只手指伸进她的嘴里，让她吮吸。终于她忍不住了，扭头看了我一眼，然后倒在了床上，我摸了一下她的淫穴，湿的一塌糊涂了；我把她刚才吮吸过的手指，插进她的逼里，缓慢有力的进出，然后两根，最多三根放不下了。掏出很多淫水，我在她颤抖的呻吟里，听到了求爱的声音，我说想要被肏，就喊老公求你操我。这个时候的女人还有什么尊严可将，如实叫了几声，我架上她的双腿，把粗长的JB插了进去，她肯定爽死了，头使劲顶着床头，我知道我有一晚上的时间玩弄这个身体，并不着急，把整根JB拔出来，再缓慢有力的全部插入，反复几下，她居然来了高潮，淫穴开始发烫，身体抽搐了几下，嘴里发出嗯嗯的快感声。我见状就拔出JB，带出了一些淫水，把JB送到她的嘴边，她听话的张开嘴刚含住龟头，我就插了进去，顶住喉咙，我拔出来再插入，快感肯定不如肏逼，但是画面极其带感，一个在职场如此干练、社交圈高冷著称的女神，被我抱住头，肏着小嘴。就这样插了很多下，她说老公让我上去好吗。前面提到过她很喜欢女上位，我说当然可以，但是一会儿下来你要好好伺候老公哦。她害羞地说了句讨厌，然后翻身骑在我身上，因为我的JB是直耸的，所以，她也不用去握，喜欢用阴唇直接顶住，坐下去。 我躺在床上眯着眼，故意不管她让她自己去摇床，她被我挑逗的很无奈，只得求我做起来让她抱住，这样她的腰才能用力，我坐起来，两只手拖住两瓣翘臀，用嘴接住一个奶子，大口咬紧嘴里使劲吃着，可能突如其来的刺激让她淫欲大发，她把长发撩到另一侧，使劲抱住我开始了她的疯狂摇床，我两只奶子被我吮吸舔咬的红扑扑，乳头变得很饱满，屁股也被我揉成各种形状，真可以说汗流浃背，我知道我必须让她爽够，就在她耳边说骚话，老公的大JB都是你的，随便享受、你的大屁股好喜欢、奶子好大好香，这一切都刺激着她不断走向高峰。终于她身子往后挺，我感觉她的淫穴异常湿烫，我在她缓过来之后，把她扶开，然后把JB对准她的红扑扑的脸，撸了起来，没几下就像开闸的水龙头一样，射了出来，一股喷到了前额上，头发上也沾了一点，我调整了一下角度，剩下基本都喷在了嘴里，瞬间没了淫欲，就躺了下来，她跑向厕所去清洗了。我歇了一会儿，看到她从厕所里光着身子，走出来，我笑眯眯地看着她，准备实施进一步的奸淫计划。（未完待续）&lt;br/&gt;大家想看图的热情空前强烈，但我们这个年龄，又不是学生，正经女生没人让拍的，以后有机会Po裸图，这次就先发两张生活照吧&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190301/19065698.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190301/1917519.jpg&quot;/&gt; </description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 00:00:58 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3450991.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>