<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>越来越秃的中国人</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3486879</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3486879</guid>
<description>猝死不是国民焦虑，脱发才是。&lt;p&gt;1993年，承载着“万通六君子”光荣与梦想的万通地产在北京成立，冯仑、潘石屹换上西装扎上领带走进照相馆，第一次拍摄了专门的领导照。照片里，而立之年的两个男人一头秀发乌黑浓密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18年后，他们一起秃了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190405/15075740.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190405/15075740.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国男人秃飞猛进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国大佬，“十富九秃”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯仑、潘石屹从8年前就开始秃了，至今挣扎在荒原与稀树草原的分界线；王石秃龄9年，倔强地留守在短发和秃顶的分水岭；黄光裕发际线告急，直接剃光一了百了；王健林是典型的M型脱发，大概率带有遗传脱发基因，王思聪的命运令人担心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多少中国男人，在人生最狂妄的年龄秃了顶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周鸿祎，49岁，前额一片光明顶，他老婆以他为鉴投资了一个增发公司；王兴，39岁，英年早秃，美团上市了，他的头发也快掉没了；李诞，29岁，板寸之下头皮可见，三十不到已经做好了全秃的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20年前，中国男人平均脱发年龄是40~60岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10年前，中国有1/4的男性被脱发困扰，男性脱发人群达到1.3亿，所有男同胞的脱发面积加在一起等于1.5个杭州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年，世卫组织调查显示，平均每6个中国人中就有1个脱发，即约2亿中国人受到脱发问题困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秃顶的中国男人约是女人的2倍，中国秃男军团比日本总人口还多，30岁前脱发的比例已经占到84%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年年初有消息称，据武汉市第一医院脱发门诊的医生统计，与父辈相比，如今年轻人脱发的平均年龄提早了15~20年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北大医院里的男性脱发患者，近8成在20~40岁，毛发门诊要限号，15~20岁的脱发队伍日趋庞大，每周都有一两个高中甚至初中脱发少年，身体还在发育，头发已经早衰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中关村，全中国第一智商高地，聪明绝顶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里的程序猿通宵加班为AI而秃，这里的设计师才华横溢头发绝迹，这里的数理化大牛们顶着“地中海”秃头，这里的广告媒体人表面光鲜背后抹着生发液。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“仔细观察了一下，只有通往中关村的这一趟地铁全是脱发植发广告。”有网友画了一张名为《中关村之光》的俯瞰图：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190405/15091134.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190405/15091134.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;猝死不是国民焦虑，脱发才是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出门上班前，对着镜子，小心翼翼地把残存的一绺头发掀起，抿向另一边，试图盖住光亮的脑门，用水抹平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个中年男人最后的尊严。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;脱发已成世纪难题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾有一位德国皮肤科教授预言：100年内，所有男人都将成为秃头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秃是雄性的宿命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导致人类脱发最常见的原因，是雄激素源性脱发，又称男子型秃发，简称雄脱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雄激素在酶的作用下产生损坏头皮毛囊细胞的物质，造成毛发营养不良，由前额两侧的鬓角开始逐渐细软、稀疏、脱落，经过数年至数十年，上额及头顶完全脱光，除后脑勺之外寸草不生，此即雄脱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更苦涩的是，雄脱基因的遗传性异常强大，如果父母均患有雄脱，则其全部儿子及半数女儿将同样秃发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190405/1517375.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190405/1517375.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;原本，亚洲人并不必为脱发担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟白种人黑种人相比，黄种人发质强韧，长得最快，弹性最好，脱发最晚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球秃顶调查中，欧洲人遥遥领秃，“光头强之国”捷克有42.7%的男人都秃了;西班牙、德国、法国、意大利、荷兰、俄罗斯、美国的男性谢顶率都超过或接近4成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比欧美，亚洲男人要幸运得多，日本男人以1/4的谢顶率成为亚洲第一秃，全世界排名只是第14，韩国秃顶率是1/5，中国只有1/6。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们的头顶本来是安全的，但架不住各种折腾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建国初期，中国男人单调的小平头和铁姑娘的粗辫子虽然不中看，但不烫不染不熬夜的黑长直傲视群雄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那时西方人还在疯狂羡慕中国人头发黝黑浓密，甚至做过实验：亚洲人一根健康的湿发能拉长50%还不断，1根头发可吊起140g重物，以每人12万根头发计算，理论上，满头秀发可承受16吨（32头牛）的重量！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革开放后，北京下达《关于恢复烫发业务的通知》，代表“资产阶级情调”的卷发、烫发重获新生，爆炸头、波浪头、飞机头流行，发油、发乳、烫发精、焗油膏、电热帽、卷发棒风靡……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些化学洗发产品和烫染工具对头皮、头发造成不可逆伤害，加上空气水源污染、电磁辐射，以及压力焦虑、用脑过度、作息混乱等等，共同威胁着中国人的头顶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前面提到的“中关村之秃”，对应的就是极度高压的“中关村综合征”——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个紧张高效的精英阵地，40%的白领患有强迫症和敌对症；40%的人因为熬夜、工作忙、进餐无节制出现了脱发、抑郁症、记忆力衰退、免疫功能下降……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国知识分子平均寿命为58岁（2009年数据），本就比全国平均寿命少10岁左右，中关村的知识分子平均死亡年龄只有53.34岁，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连轴加班、熬夜通宵、焦虑紧张、白发早衰，偶尔猝死，普遍早秃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再好的基因也敌不过不要命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个警戒是，这两年中国沿海发达地区的脱发大军，正以7%的年增长率秃飞猛进。在上海，每5个男人中就有1人秃顶，生存压力巨大的中国香港已经成为仅次于日本的亚洲第二大秃顶地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发际线保卫战&lt;br/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;8年前的一个四月天，史玉柱在饭局上一顿忽悠，让发际线快退到头顶的柳传志剃了光头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柳总秃了，联想慌了，紧急召开执委会，坚决反对柳总剃光头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柳传志委屈：我为啥不能留光头？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“您这脑袋就是联想的LOGO啊！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学者汪民安写过一篇《我们时代的头发》，文中对光头的阐释十分精到：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“光头是彻头彻尾的反自然。这当然透露出勇气和霸气，透露出蔑视感和傲慢感。不过光头很容易滑向喜剧，将大脑赤裸裸地暴露出来，如果不是表达勇气，就只能是表达自嘲式的笑料……一个受捉弄的和被讥笑的玩偶对象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;头发在东方具有神性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国古代给犯人剃头能代替肉刑，屈辱程度甚至仅次于死刑。清军入关，留头不留发，汉民“头可断，发不可断”，于是有了惨绝人寰的“江阴护发”、“嘉定三屠”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在心理上，头发于中国人具有人格、气节、体面等政治性和精神性隐喻。在社会上呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际调查公司泰勒等研究机构关于脱发的调查报告显示：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;94.5%的女性在择偶时不会选择秃顶的男性；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;90.2%的领导提拔下属时不会考虑秃顶职员；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;80%的人事主管在应聘时不会录用秃顶员工；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8%的脱发患者有抑郁症；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;70%以上的脱发人士不知道如何治疗……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秃头歧视，这是一个普遍但不被承认的事实。然而大部分秃友们并不知道怎么治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人类很早就开始对抗脱发了。3500年前，古埃及把洋葱、蜂蜜、红铅、石膏拌在一起制成秘方，一边跪求太阳神一边服下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希腊医学之父波克拉底发现太监没有秃头，于是产生了一个大胆的想法，但他没敢下刀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国古代认为脱发和肝肾不足有关，据此研究出各种中药配方，成就了如今市面上各种以灵芝、山参、何首乌、生姜、当归、田七为主的中药防脱洗发水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使用的都是大补猛药，中药养发也没有达到加特技的效果。霸王洗发水老板自己都秃了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到19世纪，西方还在把印度油茶抹在头皮上，用柠檬汁搓头以治疗谢顶。但这一切骚操作在20世纪后叶戛然而止——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1978年，人类发现一种叫米诺地尔的高血压药物有防脱发作用；10年后，米诺地尔被美国食药监局批准为治疗脱发的第一药物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再后来，比米诺地尔更管用的非那雄胺被发现，它可以抑制雄性激素DHT合成所需的酶，让早期脱发男士保持头发状态，甚至实现逆生长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，米诺地尔和非那雄胺有加重体毛、性功能障碍等副作用，效果也因人而异。于是，在医学进步远远赶不上秃顶速度的情况下，人类开始剑走偏锋，一系列令人叹为观止的增发手段出现了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;秃如其来的1000亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014年，仅非那雄胺生发剂的年销量就达到2.64亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;京东和阿里健康大药房上，国产蔓迪米诺地尔酊的月销量均在2万以上，60ml一小瓶的抗脱发药水卖139元还经常断货，日本生发液的海外代购成千上万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有数据显示，全球每年在治疗脱发上的花费超过35亿美元，高于马其顿整个国家年度预算，也高于全球在治疗疟疾上的医疗预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上仅是最直接的医疗支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨境电商速卖通近期公布数据，其平台上平均每天要卖掉4万套假发。每套售价100至300美元，最贵的要七八百美元，堪称奢侈品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比假发更魔性的是增发神器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想象一下，你可以在秃脑门上像撒盐一样，10秒就让秃顶郁郁葱葱，即使近距离也很难发现异样……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种增发纤维的产品，使用角蛋白质衍生物或者棉花纤维之类物质，利用静电吸附原理实现增密头发的效果。其中某些仿真纤维真假难辨，但洗头后就没了，相当于一次性假发套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增发、假发都是表面功夫，最硬核的还是植发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“微针取毛囊，一个个取，然后一个个种，取发4个小时，间隔20分钟后，再种发4个小时。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位植发患者在接受21世纪经济报道采访时表示，整个植发过程虽然没怎么出血，但光打麻药就扎了四五十针，“麻醉好了后面植发一根根取就舒服了，一个手术下来我扎了七千多针。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;费劲还在其次，植发主要是费钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20元一个单位，也就是头皮上一个点。一个单位是1-4个毛囊，种植1000个单位就要2万多人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果80%以上的面积秃头，那至少要准备30000~50000元预算，这还只是单次手术。由于植发本身并不根治脱发，只是通过移植毛囊来遮挡脱发部位，当脱发继续发展以后，要么继续植发，要么一夜反秃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟整容一样，植发是会上瘾的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国演员詹姆斯•内斯比特就曾以20000英镑（17.57万人民币）/次的价格，前后做了6次植发手术，总花费近百万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内植发界龙头雍禾植发，过去5年营业额以每年翻一番的速度，从2013年的3000万急遽增长至近十亿，最近频频被资本猎手们约饭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;存活了40多年的老牌国产生发企业章光101，在几乎不打广告的情况下渗透全球30多国、拥有千余家门店、获誉联合国“世界健康奖”，在海外被奉为国礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年，全球市场调研公司Market Research Future发布《全球植发市场报告》，预计五年之后，全球植发市场规模将达到238.8亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;千亿级市场秃如其来。这还仅是植发一个防脱细分市场。生发液、育发丸、健发梳、增发器、卷发棒、激光生发仪、防脱洗发水、半永久发际线……哪一个不是有爆红潜质的滚滚财源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越来越秃的中国人，正呼唤一个越来越强的护发产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至有人开玩笑说，你看看美元上面的头像，大多数都秃了，那就是财富的象征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190405/15175561.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190405/15175561.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2019 08:01:07 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3486879.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[一纳四月军贴20190404]二战中最成功的飞机杀手――高炮[20P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3486119.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3486119.html</guid>
<description>&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二战中最成功的飞机杀手——高炮&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;转载自空军之翼&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;span&gt;　　&lt;span&gt;“当你看见地面高炮的射击火光，等到炮弹在空中爆炸时就禁不住冷汗直流，祈祷不要击中自己。前面的飞机正在穿越高炮丛林，你知道自己也必须经历同样的事情。”——拉尔夫·麦康奈尔上尉，B-26轰炸机&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.afwing.info/upload/2019-03/flak/B-26.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;凌空爆炸的B-26&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
　　&lt;span&gt;“德军高炮总是造成飞机损失和受伤的主要原因，其危险性在逐步增加，现已成为最大的单一作战危险。例如，1944年6、7、8三个月轰炸机损失数据表明……高炮比战斗机击落了更多轰炸机。同一时期，高炮击落了我们12687架轰炸机，而战斗机仅击落182架。”——《防止重型轰炸机损失和损坏的防御措施评估》，作战分析部，1944年11月。&lt;/span&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.afwing.info/upload/2019-03/flak/flak.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;德国上空的漫天高炮&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;自卫基本上是不可能的&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;　　第二次世界大战期间在纳粹德国上空发生的战斗总是被形容为战斗机与战斗机、战斗机与轰炸机之间的战斗，历史学家们经常忽视德国防空部队对战斗的影响，也就是高炮部队。事实上，德国高炮部队经常被认为是摆设，浪费了宝贵的物资和人员。但其实高炮大幅延长了纳粹德国的垂死挣扎过程，因为数字不会说谎。&lt;br/&gt;　　根据英国皇家空军的官方历史记录，在德国上空至少有一半的美军飞机是被高炮击落的，这个数字是5380架。而同期德国战斗机击落了4274架，另外还有2033架因各种原因而损失。据估计，在1942年至1945年这段时间里，英国空军轰炸机司令部在德国损失的3302架飞机中有1229架是被高炮击落的。这些数据说出了事实，但也隐藏了其他重要事实。高炮发挥着两个作用，一个是直接击落敌方飞机，另一个（也是更重要的作用）是迫使轰炸机尽快或者从更高高度投弹，从而降低轰炸精度。高炮还能击伤轰炸机，导致它们减速并失去高度，更容易被德国战斗机击落。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.afwing.info/upload/2019-03/flak/b-17.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;被高炮打掉机头的B-17&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;　　“我们前面有一架孤独的B-17在踽踽独行，一个梅塞施密特三机小队正在骚扰它，向它猛冲再脱离，没有开火。最后所有三架战斗机都猛扑过去，向轰炸机长时间开火。这三架小飞机不断向轰炸机发起攻击，直到B-17起火为止，自身没有遭受任何损失。我们看到落在后面的那架轰炸机倒扣，尾旋，爆炸成一个巨大的火球，这是一种很不愉快的感觉。”——哈里·克罗斯比上尉，第100轰炸机大队&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;　　德国空军的高炮部队在末日防空战中发挥了重要作用。在高峰时期，德国空军拥有6387门重型和9333门轻高炮，以及5360台探照灯。日复一日，夜以继夜，盟军轰炸机机组不得不飞入这块钢弹铁幕。这是他们最害怕的敌方武器，他们可以直面德国战斗机，这种反击方式能带来控制感。但是毫无预兆突然出现的高炮炮弹是冷酷、致命、冷漠的，只能坐下来祈祷自己不会成为下一个倒霉蛋。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.afwing.info/upload/2019-03/flak/b-24.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;被大口径高炮击断机翼的B-24&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
　　&lt;span&gt;“所有这些任务都让我怕得要死。无论你是否有战斗机护航，你仍然不得不飞越高炮阵地。高炮是你最担心的东西。”——威廉·霍华德，B-17腰部炮手，第100轰炸机大队第351中队&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;span&gt;精良的德国高炮&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;　　战争开始时，德国空军高炮部队就已经拥有了657个重型高炮连，560个轻型高炮连和188个探照灯连，让英国空军对德国的早期轰炸损失惨重。在白天轰炸中遭受重创后，英国皇家空军转入夜间轰炸。这是因为在1940年夏，皇家空军认识到德国空军在夜间只具备基本的空中和地面防御能力，天气是英国轰炸机最大的敌人。高炮在夜间作战中失效的原因很简单，德国空军此时还用听音器来发现英国轰炸机，天气条件也对高炮的表现造成不利影响，在夜间很难区分德国战斗机和英国轰炸机。随着英国夜间轰炸的增加，德国人开始使用实验性的高炮雷达。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.afwing.info/upload/2019-03/flak/ffd3b7f40215f90f67042f106d98a654.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;德军装备的听音器&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
　　此时德国人就已经制造出一些最精良的高炮，其中最著名的是88毫米Flak 18高炮。有关这种武器的文章已经很多，但大部分过分夸大了该炮。实际上“无敌88”在性能与英国的3.7英寸高炮和美国的90毫米防空炮差不多。接下来就是105毫米Flak 38高炮，差不多是88炮的放大型，更重，制造起来也更复杂。105炮的表现只比88炮稍好一些。二战中最有效的德国高炮是巨大的128毫米Flak 40，平均每3000发炮弹能击落一架飞机。105炮的杀伤效率仅有Flak 40的达到一半，老式88炮的杀伤效率不足其五分之一。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.afwing.info/upload/2019-03/flak/88.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;著名的88炮&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.afwing.info/upload/2019-03/flak/German_105_mm_Flak_38_anti-aircraft_gun.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;Flak 38 105毫米高炮&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.afwing.info/upload/2019-03/flak/Flak%2040.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;Flak 40双联128毫米重型高炮&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
　　德国人在轻型高炮方面也很出色，20毫米的Flak 38就是这么一款性能极佳的轻型高炮，可单管或四联配置。该炮的机动型号表现最佳，持续威胁着盟军战斗轰炸机，在1944年6月至1945年5月期间使英国第二战术空军损失多达570架“台风”战斗机。1935年37毫米的Flak 18首次服役时，被认为是一种中等口径的防空武器。Flak 37与瑞典40毫米“博福斯”高炮的性能类似，被德国陆军、海军和空军部队广泛使用。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.afwing.info/upload/2019-03/flak/Flak%2038.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;Flak 38 20毫米四联高炮&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
　　很显然，在二战于欧洲爆发之前，德国就比盟军更重视高炮防御。1939年，德国空军就在鲁尔工业区设立了防空区，防止遭受轰炸机袭击。首批举措之一就是让地面防空部队和战斗机截击部队协调作战，建立起一个综合防空网络。&lt;br/&gt;　　1941年初，皇家空军轰炸机司令部的实力和经验都在增长。二月份，司令部已经能在一次轰炸中集结265架飞机，比1940年9月多了56架。当英国人在增加飞机数量时，德国人作出相应反应，德国高炮连逐步装备炮瞄雷达，让炮手在夜间也能“看见”敌机。在引入雷达之前，高炮部队只能被迫采用屏障射击战术，虽然有效降低了敌机的轰炸精度，却消耗了大量弹药。在1941年头四个月里，德国高炮部队击落了144架飞机。英国人意识到德国轻型高炮的威力远比自己想象的要大之后，轰炸机司令部提出了作战高度2740-3050米的建议，但空军准将贝克报告说德国轻型高炮的有效射高可达4880米，这是37毫米Flak 18早期型的最高上限。到1941年9月底，皇家空军损失了1170架飞机，大多数是被高炮击落的。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.afwing.info/upload/2019-03/flak/wurzburg-2x1-cs-2003-06-05.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;“维尔茨堡”炮瞄雷达&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;更多的空中目标，更多的高炮&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;　　&lt;span&gt;“飞向目标时，你会变得非常担心和紧张。探照灯、高射炮、德国战斗机、空中相撞、被自己人炸弹击中的危险。如果你有时间开小差想这些事情，那就做不好自己的工作。特别是当你在伸手不见五指的黑夜中飞行数小时后，当你飞越目标时天空被照得亮如白昼，地狱之门打开了。德国人知道我们投下了目标指示弹，我们都必须在指定高度和时间飞越这些目标。德国人对此一清二楚，所以他们只要向被该死的目标指示弹标出的空域开炮就行了。”——弗雷德·文森特二级准尉，空军机枪手，皇家空军第5大队第189中队&lt;/span&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.afwing.info/upload/2019-03/flak/hannover-raid.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;对德夜间战略轰炸&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
　　1942年春，美国陆军航空队（USAAF）的到来并没有立即让盟军扳回天平。现在，德国空军高炮部队已经无需在夜间使用炮瞄雷达费力寻找皇家空军的夜间轰炸机了，白天仅用光学瞄准具就将能击落大量目标。到1942年底，高炮部队仍是纳粹德国空军防空体系的中坚。&lt;br/&gt;　　盟军在卡萨布兰卡会议中决定使用战略轰炸手段摧毁德国的军事和经济目标，人类历史上最大的空中战争从此拉开序幕。到1943年3月，美国陆航基本只能在白天轰炸任务中纠集起略超100架的轰炸机，而皇家空军轰炸机司令部则能组织起400多架轰炸机深入德国夜间轰炸，德国高炮部队将迎来规模最大的战斗。在当年头三个月，德国高炮部队击落了90架敌机，而战斗机部队则击落了96架。&lt;br/&gt;&lt;span&gt;数字竞赛&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;　　由于大量兵员在非洲和苏联战死，德国高炮部队现在强征女性和少年入伍。1943年，有116000名年轻女性取代了高炮部队的德国空军正规军士兵。德国人也被迫缩短新兵培训时间，并削减高炮学校的急需装备。天平开始倾斜，但高炮部队的规模仍在持续增长。截至1943年6月底，德国空军共拥有1089个重型高炮连，而在1月份时还是659个。从1941年至1943年，高炮的产量几乎翻了三倍。德国人很擅长改装缴获的敌方武器，在1939年和1944年间，德国空军列装了9504门缴获高炮，内含五花八门的口径和近1400万发炮弹。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.afwing.info/upload/2019-03/flak/d3a83a3d754f0e6d0345b5d5db8636d1.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;德国88毫米高炮阵地&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
　　到1943年5月底，皇家空军对鲁尔的轰炸行动造成了很大破坏，但也付出巨大代价。1943年第二季度，德国高炮击落了229架英国飞机，战斗机部队击落了348架，合并击伤1496架。虽然战绩惊人，但也凸显出一个巨大的转折。仅在一年前，这种损失就会使英国轰炸机司令部瘫痪，但是现在，机组和新飞机的补充速度已经能满足填补战损和扩大轰炸规模的需求了。德国高炮不仅在击落轰炸机方面做得很好，同时也导致许多轰炸机错失目标。3月轰炸机司令部报告，只有48%的机组能把炸弹投到了距离目标4.8公里内的范围，原因就是需要规避高炮。美国陆航轰炸机也使用规避机动来躲避高炮，炸弹散布比英国轰炸机更大。虽然第三航空师的柯蒂斯·李梅上校命令手下在投弹时禁止规避，但是一旦开始作战，很少有机组遵守规定。对于第一次执行任务新机组而言，高炮既凶残又可怕。&lt;br/&gt;　　&lt;span&gt;“突然，投弹手大声喊道：‘下方9点钟方向高射炮！'一团团巨大黑烟在编队周围形成。由于我们已经进入投弹航线，也就是说不得不直线飞行几分钟，为投弹手和诺顿瞄准具提供一个稳定的平台。轰隆！飞机摇晃了一下，我看到附近爆发出一片橙色光芒，接着是大团黑烟。我被告知在空中是听不见高炮炮弹爆炸的，但现在我听见了！当然大部分时间我只能看从大团火球中冒出的黑烟，听到弹片击中飞机的声音。”——B-17飞行工程师约翰·科梅军士，第381轰炸机大队第533中队&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;　　德国高射炮部队在著名的普洛耶什蒂大轰炸中获得了自己的最大一次胜利之一。1943年8月1日，一支由176架B-24轰炸机组成的编队对罗马尼亚普洛耶什蒂油田实施低空突袭，但在编队飞向目标途中，一个导航失误惊动了德国人。15个重型和12个轻型高炮连开始向来袭B-24开火，有41架“解放者”被高炮击落，还有另外13架被击伤后未能返航。在这次轰炸中，低空飞行的B-24机组看到了地面的大量高炮，甚至能看到德国炮手在装弹和射击，轰炸机的机枪手猛烈还击。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.afwing.info/upload/2019-03/flak/Operation_Tidal_Wave_in_1943.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;低空轰炸普洛耶什蒂油田的B-24&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
　　&lt;span&gt;“炮弹猛烈向我们飞来，我俯冲向一片树林，让机鼻投弹手盯着点，我们必须还击才能杀出一条血路。我拉起擦过树木，扣下前射固定机枪的扳机不放，曳光弹的踪迹消失在前方1.6公里处的地面。我看到地面摆放的干草堆居然像雏菊一样展开，露出其中的高炮向我们射击。在我右边，一列高炮列车以极快速度向我们驶来，一边喷吐着黑烟。他们像打霰弹枪那样发射着88炮，射速极快。”——约翰·赖利·凯恩上校，第98轰炸机大队&lt;/span&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.afwing.info/upload/2019-03/flak/180801-F-FN604-026.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;在这次轰炸中，低空飞行的B-24机组看到了地面的大量高炮&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;德国高炮部队的衰落&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;　　同月，第8航空军首次动用243架轰炸机轰炸了鲁尔，25架被击落，损失率10%。这是1943年全年第8航空军唯一一次轰炸防守严密的鲁尔工业区的任务。鲁尔防空火力之强，以至于第9航空军的中型轰炸机被禁止飞入这里攻击目标。10月14日，美国人第二次轰炸了巴伐利亚州的施韦因富特，291架轰炸机中有229架在目标上空投弹，被击落60架。德国高炮击落了编队22％的飞机，重伤17架（不可修复），轻伤121架（可修复）。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.afwing.info/upload/2019-03/flak/6e15d247fdc826aa9072ada2ac7e51df.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;被德国高炮击断翼梁的B-24&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
　　1944年2月，德国空军地面防空部队的实力增至13500门重型高炮、21000门轻型高炮、7000台探照灯和2400个拦阻气球。但武器数量的增加并没有击落更多飞机，部分原因是盟军飞机开始装备电子对抗措施，如代号“窗户”的箔条干扰弹和代号“地毯”的雷达干扰机。德国人也开始遭受高炮弹药短缺之苦，由于东部和南部战线的巨大损失，高炮部队不得不大量依靠外国志愿者，大部分来自克罗地亚和意大利。到1944年时，德国高炮部队已经不再精锐。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.afwing.info/upload/2019-03/flak/bf7feba5a47b9b0ec74ce34b93a9ae57.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;一架投下“窗户”箔条的英国“兰开斯特”轰炸机&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;护航战斗机&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;　　1944年初，一位新玩家出现在欧洲战场：它就是远程战斗机。美国陆航的P-38、P-47和P-51护航战斗机的出现使天平开始倾斜。&lt;br/&gt;　　远程护航战斗机很快就对德国战斗机造成了伤害。德国空军战斗机在多年的战争中已经精疲力竭，被迫把只接受过基本训练的菜鸟飞行员送上战场，他们只会起飞和降落，防空重担现在全部落在高炮部队肩上。为了应对白天威胁，德国境内增加了超级高炮连的数量，这种高炮连至少装备24门重型高炮。超级高炮连大部分被部署在重要目标周围，如合成炼油厂。仅在柏林一带就部署了24个超级高炮连，其中还包括12门安装在三个大型高射炮塔上的双管128毫米高炮。超级高炮连的强大火力极大提高了高炮部队在1944年春季的作战效率。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.afwing.info/upload/2019-03/flak/x5t2xnmo65k01.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;德国防空塔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
　　在此期间（1月至4月），第8和第15航空军损失了315架轰炸机。雪上加霜的是，当年1月第8航空放弃了对轰炸机进行贴身护航的战术，不再限制战斗机追击敌机。因此，护航战斗机可以自由攻击空中和地面被发现的任何敌机。大多数美国战斗机飞行员没有意识到德国空军的防空火力有多么强大，随着战争的进行，德国人通过在机场部署废弃飞机和大量高射炮设置了无数陷阱，使许多美国战斗机飞行员在低空扫射中失去了生命。在新战术实施之前，只有1架战斗机被高炮击落，1944年1月之后，共有2449架美军战斗机被击落，相比之下，被敌机击落的数量是1691架。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.afwing.info/upload/2019-03/flak/Republic_P-47_attacks_tower.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;攻击德国防空塔的P-47战斗机&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
　　第343战斗机中队的爱德华·吉勒少校在多瑙河谷执行任务时，就这样被高炮击中，他很幸运地驾机返航：“我不得不第三次从目标上空通过以获得射击角度，原来这是架Ju 88。我从南向北以相同航线进入，尽管我看见这架飞机已经布满弹孔，但还是想打爆它。当我从最后一次射击中拉起时，一发20毫米高射炮弹从座舱盖左侧飞过并爆炸，打伤了我的左肩。由于血流不止，我感到昏昏欲睡，于是我召集小队一起返航。”&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.afwing.info/upload/2019-03/flak/FlakTower02.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;扫射机场虽然很有成就感，但极端危险&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
　　每个战斗机大队都发展出自己对地攻击战术，以最艰难的方式适应了战斗。&lt;br/&gt;　　&lt;span&gt;“我首先强调，我们任何一个小队都不允许擅自俯冲攻击地面目标，因为不值得以P-38和飞行员为代价冒险。在我看来，这是我们在对地攻击中学到的最重要一课。”——罗伊·奥斯本上校，第364战斗机大队指挥官&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;　　越来越多的第8战斗机司令部飞行员因对地攻击而不是空战丧生，事实上，美国陆航大多数战斗机王牌未能返航的原因都是高炮。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.afwing.info/upload/2019-03/flak/86c855dfa122f291120ed001ec6830fc.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;带着恐怖弹痕返航的是少数幸运儿&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span&gt;垂死挣扎&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;　　到1945年1月，战争结束在望，盟军在三条战线上挤压德国。在战争最后8个月时间里，德国空军抽调了555个重型高炮连和175个中型/轻型高炮片去前线，让德国大片地区失去防护。即使柏林也未能幸免，当年1月，德国空军命令把柏林的30个重型高炮连和13个轻型高炮连转移到其他前线。&lt;br/&gt;　　在战争最后一次大规模空中行动中，盟军把目光望向了莱茵河对岸，1945年3月下旬盟军发动的“大学行动”，动用伞兵强渡莱茵河。1945年3月24日上午，第二次世界大战中最大规模空降作战之一拉开序幕。英国陆军第6空降师和美国陆军第17空降师超过14000名伞兵搭乘1795架运输机和1050架飞机拖曳的1305架滑翔机飞向空降区。当第一批飞机抵达空降区时，天空轻量乌云，但很快就被高炮黑烟遮蔽。在接下来的10分钟内，8000多名美英伞兵跳伞，几分钟后，2355架拖曳飞机和滑翔机出现在了天空。虽然盟军已制定了周详防空压制方案，并对空投区进行了炮击，但德国高炮还是痛击了盟军。随着缓慢笨重的拖曳飞机和滑翔机出现在天空，德国炮手可以自由向数百个目标射击，运输机和滑翔机纷纷被击落。许多拖曳运输机在头几分钟内被击落，无助的滑翔机只能提前脱钩硬着头皮降落。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;http://www.afwing.info/upload/2019-03/flak/dakotas-approach-rhine.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;“大学行动”为德国高炮提供了绝佳目标&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

　　当天，盟军飞机共飞行了7700架次，损失了56架飞机和80架滑翔机，其中包括15架在后续空投补给的B-24。即使在战争末期，纳粹德国的高炮部队仍然狠狠咬上盟军一口。&lt;br/&gt;</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2019 08:01:06 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3486119.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>（网易）疯子再可怕，也比不过人心</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3486790.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3486790.html</guid>
<description>&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;疯子再可怕，也比不过人心&lt;/span&gt;&lt;p&gt;      尘世间一寂寂无闻的搬砖者，平凡但不孤单。&lt;br/&gt;      我的老家在粤西的一个小渔村，村人世世代代靠山海为生。山上有果园，山下有农田，海里有鱼有虾，算是富足的。可即便如此，在我童年时期，村里多年民风不正，嗜赌恶习泛滥，直到后来村委大力发展海域资源，鼓励村民承包了鱼塘虾塘，全村才得以脱了贫。那时候，村里人总爱念叨：靠山靠海饿不坏。&lt;br/&gt;      这山，指的便是大光岭。&lt;br/&gt;      这么多年，梅姐一直孤零零地住在大光岭上。村民的田地大多都荒废了，偶尔有在山下种点小菜的大娘闲聊时说：“你知道吗？阿梅在大光岭种的菜长得可好了。”&lt;br/&gt;      从小听了太多村里妇女们因为怨恨而欺辱梅姐的话，眼见着差点被村人害死的梅姐一点点老去，才终于看到，所有人的怨气随着时间的推移，一点点平复了。如今，村里妇女口里提到梅姐，不再是恶毒的咒骂。那些跟她差不多年龄的大娘们，也会感慨：“阿梅跟我们一样也老了，跟我们一样都不好看了，但菜种得可真好啊。”&lt;br/&gt;      曾经年轻的村民们都白发横生，过着含饴自甘、弄孙为乐的生活，过去20多年围绕梅姐所发生的点点滴滴，似乎已经远去了一个世纪。&lt;br/&gt;1&lt;br/&gt;      7岁那年，我正读一年级。一日课间，忽然听到校园外一阵喧嚣，一支长长的、身穿红色衣服的村民队伍正慢悠悠地走在村道上，边走边敲锣打鼓，间或还有炮声不断响起。队伍最前面是一辆缓缓地向前行驶着的黑色的小轿车，车一进村口，早已集聚在那里的村民们就一齐欢呼起来。&lt;br/&gt;      我们一群孩子赶忙跑过去，费力地钻进人群前面看：车里钻出来的“大老板”也不过30出头，看上去比我爸年轻多了，皮肤白里透红，皮鞋擦得锃亮，讲话也慢条斯理的，一副有钱人的模样。&lt;br/&gt;      大老板对全场的村民们挥手打招呼，继而发了话：“谢谢各位父老乡亲，言仔我真的是非常荣幸，大家有时间的话，跟我一起去村里的饭店吃个饭吧！”村民们脸上都笑成了一朵花，带头的村书记赶忙说：“言老板你太客气了，你年年给村里捐钱，这是我们应该做的。”&lt;br/&gt;      就在大家有说有笑时，一个衣衫褴褛、头发凌乱的妇女忽然闯了进来，一路冲开众人，走到言老板的面前，对着他一股脑地说着别人听不懂的话，还手脚一起比划，满脸兴奋。有村民大叫：“这不是疯梅姐吗，怎么突然跑出来了？”&lt;br/&gt;      现场气氛一下就冷了下来，言老板刚才还乐呵呵的脸顷刻变了色，像受了惊吓般，勉强地挤出了一点笑容，生硬地对着她说：“阿梅，最近还好吗？”&lt;br/&gt;      ——这就是那个独自住在四伯门前竹林小柴房的疯梅姐？我常听人说起，但从来没有见过她。村民们都说，梅姐是个精神失常的未婚女人，是谢老师去世后留下的孤女。谢老师是村学校的老教师，还曾教过我爸爸，很多年前就不在了。&lt;br/&gt;      那几年，梅姐很少在村里出现，谁也没想到她会贸然跑出来。我仔细看了看梅姐，她年纪和言老板相仿，脸上邋遢不堪，头发散发出阵阵臭味。但虽然带着土色，还是能看出，那张脸是极美的：大大的眼睛尖尖的下巴，高挑的鼻子小巧的嘴，讲话时还带着浅浅的酒窝。即便透着一丝浑浊和呆气，可面对言老板，那双眼睛仍然柔情似水，一点都不像大人们说的那般“可怕”。&lt;br/&gt;      人群里，好多妇女都露出厌恶的神色，最后还是村书记使了个眼色，让几个精壮大汉把梅姐拉走，被带走时，梅姐依然使劲回头看言老板，一连叫了他很多声“言哥”，再就是一连串旁人听不懂的话。&lt;br/&gt;        可言老板却一直没再看梅姐一眼，一副若无其事的样子，等梅姐带着心酸的哭声终于走远后，村书记才悻悻地跟言老板道歉：“言老板，刚才给疯婆子跑出来，让你受惊了，真的对不住啊。”&lt;br/&gt;      言老板没回话，但脸上明显没了刚才的兴致，只叫大家跟他一起去吃饭。&lt;br/&gt;      听爸妈说，那次言老板回来，头一回没有给村里捐钱。村里人都觉得是梅姐吓到了言老板，让他心情不好，一时间议论纷纷，都把矛头指向梅姐。很快，就有人带头说，这次真的要把那条从竹林出来的路给封上了，“别再让疯梅姐出现在村里！”&lt;br/&gt;      “让那个疯女人消失，也许言老板就能消气了，还会给我们捐钱。”&lt;br/&gt;      真有人从家里搬来了铲子，水泥、砖头、沙子和石子，开始筹划封死梅姐家通往村里的路。我和很多村民听到消息，都赶过去围观。3个大汉风风火火，把水泥拌好后，就开始垒砖头。他们本就是给村里人建房子的，动作麻利纯熟，不用两个小时，这堵墙就建了半米高。&lt;br/&gt;      人群刚聚集到她家门口的时候，梅姐还小心地在自家的柴房探出脑袋，可能从没见过这么多人来，脸上还挂着笑。可等到墙越起越高，梅姐似乎突然清醒过来，意识到这是一道把她困死在里面的墙，这才笨重地攀到了墙边，使劲对着干活的村民摇手，嘴里含糊不清地“呜呜”叫着。&lt;br/&gt;      正在干活的大汉不理梅姐，她便想去抢水泥和砖头，另一个干活的大汉一把把材料抢了过来，还甩了她一巴掌。巴掌清脆，之后就是梅姐沙哑的哭声，她一边哭一边向这3个人叩头。围观的没有一个人上前，有些还笑了起来，似乎都沉醉在看戏的快乐当中。&lt;br/&gt;      围观的人也越来越多，梅姐的头磕到都流血了，干活的人还在继续砌墙。终于，有一个刚刚来到现场、看起来跟梅姐差不多年龄的村民，说了一句求情的话：“算了吧，你们还真的想把人给搞死啊，出出气就好了。”&lt;br/&gt;      梅姐听到有人说话的声音，抬起头看了看那位村民，像发现了救命稻草一样，爬过来拉着他的衣角，眼睛直直地望着他，嘴里嘟囔着，手指着那群大汉，又连连磕起头来。&lt;br/&gt;      人群更热闹了，有人反对，也有人沉默。那位村民拉起梅姐：“人命关天啊……”然后他手指又往众人的方向指了一圈，气冲冲地说：“你们这些人的亲人中，多少是谢老师教出来的？当初老师是怎么对你们的？你们现在这样跟畜生有什么差别？”&lt;br/&gt;      3个大汉这才停了手，相互看看，终于有其他村民打圆场说：“算了算了，这个傻梅姐已经很可怜了，不要再折磨她了……”&lt;br/&gt;      他们最终还是把墙推了。等我们往回走的时候，梅姐一直对着人群的背影叩头。&lt;br/&gt;2&lt;br/&gt;      家里三令五申不让我靠近竹林，就是怕我碰上梅姐。每次村里的长辈们说起关于梅姐的事情，我的两只耳朵都竖得高高的。那次见到梅姐本人后，更是不断央父母给我多讲点关于她的事情。&lt;br/&gt;      60年代，整条村子的人都挣扎在温饱边缘，只有梅姐家生活富足。梅姐的祖父解放前是个地主，后来逃去了台湾，留下了丰厚的家产，父亲可以说是个名副其实的富家公子，而言老板的母亲，则曾是谢家的厨娘。&lt;br/&gt;      村里人妒忌梅姐家的富足生活，文革一来，就天天拉着梅姐的父亲去游街，扔菜叶拍砖头。终于有一天，她父亲吊死在自家门口。尸骨未寒，外村流氓们便趁着她家只剩下孤儿寡母，闯进去又偷又抢。&lt;br/&gt;      那一年，梅姐才两岁。&lt;br/&gt;      家里连遭变故，生活惨淡不堪，村民们看着这幅光景，便没再找她们母女的麻烦。后来，有村民心生悔意，便推荐读过书的梅姐母亲在村里做了小学老师。虽然家境凋敝至此，谢老师却也从没记恨过谁，反而对每一位学生尽心尽意。从小生活在大宅里的独生女梅姐，也是样貌出众，逗人喜爱。&lt;br/&gt;      在那荒唐困苦的岁月里，言老板家一直和梅姐家互相扶持。言老板的父亲早年染病去世了，留下言老板的母亲独自带着4个嗷嗷待哺的孩子。言老板和梅姐自小一起长大，还定下了娃娃亲。&lt;br/&gt;      高中毕业后，言老板考上了重点大学，可两家在一起凑钱，都没能凑齐路费。梅姐便跟着村里的妇女们一起上山砍柴，供言老板读书。临行前，言老板在一众村民面前发誓，毕业回家后要风风光光地迎娶梅姐。&lt;br/&gt;      然而，梅姐苦等了4年后，言老板带着一个城里姑娘回了村。梅姐哪受得了这个打击，对着言老板又骂又哄又求，言老板却始终不肯回头，执意要分手。&lt;br/&gt;      那时候，连言老板的母亲也劝他，不能做这种不厚道的事情。可是，对于“前途”的渴求早已彻底改变了言老板的性格。村里老一辈的人都说，去了大城市读大学的阿言怎么还能看得上在村里砍柴的阿梅呢，飞上枝头变凤凰的那日起，大家就已属于不同的世界了。&lt;br/&gt;      言老板牵着城里姑娘离开的那天，梅姐就一直站在村口的大榕树下眼巴巴地看着他们坐的长途客车渐渐走远，从正午一直站到天黑，站到路人都看哭了。&lt;br/&gt;      梅姐再也不砍柴了，村里的干部同情她，给她分了个好工作，在粮站里记账，可她也意兴阑珊。平日里，她也不肯待在家里，天天跑到村口的树下，就那么等着、巴望着。起初大家还劝她“别再作践自己了”，她也听不进去，谢老师叫人绑她回来，没过一会儿，她就又溜出去榕树下了。&lt;br/&gt;      梅姐就这样在村口等了8个月之后，谢老师就查出了肝癌。因为担心自己的生病的消息加剧女儿的伤痛，她也就一直都没和梅姐说。而梅姐每天只顾着去村口，一副茶 饭不思的样子，魔怔得根本不在意自己的母亲已经病入膏肓。&lt;br/&gt;      谢老师去世的那天，仿佛有预兆般，梅姐早早从村口回了家，还不知从哪带回来一个鸡腿。梅姐进家的时候，谢老师的意识已经模糊了，但依旧用尽了最后一点力气，一直看着梅姐，看到邻居们都哭成了泪人。梅姐反倒不哭也不闹，只用牙齿把鸡腿咬碎成很多个小块，跪着喂了三两块给谢老师，嘴里还说着旁人听不懂的话。&lt;br/&gt;      谢老师闭上了眼睛后，梅姐像个没有一丝情感的假人一般，独自一人给母亲换上了早前备好的寿衣，坚持不要邻居帮忙，也没有请人来办丧事。邻居们看着梅姐这样半清醒半疯癫，不敢再刺激她，只能顺着她的意思，等到再晚些，就各自回了家。&lt;br/&gt;      谁也没想到，当天夜里9点钟，梅姐竟然独自背着谢老师，拿着铲子，去了村旁的大光岭。那时候村里的公路还没有路灯，村道上连迎面走来的人都看不清，恰巧有村里的小孩路过，隐约看到梅姐背着身穿黑衣的人。打着手电筒看，梅姐脸上没半点血色，背上的谢老师，眼睛闭着，手脚全都往下垂。&lt;br/&gt;      小孩壮着胆子问了一句：“梅姐，这么晚背着谢老师去哪里呀，她生病了吗？”&lt;br/&gt;      梅姐没回话，对着小孩嘻嘻笑了一下，说：“去很好玩的地方，你要一起去吗？”小孩觉得莫名其妙，加上害怕，赶忙往家跑，回到家听说谢老师已经去世了，吓得发了几晚噩梦。&lt;br/&gt;        这个小孩就是我的幺叔。这么多年，每当想起那晚的情形，幺叔仍会心生寒意。从那天起，大家都说梅姐彻底疯了。她总在树下说着什么“阿言你快回来，妈不行了”，时而流泪时而大笑。每当有人开车来，她都要跑去车前，对着里面的男人说：“阿言，你回来了，快去见见妈吧，她想看着我们结婚呢！”把车里的人吓得够呛，旁人便赶紧上前把她拉走。&lt;br/&gt;      后来梅姐便突然失踪了。好长一段时间，她家里都空无一人，大宅成了荒屋，邻居偶尔想去看看，大门却一直都锁得紧紧的。&lt;br/&gt;      “可怜的小妹啊，都已经变疯了，还要跑出去被人欺负。”梅姐刚失踪的时候，邻居们偶尔想起她，都还满是同情。&lt;br/&gt;3&lt;br/&gt;        其实村里可怜梅姐的人，大多是谢老师教过的学生——那个年代能上学的，还是以男生为主。而对梅姐态度恶毒的，几乎都是村里的妇女。&lt;br/&gt;        从小到大，梅姐一直是个美人胚子，性格温柔，又有谢老师这么知书达理的好母亲。即便早就定了娃娃亲，上门提亲的媒人依旧络绎不绝。这着实让村里年龄相仿的姑娘们忌恨不已。&lt;br/&gt;      这么多年过去了，那群姑娘早已嫁为人妇，但提起梅姐，依然是掩饰不住的怨恨：“让她走吧，走得远远的，看她怎么勾引男人。”&lt;br/&gt;      大家都以为梅姐不会再回来了，没想到在我刚满周岁的时候，梅姐居然回来了。&lt;br/&gt;      梅姐冷不丁出现在村里集市的那天，很多人都跑去看。在外流浪了整整3年，梅姐真的成了大家眼里彻头彻尾的疯子——她的衣服像乞丐一般破烂，也不会清晰说话了，无论旁人问她什么，都只是支支吾吾的。梅姐就踉踉跄跄地在集市上四处乱走，见了小孩子就笑，露出黄黄的牙齿，被家长抱在怀里的孩子们都吓哭了。&lt;br/&gt;      梅姐的老邻居也赶过来，叫她回家开门，梅姐一副完全听不懂的样子。正当众人一筹莫展的时候，梅姐却突然起身，欢蹦乱跳地一路跑进了我四伯门前竹林里的小柴房中。那个柴房常年没锁门，梅姐一把推开门，回头对着跟着她一路过来的村民们笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个柴房是言老板以前的家，梅姐什么都不记得，唯记得这一处。围观的村民见状，不免又是唏嘘一片。柴房早就空了，便有人提议：“就让阿梅在这里住吧。”&lt;br/&gt;      梅姐刚回来的时候，总有些谢老师的学生们顾念着过往，去送些口粮。于是，村里的妇女就愈发“团结”了起来，每当梅姐一走上街，妇女们就训斥她赶紧回去，“别出来丢人现眼”，或者故意学她说话支支吾吾的样子。梅姐就跟着她们傻笑。&lt;br/&gt;      “长得美又怎样，最后还不是成了个疯子，连怎么回家都不知道。”&lt;br/&gt;      “就是。地主的后代又怎样呢，最后还不是给大学生嫌弃。”&lt;br/&gt;      那几年，村里的妇女们常常一边说着这些话，一边满脸挂着笑意。我们几个黄毛小儿在旁边听着，也大概知道那个“阿梅”不是什么好人。&lt;br/&gt;      每当妇女们三五成群地辱骂梅姐时，若有一两个男人在场出言劝阻，就会引来更凶狠的反击：“哟，还教训起我来了，看我不告诉你老婆，让她好好地教训你！”&lt;br/&gt;      男人们只能默默闭了嘴。&lt;br/&gt;      村里的大人们为了防止小孩私自跑到竹林里面玩，编造了大大小小的故事来吓唬我们，说什么里面住着妖怪、鬼魔、人贩子，想要把柴房通往村里的唯一的一条路给封上的说法，也不是一天两天了，只是在言老板回村那一次爆发了而已。&lt;br/&gt;        每隔一段时间，就会有人去四伯家“问意见”，说封路，几乎都是些中年妇女。四伯夫妇为人纯良，怕贸然封了路，梅姐就只能在房中等死，便一直不同意了。&lt;br/&gt;      “那个疯女人，死了就死了呗，有什么好稀罕的，到时候抓了谁家的小孩去，大家都别后悔！”听到四伯一再拒绝，中年妇女们就一直这么说。&lt;br/&gt;        有一次，我跟着母亲去四伯家做客，吃饭间跑出门玩耍。隐约看到竹林小径里的柴房，便一小步一小步往竹林里面走，慢慢地向柴房靠近。&lt;br/&gt;        等到我走到柴房门口，里面有只狗突然狂吠了起来，我顿时就吓哭了。我听到屋里有女人在用我听不懂的话跟那只狗讲话，很快狗就不再狂吠了，但我还是被吓到了，仍哭个不停。家里的大人寻着哭声找到了我，当看到我在柴房的门前时，母亲的脸色都吓白了，抱起我就走。&lt;br/&gt;        回到四伯家，母亲一直在神色紧张地骂我乱跑，说我差点就被拐了去，四伯娘还用手指嘘了一声：“丫头已经给疯梅姐吓哭了，你就不要再吓她了。”母亲意会，便不再说了。&lt;br/&gt;        那时的我已经4岁多了，大人间讲的话多少能听懂了，这才知道，林子里面原来住的是个人，根本不是什么怪物。&lt;br/&gt;        梅姐回来村里后第五年起，不知什么原因，开始深居简出，一直躲在她的小柴房里。&lt;br/&gt;        听四伯说，梅姐自己在柴房后面种了点菜，虽然来送食物的人少了，但每隔一段时间，也总有人偷偷在她门口放些米。她一直不在村里出现，让人一度以为她又一次离开了。&lt;br/&gt;        村里关于她的闲话也渐渐少了，就连常爱拿她开尖酸玩笑的妇女们，言语中也对她慢慢柔和了些。我问母亲，怎么那些人不再骂梅姐了？母亲只是叹了一口气说，谁有那么多精力整天看着别人呢，只不过需要发泄生活的苦而已。&lt;br/&gt;        这样平静的日子，一直持续到言老板回村的那一天。&lt;br/&gt;4&lt;br/&gt;        自从见到言老板一次后，梅姐又重新出现在村子里了——每个月只出来一次，站在村口的那棵大榕树下，和很多年前一样，从天亮站到天黑，眼睛一直望着车来的方向。&lt;br/&gt;        每次见到她，低年级的学生总会吓得撒腿就跑，一些调皮的高年级学生则会向她吐口水，说什么“大吉大利”。她也只是天真地笑着，并不回话。孩子们看她好欺负，便集聚起来，一起向她吐口水。&lt;br/&gt;        村里的妇女们又生气了，嘴上说着“怕她吓坏了孩子”，都要去找村干部：“赶快把梅姐绑回去。”一天中午，一大群人集中在村委会，就有妇女站在那里大声叫骂：“上次就应该把那条路封了，现在知错了吧！”&lt;br/&gt;        大家各执一词，村干部中有人是谢老师的老朋友，辩解说，把梅姐硬绑回家确实不太人道，梅姐也没做什么伤害人的坏事，即使脑子傻掉了，但也一直规规矩矩的，不应该让她连外出的自由都没有。她这样说，其他干部也赞同。可在场的很多妇女还是不解气，大家吵吵嚷嚷，最终也没讨论什么结果来。&lt;br/&gt;        于是，大家依旧能看到梅姐倚在大榕树下，路人走过，她就木木地盯着对方，只是不开口说话。路过的人骂她一句“别看我”，她就立刻把脸埋在树后，等那人走远才敢转过来。&lt;br/&gt;      梅姐出现的次数多了，连孩子们都觉得取笑她已经没什么意思了，年纪小的孩子们也不再怕她，甚至有些学生会在放学看到她时，像大人一样问她一句：“梅姐，吃饭了吗？”梅姐还是不说话，只是一个劲儿地点头，大家就一起跟着笑笑。&lt;br/&gt;        有一次，我和小伙伴们放学回家，路上想去买个冰棍，刚好停在了大榕树旁，把身上的每个兜都翻遍了，也没找到一毛钱。抬头正好看见梅姐手里拿着一张很旧的五毛纸币，递到我跟前，对着我笑。我犹豫着要不要拿这五毛钱，小伙伴赶快拉着我走了，边走边说：“疯子的钱你怎么敢要啊，把你拐了！”&lt;br/&gt;      我回头看着梅姐，她还在看着我，一脸的失落。&lt;br/&gt;      那时的梅姐，早已不像几年前那么邋遢了，尽管身上的衣服破洞依旧很多，但脸已经洗干净了，又长又多的头发用着黑色的发圈绑着，露出一张光洁小巧的脸，只是眼神非常呆滞。&lt;br/&gt;      看到她不再像以前那样邋遢，妇女们恶毒的言论再次发酵了起来：“这疯女人，每个月总有一天出来，到底想要勾引谁？”只是谩骂也好、嘲笑也罢，任凭别人如何侮辱，梅姐只是对着每个人笑。&lt;br/&gt;      我总觉得梅姐能听懂那些话，但又不敢确定。记得上课时，一个年纪很大的老师说，树下的那个女人是个好人，大家不用害怕她。&lt;br/&gt;5&lt;br/&gt;        等谢老师去世10周年的时候，她以前的学生们商议着给她办个追思会，地点就定在梅姐以前的大宅。&lt;br/&gt;        那天，有十来个男女一起到梅姐住的小柴房，想叫她拿出家门钥匙，打开她家的大宅。这么多年来，从没人进过梅姐的柴房，大家都以为里面会混乱不堪，没想到梅姐开门后，屋里却异常干净整洁。跟梅姐讲话的时候，她似乎也能听明白大家的话，一直在微笑点头。&lt;br/&gt;      “阿梅，你们家的钥匙放哪啦，我们打算帮谢老师安个灵堂，你拿出来吧。”带队的人说道。&lt;br/&gt;      梅姐听了后，眼睛一直在看着屋顶，似乎在思考，又似乎没听到别人的话，自顾自地在傻笑。&lt;br/&gt;      大家一连问了好久，梅姐仍是不说话。“看来她是不会有的了，算了。”就在一行人要起身离开的时候，梅姐突然起身，从口袋里拿出一串钥匙，递给带队的人。&lt;br/&gt;      谢老师追思会的前一天，梅姐家这扇被关了10年的大门终于打开了。屋里全是灰尘，院子也早已长满了厚厚的青苔。我跟在父亲的身后去看热闹，才知道梅姐的家原来这么大，虽然外表古旧，但仍能看出旧时的辉煌。&lt;br/&gt;        那天，总共来了30多个大人以及几个凑热闹的孩子，大人们一起给大宅里里外外搞了卫生，最后在大厅里挂了张谢老师的照片，设了个简单的灵位。再到初九那天，大人们请来了师傅做法事。&lt;br/&gt;        晚些时候，大人们围着灵堂抽烟聊天，我和小朋友们里里外外跑着玩，无意中竟看到梅姐躲在屋外不远处偷偷看着我们。她似乎也发现了我，我还没出声，她便不见了。&lt;br/&gt;        追思会后，梅姐便再也没有出现在榕树下了，她又变成了那个消失在村里的人。再往后，我升入了初中、高中，离开家上了大学、留在城里工作，回村的次数一年少过一年。&lt;br/&gt;        直到今年春节去四伯家拜年，我才发现四伯家门口原先的那片竹林竟已全部被砍光了，生机勃勃的菜花田旁，远远近近全是村里这些年新盖的小洋房。&lt;br/&gt;        而菜地后面那座灰白色的小柴房依然方方正正屹立在那里，这么多年过去，小柴房的砖头变得无比暗黄，看起来更加寒酸破旧，在成片的洋房中十分突兀。但从屋子面前的那块干干净净的地面上，仍可辨认出精心打扫过的痕迹。&lt;br/&gt;        我问四伯，竹子怎么都没了。&lt;br/&gt;        四伯说：“竹子长得又多又乱，还没什么用，前年干脆就砍了当菜地 。”&lt;br/&gt;        我想了想，还是把心中的顾虑说了出来：“这样梅姐出来不太方便吧……”&lt;br/&gt;        四伯显得很意外，像还没反应过来一样：“哈？梅姐？你还记得她啊。”随即又说：“她前几年起就不在这里住了，搬去大光岭守着她妈了，在那里她自己搭了个小棚，不过偶尔会回来打扫一趟。你小时候还被她吓哭了，记得不？”&lt;br/&gt;        四伯看着我满脸都是和蔼的笑意，我想解释，吓哭我的是那只狗，不是梅姐，话到嘴边，又收了回去。&lt;br/&gt;        回家的时候我一直在想，又一年了，不知道言老板还会不会回村。梅姐今年也50多岁了，她已经放下当年那段情了吗？&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2019 08:01:05 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3486790.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[首次曝光]老婆千里送逼，头顶万顷草原！</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3486338.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3486338.html</guid>
<description>&lt;p&gt;憋了好久，终于鼓起勇气把埋在心里最深处的东西说出来，不知道这种感觉叫分享还是倾诉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和老婆结婚一年多，恋爱谈了5年，今天就和大家讲讲老婆婚前婚后的性事点滴，老婆今年31岁，认识她的时候她25岁，身高173，皮肤白，人长得漂亮，乳房B+，屁股翘，蝴蝶逼，可能是因人而异这么多年老婆逼水超多，每次都是，记得刚认识的情景，那年老婆刚才外地辞职回到老家，在我们公司上班，第一次见到就眼前一亮，紧身连衣裙，个子高，穿上高跟鞋比我高半头，平时见面打打招呼而已，转折点在某次公司聚餐，晚上同事们都去酒店了，我也走的比较晚，从她办公室路过，发现她还没走，索性进去问她怎么没去，她说有点着凉不想去了，我当时就感觉是个机会，我说其实我也不喜欢那种场合，本来就不想去，这样吧咱俩找个小饭店，吃点热乎的，我请客，她想了想同意了，就这样拉近了关系，以后话也多了起来，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大概过了一周，我感觉时机成熟了，其实是发现有几个男同事也没事献殷勤，我自己坐不住了，于是周末直接约她吃饭，吃完饭又去唱歌，借着酒劲在KTV抱上了她的肩膀，她扭头问我你干嘛，我说我喜欢你，我不是随便玩玩的那种人，她突然大笑起来说我好严肃，我一听有戏直接亲了上去，刚亲到脸上，马上就被她推开了，说她还没想好，妈的，都这时候了还没想好，我也没惯着她，都肯单独出来，不过就是捅破纸那么简单，所以硬上喽，果断不给老婆说话的机会，继续亲小嘴并上下其手，顺势把手从她大领口伸了进去，一把抓住了奶子，老婆当时就嘤了一声，一摸奶子我去好大好软一只手抓不过来，乳头大小正好，那时我才真正感受到小说里写的樱桃般的粉红乳头的感觉，嘴上也拼命吸老婆的舌头，右手抓完奶子，又开始撩起裙子摸到内裤，黑色的蕾丝，我感觉就是比丁字裤要大点，隔着内裤摸了老婆的逼，一阵湿热感来袭，上下摸了十几下，翻开内裤手就直接盖住了老婆整个的逼，老婆一把抓住我的手，哼哼呀呀的说不行，我也没听，逼水都流出来了，中指自己就滑进去了能怪我？一阵里外乱抠，老婆再也说不话了，就在那呻吟，咿咿呀呀的，手也不老实抓住我鸡巴开始摸，我本来计划是找地方开房，但当时那个情况不能耽误啊，一旦她出去脑中一清醒在反悔就不好搞了，正好包房里有洗手间，我拖着她胳膊架到小卫生间里，没错就是架着，我后来知道，老婆的身体特敏感，一碰就浑身软，我本人也深得加藤鹰的真传，抠逼抠几下子就把老婆征服了，进了卫生间，为了节省时间我让老婆双手扶着洗手池，把裙子往上一掀，黑色小内裤扒到腿弯，扶着鸡巴就顶进去了，老婆当时头一扬大声的哦了一声，我就开始了与老婆的操逼之旅，连着操了十几分钟，马上要射了，我就拔出来射到老婆腿上，鸡巴上沾满了老婆的白浆，老婆趴到洗手池上边哼哼边喘，帮她擦完，出来收拾一下走人，到一家酒店开房休息，晚上又搞了三次，第二天上午醒了后，老婆抱着我说，希望我对她说的话是真的，我说当然，她问我不在乎她的过去吗，我一听有猫腻呀，就说既然认定你了肯定会去接受，于是老婆就开始给我说起这些年的事，老婆之前在北京学的酒店管理，毕业分到酒店做过一段时间服务员，后来又到青岛工作，前前后后处了5个男朋友，打过两次胎，医生告诉她有子宫畸形的毛病，所以别轻易怀孕，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来老婆做爱都是非常注意的，轻易不会让内射，说第一次是在大二的时候，被男闺蜜夺去了，妈的呵呵男闺蜜，说是有一回出去玩回去太晚了，宿舍关门了，就在外面小旅馆开了一间房，30块钱一夜，那个男的晚上睡觉时还挺老实，可是老婆刚要睡着，那个男生的强上了她，老婆哭喊着说你怎么这样，把你当好朋友对待，我们不是那种关系，可那有什么用，孤男寡女总会出事，就这样老婆的第一次没了，第二天赔了小旅馆20块钱清洗床单，之后那个男同学又搞了老婆两次，但老婆说这个男生占有欲太强，甚至老婆和男老师说句话都够他吃半天醋的，后来就分手了，那个男的曾经还堵在老婆宿舍门口扬言要杀了她，为什么说叫男同学呢，这种关系老婆一直也没把他当正牌男友，就当人生插曲了，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来遇到第一个可以称为男朋友的人，暂叫他B，请大家一定记住这个B，和B在一起老婆真的很开心，也解锁了不少姿势，后来大学毕业安排到北京郊外的一家豪华酒店工作实习，两个人分开过一段时间，老婆和行政主管搞到了一起，暂叫C，当时老婆和B还没断了联系，C就每天操老婆一次，老婆来例假就用口，口交的功夫老婆就是在那时候练成了，我当时问咋想的和C搞在一起，老婆说那时候工作单位在远郊，前不着村后不着店的，天天没啥事，我心里接了一句没啥事就操逼呗，后来老婆发现C在外面还有女人，伤心了一段时间分手了，就又和B走到一起，和B去了青岛工作，B的老家是山东日照的，离青岛不远，俩人就在青岛租了房子，开始了每天工作每天打炮的生活，再后来甚至到了谈婚论嫁的时候，老婆的父母不同意她在外面安家，说死也不同意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老婆没办法就和B分手回老家了，但我感觉B没怎么坚持也是因为把老婆玩腻了，其他的几个男友她没怎么说，估计是炮友也说不定，而且我感觉上过老婆的男人都不止五六个，老婆人长得漂亮，身材好，还是很敏感的蝴蝶逼，床上功夫也棒，这样的尤物到哪都有追求者，这些判断也是我在婚前婚后偷看过几次老婆的微信聊天记录证实了我的猜测是正确的，首先老婆有个高中男同学D，在我俩同居的时候和老婆劈腿了，大概是有次同学聚会，老婆喝醉了，D送她回家，在车里给操了，然后一直没断了约炮，这个D每次给老婆打电话，老婆手机总是显示来电无法显示，我根本不知道手机号，而且D还单独给老婆办了一个手机号，老婆对我说自己买的，感觉号码不错以后能增值什么的，那号码到现在我都没记住，号码也始终被老婆放在单位，聊天记录也是淫荡的很，比如吃下去的精子味道如何、昨天操的你都喊破嗓子了吧、逼肉真好吃、给我生个孩子等等的，我他妈当时都要喷血了；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有她同事E，不知道怎么勾搭上的，反正就是老婆喜欢健身运动，每天黄昏都会出去跑步，那段时间同事E就会开车等她，到僻静的地方车震，各种操，逼流着水回的家，洗个澡什么事没有，我哪能注意这些细节；还有个40多岁的个体老板F领着老婆开过几次房，就听老婆提过一次说是在旅游群里认了几个朋友，其中就有F，我猜F有点小变态，有次把老婆逼抠出血了，那些天老婆借口身体不舒服不和我同房；这些我知道的人在我和老婆婚前婚后都和老婆没断了约炮，然后重点来了，今年夏天老婆提出要和我去旅游，那段时间我正好装修公司，特别忙，我就说等过段时间不忙了再去，她不同意就说要自己去&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实后来我想明白了她就是故意在我忙的那段时间出去，我没办法就同意了，问她去哪，她说去浙江台州，我说南方那么多好玩的地方为什么非要去台州啊，她说去就去自己想去的地方，大旅游景点人太多了，我也没多问，但总感觉哪里不对劲就是想不通，老婆玩了一周回来了给我看了好多照片，还发了朋友圈，过了几天，我突然想起了好久以前的一件小事，就是有次和老婆还有她闺蜜吃饭，酒没少喝，听她闺蜜开玩笑说老婆以前的那个B在浙江台州做生意，我擦，种种疑点迎刃而解&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去浙江的那几天，老婆手机每到晚上就关机或不接，都是早上给我回话，说是累了，然后那些照片，老婆一个人去的，那谁给照的照片啊，这事我也问过她，她说找路人拍的，MMP谁能把手机放心的交给路人然后离着你有五六十米的距离拍照啊，原来传说的老婆千里送逼这事真轮我头上了，一直以来我头上顶着一片草原啊，原来老婆和B一直都没断了联系，我当时很生气，直接就和老婆挑明了，老婆开始不承认，后来经过我软硬兼施的逼问就哭着说了实话，并表示以后一定改&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家别误会我没使用家庭暴力，和那几个男人的事如果以后机会我会再发帖详细说，然后这些天老婆忽然得了尖锐湿疣，她说没准在洗浴那传染的，我说那就治吧，计划要小孩的事情又要推迟到明年2019年了，所以最近有些小压抑，给大家说出来，也痛快痛快，发了点老婆的照片，生活照露脸照都有，现在我也无所谓了，起码老婆还是真正对我好的人，身体上的出轨我也麻木了，受家庭教育的影响，我从来也没考虑离婚这事，顺其自然吧.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20190404/22570112.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20190404/22570112.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20190404/22570331.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20190404/22570331.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20190404/22570558.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20190404/22570558.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20190404/22570733.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20190404/22570733.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20190404/22570913.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20190404/22570913.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20190404/22571335.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20190404/22571335.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20190404/22571684.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20190404/22571684.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20190404/2257184.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20190404/2257184.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20190404/22572431.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20190404/22572431.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20190404/22572783.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20190404/22572783.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20190404/22573026.JPG&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20190404/22573026.JPG&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2019 08:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3486338.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[在人间]光棍村的期盼</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3486839</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3486839</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182pbqjmj30rs0ijk5b.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;安徽省岳西县青天乡老鸭村，汪家兄弟五人，除老大外，四人均未结婚。在这个位于大别山腹地中的村庄，这样的现象并不鲜见。2014年，全村1600多人中，30岁以上55岁以下的光棍就有112人。老鸭村，成了远近闻名的“光棍村”。 储永志/摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182pror2j30rs0ijttk.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;56岁的汪成志，长相颇像《亮剑》中的李云龙。汪家兄弟5人，他排行老二，他们兄弟几个除老大外，其余四人均未结婚。老汪说，他至今仍是童子之身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182qk4p4j30rs0ijalp.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;汪家是革命烈士后代，全家享受低保。汪成志知足常乐，非常感恩党的好政策，时时念叨共产党好，他家已被政府列为异地扶贫搬迁户，想到要住上新房，老汪很开心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182q4tvyj30rs0ijqle.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;老汪说，自己年轻时人长得不赖，也深得姑娘喜欢，只是家中实在是穷。为了养活兄弟，他13岁就到工地上班，顶个全劳力。目前，家中只他一人，闲时就拉拉二胡，读读经书，打发孤寂时光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182r39dmj30rs0ij4hf.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;老鸭村光棍多，贫穷是根子。老鸭村地理位置偏远，出入大山只能靠一条不足4米宽的水泥路。虽然山清水秀，但有史以来就是远近闻名的穷山冲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182rijl6j30rs0ijk3o.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;落后的交通让老鸭村的发展远远落后于周边村庄，本村的姑娘长大后要不外出打工，不再返回村庄，要不就嫁到外村，村子里的年轻姑娘很少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182rxdy3j30rs0ijqh7.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;光棍多的另一个原因是村里的男性文化程度较低，痴呆傻和残疾人群较多，家庭负担重。1976年出生的姚国富，能文能武，就是害羞腼腆，一见姑娘就脸红，不讨女孩子喜欢，至今单身。问他如何打发寂寞时光，他说想法多时，到山上跑一趟，担上百十斤担子，回到家倒头就睡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182sbsxvj30rs0ijdrj.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;姚国富说，光棍生活有时也自在，一人吃饱，全家不饿，省心，他完全适应了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182t4euaj30rs0ij47a.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;没有女人打理生活，姚国富的房间狼籍不堪。衣服都是全部穿过一遍之后再集中起来一起洗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182spfa1j30rs0ij49g.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;1973年出生的熊集根，享受危房改造政策住上了新房。幼年时，父亲去世，熊集根与肢残老母亲相依为命，5年前，母亲去世，他又承担起赡养孤身一人的叔叔熊恩艳的担子。熊集根说，他相亲了好几次，女方对他本人满意，但只要谈到要赡养叔叔，姑娘都拔脚就走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182ti4zjj30rs0ij48z.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;77岁的叔叔熊恩艳，一有空就到附近寺庙求佛菩萨，保佑好心的侄儿找到媳妇，了却他的一桩心愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182tyov7j30rs0ijn4w.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;熊集根在新房的墙壁上贴了一张写有“菩萨保佑，让我早日娶妻生子”的纸。熊集根人实诚、勤劳又孝顺，家中也被他收拾得井井有条，他坚信有一天，缘份到了，自然会牵手心爱姑娘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182ucmtwj30rs0ijnb9.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;除了已到中年还未解决婚恋问题的男子，村里还有一批终生未娶的老人。尽管已过立夏节气，但山里的早晚依然凉意浓浓，年近古稀的老熊一大早就准备上山，寻些野菇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182urnmyj30rs0ijk1h.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;刘世材端坐在自己床沿上，63岁的他终生未娶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182v8xxij30rs0ijds3.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;80岁的鳏寡熊大爷，这些天身体不好，终日卧床。老人身上盖着的大红喜被格外令人神伤。他说这辈子最大的遗憾，就是年轻时没守住一个姑娘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182vpr5rj30rs0ijtsa.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;老鸭村党支部书记熊寿青说，最高峰时村里的未婚男性占到近四成,“结婚难”曾是压在乡亲们心里最重的一块石头，也常常压得他喘不过气来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182w8a9dj30rs0ijk7g.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;每次走村串户，熊寿青都会打电话告诉各家出去打工的年轻人，好好干，多攒钱寄回家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182wwjdxj30rs0ijwvy.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;平时村民们凑在一起，闲聊的主要话题就是相互打听哪家娃儿娶上媳妇了，哪家孩子在外赚了多少钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182xh4h9j30rs0ijjzq.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;今年54岁的宛明珠一边做饭招待客人，一边诉说儿子的婚事。她说，儿子在山东上班，女方非得在山东买房才结婚，家中的新房哪里比城里差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182xvjv4j30rs0ijn4f.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;宛明珠一声长叹后，让老伴找出儿子金声贵的照片，小伙子看上去很精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182y9xwkj30rs0ijqhz.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;在老鸭村，没有老婆的四处讨老婆，有老婆的要守住老婆。去年结婚的熊庆，在自家新房的西边洗衣池上刻下“老婆辛苦了”五个大字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182yztmnj30rs0ijhas.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;40岁的熊长青带着去年十月份结婚的妻子在地头种天麻。妻子是前夫病逝后改嫁过来的，现在全家人都把她当成宝贝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182zz9mij30rs0ijwn9.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;熊长青70多岁的老母亲王昌英说，儿子房间的灯亮了，她终于放心了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1182zkqvxj30rs0ijh08.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;今年47岁的熊月娥是闻名村里的好媳妇，她嫁入老鸭村后，守在深山，除了赡养父母，还要照顾63岁终身未娶的叔叔刘世才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g11830dfo7j30rs0ijk41.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;44岁的金家富，几年前在外地打工时，不堪忍受贫困的老婆被人拐走了。如今，他和儿子相依为命，渴望再找个离异女子相伴下辈子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g11830qnj4j30rs0ijapd.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;金家富说，以前穷，没人嫁过来情有可原，可如今这么漂亮的村子也留不住姑娘的心，让他很费解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/0074qsjgly1g1183150rjj30rs0ijn8g.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;终生未娶的刘世才，寂寞时就在自家屋子里贴喜字，现在自家土墙上已经有了十几张大红喜字。老人说，最盼望的，就是小辈们不用再像他一样，孤寂一生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://ww1.sinaimg.cn/large/dae72e67gw1elnztjg0wag20dw05kq4o.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2019 08:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3486839.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>