<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[一眼新闻] 河南焦作一幼儿园23名学生中毒 警方: 系老师为报复同事投毒</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3483361</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3483361</guid>
<description>&lt;br/&gt;河南焦作一幼儿园23名学生中毒 警方: 系老师为报复同事投毒&lt;p&gt;4月1日，记者从河南省焦作市警方证实，3月27日，该市解放区萌萌幼儿园23名孩子食物中毒的原因查明，系一名老师为报复另一名老师，在八宝粥内投毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08342696.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08342696.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;涉事幼儿园己关门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家长李先生向上游新闻记者介绍，3月27日上午10时许，园长给他打来电话，4岁女儿9点钟吃完八宝粥后呕吐不止。他急忙赶到幼儿园，看见女儿已经昏迷不醒。其他同学也有类似情况，接着其他家长陆陆续续赶到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八宝粥是9点钟的加餐，一起煮的，再拿个钢桶送到各个班里。大班小班吃了没事，他们说是甜的，我们中班的娃娃说是苦的。多数送到焦作市第二人民医院。”萌萌幼儿园是一所民办幼儿园，位于焦作城郊，只有大中小三个班，50多名孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者从焦作市解放区警方获悉，3月27日，该幼儿园一名教师向中班的八宝粥中投入亚硝酸钠（系一种食品添加剂，毒性较强，人体极限摄入量一次最多不能超过0.3克，超量会造成人体亚硝酸钠中毒，甚至死亡）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，投毒教师已被刑拘。23名幼儿被送医救治后，其中大多数幼儿经过体检后已出院。“两个老师有矛盾，为了报复泄愤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08353233.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08353233.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;孩子们在医院治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者从焦作市解放区区委值班室获悉，目前，该区教育部门已介入处理，已责令幼儿园停业整顿，目前已着手将学生分流到其它幼儿园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四川森林大火致30人失联&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08360462.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08360462.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月30日18时许，四川省凉山州木里县雅砻江镇立尔村发生森林火灾，着火点在海拔3800余米左右，地形复杂、坡陡谷深，交通、通讯不便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火灾发生后，州、县两级立即启动应急预案，投入689人实施灭火作业。31日下午，扑火人员在转场途中，受瞬间风力风向突变影响，突遇山火爆燃，30名扑火人员失去联系&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08363053.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08363053.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关报道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四川木里森林大火：该县上月曾被责令整改林草防火&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻消息，3月30日18时许，四川省凉山州木里县雅砻江镇立尔村发生森林火灾，着火点在海拔3800余米左右，地形复杂、坡陡谷深，交通、通讯不便。火灾发生后，州、县两级立即启动应急预案，投入689人实施灭火作业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;31日下午，扑火人员在转场途中，受瞬间风力风向突变影响，突遇山火爆燃，30名扑火人员失去联系&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前报道，2月10日凌晨，四川省凉山州木里县三桷桠乡里铺村和高房子村交界处曾发生森林火灾，此次火灾过火面积约20公顷，未造成人员伤亡和重要设施损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月21日，木里县政府官网曾发布《县森林草原防火指挥部办公室关于四川省森林草原火灾案件调查复核工作组反馈意见和建议整改责任清单》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上文介绍，3月12日，四川省森林草原火灾案件调查复核工作组曾进入该县，开展了调查复核工作，对木里县森林草原防火工作存在问题提出了九条整改意见和建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、群众野外用火防控意识不高，违规野外用火现象仍然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、专（半专）业扑火队伍建设不规范，力量不足，信息不符，管理弱化等现象存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、群众对全国森林火警电话（12119）知晓度不高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、森林防火宣传标语较少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、森林防火县级物资储存杂乱，不规范。乡级物资较少，不够用，管理不规范，零乱，无物资清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、森林火灾风险排查机制不完善，县上有安排，但基层单位落实不到位，甚至不落实，不反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、森林草原防火留痕不够，档案不齐，且不规范，相关记录简单，不明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、森林防火各级责任书不规范，所负责任、值班值守等核心任务和工作体现不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、加大针对性森林草原火案侦破力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对上述整改意见，木里县森林防火指挥部办公室就此成立以县委副书记为组长的整改领导小组，并按要求4月1日前书面上报整改情况报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据凉山日报消息，3月28日，凉山彝族自治州森林草原防火调度电视电话会议在西昌召开。会议调度了全州17县（市）野外用火情况，传达了上级党委政府领导相关批示精神。部分前期工作力度不足的县及乡镇主要负责人作检讨发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，3月20日至28日，全州森林公安合计侦破查处森林火案及林区违规野外用火案件45件，其中刑事案件3件，刑事拘留3人；治安案件42件，治安拘留42人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;木里县政府官网介绍，该县是全国仅有的两个藏族自治县之一，地处青藏高原和云贵高原结合部，是横断山脉在四川境内最为典型的地带，地质、地貌复杂，地形为沟壑纵横、切蚀深刻的残余高原，是青藏高原地质结构最复杂、环境最恶劣的地段之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，木里县林业资源发达，现有林业用地面积94.14万公顷，其中林地62万公顷，森林覆盖率67.3%，活立木蓄积量1.17亿立方米，占全省的十分之一，全国的百分之一，以县为单位居全国之首，是长江上游重要的水源涵养林，是我国仅存不多的成片原始林区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上午政府大检查下午化工厂就爆炸 这“打脸”来的太快&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原标题：上午政府刚大检查，下午化工厂就爆炸！马鞍山市这“打脸”来的太快......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月1日下午，有网友爆料称马鞍山一化工厂发生爆炸，并上传了相关视频。当天下午，记者通过马鞍山市应急管理局官网了解到，4月1日15时左右，马鞍山慈湖高新区明远科技有限公司发生一起着火事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接报后，市应急管理局局长主要负责人立即带领有关人员赶赴现场，了解事故基本情况，开展应急救援处置工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08384276.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08384276.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;经初步了解，事故原因是厂区内化学材料着火。截至16时，现场人员已疏散完毕，无人员伤亡，马鞍山市市委、市政府主要领导已赶至现场，指导救援处置工作。截至16时20分，现场火势已经得到控制，相关原因正在调查中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/0839069.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/0839069.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;讽刺的是&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月1日上午&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安徽省马鞍山市政府官方微博&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@马鞍山市人民政府发布信息&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08392920.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08392920.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【马鞍山市开展重点化工企业消防安全大检查】为深刻汲取江苏盐城“3.21”爆炸事故教训，连日来，市消防救援支队以整治火灾隐患为导向，坚持打主动仗、攻坚仗，全面开展化工企业消防安全大检查，及时发现问题，严格抓好整改，进一步消除火灾风险隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果下午&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就发生了化工厂爆炸事故&lt;/p&gt;&lt;p&gt;......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此网友们也毫不留情&lt;/p&gt;&lt;p&gt;留言指责&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08400454.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08400454.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是否有人员伤亡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是问题还是暴露无遗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希望马鞍山市能从教训中吸取经验&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正的做好化工企业安全检查工作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这11天9起事故156人死亡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何遏制重大特大安全事故成为大家热论的焦点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月21日，江苏盐城响水陈家港镇的江苏天嘉宜化工有限公司发生特大爆炸事故，造成78人死亡，566人受伤。同日，江苏扬州一工地——中航宝胜海底电缆项目主塔外墙喷涂粉刷作业脚手架发生坠落，致6死5伤，涉事企业中建二局被禁止在江苏承揽项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还是3月21日，成都双流机场由中铁二局承建的飞机滑行道桥项目钢筋倾倒事故，致4死13伤（4重伤）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月22日，湖南常长高速一客车起火致26人死亡、28人受伤。初步原因系乘客非法携带易燃易爆品乘车引发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月29日晚21时35分左右，山东青州一车间爆炸，致5人死亡。企业负责人已被控制，事故初步原因系液化天然气泄漏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月30日17时，四川省凉山州木里县境内发生森林火灾。31日下午，四川森林消防总队凉山州支队指战员和地方扑火队员共689人在海拔4000余米的原始森林展开扑救。扑火行动中，受风力风向突变影响，突发林火爆燃，瞬间形成巨大火球，在现场的扑火人员紧急避险，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但27名森林消防指战员和3名地方扑火人员失联。截止目前，搜寻到30具遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月31日上午7:12左右，江苏昆山综保区汉鼎精密金属有限公司加工中心车间室外场地上存放废金属的一个集装箱发生一起燃爆，引起车间起火，导致7人死亡， 1人重伤，4人轻伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月1日早晨六点多，上海一二八纪念路爱辉路有一仓库着火，4月1日下午，安徽马鞍山一化工厂突发爆炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上事故触目惊心，伤亡惨重，财产损失巨大，随后的全国各地消防安全生产检查不可谓不严格，不攻坚，但事故依然，人民的生命及国家、集体的财产受到极大威胁，何时安全检查真正落实到实处，不走过场，不说大话，不盲目监管，安全事故才能得到有效遏制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;云南一官员KTV被拍不雅照 当地纪委：降为科员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08410615.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08410615.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方通报截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月1日晚，云南省巍山县纪委监察委通报对该县青华乡原副乡长陈某伟的处分决定：留党察看二年，降为科员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，有网友曝光陈某伟在某ktv包房的不雅照，陈某伟在接受媒体采访时曾否认。这是8天来，当地对此事的第二次回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月25日，有网友发布微博称，疑似云南大理巍山县青华乡副乡长陈某，2018年底在某夜总会喝酒娱乐，“在KTV包房与小姐有‘不可描述’行为被拍到照片”，并配发了多张一名男子与年轻女子的不雅照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天中午，巍山县人民政府新闻办就此事发布情况通报称，“巍山县纪委监察委已介入调查。”陈某伟随后在接受媒体采访时否认，称“巍山县当地没有那种场所，我也没有去过这些地方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08413680.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08413680.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月1日深夜，巍山县纪委监察委官网通报此事调查结果：“经查，时任巍山县青华乡党委委员、副乡长陈某伟，于2018年9月26日在昆明考察期间，违反生活纪律，影响恶劣。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通报表示，依据《中国共产党纪律处分条例》及相关规定，经巍山县纪委常委会研究并报县委批准，巍山县纪委监察委决定给予陈学伟留党察看二年处分，降为科员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南都记者查询发现，这并非陈某伟首次因违纪被处分。2014年10月，大理白族自治州纪委对查处的违反中央八项规定典型问题进行通报，列在第一位的就是“巍山县青华乡党委副书记陈某伟违规办客问题”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014年1月10日，陈某伟在县城举办新居乔迁宴，设宴19桌。巍山县纪委给予了陈某伟党内严重警告处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金姓男子被杀案越南女嫌犯罪名减轻，被判3年4个月监禁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越通社报道，4月1日马来西亚雪兰莪州莎阿南（Shah Alam）高等法院就朝鲜公民金哲（Kim Chol，普遍被报道为金姓男子的化名）被杀一案进行宣判，涉案越南女性公民段氏香获刑三年四个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月1日上午，审判员通报段氏香的最新控罪，即“用危险工具实施故意伤害”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08424570.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08424570.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日上午，审判长和检察官做出了裁决，段氏香获刑三年四个月，但这一刑期自被逮捕之日开始计算，因此关押时间将短于这一数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次庭审受到了各界媒体的高度关注。此前，在案件中的印度尼西亚籍女性嫌疑人茜蒂·艾莎于上个月11日获释后，段氏香的辩护律师已向马来西亚司法部要求释放段氏香。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庭审时马方公诉人建议更改针对段氏香的指控罪名，从故意杀人罪改为较为轻微的故意伤害罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/0843326.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/0843326.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;因涉嫌在马来西亚吉隆坡机场参与朝鲜公民金哲被杀一案，段氏香和另一名涉案女子茜蒂•艾莎于2017年2月13日遭马来西亚警方拘留。两名被告均称自己被告知当时是在参与一个真人秀节目游戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在法院作出判决后，段氏香向马来西亚法院、越南驻马来西亚大使馆、旅居马来西亚的越南人以及新闻媒体表示谢意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08440139.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08440139.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南驻马来西亚大使黎贵琼强调，越南政府致力保障其公民的权利，并感谢马来西亚政府及马来西亚司法部长汤米·托马斯、越南和马来西亚两国律师。大使再次强调涉案两名女子是无辜的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑校车超员580%！6座面包车装41人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月29日下午5点多，南昌交警通过精准研判，在明月山大道拦停了一辆涉嫌严重违法的全顺车；而在打开车门后，眼前的情况让民警都大吃了一惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08444649.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08444649.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;检查过程中，车内不时传来孩子们打闹的声音，警方怀疑这辆全顺车很可能是一辆“黑校车”。经过现场核查，这辆核载6人的车内竟塞下了41人，超员量高达580%，存在严重的安全隐患，该车一旦发生事故，后果不堪设想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08450818.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08450818.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;交警介绍，41人中有38名幼儿，2名跟车老师和1名驾驶员，据初步了解家长，幼儿园方，对这个黑校车超员的事应该是知情的，目前事件正在调查中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/0845308.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/0845308.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，这辆黑校车是生米镇上一家幼儿园请来的，专门负责接送偏远村庄的孩子上下学。目前，该车驾驶员已经被警方控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美图共赏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08492968.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08492968.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08493294.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08493294.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08493676.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08493676.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08494076.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08494076.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08494489.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08494489.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08494969.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08494969.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08495237.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08495237.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08495539.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08495539.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08495838.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08495838.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08500147.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08500147.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/0850034.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/0850034.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08500671.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08500671.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.yuoimg.com/i/?i=u/20190402/08500819.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190402/08500819.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 08:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3483361.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>韩国政坛大戏：文在寅的复仇</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3482807.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3482807.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;01&lt;br/&gt;张紫妍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张紫妍出生于1982年12月。&lt;br/&gt;在她16岁的时候，父母因车祸去世，从此和姐姐相依为命。&lt;br/&gt;失去家庭保护的女生独自步入社会时，很容易沦为被狩猎的对象，从朝鲜大学休学后，她选择的又是灯红酒绿、龙蛇混杂的韩国娱乐圈。&lt;br/&gt;她出道较晚，23岁才拍了第一部乐天公司（注意这家公司名）的乐高饼干广告片，反响还不错，随后能拍拍MV，演点勉强算重要的配角，最有名的角色也只是《花样男子》里负责欺凌女主角的三恶女之一的sunny。&lt;br/&gt;这样的三流演员，随后的人生轨迹，该当是28岁后发现自己永远连二线演员都混不进去时，在某次酒会或者EMBA培训班上套到一位圈外富商（这种培训班套富商的机率最高），或者找一个有远大前程的中产阶级，抹掉过去娱乐圈或黑或灰的回忆，安安分分相夫教子。&lt;br/&gt;张紫妍没有机会走到这一步，她签下的公司名叫The Contents，老板叫金承勋。&lt;br/&gt;金承勋是一个恶棍。&lt;br/&gt;她签了一份十分苛刻的合同，违约金高达10亿韩元（约600万人民币），很多年后，韩国新闻节目《Newsroom》报导说，张紫妍生前曾透露：&lt;br/&gt;|因为不愿意一天接待十几位男客户，被金承勋关在公司殴打了几小时&lt;br/&gt;在张紫妍之前，签过The Contents这家公司的，有两名女艺人自杀过，一位是李恩珠，一位是郑多彬（崔真实也签过The Contents，她的自杀也被怀疑跟The Contents也有一定关系）。&lt;br/&gt;李恩珠2005年自杀，时年25岁。郑多彬2007年自杀，时年27岁。&lt;br/&gt;张紫妍签下合同时，并不知道自己走向了地狱。&lt;br/&gt;她很快就体会到，那些据说是“抑郁症”而自杀的前辈们都经历了什么（没有人会无缘无故抑郁）。&lt;br/&gt;为了方便“客户”，金承勋直接将公司改造成酒店，一楼是酒吧，三楼是VIP套房，张紫妍和公司其他女艺人，在三楼的VIP套房里，被安排向无数男客人陪酒陪睡。&lt;br/&gt;在这里，2008年8月她被逼跳上酒桌跳舞，被某报社的赵熙千一把拽下来当众猥亵（此为张紫妍同事尹智吾所述细节，后赵熙千因其妻是检察官而躲过调查），还被安排同时陪睡乐天集团董事长86岁的辛格浩和其子56岁的辛东彬，并被父子二人用酒瓶性虐待（禽兽），最多时她曾经被迫同时与4位男客陪睡，为了更好的服务客人，还被要求吃下各种不同的兴奋剂与毒品，以满足客人的特殊癖好。如果不从，就有可能被金承勋殴打。&lt;br/&gt;据十年后韩国KBS电视台以及MBC的《PD手册》等其他韩国媒体的报道，除了上面一段提到的名字，参予张紫妍陪睡的其他重要男客有：《朝鲜日报》社长弟弟方勇勋、《朝鲜体育报》副社长、KOLON会长、《中央日报》弘报本部长、PD郑世浩、酒企真露会长朴文德、韩国某报社方正五（及此报社社长二儿子）、某国会议员、法务部高官权宰镇（至少有参予陪酒）、KBS及MBC的部分导演等，另外，三星集团女婿任佑宰（其前妻是三星集团会长李健熙的长女李富真，任佑宰最早是李富真的保镖），在张紫妍去世前一年有过35次通话记录，两人关系也不清不楚。&lt;br/&gt;据后面警方统计，这些男性一共向张紫妍支付了60万人民币的支票。&lt;br/&gt;据张紫妍生前向朋友哭诉说，她平均每天要陪4次客人，活得还不如一个妓女。&lt;br/&gt;因为长期陪客，为防止张紫妍意外怀孕，也为了方便客人不用戴套，在临死前几天，她还被公司安排去做了结扎手术（我相信这是一个女性不想活下去的重要理由之一）。&lt;br/&gt;张紫妍的人生终于崩溃。&lt;br/&gt;在2009年3月7日中午，她还被方正五拉去陪酒，下午16时30分，不堪一次次受辱的张紫妍在京畿道盆唐家中上吊自杀身亡。&lt;br/&gt;张紫妍在临死前写下了一份遗书，记录下了她陪睡过的30多名韩国重要政经界人士的名字。&lt;br/&gt;但这份遗书很快被“证明”是伪造，金承勋被控“性招待”证据不足，只因施暴罪名罚款700万韩元，其他所有参予此事的韩国政经人士，没有一个人承担任何责任。&lt;br/&gt;韩国这个国家经济结构非常特殊，是一个被财阀统治的国家（我在《朴正熙：改变韩国国运的人》里讲过朴正熙扶植各个财团成长的往事，造成了韩国今天财团的尾大不掉），三星、乐天、SK、 CJ、现代、LG在内的前十大财阀占据了韩国75%的GDP，前文提到的乐天集团父子、三星女婿等，就是韩国顶尖的一线人物，韩国的部分政坛、警察、媒体、法院等都是财阀的附庸，都靠着财阀发财，平凡的三线小演员张紫妍的死，跟过去李恩珠、郑多彬的死一样，在2009年被曝光过后，很快被抹平消失。&lt;br/&gt;在财阀的眼里，这些小女星不过是陪酒时的玩物，死再多也掀不起什么风浪。（后面李美淑的证据更像是为了替金承勋找理由减罪，本文不采纳）&lt;br/&gt;张紫妍在遗书里说，变成厉鬼也不会放过他们。然而十年过去了，当年的恶人们各自安好，张紫妍的冤魂只能在京畿道的上空漂荡，无人安抚。&lt;br/&gt;一直到历史，等来了文在寅。&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;02&lt;br/&gt;卢武铉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张紫妍并不是第一个面对韩国财阀碾压的人。&lt;br/&gt;前总统卢武铉经历的一切，比她要早得多。&lt;br/&gt;我在《韩国总统为何都不能善终》这篇旧文里，曾将韩国总统历史分成三个阶段，李承晚到卢泰愚是一个阶段，金泳三与金大中是第二个阶段，卢武铉到文在寅是第三个阶段（我已经写了两篇关于韩国的长文，这里只讨论第三个阶段的政治大戏），在第三个阶段里，总统与财阀的斗争，是贯穿这段历史的主线。&lt;br/&gt;卢武铉第一个登场。&lt;br/&gt;卢武铉1946年出生于庆尚南道的贫农家庭，祖籍中国浙江金华东阳卢宅，据说按族谱算，是卢植的后人（族谱简直是中国人的野史，爱怎么写就怎么写，我家也有一本破破烂烂的族谱，上面也写着我是卢植的后人，不过打死我也不信的，我一直认为是祖宗们在吹牛）。&lt;br/&gt;卢武铉家里有多穷呢？他在初中时就去勤工俭学（童工），才有机会读到高中，1963年他靠奖学生的身份考入釜山商业高等学校，白天上学，晚上又兼职打工，饥一顿饱一顿，连像样的衣服都没两件，勉勉强强读完了高中。&lt;br/&gt;以致于他是韩国历史上，唯一仅有高中学历的总统。&lt;br/&gt;家里穷得跟鬼一样，大学实在是没钱读了，高中毕业后他跑去一家渔网公司打工，那里工资实在低得可怜，只做了一个半月他就跑回家务农，在自家山坡上动手盖了一间破茅屋，一边四处打零工，一边自学司法知识，准备参加司法考试。&lt;br/&gt;韩国历任总统没有比他起点更低的了，卢武铉20岁开始在人生的道路上起步时，只是一个靠打零工为生，才勉强活下来的农民。&lt;br/&gt;卢武铉天赋一般，但非常非常有韧性，他一共参加了7次司法考试，从1966年一直考到1975年，中间当过兵，结了婚，考试连败6次，换谁这时候都得精神崩溃，以为自己就没这个命，但卢武铉同志毫不气馁，一鼓作用，终于在第7次拿下通过率仅为3%的司法职业考试。&lt;br/&gt;他媳妇权良淑以为自己要陪着他做一辈子农妇了，每次想起这段往事，她都激动得说不出话来：&lt;br/&gt;|通过司法考试改变了我们全家的命运。&lt;br/&gt;1977年，卢武铉终于成为一名公务员，任大田地方法院裁判官，但国家粮他只吃了一年，第二年就转职做了律师，办了一个私人律师所。&lt;br/&gt;4年后，在这间破破烂烂的律师事务所里，他等来了一生的知己、好兄弟、好战友文在寅同志。&lt;br/&gt;那年是1982年，张紫妍刚刚出生。&lt;br/&gt;文在寅比卢武铉小7岁，他跟卢武铉一样，童年时家里穷得鬼都呆不下去，他爸在战俘营做劳工，他妈推着小车在港口卖鸡蛋、送蜂窝煤，是社会底层的底层，他也去做过童工，靠兼职一路读过来，但比起考7次才通过司法考试的卢武铉，他显得聪明得多，也十分生猛，读高中时就抽烟喝酒，跟同学打架，还因此被停学过一段时间，18岁尝试考汉城大学失败，19岁顺利考上庆熙大学攻读法律（和卢武铉同专业），并拿的是全额奖学金。&lt;br/&gt;文在寅是一位富有正义感的大好青年，他读大学时是朴瑾惠的父亲朴正熙当政，朴正熙当时在国内实行高压统治，1975年，22岁的热血青年文在寅搞了个反对朴正熙的学生运动，被学校直接开除，并被判入狱8个月。&lt;br/&gt;刚刚被释，又被强征入伍，去当了两年特种兵，训练世常艰苦，接受跳伞训练时战友就摔死在他身边，他在军营表现非常优秀，1978年，文在寅以特战司令部第1空挺部队特战旅团陆军兵长身份退伍。当完兵回来的文在寅奔向司法考试（选择的人生道路跟卢武铉相同），那时在韩国，成为一名法官或者检查官就意味着一生衣食无忧，而他当时穷极了，只能住在免费的大兴寺里学习，考试很顺利，第一轮轻松秒过，考完第二轮，热血青年的毛病又犯了，又去参加各种针对朴正熙的运动，1980年再次入狱，他在拘留所里听到了司法第二轮通过的消息，但无法再继续参加考试，从此和梦想中的法官职位错过。&lt;br/&gt;到1982年，文在寅已经受尽了挫折，不再是过去那个勃勃好斗的热血青年，他现在谦和隐忍的性格相必是在这时候开始形成，他坐过两次牢，当过两年兵，做不成法官，成为律师后也没人找他打官司，连吃饭都成了问题，人生一度低落到了谷底，29岁的文在寅由燥动变成了平静，在一场维权案中，他遇到了一个叫卢武铉的老实人，这个刚刚受到金泳三提拔参政，看起来前途无量的人，和他聊天时，居然说：&lt;br/&gt;|我决心要当一个实实在在的律师，为人民发声。&lt;br/&gt;文在寅已经过了热血沸腾的年纪了，但以前这位36岁的大叔，好像比自己还要热血。&lt;br/&gt;经过几番长谈接触，文在寅发现这人是发自内心地想做一名好律师，是一位理想高远的憨厚汉子，文在寅的灵魂感受到了共鸣，他决定追随卢武铉。&lt;br/&gt;就好像孙悟空，找到了领路的唐僧。&lt;br/&gt;两人在釜山成立了“律师卢武铉、文在寅法律事务所”，一起约好做“干干净净的律师”，专为势弱群体发声。由于专注服务于势弱群体，两个人的名声在釜山越来越大，打了无数劳动与RQ官司，在民间获得了极高的声望。（韩国电影《辨护人》就是根据两人的故事改编）两人在不断战斗的岁月里，友谊日深。&lt;br/&gt;1988年4月，卢武铉参加第13届议会选举，步入政坛。文在寅则留在釜山，继续做劳动相关案件的律师并积极支援劳动运动。&lt;br/&gt;卢武铉从政之路无比顺利，到2002年，在文在寅的辅佐下，竟当选上了韩国总统，2003年他安排文在寅担任民政首席秘书官，第一次从政的文在寅起点太高，他也认为自己不适合从政---“一年内胖了十公斤，拔了十颗牙，拔牙的时候，居然累得睡着了”（见文在寅自传）&lt;br/&gt;文在寅在担任民政首席秘书官不到一年后便辞职，一个月后，朴瑾惠领导了一场国会对卢武铉的弹劾议案，卢武铉停职受查。&lt;br/&gt;朴瑾惠给卢武铉弹劾的罪名是“非法竞选资金”，事实上，是卢武铉追求正义、公平的老毛病又犯了，他居然开始挑战韩国的财阀集团（他还不知道这是找死，而后继两位总统李明博、朴瑾惠则是各财阀的代言人）。&lt;br/&gt;卢武铉任内，南韩第三大财团SK集团总裁、前总统卢泰愚的女婿崔泰源，因为涉嫌侵吞公司资产400多亿韩元被判刑三年。韩国现代企业第二代、现代峨山公司负责人郑梦宪因被调查自杀。&lt;br/&gt;同时，卢武铉还对韩奸和韩奸后代进行政治清算，2005年12月29日，韩国《亲日反民族行为者财产归属特别法》公布，2006年8月，亲日反民族行为者财产调查委员会成立，金昌国担任委员长。委员会编列亲日派3090人名单，其中包括朴正熙（朴瑾惠和卢武铉、文在寅的梁子是解不开了）。&lt;br/&gt;在韩国各财阀中，许多老人跟当年的日本殖民统治者有剪不断的关系（乐天那对父子就是韩裔日本人），壮大韩国经济的朴正熙也叫高木正雄，在那种特殊的历史情况下，现在已成富豪或军政老手的部分韩国人，当时也不得不依靠日本殖民者，并不是说亲日派就不爱现在的韩国，但他们过去的财富带有原罪，而有部分亲日派的后代炫武扬武，而部分抗日英雄则陷入贫困，卢武铉因此开启的清算计划使亲日派感受到了杀气。&lt;br/&gt;卢武铉同时还得罪了美国，对美国要求“平等韩美同盟关系”，“要求美军撤离韩国，交还战时指挥权”，这使得他的总统之位岌岌可危。文在寅获知被弹劾的消息便火速回到卢武铉身边，亲自组建律师团并担任总指挥。在文在寅的努力下，卢武铉重新恢复总统权力。2004到2007年，文在寅三出三进青瓦台，最后被任命为青瓦台秘书室长。&lt;br/&gt;2008年2月，卢武铉总统任期结束。&lt;br/&gt;他并不知道，自己死期将至。&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;03&lt;br/&gt;李明博&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢武铉之后，下一任总统是李明博。&lt;br/&gt;李明博看着卢武铉离开青瓦台远去的背影，扶了扶他的细框眼镜。&lt;br/&gt;空气中开始弥漫着杀机。&lt;br/&gt;李明博1941年在大阪出生，家里极度贫寒，他父亲最早在日本牧场打工，1945年日本战败后回到韩国，5岁时李明博就要开始做紫菜包饭、到街头卖水果维生，上学期间连中饭都吃不起，只能喝水充饥。李明博说自己20岁前：&lt;br/&gt;|贫穷像石花壳一样紧紧贴在我们家身上。&lt;br/&gt;他读书时成绩优秀（我写过的韩国人出人头地的故事里，没有一个人读书不优秀的），全额奖学金读完职高后，考上高丽大学商学院，在这里，他“靠捡垃圾赚取生活费和学费”。&lt;br/&gt;这么励志的吊丝人生故事，底层出身的痛苦经历，本应该和卢武铉成为好伙伴才对（他从政也是金泳三提拔的）。&lt;br/&gt;但命运在他24岁这一年拐了个弯，那年他大学毕业，加入了现代集团。&lt;br/&gt;一干就是27年。&lt;br/&gt;他的生命完全融入到现代集团里，从政后，从汉城市长到总统，他慢慢成为了韩国大财阀的代言人。&lt;br/&gt;卢武铉是第一个公开向财阀挑战的总统，大财阀们绝不能容许卢武铉全身而退，到家乡“做一个快乐的农夫”。&lt;br/&gt;由于卢武铉本身十分清廉，根本找不到扳倒他的借口，李明博等人从卢武铉身边人下手，终于找到其家人收受泰光实业朴渊次好处费的证据，李明博指使手下先收押了朴渊次，在威逼利诱之下（有可能有动刑），朴渊次透露了自己在卢武铉担任总统任内的2005年和2006年间，用行李箱装了100万美元到总统府面交秘书长郑相文，而且还到釜山百货购买了总值3亿韩元的礼券，将其中部分送给当时的总统府官员。&lt;br/&gt;还说卢武铉之子卢建昊和卢武铉侄女婿延哲浩曾在2007年12月，一起找他要钱。卢建昊2007年在美国斯坦福大学攻读MBA时，受贿受朴渊次赠与的100万美元，以及位于高级住宅区的室内面积250平方米、庭院面积300平方米的二层楼房。延哲浩在2008年2月受贿受朴渊次500万美元。&lt;br/&gt;卢武铉在2009年4月承认妻子权良淑收受了朴渊次100万美元（卢武铉曾经营“长寿泉”矿泉水公司欠下20亿韩元债务，权良淑想用这笔钱还债），卢武铉正式向国民道歉，称自己“无颜面对国民”。&lt;br/&gt;财阀们控制的媒体，以《朝鲜日报》为主，对卢武铉发动了疯狂的舆论攻击，财阀们还调动一批人上街游行示威，抗议卢武铉政府贪腐行为（呵，区区600万美金），穷追猛打，卢武铉心理渐渐承受不住重压，他是一个爱惜名誉的人，而且终身以为民请命为荣，想不到自己退休后会遇到这么大的名誉伤害，他曾经三天没怎么吃饭，神情恍惚，5月23日早上5点，卢武铉用电脑写下遗书，5点45分和一名警卫去爬后山，到达猫头鹰岩时，他停下来，问警卫“有没有烟？”，警卫说没有，要不要回去拿，卢武铉说“不要特意去拿。”，为了引开警卫的注意，他望着山下的行人，平静地说：“那边有人在走动。”&lt;br/&gt;趁警卫转过头那一刻，卢武铉从山悬边一跃而下，头部受重伤而亡。&lt;br/&gt;在卢武铉隐居老家的这一段时光，文在寅一直陪伴着他，卸去政治生活的两个人，像两个快乐的农夫生活在这里，卢武铉还时常踩着一个改装过的三轮车，带着孙女在乡间道路上快乐飞奔，文在寅时常来看望他，两人一起养点鸡鸭，研究水稻，如果有正式拜访，他一定要亲自做陪，因为“有人陪伴，会显得前总统更有面子。”&lt;br/&gt;得到卢武铉自杀的消息，文在寅迅速赶到了医院，医生告诉他卢武铉到达医院前就已经死亡，没有必要再进行抢救，文在寅“只觉得天都要塌下来了”，上午9时30分，在家人的同意下，卢武铉的心脏起博器被撤除，正式宣告死亡。&lt;br/&gt;文在寅在自己的自传里说到这一天：2009年5月23日，这是我一生中最为痛苦，煎熬的一天。&lt;br/&gt;随后，文在寅当着几百名记者的面，宣布了卢武铉去世的消息，他在回忆里写到：&lt;br/&gt;“现场气氛就像马上要爆炸一样，可我对此毫无知觉，即使环境如此嘈杂，我感到的只有可怕的寂静，一切的一切就像静止的画面。”&lt;br/&gt;“有人递了一杯茶过来，我盯着茶杯出神，突然想起与总统第一次见面时的情景。我第一次见他，与他聊天时面前也放着一杯茶。那一天的我们是那么年轻，那么耀眼……”&lt;br/&gt;文在寅痛彻心扉，他失去了人生的挚友、导师、大哥、一生中向光明而行的磊落君子。&lt;br/&gt;但文在寅很快收拾起心中巨大的悲痛，担任起卢武铉治丧委员会负责人，在遗体告别仪式上，现任总统李明博也前来吊唁，热爱卢武铉的暴烈议员白元宇跳起来大骂李明博，叫他在灵前谢罪，还要上前动手打总统，被左右人架住才没有得逞，文在寅在事后以治丧委员长的身份去问李明博鞠躬道歉，文在寅说：&lt;br/&gt;|是我们失礼了，我们对前来吊唁的客人礼数不周。&lt;br/&gt;文在寅深知是李明博及其背后的财阀逼死了卢武铉，但他不会像白元宇这般小不忍而乱大谋，能强忍心中的愤怒和悲痛，向眼前的杀兄仇人鞠躬道歉，必定所谋者大！&lt;br/&gt;到这时候，我们可以判断，文在寅已经成长为一名优秀的政治家了，他懂得隐忍，了解方寸，明知进退，这时候向仇敌鞠躬，将来一定会血债血偿！&lt;br/&gt;李明博对白元宇的行为表示了理解，并说不用放在心上，但回过头，检方还是以妨碍葬礼罪对白元宇提起了诉讼，但最后还是宣布无罪。&lt;br/&gt;葬礼上，韩国当时最有威望的老人金大中也前来献花，文在寅拜托老人发表悼词，但被李明博政府人员上前表示了反对，文在寅没有说话。&lt;br/&gt;他心中已经有了一个响亮的声音响起：李明博、朴瑾慧，你们今天欠下的，我一定十倍奉还！&lt;br/&gt;卢武铉去世后两年，文在寅一直没有回到政坛。&lt;br/&gt;但卢武铉身边原先的幕僚们，一直鼓动文在寅重新出山，两年后，幕僚们一起跑到了文在寅在梁山山脚下的家里，恳请文在寅重回政坛，并说：只要不说你不参加大选就行。&lt;br/&gt;于是，文在寅于2012年对决朴瑾慧，争夺李明博之后的下任总统，那一年冰公主朴瑾慧势不可挡，她著名的言论：“我没有家庭、没有丈夫，没有儿女，国民就是我的家人，让大家幸福是我参政的唯一目的。”打动了许多选民，最终，朴瑾慧以3%的优势击败了文在寅。&lt;br/&gt;文在寅毫不气馁，他已经59岁了，非常沉得住气。&lt;br/&gt;谁都没有料到的是，2017年朴瑾慧爆出闺蜜门，震惊韩国，文在寅抓住机会迅速反击，以在野党身份对现任总统进行弹劾（当然他只是导致朴瑾慧下台的一小部分力量，他的弹劾绝不是核心力量，而是顺水推舟），朴瑾慧重重摔落，免去总统职务，被判25年有期徒刑。&lt;br/&gt;韩国随后进行总统选举，文在寅再次参选，这次再也没有劲敌，以44%的支持率当选总统。&lt;br/&gt;复仇正式开始！&lt;br/&gt;李明博先生，让你久等了。&lt;br/&gt;文在寅2017年5月当选总统，上马后立即启动对李明博的调查，9月，首尔市长朴元淳状告李明博在任时滥用职权，10月，检方调查李明博滥用职权帮助他哥哥追回投资金（你当初不是从卢武铉的亲人开始下手么？），尔后又查清李明博涉嫌贪污大世汽车公司(DAS)349亿韩元(约合2.1亿元人民币)、受贿111亿韩元(约合6756万元人民币)，逃税31亿韩元，接受贿赂为三星负责人提供总统赦免（文在寅挑出这条罪名就是跟财阀翻脸），文在寅先将国内外最紧急的事务处理清楚，使韩国的外部环境暂缓平静，到2018年3月22日，才正式腾出手来对付李明博，首尔中央地方法院当天深夜将李明博批捕。&lt;br/&gt;一个国家的总统，举手投足间就可以影响到天文数字的生意，身在权力中心，无论是有意还是无意，一定会有大额说不清楚的资金流与其产生关系，像卢武铉这样查来查去才查出区区600万美元瓜葛的总统，简直是清廉得可怕，任何一任韩国总统只要拿放大镜去看，没有一个能清白离场，何况李明博本身就是大财阀代言人。&lt;br/&gt;文在寅特别选在卢武铉忌日5月23日这天第一次庭审李明博，经过半年多审判，10月5日对李明博涉嫌贪污受贿等罪名作出一审判决，判处77岁的李明博15年有期徒刑，处罚金130亿韩元（约合人民币7894万元）。李明博16项指控中多项罪名成立。&lt;br/&gt;李明博不服上诉，二审还在进行当中，2019年3月6日，在看守所呆了349天的李明博被暂时保释---李明博是干完了总统任期，拥有前总统待遇，而且他已经78岁，其医生反复说他重病缠身，随时可能猝死，为了不让他真死在看守所（那舆论对文在寅十分不利），检方准允其保释。&lt;br/&gt;但只要文在寅还在任，李明博这次肯定是会将牢底坐穿的。&lt;br/&gt;而朴瑾慧，因为是被弹劾下台，不享受前总统待遇，而且其政治影响力还远大于已过气的李明博，放出来就是放虎归山，无论如何是出不来了，当然，朴小姐还有最有一丝希望可以获得下一任总统的特赦，而下任总统，根据韩国一直很靠谱的民调显示，极有可能是其一手提拔的黄教安。&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;04&lt;br/&gt;李胜利&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文在寅最后的目标，并不仅仅是扳倒李明博和朴瑾慧。&lt;br/&gt;而是站在李明博和朴瑾慧背后，控制整个韩国的大财阀们。&lt;br/&gt;他在等待着，最后决战的号角。&lt;br/&gt;韩国娱乐圈天团big bang组合李胜利同学，飞快着奔跑过来，一脸蒙逼地递上了号角。&lt;br/&gt;2018年11月24日，一名姓金的男子在Burning Sun夜店遭到殴打，金某说自己是为了保护一名被下药的女生，才被保安群殴，这家夜店是李胜利投资的，因此很快引起了媒体关注，李胜利花了点资源（gei le dian qian），叫女生站出来说她没有被下药，这件事本来不了了之，但D社记者卧底调查，发现夜店确实经常对女性客人下药，或者将喝醉的女生送到VIP包房供特殊客人淫乐，并目睹了性侵录像。&lt;br/&gt;除了涉黄，这家夜店还为客人提供毒品，李胜利旋即被警方调查，2019年2月26日，SBS电视台收到了一份聊天记录，记录显示李胜利长期为各商业大佬（注意！）提供性交易服务，简单点说，李胜利是韩国财阀集团的一名老龟公。警方后来这份聊天记录证实属实。&lt;br/&gt;李胜利的黑料一波接着一波，他还建了个聊天群，专门和其他男艺人一起分享各种见不得人的内容的视频，以及在群里透露，有警方的人在保护他们。&lt;br/&gt;李胜利事件使中国的娱乐圈媒体们兴奋得要死，各种边边角角的小料都挖了出来。&lt;br/&gt;当然，我们不能用这种八卦的无聊心态去看待这件事情，这样看问题的视野实在太小了，也看得太浅，我公众号的读者们一定已经习惯了用宏大叙事看待细节。&lt;br/&gt;李胜利事件影响越来越大，现在还在进一步调查当中，而韩国娱乐圈（尤其是娱乐圈女性）沦为财阀玩物的事实，被媒体端了出来，送到了韩国平民大众的眼前。&lt;br/&gt;大众开始愤怒了，并由此想起了十年前张紫妍被逼自杀的事情，几十万民众签名要求彻查张紫妍和李胜利事件。&lt;br/&gt;向韩国财阀发起总攻的号角，吹响了！&lt;br/&gt;文在寅在听取韩国法务部和行政安全部关于李胜利事件的汇报后说：&lt;br/&gt;“若无法查明这些发生在社会特权阶层内的事件真相，那么我们（的社会）也称不上正义的社会。”&lt;br/&gt;他还下令彻查张紫妍事件真相，并说：“愿赌上命运彻查！”&lt;br/&gt;小小的两起娱乐圈事件，另一件更是十年前的旧案了，一国总统犯得着“赌上性命彻查”吗？&lt;br/&gt;因为韩国娱乐圈背后的实际掌控人，就是各路财阀，比如片头只要几个小孩看烟火的LOGO的CJ娱乐，堪称是韩国最具实力的娱乐业巨头，旗下拥有CJ电影制作公司、大型连锁院线CGV、CJ娱乐经纪公司、MENT频道等娱乐产业资源，其母公司CJ集团主要经营食品、百货等，创始人正是三星集团创始人李秉喆，之后由其长孙李在贤接手独立出去。&lt;br/&gt;简单点说，CJ娱乐是三星集团的一部分，而三星，就是“财阀中的财阀”，占韩国整个国家GDP的20%。&lt;br/&gt;文在寅如果要彻查张紫妍与李胜利事件，就是与三星、乐天等大财阀直接宣战。&lt;br/&gt;所以总统先生，都得使用“赌上性命”这种词汇了。&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;05&lt;br/&gt;财阀&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国财阀是在朴正熙手里一手坐大的，也是朴正熙当年为了追赶发达国家，集中力量办大事，不得以而培养的经济势力，应该说，财阀为韩国的经济发展做出过巨大的贡献，如果不是这些财阀拼命追赶，也不可能在部分领域超越日本，从日本嘴里抢夺到一系列重大产业的高端利润，这是不可抹灭的功绩，但现在的财阀，已经完全不受政府控制。&lt;br/&gt;反而在操控着政府。&lt;br/&gt;随着全球经济格局发生深刻变化，韩国经济对于对财阀的依赖，正在使国家丧失了其在经济活动中的自主性和决定性，扼住了韩国的国运。财阀的子女们在国内都是横着走，经常有富二代富三代逼着员工下跪（韩企到了中国也有逼着中国员工下跪的记录）道歉的嚣张表现。&lt;br/&gt;而要打击财阀，缩减财阀高利率杠杆，确保韩国经济走向健康，于公于私都要赌上性命的文在寅，有没有一点胜算呢？&lt;br/&gt;不好意思，一点胜算也没有。&lt;br/&gt;韩国国情特殊，其执政党根本不像中国一样控制力直达基层，动不动就一个党出来个核心分裂出另一个党出来竞选，每个党的的根基都十分脆弱，韩国总统更没有实际军权（战时指挥权在美国手里），也没有自己的类似于克格勃一类的特务机构可以收拾财阀，不可能像普京那样将寡头们一个一个干掉，而韩国诸多财阀的背后，都有华尔街的投资存在，三星集团55%的股份是外资，其中又以花旗银行和大摩投资最多，动三星就是动美国，以区区韩国总统的实力，华尔街只要愿意，可以将他反复秒杀几十次。&lt;br/&gt;文在寅当然知道自己实力不够，最近，他带着200只炸鸡和200个披萨访向军队，向军方示好，还说“大家不要因为和总统吃饭过分紧张。我儿子当兵的时候，我夫人在街上看到穿军装的军人就觉得是自己的儿子，兄弟，朋友。请大家不要忘记，此时此刻也有很多人想念你们，你们是非常珍贵的存在”---可惜这点东西加演讲是收买不了军方的，财阀随时可以用钱砸。&lt;br/&gt;就连韩国媒体自己都认为，文在寅是在以卵击石，他将或被下狱，或被弹劾，或被暗杀，总之，他这一任韩国总统，依然逃不过或死或牢的噩运。&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;06&lt;br/&gt;义士&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;文在寅早已做好了准备。&lt;br/&gt;为了不留后患，文在寅先将自己的家人都送到了东南亚，准备展开和财阀们的大决战。&lt;br/&gt;尽管所有人都认为，文总统此战必死无疑。他的支持率已经跌破50%，黄教安都在等着他出事好继承他的总统大位。&lt;br/&gt;但为了上吊而死的张紫妍，跳悬自杀的卢武铉，也为了韩国经济的明天，哪怕财阀再强大，他也绝不后退！&lt;br/&gt;暮色苍风里，财阀的阴影笼罩着文在寅。&lt;br/&gt;文在寅同志，你知道前面已经没有路？&lt;br/&gt;我知道。&lt;br/&gt;但你还是决定一战？&lt;br/&gt;是。&lt;br/&gt;如果一去不返？&lt;br/&gt;那便一去不返！&lt;br/&gt;文在寅没有再说话，他拔出了长剑，孤身冲向了财阀。&lt;br/&gt;虽千万人，吾往矣！&lt;br/&gt;——大哥！我来了！</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 08:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3482807.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创手打]如何以正确的姿势插入韩国小姐，韩国花柳界血拼攻略（入门篇）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3458038.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3458038.html</guid>
<description>&lt;p&gt;本帖被 valen 執行加亮操作(2019-03-09)&lt;/p&gt;

新人第二贴，如有违规，请删帖&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;什么是“花柳界”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;花柳这个词来源于中国，是“花街柳巷”指青楼的意思，后期被传到日本缩写成“花柳”，并且把艺妓和妓女的世界归类为“花柳界”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190303/08312588.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;韩国深受日本文化的影响，所以也把这种产业和从业者称之为“花柳界”&lt;br/&gt;韩国的花柳界历史是和整个韩国的历史高度同步的，从朝鲜时代的传统式的青楼，后日治时代受到很大日本文化的影响，再往后美军时代以洋公主（양공주)的形式存在，到了60-80军人掌权的年代又以요정(料亭）的形式存在，直到现在的百花齐放。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190303/08323973.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;上图是军人时代的요정(料亭）&lt;br/&gt;扫一扫盲，我看到好多人在找韩国风俗店，我可以负责人的说，韩国没有风俗店，因为風俗店（ふうぞくてん）日本地区的叫法，如果把风俗店翻译成韩文（풍속점)大部分韩国人是不明白的，而且这种叫法很不专业，由于国内网络这部分信息的缺失，抄袭泛滥，所以一般都是不太懂的人或者一些营销号会说是韩国风俗店。&lt;br/&gt;事实上这种产业在韩国也叫卖春（매춘).但是为了使其优雅一些，能上的了台面，所以称之为“花柳界”，举个栗子，国内ktv之类的场所，把陪唱叫做“公主”也是这个道理.&lt;p&gt;先说一下，很遗憾，在不断隐藏身份，删节了些段落，删除了同名某乎的回答后，我还是被肉了出来，我的朋友找到了我对我一通赞许，各种游戏小报的小编也加到了我，想从我这套些新闻，直接被我删了。真没想到cl的影响力这么大，反正无所谓了，对我影响不是很大，我这个人还是很谨慎的，为此我专门阅读了法律上的知识，也问了“有关部门”的朋友，我得到的答案是，我应该远远没到达斩杀线，但是尺度我得缩紧，以后多多宣传正能量。&lt;br/&gt;我的同名某乎人气暴涨300，某乎估计也懵逼了，什么回答都没有，哈哈哈，感谢各位支持吧。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190307/16270738.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;说句闲话，其实经过我这几年的奇葩轨迹，见过太多从黑暗中爬出来的故事，或者从光明掉入深渊的故事，所以看得很开，有句话说的特别好。&lt;br/&gt;当一个人知道了生命的意义，你会无怨无悔，当一个人知道了死亡的另一端是什么，你会无惧无怕。&lt;br/&gt;之前答应过大家写一期韩国嫖娼宝典，今天就给大家带来~~~~~~~&lt;br/&gt;《2019年韩国花柳界&amp;amp;红灯区终极血拼攻略》。&lt;br/&gt;为什么在前面写上年份呢？因为在韩国，这就如同她们的娱乐圈，每2，3年就会更新换代一批人。这些攻略也是一样会更新换代。话说韩国这边的娱乐经济公司也很牛逼，推谁谁火，这边不是艺人牛逼，而是经济公司牛逼，经济公司有一整套的推荐系统，和养成系统，非常机械的推艺人，最搞笑的是韩国广大低龄女性朋友，她们还不知道。更搞笑的是国内很多大龄女性也喜欢追星，从HOT神话，追到superjunior，东方神起，追到现在防弹少年，exo。其实不是你在追星，而是经济公司通过曝光等各种手段使你喜欢某某某。&lt;br/&gt;Sm Entertainment&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190303/08130648.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;前两天，做攻略的时候顺便照到的。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190303/08215987.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;我原来特别喜欢日本的AKB48里面的神7，从前田敦子喜欢到伯木由纪，后来又开始喜欢渡边麻友，觉得他们很努力，很上进，和可爱。渐渐的我发现有些不对劲了，但是又不知道哪里出了问题。后来由于业务上的来往，我接触了很多经纪公司，我才知道，我原来被这些经济公司操纵了。其实喜欢谁不是我决定的，而是经济公司决定，公司捧谁，我才会去喜欢谁。这就和某直播平台 “洗粉丝”的套路如出一辙。&lt;br/&gt;讲个好玩的，这个是一个圈内人爆出来的，也是一个最简单的洗粉丝，捧主播的套路，打个比方现在某直播平台，有个主播A，10万真实粉丝，年薪100万，有一天，平台觉得每年支付A主播100万年薪有点不太合算，还要承担大主播跳槽和其他方面的风险，而且不听话（因为人气高啊）。这个时候新人主播B出现了，粉丝只有5000，月薪3000，但是特别听话，直播平台能掌控。&lt;br/&gt;于是平台高层开了个会，决定捧各方面条件都不错的B主播，这时候平台该怎么做？很简单，只需要在直播的时候把A主播的人气（非真实人数）调低，本来是100万人气的调到50万人气，然后把B主播的人气从原来的1万也调到50万。直播间里配套一些水军发弹幕，就这么操作播上一周，这段时间，真正看直播的人就好奇了。怎么突然来了个B主播，而且人气这么高，我得去看看。B直播间里的水军在这段时间会发煽动性的弹幕，给其他看直播的人洗脑，比如说“哇，你操作好秀啊”，或者“哇，你比主播A还有意思”。同时，这些水军也会到A直播间里带节奏，说：你这直播真没意思，还不如去看B直播。就这样，真正看直播的人会渐渐从A直播间里跑到B直播间，一周以后，A直播间的真实人数稳稳的会从10万跌倒5万，这时候新人主播B呢，傻傻的天天开直播，自己也不知道怎么回事就火了，整天为此沾沾自喜，他的真实粉丝从原来的5千涨到了5万。你们是不是好奇要问了，还有5千粉丝去哪里了？我讲一下，这样的洗粉丝行为，由于主播A天天被水军骂，会自然流失掉。&lt;br/&gt;之后的每周，就这样一轮又一轮的调低A，调高B，水军带节奏，不出1个月，A的粉丝就会被洗没，A也会很懵逼，怎么自己突然没人气了。B也很懵逼，会嘀咕我怎么突然火了，我太牛逼了吧。一个月后，A从原来的100万年薪，降到了20万，或者知道真相后气氛跳槽，B吸光了A的粉丝，从月薪3000的临时工，变成了年薪10万的签约主播。直播平台的高层非常高兴，找到了这次事件的总策划小C，道：小C啊，你这件事办得很漂亮，公司的开销节省了近70万，这样，年终奖的我多发你10万。&lt;br/&gt;这也是为什么，很多大主播宁可跳槽的时候违约，也不会履行合同到期满。因为这样洗粉丝的手段太多了。但凡平台知道某主播要跳槽，都会先把主播的粉丝洗干净，但凡事我们都要一分为二的看，也有很多白眼狼主播，明明是直播平台一手捧大的，捧完之后直接跳槽，然后各种诋毁老东家。&lt;br/&gt;这个小故事说完，你可能折射出很多很多很多的行业内幕。这样的狗血又好玩的故事还有很多，我以后多给你们分享分享。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190303/21025215.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;回归主题，韩国的花柳界，每2,3年会完成一次洗牌，洗牌是什么意思呢，就是有的店会搬家，有的店会倒闭（竞争压力太大），有的店家会换招牌（躲避执法风险）。但是有一种地方，它经历了百年或者几十年的风餐雨露而屹立不倒。这个地方就叫红灯区，整个韩国大大小小不下40个。韩国之所以在2015年被称为“性产业第六共和国”也有这些红灯区的功劳。第五共和国：美国。第四共和国：德国。第三共和国：日本。第二共和国：西班牙：金牌得主：XXX。你们自己想，我可什么都没说。&lt;br/&gt;从上世纪80年代开始，千户（천호），清凉里（청량리）（已拆），弥阿里（미아리）并成为首尔三大红灯区，很可惜的是前一阵子我去清凉里的时候，那里已经被拆干干净净了，但是没关系，倒了一个大红灯区，千千万万的小红灯区站起来了。&lt;br/&gt;我先从这几个红灯区开始讲起吧。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190303/21262033.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;1.弥阿里红灯区（미아리）&lt;br/&gt;这里是日本观光客到韩国必去的地方，因为这个地方女技师很有朝鲜时代的味道，离东大门只有9分钟的车程，技师会穿着上图的这种长裙，进入此区域后，会有一些大妈操着韩式英文和你说good service（服务号），girls choice（可选女孩）。而且会有强拉客的行为，但不要怕，不喜欢直接走。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190303/21473436.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;地址（精准标）：37.604390, 127.025724 用任意地图软件搜，然后直接把手机塞给司机。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190303/22130249.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;坐地铁四号线（蓝色的）到吉音站（길음역）下车走10号出口，出来向前走10米向右侧看，有个挡着帘子的小巷子。里面就是，这里店大概20多家&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190303/22300812.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;2.千户(천호)&lt;br/&gt;大概50多家店，但是挂了不少。&lt;br/&gt;地址（精准标）：37°32'28.7&quot;N 127°07'35.6&quot;E&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190303/2236363.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;路线如上图，坐地铁8号线（粉色）或者5号线（紫色）到千户站（천호역)出3号口，这个地方距离地铁站比较远不建议坐地铁去，直接打车，上面有精准标。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190304/08243524.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;3永登浦(영동포)&lt;br/&gt;按名气排的话这里排第四第五，但是前几家因为名气太大，该拆的拆，该挂的挂，而且质量和服务会差一些，这就如同旅游行业，你去人气高的地方肯定会被各种宰。而永登浦不算特别出名，但是也很有名，很有意思的是，这里离警察局只有10分钟步行距离，开在了警察局旁边。你敢想象吗&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190304/22382045.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;精准标：37°30'59.7&quot;N 126°54'18.0&quot;E&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190304/09343316.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;路线：坐一号线（深蓝色）到永登浦（영등포)下车出3号口，背对着LOTTE过马路向前走不到100米后看到上图的巷子，往里一直走200米就会看到。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190304/21383237.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;4.梨泰院(이태원)&lt;br/&gt;这个地方我个人不太推荐，这边是白人的地盘，所以妹子也是白人的口味，年龄大，胖，而且我上一篇讲过，被白人的大JJ草过得，一般都很松。屌大的随意，这边的酒吧街也挺有意思的。&lt;br/&gt;精准标：37°32'02.3&quot;N 126°59'44.6&quot;E&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190304/2145039.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;路线：到梨泰院站（이태원역)出3号口，顺着上图路线，走到第一个十字路口右转，看到7-11便利店左转就到了。&lt;br/&gt;以上四家是首尔附近的比较大的红灯区，说完首尔，我来说说其他地区&lt;br/&gt;1.水源（수원）&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190304/22384792.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;精准标：37°16'06.2&quot;N 126°59'59.0&quot;E&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190304/22394579.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;路线：从上图1号线（深蓝色）水源站（수원역)11号，12号出&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190304/22415280.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;按上图方向直行100米左右，就会看到下图的入口&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190304/22432347.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;平泽（평택）&lt;br/&gt;精准标：36°59'32.8&quot;N 127°05'07.1&quot;E&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190304/23060135.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;路线：坐一号线（深蓝色）到平泽站（평택)处1号口下扶梯，会看到下图的广场，7-11便利店背面就是平泽最大红灯区&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190304/23103322.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;釜山海运台（해운대）&lt;br/&gt;精准标：35°09'36.8&quot;N 129°09'24.9&quot;E&lt;br/&gt;在下图这片区域，17年的时候去过一次，好看的很多，因为住在海云台海边，所以走过去的，因为离地铁站较远，建议打车过去。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190304/23180637.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;釜山钟武洞&lt;br/&gt;精准标：35°05'39.8&quot;N 129°01'19.4&quot;E&lt;br/&gt;在下图区域，建议打车或者步行&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190304/23242398.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;大的红灯区说完了，还有一些韩国朋友和我说的秘密小红灯区资源我会考证后陆续公布&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;1.红灯区&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;推荐指数3.5颗星，但是会韩语的话推荐指数3星，挑战指数0颗星。不会韩语也能去。&lt;br/&gt;所有的红灯区，价格不会超过10w韩币15分钟-20分钟，一定要提前谈好价格，红灯区的女孩质量参差不齐，但是如果你认真淘，会淘到极品。最佳嫖娼时间7-11点，这个时间所有的店都会开门。极品也是在这个时间段出现。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;2.接吻房（키스방，Kiss Room）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;接吻房，顾名思义，就是亲亲的地方，价格平均在4万/30分钟，7，8万/1小时，可摸，下面隔着丝袜或者内裤摸，加3万手推，加5万口交，不能插入，可设定角色，比如说空姐，学生，萝莉，警察，老师，他们有很多制服。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190304/23304890.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;而且官网会有各种诱惑的照片，&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190304/23340994.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;首尔地区很多女大学生会在这里上班，但是偏远地区全是大妈，为什么这么多涉世未深的20左右的女性会来这种地方上班呢，因为韩国女性大部分还是很单纯的，店主招聘的时候不会告诉你有口交或有手推这些服务，而是会告诉这些女大生，只需要和客人接吻让客人摸摸，什么都不用干，一个小时就能赚4,5万韩币， 然后安排客人的时候会提前告诉客人轻点下手，新人第一天上班，不能口，不能手推，客人也会欣然接受，上钟的时候也不会过分，只会亲亲摸摸，最多自己打个飞机。重点来了，当这个新人女孩下班的时候店主会给这个女孩30,40万甚至更多，赔钱也会多给你点，就这样女孩子如果开始花这个钱，就会一步一步走入花柳行业，第二天或者第二周就会给客人手推，半个月以后就会口交，最后甚至就是啪啪啪，很多坐台女大生都是从接吻房开始的。而且有一些店家很无耻，在女性第一天上班的时候会偷偷录像，然后威胁女孩，如果不来上班明天就发到学校，种种无耻手段，看图吧。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190304/23390016.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;这是我在韩文黄色网站上找到的偷拍&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190304/23392681.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;女孩子不情愿的表情&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190304/23403017.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;隔着丝袜就很诱惑&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190304/23411521.png&quot;/&gt; &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;3.按摩房(안마방）anma&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190304/23524873.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;价格在24w-28w之间，随着套餐的不同价格也会不一样 给现金会便宜1-2w.这样的地方一个人就行 不需要会韩语，因为谁去了都是那个服务，流程一般是这样，进店会有人迎接你，在大厅坐下，服务生会端来ipad上面有技师全身照，但是脸是看不到的，你把要求告诉服务生，比如说皮肤白（这个要求和没说一样，因为里面灯光太暗，所以你也不知道白不白），不能使铁奶。国际惯例，服务生会推荐几个，最好把他推荐的前三个pass掉，然后再选一个，付款选套餐，然后进入房间，开始会先进来一个大妈（有的店直接小姐姐会给你做莞式），如果进来的是大妈先不要惊讶，她会给你做个30分钟左右的正常按摩，按摩完了后你选的那个技师会进来，大妈离开，技师会做一套莞式套餐，最后“为爱鼓掌”，套餐很多样，你也可以选择 先鼓掌再按摩再鼓掌.而且里面很多饮料吃的都是免费的，技师实际年龄25-35，但是韩国女孩都很注重保养，所以看着会和国内20-30的样子。服务也不会机车，如果是70分钟的服务，一定会满打满算做到70分钟，一分钟也不会少你。&lt;br/&gt;优点：操作容易，服务很有特色，而且每个店的特色都不一样，而且对新手很友好，性价比高。&lt;br/&gt;缺点：不能看脸选人，所以有时会碰到恐龙，但是一般恐龙会点满服务上的技能点。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;4.保健马杀鸡（건전마사지）health massage ,스포츠마사지(sport massage)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;说是保健马杀鸡，就是国内做spa的地方，低配版的按摩房，服务各式各样，大概流程就是，按摩30分钟  啪啪30-60分钟不等，有的是按摩30分钟手推或者口出来，特点是店面小，技师不会太多，那么怎么分辨按摩房和马杀鸡呢？ 首先看招牌上的区别，字是不一样的，而且价格也会便宜16-20万不等，因为店面小，所以有杀价的空间，这里讲个杀价小技巧，如果店家给你报了16万，你就说你只带了15万现金，一般店家不会拒绝你，这是我韩国朋友传授我的技巧，小的店面可以这样杀价，但是稍稍大一些的店面会让你直接走人。&lt;br/&gt;优点：便宜&lt;br/&gt;缺点：因为店面小，所以语言上可能会有障碍。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190305/00223673.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;以上四个花柳场所都是新手村任务，下面的就要适当解锁韩语技能或者老司机带路才能去。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;5．오피스텔(楼凤）officetel&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190305/00232525.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;什么？你懂韩语，ok！&lt;br/&gt;在韩国的网上有很多这样的相关信息，从13w开始到20w最顶级，价格给到20w，长相虽然不及一线主播级别，但是也非常非常漂亮，都是兼职，有的是为了赚旅行费用，有的是放假的大学生，为了赚点零花钱，有的是被学长或者小地痞骗过去的，都是新手，没有莞式那种服务，有的也不会给你口交，如果你想体验一下韩国女友的感觉就选这个，玩这个别上去就开工，先在里面刷牙，然后聊天，然后循序渐进，碰到好的officetel会很梦幻，还会和你撒娇，会很走心，有时真的很想把她们带走做女朋友，年龄最多25岁，这个地方如果你会韩语我还是强烈推荐的，首先便宜，第二，性价比超高，第三，干净。我自己是很喜欢去这种楼凤，如果人多的话也会去Fullsalon。&lt;br/&gt;流程是这样，打电话预约选类型，可以选择穿着，比如说丝袜，内射可谈，韩国所有的花柳场所都可以谈内射，有些需要加2-3万块钱，然后到达附近会有接头人出现，为了安全，大部分都会看一下你的手机相册，还有短信电话记录.给他看就是了，反正我的全是中文，把钱交给这个人，他会告诉你位置，不要怕被骗，他们比你更怕，所以不用担心。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;6.高级夜总会（荤）（fullsalon）풀싸롱&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190305/09324083.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;如果你想在韩国像疯子一样玩，那就去fullsalon，送洋酒，进包房先选公主，大部分都是整容怪，她们都是韩国高新技术的最新产物，虽然说是整容怪，但是还是很人工美，网红脸，8点之前去可选择性很多，而且8点之前去会便宜一些，在包房里干什么都行，特色是喝酒这段时间里会给你口交出货一次，一个小时后去楼上房间l再来一发，一个套餐下来30-40w一个人，不会增加任何消费，我之前在吉林CC和四川NC都玩过这种裸台，这种裸台集中在各个2-3线城市，而且消费低，平均一个人1200~1500不等，而且能玩很长时间，只要你一直点酒，就可以一直玩下去，但是美女比例没有韩国这边高，比方国内包房里如果进来50个公主，非常好看的会有5个左右，美女比例百分之十，韩国这边呢，会一组一组进包房，每组5人，非常好看的会有2个，美女比例百分之二十，为什么会出现这样的结果呢？因为整容嘛，韩国这个国家非常奇葩，年轻人失业率奇高，导致竞争压力还非常大，所以大部分人（不论男女）都会去整容，他们非常在乎自己的外貌，女孩子也会在初中的时候学习化妆。这种现象在国内就很难想象。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;7.歌厅(노래방）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;一个小时3-4w然后点酒点吃的3-4w t/c 3w左右 大概会总花费10w多，如果想啪啪又需要加10w左右，也有给钱也不让的.性价比不高，如果是以啪啪为目的，还不如去楼凤，还有一点，韩国大部分歌厅是不会养公主，就是店里是没有公主，店里的公主一般都是找中介要，客人如果有需求，店主会帮忙叫，在韩国这种小姐中介所也是独特的存在，一个中介所会给5-10个歌厅提供小姐，然后从小姐的小费里抽1万2万，或者会从歌厅拿一些钱。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;8.北仓洞式歌厅(북창동식 노래방）低配版荤场夜总会歌厅&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;把它当作低配版荤场夜总会就行了，价格20w上下，体验一次也不错，小姐姐会裸体跳舞，除了下面，都都可以摸，最后给个1-2w小费会帮你手推一次。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;9.高端夜总会（素）(roomsalon）룸싸롱&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190305/10012757.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;普通的roomsalon和素场的夜总会一样，选公主，质量非常高，之前有个和我很好的韩国姐姐和我说除了普通的roomsalon，roomsalon还分为텐프로(tenpro）이십프로(20pro）쩜오(点五）这些地方都是邀请制，服务对象是整个韩国1%的精英阶层，里面的公主也是全韩国最漂亮那10%，一般都是模特出身，要不然就是练习生，我那韩国大姐也是韩国艺人级别，之前就在这些高档的tenpro上班.消费最少最少也是200w起.里面规则很多，比如说点公主一次性需要点4-5个，每个公主陪你聊10几分钟，然后换人再陪聊10几分钟。如果不是多金，就不推荐！但是如果你是那1%的人，或者钱对你来说只是数字，请联系我，我超甜.&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;10.口交场(대딸방)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;为什么最后说这个，因为不怎么推荐，顾名思义，这里就是一个做半套的地方，手推，随着韩国花柳产业的变化，这里也渐渐退出了舞台。还有微信朋友圈啊，地上的小卡片，还有一些外卖马杀鸡，通通不推荐，以上这几个，碰到丑b的概率很高，而且大几率会被骗，我虽然没在韩国被骗过，但我在泰国和澳门搜附近的人被骗过，说好的20岁，来的是大妈，说好的是美女，来的是人妖。而且即使被骗，这些人来了以后，还要付一笔高额的路费。我一般都是多一事不如少一事，就会把路费给她们。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;11.料亭（요정）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;这个地方也挺贵的50w一个人打底，里面小姐姐会全程穿着韩服陪你吃饭，这个地方就不是什么啪啪的地方，有时候也有可能提供，而且有可能会拒绝你，与其这样还不如找个韩服cosplay的，体验更佳，吃的也更好.对料亭了解不多，就不多说了.也不推荐。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;12.陪玩伴游&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个一般都是35岁以上的大妈，操着流利的日语，陪着50岁以上的日本おじさん玩，和我们没多大关系，所以也不多说了.&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;韩国嫖娼违法吗？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;韩国虽然嫖娼违法，但是政府部门大部分睁一只眼闭一只眼，为什么呢？因为嫖娼拉动GDP呀，而且促进消费，拉动就业，拉动避孕套行业，酒店行业，场地租赁，还有其他衍生出来的行业。如果政府强制扫黄？那你就是不给我“碧云涛”公司面子，不给我各个大酒店背后的财团面子。我之前那篇文章我说过，韩国经济命脉掌握在大财团手里，大财团又受制于美国。扫黄的难度大于拆萨德，你拆萨德民众很少会说什么，但是在韩国你想扫黄？韩国民众分分钟化身为小斗士跟政府对着干，前一阵子不是拆了个红灯区，闹多大民愤，你们可以去网上看看。我不对比国内，因为国情，民族性各方面都不一样。我身边的这些韩国性工作者就说过，政府扫黄，肯定会有一些性从业人员转业，但绝大部分都会换个地方继续干下去，甚至去一些危险的地方，或者走上出国卖淫的道路，而且会导致韩国强奸率提高，韩国这边的男的很好色，有很多体力劳动者干完农活急需释放，你不给这些兄弟释放空间？这些兄弟就要干坏事咯。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;韩国嫖娼体验报告&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;佳人按摩院&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190305/13131335.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;world按摩院&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190305/13153420.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;这一阵子我尝试着带着来韩国玩的现实中的朋友探了几个网红店，我的圈友也帮我探了几个网红店，也帮我写了体验报告，总体来说，与其说不好，还不如说是没有某港台网站上写的那么天花乱坠，什么多P，什么电梯做爱，鱼缸选妃，公共区群P，这些东西我一个都没见到，有可能是我运气不好，但是圈友们探的几家店也是一个结果。事后我也和圈友们反思了一下为什么会出现这样不理想的结果，为什么假消息那么多，得到的答案是，第一，这些网站由于本身机制的问题，会导致很多人通过发攻略帖来养号，这就出现了一个问题，哪里来的那么多攻略，很多人都没来过韩国就为什么就可以发这种帖子？答案很简单，抄！！！如何抄呢？举个栗子，A去了某按摩院写了篇帖子说：“这个店还算凑合”，这个时候B出现了，B想发帖养号或者别的目的，但是B没有去过按摩院该怎么办呢？抄A呀！！！但是又不能明目张胆的抄，于是稍加改动就变成了“这个店还行”。然后C出现后再稍加改动变成了“这个店挺好”，D又稍加改动变成了“这个店好”，E又稍加改动变成了“这个店非常棒”，最终营销网站出现了，这些营销网站的商业模式我还没有研究过所以先不谈，这些营销网站会汇聚全世界各国的卖淫信息，但是由于收集原创信息的成本太大，所以他们也会选择抄网友的帖子，然后第二家营销网站出现了，这家营销网站会继续抄之前的营销网站。这还不是最恐怖的，最恐怖的是养号的那群网友，又会回来抄营销网站，毕竟营销网站上的信息更加诱惑更加全面，最终！！！这个普通按摩院变成了“群p”“公共区域自由性爱”“鱼缸选妃”！！！而真正去过的人，大多数都会选择沉默，当有一天，小部分想说真话的人鼓起勇气说出真话的时候，他的声音又会消失在信息的海洋，因为人们会选择听他们最想听到的故事，自动屏蔽掉那些无聊又不喜欢听的故事，最恶心的事情就是，还会有一群弱智又傻X的人指责说真话的人是骗子，最终为此事买单的也是”人们”，算是悲哀吧。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190306/12070013.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190306/12074576.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;我之前看到过泰国炮兵团，而且我的朋友偶尔也会在泰国组织一波别墅啪，就是租个别墅，几个朋友在里面喝酒抽麻草比。他们玩的很疯狂。所以对我的一个启发是，既然他在泰国可以做，我也可以在韩国做一做，在这个月我也尝试着做，在我去探店的时候会带着几个圈友或者来韩国玩的，正好见面认识一下，方便以后组织别墅啪，我自己本身就喜欢玩，虽然泰货韩货公司那边忙的要死，但是我自己每天挺闲的，为此我那合伙人也整天数落我，拖我货款还有工资，反正都是自己人，我也无所谓了，合伙人也不能坑我，之前我在网上看过很多鸡汤文说什么，千万不要和朋友一起开公司，或者什么不要和走的近的人去合伙之类鸡汤，前几年我也深信这样的鸡汤，但现在想想自己还是too young too simple了，这些鸡汤一般都是从xxx管理学之类书籍摘抄下来的，或者欧美的那些管理经验而说的，它们有一定的道理，也适用于欧美，但是在国内就很不实用了，因为这些管理学管理的是外国人，老外多以个体为单位，但是我们中国就不一样了，我们中国是以家庭和血缘，地缘为纽带，套用这些管理学基本上都会被坑，在国内你敢和陌生人或者不熟悉的人做生意吗？不现实。和家人朋友还有熟人做事起码有保障，因为自己人不是不会坑你，而是自己人坑自己人是有成本的，比如说同学坑了你，你可以曝光到同学圈让他混不下去，但是陌生人坑你是没有成本的，即使这些互联网最前端的企业，核心区域大家都用自己人，而不会启用有能力的外人，除非你是那种百年难遇的天才。&lt;br/&gt;还有一个我最近在开发的资源，就是大学生兼职，韩国有很多这样的女大生做兼职，但是大部分都是拒绝中国人的，因为语言障碍，还有这些女大生会挑客人，如果不是自己喜欢的类型，或者比较邋遢就会拒绝，反正我自己也好这口，所以以后也会多多开发这样的资源。&lt;p&gt;最近崔事件的爆发，网上又开始热议了，草榴里面一边倒在骂国内政党，我想说一些不一样的看法，我首先不是党员，我连团员都不是，我下面的话不是在舔谁，也没那必要，只是希望大家清醒一点，不要那么容易被煽动，我给你们讲一些老故事，从我上高中的时候，当时用一款叫无界的软件翻墙，国外的媒体就各种唱衰中国，我几乎每年都会有中国明年就崩溃的感觉，但是我现在有点听烦了，中国今天崩溃了吗？但是这样的言论，年年有人说，年年都有人信，尤其是大学的时候，我也曾经是个愤青，厌恶那些贪腐，不公平的事情，但是我后来明白了，整个古今中外，都在遵循自然的规则，都在遵循森林法则，都在遵循弱肉强食。古今中外，法律这样的东西从来都是限制平民阶级，限制不了特权阶级，你现在的愤怒从根源上来说和我当初可能是一样的，就是源于我不是特权阶级，但是你们想过没，你光用脑子想，用嘴说，就能有什么改变吗？到老的那天你还是金字塔的最底层，与其磨破嘴皮浪费精力，你还不如多去成长成长，多摄取摄取这个世界给每个人能量，你如果真的牛逼，你去杀几个贪官污吏我敬你是条汉子，但是光打嘴炮，光抱怨就没啥意思了，而且国内的政党还远远没有触犯到人民的公约束，你想造反，也没人和你一起造反，然后在说说国外就没有特权阶级了吗？日本不是还有皇室，英国不是还有女王，女王还有特赦权呢，这些你们觉得是不是特权阶级？真把他们当成国家象征了？还有我现在所在的韩国也有财阀啊，泰国还有皇室呢。这样抱怨的人我见过太多太多，其实这样的人你真到了国外还是会抱怨种种不公平。所以说与其抱怨社会浪费时间，还不如努力赚钱，努力往上爬，多研究研究这些人怎么成为了特权阶级。而且现在所爆出来的信息，都是别人想让你看到的信息，很多都是后面利益集团为了煽动群众达到某些目的而发出来的，你不觉得还有一些被隐藏的剧情吗？再说说国内的第一梯队，这些人天生就是第一梯队吗？NONONO！！！这些人也是经营了好几代人才变成了今天的第一梯队，像我现在所在的韩国，也是一样，韩国每届总统都不能善终的原因也是，某些利益集团操纵民意，打击报复所导致的，韩国人到现在还以为自己是民主社会，以为给三星集团的公子判了个死刑，他们就是民主社会了？也是够搞笑的，其实这些民众所做出的决定，都是被媒体，利益集团操纵所作出的决定，如果你还没明白我在讲什么，请往上翻再看一遍经济公司如何捧主播的，有什么说错的请指出，我很愿意去听不一样的声音。&lt;br/&gt;对了，告诉你们个小秘密，有人问我有没有俄罗斯姑娘，有是有，但是我无法提供给任何人，我可以告诉你们一个北京找洋马，又便宜有实惠的地方，在帝都你想找洋马需要花至少3000，但是，我说的这个地方，洋马只需要1000多，这个地方就是工体附近的各大夜店，那种老外特别多的夜店，举个例子，我之前在某夜店玩的时候，进去点了一杯酒，也没包台，和我去的是俩俄罗斯兄弟，在里边尬舞的时候就有很多年轻漂亮而且还特么性感的那种洋妞搭讪你，在里面要多和夜店里的洋妞对视！！！！这点很重要！！！！尤其是2,3个洋妞组团的那种！！！有的洋妞和你对视之后会招手叫你过去，如果你长得帅，那可以和洋马聊天约炮，如果你长得不帅，就学我，乖乖过去谈价格，2017年的价钱大概1000多，现在不知道了。之所以这些洋妞便宜也是因为她们不认识中国鸡头，而且都是新手或者刚到帝都。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190307/01302539.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;这一阵子还来了几个朋友，有的带女朋友来的，这些女人是真的恐怖，上面只是某女一天的消费，我本人是不太喜欢逛免税店买东西的，在里面呆半小时我就能爆炸的那种，也很少买衣服，买一次穿一年。但是这帮女人真的恐怖，在免税店能呆一天，第二天又去另一个免税店，第三天还是免税店，来了7，8天除了吃就是买。我们男的基本上就是先把这几个女的扔到免税店，然后我们做按摩干点别的，晚上再来接她们一起吃个饭。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190307/11221774.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;很多人到了韩国不知道哪里换钱划算，上图是我朋友在国内换的，这一万块至少亏了300RMB，在明洞或者东大门，1万rmb至少能换165万韩币。有的地下钱庄能换到170，但是需要大额兑换。我事先也和朋友说过在国内先少换点，然后到韩国刷某宝，某信，但是我的“少”和他的“少”好像不太一样，差了10倍，他觉得1万就是“少”，我的“少”是指几百一千。这也引发了我一系列的思考，首先形成这种误差的原因是我们的格局不一样，有很多人看了上一篇文章后私我说，羡慕我的经历，有几个兄弟还要辞了工作要和我混，我回复他们最多的是“你羡慕我的同时，我也在羡慕你”，其实我们这个世界的规则和能量守恒定律非常相似，在你为找不到工作发愁的时候，别人也会为了公司融不到钱，或者其他事情发愁，大家的&quot;痛苦值&quot;是一样的。我曾经有一度特变羡慕那些坐台小姐，因为她们干活轻松，而且固定资产随身携带，两腿一张就来钱，但后来认识了很多做这行的才发现，不是我想象中那么轻松，其实这些做小姐的也很痛苦，首先入行的原因也是各式各样，为了排解压力她们还经常去找鸭子（帝都百分之九十的鸭店都是这些做小姐的在照顾生意），因为赚钱快，所以她们的消费力也会上升，年轻的时候还好，因为客人多，但是等她们年老色衰，客人肯定也会减少，而且因为没有生存技能，这些小姐的晚年都会很悲惨，即使这些小姐傍上大款也一样。我也曾经也羡慕过马云这类的“成功人士”，后来我才知道马老板说的话只有两句是真的，第一是句是：如果给他机会，他宁可继续回到中学当老师也不会去当首富。有很多人觉得他站着说话不嫌腰疼，其实这些人每天都在刀尖上过活，而且社会责任巨大，连话都不能乱说，干什么都得注意，还不如普罗大众活得洒脱。第二句呢？就是在我们将来的30年里，我们的世界会有发生前所未有天翻地覆的变化，巨大的机会也隐藏在里面。这句话在逻辑上无懈可击，说的令人发指的对，因为说的是废话。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190308/1710055.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;最近发现一个特别好玩的韩国本地成人直播，叫POPKONTV，不知道国内能不能看，看了几天我就发现中韩直播圈的差距，我在这里刷了礼物1万韩币，60人民币，主播直接脱衣服表示感谢，而且是那种非常热烈的感谢，虽然感觉有点假，但是能感觉到主播挺用心的。即使这些主播不脱衣服，我也觉得钱没白花。我在国内看直播重来没有刷礼物的冲动，一点点也没有，因为我知道国内刷完礼物也拉不近和主播的距离，最多就是谢谢两句，然后pass下一位，非常不走心，即使想约出来啪一下，也得刷巨额礼物，性价比真的不高，有那钱还不如去操个波多野结衣呢，我曾经咨询过几个日本风俗的案内人，一手的AV女友真心不贵，之所以近几年女优价格暴涨也是因为都是二手三手，有的可能被导游转了N手才变成天价。韩国这种成人直播的女主播，我虽然没有约过，但是价格5000-10000稳稳的能约出来，除非她真的不接客。为什么我能判断出来价格呢？因为日韩两个国家性产业存在了很长时间，所以基本上遵循着一分钱一份货的原则。每个人都清楚一个东西的价值是多少，不像某些地方因为没有规则，所以漫天要价，最搞笑的是还有人上当。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.yuoimg.com/u/20190308/17112412.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;先写到这吧，断断续续写了好几天，第二次写长文，有什么说错的请指出，或者私我，文笔也不好，基本上想到什么些什么，就是一个流水账，大家多担待，下一期打算写一个韩国嫖娼进阶版，或者泰货韩代赚钱心得，或者澳门赌场洗码的，反正这几个是我比较了解的，想看什么就留言或者私信吧。3天以后开始写。其实泰国的嫖娼攻略我也能写，毕竟我也在那嫖过不少泰妹，但是写的人太多了。然后上一期的私信我基本都回了，没回的不是我耍大牌，真是没看到，毕竟一个小时才能回1个消息。&lt;br/&gt;上一个帖子 [原创手打]毕业5年，黄赌毒，我都沾了。&lt;br/&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://t66y______com/htm_data/7/1902/3445671______html&amp;amp;z&quot;&gt;http://t66y.com/htm_data/7/1902/3445671.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被无敌流浪汉在2019-03-09 00:26重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 08:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3458038.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]我们终会分离</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3479372.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3479372.html</guid>
<description>&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190329/10582414.png&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190329/10582414.png&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;善有善报，恶有恶报；天网恢恢，疏而不漏。&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;——《金瓶梅》第一回&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot; readability=&quot;48.200347222222&quot;&gt;&lt;p&gt;西门庆死了，读者并不意外，因为作者在第一回就剧透了这个结果。你知道他一定会不得善终，问题是何时死和如何死？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看恶人如何蹦跶作死，这很有趣！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可小说中的人物并不知道西门庆会暴毙，比如那个极其爱装逼的大保健领导蔡蕴蔡御史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是两个劣迹斑斑的人物，一个是横行地方的淫棍恶霸，一个是饱读诗书的斯文败类，但就所谓的友情而言，此二人虽比不得管鲍之交，倒也是书中的一抹亮色，难道坏蛋之间就不能拥有真友情？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡蕴得知西门庆暴亡自然是十分震惊的，他当然知道西门庆不是什么好人，但那个时代就没什么好人，如果说遭报应挨雷劈的话能把老天爷先给累死，而且西门庆正值壮年生活丰足，谁能想到钱还没花完人就“不期作了故人”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和西门庆出场就被定义了不得善终的早亡命运一样，我最近时常有一种感觉，我这个微信公号被封只是个时间问题，当然也不排除哥们我暴毙了，此号就此停更，毫无征兆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个事情真不是装逼！以前我觉得自己不接广告不接受打赏行事够低调，而且粉丝也不多，怎么都轮不到我吧。直到最近我发现封号的大杀器是越来越猛了，很多阅读量不如我内容尺度比我小的号灰飞烟灭都不带打招呼的，而且更要命的是，即使是你的内容不违规，你精选的粉丝评论如果有问题也会被连坐，因为那意味着你认可对方的观点并支持其露出，更更要命的是，这玩意还带秋后算账的，不是说你今天至以后学乖了就既往不咎，带着满屁股的屎在裸奔，随时可以搞爆你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回首看看自己比西门庆还脏的屁股，感觉自己劣迹斑斑，你觉得我还能有多大心气继续搞下去？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅仅是我，平时那几个在评论区挺欢快的哥们，挺有才的呵，吐槽很过瘾吧，我都记住你了……我说的是在座的各位，包括1024，你们一个都跑不了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明天和意外，你永远不知道哪一个先来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值此清明节，跟大家道个别，免得“不期作了故号”,却never say goodbye。如果被封或者停更，别意外，死了王屠难道就要连毛吃猪？隐退了苍老师，还有千万万个老师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后再为大家发一次福利，别再问我要了，如果你下载不了那是你的问题。还有，不要在公号里问我要草榴的邀请码和网站地址，有也不给！你关注这个微信公号的原因只有一个，那就是你喜欢《金瓶梅》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于有兄弟问：如果微信公号被封了，以后会不会把1024当做唯一的发布平台？回答是：1024不是法外之地！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;无删减版《金瓶梅》及诸多研究资料下载&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;链接:&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://pan______baidu______com/s/1JPIpzmKBd5Y_YrGRxk7u6A&amp;amp;z&quot;&gt;https://pan.baidu.com/s/1JPIpzmKBd5Y_YrGRxk7u6A&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;提取码:tya3 &lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190329/10585833.png&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190329/10585833.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20190329/1059254.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20190329/1059254.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;（本文由“&lt;span&gt;一代文嚎&lt;/span&gt;”授权发布，未经允许请勿转载！）&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 08:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3479372.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[乐哈天] 打保龄球的时候，你们有没有遇到过这种情况</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3482682.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3482682.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;br/&gt;    [1]大师，您这拈花指练到几级了？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/1542392.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[2]老婆的香港脚让我有种窒息感！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15424950.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[3]这婚，我离不掉啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15430421.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[4]第一次喝，怎么个过程呢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15430567.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[5]我怀疑这个小区的人都尿床！！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15432121.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[6]&lt;strong&gt;希望这个小姐姐看到，对她没有任何抵抗力！拜托大家了！小哥哥眼光不错，这满头白发显得她成熟，这大红花衣服显得她会过日子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15433515.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[7]买个乌鸡准备给媳妇补补呢，下楼买点作料回来一看，二哈在这抢救上了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15434220.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[8]这个鱼有点顽皮了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15435414.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[9]打保龄球的时候，你们有没有遇到过这种情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15440162.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[10]感觉智商受到的了10000点伤害&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15441429.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[11]老婆慢点走...我真的快提不动了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15532433.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[12]妹子，你是没见过牛粪啊，也要拍个照留念&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15532751.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[13]这西瓜的瓤咋还是白的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15533271.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[14]为什么不放手？我这能放手吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15533696.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[15]美国队长，你这是通宵玩手机了？对不对？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15534079.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[16]妹子，你让我笑到生活“不能自理”啊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15534484.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[17]高人不会抬头看门框吗？咋这么任性呢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15534763.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[18]老司机抓鱼就是有一手，双手拿不下鱼了？别急，我还有嘴呢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15535023.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[19]装什么，不知道的还以为你和我们一样大&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15535123.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[20]老板开会说的只要进门就是客人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15535420.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[21]我要在水分没有准备好的情况下，吸收掉它们&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15575986.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[22]面子不面子无所谓，主要是嗷嗷几嗓子对身体发育有好处&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15580387.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[23]这真的是你的小棉袄吗，看小棉袄一脸“发生了什么”的表情&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/1558071.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[24]马：随便，反正说什么我也不会办卡的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15581375.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[25]钱都是我的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.skeimg.com/u/20190401/15581788.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:49 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3482682.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>