<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[原创]19岁的我强上嫂子破了处</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3073475</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3073475</guid>
<description>看了各位大佬的留言，先说明几件事情：&lt;br/&gt;故事绝对真实&lt;br/&gt;不是所有跟你上床的都会让你拍照，本人也不太愿意拍&lt;br/&gt;绝不分享资源，附近城市的朋友就打消了这个念头&lt;br/&gt;贫穷绝对限制了你的想象&lt;p&gt;今天再分享一个我19岁破处的故事&lt;br/&gt;前面说过，我的家庭还算殷实，父亲几个兄弟早年都是当地开石矿的，所以家族比较大，父辈在当地的势力还是比较深远的。读高中那会我父亲跟我二伯在城郊盖了前后两幢别墅，二伯跟两个儿子住在后面一幢，我们家住前面幢。由于我父亲排行老幺，我跟我两个堂哥岁数差的还是蛮大的，大哥夫妻两个在上海工作，只有周末才回来，小哥夫妻两人就在我们自家石矿上管管事情（其实就是混日子），所以跟我小哥夫妻二人接触的多，感情也是最好的。怎么说呢，我的处男就是被我小嫂破的，这事情其实真的很偶然，19岁毕竟在青春期，冲动加上懵懂，就这样过去了。&lt;br/&gt;高中我是通校生，每天都是自行车去上学的，学习成绩不错，重点高中前100名。我们这里有个风气，穷养儿，富养女！我父母平时对我的零花钱管的特别严，但是对我妹妹完全大变样，真的是天上的星星摘不下来，要是能摘，我父亲第一个摘给她，反正就是那句话，女孩子要花钱，不要长大了被一颗糖就骗走了。所以对我除了成绩管好，不去惹事，其他的基本放养。每天夜自修上完回到家都九点多了，虽然家里会留饭，都是自己动手热的，相比之下，我小嫂对我特别好，他们石矿回来的很晚，吃晚饭都要快八点了，夏天的时候他们经常吃完都不收拾等我下课回家叫我去他们家吃，吃完小嫂再收拾。所以在他们家待的时间比我自己家还要多，至今跟他们的感情是最深的。先介绍下我小嫂，163的个子，微胖，脸大（我哥说脸大旺夫），不属于美人胚子，但绝对属于耐看型，而且是心地善良，知书达理。高中我已经偷偷看过毛片了，跟班上几个早熟的都会手淫了，那时候对性懵懂，好奇，经常幻想找个女的实战下，但是零花钱有限，家里管的又严，一直没有机会。偶然一次机会，让我看到了小嫂的躶体，从那以后就一直幻想，想上我小嫂。&lt;br/&gt;记得那是夏天，我小哥爬山把脚摔骨折了，我小嫂就在家服侍他。周末我打完球家里没钥匙进不去（父母带我妹妹去商场了），就去小嫂家冲个凉，刚进门看见我哥躺在客厅看电视，我说我打球一身汗，要冲个凉。我哥叫我自己上去，他球衣在房间衣柜里，叫我问我嫂子拿，我哦了一声就上二楼了。上去之后喊了一声嫂子没人应，我以为她去三楼了，我脱了球衣球裤只剩短裤就往卫生间钻，一推门就傻眼了，我嫂子躶体在卫生间，原来她刚洗完澡正拿着毛巾搽身体，四目相对，我嫂子面红耳赤，我看见了丰满的两个乳房，下面希希的几根阴毛，微微隆起，一刹那我下体就敬礼了！也不知道哪里来的勇气，我一把抱住她，嫂子迟疑了一下，使劲推开我就跑进內卧去了，留我一个人在那里凌乱，我赶紧关上门，钻进淋浴房，想冲个凉缓缓，但是看见外面嫂子留下的内衣内裤，实在忍不住，拿着嫂子粉红色的小内裤手淫了起来，幻想着嫂子的躶体，狠狠的把精液射在内裤上，发泄完了又害怕又后悔，赶紧收拾她的内衣内裤塞进边上的衣服篓。快速的冲了个凉，穿上自己的脏内裤，本来想自己去拿我哥的球衣球裤，但是又不敢见我嫂子，只好在卫生间喊我哥，我哥在楼下喊了两声我嫂子，约过两分钟，我嫂子隔着內卧的门把球衣球裤丢了出来，我匆匆忙忙穿上就溜下了楼，心想完蛋了，嫂子生气了，以后怎么办？一下楼我就头也不回往外走，我哥叫我晚上在他们家吃饭，我回了句晚上在家吃，赶紧溜了。&lt;br/&gt;从看见了嫂子躶体后，一个星期都没去他们家。很担心嫂子跟我父母说，又担心她不理我，其实自己心里又特别想见她，非常矛盾，导致几天都浑浑噩噩，心里说不出的滋味。连续一个星期的晚上都在自己家自己热饭吃，突然有天我妈跟我说，嫂子叫我明天晚上去她家吃。听到这个消息，我又激动又害怕。激动的是嫂子没有跟父母说这个事情，而且感觉她没有生气了，害怕的是明天怎么面对她。第二天硬着头皮还是去了，我知道大哥大嫂带着孩子都回来了，我们一家也都在，整个吃饭的过程我都不敢看我嫂子，只顾低头吃饭。吃完饭我父亲跟二伯还有两个哥哥就去一楼麻将室打麻将了，我妈跟二妈还有我妹在客厅看电视，大嫂带着两个孩子上三楼洗澡去了，剩下我跟嫂子收拾桌子加洗碗，收拾完桌子来到厨房间只有我跟嫂子，她负责洗碗，我负责清水，两人一直没有说话，我心里想着该不该问，到底怎么说？嫂子洗完把盘子放进清水池时不小心碰到了我的手，一时间两人都有点尴尬，终于还是她开口了，说那天的事情就过去了，她不介意，一直把我当晚辈看（我嫂子比我大8岁），叫我读书为重，虽然现在是青春期，她能理解我，反正一大堆大道理。毕竟我才19岁，当时不知怎么表达，反正就是说我喜欢她，说了好多遍，她说我是喜欢女人的身体，没有见过，青春期就是这样的。由于厨房间的门的透明的，我很想拉她的手，但是不敢。就这样相安无事的过了一晚，满脑子都是嫂子的躶体。第二天一早，我小哥就叫我陪嫂子去买菜，今天家里来客人。我非常激动，可以跟嫂子单独相处，赶紧起来刷牙洗脸。出门时候嫂子车子已经在我家门口等我了，我上车坐在副驾驶，就直接去菜场了。我也不知道自己胆子怎么就这么大，一路上一直说我想嫂子，我想你！一道晚上就想你！疯狂的表白，就是想上她！我嫂子就是一路上哎！一直叹气！说对不起我，青春期太可怕！她怕我做出出格的事情，停下车跟我谈心，哪知道一停下我就扑上去抱住她，掰着她的头就往上亲（早上小区外面马路上没什么人，现在想想我当时胆子是真的大），前面还反抗，但是我力气比她大，慢慢就不反抗了，初吻根本不会接吻这种技能，反正就是胡乱的啃，亲吻她嘴唇，嫂子牙齿紧闭，大约两三分钟，我嫂子推开我说不能这样，不能再瞎胡来了！我哪里管这些哦，就是一根筋的说我要你！嫂子招架不住我软磨硬泡，说就一次！我一听激动的差点跳起来，拉着她就想往后座去，嫂子说你疯啦？这马路上？换个地方。嫂子把车开到后面一个僻静的路上，平时没什么人走的（前面说了，别墅属于我们买地自建的，城乡结合部的山边，平时很安静的）。一路上我抱着她胳膊死活不撒手，生怕她跑了，或者后悔了！嫂子把车停在树林的小路上，正好有树把车挡住，我两就溜到后座上了。一关门我就猴急，嫂子抓住我的手说，就一次哈，我嗯嗯的点头。嫂子今天穿了末膝的裙子，她跪在后座上从后面拉下拉链，露出了黑色真丝的短裤，包裹在丰满的臀部，看的我激动万分，小弟弟翘的老高，看着嫂子慢慢褪去短裤，露出饱满的阴部，我急忙脱掉自己牛仔裤，露出肿胀的小弟弟，嫂子这时翻过身，看到我的小弟弟，先是迟疑了一下，说上来吧！我扑上去抱着嫂子亲，亲着亲着嫂子也张开了牙齿，两片舌头终于缠绕在一起，原来初吻是这么刺激，我的手也没停，握着小弟弟胡乱的找嫂子的洞口，好一会都没进去，嫂子噗嗤笑了，叫你猴急！还是在她的帮忙下才进去，进去的瞬间，哇！那感觉就是另外一个世界，什么飘飘欲仙，什么如痴如醉，简直无法形容。处男就是处男，还没来得及享受，才几秒钟（真的是几秒，进去就插了一下），千里决堤，把我的处男精液满满的射进了嫂子的逼里，嫂子感觉到了，还是噗嗤的笑，真猴急！叫我别动，双手抚摸着我的屁股，两个人嘴对嘴的吻着，慢慢的用她的小逼开始夹我，我感觉到小弟弟越来硬（刚射完其实还没软），我本能的开始抽插，一下、两下、三下、.....也不知到多少下，看着嫂子脸越来越红，我小弟弟抽插的她小逼，两肉撞击发出啪啪啪的响声（自今回味都是真真切切的爱），嫂子小逼的水流到真皮座椅上，夹杂着汗水，满车充斥着淫荡气息，随即我长出一口气，又是一发“炮弹”满满的射进了嫂子的小逼里，趴着嫂子身上，嫂子抚摸着我的屁股说现在知道女人的滋味了吧？我说原来做爱是这么舒服。赶紧起来吧！我拔出小弟弟，看着精液从嫂子的小逼流出，真是太刺激了。嫂子拿出靠背上的餐巾纸，擦拭这小逼，还不忘帮我把小弟弟清理干净。穿上短裙很严肃的跟我说，就这一次！我也就哦了一声。两人开车直奔菜场买菜去了。&lt;br/&gt;从那以后，我很单纯的认为，我想要了就可以找嫂子。其实我错了，嫂子说的一次是真的就这一次。期间我骚扰过她好多次，看她在四楼阳光房晒衣服，我偷偷溜上去，抱着她就想要，嫂子警告我好多次，不许胡来！青春期的荷尔蒙根本控制不住，我趁她洗完澡，偷进厕所偷她内裤手淫，并射在上面，这些事情，嫂子都一清二楚，只是警告我，从来没有说骂我，打我耳光。有次跟我谈了很久，说嫂子是爱你的，不想害你，你现在还小，以后会明白。嫂子是你亲人，嫂子原谅你的错，其实不是错，是青春期必须经历的插曲，我们是一家人，我爱你哥，把你当做晚辈看的，嫂子不给你，是对你好，不希望你有畸形的爱恋，希望你能赶紧长大，懂事了就能明白我的爱。自己长大后才明白，那是超越了爱情，超越了亲情的爱，那种感情是多么的珍惜，爱你，包容你，甚至纵容你，帮你成长，帮你在生活上走上轨道。直到今天，我一如既往的珍惜嫂子给我的爱，尊重我小哥，尊重我的大家庭，所有人在懵懂的青春期都会犯浑犯错，我要说的是，有一个正确引领你走出青春期的亲人是多么的珍惜。&lt;br/&gt;奉劝各位看官，珍惜身边爱你的人，珍惜爱你的亲人，珍惜爱你的家庭！&lt;br/&gt;    后来我上大学去了，由于我小哥的原因，嫂子到我大二才生下我小侄子。他们一家三口来悉尼旅游还特地来墨尔本学校看望我，嫂子知道我父亲平时对我零花钱管的严，经常时不时的给我汇钱，钱是汇了，免不了唠叨几句，不要乱花，买吃的买穿的可以，不要出去惹事，甚至比我妈都关心我。成家立业至今，走到哪里都会记着嫂子的爱，记着她的好，回到家都是一个大家庭其乐融融，父辈们谈论着公司的生意，妈妈们谈着家里长短，兄弟们谈论着工作，至于青春期跟嫂子的爱，就保留在美好的回忆中吧！&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 21 Mar 2018 16:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1803/3073475.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[图文并茂转帖]混血人妻[6P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1802/2988623.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1802/2988623.html</guid>
<description>认识这个良家是在一次饭局上，兄弟我的公司正在融资。所以最近频繁的见各种号称的金融大佬。这种饭局去的多了发现，&lt;br/&gt;所以中国现在许多投资界人士或者掌握资源的人士，口气大、装逼、做作。所以后来我都是抱着多认识点社会关系的想法去&lt;br/&gt;参加这样的饭局，认识这个人妻也是一次饭局。我合伙人说这次给你介绍一个大佬是大咖，家里有政府背景早年就已经身价&lt;br/&gt;几亿，现在是某商会的会长，手下组了一个基金。当我坐上酒桌的时候，突然席间一个少妇深深的吸引了我，长得有点像佟&lt;br/&gt;丽亚。席间互相介绍才知道是她的夫人。我当时的想法就是，这个朋友我交定了（郭德纲说的）。但是大庭广众大肆献媚是&lt;br/&gt;不行的，就看有没有话题可以加入了。席间正好谈到台湾人的酵素，少奶奶马上说去日本买了一些酵素回来很有用云云，还&lt;br/&gt;说我们这些做生意的平时应酬、饭局必须要减肥什么的。我当时就说了，酵素不过是台湾人炒作的东西，台湾人把酶叫做酵&lt;br/&gt;素。其实酶的运用生活中无处不在，我门口水里就有淀粉酶，肠道里有蛋白酶。酵素产品许多都是安慰剂这些酶首先在胃酸&lt;br/&gt;里就被分解，根本不能对身体有什么基本的改变。听我这么一说，少奶奶睁大了眼睛问我你怎么知道这么多？然后我合伙人&lt;br/&gt;那时做了好皮条客，马上趁机介绍我，说我是理工男出身的老总。平时又是健身达人。。。。。。。。。，说的少奶奶当时&lt;br/&gt;就对我异样的目光，我借题发挥说了一些，减肥知识和减肥误区。比如不吃碳水化合物只吃肉的减肥会对皮肤不好，节食减&lt;br/&gt;肥会造成内分泌失调，减肥药的危害等。我期间一直在想，一定要找到机会拿到联系方式，但是人家老公在旁边千万不能显&lt;br/&gt;得很殷勤。功夫不负有心人，在饭局结束前我说我有一个朋友，有个微信公众号，可以教大家怎么健身男的壮阳，女的减肥，&lt;br/&gt;练出人鱼线。有几个朋友纷纷加了那个公众号，少奶奶也也加了，其实那个公众号里有我的联系方式，散局时我偷偷和她说&lt;br/&gt;不懂得可以加里面那个号码，那是我的微信号。我一切的做完就看少奶奶上不上钩了。&lt;p&gt;      当晚她就加了我的微信，接下去几天我们不咸不淡的聊着健身话题。慢慢的话题开始往私密方面推进，比如深蹲加提肛能&lt;br/&gt;紧实阴道肌肉等。她也没反感，反而和我聊起了性，说老公硬度慢慢不行了，有什么方法。我教了几个方法最后加了一句，这&lt;br/&gt;玩意90%天生，10%后天努力。她和我说那看来他老公没救了，我马上回到，我有时候真感谢我父母，她发来个淫笑的表情，&lt;br/&gt;我知道上钩了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      有一个周三，她上午10点问我在干什么？我说在公司，她说她在做HIIT运动好多东西做的不到位，我说要么明天我来我家，&lt;br/&gt;我指导你一下，运动需要专业指导的。她爽快答应，我挂了电话激动的小弟弟马上起身致意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      第二天我公司请了假，在家茎候佳阴。门铃响的时候我心里那个激动呀，但是装出很平静的样子，她看到我客厅里瑜伽垫，&lt;br/&gt;壶铃、药球、健腹轮都摆好了，说看不出你真是专业，我回答道我做什么都是专业级别的。她笑了笑我从她眼里看出了渴望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      三十分钟的健身指导免不了身体接触，我存心说，和你这么个大美女一起锻炼都能专心了，她看到我裆下鼓起的小弟弟说，&lt;br/&gt;你就不能不要乱想。我说你太美了我怎么能不乱想，人漂亮身材又好，她说她奶奶是犹太人所以她有点混血，我说怪不得这么&lt;br/&gt;漂亮。她说你这么一直硬着不累吗，我说我也不想但是他不下去怎么办，要不你给我想想办法。她笑了一下我知道机会来了，&lt;br/&gt;趁机把她抱住了。存心用小弟弟顶着她下面，她说好硬。我拿着她的手放到我的弟弟上，她捏了一下说好大，接下去我一个公&lt;br/&gt;主抱把她抱进了卧室。健身服很好脱，扒开后下面一片汪洋，对待少妇第一轮一定要大力抽插，让她知道你的厉害。高频率冲&lt;br/&gt;刺10分钟，然后换成后入式做了几分钟，少妇求饶了说，快射吧她不行了。我拔出了小弟弟，说我还早着呢，要不你给我口出&lt;br/&gt;来。她握着我的鸡巴跪在我面前给我口，这时的成就感已经不是仅仅是生理快感这么简单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180214/07513440.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.69img.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180214%2F07513440.jpg&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180214/07513574.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.69img.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180214%2F07513574.jpg&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;—————————————————————————————————————————————————————————————————————————&lt;br/&gt;    话说经过了2个月的单独训练以后，小太太的体重回到了标准后（身高165，C罩杯 生过孩子）所以当她发现通过我的方法没&lt;br/&gt;有节食，胸部不缩水还回到了标准体重后，打电话给我说要请我吃饭，我笑说不仅仅要请吃饭，还要陪过夜。她笑骂道：坏蛋，&lt;br/&gt;晚上过夜不行的，最多陪我晚一点。她说，附近新开了一间五星级宾馆，有江景房。她想去住。OK 为了美人，花一点也值得。&lt;br/&gt;我订好了房间，一看时间正好约她出来先吃饭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    小太太赴约时略施粉黛，穿着白衬衣仙气十足。话说，操身材好脸美的女人就是一种享受。由于是熟门熟路，草草吃饭后直&lt;br/&gt;奔酒店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    摸着她的屁股我说，你看最近健身后屁股都翘了好多。她笑说我本来也没塌下来好吗。我说那里练了有没有紧一点呀。她说&lt;br/&gt;你来试试呀，我直接脱下她裤子，她说，你先洗澡。我强烈要求一起洗，最后在浴室里来了第一炮，洗完直接抱到床上，她直&lt;br/&gt;接把我推在床上，自己爬到我身上，还来了个女上位。我在下位用力上顶，不停歇的上挺。她一下子被我打乱了节奏，说了声&lt;br/&gt;哎呦不好，俯下身子抱着我来了高潮。我坐起身来来了个倒烧蜡烛。只做的她花容失色，娇喘连连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    最后在她的求饶声中，我射在她体外。做完她搂着我说，太舒服了，你从来没让我失望过。我看着怀里的战利品酝酿着下一&lt;br/&gt;次怎么玩。。。。。。。。。。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180214/07513536.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.69img.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180214%2F07513536.jpg&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180214/07513573.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.69img.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180214%2F07513573.jpg&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180214/07513514.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.69img.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180214%2F07513514.jpg&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180214/07513590.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.69img.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180214%2F07513590.jpg&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 21 Mar 2018 16:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1802/2988623.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>日本16个最没下限的变态电视节目，岛国人真会玩！</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1803/3073193.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1803/3073193.html</guid>
<description>&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;45&quot;&gt;&lt;br/&gt;关小黑屋十天，终于放出来了。&lt;p&gt;啥都不说，谢帮主不杀之恩！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面继续发帖！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本16个最没下限的变态电视节目，岛国人真会玩！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的电视综艺，和其他国家不一样，玩起来不光脑洞大，嘉宾那也是放得开啊...下面来看其中的一些案例：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一群妹子往内裤里塞球，然后用球扔对手，谁击中得多谁就赢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20180321/16282267.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxotu.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180321%2F16282267.gif&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;转动工具，将同伴（女）的双腿分开，同时获取幸运数字&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20180321/16284132.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxotu.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180321%2F16284132.gif&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;有两个屁股，一个是男人一个是女人，参加者选一个去亲吻，看谁能猜对&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20180321/16285682.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxotu.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180321%2F16285682.gif&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;大胸妹戴着抖动跟踪器，比赛者捏着她的胸摇晃，看谁摇的振动次数最高&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20180321/16292326.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxotu.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180321%2F16292326.gif&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;要把挡住裸女的箱子打开，但必须战胜斜坡和绳子的阻碍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20180321/16295570.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxotu.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180321%2F16295570.gif&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;把虫子放在管道里，两个妹子吹气，谁吃到虫子就失败了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20180321/16302526.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxotu.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180321%2F16302526.gif&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子用夹子夹住鼻子、乳头或身体其他薄弱部位，然后拉扯绳子，绳子另一边连着妹子的胸罩，能拉掉，就赢了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20180321/16304619.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxotu.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180321%2F16304619.gif&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一边唱歌，一边有妹子用手给撸（是真的撸！），男人们要一边抵抗这种影响，一边唱歌不走音&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20180321/16305114.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxotu.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180321%2F16305114.gif&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;用鞭子抽打下体，谁坚持得久就算赢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20180321/16310621.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxotu.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180321%2F16310621.gif&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;回答问题出错了，朋友的屁股会渐渐接近，如果脸碰到屁股就输了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20180321/16311837.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxotu.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180321%2F16311837.gif&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;参加者脸上挂着肉露出头，一只巨蜥会随机啃咬肉块，谁坚持得最久而不把头缩回去就赢了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20180321/16312961.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxotu.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180321%2F16312961.gif&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;放屁在脸上，看谁坚持久&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20180321/16313577.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxotu.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180321%2F16313577.gif&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;滑动以解除妹子胸部，谁速度最快就赢了。但如果动手去摸，就输了，而且会被电击&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20180321/1631457.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxotu.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180321%2F1631457.gif&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一群人踩转盘，把妹子身上的毛线衣服扯掉，看谁速度快&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20180321/16315249.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxotu.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180321%2F16315249.gif&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;问问题如果打不出来，机械就会抽打下体&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20180321/16315624.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxotu.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180321%2F16315624.gif&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;虫子放进嘴里，然后不能用手，要嘴对嘴把虫子传递给其他人...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sxotu.com/u/20180321/16320462.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.sxotu.com%2Fi%2F%3Fi%3Du%2F20180321%2F16320462.gif&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;太疯狂了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，祝社区聚聚天天开心，草榴越来越好。。。。。。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;</description>
<pubDate>Wed, 21 Mar 2018 16:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1803/3073193.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[浆糊传说]被房子困住一生都不自由。</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1803/3074207.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1803/3074207.html</guid>
<description>3月16日，超人李嘉诚在自己的退休会上说：“如果女朋友说没有房就不结婚，那如果是我我就会说，不如趁年轻你再找一个吧。大学的时候没有收入就想买房的话，那根本不可能。”“正如我所讲，大学没毕业就想要房子，这是不对的。”&lt;p&gt;90岁才退休的李嘉诚或许说的是真话。但真话往往并不现实。最起码过不了丈母娘这一关，现在的女人哪一个不现实？找男人首先关心的是“硬件配套设施”。所以，当房子变成结婚的必要条件时，年轻人还哪来真正的爱情。因为，当年轻人结婚的时候，每个人首先都会考虑对方父母买房的能力，这样的计算会让人们的结婚决策变得扭曲。这样一来，美好的爱情荡然无存，又何来真正的幸福可言？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而那些到了一定年龄，没有男、女朋友或者没结婚年轻人。只能是上对不起父母、组织，下对不起朋友和同事。不结婚就是“有问题”，在周围人的眼光就逼你自卑，那来快乐？结婚也很少有快乐。很多人把家庭弄成了男女一比高下的战场。为钱，为孩子教育、为一点点鸡毛蒜皮的事吵得不可开交。丈夫若是没本事挣得高薪回家，太太定是整日吊着脸子，左右看不顺眼，不是逼着老公去“下海”弄钱以观后效，就是找茬生事以离婚相挟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“钱多就是硬道理”代替“发展就是硬道理”的时候，男人们把在城市中获得房子作为幸福的标准，女人们把自己能嫁给一个有房子的人作为幸福；富人们把能用钱买到漂亮的女人作为幸福，穷人们则把能赚到适足的钱作为幸福，于是，所谓的情爱，所谓的道德，都在纸醉金迷中通通抛诸脑后。“金钱买不到幸福，但确实带来了一种更令人愉悦的痛苦形式”——喜剧演员斯派克•米利根这句著名的俏皮话很现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前几年人民日曾报刊文称“80后集体变“老”暮气沉沉”。原文中还写这样写道：似乎在一夜之间，80后一代集体变“老”了。一群在父母看来还是小孩的80后，在比自己更小的小孩面前大叹“老了”“心好累，感觉不会再爱了”……是什么，让本该朝气蓬勃的年轻一代变得暮气沉沉？这篇文章迅速被各大门户网站大量转载，并引发了公众的热议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是啊，本该快乐的年轻人，为什么不幸福呢？对于这个问题，西班牙《世界报》曾经这样回答：中国的高房价，毁灭了年轻人的爱情，也毁灭了年轻人的想象力。他们本可以吟诵诗歌、结伴旅行、开读书会。但现在，年轻人大学一毕业就成为中年人，像中年人那样为了柴米油盐精打细算。他们的生活，从一开始就是物质的、世故的，而不能体验一段浪漫的人生，一种面向心灵的生活方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几十年来，主流文化都在赞美青年，说青年身上最可贵的地方，就是他们的独立自主精神。而独立自主的其中一个重要指标，就是不依赖父母。但是，在中国，人们购买首套住房的年龄是27岁。假定他们18岁上大学，22岁毕业，仅仅工作5年，他们当然不可能具有购买房屋的能力。自然这笔钱出自他们的父母。所以，他们自自然然上学要听父母的、选专业要听父母的、选什么职业要听父母的、甚至与谁结婚和生孩子之类的全必须听父母的。如果人生的大事，基本上都不能自己做主，谈何独立？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，迫于生活的压力，他们在毕业的时候，就必须选择一个立刻可以挣大钱的职位，而根本不考虑自己的兴趣。他们为了挣钱而选择职业，而不是为了实现自己的梦想。其次，在获得这样的岗位后，他们必须努力工作，拼命攒钱，而不敢有丝毫懈怠。多么悲惨的年轻人，从出生到死亡都不会享受生活，也不知道要享受的生活是什么样子，生来就只知道，今生被房子压死了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穷人们整天担心自己减薪、失业、赚不到钱、买不到房、娶不到老婆，富人们则整天担心自己财富会缩水、公司会倒闭、老婆会出轨、小三会跑掉、情人是骗子，严重的安全感让他们越来越迷茫？以至于买不起房、看不起病、上不起学、谈不起恋爱、找不到真爱这些问题层层出现的时候，人们更加困惑幸福会不会就真的变成了一种遥不可及的奢望了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国教授考察中国后感叹：年轻人活得太累，他们的人生只有两个词组：成功和拼搏！我很奇怪，他们连快乐都感受不到，却想追求幸福。他们从小学到大学，忙着各种考试；毕业后忙着找工作和结婚；结婚后忙着生孩子养孩子；退休了还要给孩子看孩子...如此活着而已！中国的年轻人们的确活得不太像人，更像是台“机器”，一台谋生的“机器”，赚钱的“机器”。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 21 Mar 2018 16:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1803/3074207.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>老娘不开口，你打算白睡我一辈子吗？</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1803/3072025.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1803/3072025.html</guid>
<description>&lt;p&gt;孩子们总是可以肆无忌惮的嬉笑怒骂、口无遮拦，我们称之为童言无忌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;童年嘛，都是大多数人回味，想长久留存的时光，想归想，可回不去咋办呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥觉着，可以就当下把握把握童颜巨乳，也许是个不错的选择&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了照顾妹子，也为了照顾还未找到童颜巨乳的小伙子们，以及哥本人，今儿就给大伙讲一个童言无忌的故事——《两小无猜》&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112056.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;法国电影，应该是电影届的一朵奇葩，很多时候并不懂他们那特有的浪漫与艺术气息，但很多时候又觉着他们的处理是相当到位的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;咱们的男猪脚，小正太——亚当，调皮捣蛋，在哥这个乖乖孩看来：要是我，那不得天天屁股开花？&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112101.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;喏，男女搭配干活不累，调皮捣蛋自然要带上个小可爱——夏娃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112105.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;小可爱，被同学们欺负&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112108.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;怜香惜玉的小正太自然要出现来安慰小可爱啦&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112112.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;小正太把自己的宝贝小铁盒送给了小可爱&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112116.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;但小正太却想时不时的要回来玩玩&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112120.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;送出去的东西，还有要回来的理？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小可爱就以此和小正太玩起了一个“敢不敢”的游戏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他问她敢不敢，她去做了他要求的事，拿到铁盒她问他敢不敢，他去做了，拿回铁盒，以此循环&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112124.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;就此，小正太和小可爱玩起了，这个看似荒诞，胡闹的游戏，他们上课飙脏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112128.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112132.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;当着校长面在校长室小便&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112139.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;大闹婚礼&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112143.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;反正就是怎么顽皮怎么来，哥也很好奇，这样的熊孩子怎么没被打死呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久后，小正太的妈妈因癌症去世&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112147.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;小正太的爸爸就希望小可爱能来陪伴小正太渡过这段痛苦的时光&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112151.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;你们法国人很奇怪耶，陪伴就陪伴，陪睡是什么鬼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这差的不是有一点点多，就这样，他们顺理成章的一起睡了十年&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112154.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;十年之前，你没和我睡，十年之后，我们一起睡了十年，里头有没有什么不可描述，哥就不知道了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十年后呢，小正太长成了一表人才——亚当，小可爱长成了如花似玉——夏娃&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112159.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;他们也还继续玩着“敢不敢”的游戏，比如内衣外穿呀&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112202.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;殴打体育老师&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112208.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;他们继续着噬无忌惮的“胡闹”，只要是对方要求的啥都敢，但唯独不敢承认自己深爱着对方&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们把“爱”也当做游戏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112212.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;当他们中有人试图解开这个游戏认真去爱时，换来的却是彼此的伤害&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112216.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112220.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;为了继续游戏，亚当决定另娶他人邀请夏娃作为婚礼的见证人&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112224.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;受到伤害的夏娃，捣乱了婚礼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112228.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;而作为报复，亚当将夏娃带至铁轨，等待火车的来临&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112232.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;当火车即将撞上夏娃时，亚当依然无动于衷，夏娃跳出铁轨，愤怒的下了十年不见面的赌注&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112237.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;相爱相杀的节奏，莫过于此&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112242.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;十年期间，他们各自有了自己的家庭，各自过着自己的生活&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112246.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112250.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;十年之期如约而至，夏娃寄还了铁盒给亚当&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112253.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;三十好几岁的人了，他们依然继续着“敢不敢”的游戏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112258.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;在游戏逃跑的过程中，亚当出了车祸，受了点皮外&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112302.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112308.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;当夏娃赶到医院时，却被亚当骗了（夏娃以为眼前这个重度烧伤的人是亚当）&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112312.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;当亚当为骗过夏娃沾沾自喜时，另一头的夏娃却伤心欲绝&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112315.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112319.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;就因为这件事，夏娃恍然大悟，她不能没有亚当，她回到医院，却在雨中碰上了安然无恙的亚当&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112323.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;两人全然不顾一旁的妻子和丈夫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112326.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;当着自己的妻子出轨&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112330.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;当着自己的丈夫出轨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的出轨，哥只能说，厉害了！要不你俩的丈夫和妻子也凑一对？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后他俩决定永远的在一起————用水泥封起来&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112334.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s2tu.com/images/2018/02/19/_20180219112338.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;看毕后，哥只能折服于法国人深深的脑洞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚当和夏娃在游戏的过程中不断的了解对方，不断的倾注自己的情感，不断的被彼此吸引，但也因这个游戏，他们彼此的互相伤害&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实他们都在等待对方不再赌气，不再游戏，只是没有任何一方甘于做第一个“低头”的人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到最后，面临生死，他们正视了自己的内心，他们方然醒悟，他们勇敢的去爱，勇敢的去争取，他们最终选择了永永远远的在一起&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个具有十足理想主义气质的爱情童话故事，但也道出了诸多爱情的本质&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和哥玩个游戏，你敢不敢，一直一直的关注哥呢？&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 21 Mar 2018 16:00:58 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1803/3072025.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>