<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[图说] 从来不用批评思想教育，只要让违规厂家吐血掏腰包，他们一辈子就能记住 （04.15）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3497194.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3497194.html</guid>
<description>免责声明：&lt;br/&gt;以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。&lt;br/&gt;若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责。&lt;br/&gt;欢迎转载，和谐评论！看不到图请挂代理。&lt;br/&gt;每天一图说，让我们更清楚地了解这个世界&lt;p&gt;【1】姆努钦：中美贸易谈判已接近尾声&lt;br/&gt;美国财政部长姆努钦说，中美贸易谈判已接近尾声，并称中美贸易协定将超越之前向美国公司开放中国市场的成果。姆努钦周六在国际货币基金组织（IMF）及世界银行于华盛顿举办的春季会议上作出上述表态。他说，比起武断地设限期，确保谈判正确更为重要，并指他对中美接近解决问题的最后一轮谈判充满希望。他也透露，他和美国贸易代表莱特希泽下周将与中国国务院副总理刘鹤举行两次电话会议，官员们还在讨论是否需要举行更多的面对面会议来达成协议。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f79rc0pj30hs0bvt9g.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2】报告：我国顶端群体的收入疯狂增长，贫富差距持续扩大&lt;br/&gt;伦敦政治经济学院4月12日发布的报告指出，国社会的贫富差距持续扩大，顶端群体的财政收入过去几十年来以惊人的速度增长，占国民收入总体的比例也几乎翻了一翻，成为中国收入增长的最大受益者。报告说，中国普通民众得益于经济发展，收入都有很大的提高，但贫富差距显著扩大。1978年，中国收入最高10% 的群体在社会总收入中所占的比例是27%，2015年上升到41%；收入最低50%的群体在社会收入总体中的比例从1978年的27%下降到2015年的15%，高于美国的12%，低于法国的22%；中间收入40%的群体在社会收入总体中占据的比例则相对稳定。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f79t1t5j30hs0butam.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;值得关注的是，中国收入最高1%的顶尖群体在社会总收入中占据的比例1978年只占6%，2015年却上升到大约14% ，高于法国的10%，仅次于美国的20%。但中国顶尖1%收入群体的分配增长率在这段时间的35年中却是全球最高，达到令人震惊的8.6%，远高于美国的4%和法国的1.4%。报告同时发现，中国的私人财富也在快速增长。到2015年，中国私人收入的增长比例已经从1978年的115%增长到487%，促使中国总体的财富收入增长比例从1978年的350%增长到2015年的700%。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f79t84cj30hs0bkjsf.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【3】#奔驰回应1.5万金融服务费#：#奔驰称不收取金融服务费#&lt;br/&gt;就车主被迫交纳金融服务费1.5万一事，梅赛德斯-奔驰发表声明称：一向尊重并依照相关法律法规开展业务运营，不向经销商及客户收取任何金融服务手续费。并表示，梅赛德斯-奔驰公开并反复地要求经销商在其独立经营的过程中要诚信守法，确保消费者的合法权益。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/61e04755ly1g22i4hvjiaj20hs0cy0uh.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【第一财经：#几乎所有4S店都收金融服务费#】不仅是奔驰，当下几乎所有为消费者提供金融贷款业务的4S店都会收取金融服务费，具体金额不一。目前市场上“金融服务费”普遍的收费标准是贷款金额的2%左右，但各家4S店有所不同，很多都收到了4%左右，从几千元到上万元不等。（第一财经）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【4】前高官：中国在参与全球治理中不要以老二自居&lt;br/&gt;商务部原部长陈德铭14日在出席“第五届中国与全球化论坛”致辞时指出，中国在参与全球治理中间，要确立一个多边共治的战略和策略。他直言，中国“不要以老二自居，更不要自喻为是未来的老大，时刻牢记我们多边共同来参与全球的治理”。他强调，要牢记中国长期处于社会主义初级阶段，14亿人口的中国是一个国情非常特殊的国家，任何经济总量乘以14亿，就在全球排到前一二位，任何经济总量除以14亿，就在全球处于70位到100位之间，“这就是我们的国情，这也是我们在参与全球治理中间应该考虑的中国的情况。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f79sz1dj30hs0bu0tn.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【5】央行副行长陈雨露：中国将保持稳健的货币政策&lt;br/&gt;央行副行长陈雨露表示，中国今年将保持稳健的货币政策立场，在通过财政工具刺激经济增长的同时，使人民币汇率与基本面保持一致。彭博社报道，陈雨露在致国际货币与金融委员会的声明中表示，中国经济“基本稳定”。该声明发布于国际货币基金组织的网站上。陈雨露表示，中国政府将进一步开放金融行业，为本地和外资机构创造平等的竞争环境，加强金融行业的发展。陈雨露表示，稳健的货币政策总体上将保持中性， 中国将加大力度实施积极的财政政策，提高成效，将重点放在更大规模的减税降费方面。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f79u881j30hs0a5mxm.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【6】梁建章：我们生小孩的成本是世界上最高的 生育率低一点也不奇怪&lt;br/&gt;梁建章表示，中国城市人口生育率是世界最低的，北京城市生育率0.71，首尔城市生育率0.84，纽约城市生育率1.65。北京一个妇女只生0.7个小孩，长此以往，每一代人会减少三分之二，这一代人只有上一代人的三分之一，看起来非常触目惊心。他指出，我们生小孩的痛苦指数、生小孩的成本是世界上最高的，我们的房价相对于收入是世界上最高的，我们小孩的教育费用相对于我们的收入是世界上最高的，还有我们女性的机会成本也是世界上最高的，“所以我们的生育率一点都不奇怪，是世界上最低的。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f79yzjvj30hs0bt752.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【7】外贸承压？广交会发言人：采购商到会形势比较严峻&lt;br/&gt;广交会被誉为中国外贸的“晴雨表”和“风向标”，今年将有何表现？4月14日的开幕新闻发布会上，广交会新闻发言人、中国对外贸易中心副主任徐兵表示，本届广交会采购商到会形势比较严峻，“预计会面临一点点压力”。徐兵说，根据目前掌握的情况，一是广交会恰逢一些国家的重要节假日，二是从一些“先行指标”，比如境外采购商的邀请函申请量、客服咨询量、酒店订房率、航空公司订座率、广九直通车订票率等来看，均反映本届广交会形势比较严峻。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f79vs80j30hs0bs3zu.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【8】辽宁452名法官检察官因不适应一线办案等退出员额&lt;br/&gt;辽宁省三级法院、检察院去年以来加大员额退出机制的执行力度，对不适应或不胜任一线办案的、离开办案岗位的、因违纪违法不适合继续履行办案职责的坚决退出员额，2018年退出员额452人，为启动司法体制改革试点以来退出员额人数最多的一年。据新华社报道，在上述已退出员额的法官检察官中，包括法官225人，检察官227人。退出员额的检察官，则具体包括三种情况：或不胜任一线办案，或离开了办案岗位，或因违纪违法不适合。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f79we8kj30hs0bu0t1.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【9】视觉中国连续两交易日跌停 市值蒸发逾37亿人民币&lt;br/&gt;身陷版权事件的视觉中国，其股价15日再次一字跌停，市值蒸发超过37亿元。据中新网报道，视觉中国今日开盘报22.68元，并且连续两个交易日跌停。目前视觉中国网站依然无法打开。多家基金公司发布公告下调视觉中国估值。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f79y3p7j30hs0cft9z.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【#人民网将进军图片版权#】 4月14日人民网表示，为推动媒体融合向纵深发展，更好整合媒体图片资源，保护创作者合法权益，人民网倡议主流媒体在净化版权市场一事上主动担当。人民网旗下的“人民图片网”愿与兄弟媒体携手探索。视觉中国事件发酵后，12日当天公司股价跌停。随后，机构投资者如中银基金、交银施罗德、财通、博时等陆续下调其估值，最多下调至20.41元，这意味着在12日收盘价25.20元基础上再跌停2个跌停板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【10】中央政法委长安剑：好的社会治理，是让老实人简简单单当个老实人&lt;br/&gt;奔驰车主维权的事情看起来已经有望解决，但长安君却不想放过每个人都可能面临的一个深层拷问：讲道理的老实人是不是就等同于“软弱可欺”？是不是只有撕掉斯文，才能讨回公道？是不是只能靠“以闹制恶”，让自己成为自己鄙视的人，才能维护理应得到的权利？长安君想说：好的社会治理，是让老实人简简单单当个老实人！“老实”不该被利用，善良更不应是该被淘汰的社会竞争“劣等品”。要阻止这种“劣币驱逐良币”现象，靠的从来不是口号，不是个案，也不是个人自觉，更不能靠绝望之中的私力救济。我们唯一能指望的只有规则，只有法治。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f7f7t98j30hs0dcjtx.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【不仅是金融服务费，更要对那些习以为常的潜规则说不】西安奔驰女车主维权事件进一步发酵，车主原本打算全款买车，但4S店销售人员劝说其使用奔驰金融业务进行贷款买车，金融服务费为1.52万元。自始至终4S店都没有提前告知，等她交完首付才知有这笔收费，已涉嫌欺诈。服务费流向微信个人账户，没有开票、收据也违背了税务规定。办理金融服务的银行流水、居住证以及房产抵押等手续和证明，都是女车主自己在操作，4S店基本没有提供任何服务，为何还敢美其名曰“金融服务费”？要规范汽车销售领域的这种乱象，显然不能靠消费者个体的“大闹”式维权。更关键的是，要以此为切入点，种种费用到底该不该收，如果收，到底该秉持怎样的价格和服务标准，都得有来自市场监管部门的权威说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【11】响水爆炸案：又有17人被采取刑事强制措施&lt;br/&gt;盐城市委宣传部15日在微博上宣布，公安机关就江苏化工厂爆炸案对另外17名嫌疑人采取刑事强制措施。消息指出，根据国务院江苏响水天嘉宜公司“3·21”特别重大爆炸事故调查组调查工作进展和公安机关侦查，4月15日，公安机关对江苏天嘉宜化工有限公司及为该公司相关项目作虚假评价的中介组织涉嫌犯罪的17名嫌疑人采取刑事强制措施。公安机关早前已经对九名嫌疑人采取类似措施，截至目前共有26名犯罪嫌疑人被采取刑事强制措施。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f7f6c3pj30hs0dcmyb.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【12】天狮董事长李金元的百亩宫殿：蓄养天鹅 内设家族祠堂&lt;br/&gt;在天津城区西北方向40公里处的武清开发区，曾是天狮集团有限公司董事长李金元的神秘会所——“华堂”坐落其中，同时也是其接待来宾、供经销商参观的“地标”景点。天狮经销商一份华堂的宣传资料写道，华堂整体设计参照唐朝皇宫风格，整个行宫以长寿殿为中心，分别由熙园、崇孝堂、老君殿等主题建筑组成，拥有总统套房以及餐饮、会议、休闲等设施，内设家具均采用海南黄花梨、金丝楠木、小叶紫檀、大叶紫檀等名贵木材，纯手工打造，价值近10亿元，“这种规模建制在古代应该已经达到了亲王级别。”澎湃新闻获悉，华堂确实是李金元的私人住宅，“他（李金元）一直住在里面，那个地方只有他住，吃的就是酒店厨师轮流给做。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f7f96k6j30hs0a075f.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【13】新浪微博封杀女同性恋（les）超级话题&lt;br/&gt;微信公号“北京同志中心”14日发文指，新浪微博超话“les”被封，是大陆同性恋群体遭遇的又一次打压；去年同一时间“gay”超话也曾被封。为表达不满，很多用户联合发起了创立“Lesbian”超话的申请，截止15日凌晨联合申请者已超过11万人。微博官方尚未回应事件。此外，还有很多微博用户在头像中增添彩虹元素来声援女同群体，或发布手持卡片的声援照片，纷纷表示我是“同性恋/异性恋/双性恋⋯⋯我不爽 les 超话被封”。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f7f7bsfj30hs0glaae.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【14】金立官网全产品下架  或转让手机业务&lt;br/&gt;近日，有消费者发现国产老牌手机金立官网链接失效，无法正常访问。此消息发酵三天后，金立官网悄然上线，并表示：“此前系统处于维护状态，如今消费者已可以正常使用。”然而有媒体进一步调查发现，在金立官网上，全数产品处于下架状态，官网形同虚设，金立的M7、F6、S10、S9等型号的机型均已无法购买了。而金立的官网售后电话，也一直处于线路繁忙状态，无法打通。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/61e04755gy1g236ijxkczj20go0cimxw.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【15】东北四线城市房价跌到难以置信，#320平的房子只要15万#&lt;img data-src=&quot;https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/aa/2018new_bingbujiandan_org.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;4月14日，有微博网友发文称“东北某四线城市房价已经跌到令人难以置信的程度了，太夸张了，不敢相信”。文中的配图显示，黑龙江鹤岗的房子已经拉开了白菜价的序幕，3月鹤岗的均价是1240元／m2，其中九州兴建小区周围300元／m2，320平的复试高层只要15万。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/61e04755ly1g23a7onheoj20b40m8myi.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【16】老虎伍兹获美国大师赛冠军&lt;br/&gt;当地时间14日报道，老虎伍兹获得2019年美国大师赛的冠军，这是他的第五个美国大师赛冠军。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/bmiddle/007v4XeMgy1g23f2d3k4kj30sg0izt9t.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【17】香港金像奖《无双》独揽七奖，黄秋生、曾美慧孜封影帝影后&lt;br/&gt;14日晚，第38届香港电影金像奖颁奖典礼在香港文化中心举行。电影《无双》获得包括最佳影片在内的七个奖项，成为最大赢家；演员黄秋生、曾美慧孜分别凭借影片《沦落人》和《三夫》获得最佳男女主角。黄秋生迄今已获得四次金像奖和三次金马奖，他因某些原因在最近五年遭到香港主流电影圈的放逐。黄秋生在领奖时感谢英皇集团董事局主席杨受成对他的经济支持，令他可以不收钱拍这部戏。他还劝告其他演员不要学他，因为不是人人都会遇到一个杨老板，“如果个个都不收钱， 个个饿死就再无香港电影；但如果想拿奖就不妨一试，好心有好报的”。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f7fa6xzj30hs0bu0td.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【18】台军方推出投诚食品让解放军吃了会投降 网民笑翻&lt;br/&gt;台湾的国防部14日介绍了心战大队特别制作的“投诚食品”，并以简体字标示，让中国大陆军队吃了会“投诚”。网民对此借机揶揄一番。据报道，“投诚食品”包含方便面、牛奶糖、巧克力、矿泉水等食品。网民对此回应：“现在还会有解放军投诚？”“解放军兄弟们：千万不要上当！”“居然没有投诚茶叶蛋，是太贵了台军买不起吗？”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f7f9jemj30hs0buabe.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【19】蓬佩奥称中俄在拉丁美洲“散播混乱”&lt;br/&gt;美国国务卿蓬佩奥指责中国和俄罗斯通过资助失败的发展项目和支持委内瑞拉总统马杜罗等领导人，从而在拉丁美洲散播“混乱”。蓬佩奥在智力表示，北京和莫斯科助长了腐败，并试图破坏整个地区的民主。他列举了厄瓜多尔一个失败的大坝项目、中国向委内瑞拉马杜罗和查韦斯政权提供的贷款以及对尼加拉瓜警察培训项目的支持。蓬佩奥表示，当中国在拉丁美洲开展活动时，它经常将腐蚀性资本注入经济血液中，为腐败注入活力，并侵蚀好的治理。他补充说，与俄罗斯一道，两国在这个地区“散播混乱”。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f7fai5yj30hs0bwq3y.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【中国驻智利大使：蓬佩奥已失去理智】中国驻智利大使徐步就美国国务卿蓬佩奥发表中国投资具有腐蚀性等言论回应时说，蓬佩奥的指控是荒谬的，并称蓬佩奥已经失去理智。徐步在接受智利媒体《三点钟报》的专访时说，美国没有为拉美国家经济发展做出实质贡献, 却指责中国与拉美的经贸合作以及中国在拉美投资。徐步也说，蓬佩奥已经失去理智，走得太远了，并称他为伪君子。彭博社早前报道，蓬佩奥周五在智利发表讲话时说，中国和俄罗斯通过资助失败的发展项目和支持委内瑞拉总统马杜罗等领导人，从而在拉丁美洲散播“混乱”。蓬佩奥也说，当中国在拉丁美洲开展活动时，它经常将腐蚀性资本注入经济血液中，为腐败注入活力，并侵蚀好的治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【20】古巴：古美关系沦至“最坏程度”&lt;br/&gt;古巴总统迪亚斯-卡内尔说，美国对古巴采取的种种行为，使本不牢固的古美关系倒退至“最坏程度”。迪亚斯-卡内尔13日在全国会议上发表闭幕讲话时说，美国采取捏造所谓“声波攻击”事件、搜罗资金支持反古巴革命和威胁完全激活《赫尔姆斯-伯顿法》等做法，企图进一步加强对古封锁。迪亚斯-卡内尔说，受美国施压因素影响，古巴接受第三国贷款和融资时也受到阻碍。近期，美方以启动《赫尔姆斯-伯顿法》第三条、缩短对古旅游签证有效期等政策加强对古封锁，遭到古方强烈谴责。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f7fbmd8j30hs0b5wfd.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【21】美众院筹款委员会再次要求国税局提供特朗普税务信息&lt;br/&gt;美国众议院筹款委员会主席、民主党人尼尔周六再次致信国家税务局，要求其提供美总统特朗普个人及公司纳税申报表。尼尔在信中说，筹款委员会有权获得总统的纳税信息。他要求国税局在4月23日下午5时前交付特朗普税表，否则将被视为拒绝国会要求。尼尔曾于本月3日致信国税局，要求其在一周之内提供特朗普税表。美国财长姆努钦10日致信尼尔说，将无法在规定日期提交特朗普税务信息，财政部需与司法部商议后给出回复。鉴于该要求“前所未有”，财政部将全权负责该事宜而不是国税局。姆努钦同时表示，国会该要求已触及宪法赋予国会调查监督权限问题。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f7fes4zj30hs0by3z4.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【白宫发言人：国会议员不够聪明 无法弄懂特朗普的纳税单】赫芬顿邮报当地时间14日报道，白宫新闻发言人桑德斯表示：我不认为国会，特别是这群国会议员们足够聪明和智慧来弄懂总统几千页的税务记录，我猜他们中的大多数人不会自己交税，我当然不相信他们会回顾总统过去几十年的成功，然后做出决定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【22】俄外长：俄美已恢复反恐领域对话&lt;br/&gt;俄罗斯外长拉夫罗夫说，俄美两国已恢复反恐领域的对话，目前还就阿富汗问题和朝鲜半岛问题保持接触，但美国公然介入主权国家内政的做法不可接受。据塔斯社报道，拉夫罗夫周六在俄外交和国防政策委员会举行的会议上发言时说，目前俄美两国正在符合双方利益的领域开展合作。双方恢复了反恐对话，两国军方间在叙利亚消除冲突的机制正在发挥作用且颇有成效。此外，两国还就解决叙利亚问题进行对话。拉夫罗夫说，在美方提议下，两国就阿富汗问题和朝鲜半岛问题保持接触。两国还在太空开展实际合作。他表示，希望看到更多俄美合作的例子，他感到形势将向俄美对话趋于积极的方向发展。就委内瑞拉局势，拉夫罗夫表示，美国方面公然干涉主权国家内政的做法“是不可接受的”。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f7kf8fzj30hs0buwez.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【23】马克龙周一将宣布新措施化解民怨&lt;br/&gt;法国总统马克龙将在周一晚上8时（北京时间周二凌晨约2时），对全国发表重要演讲，预料将宣布一系列措施以缓和人民的不满情绪。去年11月法国爆发黄背心大示威，之后抗议活动持续进行。为了缓和民怨，马克龙今年一月中启动全国施政大辩论，探讨如何改善施政。从1月15日至3月15日在全国各地举办一万多场讨论会，近50万民众参加。马克龙政府过去两个多月在各地听取民意并收集各方意见。马克龙已经向人民承诺，要把民怨转化为解决方案。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f7kfcz9j30hs0bu0t6.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【24】美国史上首名同性恋候选人参选总统&lt;br/&gt;美国之音报道，美国印第安纳州南本德市的市长彼得·布蒂吉格正式宣布加入民主党总统候选人的行列，角逐2020年的总统大选。布蒂吉格（37岁）如果当选，将会是美国第一名公开的同性恋总统。布蒂吉格今年一月宣布成立总统探索委员会，他在星期天于南本德市的集会上正式宣布参选。布蒂吉格是哈佛大学和牛津大学的毕业生，曾经在阿富汗服役。2011年，布蒂吉格当选为他的家乡南本德市的市长。该市人口十万人。报道说，布蒂吉格从一个在政坛上默默无闻的角色，一跃成为最近民调中的领先者。他只落后前副总统拜登和佛蒙特州参议员桑德斯。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f7kgcg3j30hs0a0gm6.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【25】“最终之战”人类完败！DOTA2 AI 2：0吊打世界冠军&lt;br/&gt;谷当地时间 4 月 13 日，它完成了其成立以来的最大挑战——迎战 TI8（ Dota 2 国际邀请赛）冠军 OG 战队，并以 2：0 的成绩最终碾压人类。至此，继 DeepMind AlphaGo 攻陷围棋之后， Dota 2 被 OpenAI 拿下。赛后，OG 队长 N0tail 在接受采访时表示，“AI 的表现超乎想象，它虽然在插眼等方面还有待进步，买活的时机也与人类常识相反，但它的技能释放十分精准，可能凌驾于所有人类玩家之上，而且有超强的执行力，能够保证随时将损失降到最低。或许跟它交战 50 场之后，我们能赢一场。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f7kga2xj30hs0buq40.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;在比赛结束后，OpenAI 宣布，从4 月18 日到 4 月 21 日内，所有人都可以挑战 OpenAI Five，即日起开放注册。无论你是 2000分，还是 8000分，都可以组队挑战这个打败了 OG 的强大AI。此次比赛之前，OpenAI 表示，这次公开对决将会是 OpenAI Five 在 Dota 2 中的最后一次出场，因此本次比赛名为OpenAI Five Finals，意为“最终之战”。它的对手自然不能是无名之辈。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f7kgqcfj30hs09mjsa.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【26】印度阿姆利则惨案100年 英国：深表遗憾&lt;br/&gt;英国卫报当地时间14日报道，英国驻印度高级专员出席印度阿姆利则惨案100年活动，他表示将吸取教训，不会忘记历史。阿姆利则市所在的旁遮普邦首席部长则表示，这样的”野蛮行为，需要一个明确的道歉“。1919年4月13日，因不满当时的殖民统治，阿姆利则市的民众举行抗议活动，之后英国军队向数千名印度平民开枪。据记录，死亡人数为379人，但印度方面的数据显示，这个数字接近1000人。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g22o2gip16j20h80act9i.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【27】民调：若现在举行大选 工党领袖将成英国新首相&lt;br/&gt;4月13日，英国《星期日电讯报》公布了一项新的民意调查。结果显示，如果现在举行大选，工党领导人科尔宾将取代特蕾莎成为英国新任首相。&lt;br/&gt;4月2日至11日，《星期日电讯报》委托政治预测网站“Electoral Calculus”就英国大选进行民意调查，共计8561人参与本次调查活动。根据民调结果，如果现在举行大选，保守党将会失去下议院中的59个席位，席位总数变为259席。另一方面，工党预计会超过保守党，获得296个席位，成为下议院中最大的党派。这一结果虽然无法让科尔宾组建一党制政府，但是足以让他与苏格兰民族党（SNP）建立联盟。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g22h8mefluj20hm0br3zb.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【28】印度撤销《PUBG》禁令 印度总理称孩子应多接触科技&lt;br/&gt;此前，印度一城市颁布法令要求禁止玩《PUBG Mobile》手游，因为这个手游禁令，印度已经拘留了数十人。但随后这一禁令引发印度国内讨论，印度拉杰果德警方上月宣布禁令没有再持续的必要，因此本月初正式撤销了PUBG禁令。针对PUBG禁令，印度总理莫迪表示，“科技是人类必须拥有的黑魔法，如果家长们希望孩子们远离科技产品，但某种程度上实际是在让孩子们往后退步，父母应该鼓励孩子们接触新兴科技，虽然科技既有好的一面、也有消极的一面，但决不能让技术变成限制年轻人能力的情况。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f7kh22zj30hs09hwf1.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【29】厄瓜多尔总统：阿桑奇试图把用于躲藏的大使馆当做间谍中心&lt;br/&gt;英国卫报当地时间14日报道，厄瓜多尔总统莫雷诺表示，阿桑奇违反庇护规则并试图把用于躲藏的厄瓜多尔驻伦敦大使馆当做间谍中心。莫雷诺也表示，自己得到英国方面的承诺，阿桑奇的基本权利将得到尊重，英国不会把他引渡到有死刑的国家。上周四，厄瓜多尔撤销了阿桑奇的政治庇护，伦敦警方进入使馆将他逮捕。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g22ybdatlsj20h80ac74p.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【阿桑奇为啥被赶出了厄瓜多尔大使馆？猜测之一：爆料厄总统躺床上吃龙虾&lt;img data-src=&quot;https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/83/2018new_kuxiao_org.png&quot;/&gt; 】4月11日，“维基解密”的创始人阿桑奇被伦敦警察从厄瓜多尔大使馆移出并逮捕。有关为何厄瓜多尔暂停对阿桑奇的庇护，媒体给出了多种猜测。其中一个就是，“维基解密”在网上公布了厄总统莫雷诺在奢华酒店躺床上吃龙虾的照片。这张照片出现在今年2月，同时被释出的还有莫雷诺夫妇的200多封私人电子邮件和短信，以及他们在欧洲奢华度假的照片。对此，“维基解密”表示否认。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g22feamqpwj20hm0m9tao.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【30】韩媒：金正恩与普京可能于下周在俄罗斯远东举行会晤&lt;br/&gt;韩联社15日援引俄罗斯当地多名知情人士消息称，朝鲜最高领导人金正恩与俄罗斯总统普京可能将于4月24日在俄罗斯远东地区举行会晤。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g230deh8aij20lc0c0gme.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【31】白宫发言人：特朗普以前说“喜欢维基解密” 那是开玩笑呢！&lt;br/&gt;美媒消息，白宫发言人桑德斯14日对福克斯新闻表示，特朗普2016年在竞选期间公开表扬维基解密，并表示自己爱看维基解密，只是在开玩笑。桑德斯说，白宫对阿桑奇被捕一事的态度很严肃。她表示：“我们是对这一事件全程严肃对待，并为解决问题而付诸努力的唯一国家。”维基解密在2016年美国大选期间公布了美国民主党人的往来邮件。今年4月11日，阿桑奇被伦敦警察从厄瓜多尔大使馆移出并逮捕。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g2377w359cj20ue0kltje.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【32】华人#海外卖松花蛋被查# 意大利警方：不适合人类食用&lt;br/&gt;据中国侨网报道，意大利警方近日在一家华人店铺查扣了一批在他们看来“不适合人类食用”的食物——松花蛋。警方总共查扣了800颗蛋，里面除了松花蛋，还有咸鸭蛋。警方说，虽然这些蛋在中国是特色食品，但是在意大利是被禁止的，而且来源不明，两名华人也被通报给卫生机构处置。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/60718250ly1g22mjoloatj20dw06474f.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【33】1912年美国南卡罗来纳州剥牡蛎的童工，从左至右分别是6岁的Josie，6岁的Bertha，10岁的Sophie，她们每天凌晨四点就开始工作，脸上是与年龄不符的沧桑，手上都是伤口。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g239bovyy4j20ll0qoq5k.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【34】神奇科学在哪里？&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/69a54c65gy1g22l99zhr7j20u01hcb29.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【35】@Kevin在纽约：「假一赔三？太轻了！」如果调查报告发现奔驰真有故意隐瞒瑕疵汽车的销售行为，赔三的处罚还是太轻。在美国上过法学院的，都知道一个案例：BMW of North America, Inc. v. Gore （附图2 ：宝马汽车油漆案）。&lt;br/&gt;发生在1996年的该案是美国惩罚性赔偿责任适用的典型，该案明确对销售者而言，要避免承担巨额赔偿，必须如实告知汽车使用、维修情况等所有细节。&lt;br/&gt;1996年，美国宝马一家4S店因为没有告知新车买主Gore先生，他所购买的新车有一块很小很小的油漆重新喷过，初等法院对宝马北美公司做出了高达400万美元的惩罚性赔偿。&lt;br/&gt;宝马公司不服，向美国高等法院提出上诉，理由是“只因一块看不到的油漆瑕疵就被判令赔偿数百万美元不仅是不公正的，而且是违宪的”。&lt;br/&gt;为此，法官援用正当程序条款指出：“惩罚性赔偿的数额应以足以制止被告今后的类似行为再次发生”。&lt;br/&gt;最后的结果是宝马公司为车顶的一块小油漆，付出了200万美元的代价，当时宝马的车价不过才区区两万美元。&lt;br/&gt;该案判后，从此美国没有一家4S店再敢对消费者隐瞒新车和二手车的瑕疵，消费者明明白白买车的知情权得到了最大程度的保护。&lt;br/&gt;从来不用批评思想教育，只要让违规厂家吐血掏腰包，他们一辈子就能记住。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0074wS7Fly1g22kro2dupj310i0mw7ep.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0074wS7Fly1g22kro6ux6j30xj0u0asy.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【36】@忘忧大旗我来抗: 美好的东西它就在那里，不是你屏蔽封锁了，它就会消失。我们想看到的，是在自己家门口，平平淡淡的幸福，不是无数的抗议又镇压。历史总在前行，或许到后人看到这段时间，会感慨，会庆幸，在他们的时代里这并不是什么不得了的东西，是和抹茶蛋糕加糖咖啡一样，选择而已&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0065nZc8ly1g23f7kiur7j30hs0bu74t.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;视觉中国：感谢奔驰公司大力支持。&lt;br/&gt;——KenWong_&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢来源：&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://www______dapenti______com/&amp;amp;z&quot;&gt;喷嚏网&lt;/a&gt; 综合编辑，有增改&lt;br/&gt;友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 16:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3497194.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[博海拾贝0415]班级唯一的女生在边上</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3497368.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3497368.html</guid>
<description>&lt;table readability=&quot;1&quot;&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;3&quot;&gt;&lt;td readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;博&lt;/span&gt;     &lt;span&gt;海&lt;/span&gt;    &lt;span&gt;拾&lt;/span&gt;   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;贝&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot; readability=&quot;27&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;【1】玉树州治多县贡洒寺的法会盛况。几千顶帐篷汇成了一片白色的海洋。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23hewgsuuj20j60cnq4y.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2】压扁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws1.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23gcykmzzg20dc0gpqv7.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【3】班级唯一的女生在边上，难言心中的喜悦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23gczbha6g205006whdt.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【4】姑娘你妆掉了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23gd145fxg206m08b7wj.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【5】好痛哦!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23gd2z1vqg20620dcb2b.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【6】换种洗发水吧，这头屑都赶上下雪天了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23gd47lgug205207snpe.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【7】跳一跳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws3.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23gm7lg3sg208005kx6p.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【8】无敌大嘴巴&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws1.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23gm8lkbvg206j068kjl.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【9】物理外挂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23gmakkwtg20ap061x6s.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【10】甩绿帽组合&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws1.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23gmdikyig20b00es1l3.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【11】无辜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23gmh6gucg20ay0g1hdz.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【12】蝌蚪得变化&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws4.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23gmjoxnqg20aw0aue86.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【13】被黑洞吞噬五官的人类&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws2.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23gmmz5cig20ay0g5x6v.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【14】嘲讽技能点满了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23gvc2u0qg20av0644qr.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【15】没中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23hg4e57vg20ay0g6he8.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【16】干啥呢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23gvo7po8g20aw0ep1l3.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【17】恶灵骑士和他的坐骑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws1.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23gvqcvn2g20dg07ku10.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【18】办法总比困难多&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws2.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23gvv342xg20ax0fyhe4.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【19】额额额&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws4.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23gvvopjeg20b4069axk.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【20】果然在理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23gvxbrc4g20b407h4qs.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【21】分享教育失败!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23h2bukqzg209704vkjm.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【22】这狗子是真懂啊，智商不低&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23h2kl3vig20cs0mqnpv.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【23】这速度和腰力，平时没少练&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws4.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23h2lhf0gg206d05khdt.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【24】据说是七岁小孩写的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws1.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23h2mp5caj20go0kt3z7.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【25】彩虹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws1.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23h2ohzhsg20dc07iu10.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【26】最后的滴墨更是神来之笔！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ws2.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23h2q9b3wg208c0c7u0z.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【27】分享图片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/69bbca83gy1g23h2qi97sj20j60srwi8.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;
&lt;hr/&gt;&lt;br/&gt;&lt;span&gt;&lt;marquee scrollamount=&quot;3&quot;&gt;感谢阅读&lt;/marquee&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;---- 摘自各种网站，看过勿喷。内&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;容纯属娱乐，请勿认真&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 16:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3497368.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[五郎分享20190415]唠嗑：视觉中国倒下了，人民网又要站起来。</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3496900.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3496900.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;杂七杂八&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【#人民网将进军图片版权#】 4月14日人民网表示，为推动媒体融合向纵深发展，更好整合媒体图片资源，保护创作者合法权益，人民网倡议主流媒体在净化版权市场一事上主动担当。人民网旗下的“人民图片网”愿与兄弟媒体携手探索。视觉中国事件发酵后，12日当天公司股价跌停。随后，机构投资者如中银基金、交银施罗德、财通、博时等陆续下调其估值，最多下调至20.41元，这意味着在12日收盘价25.20元基础上再跌停2个跌停板。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/61e04755ly1g231xhxtu5j20jg0gotaf.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【#视觉中国再次跌停# 市值蒸发超37亿元】4月15日，视觉中国股价再次一字跌停，今日开盘报22.68元。视觉中国股价连续两个交易日跌停，市值蒸发超过37亿元。目前视觉中国网站依然无法打开。多家基金公司发布公告下调视觉中国估值。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6a5ce645ly1g233qncvudj20to14lk0d.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【#刘强东内部信#：如果继续亏下去，京东物流融来的钱只够亏两年】刘强东在内部信中表示：公司绝对不会取消配送员的五险一金，会对大家的未来负责；取消配送员底薪提高揽件提成，是为了让京东物流生存下去。如果扣除内部结算，京东物流去年亏损总额超过28亿，核心原因就是外部单量太少，内部成本太高。公司已经亏了十几年，如果这么亏下去，京东物流融来的钱只够亏两年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/61e04755ly1g2303ixw3uj20j60axjse.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【#美图将关闭手机业务# 后续或将由小米负责研发生产及销售推广】4月14日，美图手机宣布终止手机业务。公告中称，美图V7将是最后一款带有纯正血统的美图手机产品。此前有消息称，美图将于2019年年中前完全关闭手机业务，手机后续将由小米负责研发、生产、销售和推广，以后美图只是按比例享受销售分成。&lt;br/&gt;【#小米接盘美图手机#，网友：期待“小美”手机 】4月14日晚间，美图宣布手机业务将移交给小米。此前美图财报披露，将于2019年年中关闭美图手机业务，并已于2018年把美图手机品牌与业务授权于小米。#美图手机发告别信#表示，美图手机的售后服务还将由美图继续负责，用户不必过于担心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/61e04755ly1g22llby10pj20gn09p0xm.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【涉金融服务费判决书曝光 #销售店收金融服务费100人赚34万#】#西安奔驰女车主维权#持续发酵，她称被违规收取金融服务费。记者发现合肥一涉金融服务费案例，一售车企业2017年从100个消费者中收取金融服务费，违法所得近34万。工商行政管理局没收了其违法所得，并罚款43万&lt;br/&gt;【#奔驰回应万元金融服务费#：奔驰称不收取金融服务费[思考]】就车主被迫交纳金融服务费1.5万一事，梅赛德斯-奔驰发表声明称：一向尊重并依照相关法律法规开展业务运营，不向经销商及客户收取任何金融服务手续费。并表示，梅赛德斯-奔驰公开并反复地要求经销商在其独立经营的过程中要诚信守法，确保消费者的合法权益。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/61ff32dely1g232c0iaeaj20c808wt93.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【奔驰维权女车主：手机号被泄露 收到陌生人恐吓信息】西安女车主表示，在4月12日视频传到网上前，家人一直在躲这个事，后来舆论一直发酵，一边倒，网上说她是演员，是间谍，各种东西袭来。有人不停通过朋友亲人找她，她的手机号被泄露出去，短信微信全都是陌生人的信息，甚至有恐吓，还有人在网上捏造一些关于她的事情。这些对家人都造成困扰。她还担心有些人冒名做一些恶事。她呼吁大家，关注事件本身，公平客观地看待这件事。这件事情过后，还会有很多人要维权，应该给维权人应有的尊重，而不是成为他们以后维权的顾虑&lt;br/&gt;【奔驰女车主称受威胁】14日，奔驰女车主王倩（化名）在接受采访时表示，她已拒绝奔驰方提出的先退款再检测建议，表示愿意等待检测结果出来后依法维权，并请求大家关注事情本身，不要深挖她的个人生活，目前一家人深受其扰。王倩称，若检测结果显示，确实是售前有问题，应该按法律法规说的“以次充好，假一赔三”。如果是售后的问题，也该按照规定进行修理，“等待政府的调查结果，相信政府。”事实上，西安市市场监管部门已在4月11日对涉事利之星奔驰4S店立案调查，并封存涉事车辆，调取了相关证据。目前，西安高新区市场监管部门要求“利之星”4s店继续加强沟通解决投诉问题。对消费者新提出的诉求和证据调查核实后，依法依规作出公正处理，切实保护消费者的合法权益，努力营造良好的营商环境。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/66eeadffly1g231yr7k7nj20gm09tdge.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【媒体刊文：高度重视“哭诉维权”的后续效应】近日，西安女车主坐奔驰车引擎盖上维权一事引发网友热议。有人讲，你跟他讲道理，他跟你耍流氓；你不跟他讲道理，他才跟你讲道理。消费者安安静静讲道理，让经营者觉得软弱可欺；而当消费者变得“冲动”，甚至采用“不讲道理”的方式维权，经营者才可能开始讲道理。这种现象，在职场中，生活中，也是大量存在。这位女车主的哭诉视频，打动了很多人，人们从中看到了无助，也看到了自己孤独的身影。商家行为十分恶劣，但我们更要高度重视“哭诉维权”的后续效应。对这件事的处理，不能是达成和解协议就完事，这家4S店应该被列入诚信黑名单。这也提醒有关方面，必须进一步畅通完善机制，切实保证消费者“有地方讲道理”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/005vnhZYgy1g2325ao89wj30go0h574w.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【深圳#奔驰车主称天窗无端开启#，4S店：是特殊功能】杨先生2018年10月份从南山区的南方腾星奔驰4s店，花费四十二万元，全款购买了一台奔驰E200L型号的轿车，可是新车开回去的第二天就出现熄火等问题。4S店的工作人员对车辆进行了好几天的测试，并没有发现问题，杨先生也就没太把这事放在心上，但新车开回家没几天，又出现了新的故障。无论车上是否有人，车辆天窗经常都会出现自动开启的现象，且行驶过程中后视镜会自动收起。杨先生说，对于车辆出现的状况，对方至今也未能给出有力的解决方案，只是让杨先生继续观察车辆的情况。今天下午，记者跟着杨先生再次来到了南方腾星4s店，售后经理陈先生表示，车辆自动开启天窗的换气功能，是这辆车的一个特别功能，对于给客户带来的不便，这位工作人员却始终无法解释清楚。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/005vnhZYly1g22ieyq5grj30go09emy7.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【江苏响水一化工企业爆炸 又有17名嫌疑人被采取刑事强制措施】根据国务院江苏响水天嘉宜公司“3·21”特别重大爆炸事故调查组调查工作进展和公安机关侦查，今天，公安机关对江苏天嘉宜化工有限公司及为该公司相关项目作虚假评价的中介组织涉嫌犯罪的17名嫌疑人采取刑事强制措施。截至目前，共有26名犯罪嫌疑人被采取刑事强制措施。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6a5ce645ly1g2323oycmmj20m909bq4p.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【吉林市委原书记赵静波接受纪律审查和监察调查】据中央纪委国家监委网站消息，吉林省政府办公厅巡视员、吉林省政府原副秘书长、吉林市委原书记赵静波涉嫌严重违纪违法，目前正接受纪律审查和监察调查。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww1.sinaimg.cn/bmiddle/006nD4flly1g2332h74kmj30hm0e6tjn.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【海军70周岁丨国之重器亮剑青岛 “带刀侍卫”护航母编队】中国国防部日前发布信息称，经中央军委批准，中国人民解放军海军成立70周年多国海军活动将於4月下旬在青岛举行。届时，将举行高层研讨会、国际舰队检阅、联合军乐展示、文体交流等多项活动。截至目前已有60余个国家表示将派海军代表团参加多国海军活动，多个国家将派舰艇参加国际舰队检阅。儘管最后将派出哪些明星舰机还要等官方正式公布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70f9fd63ly1g231xep2moj20m80evjtn.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【不愿注销QQ的人：一本纪念册不能说扔就扔】听说QQ可以注销，小刘可完全没有这个想法，他充了10年的黄钻。3月13日，腾讯正式推出QQ账号注销功能，这符合《中华人民共和国网络安全法》、《电信和互联网用户个人信息保护规定》的相关要求。这本是件理所当然的事，但在小刘痴迷QQ的年代，网民们都在大口呼吸着交流表达的自由，隐私保护意识较现在要薄弱得多。如小刘般的80后、90后们一边怀念QQ，一边把聊天热情倾灌到微信里。00后静静却对微信没太多好感，她和朋友们通常只在两种情况使用微信：和家长聊天，微信支付。00后接力成为QQ的主力用户。如今的QQ几乎涵盖了微信的所有功能，并有更多个性化的设置，这让00后觉得有趣，更有展示个人的空间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/005vnhZYgy1g230jb3t0dj30sg0lcjsu.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【四川广安公交车三轮车客车相撞致幼儿园围墙毁损，孩子无碍】 L红星视频的秒拍视频 4月14日上午，四川广安岳池县城发生一起交通事故，一辆公交车撞倒一小区围墙，致使小区内的幼儿园设施损坏，幸运的是，由于时值星期天，学校内并无孩子上课。14日下午，岳池县公安局就此事发布警情通报：此次事故造成三车受损，三人受伤（客车乘客蔡某、公交车乘客余某皮外伤及三轮车驾驶人文某轻伤），围墙及成果小区内的幼儿园设施损坏。目前，该事故正在进一步处理中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://ww3.sinaimg.cn/bmiddle/6f6864fbly1g22hikx0egj20go0nkqb6.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【报道：任正非表示对向苹果供应5G芯片持开放态度】- 华为创始人兼首席执行长任正非在接受最新电视采访时称，华为对向苹果出售5G智能手机芯片持开放态度。这一表态可能代表该公司战略的一个重大转变。之前有分析师警告称，英特尔的5G芯片或遭推迟，威胁到苹果明年推出5G iPhone的计划，这可能促使苹果寻找另一家芯片供应商。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/624c2f04gy1g2325fapgaj20zj0npabw.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【姆努钦称中美接近举行最后一轮贸易谈判】- 美国财政部长姆努钦上周六表示，中美两国的贸易谈判正继续取得进展，而且接近举行最后一轮谈判，他和莱特希泽未来一周将与中方就一些问题通两次电话，致力于解决一系列范围日益缩小的问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/624c2f04gy1g231dt4lq5j20fd0a9dgt.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【美国拟加速推进5G网络部署，欲与中国一较高下】- 特朗普政府上周五宣布了旨在推进5G网络部署的计划，特朗普还赞赏了美国在5G无线基础设施竞赛中取得的进展，反驳了批评人士关于中国已在该技术上领先的观点。特朗普表示：“5G竞赛是一场美国必须赢的竞赛，也是一场我们将会赢的竞赛。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/624c2f04gy1g233q5mg7cj20fd0a90t9.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【印度阿姆利则惨案100年 英国：深表遗憾】英国卫报当地时间14日报道，英国驻印度高级专员出席印度阿姆利则惨案100年活动，他表示将吸取教训，不会忘记历史。阿姆利则市所在的旁遮普邦首席部长则表示，这样的”野蛮行为，需要一个明确的道歉“。1919年4月13日，因不满当时的殖民统治，阿姆利则市的民众举行抗议活动，之后英国军队向数千名印度平民开枪。据记录，死亡人数为379人，但印度方面的数据显示，这个数字接近1000人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g22o2gip16j20h80act9i.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【尼日利亚总统誓言找回5年前被极端组织绑架的112名女学生】纽约时报当地时间14日报道，尼日利亚总统承诺一定将5年前被博科圣地组织绑架的女学生全部找回，“我成为总统时做出了承诺，我会坚守承诺”。2014年4月，博科圣地袭击了当地的一所学校，绑架了超200名女学生，当时有57名女学生跳车逃跑，过去5年里，政府和极端组织经过谈判，共有107名女孩被找到或释放，目前仍有112名女孩没有被找到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g22q7zd3tzj20sg0izn3g.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【芬兰左翼政党宣布议会选举胜选】路透社当地时间14日报道，芬兰左翼政党社会民主党领导人里恩宣布议会选举胜选。根据目前结果，社会民主党获得17.8%的选票，以微弱的优势领先排名第二的右翼政党正统芬兰人党，该党获得17.6%的选票。现任政府因社会福利改革失败在上个月宣布辞职。 ​​​​&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g22ud193zij20sg0ib0vd.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【闯海湖莊园被控两罪 中国女子或囚六年罚196万】32岁中国女子张玉婧上月底闯入美国总统特朗普位於佛罗里达州的海湖莊园后被捕，12日她被联邦检察局以两项罪名起诉，分别是非法进入受限制建筑物及作出虚假陈述。假如两项控罪都成立，张玉婧将分别面临最高监禁1年、罚款1000美元（约7800港元），及监禁5年、罚款25万美元（约195万港元）的处罚。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/70f9fd63ly1g232ij0l8yj20m80hajtf.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【韩媒：金正恩与普京可能于下周在俄罗斯远东举行会晤】韩联社15日援引俄罗斯当地多名知情人士消息称，朝鲜最高领导人金正恩与俄罗斯总统普京可能将于4月24日在俄罗斯远东地区举行会晤。 ​​​​&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g230deh8aij20lc0c0gme.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【厄瓜多尔总统：阿桑奇试图把用于躲藏的大使馆当做间谍中心】英国卫报当地时间14日报道，厄瓜多尔总统莫雷诺表示，阿桑奇违反庇护规则并试图把用于躲藏的厄瓜多尔驻伦敦大使馆当做间谍中心。莫雷诺也表示，自己得到英国方面的承诺，阿桑奇的基本权利将得到尊重，英国不会把他引渡到有死刑的国家。上周四，厄瓜多尔撤销了阿桑奇的政治庇护，伦敦警方进入使馆将他逮捕。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g22ybdaynuj20h80ac0tb.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;【安倍：将为福岛重建尽全力】日本共同社报道，安倍14日前往福岛县，视察了东京电力福岛第一核电站及周边。视察后，他表示政府将团结一致，为实现重建竭尽全力。朝日新闻报道，这是自2013年9月以来，安倍第三次访问福岛第一核电站。安倍也表示他将出席明年3月在福岛举行的东京奥运火炬传递出发仪式。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1g22p78irzaj20f10dpww4.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;孩子班级家长群里看到的…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/005SpX89ly1g223teehlgj30ii0a6aax.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;strong&gt;这届学生寝室装修大赛冠军..... 2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/69241533ly1g21svslh30j20j60dejvg.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 08:00:54 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3496900.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[听见诗歌][唐诗]张若虚《春江花月夜》</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3493433.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3493433.html</guid>
<description>&lt;tr class=&quot;tr3&quot;&gt;&lt;td&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;诗歌赏析&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;3&quot;&gt;&lt;td readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;strong&gt;故纸堆里惊现天地间五个最美意象&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;td&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;　　“春江潮水连海平，海上明月共潮生”？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;　　四百多年前的某个深夜，当这两句从未见过的唐诗跳进诗学家胡应麟的眼眸时，这个明万历举人胡子一翘，一拍大腿，“唰”地一声，就从躺椅上跃起，一个健步奔向书案的油灯下。他瞪大眼睛，再一次浑身颤抖地吟诵起来。 春，江，花，月，夜——天地之间五个最美意象霎时从故纸堆里发出光芒，扑进了他的眼帘。&lt;br/&gt;　　这个年过半百的举人当时正赋闲在家，没事找事地编写一部历代诗选《诗薮》，意图搜罗有史以来的诗歌珍品。《诗薮》，《诗薮》，“薮”不就与“搜”同义嘛。&lt;br/&gt;　　“乖乖，这么牛逼的一首诗，怎么就被抛弃到历史的黑屋子里呢？这不是明珠暗投吗？”胡应麟边激动地来回踱步，边喃喃自语，“要不是我在宋人郭茂倩的《乐府诗集》看到了它，还不知道它要委屈多少年呢。”&lt;br/&gt;　　胡应麟激动骄傲得有理。因为正是从他编纂的《诗薮》开始，这首天才之作才被人发现，才开始被滚成了一个巨大的雪球，直至被推唐诗的巅峰。&lt;br/&gt;　　而此时离这首伟大唐诗的诞生，差不多已经过去了一千年十个世纪的时光。&lt;br/&gt;　　“好了，有了这首《春江花月夜》，我的《诗薮》可以完满收官了。”心情平静下来后，胡应麟恭敬地把那本刊载如此宝贝的《乐府诗集》供奉到书案上，叫上书童推开后花园的朱门，似乎真的发现此夜的月光确与往日不同，它那如金似火的光辉照在春花新叶上，正是千年之前张若虚叩问过的那轮青春的月亮。&lt;br/&gt;　　有时候一个人没事找事的行为，也可能导致改变历史的重大事件。由于这部伟大的唐诗差点失传，因而他的作者也差点被埋没。甚至又几百年过去了，我们的考据学家也只能大致地告诉你：诗人名叫张若虚，大约生活的初唐开元年间。开元盛世后，官场失意的诗人回到了家乡扬州。一天春夜，他独步长江之畔。至正逢百花盛开，明月高照，一江春水滚滚东去。浑蒙如初的大自然壮景触动了诗人的万千思绪，奔腾的诗情。&lt;br/&gt;　　仿佛有如神助，春，江，花，月，夜这五个美如少年的诗歌意象，花团锦簇地涌出天际，在诗人的笔下恣肆汪洋地喷发了出来。&lt;br/&gt;　　诗中那热烈而饱满的气象，顿时让天地通透，万象清澈，也使初唐的诗坛大放异彩。&lt;br/&gt;　　后来，《春江花月夜》被赞誉为“孤篇压全唐”。&lt;br/&gt;　　我赞同一些论者的看法，说在唐诗的海洋里大放异彩的《春江花月夜》更像是一个意外，是唐诗大秀场上的一个意外，一个孤立的高峰。我想这意外，大概是指这首长诗所表现的内容与表达的方式在中国诗歌史上几乎空前绝后，从诗经到新诗都难以找得到与它相像的作品。说他孤立，因为它确确实实是孤零零地屹立在中国诗歌的历史长河上，前后都不见同类。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;3&quot;&gt;&lt;td readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;strong&gt;人月谁先生？张若虚的怅与惘&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;td&gt;&lt;span readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot; readability=&quot;10&quot;&gt;　　既然我们无法了解张若虚更多的人生故事，那我们就更多地去解读他留下的伟大诗歌好了，就像钱钟书先生调侃的那样：你觉得某个鸡蛋好吃就行了，何必非得去认识那只下蛋的母鸡呢？而《春江花月夜》被认为“孤篇横绝”，可见是多么牛叉的一部杰作，所以它是值得全文欣赏的：&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;　　春江潮水连海平，海上明月共潮生。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;　　滟滟随波千万里，何处春江无月明？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;　　江流宛转绕芳甸，月照花林皆似霰。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;　　空里流霜不觉飞，汀上白沙看不见。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;　　江天一色无纤尘，皎皎空中孤月轮。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;　　江畔何人初见月？江月何年初照人？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;　　人生代代无穷已，江月年年只相似。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;　　不知江月待何人，但见长江送流水。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;　　白云一片去悠悠，青枫浦上不胜愁。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;　　谁家今夜扁舟子？何处相思明月楼？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;　　可怜楼上月徘徊，应照离人妆镜台。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;　　玉户帘中卷不去，捣衣砧上拂还来。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;　　此时相望不相闻，愿逐月华流照君。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;　　鸿雁长飞光不度，鱼龙潜跃水成文。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;　　昨夜闲潭梦落花，可怜春半不还家。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;　　江水流春去欲尽，江潭落月复西斜。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;　　斜月沉沉藏海雾，碣石潇湘无限路。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;　　不知乘月几人归？落月摇情满江树。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这首诗虽然字字珠玑，但全诗的精华都蕴含在这两句：&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;“江畔何人初见月？江月何年初照人？”&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;里。为什么这么说？因为正是这两句使得奔腾的唐诗大河有了另一个方向。使得一首诗超越了诗，而抵达了另一个更高的高度——哲学的高度。这在群星璀璨的唐诗星空绝无仅有。也正是因为这一点，才使得它成为前后都没有同伴的孤独的高峰。&lt;br/&gt;　　而它同时又是诗，是诗的哲学，是哲学之诗。我们来稍微具体欣赏一下张若虚创造的诗歌和哲学之境：&lt;br/&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;　　“春江潮水连海平，海上明月共潮生。滟滟随波千万里，何处春江无月明？”&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;起始四句就把全诗春、江、花、月、夜五个主要意象中的四个一并推出，顿时就营造了一幅大江东去，明月孤悬，春潮澎湃，夜野无垠的辽阔、深邃的画面，一下子就确定了全诗雄浑壮美的基调。虽然另一个中心意象“花”要到下一句才出现。&lt;br/&gt;　　但诗人的关注点却不在景色。他描写春、江、花、月、夜的壮美，是为了引出人在这样壮美的自然面前不禁产生&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;“江畔何人初见月？江月何年初照人？”&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;的疑问。这是个宏大而古老的疑问，是哲学的根本问题之一，即便有了爱因斯坦有了霍金，即便到了今天，也没有谁能真正回答这个疑问。&lt;br/&gt;　　也许正是无法解答，甚至永远都无法解答的疑问，&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;“江畔何人初见月？江月何年初照人？”&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;才具有了永恒的魅力。&lt;br/&gt;　　至于诗的后半部分&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;“人生代代无穷已，江月年年只相似。不知江月待何人，但见长江送流水。”&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;就有些迷惘和无奈了，因而也是伤感的。这迷惘、无奈和伤感正是大自然的永恒和人生的短暂引发的，正是前面那一无解的哲学问题给人来带来的困扰。&lt;br/&gt;　　是啊，面对春，江，花，月如此美妙永恒的大自然，个体渺小、生命短暂的人怎么能不产生失落伤感，甚至绝望的心情呢？&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;3&quot;&gt;&lt;td readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;strong&gt;这首诗，就像是青春的初唐和大自然谈了一场恋爱&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;td&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;　　《春江花月夜》为唐诗开创了一个另类的题材和情感风貌，它那元气淋漓的意象和多愁善感的激情，就像是青春的初唐，在夜深人静时，和万物生长的大自然谈了一场恋爱。虽然这场恋爱的结果，使得初唐释放了青春的荷尔蒙，但也使它那华丽的青春初尝了感伤的滋味。&lt;br/&gt;　　因为这首诗的内容是表现人和自然的关系，探讨的又是短暂与永恒的哲学命题，因而在它那华丽的青春外壳里，注定会隐藏着终极的感伤。虽然，这感伤不是关于朝气蓬勃的初唐时代的，而是关于人类、人生那超越时空、亘古未变的命运的。这也正是张若虚这个另类诗人的独特价值。&lt;br/&gt;　　生活在七世纪初叶的张若虚，似乎对他同时代的诗人都在关注什么，写些什么浑然不觉，他单枪匹马地与唐朝诗人的大部队背道而驰，把自己的目光投向了无影无形的时间，投向了遥不可及的星空。他从前人从未有过的角度探讨宇宙的存在，又以永恒的宇宙为参照，来反观人类的命运。&lt;br/&gt;　　他从自然的永恒、无限，联想到人生的短促、无常，把人与自然的关系上升到哲学高度，发出了&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;“人生代代无穷已，江月年年只相似”&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;这样的终极关怀式的慨叹，既带着无可奈何的伤感和迷惘的况味，又哀而不伤地表达了青春的梦幻和人生的绚烂。就像他的名字一样，他的愁苦是一种虚幻的愁苦，有点&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;“为赋新词强说愁”&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;的味道。&lt;br/&gt;　　由此，他向读者展现了唐诗表现题材的另一面，也由此树立了仅属于他自己的独特标志。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;3&quot;&gt;&lt;td readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;strong&gt;写完《春江花月夜》，张若虚匆匆熄灭了人生的踪迹，却点亮了唐诗的星空&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;td&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;　　真实的张若虚到底是怎么样的一个人？在初唐那个大时代里，他都度过了怎么样的一生，还有没有建立其他功业？&lt;br/&gt;　　因为生平在史书上缺席，人们便只能想象这位伟大诗人的人生故事，比如以下这则传奇：&lt;br/&gt;　　说是唐中宗神龙二年，新科进士张若虚和他的同学张旭一同去元宵节赏灯游玩，在明月桥畔邂逅女子辛夷。这位如花的辛夷（木笔花、玉兰花的别名），年方十六岁，二八小娇，是一官宦人家的千金，平时藏于深闺，每年只能在元宵节前后三天可以出门赏灯。这对才子佳人一见钟情，互生爱慕，约定第二天赏灯时分鹊桥再会，延续前情。不料天有不测风云，人有旦夕祸福。当天夜里，相思缠身的张若虚竟然招来恶鬼，意外殒命。&lt;br/&gt;　　由于爱愿未了，张若虚在阴间折腾十年，拒绝投胎，惧怕重新为人后忘了旧爱。他的一片痴心，打动了在冥界修道了五百年的后汉少女曹娥。在曹娥的劝说下，鬼府天子秦广王准许张若虚魂游人间，再看一眼辛夷。&lt;br/&gt;　　此时，辛夷已做人妇八年，但她年年元宵节都到桥头悼念张若虚。此情此景，让张若虚悲喜交加，唏嘘不已。但人鬼两隔，难以让辛夷感应。曹娥见此，再次相助，亲去蓬莱，求得仙草，让张若虚还生。&lt;br/&gt;　　唐肃宗至德二年，四十年后的元宵节，仍然青春英俊的张若虚终于相逢了双鬓飞白的六十六岁老妇辛夷，俩人抚今追昔，在百感交集中共同吟唱出了《春江花月夜》……&lt;br/&gt;　　时空穿越，人鬼相恋！这故事虽然弱爆，但倒与《春江花月夜》的诗境很般配。&lt;br/&gt;　　《春江花月夜》本来就是一首探讨时空，又超越了时空的诗，写出了人类在思考“我们从哪里来，又要到哪里去？”时的共同感受。&lt;br/&gt;　　这是孤独的人类与生俱来的独孤的谜，只有在初唐，一个万物蓬勃上升的时代，才会有人有雄心去追索这一孤独之谜的真相，才会有人有胆量去探究那个超越了人类认知范畴的谜底。&lt;br/&gt;　　这就是张若虚能够适时出现的原因。他正是挟带着初唐奋勇向上的精神力量，代表人世间亿万颗迷茫的心灵，张开迷离的诗眼，对着天宇凝望，迷惘而好奇，好奇而求索，求索而感怀，使得人类的自我意识在唐诗中第一次觉醒了，使得世俗生活之外的宇宙奥秘第一次绽放在了中国的诗歌里，使得文学同时具有了人类学意义。&lt;br/&gt;　　虽然我们今天已经搞不清张若虚创作这首诗时的具体状况，但我想，他一定是当时唐诗大咖中的小鲜肉。因为不是小鲜肉，是断难写出这么一首蒸腾着荷尔蒙的青春诗篇的。&lt;br/&gt;　　正是在这个意义上，写完《春江花月夜》的张若虚，虽然匆匆熄灭了人生的踪迹，却点亮了唐诗的璀璨星空。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;3&quot;&gt;&lt;td readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;strong&gt;从此以后，扬州的月亮就成了中国最著名的月亮&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot; readability=&quot;4.9670148433205&quot;&gt;&lt;td readability=&quot;3.9736118746564&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;　　《春江花月夜》横空出世后，它那特立独行的诗歌姿态早已超越了诗歌的范畴。即使是对于他那人月关系不甚理解，甚至都没有读懂这首诗，也丝毫不影响无数的诗歌爱好者为他疯狂打call。&lt;br/&gt;　　从此以后，扬州的月亮就成了中国最著名的月亮。譬如姜夔的&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;“二十四桥仍在，波心荡，冷月无声”&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;，譬如杜牧的&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;“二十四桥明月夜，玉人何处教吹箫”&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;……&lt;br/&gt;　　因为张若虚从诗歌的角度对中国“天—人”观念的哲学建构，实在有着有非常重大的意义。以至于，苏东坡那首脍炙人口的&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;“明月几时有，把酒问青天”&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;就明显携带着从《春江花月夜》继承过来的基因。正是因为如此，《春江花月夜》在中国诗歌发展史上所起的作用，就远远不是一首杰作那么简单。&lt;br/&gt;　　所以，清人王闿运《湘绮楼论唐诗》云：&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;“张若虚《春江花月夜》，用《西洲》格调，孤篇横绝，竟为大家。”&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;所以闻一多先生也在《宫体诗的自赎》中点赞道：&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;在神奇的永恒面前，作者只有错愕，没有恐惧，只有憧憬，没有悲伤……有限与无限，有情与无情——诗人与永恒猝然相遇……全诗犹如一次神秘而又亲切的晤谈，有的是强烈的宇宙意识，被宇宙意识升华过的爱情，又由爱情辐射出来的同情心。这是诗中的诗，顶峰上的顶峰。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;　　是啊，若虚，若虚，他和他的大作，就像他的名字一样，差点被时光化为了虚无。好在，最终只是一场虚惊，他和他那《春江花月夜》的诗魂至今仍翱翔在中国人的精神世界，并将永远照耀着中国的诗空。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;hr/&gt;&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;&lt;a href=&quot;javascript:&quot; onclick=&quot;CopyCode(document.getElementById('code1'));&quot;&gt;複製代碼&lt;/a&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote id=&quot;code1&quot; readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;https://pan.baidu.com/s/17qeB13KHWSLGN6aKLeAx0A　　提取码：me8m&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr3&quot;&gt;&lt;td&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.kanjiantu.com/images/2018/12/16/d0820334fdde2c4ed84df43db60295ead2ed16c0c978309e.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 16:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3493433.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[微博谈20190414] 人民没有退路了</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3496369.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3496369.html</guid>
<description>&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;引用第3樓白日曜紫微於2019-04-14 20:39發表的 :&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;感覺最近的黑打有些吃大戶的味道了，&lt;br/&gt;熟悉的配方，熟悉的味道。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;你的感觉没错,文革又回来了,黑五类换个名字叫打黑,希望大家互相揭发  没什么本质区别  可还有不少傻子在叫好,殊不知在没有法律的约束下,所有运动很快就会变成全民的噩梦</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 16:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3496369.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>