<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>工作是工作，身体才是自己的</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3474054.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3474054.html</guid>
<description>&lt;h4&gt;工作是工作，身体才是自己的&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;  前几天听到上司一句话：工作是工作，身体才是自己的。深以为然。&lt;br/&gt;  去年10月份开始，由于工作繁忙，熬夜，作息和饮食不规律，导致在12月份得了肛周脓肿，住院做引流手术。手术是下午2点左右，术后需要当天排尿，由于打了麻药，排尿困难，不停的喝水，折腾多次，终于在夜里11点左右排了第一次尿，晚上辗转反侧，难以入睡。后续住院期间，每天早上上厕所和换药，都是疼痛难忍时刻，好在病情轻，住院三天即出院，出院后，间隔几天就去医院换药，前前后后花费了一个月时间才恢复。&lt;br/&gt;  肛周脓肿术前医生告知，一般还需要一次肛瘘手术，一个月后可做。由于提前查过，有些手术是一次根治术，就是把肛周脓肿引流和肛瘘手术一起做了。和大夫交流，大夫说一次根治术，创口较大，大夫倾向于先做引流术，然后再是肛瘘手术。一个月后检查，果不其然，已经形成肛瘘，开始安排二次手术。&lt;br/&gt;    折腾了很久，终于做了肛瘘手术，现在躺在医院病床上，重新走一遍换药，护理的过程。当然，不同的是这次的痛感要大于上次引流术后。&lt;br/&gt;    住院期间，见了各种各样的屁股，过过最为严重的伤口，是半边屁股，被剌开了半块左右，看着惊心动魄，当然，他的病情更为严重。今天在换药后，一个病友抬头伤感的说到：太委屈自己了，不抽烟不喝酒，竟然还要受这个罪！&lt;br/&gt;    住院了，更为感慨健康的不易，照顾好自己的身体，祝大家身体健康！&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 16:01:06 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3474054.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]分享本狼一天约到两个女狼的经历。</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3469128.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3469128.html</guid>
<description>&lt;br/&gt;        本狼的一个女友，大概是两年前分的吧，之后她就结婚了，现在孩子也几个月了，前几日又联系小狼，聊了许多，最后意思就是想约一下，小狼果断答应，昨日正好有时间就联系她，下午四点多某某某酒店，小狼驱车前往到某某酒店开好房，开好后小狼发短信给她在那那房间，她说好，十分钟之后到了，到了哈互相微笑了一下坐下聊天，熟悉的陌生人啊，我们大概半年没见了，之前见过一次什么也没做，还是在大街上，小狼要切入正题的时候她说回去吧？我说：什么？她说：回去吧，我紧张，我现在毕竟结婚了，我迈不出第一步，我害怕。我没吭声，我俩沉默了片刻，我过去抱住她，在她耳边轻轻说：就这一次，就开始吻她的耳垂儿。她就就范了，过程不表，你们都干过，哈哈。完事之后洗了洗她就说要走，害怕，我说才六点待会儿，半年没见了，我说还想要，她说你起得来就干。我说呵呵 让我歇会儿，聊了大概十几分钟，她又要走，我说你还不了解我啊？干一次怎么过瘾，然后我就让她亲，妈的居然不给口了，她用手不一会儿搓大了，直接插入，干了十几分钟吧毫无射的感觉，她还一直催，小狼着急啊，然后就软了，这时候她电话就开始响，我又措大又插入，期间电话一直响弄得小狼特别着急，越着急越不行，又软了，刚射完没半小时又接着干我承认我不行了，主要是第一次内射里面太黏，毫无感觉，也没以前那么紧了，翻身下马不干了，我说你走吧，她说对不起，真的得走了，还有什么什么事，你看电话一直没停。然后她穿衣服，吻别走了。就一张图片，看下图。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.skuimg.com/i/?i=u/20190319/14115143.png&quot; data-src=&quot;https://www.skuimg.com/u/20190319/14115143.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;    小狼自己躺在床上想自己撸出来，不射不爽啊，边玩儿手机搜附近的人边鲁，射不出来，就跟附近在线的女人们打招呼，有回的，我就问出来玩儿会吗？有的直接回不去，然后在给别的人大，就在这时候，有个网名叫XX飞雪的回了，问我在哪儿，我说在某某酒店，她说哦，她问在哪干嘛？我说住这儿，我说来玩吧，她说你在楼下等我吧，小狼神速穿衣，下楼，在楼下等，手机快没电了怕她找不到，告诉她我的形象特征，十分钟左右来了，目测165，丰满型的，穿黑丝短裙，哎呀  好有操感啊，见面微笑，我说上去坐会儿吧，她不去，我说哪去我车里待会儿吧，她同意了，到车里给手机冲着电，呆了一会儿，我故意说跟我上去拿下东西，顺理成章跟着上去了，到楼上坐在沙发上，小狼就开始进攻，妈的还跟我装纯，不让干，嘴里说要买衣服，包包，小狼明白了，物质交换，可是小狼身上只剩一百多，我说没钱，你不想干就走吧，然后都在床上躺着，小狼最不喜欢交易，小狼怎能白长这么帅，哈哈，她突然说其实不敢干，怕怀孕，我说有套，就拿酒店的套扔给她，她居然撕开了，我说妈的你不干撕开他干嘛。三块钱呢，她说我看看里面几个，就俩，我心想妈的神经病，她说手机没费了，我说我就一百给你充，她说行，然后小狼再次进攻，没反抗，脱了丝袜一抹下面，湿了，真的湿了 好多水，还是粉的，哈哈哈，真的很粉哦，带套提抢插入，哎呀爽歪歪，紧，因为射了一次了这次很耐干，五分钟不到高潮了，啊啊啊叫，抱着小狼屁股使劲往里顶，事后她告诉我高潮了，干完之后真心觉得爽，她才21，小狼发现熟女跟少女区别，熟女分泌的东西是黏的，黏糊糊的，乎在鬼头上就没什么感觉了，像胶一样，少女分泌的真的是水，真心爽。哎，干完了她要走，我说别回去了，她说你想让我陪你一晚霍霍死我啊，呵呵，然后跟我要那一百块钱，给了她，她说她的回去，她在早市上班，要回去睡觉早起，说让我也退房走，把押金给她，我说我住这儿，她说我他妈要不是你有点儿帅说什么也不跟你干，然后她穿衣服，收拾收拾走了，小狼躺着回味了会儿也收拾收拾退房走了，结束了今天的工作，都晚上九点了，到车上给我大哥打电话，他在打台球，我就去找他了，打台球到晚上两点，妈呀，困死了，然后本狼就回家睡觉了。</description>
<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 16:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3469128.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]盈盈的娇喘2019313完结更新[9P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3460532.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3460532.html</guid>
<description>生命中总会遇到那么一两个让你为之深情的女人，无条件的给予爱。以下，记录了我和她在HZ的美好回忆。&lt;p&gt;1、初识盈盈&lt;br/&gt;      周末晚上在家闲来无事刷着某T，好不容易匹配到一个姑娘，尝试着聊聊吧那就。一开始也是抱着解解闷找个人聊天的&lt;br/&gt;心思，两个人平平淡淡的聊着，聊到某一个话题而产生共鸣，夫妻感情不好，缺少丈夫的关爱等等，慢慢的就聊到了性....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、车震&lt;br/&gt;      一个月后，约到湖边散步，谈生活，谈爱情，走累了吹吹风，给她讲着笑话，凑到她耳边边讲黄色段子，边往耳朵里吹&lt;br/&gt;着热气......风越吹越凉，我说走吧，一会你要吹感冒了，走到车前我说，要么到车里听听歌吧，盈盈没说话，到了车里，我&lt;br/&gt;继续凑到她耳边给她讲故事.....&lt;br/&gt;       慢慢的把舌头伸进她耳朵里，“嗯..”她呻吟到。&lt;br/&gt;       我一只手伸进裙子里隔着内裤抚摸，“不要...嗯”盈盈娇喘的说道。&lt;br/&gt;       我趁势把她放躺着，把短裙往上一拉凑过去，可爱小蕾丝内裤散发着微微的热气，隔着内裤轻吻了一会，轻轻的把内裤&lt;br/&gt;往旁边拨开，用舌尖上下刮着小穴，两片紧闭的小蝴蝶慢慢的打开了大门，小穴淡淡的咸味刺激着我的神经，我一下就把舌&lt;br/&gt;头伸进去，来回舔着。“啊..不要..哥哥”盈盈双腿夹紧我的头呻吟着。&lt;br/&gt;        我坐回沙发，迅速脱掉裤子后把盈盈抱上来，火热的弟弟顶在盈盈的小穴门口，没有插进去，我们抱着对方拼命的舌吻&lt;br/&gt;着，吻她的耳朵，脖子，难舍难分。我吻住盈盈的嘴，顺势把弟弟用力一顶插了进去。“唔....哥哥”盈盈叫到。&lt;br/&gt;        我抓着盈盈的小屁股，让她的小腰卖力的扭着，一只手揉着一只小白兔，嘴里含着另一只，边用牙齿轻咬边用舌头来回&lt;br/&gt;刮着乳头。&lt;br/&gt;        “哥哥....唔.....快一点....我要来了”盈盈用力抓着我的后背，咬着我的肩膀。我抓紧盈盈的屁股，快速抽动着，把浓浓的精&lt;br/&gt;液全射到了盈盈的小穴里面。&lt;br/&gt;         一切沉静下来，感受着她高潮喘息声，车里充满了精液和淫水混合的味道.....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待续..............................&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://i68.tinypic.com/w818hd.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://i65.tinypic.com/14uufi8.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://i66.tinypic.com/2i6dzer.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;============================================================================&lt;br/&gt;众口难调，有疑问的看官就当看看小说即可&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、在地下停车场的午休&lt;br/&gt;      从这以后我们便一发不可收拾，周一到周五有时间就去湖边停车场车震，周末就开个钟点房尽情的释放。&lt;br/&gt;      有一天中午，我问盈盈想吃什么，她说不知道。我说要么我打包点你喜欢吃的卤肉饭过去给你吧，顺便在车里睡个&lt;br/&gt;午觉。盈盈说：那好，我还要喝酸奶....&lt;br/&gt;      买好东西，来到她学校附近超市的地下停车场，超市的车位紧张，想找个角落的车位都没有，随便找了个位置停下&lt;br/&gt;，而且经常会人经过。&lt;br/&gt;      不一会，看到盈盈穿着条裙子和T恤向我走过来。我两坐到后座，迫不及待就把她抱到腿上舌吻起来，边吻着边把&lt;br/&gt;手伸进她的裙子里，“唔，外面有人”盈盈说。我向车窗外看了下，有一对夫妻从超市买完东西从车后经过，我说：外面&lt;br/&gt;的人是看不到里面的，放心。&lt;br/&gt;      盈盈还是不放心，一直盯着车外的情况，我没理会她，一边手揉着她的PP，一边手伸进衣服里把奶罩解开一口含住&lt;br/&gt;小白兔，“啊”盈盈叫道。&lt;br/&gt;      我边含着盈盈的乳头，边迅速把自己的裤子褪下，盈盈的小穴早已 一片湿润，我边把盈盈的屁股抬起来，边把她的&lt;br/&gt;内裤往旁边拨开，在门口磨了磨，一下就插到了底，“唔，哥哥”盈盈把我抱的紧紧的，每次插入都是这么紧致，这种强&lt;br/&gt;烈的包裹感用言语形容不出来。我双手抓着她的PP开始动起来，“哥哥，有人过来了”盈盈说到，“恩，那我们先停下来&lt;br/&gt;”说着我又用力顶着她的花心，龟头磨着花心，感觉麻麻的。“啊，哥哥不要动了，有人”盈盈娇羞的说到。&lt;br/&gt;      好不容易等那人走过，我边抱着盈盈的PP加速抽动，边含着她的乳头用牙齿轻轻刮着，“唔....唔....&quot;盈盈满脸通红的&lt;br/&gt;娇喘着..&quot;哥哥.....唔..快一点....啊....&quot;盈盈死死的抱着我，感到小穴里一阵急促的收缩，夹的我瞬间就忍不住了 ，“哥哥也&lt;br/&gt;要射了”我说道，“啊....今天不要射里面...唔....是危险期” 此时的我哪里忍的住，吻住她的嘴，顶着花心，把浓浓的精液全&lt;br/&gt;射了进去.....&lt;br/&gt;      &quot;都说不要射里面了“盈盈有点生气的说道.&lt;br/&gt;      &quot;你妹妹把我夹的这么紧，根本想拔都拔不出来，对不起，小宝宝“ 我安慰她.&lt;br/&gt;      在车里吃了饭，收拾干净，我们相拥着睡了个美美的午觉......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待续.................&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;http://i66.tinypic.com/rrjh4g.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://i68.tinypic.com/24ep549.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://i63.tinypic.com/2usvck4.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;==============================================================================================&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、盈盈的新家&lt;br/&gt;      盈盈的老公在XS上班，基本上半个月一个月才回家里一次，由于之前住的是郊区，他们准备在市区置购一套学区房&lt;br/&gt;，也为了将来孩子的教育着想。&lt;br/&gt;      转眼间半年过去了，这几天盈盈跟我说的都是新房子买家具的事，说明天就弄好了，邀请我去她家里吃个饭，我说你&lt;br/&gt;老公不在家吗，她说他今天刚出差，我心里即紧张又激动，犹豫着不知道怎么回答她，盈盈说：你怕啦。我说怎么可能，&lt;br/&gt;谁怕谁，去就去。&lt;br/&gt;      来到盈盈家里，进了门，看到她穿着个小睡衣在弄着菜，“哥哥你先到沙发看看电视，一会就好”盈盈说道。“好的”我回她。&lt;br/&gt;      坐在沙发上待着略显无聊，我走到厨房看看她炒了什么菜，“小宝宝做了什么好吃的”我从后面抱着她，“红烧鱼呀，哥哥&lt;br/&gt;不要闹，马上就好了”盈盈扭着腰说道。我把手伸进她的睡衣里揉着小白兔，边在她耳边吹着热气说：“小宝宝做的菜好香啊”&lt;br/&gt;“啊.....哥哥不要闹了”她呻吟道。“你专心炒菜，不然一会要糊了”我把盈盈的内裤褪下，发现内裤上已经湿了一小块，我掏出&lt;br/&gt;粗壮的弟弟，没有前戏，一下就插了进去。“啊.....哥哥”盈盈放下锅铲，双手撑在灶台边上。“专心点看着菜，等下炒糊了我要&lt;br/&gt;打你PP”我加速抽动着说。“啊....啊....唔....&quot;盈盈浪叫着...&lt;br/&gt;      没一会锅里的鱼就熟了，“小宝宝，你的鱼熟了，我帮你把煤气关了“说着我把她抱起来。盈盈搂着我的脖子，双腿夹着我&lt;br/&gt;腰，弟弟对准小穴慢慢的坐进去，我把她抱到大门处顶在门上借着腰里和臂力，上下操弄着盈盈的小穴，“唔....唔...哥哥”盈盈&lt;br/&gt;怕门外有人经过，不敢大声叫出来。&lt;br/&gt;      这个姿势真是个体力活，干了几分钟我把盈盈放下来说：好了，中场休息，咱们吃饭吧。盈盈夹着双腿差点没站稳，满脸&lt;br/&gt;通红瞪了我一下“哼...&quot;&lt;br/&gt;      一整晚，我们从沙发干床上，从床上干厕所，从厕所到阳台，盈盈滑嫩的皮肤，紧致的小穴，让我欲罢不能，恨不得把她&lt;br/&gt;射的满满的。夜深累了，新房里充斥着汗水和淫水混合的味道，我抱着盈盈边给她讲故事哄着她入睡....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、告别&lt;br/&gt;      美好的时间总是短暂的，一年后我调去SH总部工作，不得以的离别总是让人很难过，记录这段往事，只因曾经我们彼此深&lt;br/&gt;深的相爱过.....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（完结）&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://i68.tinypic.com/2e4gahx.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://i63.tinypic.com/24b13q8.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;2图是当时盈盈在给她老公打电话，我把她内裤拔下来给她口&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://i67.tinypic.com/23ldptv.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;PS:上传的照片都是我以前住的地方，为了保护她的隐私，不会出现与文中内容相符的照片，验证图等月底回HZ再拍个吧。&lt;br/&gt;感谢诸位的信任，感谢诸位的回帖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被旺仔小奶牛在2019-03-13 14:15重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 08:00:46 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1903/3460532.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>