<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>山区人的善意，山东人的善意</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=2691295</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=2691295</guid>
<description>几年前，我和一帮亲友到了沂山附近的一个小村庄。那个村庄只有十几户人家，散布在高高低低的山坡上，村中间是一条小河，河底还能见到火山熔岩凝固形成的六棱柱。那里手机信号非常微弱，村中年轻人都出去讨生活了，只有少数的老人守着这祖祖辈辈居住的家。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.pstatp.com/large/3e650000f88f591d0d21&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;p&gt;我们到的时候已经是中午接近十二点，虽然山区里也不可能有什么威胁，但是出于在城市中长久以来养成的戒备，我们还是带着防范的想法在小范围的走动，观赏风景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位老人，一个六十多岁的老大娘，从她那高于我们车顶的门口出来，见到我们，第一句话是：都这个点了，也该吃饭了，来我家我给你们做饭吃吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我相信，她绝对不是在揽客，因为她家就是个普通的平房。村里也没有饭店，除了逢年过节都不会有外人去。老大娘绝对是真心真意的邀请我们，来接待我们。我们表示了感谢，和她聊了一会，因为要办的事很快办完了，我们就离开了那个地方。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.pstatp.com/large/3e6100029b38e061373f&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;一年后，我带几个青岛的朋友又到了那附近的一个山区，打算承包一片山林。我们考察的山林旁边是一个两亩来地的果园，一对老夫妇在锄草。果园有一个小屋子，是老夫妇用来歇脚的栖身之所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青岛去的两位朋友就去和老夫妇闲谈，目的也是了解一下周边的风土人情。看到老夫妇那个小屋时，问老夫妇为什么不放个电视，这不有电线吗？老夫妇说，没有信号。青岛的朋友又说：装个卫星天线那种锅盖就是了，很便宜的。老夫妇说：以前装过，听说对飞机不好，那个马航飞机好像就是因为卫星天线影响了飞行，现在找不到了，所以就把锅盖拆了，电视不看就不看吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我青岛的这些个朋友非常震惊，在返程的路上一直对当地的民风盛赞不已。我们无意嘲笑也无权嘲笑老夫妇的无知，他们不知道卫星天线和飞机飞行有没有关系，他们只是听说可能对飞机不好，就自行拆除了卫星天线。他们宁可自己不看电视，也不愿意给和他们八竿子打不着的飞机乘客造成麻烦，这是多么淳朴的山区人民啊。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.pstatp.com/large/3e600002698d64e4552f&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然是个山东人，但我对省会的了解非常少，大明湖、趵突泉也只是在电视上看过。偶尔乘火车经过时，旁边破旧的楼房甚至感觉非常配不上省会城市的身份，但是，这丝毫不妨碍我对省会济南的喜爱，只是因为一件小事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十几年前，我和父亲到省城济南办事，在一个叫甸柳庄的地方乘坐公交车。在公交站牌上车后，投币两元，两站后到了。原来是我们坐反了方向，于是我和父亲下车到了马路对面重新等车。没过一会，公交车来了，司机见了我们很诧异，问你们怎么还在这里？我说我们坐错了方向。公交车司机说：上来吧，不要你们钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两块钱的事，我至今对济南人印象非常好，虽然在后来的工作中见过形形色色的济南人，但是我始终认为，那个我早已忘记了模样的公交车司机就是济南人的代表。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.pstatp.com/large/3e5f0002a2d95948d068&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的姥爷，在我们家族所有的人毕业参加工作时，都会叫到他家去给我们叮嘱：切记出门在外，能让别人就让着，不要争抢，吃小亏占大便宜。姥爷没有文化，早年和母亲弟弟们一起闯关东最后只孤身一个人回来，连钱都认不全。但是他养育的我母亲姊妹七人，再我们这一代十几个人，每个人都是按照这个规矩在为人处事，这就是真正的山东人。山东人能传达给别人的，也是这样一种善意。[/p]&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 06 Oct 2017 16:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1710/2691295.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[乱写一通]节假日自己驾车出去旅游纯粹就是一SB</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1710/2690918.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1710/2690918.html</guid>
<description>首先，对标题做一个简单说明，以免引起不必要的误会。&lt;p&gt;标题是骂我自己，标题是骂我自己，标题是骂我自己。。。说三遍，应该不会再引起误会了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长这么多，平生第一次决定在国庆节自己驾车载一家人去张家界逛逛，当然，我也知道会很堵，但我用两天的时间去张家界还不行吗？所以，在联系张家界本地导游的时候，对方说要预先缴纳400元的定金（是不退的），我也毫不犹豫地就交了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了不被堵在路上，为了即使被堵在路上也能即使到达张家界，我决定1号就开始从ZH的家里往张家界赶，于是不到12点，我们就驾车上路了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从驾车上路的那一刻起，就注定了自己的这一个决定是多么愚蠢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不细说了，直接说结果吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本来我预计跑个六七个小时，跑个七八百公里，然后下高速找地方睡觉，第二天再往张家界赶，但谁知在跑了不到一个小时以后开始堵车了，是非常严重的拥堵，刚开始堵的时候，我还没有意识到有多么严重，在车上还开玩笑说，看来六七点下高速去找地方睡觉的计划要推迟到晚上十一点左右了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可谁知道，到晚上十一点的时候，在跑了两百公里左右，那个时候，我车上原本可以跑350多公里的汽油就只剩下了一格了，离前面的服务区还有六七公里的路程，我心想，到服务区加满油继续跑吧，看来是要跑通宵了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这区区的六七公里路程，却足足走到了第二天快五点了才进到了服务区里面开始排队加油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，不到五点开始排队，那时候，我的一格油也只剩下半格了。我心想，这半格油应该能够熬到车子加油吧？经过先前的严重堵车，我已经预告在加油站加油也应该不会是太轻松的事情。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没想到，这一预感居然就成真了，不到不点开始排队加油，一直到接近9点才把油加上，在最后时刻，我一度以为我和老婆要狼狈地下来把车推去加油了。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一路上的车的过程中，也见识到了一些有趣和无趣的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有趣的事情，因为堵车太严重了，而人又有三急，这是客观规律。于是，有男人有女人，有大人有小孩，都会被看到去到路中间的绿化带就地解决问题的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而无趣的事情则是，太多的车往应急车道跑，力图尽量抵达自己的目的地。而我自己呢？在进加油站的最后三四公里开始，也跟着那些在应急车道上跑的车往加油站跑，因为我非常焦急的感觉到，这样一直堵下去，很可能我的车还有没有到加油站油就耗尽了，到时我们怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后去到加油站的时候，才发现加油站前的几公里堵车，还有一个很大的原因是太多的车堵在加油站进站口的路上，有一部分车是因为车没有油趴窝了，干脆就不走了而堵在那里休息，而还有相当多的车是因为想休息了而堵在那里休息，因为只有在那里休息才不会被警察贴条子。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我去，他们倒是方便了，但却把他们后面的那些车堵得严严实实的。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加到油后，我已经超过20个小时没有休息了。我不敢再跑，于是决定下高速先吃饭休息一会，然后看情况决定是否继续去张家界。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中午十二点左右，我们继续往张家界跑，但是跑了不但50公里，又开始堵车了，于是果断决定返回ZH。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;算了，不说了，这人生的第一次驾车去旅游就是这样的一个结局，我想到了会堵车，而且可能会比较严重，但却没有想到是这么的严重！以后，再也不会在节假日自己SBB的想驾车去旅游了。。。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 06 Oct 2017 16:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1710/2690918.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>马化腾清华演讲全文：我们怎么看科技和商业的结合？</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=2691213</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=2691213</guid>
<description>非常荣幸来到清华的论坛。刚才听Brian Kobilka教授的演讲，感觉特别的渺小，因为我因为我感觉我听懂不到30%。我的感受是不明觉厉。&lt;p&gt;刚刚我了解到，Brian教授其实也是一个企业家。在国外，科研和商业的结合是非常常见的。我也了解到，张首晟教授是物理学家，也是投资人，也有企业。前不久我在微信里向他祝贺了他们的团队发现了天使粒子，也通过他的朋友圈直播了在美国的日全食，看到他在白板上解释日全食的原理。给我的感受就是，不想成为科学家的投资人不是一个好的企业家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在座还有饶毅教授，我们知道在最近这一年，饶毅教授和我们的施一公教授、潘建伟教授、陈十一教授还有钱颖一教授一起创办了一个西湖高等研究院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然在清华讲这个不太对，但是我觉得教育和公益是不分彼此的，没有门第之见。我们在清华的学者班的几位同学也受到感召，虽然我们过去很想成为科学家，但是没有这个机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像我刚才讲的，不想成为科学家的投资人不是好的企业家一样，我们也成为第一批捐助人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在座有我们与清华合办的“清华-青腾未来科技学堂”的学员，也有腾讯过去青腾营的学员，更有我们清华的企业家与学者。与同学们在一起，探讨科技的未来，我觉得是非常的荣幸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brian Kobilka和张教授都来自斯坦福，大家知道斯坦福是硅谷创新的发源地，很大的特点就是把科技和商业完美有机地结合在一起，我觉得这个是非常值得全球尤其是中国去学习的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然说中国没有像国外的斯坦福、哈佛这样的私立学校，更多的还是公立学校，但是我们还是做了很多创新的尝试。腾讯和清华很早就成立了一个联合实验室，近期也转向研究AI。包括这一次，我们共同举办了“清华-青腾未来科技学堂”。我们希望通过不断地尝试来促进科研和产业界结合与创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我了解到，这次我们学堂的48位同学是从超过一千家黑科技企业创办者里面选出来的，录取率4%，非常难。可以看到，中国目前其实也在这方面做了很多的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体到腾讯来说，我们怎么看科技和商业的结合呢？我想分享几个看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，就像刚才程教授提到的，当今的社会在这一两年有了很大的变化，全球市值最高的十家企业，前五家在短短的一年内成为了以科技，包括以互联网、信息科技为主的企业。过去前十大企业基本上都是能源和金融巨头，在这一两年内发生了翻天覆地的变化。腾讯和阿里巴巴也有幸成为了十大公司之一。十大公司之中有七家是互联网和科技企业，这可能给大家带来一个触动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家知道，高盛最近说它也是一个科技企业，说超过三分之一的人是科研研发人员，也说研发人员超过了Facebook的研发人员，我们还没核实这个数字。但这给我的感受就是，各行各业都这么努力，我们还有什么理由不去努力呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们现在越来越感受到，随着数字经济的发展，科技越来越融入到各行各业，在数字化和智能化的大浪潮里面，科技是我们所有产业界都必须要去关注的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，腾讯可以做什么呢？腾讯过去的业务主要是社交、通讯、数字内容还有一些金融服务，其他的主要是投资以及与其他生态公司合作。对我来说，我感受有几个基础性的因素是我们愿意大力投入的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一是AI；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二是云计算；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三是大数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们会通过互联网+等方式和各行各业、学界和研究界进行合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我曾经说过，未来所有企业基本的形态就是，在云端用人工智能处理大数据，这是一个大方向。在这个方向上，对于腾讯来说，我们更加关注我们在AI方面能做什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年阿尔法狗打赢了围棋的人类世界冠军，大家都在关注AI了。我们也快速投身于AI，在工程上实现了围棋算法可以打赢世界冠军以外，我们最近还在医疗方面也推出了一个产品叫腾讯觅影，就是用人工智能处理医学影像，比如对食道癌进行早期筛查，还有肺的切片、乳腺癌，还有很多需要医学影像分析的领域，和医院专家进行合作。通过深度算法，相信AI未来在医疗领域还是可以起到非常大的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能还可以运用到金融等领域，还有我们所理解的机器人，以及日常生活中的、商业中的方方面面，我觉得这是一个大的趋势和潮流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外一个是云计算，“云化”谈了很多年，但是现在越来越清晰了。很多企业原来是很保守的，希望把数据放在自己的内网上，不想公开，不想放到外网去。但是我觉得这个狭隘的思想已经过时了。这跟过去发明了电一样，不可能每一家不用公共的电网，而是在自己的家里搞一个发电厂，这是绝对不可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去把用电量作为衡量一个工业社会发展的指标，未来，用云量也会成为衡量数字经济发展的重要指标。大数据就更不用说了，一切有云，有AI的地方都必须涉及大数据，这毫无疑问是未来的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此基础上，腾讯是希望大量地和各个产业界进行合作，也包括在这些研发处于前沿的这些高效科研机构，能够展开充分的合作。我们在美国有一个特殊的团队，David Wallerstein担任高级副总裁，他的抬头是CXO，Chief eXploration Officer，首席探索官，很少有企业有这样的职位。他现在看的很多的产品和投资方向都不是腾讯目前在做的事情，包括太空探索，卫星公司我们也投资了。比如我们投的阿根廷卫星公司，可以用小卫星拍摄近地面的实时或者是准实时的影像照片。另外生物医药的投资我们也很积极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然包括我们也投资了特斯拉5%的股权，我们觉得特斯拉里面的很多黑科技都会源源不断的诞生，它是未来方向的一个代表。所有未来的科技都会和云、AI和大数据是分不开的。当它们结合的时候，我们就有用武之地了，我们就可以帮上忙了。场景和市场是最重要的，只要你有市场，不管是技术还是人才，包括新的科技，都会跟着你走，这个是我们探讨的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后我想讲在这种环境下，产学研需要有一些创新的生态。一年前我参加了香港的Hong Kong X，这是红杉资本沈南鹏和香港科技大学李泽湘教授他们发起的组织。我们感觉到产学研结合应该是大有可为的。我们希望依托香港的国际化和高校资源，依托粤港澳大湾区有智能制造、人才和生产基地的大环境,做一些事情。    他们的团队跟我介绍说，国外在产学研方面有一些新的变化，比如说在波士顿附近有一个奥林工程学院，这个学院很特别的，学生一进来就打破传统院系专业，通过跨界融合的方式与企业合作，让学生通过做项目的方式把理论和实践的学习得到结合。再比如加拿大的滑铁卢大学也有很多跟企业合作的项目。另外，MIT最近也有一个叫“引擎”的计划，通过一些学校的基金，鼓励学生把想法变成一个现实，把一些样品变成商品，这是个新的趋势。&lt;br/&gt;李泽湘教授和港科大的校长希望说服我支持他们一些新的计划。比如说能不能在香港按照刚才提到的一些新模式成立一个新型的教育机构，我们姑且叫做湾区科技大学，或者说科技中学，从头培养创新人才，为整个粤港澳湾区做服务。这也是一个非常好的点子，我们还在探索。&lt;br/&gt;对腾讯来说，我们最近暑假做的一个事情，就是发起了腾讯粤港澳青年营。&lt;br/&gt;我们请了粤港澳三地大概一百名的青年，主要是高中生，参加夏令营，到深圳的腾讯、大疆等一些企业去接触科技，在腾讯可以体验AI，包括AR、VR等技术，以及无现金的消费体验等；也包括到大疆去体验无人机和机器人等。&lt;br/&gt;当然还有很多青年人特别喜欢的活动，像帆船、棒球，这些都是他们平时比较少接触的活动。年轻人很兴奋。这也促成了粤港澳三地青年人的融合。我们还开放了暑期实习岗位给粤港澳三地的大学生。这些方向都是我们努力在做的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后希望我们产业界和学校界能够去更加紧密地联手起来，共同迎接未来整个产业数字化和智能化的浪潮，谢谢大家！&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f9&quot;&gt;&lt;span&gt;转载自网络&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 06 Oct 2017 16:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1710/2691213.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]绝对的美少女制造商――PRESTIGE蚊香社</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1710/2690844.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1710/2690844.html</guid>
<description>之前几篇小作简单聊了一下几位经典女优，深深感到文笔不足，同时对下一篇的题材选择感到茫然，若有好题材请在评论区留言或私信。明日，笔者的好朋友将踏入职场，迈出他人生新阶段的第一步，那今天我们来聊聊笔者的朋友和笔者最喜欢的厂商——蚊香社，简单回顾一下蚊香社的几位女优。&lt;br/&gt;蚊香社，原名PRESTIGE，号称绝对美少女制造商，创立于2002年，因为其图标像蚊香，被老司机们爱称为蚊香社。蚊香社是一家大厂商，旗下女优众多，系列题材丰富，笔者相信总有一款适合你，在此不再详述，尽快进入今天的主题。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s9tu.com/images/2017/10/06/_20170909173007dfe55.md.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;不知道大家是否还有印象，2012年的夏天，是属于蚊香社的泷泽萝拉（滝澤ローラ）的。那年夏天，网红泷泽萝拉要献身下海，这个消息对于所有的新老司机都兴奋不已。一泊二日和美少女等字样，再加上一位混血异国风情的妙龄女子斜趴在温泉边，媚眼如丝，玲珑有致，光是看着封面便令众多同学翘首以待。作品发行后，男生之间都流传着一个英文加数字的暗号，听到“1.03G”都会会心一笑，悄悄交流心得。&lt;br/&gt;那年笔者还年少清纯，回到宿舍，见到到男生们都围在一起开G8峰会。只听到J尧同学懊恼地说：“哦谢特，下到99%才无速度，唔通连个天都唔钟意我？（难道连天都不喜欢我？）”而平常一本正经的小月同学悄悄地拿出他的手机，“来来来，都过来！”。在那个手机分辨率还不是很高的时代，十几个人就围着那个小屏幕，有人紧张屏住呼吸，有人近视眯着眼睛，有人可能“身体不适”如坐针毡，姿势各异，但大家目光的焦点都聚焦在那交错的影像上，不忍离去……虽然当时的网上群众对此片都大呼失望，说看完记住的只有萝拉的鼻孔，更有甚者把萝拉的大鼻孔p成谷歌的logo。&lt;br/&gt;几部作品之后，泷泽萝拉改名为水咲萝拉，仍然未能挽回其人气，星途也渐渐黯淡。但是无疑地在当时，泷泽萝拉的出现掀起了一阵令人惊叹的浪潮，仿佛预示着业界将迎来新一批经典老师。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s9tu.com/images/2017/10/06/_2017091020053772749.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;em&gt;萝拉凭一系列呆萌自拍照爆红&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;2013年3月，同样是一泊二日的题材，铃村爱里（鈴村あいり）在蚊香社作为专属女优悄然出道。出道之初，笔者就已经将其列入重点关注名单之中。因为笔者在同年2月就已经欣赏过铃村爱里的素人片。素人片中的铃村婀娜细腰，雪肤花貌，笔者就断定她将是一位大热的女优，而至今该片的评分仍高达4.9。果不其然，2014年，其作品『絶対O美少女、お貸OOまO』获得DMM2014年配信部门最优秀作品赏。截至2015年为止，个人主演的DVD销售数量累计达到50万张，DVD销售金额约5亿日元，两项纪录都是在蚊香社历代女优演出中的第一人。从她出道至今一月一部的发片速度，以及近半年来蚊香社女优中铃村的排名都位于DMM榜中的NO1，还有蚊香社的VR片首先选择她来试水等方面来看，足以说明铃村爱里在蚊香社中的地位和在日本的高人气。&lt;br/&gt;出道多年，铃村的身材并无太多走样，反而久经沙场之后，还增添几分熟女魅力，一颦一笑，一举一动，足以勾人心魄。在笔者看来，铃村爱里是位低调行事，默默工作的认真女优，她的推特博客已经很久未曾更新，关于她的周边消息也很少流出。看来铃村只想靠自己精湛的演技征服观众，并不需要炒作新闻来包装自己，在此笔者也祝愿她身体健康，工作顺利，为大家带来更多更好的作品。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s9tu.com/images/2017/10/06/_201709091810103dbc0.md.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;em&gt;和服下的铃村，城郊风铃声落在哪座野村？&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s9tu.com/images/2017/10/06/_20170909181020513f9.md.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;不只是网红、素人，蚊香社还将它的触手伸向了Youtube。2016年7月，一部《迷你裙的胖次走光大实验》在Youtube上走红。虽然是实验片，笔者的注意力却聚焦在片中那位如人偶般完美的青春美少女身上，如同很多观众一样，希望一窥迷你裙内的秘密，成为裙下之臣。而蚊香社果然不负大家所望，同年9月，该Youtube红人在蚊香社出道，成为专属女优，取艺名为凰香奈芽（凰かなめ）。在Youtube成名的经历，自然为她加分不少，刚出道就引起热议，有人说她“千年一遇”，更有人说她是“暗黑桥本环奈”。而在当时，左边是刚电击移籍S1的三上悠亚，右边是刚在MOODYZ出道的高桥圣子，两人双双霸占了DMM销售榜前列，蚊香社自然要推出一位新花魁与双壁抗衡。后面大家都知道了，不是自己不给力，无奈双壁太变态，双壁的销量依然高居榜首，但凰香奈芽仍然在双壁的夹击中杀出一条血路，拥有自己的一片江山。&lt;br/&gt;时光匆匆，伴随着一周年纪念作品的推出，凰香奈芽在业界也逐渐站稳了脚跟。在笔者的印象中，凰香奈芽本人并不如她外表那般乖巧，先是在推特上公开宣布自己有男朋友，引起一阵轰动；最近更是剪掉了影迷看惯了的披肩长发，一身新造型示人，其制造噱头的能力不可谓不强。但平心而论，凰香奈芽拥有不输双壁的外表，比肩前辈的演技，走红是必然的，一周年仅仅是个开始，笔者相信其星途一定会一片光明。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://s9tu.com/images/2017/10/06/_2017091021323969b23.md.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;em&gt;更喜欢长发的小凰还是短发的小凰？&lt;/em&gt;&lt;br/&gt;蚊香社人才济济，未能尽数，旧人如上原瑞穂、桥本凉，老人如彩美旬果、园田美樱，新人如爱音麻里亚、今永纱奈，或已然退役离去，或依然奋身工作。影片眼前过，感动心中留，蚊香社总能挖掘出许多令人难忘的人才，推出许多令人遐想的题材，这就是为什么笔者的朋友最喜欢蚊香社的原因吧。&lt;br/&gt;文章的最后，将此文送给我的朋友，祝他明天开工大吉！此文也怀念当年一起嘻哈的J尧哥和小月哥！祝他们，前程似锦！&lt;p&gt;这边是贤者学院，欢迎志同道合的朋友一起交流，学海无涯我作舟！我们下次再见，不见不散。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 06 Oct 2017 16:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1710/2690844.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[老照片]留学生拍摄的郑州 1984年的二七路</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=2691476</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=2691476</guid>
<description>&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.2048/tc.service.weibo.com/p9_pstatp_com/d7bf601cfea565f0a310c26aa5466e0a.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;河南郑州，1984年。【摄影：Joann Pittman】郑州，河南省省会，中国中部地区重要的中心城市，国家重要的综合交通枢纽。&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.2048/tc.service.weibo.com/p1_pstatp_com/35f270a8a9244ceb0b40daed93310a58.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;郑州火车站，1984年。【摄影：Joann Pittman】郑州是中国公路、铁路、航空、通信兼具的综合交通枢纽 ，拥有亚洲最大的列车编组站和中国最大的零担货物转运站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.2048/tc.service.weibo.com/p1_pstatp_com/60512939cba2657e04052f711bf22c90.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;郑州街边打扑克牌的人们，1984年。【摄影：Joann Pittman】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.2048/tc.service.weibo.com/p3_pstatp_com/5c4b413a59582ab8673040bd39620012.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;郑州的个体商贸市场，1984年。【摄影：Joann Pittman】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.2048/tc.service.weibo.com/p9_pstatp_com/7fab3a86371d192980ff78bd6dceaf4c.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;河南教育学院中医进修班合影，1984年。【摄影：Joann Pittman】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.2048/tc.service.weibo.com/p9_pstatp_com/e19e62003cfa43aaeb2f84a9e58d66e2.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;河南教育学院附近，踢足球的学生们；1984年。【摄影：Joann Pittman】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.2048/tc.service.weibo.com/p3_pstatp_com/9e5ad281744d3fa457c54a9308c8e90a.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;河南教育学院门卫，1984年。【摄影：Joann Pittman】河南教育学院是全省唯一的一所以培养培训中小学教师、教育行政干部为主的省属成人本科高等师范院校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.2048/tc.service.weibo.com/p9_pstatp_com/f6fc2eed25ef888480217bcb8706140c.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;河南教育学院厨师，1984年。【摄影：Joann Pittman】河南教育学院前身是成立于1955年的河南省教育行政干部学校，1978年正式设立为河南教育学院。学院坐落在“中国八大古都”之一的郑州市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://tc.sinaimg.cn/maxwidth.2048/tc.service.weibo.com/p9_pstatp_com/9a722adc3f994ae24fdb4b584677b418.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;二七塔北部二七路，1984年。【摄影：Joann Pittman】郑州二七路是郑州最繁华的商业街。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 06 Oct 2017 16:00:58 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1710/2691476.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>