<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>没联网也能冲浪！微软做了一个冲浪游戏来取代谷歌的小恐龙[8P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3849705.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3849705.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f14&quot;&gt;虽非原创，用心编辑；如有违规，请予删除；&lt;br/&gt;版主海涵，勿关黑屋！&lt;br/&gt;新手不易，望能鼓励；承蒙赞赏，敬请射 U；&lt;br/&gt;感谢支持，顺颂时祺！&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;        你可能知道在断网的时候打开 Chrome浏览器会触发一个小恐龙游戏，其实在有网的时候在浏览器输入 chrome://dino/ 也能进入小恐龙游戏，这可以说是 Chrome 系浏览器人尽皆知的彩蛋了。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/03/15/mmexport1584282834386eb830217a3505378.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;        但是这个彩蛋到了微软手里却被移除，在新版 Edge 浏览器中输入小恐龙地址 chrome://dino/ 会显示无法访问。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/03/15/mmexport15842828372640f1d094eea1ad54a.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;        不过最近随着 Edge 82 测试版本发布，不光带来很多新功能，还新增了一个新的离线游戏「网上冲浪」取代断网时的小恐龙游戏。正式版本需要等到 4 月底左右才会加入。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/03/15/mmexport15842828403858ea2ddc29cbe819f.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;        如果你使用 Canary 82 版本，可以在浏览器输入 edge://surf 打开这个小游戏。地址的 edge:// 表示这是内置于 Edge 程序中的内部页面，无需网络也能访问。&lt;br/&gt;        作为缓解焦虑的断网小游戏，上手难度自然很低，但可玩性比小恐龙要高很多。打开页面后直接看到角色选择界面，使用左右方向键选择角色，空格键开始游戏。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/03/15/mmexport15842828435038456fc69577ba11a.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;        使用箭头键控制你的角色，空格键暂停。左右键左右移动，上键减速，下键继续冲浪。F 键可以使用加速道具。&lt;br/&gt;        这个游戏就像小恐龙一样没有终点，没有通关条件，顶部会计算当前浪了多少距离，相当于得分，而最终目标就是尽可能多的分数。&lt;br/&gt;        玩家需要操控冲浪者躲避大海中的礁石、码头和八爪鱼，游戏开始有三条命，每次撞车损失一条，三条命用完就结束游戏。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/03/15/mmexport158428284794355eea6971294fea6.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;        「网上冲浪」有三种游戏模式，可以通过单击游戏开始前右上角的菜单来切换其他游戏模式。以下是可用的游戏模式：&lt;br/&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;        Let’s surf：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;默认的的无尽游戏模式。&lt;br/&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;        Time trial：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;计时赛。&lt;br/&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;        Zig zag：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;海洋中有需要冲浪穿过的大门。尝试穿过尽可能多的门。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/03/15/mmexport15842828509532e628823b288c32b.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;        与只需要空格键跳跃的小恐龙相比，网上冲浪支持更多控制方式，比如用鼠标或触控板来控制方向，双击加速。&lt;br/&gt;        而且如果你有 Xbox 手柄的话，还可以用手柄来游玩，甚至，如果你有摇杆的话，还可以用摇杆来游玩！是不是瞬间就高大上了！&lt;br/&gt;        最后网上冲浪还隐藏了一个彩蛋，玩家输入魂斗罗中的 30 条命秘籍，「上上下下左右左右BA」即可解锁隐藏角色「忍者猫」。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/03/15/mmexport15842828537385456bb50706b007e.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;        忍者猫是微软为 Windows 10 专门创作的 Emoji 表情，虽然忍者猫只能通过 30条命密集解锁，但本身却不包含30条命，连 9条命都没有，撞3次依然死翘翘，另外用忍者猫取得的分数不会记入排行榜。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;▼防水图是对社区最起码的尊重▼&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/03/15/2020_03_15_22_42_36de2cd6dd6dbb14ca.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;-完-&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 01:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3849705.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>中国人就别得瑟了！论防疫，你们都是我大清的学生。</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3849183.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3849183.html</guid>
<description>&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://www______bastillepost______com/hongkong/article/5826216-%E6%99%9A%E6%B8%85%E4%B8%80%E5%A0%B4%E9%BC%A0%E7%96%AB%E6%8A%97%E7%A6%A6-%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%85%88%E9%80%B2%E9%98%B2%E7%96%AB%E5%88%B6%E5%BA%A6&amp;amp;z&quot;&gt;https://www.bastillepost.com/hongkong/article/5826216-%E6%99%9A%E6%B8%85%E4%B8%80%E5%A0%B4%E9%BC%A0%E7%96%AB%E6%8A%97%E7%A6%A6-%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E5%85%88%E9%80%B2%E9%98%B2%E7%96%AB%E5%88%B6%E5%BA%A6&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;晚清一场鼠疫抗御 建立大清先进防疫抗疫制度&lt;p&gt;在当时旧新社会交替时，多番举措提升大清在世界科学界的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫症是自人类文明出现已经伴随，在历史上出现多次瘟疫，多都与动物有关，如流行性感冒、肺结核、鼠疫皆属之，疫症流行除了造成死亡，严重的可以瓦解文明，可见其威力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://media.bastillepost.com/wp-content/uploads/hongkong/2019/08/20190814_HIST_%E4%BC%8D%E9%80%A3%E5%BE%B7_3.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;在历朝历代抗疫斗争中，医生总在前线治病救人。慢慢发展出隔离措施、检疫管理、注意饮食及改善环境卫生等去减低疫情扩散风险。另一方面，通过抗疫同时亦造就不少名医。今次要讲的大清着名医学家、公共卫生学家伍连德，就是大清检疫与防疫事业的先驱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事情要在清宣统二年（1910年）讲起，大清东北部爆发史上最大鼠疫，先后波及了69个县市，死亡人数达六万多人。疫情仅发生一个多月就有近二万人死亡，并继续扩散，尸横遍野。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《东三省疫事报告》记载，追溯鼠疫源头，是一名在俄国西伯利亚工作的大清男子，染上当地由旱獭传染的鼠疫，再传入大清境内。沙俄方面为进一步控制疫情实拖隔离，却驱赶大批华工出境，导致疫情迅速散播。一时间，长春、奉天、大连、天津、北京、济南等铁路、海陆交汇处均遭鼠疫肆虐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何控止疫情，成为当时风雨飘摇的清政府一道「生死命题」。于是，当时31岁的天津陆军军医学堂副监督伍连德，被力荐担负防控鼠疫的重任。伍连德祖籍广东台山，出生于马来亚，是首位获得剑桥大学医学博士学位的华人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在英明摄政王载沣的授权下，伍连德全权负责对疫情的防控。清政府下令各处严防，实施交通管制(封城)。跨疫区者必须申请特别批准，民众甚至军官都不许随便走动。伍连德全权接手哈尔滨防疫局，设检疫所、隔离所及消毒所等部门。各病院中设医官、庶务、司药生、看护、巡长等职务。治疗不同病情病人，避免交叉感染。伍连德的措施成为了表率，随后奉天、长春、黑龙江纷纷彷照，建立防疫体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伍连德又对鼠疫死者解剖检取病体样本，经临床与细菌学检验，提出「肺鼠疫」病理学说，并针对疫情向清廷电函，详细阐明建立防疫组织的重要性，提出一些重点：包括集中监控流动人口；严格管制西伯利亚边境重镇满洲里与哈尔滨铁路；提供更多房舍闢设急性病患医院，建立隔离场所；敦促当地官员提供足够的经费以为防控之需等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伍连德的建议成为了防疫重要方针，通过与邻近国家交涉取得合作，为最终扑灭疫情创造有利环境。在实行隔离的同时，许多地方开展奖励捕鼠活动。凡捕一鼠持之警局，给铜圆两枚，死鼠给铜圆一枚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在徵得朝廷及地方官绅同意后，伍连德率领防疫部门将辖区内数千具染疫尸体全部火葬，彻底杜绝鼠疫传染，这在守旧的中国是很难做到。由于各种防疫措施处理得当，不到4个月就成功扑灭这场死亡达6万、震惊世界的烈性传染病，指挥这次防疫的伍连德，也因此名扬世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为防止鼠疫再度暴发，伍连德在东三省总督贊助建立东北防疫处，平日应诊，疫时防治。1911年4月，清政府在奉天组织召开为期数星期的「万国鼠疫研究会」，有来自英、美、法等11个国家的34位医学代表出席，伍连德博士担任会议主席长。各国专家对东北抗鼠疫行动给予极高评价，伍连德更是被冠以「鼠疫斗士」称号。与会中外专家建议清朝政府在东三省设立永久性防疫机构，以防止瘟疫重来，同时大清收回海港检疫的主权。 1911年初，伍连德在哈尔滨建立了中国第一个鼠疫研究所。1911年，傳旨嘉獎，获赏医科进士，之后伍连德驻守大清东北防疫、抗疫一线20馀年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次鼠疫防治是大清近代首次最具科学性的卫生举措，初步确立大清防疫制度，防疫事业也逐步兴起。同时催生了大清近代第一部全国性防疫法规诞生，并建立大清首个鼠疫研究所，创建近代大清第一所防疫医院—滨江医院，此时，大清防疫水平超过俄、日两国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被夏日阳光在2020-03-15 20:03重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 01:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3849183.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>中国青年报《停止妖魔化外国抗疫，国人世界观别被毁了》（五毛谨慎阅读）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3849112.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3849112.html</guid>
<description>&lt;strong&gt;&lt;span&gt;文章来自官媒，原文转载，五毛战狼小粉红等谨慎阅读&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20200315/17215172.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20200315/17215172.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国青年报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;        事情正在起变化，中国疫情防控虽未到拐点，形势明显向好转，全球疫情却在升级，多国确诊病例在攀升，韩国破2000，日本近1000，伊朗多政要感染，意大利形势也非常严峻。（编者注：目前各国确认人数急剧攀升，点击查看最新海外疫情动态）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        这再次说明，抗疫不是哪个国家的事，全球命运相连，这是人类的灾难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        病毒是人类的敌人，没有一个国家可以置身事外以邻为壑，必须摒弃种种偏见分歧、政治心结和意识形态铁幕，而形成全球性的联防联控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        正如中国抗疫之初某些外国人阴阳怪调的声音，让我们极为反感一样，世界抗疫的形势下，我们舆论场上某些营销号对外国抗疫的妖魔化呈现和调侃，一样让人反感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        看最近的社交媒体上一些自媒体营销号所描述的国外抗疫场景，简直弱爆了：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;        意大利人不会戴口罩！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        韩国人纷纷逃往外国避难！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        日本人连抄中国作业都不会抄！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        某国人惊慌失措！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        某国陷入全国恐慌！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        新加坡不行了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        某国人为什么还不抄中国作业！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        某国抗疫的画风简直惨不忍睹！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        国人很愚昧“认为冠毒就是普通感冒”!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        某国流感就是病源!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        某国疫情严重让全球顶不住了!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        看这些自媒体带着“幸灾乐祸”调侃口吻的文章，感觉有些国家都快不行了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        然而事实并非如此，问了好几个驻外记者朋友，提到这些文章，他们都摇头说“纯粹胡扯”，利用信息不对称和国人对国外情况的不了解，或断章取义，或编造谣言，或夸大其辞，拿贬低别人的抗疫努力来滋养和迎合某种虚荣感，用这样的文章拉流量，太下作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        “不会戴口罩”纯粹是选择性截取，所谓“逃难”也是夸张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        一个朋友特别谴责了“让外国抄中国作业”这种自我膨胀的提法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        自私，狭窄，健忘，对不起国人在这场灾难中的付出，也对不起外国友人的援助和国外抗疫的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        确实，都这个时候，我们的国家和民众付出了如此沉重的代价，有些人还在用那套自我膨胀的语态，拿代价去炫耀，拿教训当鸡血，拿妖魔化别人的努力当调侃材料，利用信息不对称去编段子拉流量，实在让人不齿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20200315/17225136.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20200315/17225136.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;        让人忧心的是，我们对世界的抗疫努力，对他国疫情的具体情况，真的知之甚少，正规媒体上只有每天抽象的数字攀升，很容易对世界形成误判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        人们对其他国家疫情的了解，很多都是由一些自媒体和营销号传递的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        让人忧心的是，有些自媒体营销号，缺乏公共平台公共媒体的专业和权威，没有受过专业和伦理训练，以流量和营利为追求，热衷于迎合圈层需求打造爆款，并没有客观、真实和较全面的反映他国在抗疫上的进程和努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        那些“专供内销”的营销号文章，并非忠实的信息二传手或忠实的呈现，而带着强烈的商业变现欲望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        一是信源可疑，不是自己采写，不明来源，缺乏核实，没有公信力背书，随意截取某个片段就成文，混入信息不对称的舆论场中，填补了国人对世界了解的空白，却发生了严重的扭曲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        二是目的可疑，不是为了让国人了解他国的抗疫情况，让信息自由流动，消除信息不对称，而是用某种畸形的价值观选择性地截取矮化他者的信息，迎合和消费舆论场上某种自大、自媚、傲骄的不健康情绪，从而成就一笔流量生意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        三是结果可怕，这些矮化别人的信息在中国舆论场传播，形成信息茧房，外人看不见，不想辟谣，也没法辟谣，国人看不到真实的外界，形成洋洋自得的固化认知。&lt;br/&gt;最坏的结果是什么？就是世界观的扭曲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        什么是世界观，是对世界万事万物的观点和看法，可，真实全面的世界都看不见，哪会有靠谱的世界观？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        有些人价值观、世界观和方法论的三观扭曲，跟信息流动不畅通所形成的信息茧房不无联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        当我看到那些爆款文后面一边倒的“连抄作业都不会”的留言时，很为这些人痛心。他们并不坏，只是信息不对称的受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        善良的人们，很容易被那些心术不正的吹捧误导了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        应该打破这种信息茧房，我们对世界抗疫形势的了解，不能由那些自媒体和营销号塑造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        中国抗疫是一盘棋，世界也是一盘棋，在报道我们抗疫的努力时，我们的媒体也应该去客观呈现其他国家政府和民众的抗疫努力，不卑不亢，用堂堂正正的专业报道之师，去向国人报道一个真实的图景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        伊朗不只是政要染病，普遍人如何面对？韩国不只有攀升的数字，还有国家层面是怎么防止扩展和输出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        “风月同天”的日本是如何面对医疗物资紧缺问题的，新加坡是怎么闯过开始那一关并有效防控的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        堂堂正正地去报道，而不是像某些自媒体那样委琐地当段子调侃，当反衬我们是如何“硬核”的慌乱背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        如果外国自媒体这样妖魔化我们，我们一定非常愤怒，人同此心，已所不欲勿施于人，请营销号们注意吃相，别用那种下作的姿态去妖魔化别人的努力了。&lt;br/&gt;国家需要同舟共渡，世界也需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        我们的专业媒体应用良币驱逐劣币，呈现一个全球共同抗疫的客观全景，既能避免我们对世界的误判，提升全球命运共同体意识，也是对他人、对自己抗疫努力的尊重。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 01:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3849112.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>潍坊学院的姑娘-小狼第一次发帖</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3848752.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3848752.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;潍坊学院的姑娘&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span&gt;        华北小城，初伏的天热的很，身体里原始的冲动躁动不安。我在陌陌上有一搭无一搭的约着，都是诸如此类的：晚上有空啊？买腿，茶水费丰厚。1000一晚... ...诸如此类的约会用语。&lt;br/&gt;        正我在无聊的看着推特、优兔的时候，忽然一个头像回复我：一晚次数不能太多，我怕自己受不了。顿时血脉喷张，一下子来了性趣，查看给她的留言：2000一晚，顿时割肉的疼痛显现出来了，但身体的需求还是占了上风。大体了解了下，原来是潍坊学院一大二姑娘，22岁，暑假在家无聊，最新马上返校去打工。&lt;br/&gt;        让她发了照片，看着还行，明显看着很小，从话语中感觉出来明显的缺乏社会经验，怯生生的，总说自己不好看，我则一个劲的夸她，给她信心。不过客观的来讲，她的自身条件算是不错的了，身高175cm，皮肤特有的农村姑娘的淡淡的黑，性感且有魅力，当然这些是见面后才知道的。&lt;br/&gt;        到了约定日期的早上，她快到市区了，就催着我订酒店了。无奈工作太忙，弄了半天没弄好，直接给她转红包，让她定，最后给我发了几个截图，征询我意见，再次显现出来一个涉世未深的大学生的无主见。我建议选个300左右的看着好点的，挑来挑去，最终选择了个主题酒店，价格倒是很一般，这个有点小失望。&lt;br/&gt;        中午特别去吃了碗牛肉汤，准备下午大干一次。其实在约好日期前几天，我就特意吃点牛羊肉，以便让久未性事的我别在姑娘面前别出丑。吃完饭，一路驾车过去，这60公里的路，还有数不清的红绿灯让我越发烦躁。有点别扭的路名：渤海。。。路，黄河。。。路。根据她拍给我的照片，很顺利的找到了酒店，不过旁边就是X警队！让我多少还是有点担心。院内停好车，顺利上楼，发微信开门，姑娘很顺利的开了门。&lt;br/&gt;        一袭黑色吊带长裙，长发飘飘，就是个子高了点，跟她近距离站着，我还有点小压力，不过等躺下，我就会比她高一头了，哈哈。圆形大床，带粉色纱幕的那种，旁边桌子上就摆着性爱道具的柜子，不过要付费。透明的洗澡间，单独的马桶，单独的洗刷面盆，大大的双人浴缸，一字排开，有点小失望，没有我想象的高档，必定约炮这种事，我感觉还是需要情景的，特别是对于35岁的男人来说，更多的需要过程，环境，而不是要结果。&lt;br/&gt;        大学生就是好，必定自己也有这方面经历，所以有很多共同可以聊的话题。她是学文秘专业的，目前课已经很少了，只有上午有，虽有她自己就找了个披萨店，干兼职。看来也是家境很一般的孩子——穷人的孩子早当家。&lt;br/&gt;        她跟我说要了外卖，我责备她为啥不出去吃点KFC啥的呢。没办法，忍不住了，准备先来一次，让她躺在床中间，我骑来她身上，疯狂的开始接吻，当然主要是以她性感的嘴唇为主，不停的在吮吸她性感、滑滑的舌头，还是没有一丝异味、不适，渐入佳境，开始她倒没多大反应。慢慢的开始吻她的脖子，女人可能进入状态比较慢。她慢慢的有反应起来，两只修长的手臂轻轻的抱着我的后背。高潮在我吻她耳根的时候，她就像一头受到惊吓的小兽一样不停挣扎，仿佛要挣脱这我这猛兽的攻击。鼻子的气息吹到她耳朵里，更让她受不了，开始扭动身体，不停的转动她的头，好在被我死死按住，任我操控，当我把舌头舔入她耳朵的时候，她彻底受不了了，嘴巴里开始发出呻吟的的声音，时高时低，分外迷人。这是对一个男人最大的肯定。我越发疯狂的向着她的身体发起攻击。慢慢的从耳朵，脖子往下亲，结果里边都穿着文胸、内内，我悄悄地在她耳边说：把你的盔甲还有内内脱掉好吗？&lt;br/&gt;        能切身的感受到年龄的巨大差距，从她惟妙惟肖的胴体上，在这里赞美下生命，用时间凝结成这个尤物，充满磁性，充满渴望，充满袭击，充满占有。当从肚脐慢慢吻到她的黑色沼泽的时候，她一下子短暂的安静了下来，像是暴风雨前的宁静。我像是欣赏一件艺术品一样，用我滑滑的舌尖，轻轻的触碰着她的私密地带，拨开她肥肥的耻丘上那浓密的阴毛，轻轻的碰触着她充血膨胀的阴蒂。她像是触电了一样，身体开始扭动起来，嘴巴里也发出轻轻的呻吟声音，低沉有力但却分外迷人。我用舌尖轻轻的碰触着，像是在雕琢一件艺术品——一丝不苟，就连那细细的褶皱也不放过，没有一丝异味。&lt;br/&gt;        慢慢的开始入侵她的阴道外围，水真的不是很多，在我激烈亲吻了她的嘴巴、耳根，颈子，乳房后，还是多少有点小失望。在配合着双手蹂躏她充盈的乳房的时候，她下边的水开始多起来。&lt;br/&gt;        爬起来脱掉自己体恤衫，裤子，轻轻的告诉她：趴着吧，我想换个姿势亲你的下边。她就像一只温顺的小绵羊一样，翻过身子，撅起屁股来。我就这样开始用舌头开始侵略她的阴道，没有一丝异味，可能这就是跟大学生上床的最大好处。舔了一会儿累了，直接提枪，本以为她进入状态了，可以不带套内射，不过她可能还是不太放心我，很坚定的说不行。我只好带上套，单刀直入。从后背看着她裸露的背，性感的臀部，再次赞美下生命的年轻，这就不难理解我们男人从20-70都喜欢年轻的姑娘了。她下边有点紧，自己试了几下没找见口，还是她帮忙放进去的，开始剧烈的活塞运动，随着不停的抽查，能感觉到她性感的臀部在晃动，成就感油然而生，随即开始五浅一深的抽查，差不多60次左右的时候，她的呻吟声开始变得大起来，能感觉到她阴道里边的水也多起来，她不停的在撩拨自己的长发，我则用手蹂躏着她的双峰，其实这样不适合做爱，只能又跪着开始攻击她的阴道，还是不断提示她调整大腿分开的姿势，偶尔使劲拍一下她丰满的臀部，小有成就感。&lt;br/&gt;        大约20分钟后，让她再次平躺着，开始传教士的抽插，能看到她的脸上因为性爱而变得潮红，半张着的嘴里发出者迷人的呻吟，这才是对男人最大的肯定。开始蓄力攻击，可能是许久没有做爱加上最近吃牛肉汤、羊肉汤的缘故，做爱都40多分钟了，也没有感觉任何的累感，倒是有种热身运动后，身体进入最佳状态的感觉。房间里只剩下肉体激烈撞击的啪啪声，还有她的呻吟声。一会儿吻着她性感的嘴巴，一会儿吻着她的耳根，告诉她：你可小声点，隔壁就是刑警队！被抓去就完蛋了！她只是浅浅的笑了又笑。我可是受不了了，开始更加迅猛的攻击，她好像是应该到了高潮了，用两根玉璧紧紧地按压着我的背。下体的压力受不了了，开始喷射开来，速度达到最大时，快感从根部扩散开来，一阵阵的快感就像惊涛巨浪拍打着堤岸。快感大约持续了9次，同时我也紧紧的把她抱着，牙齿紧紧的咬着她的肩膀。随着阳具的退血，竟然能感觉到龟头卡在里边，这足见姑娘阴道还是很紧的，再次有点小高兴。&lt;br/&gt;        躺在床上大汗淋漓，床单湿了一半。赶紧坐沙发上，然后不一会儿两瓶矿泉水就被我喝完了。姑娘要的外卖也没吃，里边还有瓶水，让我喝，我说：激烈性爱后不能喝凉水。她也没力气起来吃饭了，就说咱两个睡一会儿吧。&lt;br/&gt;        她穿上吊带，翻身睡过去。我却了无困意，尤其是身边有个尤物。就看手机来。60分钟后。她翻身过来，我又忍不住开始用手抚摸她的阴户。她就像一只温顺的猫咪一样抱着我的头，把我深埋进她的长发里。我轻轻地告诉她，脱掉衣服好吗？我又想来一次。她静静的脱光了，我身体里的野兽按耐不住了。不过在我这个年龄段的人来说，更多的是体验过程。我又开始跟她激烈的接吻起来，尽管我下床拿过两个套套过来，但是在我尽情的跟她接吻的时候，阳具在她阴道上不停的摩擦。就这么慢慢的进去，开始第二波疯狂的进攻斯大林格勒。不带套的感觉还是不一样，那种肌肤交融接触的感觉还是不一样，真的不一样。这次抽查的时间更长些，她才用双手按住我的后背，我感觉她要到了。尽管身体的反应不是很强烈，不过还好我还能自控。然后还是传教士样式的攻击。她的奶子晃来晃去，我一会儿用手使劲蹂躏她，一会儿用手紧紧的按着她的头，疯狂的亲吻她的舌头，上嘴唇，下嘴唇。一会儿再用手按摩她的阴蒂。她下边的水更多了起来，能感觉到她阴道里边一环一环的东西在箍着我的阳具，好不乐乎。持续抽查了大约40分钟后，滚烫的精液一股脑的射入了她的身体，静静的趴在她的身上不动了。她则轻轻的用手臂压着我的后背。一会儿我抽出来阳具，她才发现没戴套，说我无耻，我则笑着说太投入了忘记戴套了。后来她看着撕开的套套责备说都撕开了咋没带。我没说话，然后她就去洗澡了，洗了3分钟就出来了。我说你这是忽悠人呢咋洗了这么多时间，她说要不是你射到里边我能洗吗。有点小窃喜。&lt;br/&gt;        尽管做了2次，没感觉累。一会儿跟她谈了谈她的专业文秘，她还考取了教师资格证，男朋友说去外地开铁筛厂创业了，还有我的大学生活，她嫂子的职业。还给她考教师编提了点中肯的建议。&lt;br/&gt;        一会儿我们两个打滴滴去看电影，刚好新上映的《我不是药神》很火，我执意要看。结果她说都看了三遍了，不过还是可以陪我看。电影看来三分之二，她哭的啥样我没细看，我反正流泪多次，对这个制度很不满。上来之前给她要来一杯酸奶。我要来一杯柠檬啥的。后来我有要来一杯可乐。都喝完了，不过感觉身体不太舒服，看来激烈性爱过后还是不能喝凉的，以后注意。&lt;br/&gt;        最操蛋的事情来了。看到三分之二的时候，朋友打电话来了，说好的一个项目今晚跟开发商见面，我疯掉了，本想推脱掉，但是想了想有事业，才有钱，才能泡更多妞。忍了。让她打滴滴一块回酒店，车上把剩余的钱发给她支付宝。我则收拾东西一路开车狂飙60公里去了古镇。晚上白酒56度两杯下肚，驴肉，驴鞭等硬菜无数。&lt;br/&gt;        给她发短信说喝酒了不陪她了。喝完酒我又想去，结果她死活不让去了，说跟男朋友吵架了。我又执意要去，她说不行把钱退给你吧，我婉拒，只好作罢。现在想想还有点后悔。当晚应该去，刚好用身体安慰她受伤的心灵，张爱玲不是说过：阴道是通向女人心灵的窗口吗？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 01:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3848752.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[疫情直击]武汉医生曝确诊数骤降原因：血清检测被全面叫停</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3849666.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3849666.html</guid>
<description>&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;引用第0樓海上牧云记於2020-03-16 03:50發表的 [疫情直击]武汉医生曝确诊数骤降原因：血清检测被全面叫停 :&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;血清学检测手段是中共第七版武汉肺炎诊疗方案中的确诊检测手段。这种检测不但比此前的核酸检测便宜，而且速度更快准确率更高，现在已是检测武汉肺炎的“金标准”。&lt;br/&gt;亚洲心脏病医院和湖北省人民医院都已经停 ..&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;br/&gt;无非就是黑中共中国一波嘛，毫无新意，&lt;/span&gt;</description>
<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 01:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3849666.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>