<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[图说] 莎士比亚因为瘟疫而被隔离时，他写了《李尔王》 （03.16）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3850396.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3850396.html</guid>
<description>免责声明：&lt;br/&gt;以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。&lt;br/&gt;若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责。&lt;br/&gt;欢迎转载，和谐评论！看不到图请挂代理。&lt;br/&gt;每天一图说，让我们更清楚地了解这个世界&lt;p&gt;【1】31省区市新增16例确诊病例，现有确诊病例降至一万以下&lt;br/&gt;3月15日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例16例，新增死亡病例14例（湖北14例），新增疑似病例41例。截至3月15日24时，现有确诊病例9898例（重症3032例），累计治愈出院病例67749例，累计死亡病例3213例，累计报告确诊病例80860例，现有疑似病例134例。累计追踪到密切接触者680462人，尚在医学观察的密切接触者9582人。湖北新增确诊病例4例（武汉4例），新增治愈出院病例816例（武汉752例），新增死亡病例14例（武汉13例），现有确诊病例9605例（武汉9150例）。3月15日0—24时，新增报告境外输入确诊病例12例（北京4例，广东4例，上海2例，云南1例，甘肃1例）。截至3月15日24时，累计报告境外输入确诊病例123例。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsavan4sj20hs0bo75e.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【全球累计超16万国外新冠肺炎确诊病例数超国内】据美国约翰斯·霍普金斯大学最新实时统计数据显示，截至北京时间16日8时33分，全球累计确诊新冠肺炎病例超过16万例，中国以外确诊超8.5万例新冠肺炎，达86435例。目前，中国以外出现新冠肺炎确诊病例的国家和地区已增至143个。世卫组织发言人法德拉·沙伊卜表示，虽然世卫组织已宣布新冠肺炎全球“大流行”，但针对所有国家和个人的建议不变，各国必须立即采取行动，加大力度治疗和检测，减少病毒传播。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/006pqZ4Ygy1gcvevrh3x8j31h30ttan9.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【2】多部门联合发布意见：明确6类行为以妨害国境卫生检疫定罪&lt;br/&gt;据新华社，最高人民法院、最高人民检察院、公安部、司法部、海关总署3月16日联合发布《关于进一步加强国境卫生检疫工作 依法惩治妨害国境卫生检疫违法犯罪的意见》，明确六类行为以妨害国境卫生检疫罪定罪处罚，其中包括，检疫传染病染疫人或者染疫嫌疑人采取不如实填报健康申明卡等方式隐瞒疫情，或者伪造、涂改检疫单、证等方式伪造情节的。此前，由于境内外疫情风险变化，自3月3日起海关正式启用第四版《中华人民共和国出/入境健康申明卡》，海关旅客指尖服务（健康申报）小程序也进行了同步更新。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsb3wdxtj20hs0wbagj.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【3】武汉市卫健委：武汉连续两日均有病例来源于门诊&lt;br/&gt;武汉市卫生健康委员会副主任郑云表示，根据流行病学调查分析和传染病规律，武汉市现在防疫形势依然严峻。“连续几天，武汉还有社区零散的发病病例。比如3月13日、14日，均有一例确诊病例来源于门诊。我们发现，患者本人有外出和在小区内活动的轨迹，不排除社区感染可能，当前还是有社区传染风险，请大家保持警惕，不要掉以轻心。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsbcgvv8j20hs0bujt8.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@子陵在听歌：COVID-19患者痊愈后会不会复发或重复感染是最近几周很多人关心的问题。中国医学科学院实验动物研究所应用恒河猴模型证明新型冠状病毒SARS-CoV-2很可能不会发生重复感染，COVID-19也不会复发，这是一个非常好的工作，已上传到了bioRxiv。该研究给予4只恒河猴攻毒10e6 TCID50/1ml的SARS-CoV-2病毒。在病毒感染后，恒河猴体重减轻，鼻、咽、肺和肠均可检出复制病毒。在病毒感染后7天，可见恒河猴出现间质性肺炎。在恒河猴症状恢复，抗体转阳后，给予其中两只康复的恒河猴重新攻毒相同剂量的病毒。但是在之后14天并没有发现重新攻毒的恒河猴出现任何重复感染表现，其鼻咽拭子和肛拭子持续阴性，在各器官组织中，也无法检测处复制病毒。通过病毒学、影像学和病理学指标，研究发现2只重新攻毒的恒河猴没有发生SARS-CoV-2重复感染。&lt;br/&gt;这个研究十分有意义，在恒河猴出现抗体转阳后，其逐渐康复，并且没有检测出任何病毒，说明该病毒感染是会痊愈的。而重新进行大剂量攻毒，恒河猴完全没有复发，这说明初发感染诱导的免疫应答足以对抗大量病毒的重复感染。这不仅说明SARS-CoV-2感染的病人会形成保护性免疫反应从而彻底清除病毒，也会产生免疫保护抵御重复感染。这为疫苗研发和抗体治疗提供了十分重要的依据。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsavbkfzj20hs1m0gr2.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【4】张文宏：疫情在今夏结束已基本不可能，中国将面临输入性风险&lt;br/&gt;15日，复旦大学附属华山医院感染科主任张文宏教授发文称，中国已经迈过至暗时刻，但仍然面临较大的输入性风险。张文宏教授表示，原本以为中国控制良好，世界也会同步控制，像新加坡、日本以及韩国等东亚国家都做的非常好。但是现在欧洲突然成为疫情的新中心，给我们带来巨大的不确定性。后续我国仍然面临较大的输入性风险。按照当前全球的抗疫情况，本场疫情在今年夏天结束基本已经不可能。如果意大利和伊朗的疫情继续向纵深演化，那么新冠的跨年度疫情风险越来越大。 中国下阶段面临的是管控输入性的巨大风险。上海目前面临最大的挑战是境外输入航班多，上海专家团队称我们不得不严阵以待，迎接“二次过草地”的挑战。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsb3tpvgj20hs0buq3v.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【5】一票难求！伦敦飞上海现18万天价座&lt;br/&gt;近日，欧洲疫情告急，回国需求高涨。航空公司推出3月18日伦敦-日内瓦-上海航线的787公务机行程，共40个座位，单个座位售价18万元起，迅速卖光。一张报价单显示，公务包机回国单座的价格至少在10万以上。3月19日伦敦直飞上海，15万一人；3月22日13座庞巴迪环球快车5000伦敦—上海浦东每座12万。但随着国内防疫政策不断升级，公务机或将面临入境限制。目前，首都机场方面已宣布，暂停受理国际（含港澳台地区）进港公务机保障任务，恢复时间另行通知。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/large/768ab125ly1gcvstx5wwej208w0eyq39.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【6】住华南海鲜市场43天未感染当事人：长期住这，很多同事未感染&lt;br/&gt;根据住华南海鲜市场43天未感染当事人的表述，当事人称自己长期住在华南海鲜市场，他自己包括自己的很多同事都没有被感染。武汉一家四口在华南海鲜市场住43天，未穿防护服但未感染引关注。这4人为60多岁的老顾和他干儿子、干儿媳妇及干孙子。3月14日，老顾告诉记者称，自己长期住华南海鲜市场，不止网传的43天，疫情期间他戴了口罩还配有消毒水。他还表示，很多市场工作人员未被感染。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsavb1blj20hs0bemyg.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【7】湖南作家、作曲家联手推出少儿歌曲《方舱医院真神奇》&lt;br/&gt;近日，一首名为《方舱医院真神奇》的儿歌受到关注，据@澎湃新闻 报道，作品由湖南儿童文学作家谭哲（湖南省作家协会会员）与青年作曲家卜文正（潇湘音乐制作中心音乐制作人）、知名作曲家蒋军荣（湖南师范大学音乐学院教师，中国音乐家协会会员）联手制作，系湖南省长沙市潇湘诗会《湘人湘歌》征稿。据华声在线网介绍，“少儿歌曲《方舱医院真神奇》，bE调，4/4拍子，歌曲情绪，天真活泼，有鲜明的律动感，有鲜明的场景感；歌词画面感强，旋律轻快时尚，以孩子的眼光和童谣的语言，细致、深入的具体刻画，用音乐的手法，向孩子们描绘出‘白衣战士’不仅帮助患者抗击病毒，还用自己的爱心舒缓病人紧张、恐慌情绪的鼓舞人心的美好场景；歌唱武汉方舱医院医患尝试各种方式加速康愈、强身健体，携手共战疫情的乐观主义精神。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsav9y4pj20hs0b474x.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【《方舱医院真神奇》曲作者蒋军荣：抗疫需拿出更好的心态】“方舱医院真神奇，治病救人教舞技。医生护士才艺多，各领病人来一曲。你教一段黑走马，她跳一支快乐迪。跟我打套八段锦，康复肺操快练起。恐慌抛到云霄外，歌声郎朗暖心底。笑语传遍九大洲，生命力量齐汇聚。”近日，一首由湖南儿童文学作家谭哲作词、青年作曲家卜文正和湖南师范大学音乐学院教师蒋军荣作曲的《方舱医院真神奇》受到关注。3月14日晚，蒋军荣在接受采访时表示，没想到网友会说这首歌曲“不合适”。他解释：“因为他们（网友）一下子没缓过神来，他（网友）那样说话我不会在意。他们不知道我的生命状态，我也不会计较。”&lt;br/&gt;疫情爆发时，蒋军荣正好在湖北宜昌的岳父母家过年。此后，深受触动的他谱曲14首，当时没找到合适的填词，直到看到朋友圈一个青岛志愿者写的词——《春天在路上》，他一下被打动了，在武汉8年的求学时光仿佛就在眼前。蒋军荣说：“现在好多地方都清零了……我们不需要拿出一点乐观主义精神吗？不需要拿出更好的心态来吗？春天了，人性永远是向着美好的。”就创作初衷，蒋军荣介绍，3月13日他在《湖南日报》发表的文章《面对疫情，艺术何为》中提到：这次疫情期间产生的铺天盖地的艺术作品，可谓百花齐放，也有鱼龙混杂。我也关注到，绝大多数词曲作家似乎把孩子都遗忘了。孩子是花朵啊！需要阳光的温暖和雨露的滋养。为此我想用心为孩子写一批音乐作品，对孩子进行生命教育和爱国主义教育。从2月5日开始，我联合一批优秀的词曲作家，在短短一个月时间内，完成了抗疫少儿歌曲组歌《手拉手，回家啰》的创作，已通过网络媒体发布了5首，产生了一定的社会影响。&lt;br/&gt;【新京报：听了“方舱医院真神奇”，我掉了一地鸡皮疙瘩】很显然，方舱医院曾经帮助许多轻症感染者战胜病毒，医护人员对患者积极的救治与无微不至的照料，也给人们带来很多感动。但毕竟，抗击疫情是一件严肃而沉重的事情，将方舱医院化为欢快儿歌的素材，不仅淡化了抗疫的灾难底色，也消解了抗疫的严肃性。它并不让人觉得，这是在向医护人员表达敬意，向曾经在此治疗的患者表达宽慰，反而是在强行歌颂灾难。艺术创作不能为了高于生活而脱离生活，文艺作品的创作应该建立在正视“疫情带来的伤痛”这一基础之上，去记录那些“有血有肉”的形象，而不是像“方舱医院真神奇”这般缺乏共情的虚美。不知道，那些曾经亲历方舱医院的医护和感染者，听到这首歌时会作何感想？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【8】央行：三千亿人民币抗疫专项再贷款已发1840亿&lt;br/&gt;央行货币政策司司长孙国峰15日介绍，人民银行1月31日设立了3000亿元抗疫专项再贷款，为支持疫情防控发挥积极作用。截至3月13日，已发放专项再贷款1840亿元。 据新浪财经报道，九家全国性银行和10个省市的地方法人银行向4708家全国性、地方性重点企业累计发放优惠贷款1821亿元，平均每户企业获得优惠贷款4000万元。优惠贷款的加权平均利率为2.56%，财政贴息50%以后，企业实际融资成本大约是1.28%，低于国务院关于利率不高于1.60%的要求。 央行表示，目前来看，银行发放优惠贷款的进度保持在每天100亿元以上，发放速度比较快。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsb3upf5j20hs0budgz.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【9】今日起无症状入境进京人员将集中观察14天 费用自理&lt;br/&gt;北京市人民政府副秘书长陈蓓15日介绍，16日零时起，有无症状入境进京人员，原则上均应转送至集中观察点进行14天集中观察，费用自理。有特殊情况的，经评估可进行居家观察。 此前，所有境外入京人士均需观察14天，但可选择居家或到集中观察点。 陈蓓也表示，近期计划入境回京人员，应提前与居住地社区沟通联系，提前咨询、报告有关情况，以便当地相关部门及时有效地做好相关服务保障工作。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsavgz4vj20hs0dcdhr.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【10】广西：举报境外返桂入桂人员瞒报最高奖1万元&lt;br/&gt;3月14日，广西新型冠状病毒感染的肺炎疫情防控工作领导小组指挥部发布《关于实行境外人员返桂入桂主动报告制度的通告》，指出群众发现境外返桂入桂人员非法入境、入境后不如实报告或不遵守隔离规定等线索，可向市、县疫情防控指挥部举报，经查证举报属实的，给予3000—10000元现金奖励。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsavfr8rj20hs0buwfj.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【11】海南航班已基本恢复正常 复工企业购票可享优惠&lt;br/&gt;记者从海南交通部门了解到，15日起，作为进出海南岛重要交通方式的飞机航班除湖北外基本已恢复正常。海口美兰国际机场和三亚凤凰国际机场日均进出港的国内航班已恢复至330多个、每日运送旅客将近3.4万人次。执飞的航空公司都陆续恢复运行，其中，海南航空涉及国内直辖市和省会城市以及其他40多个地市的航班均已恢复。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsb3ybvyj20hs090q4h.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【12】联合国世界粮食计划署向中国提供医疗设备&lt;br/&gt;联合国世界粮食计划署驻华代表屈四喜15日表示，该机构近日向中国捐赠价值50万美元的救治医疗设备，用于帮助湖北一线医疗机构抗击冠状病毒工作。 据报道，联合国世界粮食计划署介绍，本次捐赠的医疗设备包括用于治疗重症患者的体外膜肺氧合机(ECMO)和无创呼吸机(NIV)。50台无创呼吸机(NIV)已于15日运抵武汉，并移交湖北慈善总会。体外膜肺氧合机(ECMO)也将随后于近日抵达武汉。 除提供医疗设备外，联合国世界粮食计划署还承担了重要物资的空运任务，并将开展和参与有关后续工作。屈四喜表示：“我们密切关注中国抗疫工作，尤其是疫情对农村地区贫困农户的影响，我们坚信中国一定能赢得抗击新型冠状病毒的最后胜利。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsb3urs3j20hs0e8wgn.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【13】云南彝良回应医护放弃抗疫补助：已责成立即整改&lt;br/&gt;云南昭通彝良县人民医院150名医务人员通过昭通日报宣布放弃申领抗疫补助一事引发社会关注。3月16日，昭通市委员会宣传部微信公众号就此事作出回应，称经调查，未发现院方要求和统一组织医务人员放弃申领补助的情况。通报称，彝良县人民医院在统计上报本单位一线职工临时性工作补助中，未统一组织医务人员对《通知》规定的相关程序和报批要求进行准确全面的宣传和讲解，导致部分医务人员对相关规定存在理解不到位，在还未完成上报核定并取得补助的情况下表达了放弃申领补助的意愿，院方未予制止。为此，彝良县委、县政府已责成县人民医院立即整改前一阶段工作中存在的问题。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsblvxqzj20hs0dcwfx.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【14】中国赴意专家组果然带了中药&lt;br/&gt;中国专家团队不仅带去了临床的经验，而且还有实物：“我们带了一些单抗药物，还带来了第七版的《新冠肺炎诊疗方案》，这是综合我们的治疗经验而编写的。这个最新版的手册不仅提供了治疗的方案，还有控制和防止疫情传播的手段。另外我们还带来了一些中药，能够在病人患病的第一阶段缓解症状的药物。”另外，针对意大利媒体提出的是否会在短期内有疫苗的问题，梁教授表示目前疫苗仍旧在临床研发的阶段：“我们可能会加速，但是不能保证。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsbcipqgj20hs0bu0tm.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【15】韩国形势好转，伊朗依旧严峻，马来西亚感染者急增&lt;br/&gt;韩国总统文在寅15日宣布，将2019冠状病毒疫情严重的大邱市和庆尚北道划为特别灾区。这是韩国首次因非自然灾害传染病划定特别灾区。韩国感染者及死亡患者增速均已大幅放缓：单日新增76人感染，累计8162人感染；单日新增3人死亡，累计75人死亡。亚洲另一重灾区伊朗则形势依旧严峻：单日新增1209人感染，累计13938人感染；单日新增113人死亡，累计724人死亡。伊朗感染者中包括第一副总统在内多名政府高级官员。外交部长扎里夫（Javad Zarif）的一名顾问已因感染病毒去世。此外，马来西亚周日通报急增190名感染者，其中大部分与参加清真寺的宗教活动有关。该活动共有来自多个国家的16000人参加。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsbclgluj20hs0but9x.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【16】#伊朗一天新增新冠肺炎1209例#：#伊朗累计新冠肺炎13938例#&lt;br/&gt;伊朗卫生部3月15日宣布，过去一天伊朗境内新增新冠肺炎感染1209例，累计13938例，新增死亡113例，累计724例，已有4590人治愈。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fgy1gcuszrskh5j20zk0np423.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【17】欧洲多国升级防疫措施&lt;br/&gt;刚刚过去的周末，欧洲多国疫情持续恶化，新增感染患者及死亡人数急遽增长。意大利是欧洲疫情最严重的国家，全国单日新增368名感染者死亡，累计死亡1809人；单日新增3590人确诊感染，累计感染者增至24747人。此外，西班牙单日新增96名感染者死亡，累计死亡292人；单日新增1452人确诊感染，累计感染者增至7843人。法国单日新增36名感染者死亡，累计死亡127人；单日新增924确诊感染，累计感染者增至5423人。英国单日新增14名感染者死亡，累计死亡35人；单日新增251确诊感染，累计感染者增至1391人。德国单日新增2名感染者死亡，累计死亡11人；单日新增1214确诊感染，累计感染者增至5813人。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsb3xk91j20hs0bu0u0.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【法国、西班牙加强国内封锁】继意大利之后，法国和西班牙也宣布加强国内封锁措施。法国总理菲利浦（Edouard Philippe）周六宣布防疫进入第三阶段，下令关闭全国咖啡馆、饭店、电影院、学校及大多数商店，仅维持食品店、药店等必要服务及公共交通继续开放，要求民众避免不必要出行。不过法国市政选举第一轮投票周日如期举行，投票站加强防疫措施，包括提供消毒液供投票者清洁双手等。总统马克龙夫妇亦到场投票。西班牙政府要求全国4700万人尽量待在家中，除非购买生活基本用品、药品或工作原因才可出行；禁止一切社交聚会。西班牙警方使用无人机监视民众行动。&lt;br/&gt;【德国政府加强边境管控】德国政府宣布，周一上午8时起，对与法国、瑞士、奥地利、丹麦和卢森堡边境实施临时管制。不过政府消息人士早前表示，因工作原因跨境通勤及货物运输将不受影响。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsb3u8qaj20hs0bu76j.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【英国将要求70岁上老人在家隔离数周】英国卫生大臣汉考克（Matt Hancock）表示，未来数周将要求所有70岁以上的老人待在家中。政府周一发布具体建议。此外，英国政府要求加强呼吸机等医疗设备生产，考虑将旅馆改成临时医院。政府同时还在与私人医疗结构协商，希望在私人医院增加数千张床位。&lt;br/&gt;【#英国卫生大臣否认群体免疫政策#：我们将保护生命】3月15日，英国卫生大臣否认政府推出“群体免疫”政策。英国卫生大臣马修·汉考克表示，“群体免疫”政策并非政府的政策或目标，其目标是抗击病毒，保护弱势群体。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fgy1gcupiauwrvj20sg0iz0v8.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【#英国巴斯半马照常进行# &lt;img data-src=&quot;https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/a2/2018new_shuai_org.png&quot;/&gt; 】疫情当前，所有的赛事都在延期或者取消，英国巴斯半马照常进行。一组图片感受一下英国2020巴斯半程马拉松的盛况。。。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/61add42aly1gcvl9v7qrsj20qe0fu16x.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【18】柳叶刀主编：英国群体免疫策略背后的科学依据、模型应公开&lt;br/&gt;英国当地时间3月14日，《柳叶刀》主编理查德-霍顿(Richard Horton)等人在《泰晤士报》撰文，他们表示英国施行的群体免疫策略和世界多数国家采取的应对疫情的方式都不一样。文章表示：“英国在公共卫生方面应对新冠疫情的方式和欧洲以及世界上很多国家所采取的应对方式都是不同的。英国政府表示要延缓疫情的发展，英国疫情发展的曲线应尽量争取“扁平”一些，不能让它太“陡”，这样才能保证英国公共卫生体系(NHS)能够应对新冠疫情。这对英国来说是很重要的，在英国每1000人有2.5张病床，在意大利是3.2、在美国是2.8、在法国是6.0，因此英国的公共医疗资源是更为紧张的。没有清晰的信息显示英国应对新冠的策略充分借鉴了其它国家的经验。英国应对新冠病毒的模型建立必须应是清晰的。鉴于以上的情形，我们请求英国政府公开他们的科学证据(公开支持英国现有疫情模型的证据，公开支持‘缓慢感染’和‘群体免疫’策略的证据)。英国应对新冠疫情的公共卫生干预，其提供科学支持的模型、相关的数据等都应该公开。“&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsbcjveaj20go0p678f.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【19】非洲至少26国出现感染者&lt;br/&gt;2019冠状病毒疫情在非洲的蔓延形势同样引人担忧，目前非洲已有至少26个国家出现感染者。南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）已宣布国家处于灾难状态，并警告疫情可能对国家经济造成“潜在的持久”影响。非洲多国采取不同程度的边境管控。南非禁止了与中国、美国、意大利、德国等疫情严重国家的交通，并对20天内访问过高风险国家的任何外国公民拒发签证。肯尼亚要求入境者到政府指定地点接受检疫。加纳将拒绝两周内去过逾200人确诊的国家人士入境。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsbcn2htj20hs0cfq51.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【20】#美国新冠肺炎确诊病例累计3244例# 死亡62例&lt;br/&gt;#美国疫情# 据新华社，美国约翰斯·霍普金斯大学发布的实时统计数据显示，截至美国东部时间15日14时30分（北京时间16日2时30分），美国新冠肺炎确诊病例累计3244例，死亡62例。这一数据来自该大学新冠病毒研究项目汇总的美国各州疫情报告。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fgy1gcv77r5nnaj20jg0ay74x.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【#特朗普称美机场开始医疗检查#】当地时间15日，特朗普发推称：“我们正在机场进行非常精确的医疗检查。请原谅我们所造成的中断和延误，我们正在尽快采取行动，但保持警惕和小心是非常重要的。我们必须把它做好。安全第一!”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fgy1gcv5zjd3r7j20ws0ci0vr.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【#美疾控中心建议取消50人以上活动#】彭博社最新消息，美国疾病控制与预防中心表示，在未来8周内，由于新冠病毒的传播，美国活动组织者应“取消或推迟50人以上的现场活动”。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fgy1gcvf9on66uj20yi0hktfo.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【#美第一夫人称保持社交距离很重要#】#美国疫情# 美国第一夫人梅拉尼娅·特朗普在推特上谈及新冠肺炎疫情对人们社交活动的影响，她在推特上写道：“随着我们的生活发生了巨大的变化，特别是在过去的几天里，我鼓励每个人都遵循疾控中心的指导方针。在这个时候，（保持）社交距离是非常重要的！”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fgy1gcvccj7xmij20xc0q0ayn.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【#美疾控专家警告可能会有大量美国人死亡#】#美国疫情# 据CNN报道，美国疾控专家警告称，如果美国人对新冠病毒不采取抗疫行动，可能会有大量人死亡。当被记者问及数十万美国人是否会死于新冠病毒时，美国过敏症和传染病研究所主任福奇表示，“这可能会发生，也可能更糟”。福奇说：“如果我们在日常生活中不去担心所有事情，那么死亡人数将会很高。人们有时认为我反应过度了。我喜欢人们认为我反应过度，因为这意味着我们做得恰到好处。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fgy1gcv1citpasj20j60asdgj.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【#美疾控专家不排除支持临时封锁以遏制疫情#】CNN当地时间15日报道，美国过敏症和传染病研究所主任福奇在接受采访中表示，不排除支持临时封锁措施来遏制疫情，他表示：我们必须严肃对待，生活可能不会像之前一样，如果我们想做对美国公众最好的事情，我们必须接受。同时，据今日美国报道，有近半数的美国儿童将从本周起待在家中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【21】美国新冠病毒疫苗临床试验周一开始，官员认为验证最快需一年&lt;br/&gt;据美联社报道，一位美国政府官员透露称，一项针对新型冠状病毒疫苗的临床试验将于当地时间3月16日开始，第一位参与试验的人将接种试验性疫苗。该官员称，美国国家卫生研究院正在为这项试验提供资金，试验将在凯泽-珀默嫩特公司位于华盛顿州的一个研究机构进行。公共卫生官员认为，任何疫苗的验证都需要12-18个月的时间才能全部完成。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsb3t6exj20hs0a0t9b.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【美国未来几天逾2000实验室可进行病毒检测】美国副总统彭斯承诺，未来几天全美将有超过2000个实验室可为民众进行冠状病毒检测。 路透社报道，彭斯星期天在白宫告诉记者，他和特朗普总统将于星期天向全美州长说明扩大病毒检测措施。 特朗普政府过去几周因检测试剂盒不足延误检测而备受批评。至今，美国的累计确诊病例已超过3200起，死亡病例至少62起。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsblz5ixj20hs0budh7.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【22】应对疫情，美联储紧急宣布将基准利率降至接近零水平&lt;br/&gt;美联储周日紧急宣布，将基准利率降至接近零水平，并启动规模达7000亿美元新一轮量化宽松，以应对COVID-19病毒对美国经济造成的影响。美联储在声明中称，COVID-19病毒的蔓延扰乱了包括美国在内的许多国家的经济活动，全球金融状况受到严重影响。该病毒的影响将在短期内对经济活动造成压力，并对经济前景构成风险，鉴于此美联储决定将联邦基金利率的目标区间降至0–0.25个百分点，直到确信美国经济经受住的考验，并有望实现其最大就业和物价稳定目标。此外，美联储还准备利用其各种工具来支持信贷流向家庭和企业，在未来几个月将增加5000亿美元的美国国债和2000亿美元的机构支持抵押贷款证券，并将从周一开始分期购买400亿美元。此前，美联储在过去两周曾宣布紧急降息50个基点，并将金融体系的隔夜信贷再融资规模扩大至1.5万亿美元。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsbcl0vqj20hs0buabe.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【特朗普欢迎美联储降息决定：“这对美国来说很棒”】 据美国有线电视新闻网(CNN)报道，15日，美国总统特朗普表示，欢迎美联储在新冠病毒蔓延的背景下，降低关键利率的决定，称这是“跨出了一大步”。据报道，特朗普在一次新闻发布会上评论降低利率决定时称：“我祝贺美联储这么做。这对我们国家来说很棒。”特朗普称，“我不得不说，我非常高兴。(美联储)他们没有选择在很长一段时间里，分四步完成，而是选择一步到位。”“我认为，市场人士应该感到非常兴奋。”此前，特朗普曾多次呼吁美联储领导层降低利率，以更有效地应对危机。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsb3z2tbj20hs0buq3n.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【#美财长称新冠病毒不会造成美国经济衰退#】福克斯新闻当地时间15日报道，美国财长姆努钦表示，新冠病毒爆发不会造成美国经济衰退，他表示，“这是一种独特的情况。显然，随着我们面对这种病毒，经济活动将会加快”。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fgy1gcv0plbxhyj21900u0b29.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【任泽平点评美联储紧急降息至零：“饮鸩止渴”】任泽平：3月16日，美联储紧急降息至零，推出7000亿美元大规模QE计划，直接all in。我就一句话：“饮鸩止渴”。 1、面对疫情大面积扩散和金融市场奔溃，这一次美联储再次祭出了应对2008年国际金融危机的政策组合“零年利率+QE”，这完全是饮鸩止渴。2、正确的应对方式是尽快控制疫情，以短期代价换取长期胜利，然后以财政政策为主、货币政策为辅来稳增长。3、美国这么搞，贸易保护，货币大放水，政治被民粹主义绑架，货币被政治绑架，是在走火入魔，自废武功。如果中国能推动以新基建和减税为主的财政政策，扩大开放，多层次资本市场建设，再加上改善收入分配和社会社会治理，国运来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【23】#世贸组织暂停4月底前所有会议#&lt;br/&gt;据央视，世贸组织总干事阿泽维多宣布，鉴于目前新冠肺炎疫情，3月16日起限制进入世贸组织，暂停4月底前世贸组织所有会议，除关键人员外，世贸组织秘书处所有员工3月底前在家办公。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fgy1gcuwgkesukj20dw07tgm5.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【24】商铺关闭在即 #荷兰人排队囤大麻#&lt;br/&gt;法新社报道，日前，不少荷兰人在“大麻咖啡馆”前排队，想赶在店铺停业前囤积大麻继续吸食。此前，为防止新冠病毒爆发，荷兰政府下令关闭非必需公共场所。一个买家说，“可能在接下来的两个月里都没法搞到大麻，所以家里至少要存一点。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1gcvhb5cr13j20e209mqcj.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【#LV母公司将生产洗手液#：免费供应】日前，法国奢侈品巨头路威酩轩集团（LVMH）当地时间周日宣布，准备使用其香水和化妆品工厂来生产洗手液，以帮助应对新冠疫情造成的此类产品短缺。该公司表示，其香水和化妆品工厂将从周一开始生产洗手液。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/61add7e3ly1gcvfqlx066j20dw09n74n.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【25】拜登：我若获党内提名 将选择一名女性作为竞选搭档&lt;br/&gt;彭博社消息，民主党总统参选人拜登表示，如果自己获得党内提名，最终在大选中与特朗普竞争，他将选择一名女性竞选搭档作为副总统人选。另据NBC消息，拜登对手桑德斯表示，他也可能会这么做。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1gcvi5xj4v9j20d707jwk2.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;【#拜登将采纳桑德斯和沃伦的竞选计划# 】国会山报最新消息，拜登表示，他将采纳桑德斯和沃伦的竞选计划，这些计划涉及教育成本和破产保护。拜登表示:“在全国各地，中产阶级和工人阶级家庭正受到债务的压力。”“这是一个巨大的问题，我们需要所有最好的想法来解决这一问题，这就是为什么今天，我将采用来自桑德斯和沃伦的竞选计划来实现这一目标。拜登在推特上宣布，他在自己的竞选计划中添加了桑德斯的想法，让那些收入低于12.5万美元家庭的孩子可以免费上公立大学。“这是个好主意，经过考虑，我很自豪能把它添加到我的平台上。”&lt;br/&gt;此外，拜登还表示支持沃伦的计划。他说:“美国很少有人比伊丽莎白.沃伦更了解破产对工薪家庭的伤害。她称自己的提议是‘修复我们的破产体系，给人们第二次机会’。”&lt;br/&gt;拜登在他的推特上写道:“这次初选提出了我们党最好的想法，我们的国家因此变得更好。”“如果我是总统，我将继续从全国各地带来最好的想法，并为实现它们而奋斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【26】特朗普考虑“全面赦免”弗林&lt;br/&gt;美国总统特朗普周日发推称，他正在考虑对前国家安全顾问弗林（Michael Flynn）“全面赦免”。弗林是特朗普政府第一位国家安全顾问。他曾在过渡政府期间违反机密条例与俄罗斯外交人员私下接触，上任仅24天就于2017年2月13日辞职下台。在随后的“通俄门”调查中，弗林承认他对联邦调查局（FBI）做虚假陈述，并因此成为特朗普政府中首位因“通俄门”调查而被定罪的官员。弗林随后采取配合调查态度，对他的判决则一再推迟。今年1月初，弗林试图撤回他对 FBI 做虚假陈述的认罪答辩。司法部先是提出量刑6个月的建议，随后又指不反对对弗林缓刑。弗林律师则坚称弗林“无辜”，并称撤回认罪是因为政府“欺诈”，“违反认罪协议”。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvsblyqfuj20hs0but9u.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【27】全球疫情恶化 多艘游轮有岸难靠漂海上&lt;br/&gt;CNN消息，新冠病毒全球大流行后，数艘游轮被困在海上，部分船上已有确诊病例。这些游轮被拒绝进港，只能暂时停留在各国沿海地区。目前有确诊病例的游轮包括：布雷玛号滞留巴哈马海域，载有600余人，5人确诊；银影号滞留巴西，载有600余人，1人确诊；银海探险号滞留智利，载有200余人，1人确诊。此外，还有几艘无确诊病例的游轮一时也无法靠港。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/70e11e0fly1gcvq0w9zz5j20hb09rn7z.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@FATIII&lt;br/&gt;【北欧航空暂时裁员90%】由于瑞典快速恶化的疫情形势，北欧航空宣布16日起取消绝大多数航班，同时暂时裁员90%工作人员，大约影响10000人。北欧航空CEO Rickard Gustafson强调，公司并没有打算永久裁员。换句话说，相当于强制无薪假期。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/51930699gy1gcvgfb64urj20yi1nm7fp.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【28】@USA美国那些事儿&lt;br/&gt;国外社交媒体上，许多网友们晒出的自己的囤的食物。一位网友晒出自己三个小时准备的超过90顿饭，整整存了一冰箱&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/006qCukdly1gcuyth9mghj30hs0vl1kx.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/006qCukdly1gcuysqx1y3j30h30g9ato.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006qCukdly1gcuytulbmrj30h30csapp.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@王冰汝&lt;br/&gt;#美国疫情# 看新闻说超市都被抢空了，吓得我赶紧冲去囤粮！结果我从来没见过Costco这么空！华人超市也很少人。除了卫生纸和大米不好买，其它供应充足。估计第一轮哄抢已经结束了。美国人几乎还是不戴口罩，但华人超市顾客都戴了。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/819d8bc5ly1gcveydawi7j21400u0h14.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/819d8bc5ly1gcveyf82y8j21400u01gq.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/819d8bc5ly1gcveyagqkkj21400u014w.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@航空物语&lt;br/&gt;现在大家坐飞机的防护真是叫：八仙过海各显神通&lt;img data-src=&quot;https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/10/2018new_wu_org.png&quot;/&gt; 而且把俄航坐出了国内航司的感觉。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/4fe9d0aegy1gcumpiksz4j20u0140ju5.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@洛之秋&lt;br/&gt;这个美国老兄囤积了17,700瓶手消，打算在ebay和amazon上高价卖出赚一笔，结果遭到封号。看到他愁云惨雾的脸，我感到略有欣慰。据后续报道，这位老兄已经决定将手消捐赠出去。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/697c1dc3gy1gcuzup5htej20s40m14qp.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;@黑板报的水晶&lt;br/&gt;据说，疫情蔓延时，英国政府是这样对待老人的：&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/471fb3a8ly1gcun5fly25j20hs0vk0z2.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/471fb3a8ly1gcun5flj5nj20hs0rq42a.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【29】@熊爸喵喵&lt;br/&gt;这就是社交媒体作为主要资讯传播方式的特点。&lt;br/&gt;The Media is The Message.&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/64cd1fddgy1gcus1np4rdj20u00u0au1.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/64cd1fddgy1gcus2ty66mj20u00yywj4.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【30】上小汤山呢，就意味着准备长期抗战了&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/47b46085ly1gcv0e6e2blj21hc0u0k4l.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【31】@李静睿的昨日世界&lt;br/&gt;半年前的帖子，谁能想到现在是用这么惨烈的方式印证呢。。。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/007eFPerly1gcv00z4yoyj30yi1pcdze.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【32】@法经网&lt;br/&gt;如果这个K线成立，英美才刚刚起步。“当你在穿山越岭的另一边，我在孤独的路上…”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/006Xj3E1gy1gcqzmjz31gj30m70dctah.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【33】《西部世界》第3季开播 新物种诞生：首集获IMDb 9.9分&lt;br/&gt;HBO《西部世界》第三季《新世界》正式回归，首播第一集。第一集名为《Parce Domine》，它也是迄今为止所有场景都在乐园之外、新洛杉矶市的唯一一集，看来第三季的调性已经敲定。第一集时长68分钟，目前IMDb 9.9分、烂番茄74%新鲜度，本集由乔纳森诺兰编剧...德妹带了五个机器人来自新洛杉矶市进行自己的“新革命”计划，本集中很大篇幅展示了她与Incite公司联系，探寻Rehoboam数据引擎的秘密。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6106a4f0ly1gcvugre3jmj20go0olndn.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【34】“提醒人们：莎士比亚因为瘟疫而被隔离时，他写了《李尔王》。”“而且，他没有厕纸就做到了。”&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvstk0gkuj20i20djt9i.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;【35】“当你自由时，第一件事会想做什么？” “跳舞。” “What's the first thing you do when you are free?” “Dance.” ——《乔乔的异想世界》&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1gcvu3vcocwj20m80c141t.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢来源：&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://www______dapenti______com/&amp;amp;z&quot;&gt;喷嚏网&lt;/a&gt; 综合编辑，有增改&lt;br/&gt;友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 01:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3850396.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[朝闻天下] 河北53岁农妇骑三轮车经过村口 撞上防疫卡点钢丝绳后死亡</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3850957.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3850957.html</guid>
<description>&lt;br/&gt;河北53岁农妇骑三轮车经过村口 撞上防疫卡点钢丝绳后死亡&lt;p&gt;王志云是河北省衡水市景县龙华镇岳王庄村的一位农民，家里种着十多亩地。3月12日早上，她骑着电动三轮车先到龙华镇集市上卖菜，后又到隔壁青兰乡集市上卖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上午11时30分许，在离家三四里的青兰乡孙德厢村村口，横在路口的一根钢丝绳将她拦下，并导致她死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没人知道她为何进入孙德厢村，或许只是为了抄近道回家，但孙德厢村的村支书刘某某称，村子的另一出口在去年10月份就已封死，王志云出事的地点是进出村里的唯一道路。但不可否认的是，王志云死于这条钢丝绳下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“事发当时我们村值班人员骑着自行车巡查村里时，看到她（王志云）骑着三轮车过来，就朝她挥手让她停下，不知道没看见还是怎么的，她直接开过来了，紧接着就出事了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘某某回忆道，事发后值班人员通知了自己和村主任，到现场发现王志云倒在了驾驶座上，于是赶紧拨打了110和120，“医护人员把人从驾驶座上抬下来一看，人已经没了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利新增新冠肺炎确诊病例3590例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据荷兰媒体BNO16日报道，意大利报告新增新冠肺炎确诊病例3590例，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新增死亡病例368例，累计确诊病例24747例，累计死亡1809例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国新冠肺炎病例突破3000例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社纽约3月16日电美国约翰斯·霍普金斯大学发布的实时统计数据显示，截至美国东部时间15日14时30分（北京时间16日2时30分），&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国新冠肺炎确诊病例累计3244例，死亡62例。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一数据来自该大学新冠病毒研究项目汇总的美国各州疫情报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织：中国以外新冠肺炎确诊病例达72469例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织15日公布的最新数据显示，中国以外新冠肺炎确诊病例达到72469例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织每日疫情报告显示，截至欧洲中部时间15日10时（北京时间15日17时），中国以外新冠肺炎确诊病例较前一日增加10955例，达到72469例；中国以外死亡病例较前一日增加333例，达到2531例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球范围内，新冠肺炎确诊病例较前一日增加10982例，达到153517例；死亡病例较前一日增加343例，达到5735例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗已完成1000万人的疫情排查工作 其中21万人出现头痛、发热&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗卫生部副部长阿里雷扎·雷西(Alireza Raeisi)当天表示，目前伊朗国家动员计划已经完成1000万人的疫情排查工作。其中21万人出现头痛、发热等症状，在这21万人中，3万人由于症状严重被送往医疗中心，其中1200人被转至医院，900人住院治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，为应对新冠肺炎疫情的快速发展，伊朗启动国家动员计划，根据该计划，30万个疫情排查小组将从疫情严重的地区开始，根据民众的个人信息进行逐一问询，疑似感染者将到医疗机构接受检测，检测结果为阳性的病例将被居家隔离，并收到药物和使用说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划旨在尽早发现疑似患者，并缓解医院的接诊压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15日，伊朗最高领袖哈梅内伊对卫生部部长及所有相关人员为抗击疫情所做的努力表示赞赏。同时，他表示国家抗击新冠肺炎疫情总部和国家动员计划所指定的各项措施都十分必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈梅内伊表示，近期启动的国家动员计划是有科学依据的，是一个高效的计划，将威胁转变为机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨日全国新增新冠确诊病例16例：武汉4例，境外输入12例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月15日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例16例，新增死亡病例14例（湖北14例），新增疑似病例41例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日新增治愈出院病例838例，解除医学观察的密切接触者1316人，重症病例减少194例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至3月15日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例9898例（其中重症病例3032例），累计治愈出院病例67749例，累计死亡病例3213例，累计报告确诊病例80860例，现有疑似病例134例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;累计追踪到密切接触者680462人，尚在医学观察的密切接触者9582人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖北新增确诊病例4例（武汉4例），新增治愈出院病例816例（武汉752例），新增死亡病例14例（武汉13例），现有确诊病例9605例（武汉9150例），其中重症病例2975例（武汉2878例）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;累计治愈出院病例55094例（武汉38384例），累计死亡病例3099例（武汉2469例），累计确诊病例67798例（武汉50003例）。新增疑似病例2例（武汉2例），现有疑似病例18例（武汉15例）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月15日0—24时，新增报告境外输入确诊病例12例（北京4例，广东4例，上海2例，云南1例，甘肃1例）。截至3月15日24时，累计报告境外输入确诊病例123例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;累计收到港澳台地区通报确诊病例217例：香港特别行政区148例（出院84例，死亡4例），澳门特别行政区10例（出院10例），台湾地区59例（出院20例，死亡1例）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美图共赏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.siimg.com/i/?i=u/20200317/08313675.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.siimg.com/u/20200317/08313675.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.siimg.com/i/?i=u/20200317/08313929.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.siimg.com/u/20200317/08313929.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.siimg.com/i/?i=u/20200317/08314148.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.siimg.com/u/20200317/08314148.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.siimg.com/i/?i=u/20200317/08314337.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.siimg.com/u/20200317/08314337.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.siimg.com/i/?i=u/20200317/08314436.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.siimg.com/u/20200317/08314436.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.siimg.com/i/?i=u/20200317/08314621.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.siimg.com/u/20200317/08314621.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.siimg.com/i/?i=u/20200317/08314723.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.siimg.com/u/20200317/08314723.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 01:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3850957.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>全球最大色情网站pornhub会员免费领</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3850652.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3850652.html</guid>
<description>&lt;span readability=&quot;18.881176470588&quot;&gt;&lt;strong&gt;各位榴友好！管理、版主好！&lt;br/&gt;&lt;em&gt;如发言有不对之处，请勿关小黑屋，直接删帖，谢谢&lt;/em&gt;！&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/03/16/ab586104f96245928539f37325b7241157bead7dd2960ce9.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;前几天看到有榴友分享免费领pornhub会员，但是需要意大利IP，对于很多聚聚来说，操作有些困难，我今天分享的是，不需要信用卡、意大利IP。直接注册成为会员26天。&lt;br/&gt;注册链接：&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://cn______pornhub______com/event/login?promo=free_italy&amp;amp;testing=active&amp;amp;z&quot;&gt;https://cn.pornhub.com/event/login?promo=free_italy&amp;amp;testing=active&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;电脑端操作：复制粘贴到地址栏。不要复制到搜索框打开，搜索框是搜不到的，需要直接复制到地址栏就能打开。如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/03/16/QQ2020031621362464e535b283f009e8.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;手机端操作：&lt;br/&gt;复制链接到浏览器打开，直接进入注册页面，如下图：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/03/16/Screenshot_2020-03-14-11-18-27-73_40deb401b9ffe8ec1f346fa57b53567.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Nome utente&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; 处输入你想取的名字。&lt;strong&gt;注：&lt;/strong&gt;只能字母+数字组合。不能纯数字或者字母。&lt;br/&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;password&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;处输入密码&lt;br/&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Email&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;处输入邮箱，&lt;strong&gt;注：&lt;/strong&gt;国内的不能识别，所以先准备一个谷歌邮箱。&lt;br/&gt;我推荐几个一次性邮箱，方便没有的聚聚：&lt;br/&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://www______bccto______me&amp;amp;z&quot;&gt;http://www.bccto.me&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://www______moakt______com&amp;amp;z&quot;&gt;https://www.moakt.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://www______yopmail______com&amp;amp;z&quot;&gt;http://www.yopmail.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://10minutemail______org&amp;amp;z&quot;&gt;https://10minutemail.org&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://24mail______chacuo______net&amp;amp;z&quot;&gt;http://24mail.chacuo.net&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;注册成功后，会直接跳转到官网。然后你需要去邮箱点击确认。如下图：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/03/16/Screenshot_2020-03-14-11-16-00-53_e307a3f9df9f38095b6bcaece0359c6.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;点击黄色按钮。可以看到全是日语，应该是疫情期间对日本免费开放。&lt;br/&gt;然后就可以免费观看高清以及只对会员开放的视频了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/03/16/Screenshot_2020-03-12-11-10-18-67_40deb401b9ffe8e677b8e0089344d5e.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;当然，26天过期了之后，聚聚还想继续会员。莫慌。推荐个辅助网站，链接：&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://51ka______info/product/&amp;amp;z&quot;&gt;http://51ka.info/product/&lt;/a&gt;  打开如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/03/16/QQ20200316214409b6928b351f7bf69c.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;现在打五折，不知道什么时候结束。&lt;br/&gt;然后分享两篇我以前写的没有发出来的文章：&lt;br/&gt;&lt;span&gt;链接：&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://t______cn/A6zNrhkC&amp;amp;z&quot;&gt;http://t.cn/A6zNrhkC&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;链接：&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?http://t______cn/A6zNBF9O&amp;amp;z&quot;&gt;http://t.cn/A6zNBF9O&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;码字不易，多点包含！祝版主、榴友身体健康！&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;</description>
<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 01:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3850652.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>严歌苓: 借唐婉三字：瞒，瞒，瞒</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3850897.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3850897.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;严歌苓: 借唐婉三字：瞒，瞒，瞒&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;遥望武汉，春风又绿汉江岸。而这是个多少人没有等来的春天。这是个多少逝者无法被吻别的春天。这是个被一千三百万武汉人错过的春天。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在柏林，遥远地陪伴武汉人，自我囚禁在院子的铁栅栏内，也是一天天错过了早春。院里院外，野花都开了，最近开放的是勿忘我。花朵虽小，但一蓝一片，蓝得静谧而伤感：勿忘我，勿忘我，似乎是明白人间终究薄情而善忘，谁又堪勿忘？假如我们民族都长了一副好记性，记住一次次灾难，我们的记忆存储盘早就爆了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这已经是我们家自我囚禁的第三周。权当作陪伴苦难的武汉人，湖北人，以及我散落各地的自我囚禁的朋友、同胞，也陪伴方方。上周六，离我们家半里地的奥林匹克体育场吼喊震天，足球赛照常举行。这样的万人群嗨，最逼我自我囚禁于铁栅栏之内。站在铁栅栏里，遥看那些身着球迷装的柏林人嗨过我家栅栏墙，一路扔下他们的啤酒瓶、薯片袋。对于球迷们的短暂公德、教养休假，各国人都一笑而谅。何况这是春季到夏季他们最后一次群嗨，从此柏林将取消所有大型群聚活动。我简直为他们痛楚。日耳曼族的内敛，缄默，攒出的呐喊都只能到那样的场合释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年十二月底，国内的一个朋友向我发来最初的病毒信息，是一个医生告诫“护士妹妹们”的截屏，我就向我在柏林的武汉女友告警。她的母亲和兄妹都住在武汉，但我怀疑她是否实时向她的家人转达了我的紧张。中国人遇事“瞒，瞒，瞒”，我干过，你干过，她/他干过，我们都干过，不是吗？一瞒，首先是不愿做乌鸦，这也不无几分善意。二瞒，是怕麻烦；直面接受噩耗者的惊惧，恐慌，悲愤，甚至歇斯底里是很麻烦的，是给自己行天大的不方便，因此这需要把责任看得比天大的不方便更大的人才能承担。最后一瞒，对我便是疑团了，究竟为何而瞒？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了某者能吃好一顿饭，这个坏消息先瞒了他吧；为了能把这个年过好，先瞒到过了年再说吧；为了大家还能在无知无畏中傻欢乐，乐一时是一时，瞒一时是一时，难道不也有撞对大运的时候？坏事瞒着瞒着就化了的，大事瞒着瞒着就变小的，再瞒一瞒吧。可这病毒只有三微米，什么样的遮天手掌能捂得住？病毒如此凶恶神速，瞒得不如漏得快呀，多少人还被瞒着，就死了，以死来告诉你，真相绝瞒不住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李文亮大夫临终之前，我的武汉女友通过她的武汉朋友让我对他的弥留有过几小时的跟进。那几小时，我为李大夫默默祷告，还许了愿：假如李医生能活下去，我就戒掉我最爱的红酒。后来发现，连那几小时，都是瞒。瞒住世界上所有为他不平的人，瞒住他的老母亲，他的爱妻，他的爱子，他那个遗留在妻子腹中还有几个月就要出世的孩子。那个孩子原本该在明年的春天，或许初夏，头一回不清晰地发出“爸”字。孩子的祖母联想到那一刻，哭得站不稳：“我……我怎么跟孩子说呀！” 医院领导隐瞒李大夫真实死亡的时间，明知无用，却用心脏起搏器不断按压李大夫的胸腔。那皮肉之下是一根根人类肋骨啊，不是钢筋混凝土，经得起几小时的机械按压？就是把那颗冷了的心按得还阳，肋骨早成碎瓷了。先逼人瓦全，在让人玉碎，无非是怕上怕下，上有领导，可摘乌纱帽，下有万千民众，可掀石榴裙。那两日的中国人，中华子孙可是信誓旦旦，永远不忘记吹哨人李文亮。记忆究竟能延续多久，比勿忘我花期长多少？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李大夫是受了天大委屈离去的。七尺男儿可杀不可辱，先是领导辱，再是警察辱，然后在电视上受全国游街奇耻大辱。他会不委屈吗？而他死给你看，死给委屈他的人、委屈他的电视台主播们看，真相就在他永不再发声的微启欲阖的嘴唇上，在那最终冷下去的心脏里。还有比这真相更刺痛你我，更鞭挞我们的吗？他是为了我们好啊，我们怎么成了不知好歹的一族人了？！武汉人和全国人以哨音为哀乐，为李文亮送行，也以哨音放飞囚禁的心灵。李文亮生如凡人，爱妻子，爱孩子，爱美食，解禁二胎他一定如所有平凡人家的丈夫，喜悦而怀有感激之心，终于能给儿子生育出玩伴儿了。而他的死，却宛若圣徒：我不下地狱谁下地狱。圣徒的献祭，为了启迪人们，为了救赎犯下的罪孽的我们。这不是罪孽吗？无数人丧生，无数家庭灭门，从上到下，罪孽在贯彻时，由于人性的局限，一层层的罪孽叠加，到了最底层，就成了封门，殴打，饿死不到两岁的孩子，冲散一家人聊以消磨的牌局，并逐个加害。我们会忘记这些吗？难说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我无法体验这种肺炎在最后夺取生命的症状，但凭着许多医护人员的叙述，重症病人会向他们呼喊求助：“救救我呀，医生！”这让我想起我的前婆婆和我的父亲。两位老人家都是在八十多岁由于心脏衰竭而引起了的呼吸衰竭。记得我的前婆婆也是这样对他的女儿呼救：“救救我！” 那时她的血氧一定也低于百分至六十，等于一个溺水者正在窒息，而岸边的人不为所动。不如溺水者的是，溺水的受罪是短暂的，几十秒就会结束。而这种肺炎的患者，也许要把窒息过程延长几天，每一秒钟都生不如死。被扼死，被闷死，被呛死的感觉，一天二十四小时地生受，一小时六十分钟的垂死挣扎，我不敢细想，不敢动用形象思维……但我脑子里还是不断出现父亲在氧气面罩下的脸孔，嘴巴大张，用尽全身力气吞吸，不管他怎样吃力，氧气都进入不了他的肺泡，老人的样子好可怜啊，就像被扔到岸上的鱼。最后父亲是脑缺氧走了，实际上是给扼死了，给闷死了，给一根不可视的绞索勒，又不一口气勒死，而是一分一秒地折磨死，整个过程是一天一夜。假如我能再选择一次，我会选择让父亲少活那二十四个小时，免除他最后从人类到鱼类的退化，既然终有一死，就不要让他在受刑中死。我知道，父亲被憋死的刑法，在武汉所有濒死的重症病人身上重复了，也在李文亮大夫身上重复过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些被废掉的肺折磨至死的人们，在他们最后的瞬间，举目四顾，却找不到一张熟悉的脸，来给他壮点胆子，拉住他的手，表示人间最后的不舍，最后能让他带走的掌心上那一缕体温，都没有，他就像一个落魄异乡的陌生人，孤单单地进入装尸袋，多不甘，又多么恐惧。人的最后一刻，最不可缺的是亲人的许诺：去吧，我们不会忘记你，因为我们爱你。可是武汉的逝者，没有得到到这终极的许诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李文亮大夫也没有在慈母的泪眼下，在妻子和孩子的声声唤中离去。他最后一句话至今留在他的微博上，由人们去延申他在另一维度的生命。人们不愿忘记他，以自己的想象，一厢情愿地让他活下去。正如方方所说，这里成了中国人的哭墙。我看了一下留言，跟李医生谈什么的都有，琐屑的三言两语，家常的点点滴滴，谈吃，谈爱，仿佛李医生是他们的心理咨询师，更像李文亮是隔壁大哥。很多人说，他们永远不会忘记李医生。但愿这堵无形的立于阴阳两界的哭墙永远不被强拆，伴随幸存者活下去，并且记住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我所居住的柏林是一个拒绝遗忘的城市。很多街道的地面上都镶嵌着铜牌，铸着“某年某月某日，某位犹太人（或他们的家庭）曾从这条街某楼某号被带走……”的字样。并告诉人们这些被带走的犹太人最终的去向，其中绝大部分死于集中营。离我家不远的弗拉托大街（Flatowallee），通向奥林匹克体育场正门，大街便是以一对犹太运动员堂兄弟命名的。这对犹太堂兄弟在雅典的奥运会为德国出赛，使德国体操队拿了金牌，他们被带到集中营之后，都死于饥饿。据我们隔壁的老邻居说，我家的房子最早的主人也是犹太人，但战后没有任何人来认领，哪怕远亲都没出现过，于是就只能归于政府所有。后来政府拍卖，才又回到民间。房子建于一九二二年，非常考究坚固，大概计划给若干代子孙居住，但是这家人没有一个后代幸存，连远亲都没有线索了。德国的洪堡大学图书馆，曾经被纳粹焚书，现在图书馆就把那些书架空置，让人们不忘那次焚书丑行。这是德国人为自己欠犹太人和全人类的血债命债记账。记下这笔账，对于他们难免痛苦，但不记账，便是保不住民族的羞耻感，然而没有羞耻感。荣辱孪生，无羞耻感，也就无所谓荣誉感了。德意志民族，宁要痛苦，也不要失去荣誉感。他们相信，只有牢记自己的羞耻，才能杜绝羞耻再度发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自吹哨者李文亮牺牲后，又出现一位“发哨子的人”艾芬医生。艾医生后悔她没有更广泛地分发“哨子“，否则事情不会遭到如此地步，早知如此，她会豁出去。这是个勇敢的女人，勇敢的武汉人。武汉人隐忍且勇敢。隐忍高贵，而勇敢更高贵。勇敢的武汉人到处都是，他们对弄虚作假大喊“假的！”他们吃足了“瞒”字之苦。发生在过去的灾难，我们瞒着后代，最荒唐的是，我们对自己都瞒着。因而我们的百姓忍受了萨斯之痛才十七年，又陷入新冠肺炎的挣扎。瞒着，就可以不追责，因为要追就必追瞒者的责。不追责又怎样指望我们牢记？悲剧的戏核都没挖出，记住什么？于是我们成了一族记性坏，忘性好的人。南京大屠杀，三年饥荒，文化大革命，我们都拼命对自己瞒着，不瞒着就不是正能量。不计较是非，不记仇，似乎也是我们宽厚的民族性格，似乎我们善于宽恕，得理饶人，但我们也成了隐瞒者。我们对中华民族的后人不能瞒，必须毫无隐瞒地给他们一个交代，李文亮大夫为什么受辱，又是怎样死去。不能瞒着他们那么多无辜的武汉人湖北人全国人是怎么无辜被禁锢，被病死，被潦草入殓的。瞒不住的，是意大利昨天直升的一百七十多个死亡案例。我们必须问问自己，为社么要为加害于我们的人隐瞒？隐瞒他们的羞耻吗？历史上有多少个时机，该他们感到羞耻，对他们牺牲的人民赔罪？可我们放过去了。悲剧都是稀里糊涂地收场，不久悲剧又上演了，剧情仿佛剽窃，还是一个瞒字了的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们民族之所以苦难，因为我们两千年来一直不暇自哀。不暇自哀而后人哀之，后人哀之而不鉴之，亦使后人而复哀后人也。杜牧早就预见了这一点，不知他是否预见了人为失忆，被迫失忆，亦使垂哀于父辈苦难的后人，越来越少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被小妖精的魔人在2020-03-17 07:54重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 01:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2003/7/3850897.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>