<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>文革江青红人荒淫:浴室旁办公专潜规则女演员</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2007/7/4019675.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2007/7/4019675.html</guid>
<description>&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://images2.china.com/news/zh_cn/history/all/11025807/20140625/18584309_2014062509033260886100.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;                                                  江青红人刘庆棠在芭蕾舞剧《红色娘子军》中饰演洪常青&lt;br/&gt;        吴思先生提出的“潜规则”这一概念，如今是极其流行了，它有助于人们理解历史，理解历史中那些大大小小、千奇百怪的事情。当然，如果这个概念仅仅只能解释历史，它就决不会在现实中如此流行。吴思先生从中国历史中提炼出了这个概念，不出几年时间，却已在引车卖浆者嘴上频频出现，说明这一概念对现实更有针对性。这个概念甚至迅速动词化，某某欲对某某“潜规则”、某某被某某“潜规则”、某某为达某种目的而“被潜规则”，诸如此类的说法，每天都能从网络、报章、杂志上看到。&lt;p&gt;          在中国，比那显规则更起作用的，实际上是那潜规则。就是在那很特殊的“文革”时期，潜规则又何曾销声匿迹？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        “文革”号称史无前例。在许多方面，的确如此。“文革”中的许多现象，诸如鼓励子女与爹娘划清界线，甚至怂恿子女对亲爹亲娘拳脚相加，鼓励夫妻相互揭发、相互把对方的枕边语私房话整理汇报，越穷越光荣，凭老茧上大学、交白卷成为英雄等等，都有些破天荒，都几乎前所未闻。然而，即便在这样一个宣称要与传统的一切进行最彻底的决裂的时代，传统的许多东西仍然顽强地存在着。有的以改头换面的方式存在，有的，则头不改面不换，以本来面目延续。所谓“潜规则”，在“文革”期间，就仍然以传统的面目在社会生活中起着重要作用。这样说，也许还不够，还不足以说明潜规则在“文革”时期的重要性。实际上，对“文革”的“史无前例”，应做两方面的理解。一方面，有许多现象是历史上从未有过的，这当然是史无前例；另一方面，又有许多传统的东西，以历史上从未有过的强度、力度，在现实中凸现着、活跃着，这也是一种意义上的史无前例，而潜规则，在“文革”时期，就往往比历史上任何一个时期都坚挺。&lt;br/&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://images2.china.com/news/zh_cn/history/all/11025807/20140625/18584309_2014062509033270347800.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;                                                    江青红人刘庆棠在芭蕾舞剧《红色娘子军》中饰演洪常青&lt;br/&gt;            有时候，两种“史无前例”，会在同一件事情上表现出来。以上大学为例。“文革”期间，取消了高考，大学从工农兵中直接招收学员，没有文化考试，甚至对招收对象没有文化水平方面的要求。对招收对象的唯一硬性要求，或许就是政治上的“根正苗红”，地富反坏右的子女、阶级敌人的子女或本身是阶级敌人的人，没有进大学的资格。大学以这种方式招生，是历史上从未有过的，堪称史无前例。“文革”时期，大学对青年人同样有着极大的吸引力。工也好，农也好，兵也好，能以“工农兵学员”的身份在大学混几年，就能成为吃“商品粮”、拿工资的干部，谁人不想？然而，“根正苗红”的工农兵很多很多，谁能成为幸运儿呢？这时候，潜规则就起着史无前例的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;          “文革”期间，大学其实没有真正意义上的招生权，只有接纳权。决定工农兵中何人上大学的“正式规则”，或者说“显规则”，是“工农兵推荐”。“文革”期间我生活在农村，“工”和“兵”的情形不了解。我知道，在农村，“贫下中农推荐上大学”，是十足的空话。大学招生，在农村是以公社为单位分配名额。比如，某公社今年可推荐两人上大学，这两人是谁，当然由公社的最高领导公社书记说了算，连“推荐”的过场都不会走。全公社的贫下中农推荐，就变成公社书记一人推荐。书记推荐谁，就看谁与书记关系最亲，就看谁的贿赂最有档次了。在能否上大学上，潜规则如此起作用，也是史无前例的。所以，“文革”期间，在上大学一事上，两种意义上的“史无前例”都有典型表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;            “潜规则”似乎已有广义与狭义之分。广义无需解释。狭义，则似乎专指年轻女性以肉体从权势者手中换取自己想要的东西。当有人说某位“美女”被领导“潜规则”，别人都明白是什么意思。这种狭义的潜规则，“文革”期间也同样是普遍存在的。大学招收“工农兵学员”，“农”则从农村“知识青年”中产生。农村“知识青年”由“回乡知青”与“下乡知青”两部分组成。这是从来源上区分。若从性别上区分，则有男女之别。男知青要上大学，要以钱物通关，女知青则有时不免要献上身体。当然不只是上大学。下乡知青要上调回城，要请假回家，甚至仅仅是为免受刁难、欺侮，男也要献物，女也要献身。“文革”期间，被当地干部“潜规则”过的女知青，不知凡几。许多回忆文章和小说，都写到过这种事。&lt;br/&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://images2.china.com/news/zh_cn/history/all/11025807/20140625/r_18584309_2014062509033274248500.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;                                                                              刘庆棠与江青等人合影&lt;br/&gt;          如今，网络上、小报上，常常说到影视界、娱乐圈的潜规则，代表性的表现，就是女演员要向导演献身才能获得出演的机会。这种事，其实“文革”期间也有，甚至程度更甚。戴嘉枋的《样板戏的风风雨雨》一书(知识出版社1995年版)，就披露了一点江青的红人刘庆棠这方面的“事迹”。刘庆棠是“样板戏”《红色娘子军》中党代表洪常青的扮演者，深得江青宠信，以一个演员之身而居政治高位，是中共“九大”代表和主席团成员，在中共“十大”上成为中央委员，先是进入国务院文化组，后更当上文化部副部长。位高权重的刘某，坏事做尽。刘庆棠“潜规则”女演员一事，戴嘉枋是这样说的：“到了‘文革'中大权在握，风流成性的他更肆无忌惮地到了淫邪无耻的地步。一个比他小20来岁的姑娘，长期被他霸占；而任何一位女演员，无论是你想争取在戏中当主角或领舞，还是给丈夫落户口、安排工作，甚至处在恐怖的威胁之下为免遭批斗，只要有求于他，都有可能成为他的掌中玩物，满足他的一逞之快！到后来，刘庆棠索性把自己的办公室设在女浴室近旁，除办公桌、文件柜外，还有一张大床，美其名曰用于加夜班休息。他时常在办公室窥守于门边，见浴后的女演员经过，便以各种名目请她入内谈话，然后诱胁相加邀其同枕共寝！不少意志薄弱、慑于权势的女演员，不得不忍辱任其摆布。”刘庆棠的此种做派，其“顶头上司”江青、张春桥并非不知，而是知道了，也不当回事，认为是“无害”的“小节”，“丝毫无损于这个色狼的毛发和仕途。”(第258-259页)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        潜规则的对立面是显规则，是印在文件上、贴在墙上、挂在嘴上的“正式规则”。显规则、正式规则，对潜规则多少有一点制约作用。而“文革”期间，显规则、正式规则普遍弱化甚至被抛弃，潜规则所起作用之在，便“史无前例”了。&lt;br/&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;http://images2.china.com/news/zh_cn/history/all/11025807/20140625/18584309_2014062509033283691100.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;                                1958年国庆节，周总理在看完芭蕾舞剧《天鹅湖》首场演出后，上台祝贺刘庆棠。&lt;br/&gt;[img][/img]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赞(23)&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 23 Jul 2020 01:01:11 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2007/7/4019675.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[每日一wen0723]36E的妹子穿上丝袜和高跟后[62P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2007/7/4020353.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2007/7/4020353.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;新闻&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;1、[央视]外交部回应美要求关闭中国驻休斯敦总领馆：7月21日，美方突然要求中方关闭驻休斯敦总领馆，这是美方单方面对中方发起的政治挑衅，严重违反国际法和国际关系基本准则，严重违反中美领事条约有关规定，蓄意破坏中美关系，十分蛮横无理。中方予以强烈谴责。中方敦促美方立即撤销有关错误决定。否则，中方必将作出正当和必要反应。&lt;p&gt;2、[经济日报]上证科创板50成份指数(代码000688)正式发布。7月22日，科创50指数开盘1474.015点，收盘为1497.23点。作为科创板首条指数，上证科创板50成份指数有助于反映科创板上市证券表现，并进一步丰富投资标的。指数以2019年12月31日为基日，基点为1000 点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、[参考消息]年初在新冠疫情中暴跌的中国工业生产指数现在以几乎同样陡直的曲线再次提高。6月中国规模以上工业增加值同比增长4.8%——正朝着疫情暴发前统计部门月复一月、年复一年报告的早已为人熟知的增长奇迹数字迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、[央视新闻]国家广播电视总局：我国地面数字电视覆盖网全面建成，到今年底，无线模拟电视将退出历史舞台，全面进入数字电视时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、[e公司]2020年1-5月，全国规模以上酿酒企业营业收入累计达到3089亿元，同比下降7.2%；利润总额累计达到612.5亿元，同比下降7.2%。2020年5月，全国规模以上企业饮料酒产量497.4万千升，同比增长13.3%。其中，白酒产量58.6万千升，同比增长4.3%；啤酒产量408.1万千升，同比增长14.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、[央视]著名国际学术期刊《自然》杂志发布的最新研究显示，全球变暖导致北冰洋浮冰融化，令北极熊无处栖身。这种大型肉食动物会因此数量锐减，有的种群到2100年甚至可能灭绝。研究人员表示，阻止全球变暖是拯救北极熊的唯一办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、[新华网]尽管受到新冠疫情不利影响，但得益于中国等亚洲市场强劲需求，今年以来乳肉制品等新西兰第一产业出口收入不降反升，比去年同期增长近10亿新西兰元（约合6.64亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、[经济导报]国务院日前公布《保障中小企业款项支付条例》，规范机关、事业单位和大型企业付款期限，禁止变相拖欠中小企业款项。“今年以来，山东加大清理拖欠民营企业中小企业账款工作力度，上半年完成清欠7.77亿元，成为全国首个非涉诉类账款清零的省份，极大减轻了中小企业生产经营负担。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、[CCTV4]中央气象台再次发布暴雨黄色预警，23日山东东部和南部、河南东部、安徽北部、江苏北部、四川东北部以及云南西北部、西藏东南部等地区有大到暴雨，部分地区伴有短时强降水，局地有雷暴大风等强对流天气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、[中国财富网]央行数字货币在全球持续升温，多国在近期加紧了数字货币研发和布局的步伐。据悉，7月20日，七国集团（G7）基本决定将就发行央行数字货币（CBDC）展开合作，拟于8月底到9月上旬在美国举行的首脑会议（G7峰会）上开展进一步讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、[国际在线]新冠肺炎大流行正在美国掀起企业破产潮，成千上万的零售商、能源公司和其他企业已经受到重创。根据法律服务公司Epiq Global的数据，截至6月30日的今年上半年，已有超过3600家美国企业申请破产保护，比去年同期激增26%。仅在6月份，随着美国各地疫情反弹，经济复苏陷入停滞，美国企业破产申请比上年同期激增了43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、人人都有苦衷，事事都有无奈。生命中有太多的事情身不由己，有太多的无奈心不得己。不管是好的事情、坏的遭遇，不管是痛的事情，苦的感受，都是你人生中最精彩的过程，不要忧虑太多，好好善待自己。什么都可以不好，心情不能不好；什么都可以缺乏，自信不能缺乏；什么都可以不要，快乐不能不要；什么都可以忘掉，健康不可以忘掉。用宽容的心对待世界、对待生活；用快乐的心创造世界，改变生活；用感恩的心感受也界，感受生活。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 23 Jul 2020 01:01:10 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2007/7/4020353.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[2020-07-23] (转-01) XX不得入境，特朗普政府将如何落实？</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2007/7/4020302.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2007/7/4020302.html</guid>
<description>&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/07/22/GFgoB7.jpg&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;“看到《纽约时报》这文章了吗？家人也不行！”&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看到了。那你爸妈以后没法过来看你了？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你可别去举报我。。。你家有党员吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有，感谢家人都没啥‘出息’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》上周三报道，特朗普政府正考虑全面禁止垬党员及其家属入境美国。消息一出，美国研究生院毕业后已在华盛顿工作4年的垬国公民张默琪（化名）和朋友之间有了这样的对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不过应该也不用太紧张吧。好像说特朗普本人签署的可能性并不大，” 张默琪跟朋友说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/07/22/GFgQty.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;“特朗普签不签”成议论焦点&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国华盛顿智库传统基金会 (Heritage Foundation) 的外交政策专家詹姆斯·卡拉法诺(James Carafano) 也这么看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;他告诉美国之音记者：“我几乎可以肯定这不会发生。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡拉法诺表示，该禁令一下涉及九千多万党员和他们的家属。据美国政府预估，约有2.7亿垬国人落入此范畴。“这实际运作起来将极为困难，问题重重，” 卡拉法诺说，“而且也会造成各种本意之外的后果，比如这可能也把那些有助于垬美接触的人拒之门外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚罗伊研究所(Lowy Institute)高级研究员马利德 (Richard McGregor) 接受《南华早报》采访时也表示，这样的禁令差不多是“给美垬双边关系画上句号”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于禁令范围之广，若真正落实，两国间的学术交流、生意谈判、亲属探访都将严重受阻，甚至双方政要的面对面会谈也将成问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，卡拉法诺认为，美国政府不会真的实施如此力度的禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;但纽约的执业律师高光俊对此看法正相反，他觉得特朗普总统签署该法案“可能性是非常大的”。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，美垬两个国家现在正走上完全对立的道路。不仅共和党的特朗普政府已完全对垬政权失去信心，民主党也对垬多年来的所作所为非常不满。最近各种针对垬官员的制裁法案连续出台，并快速通过，都展现出两党在垬国议题上的高度一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普总统一定会签署这样的法律，”高光俊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/07/22/GFg4Va.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;垬党员“无害论”可信吗？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前美国财长保尔森（Henry Paulson）名下基金会所属的智库马可波罗(Macro Polo)有一组数据吸引不少目光。数据显示，目前在垬党内，“1600万党员在1978年之前入党，6100万党员在1978～2012年间入党，余下1500万党员在&lt;span&gt;翠&lt;/span&gt;时代入党。” 该智库的研究员马特·希恩(Matt Sheehan)表示，尽管按入党时期分类不能真正从细节上区分党员间的区别，但他仍按这一比例大致推断，&lt;span&gt;“党员中绝大部分人和垬现行政策没多大关系或毫无关系。” 他呼吁美国政府要在垬官员与普通党员之间作出区分。推特上也有不少人表示，在这个垬一党独裁的国家里，很多人入党就是图个眼前利益，而非信仰垬主义，也有不少党员对党持批判态度。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，电子报Sinocism作者及创办人利明彰(Bill Bishop)有不同观点。虽然他表示，全面禁止所有党员入境的做法“太具煽动性”，也会“损害美国自身利益，甚至适得其反”，但他对党员无害论并不买账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所谓党员身份毫无意义，所谓大部分党员是无害的不信仰垬主义的人，这类论点我没耐心去听。” 他说，“&lt;span&gt;小学博士翠&lt;/span&gt;治下的垬党可不是这么回事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他提到复旦大学附属华山医院感染科主任张文宏在武汉封城期间说过的一句话：“为了信仰上去也好，是因为党的约束上去也好，没有讨价还价，肯定是上去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利明彰认为，张文宏这段话是个提醒——在非常时刻，党员不分级别高低和信仰真假，都可以被党强制召唤上去做事。“‘党旗飘在一线’在疫情动员期间显然有作用，” 他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也提醒大家注意&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;垬入党誓词：“我志愿加入垬党，拥护党的纲领，遵守党的章程，履行党员义务，执行党的决定，严守党的纪律，保守党的秘密，对党忠诚，积极工作，为垬主义奋斗终身，随时准备为党和人民牺牲一切，永不叛党。 ”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我当然知道这只是说辞。1992年我在垬国文学出版社做翻译时就认识到了。社里的党员每两周就要有一次集体学习活动，但他们都是打牌、睡觉、读报纸而已。当年目睹那情状，就想，’没人真信党，形式罢了’。结果28年后，我们面对着这样的’&lt;span&gt;小学博士翠&lt;/span&gt;新时代’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他接着说：“我并不是说所有党员都是坏人…我的点在于，如今的每个党员身后，是一个已被&lt;span&gt;小学博士翠&lt;/span&gt;大幅度强化过、精心设计过的体系，所以仅仅把它看成是一个和其他外国政党无二的团体是不行的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，高光俊表示，&lt;span&gt;有些人来了美国，就说我比你更讨厌垬主义；而一回垬国，又和垬同流合污。“我也要告诉这些所谓不信仰垬主义而又要加入垬主义的人，实际上他们的行动本身也在间接地支持垬党这个独裁政权。” 他认为，这种所谓不是真信仰，但为了利益不得不信仰的思维是给自己找借口，这种思维的盛行“就是为什么世界上(大部分)垬党都垮台了，而只剩垬国可以坐大的原因”。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/07/22/GFgIrV.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;禁令操作问题多？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其实我都不知道自己是不是党员，” 张默琪与朋友的对话中，也有人这么抱怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按垬《党章》规定，六个月不交党费或不参加组织活动，将视为自动退党。但由于缺乏正式程序，很多人不确定自己在书面上还是不是党员。也有网友反映，尝试向党组织申请退党后，组织仅表示知情，便没有后文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高光俊认为，美国政府在草拟法案中，肯定会有一个比较详细的执行规定。比如，愿意退出垬党的人，可以在领事馆里写一个声明并签字。他认为美国政府还是会考虑具体情况的，会把严重违反人权的垬官员和普通党员作些执行上的区分。他补充说，和所有法律一样，执行到何种程度取决于行政部门和接下来的政治形势，还有待观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于签证、移民或入籍申请上很多人隐瞒党员身份的问题，高光俊表示， 首先，美国签证官有义务调查申请人是不是党员；另外，很多美国签证官长期生活在垬国，对垬国非常了解，一些最基本的东西逃不过签证官的鉴别。“比如你是政府部门的干部，是法官或检察官，你不是垬党(员)，怎么可能在那个环境里工作？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高光俊也指出，垬国政府通过各种机构派驻到美国来的人员估计是这一法案的重点打击对象。他说，能得到这类机会的人员也大都是党员。而且现在美国开始把几家垬官媒定义为“外国使团”，它们都需向美国国务院登记人员详细信息，调查起来其实没那么难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/07/22/GFg3RR.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;“是时候用硬语言和垬对话了”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这有些疯狂，是的。这有些极端，是的，” Sinocism电子报读者“Ty”如此描述这个正在草拟中的禁令，“但我非常喜欢这个主意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，美国政府这一举动对&lt;span&gt;小学博士翠&lt;/span&gt;来说是一场“公关噩梦”，因为这么一来，相比入党带来的便利，入党带来的不便之处瞬间涨高。而很多人本就图个眼前利益和便利而入党，而非出于对党的热爱。吸引年轻一代入党也会因此变得越来越难。所以，垬领导层得有点大动作才能避免流失大量党员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有趣的是，美国全国广播公司财经频道(CNBC)北京分社社长尹哉媛(Eunice Yoon)在推特上表示，就在《纽约时报》爆出此消息后，谷歌上“退党”这一搜索词的热度瞬间升高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但卡拉法诺对此表示：“美国的政策该以推进美国利益为出发点。一群人退党，这对美国有什么实际好处吗？掌控垬国政府的又不是这些人。” 他认为，针对性地制裁参与政策谋划的垬官员更有助于推进美国利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;垬国问题分析师葛里尔(Tanner Greer)在自己的博客“学者舞台”(The Scholar’s Stage)上发文表示，“旅行禁令是我们对付垬的为数不多的有效筹码之一”。但他也强调，以牙还牙、同等力度的针对性制裁更有效。他举例说，当有一名美国记者被垬国驱逐时，&lt;span&gt;正确的报复方式不该是驱逐一个影响力不对等的新华社驻美记者，而该让某位垬高层的家属打道回府。&lt;/span&gt;他觉得，这样一大片全部受旅行限制，反而效果不好，打不到痛处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，电子报Sinocism读者德鲁·昆茨(Drew Kunz)留言说，全面针对所有党员的禁令会让垬趁机煽动其惯用的“敌我矛盾”、一致对外的叙事，强化国人“美帝亡我之心不死”的观念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但另一位读者龙瑞则表示，“敌我矛盾”意识其实垬国自古就有，所谓“华夷之辨”，这不是外界可以轻易改变的。他说：“我们已做过把垬国纳入’国际大家庭’的尝试，但看看现在这局面…因为贪心无穷，他们会不断利用“善意”。垬吃硬不吃软。是时候用他们听得懂的硬语言和他们对话了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡拉法诺也认同释放强硬信号的重要性：“特朗普政府时不时摆出一些尚未成型的想法，以此向对方释放威胁信号——我们有这个选项，如果把我们逼急了，我们可能就会这么做。” 他说，“这也挺重要的。美国在维护国家利益上是极度严肃认真的…现在是垬认识到这一点的时候了。” (完)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.privacypic.com/images/2020/07/22/GFgU0u.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;赞(8)&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 23 Jul 2020 01:01:09 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2007/7/4020302.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>中国驻休斯顿总领事馆被美国政府要求在72小时内关闭？</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2007/7/4019511.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2007/7/4019511.html</guid>
<description>最新的新闻是,中国驻美国休斯顿大使馆内发生火灾,有烟雾冒出来,美国那边火警出动&lt;br/&gt;然后国内这边传出美国要中国大使馆3天内撤离.&lt;p&gt;这件事目前就很扑朔迷离&lt;br/&gt;是因为大使馆烧东西导致老美让大使馆撤离&lt;br/&gt;还是&lt;br/&gt;美国要大使馆撤离,大使馆开始烧东西.&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 23 Jul 2020 01:01:08 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2007/7/4019511.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>保持神秘</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2007/7/4020125.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2007/7/4020125.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;br/&gt;健身时间&lt;br/&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.simipic.com/images/2020/07/23/JAdn1O.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;青年问禅师：大师，请问快乐的秘诀是什么？&lt;br/&gt;禅师：不要在网上跟别人争辩。&lt;br/&gt;青年：可是无视我们每天看到的一切错误言论，这样的做法正确吗？&lt;br/&gt;禅师：靠，你到底想要快乐还是想要正确？&lt;br/&gt;保持神秘&lt;br/&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.simipic.com/images/2020/07/23/JAddh1.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;计算机安全专家建议我们，在各种社交网络上不要随意暴露真实的身份信息。&lt;br/&gt;那我算是很有先见之明了——这十多年我都是假装妹子跟人聊天的。&lt;br/&gt;做个淑女&lt;br/&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.simipic.com/images/2020/07/23/JAdHS7.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;和女友在路上见到一对胖胖的情侣在接吻，女友顺口问我：“你有没有跟胖胖的女生交往过？”&lt;br/&gt;现在想想，我回答“没有啊，你是第一个哦”真是太失算了。&lt;br/&gt;懂的都懂&lt;br/&gt;看过《侏罗纪公园》的人都知道，科学家通过抽取琥珀里蚊子体内的恐龙血，得以“复活”了恐龙。&lt;br/&gt;由此推断，如果蚊子在吸了你的血之后被封存在琥珀里，亿万年后的未来文明也许会取出这滴血，克隆出一个新的你。&lt;br/&gt;热水暖心&lt;br/&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.simipic.com/images/2020/07/23/JAdDzX.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;刚参加工作的年轻人，应该了解一些和领导相处的职场技巧，比如：&lt;br/&gt;领导找你，你就回“有事？”既简单又效率。&lt;br/&gt;领导安排你活干，你就回“就这？”表达活很轻松，完全可以胜任。&lt;br/&gt;领导说你两句，你就回“你在教我做事？”通过幽默的表达，避免自己处于尴尬的境地。&lt;br/&gt;掌握了这些技巧，领导自然会对你另眼相看。&lt;br/&gt;惊喜连连&lt;br/&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.simipic.com/images/2020/07/23/JAdA3s.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;女儿：妈妈，我好想要有个弟弟。&lt;br/&gt;妈妈：可是你爸爸还在坐牢啊，要等爸爸回来才可以。&lt;br/&gt;女儿：为什么我们不能给爸爸一个惊喜呢？&lt;br/&gt;猛男快闪&lt;br/&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.simipic.com/images/2020/07/23/JAdPWC.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;问：到底怎样的男人才算是猛男？&lt;br/&gt;答：猛男就是可以做到一般男人做不到的事情。比如一般男人不穿女装，而我敢穿，我做到了一般男人做不到的，那么我就是猛男。&lt;br/&gt;一桩心事&lt;br/&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.simipic.com/images/2020/07/23/JAdrgE.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;昨天面试了一个应届生，问她期望薪资，她说两万。&lt;br/&gt;然后她跟我解释，房租8500，养了两只狗大概需要5000每个月。吃饭购物啥的都算上，一个月20000勉强够。听得我一愣一愣的。&lt;br/&gt;完美主义&lt;br/&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.simipic.com/images/2020/07/23/JAd6HI.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;我想美白不代表我歧视黑人&lt;br/&gt;&lt;img ds0-data=&quot;http://0a.d/a0bl0ck.jpg&quot; ess-data=&quot;https://www.simipic.com/images/2020/07/23/JAdCfP.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;我想赚大钱不代表我歧视穷人&lt;br/&gt;我想减肥不代表我歧视胖子&lt;br/&gt;我想戒糖不代表我歧视周杰伦&lt;br/&gt;我妹离子烫不代表她歧视自然卷&lt;br/&gt;我希望父母长命百岁不代表我歧视孤儿&lt;br/&gt;我想变得幸福不代表我歧视正在哭泣的人&lt;br/&gt;我想自杀不代表我歧视努力活着的人&lt;br/&gt;我讨厌自己不代表我歧视那些爱我的人&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赞(4)&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 23 Jul 2020 01:01:07 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2007/7/4020125.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>