<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>［一语惊人20181029］女人是用来爱的，不是被理解。</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3322353.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3322353.html</guid>
<description>生活：&lt;p&gt;1.在时间的大钟上只有两个字——现在，正所谓：年年岁岁花相似，岁岁年年人不同，不要把自己的信念挂在墙壁上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.花苞很多都不开时就要剪掉一些，让它专注只开一朵花，很像人，一定要放弃掉一些，让自己唯一的东西可以盛情绽放。——陈绮贞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.自己学会分析问题、处理问题，才是真正的治愈。寄望于他人，不能说不管用，但终究不如自己学会了好。——秋水&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.有人说，接地气最好的办法就是买菜，你一进菜市场就能感受到人间烟火扑面而来...看着一堆人为生活努力，你有再多的矫情和装逼都会掉在地上...然后好好生活...有时候幸福就是一起感受人间烟火，一起和爱人去菜市场，一起过日子，平淡的幸福不简单...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.遇到事情就问自己，会不会死？不会。那去他妈的，试试就试试。会，我靠，那不能搞。——张嘉佳——生活总是这样，你以为失去的，可能在来的路上；你以为拥有的，可能在去的途中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.如果没有能力改变这个社会，那么请首先致力于自己心灵的自由。不要低估任何边际变化的意义，尤其是作为个体精神的边际收益，对一个坏的社会，往往具有隐蔽的颠覆性。托克维尔曾经反复强调“乡镇精神”，其要义就在于，当自由精神成为一种常识，现代社会的秩序才会出现。——@苏小和 ：仔细琢磨托克维尔的话，中国书生由来已久的家国情怀和帝王师的思维定势，或许才是我们最大的集体缺陷。没有托克维尔的乡镇精神，没有他反复陈述的民情秩序，中国是不会成为现代国家的。所以，宁愿相信问题就在于我们自己，而不仅仅是那些在台上无知又无耻的官僚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.作为一个有丰富失败经验的人，我早已经学会把达到目标过程中遇到的挫折当考验。我们经常会遇到失败，而不是成功，生活就是和失败学会相处，失败并不是成功之母，只有那些能从失败总不断总结，改进和坚持的人，才能有资格感谢”失败“这个母亲。如果你害怕失败的话，你将永远不会和成功在一起，因为”成功“这个姑娘，偏爱那些伤痕累累却不失斗志的男人。——秋叶&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.信仰是什么?不就是在考验最严峻时依旧能坚持到底吗？打破疑虑最好的利器，莫过于赤裸裸的事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.一些人揪着头发把自己从原来的轨道上硬生生拉扯出来，而那些从没被扯疼过的人，很多就像被温水慢慢煮熟的青蛙，还没回过神儿来，便已经失去了在新时代抗争的能力和勇气。——王朔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.同朋友聊天，问：你怎么保持体型的？反问：你在乎身体行动自由吗？回答：在乎。继续问:你知道人类的基因特点？朋友摇头。人类在从猿转变成人的300万年中一直处于饥饿状态，属于饥饿基因，要想保持体型：第一早起运动；第二吃饭时有饥饿感。——@王石&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情感：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.你们中的很多人一辈子都不会遇见你梦想的真爱；只会因为害怕孤独地死去而选择随便找个人，互相饲养。对成功者而言，能够抛弃无用的东西是必须具备的能力。忙碌的人忙于任何事情，除了生活。——塞内加(Seneca, 古罗马悲剧家）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.很多年轻人喜欢讨论哪个城市对事业有发展，有前景，有未来，特别是北上广一类的一线城市。其实仔细想想这样的比较对你的影响可能是微乎其微，衣食住行，再好再差能有啥大差别。人对一个城市的感情主要是看这有没有你在乎的人。——@留几手&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.Women are meant to be loved, not tobeunderstood.（女人是用来爱的，不是被理解。）——王尔德&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.无端弄笔是何人？作践南华庄子文。不悔自家无见识，却将丑语诋他人！——林黛玉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.你可以选择联系谁，不联系谁。但你没法逼自己在乎谁，不在乎谁。感情一旦发生，心情大局已定。睁眼瞎，暴躁狂，多动症，疑心病，吃饭傻乐呵，气得睡不着，各种无药可医。——这就叫金风玉露一相逢，便生出蠢货无数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.我渴望能见你一面，但请你记得，我不会开口要求要见你。这不是因为骄傲，你知道我在你面前毫无骄傲可言，而是因为，唯有你也想见我的时候，我们见面才有意义。——1950年 西蒙娜•德•波伏娃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.有一次你对我说：有的人，是无价之宝。我是多么感动啊。对了，我常常这样想，谁把我放在心里的这种位置上，我才把自己的一切给他。不能给一个不咸不淡的人，不能给一个不冷不热的人，不能给一个不死不活的人，因为他不配，他根本不配。——王小波《爱你就像爱生命》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.下班经过小学，看见一小女孩问小男孩：今天考试的题你都会做吗？小男孩：会。小女孩：那你会打篮球吗？小男孩：会，都会。小女孩：那你有什么事是不会的？小男孩：我不会不喜欢你的。结果小女孩亲了小男孩一下。尼玛，逆天了，情圣啊！再想想自己，活该单身！哎，多么痛的领悟啊……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.女：如果我跟你妈一起掉进水里，你救谁？男：我妈会游泳，顺道救你上来。 女：你一定要下去！男：那你死定了，我不会游泳，我妈肯定救我。 女：……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.我一直以为人生有两件东西是属于自己的，一是情感，二是健康。丈夫一步一回头地离去，使我猛然醒悟：这个世界原来是什么也抓不住的！我内心那份绝望的寂寞，从此与生命同在。只要活一天，它就在一日，很深，很细。——章诒和：《此生此情》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智慧：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. “飞龙在天”取意《易经》“乾卦”九五的爻辞“飞龙在天，利见大人”。其本意为龙得到天时地利，飞腾在天，拥有无限的活动空间，已经到了大展鸿图的时机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.书，可以告知道理、方法，可以给出表格，进行自我分析、事务分析、整理，但是，它不是包治百病的药，难以药到病除，因为，即使是明白了这些道理，用了那些工具，对于某些人的拖延顽症，仍然无效。虽然不能寄望于一本书，但是，读一本书，明白一些道理，这是第一步，这一步，也可能会是改变的关键一步。毕竟，要先知道，再做到。——萧秋水&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.人们常常想用发现别人的缺点来表现自己，但他们用这种方式表明的只是他们的无能”。“一个人越聪明、越善良，他看到别人身上的美德越多；而人越愚蠢、越恶毒，他看到别人身上的缺点也越多。”能给别人台阶自己也有台阶，能给别人面子，自己越有面子。遮丑是美德，行善得善。——托尔斯泰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.莺花犹怕春光老，岂可教人枉度春。相逢不饮空归去，洞口桃花也笑人。红粉佳人休使老，风流浪子莫教贫。——《增广贤文》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.不读书的人，看到的只是别人画给他看的美好世界；读了书之后，你认识了黑暗和丑陋；只有读了更多的书后，你就站在了巨人的肩膀上，看到了希望和光明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.“我们阅读达尔文并非因为他所说的是当今的科学家们所相信的——很多不再是了。我们之所以还读他，是因为书中高雅的雄辩以及条分缕析的证据罗列，且以如此谦逊和娓娓道来的语调陈述，让人们看到了光明驱除黑暗、迷失林中却闯出一条正途的理智力量……”——美国作家高普尼克（Adam Gopnik）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.概率上一个人坚持努力，能逮到机会的概率会比不努力的人高，但是不能以为自己付出了努力，就一定得有回报。恰恰是这种付出就应该有回报的心态害了很多人，比如爱情的分手成本，比如长线学习中总是追求短期行为，比如在基础研究中总想着必须出伟大的成果。要说我的成长经历，我看到的大都是失败，只不过你们看到的都是我成功的那一小部分而已。但是，有些事情，其实是工作量，你只要努力做到了工作量，其实你总可以得到一些的，比如英语四六级，这个我同意，只要你足够努力，哪怕姿势很难看，但是你总可以过掉的。——秋叶&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.多躁者必无沉毅之识，多畏者必无卓越之见，多欲者必无慷慨之节，多言者必无质实之心，多勇者必无文学之雅。——曾国藩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.切忌只凭一句话，一些片段的信息就下结论，尽量多地搜集信息，尽可能站在不同的立场想想问题，嘴太快太杂，于公是毫无价值的噪音，于私是人人厌恶的八婆，眼神会浑浊，气质会变差。——连岳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.耐心是一种美德，其基本的道理就是，你的饥饿，不应该是让一个霉包子糟蹋你胃口的理由，也不能是你浪费一个好包子的理由。很多时候，冲动里面有一种快感，而另一些时候，远离则是一种操守。——刘瑜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.罗素在《西方哲学史》的《埃拉斯摩和莫尔》一章中写道：“必须承认，莫尔的乌托邦里的生活也好像大部分其它乌托邦里的生活，会单调枯燥得受不了。参差多样，对幸福来讲是本源，而在乌托邦中几乎丝毫见不到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.信息终归是信息，只是让你产生一些 ideas 或者成为一个思考的佐证，即使已然成文，终归是别人的想法，要经过思考和沉淀，才能成为自己的东西。写文章是一个最好的思考和沉淀的过程，有时候文章写到最后，会发现之前的论断完全不靠谱，发布之后读者的反馈也会让思考更加完善。——望月：如何高效地获取、收集和整理信息&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.回家过春节的时候，家中长辈又跟我说了类似的话：「现在你带人了，跟以前就不一样了。哪怕你个人业务能力再强，下属来做都不如你自己来做得好，也不要自己去做，而应该忍住，放手让下属去做，把他们的能力培养和锻炼出来。否则一方面你会越来越忙，另一方面下属又没成长起来。」——道哥&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.话说今晨，在雾霭中摸索出门，朦胧中看到路旁一老者，独坐桌旁，肩披白褂，桌子上摆一小圆筒，里面都是签。我上前去拿起圆筒晃了半天，抽出一支递上前去，说：老先生，人生如雾，何处是路？给解一卦吧！老头说：我就卖个早点，你晃我筷子弄啥？——袁腾飞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.那天看一条微博说，成功需要10000小时以上的投入，想了一下，自己唯一能坚持这么久的事，也只剩下睡觉了。之所以还没有睡出属于自己的一片天空，大概是因为有更多的人比我更能睡。生活太残酷了。——@纳兰性急&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.历史上的市，是由于生产、生活需要进行乡里间的易货而开始的，逐步有了分工。如猎户与农户之间的交换。市场中的交易规则不是官府而是交易者自行确定的。当市从熟人之间变为陌生人之间的交易时，诚信就成了重复交易的必要条件。这些都非因政府的管制产生的和提供保证的。政府的参与首先是从征税开始的。——@任志强&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.改革，就是把跟别人不一样的制度，改成和人家一样的，非常简单，一夜之间就能完成的事。如外国女人不裹脚，但中国女人裹脚，把又臭又长的裹脚布直接扔了就行了。女人们无不欢欣。改革对公众来说，是急于求成的。整天说这也困难，那也谨慎，这也复杂，那也艰巨的，是耍流氓。——@王福重&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.为了钱而放弃权力，这个城市里几乎人人都犯了这个错。金钱是萨拉索塔的巨无霸豪宅，保质期就只有十年，权力是古老的石砌建筑，能屹立数百年。接近权力让一些人错以为他们拥有权力。——《纸牌屋》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.微信必败的原因是，没有人喜欢在熟人面前，表达真实想法。最后就是礼节性客气了。微博是陌生人之间的沟通，很真实。例如，一般人绝不会在微信上，和外地同事或老板，挑起沪语之争，但是微博上，那是斗红眼了。 (@菜场经济学)——应该是各有市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.男人若有小气、孤寒、吝啬的习性与恶名，我认为，就是一个没有尊严的男人。男人应该知道钱的重要性，要有赚钱能力。钱是我们生存的基本。男人更应该知道钱并不重要，如果它能让我们喜欢的女人开心，花掉它。——连岳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;思辨：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.给屌丝一个建议，看到权贵，你就千方百计使劲贴上去，几年后，要么直接得到钱财，要么得到机会，要么得到经验。你不好意思贴上去，你就苦命了。这个话有点残忍，但哪个富一代不是这么过来的？也抄送女屌丝。屌丝不要相信独立人格，人格不是人，不会发钱给你买房子的。屌丝不要脸，成功在眼前。（@菜场经济学）——@最右：这是在侮辱权贵吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.迅雷花钱买地准备盖迅雷大厦了。前几年，深圳政府免费给了迅雷一块地，邹胜龙说互联网公司要专注，不要涉足房地产，不要地。现在想通了，要花钱来买地。迅雷去年营收10亿，纯利1亿。但前几年如果要了科技园的地，估计每年赚好几亿，如A8等就靠这个。在中国，专注与坚持理想会吃大亏。@龚文祥——但是，之后呢，什么是可持续的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.@慕容一村：有无数人向@李承鹏 发起攻击，几大金刚齐出动，很多朋友都认为这是一场策划周全的舆论阵地保卫战。有一些攻讦已经让人无法直视了，李承鹏与张三合个影，张三又与老和尚合过影，所以李承鹏就是老和尚的信徒？你们的逻辑还能再周全点吗？你们的手法还能再高尚点吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.不要随便给别人的人生下评论：你就跟他分了啊！你就赶快生啊！你就应该辞职啊！你就去……你的一句话说完了，退场了，他却正在真实的过他的人生，带着你那句讲完就算了的话！他也许不会真的照着你的话做，那话却可能像一根针一样，一直插在他的心里，令人不畅快！——小S&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.老婆问我啥是大数据?我说这可牛逼了,通过对大量数据进行数据统计可分析出人的行为、喜好、特征和性格,比如通过分析你的购物记录、网上的搜索、视频和微博可以知道你的兴趣点和性格特征,从而可以优化商业营销和广告。老婆想了想说,你们理科生搞得太复杂,稍微研究一下星座不就啥都知道了么?——@左耳朵耗子&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.晚上跟一朋友在吃烤鱼，他二十八了还没结婚，男，我问道：你咋还不娶个媳妇？他说道：女人都没玩够呢，再多玩几年，，，gc来了，这时老板听到我们说的话走了过来：你老婆现在正在被人玩呢，你早结婚一年你老婆就少被别人玩一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.大学生们谈论创业“还是软件专业好啊，几个人凑点钱，写个游戏或者应用，就能创业了。” “是啊，比我们机械强多了，老子学数控机床的，100w的床子是入门价，做梦创业吧” “唉，我们学微电子工艺的，产线投资是10亿为单位的，还TMD是美元，梦都没做过” “操，你们别埋怨了，老子学中国革命史的，创业？哼…………”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.最足以显示一个人的性格的，莫过于他所嘲笑的是什么东西了。——歌德&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.人类往往少年老成，青年迷茫，中年喜欢将别人的成就与自己相比较，因而觉得受挫，好不容易活到老年仍是一个没有成长的笨孩子。我们一直粗糙的活着，而人的一生，便也这样过去了。——三毛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.不给你未来的人可恶吗？未必。比这种还可恶的是：只给你未来，却不给你现在的人。他们高悬一块肉在远方引诱你这只不会爬树的笨狐狸，让你等待、隐忍、付出，让你现在不舒服、不开心、不自由。总告诉你“我也是为了我们以后”、“等我事业有点起色”、“以后有时间一定陪你”、“等我们都想明白”——庄雅婷&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 16:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3322353.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>家里小饭店十多年了，说说小餐饮的秘密与人身体日渐多的毛病</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3322816.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3322816.html</guid>
<description>不知道该发这个不该发，因为平时给身边朋友说了他们也不信，除非是让他们亲自见到了他们才会相信，想来想去还是发吧只当是茶余饭后的闲话罢了&lt;p&gt;　　从很小就经常在后厨帮忙，眼见着后厨的各种调料越来越多，以前基本上就是纯大料之类的，加上葱姜蒜等等基本上很少能见到食品添加剂，可是这些年随着社会的发展，视频添加剂越来越多的出现在厨房里面，做一道菜加入的各种食品添加剂也越来越多&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面是增加了口感，可以更鲜，更香，更嫩，另外一方面如果你不用的话你得成本要么大幅上涨要么你就干不下去，食客也越来越吃不中没有食品添加剂的饭菜了&lt;br/&gt;关于做肉的，加的食品添加剂基本上是防腐的，提鲜，提香，保水，提嫩，还有一些可以替代麻椒跟辣椒的麻椒油精跟辣椒油精，以后我会给大家举例并一一列出这些食品添加剂的一些图片，不同的肉品或许会用到里面几种不同的组合，做的好的也会还会全部用到，想想简单吃到嘴里一点肉都会吃到这么多的香精或者食品添加剂&lt;br/&gt;　　做汤的，会用到什么增白的，增鲜的，让熬制的骨头容易炖烂的，增香的，然后碗里底料除了一点点大料之外会用到提鲜的，提香，另外就是熬制的辣椒油了，自己熬制辣椒油也是很有讲究的，如果不是用真材实料例如用比较昂贵的菜籽油熬制，用比较好的香辣的辣椒熬制，例如灯笼椒之类的混合辣椒粉，用豆油和差点的辣椒粉之类的熬制的话很多店里还会往里面加入香精，所以不要以为感觉饭店熬制的辣椒油芝麻酱之类的比自己的好吃就是真的有好东西&lt;br/&gt;　　今天只给大家说一下笼统的了，内心也一直很纠结，说的多了有时候也是给自己店里自掘坟墓，不说吧感觉良心过不去&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近一直看当地的美食节目，看着采访火锅店后面的后厨厨师，你们的汤为何能熬制的这么鲜香呀？厨师答曰。我们的高汤熬制的比较久，一般熬制17-20个小时，不论是做火锅的大店还是做串串的小店他们的高汤都是熬制的17-20个小时，我看到这里就忍不住爆粗口MLGB，你们谁的高汤能熬这么久，为何这么鲜香？无非就是熬制好的高汤加的提鲜的主要成分呈核苷酸二钠（这种酱油，鸡粉之类里面都添加这个东西的）也还有各种提香的香精香膏之类的，一般的高汤熬制四五个小时就不错了，有的为了更缩短时间还往里面添加一些什么让骨头跟容易炖烂之类的添加剂，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说起来做火锅了，也许有很少一些老店或者能把高汤熬的久一点，但是大部分一些店都不会熬制那么久的，以前我自己在城中村里面开过老土鸭火锅店，10年左右了，那时候刚刚大学毕业还年轻，熬制高汤别人让我往里面添加东西我是坚持不添加的，卤制的鸭肉里面会用到成品的甜面酱，海天黄豆酱，自己熬制的火锅底料，还有大料粉，还有最主要的一味鸭肉香精，没有鸭肉香精肉一点都不香的，（因为鸭肉都是用的鸭翅根或者鸭腿冷冻的比较便宜，需要前一天晚上腌制一下的，其中鸭肉香精渗透到饭店的各个环节，熬制火锅底料，熬制辣椒油都用了&lt;br/&gt;　　说了鸭肉其实鸭肉去了腥味以后可以家羊肉香精冒充羊肉做羊肉串，也可以加牛油香精或者香膏之类的冒充牛肉，汉丽轩不就报道出来牛肉是用鸭肉冒充的么。其实做鸭肉食品行业的早就知道的，但是一直就是没有人说的。&lt;br/&gt;先写这么多，以后想到再给榴友们补充。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 16:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3322816.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[转载]投行爱约炮，券商爱嫖娼，基金最爱睡前台！下半身集体失控的金融圈？</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3322597.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3322597.html</guid>
<description>  据说投行爱约炮，券商爱嫖娼，基金喜欢睡前台和销售，体制内容易和同事闹闹婚外恋，外资行和私募基金的同业对外围女的行情了如指掌。一个前女基金经理的观察和感悟：告诉你金融圈为什么是个大染缸…&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;金融乱象&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;  去美国之前，“渣男”这个词还没有被创造出来。对于什么进攻手段、撤退战术、暧昧旋舞、钱情纠葛、平行约会、开放关系，我简直一无所知。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://fso-static.bj.bcebos.com/mall/article/20170822/599bf3ee5245c.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;  我们学校就业指导讲座时，老师讲过个案例：纽约某投行到学校做校招，一女生初面后收到面试官短信，邀请她到酒店去指导面试技巧，结果在床上指导了其它“技巧”。最后女生不仅没拿到offer, 面试官还失联了，只能找学校申恨诉怨。开学从香港暑期实习回来的学妹抱怨受到上司性骚扰，暗示献身换offer。&lt;br/&gt;  那时的我，觉得学校教育和同学告诫都是危言耸听，只要不是什么金闺艳质，就不会遇到所述种种。然后就偷偷喜欢上了一个男同学。男同学温文尔雅，带个小眼镜儿，成绩出众，深得老师的青睐和同学的簇拥。我们暧昧了一下，感情还在发酵，就遭遇了男生的抽离，之后没了下文。回国前夕吃散伙饭，他提出了3P，毫无征兆空穴来风，吓得我落荒而逃。几年后，我看了他前女友写的小说，才知道在校时他睡着女友，追着女神，撩着同学。从此，我的三观被刷新。&lt;br/&gt;  在国内工作的几年，我的三观又被刷出新高度。刚回国屁股还未在金融街坐定，就被素未谋面的证监会大叔约陪酒。开会认识的PE男本想好好发展，张口就约夜里十一点见。相亲的年轻基金经理，虽颜值欠奉肌肉松垮，转天儿就听说睡了前台。某外资行男瞒着女友偷娶了别人，让女友被小三，自己尽享齐人之福。一藤校博士，婚内连续出轨，并且大言不惭地告诉老婆，我就这样，爱离不离。对情人则是，大方告知，我是已婚，愿打愿挨。不但不供养情人，反而盗取情人资料注册投资公司，利用情人资源大做生意。&lt;br/&gt;  莫不是藤校商学院教授统一教出来的？&lt;br/&gt;  金融圈儿非常大，上至央行，下至P2P和保险销售，都可以自称是做金融的。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;资本市场里浸淫的金融男&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;  即投行券商中做发行承销并购销售交易研究的，基金中做投研的，金融央企（国寿、人保、信保、社保、外管局等）做投研的和一行三会中监管资本市场的。&lt;br/&gt;  &lt;strong&gt;据说投行爱约炮，券商爱嫖娼，基金喜欢睡前台和销售，体制内容易和同事闹闹婚外恋。也发现外资行和私募基金的同业对外围女的行情了如指掌。&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;  听到过内资券商高层趁出国考察在纽约狂找韩国小姐的，也有香港的销售反映曾带着基金经理和研究员去东莞嫖娼，更见过搞不清楚自己地位的卖方经济学家约炮买方研究员的。再首席，年底新财富不还得跪舔姐妹们一票？不怕把你的发骚短信附在报告上群发出去？&lt;br/&gt;  体制内渣男最气人，泡妞不花钱，能说出来“你买不买单，不买我让后面那桌X基金的女生买单了。”这样的话。&lt;br/&gt;  某会某改委的挣着几千块钱，却觉得自己是封疆大吏，找老婆往小明星的方向瞄准。仗势欺人，以权谋性。拜托，一个对数据的，又不直接监管我，我犯得着跪舔你么？芝麻大的权利你就上天了？&lt;br/&gt;  市场化保险公司和普通商业银行的文化接近社会普适价值观，渣男比例较低。&lt;br/&gt;  另外需要特别提出四大和商学院。四大挣钱不多，却是渣男高发地，出了不少又渣又抠儿的猥琐男，经常出个艳照门神马的。几年前不是有个传闻，说是某香港Par欠了嫖资，被小姐带着一面包车打手追到东方君悦，吓得躲在办公室发抖，让秘书下楼交涉，给一百万了结么。商学院狼教授蔚然成风，公然带着外围女出席活动。至于PEVC创投圈儿，听说也是渣男集中，但我不了解，略过不提。&lt;br/&gt;  粗略来说，渣男集中出自年收入在80万（税后）至500万（税后）这个群体（体制内金融机构除外）。&lt;br/&gt;  这个群体是近十年我国新冒出来的阶层，国外叫中上产。比中产富裕，但又不是真正的有钱人。收入足够面对一众屌丝沾沾自喜，但离他们理想中坐拥后宫三千佳丽皇帝般的生活还有不小差距。&lt;br/&gt;  社会上各行各业都有中上产人士，但金融行业的特殊性导致大量学校刚毕业没几年的学生，正处于择偶期的年轻人收入落入这个阶层。青春躁动的心抵抗不了缤纷景象的诱惑，把那些贪污腐化的中老年男人的毛病尽数吸收，刚二十几岁就吃喝嫖赌抽无毒俱全（抽：吸食毒品），甚至走上犯罪的道路。&lt;br/&gt;  我曾经的一些同业同事，也就三十几岁，就要在铁窗里度过余生了。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;金融圈都出过哪些著名的老司机？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;1、麦子店高盛女高管雇凶杀情夫原配&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;  前阵子金融圈出了一个大丑闻。俗称麦子店高盛的中信证券，一名总部营业部的女高级主管，出轨搞婚外情，情夫也是中信证券的，约定各自与配偶离婚，结果情夫的原配不想离，女主管看不惯雇了这两位刀手去吓唬一下。结果，事儿大发了。就雇了讨债公司的凶人捅了原配7刀，原配抢救7天没死，事情败露，女高管已经被抓了。&lt;br/&gt;  人害己，还把中信证券的高管吓了一跳。以为警察又来第二轮抓人了。要知道，国家队救市的四大账户之一就开在张某的营业部里头。救市大本营也曾经被带走了不少人接受调查。&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;2、陆家嘴29S视频引爆“29秒概念股”&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;  5月24日微博@股社区发了一条微博，称有人给她发了一个金融圈内的香艳视频，不少网友跟帖转发，而经过一番慧眼识别和搜索，基本确定拍摄酒店是陆家嘴的上海浦东四季酒店。&lt;br/&gt;  5月25日当日为交易日，本来事件告一段落了，可是万万没想到，A股的逻辑竟然这么奇葩，网友挖掘了视频里的这张椅子（据说是曲美家具的），尾盘华丽丽干涨停了“曲美家居”......由于这个香艳视频有29秒，所以“29秒概念股”就这么横空出世了。。。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://fso-static.bj.bcebos.com/mall/article/20170822/599bf3ee6339e.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;一把椅子让曲美市值多了7个亿，我们大A股就是这么萌。。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://fso-static.bj.bcebos.com/mall/article/20170822/599bf3ee861ab.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;strong&gt;3、华融证券副总微信朋友圈高调宣布出轨&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://fso-static.bj.bcebos.com/mall/article/20170822/599bf3eeada1b.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;这条朋友圈，想必是怒火中烧的龚夫人所发。覆水难收，龚、肖两位同学，以后在金融圈基本比较难混了……&lt;br/&gt;龚刚、肖锚桅在金融圈本非知名人士，这下，可比华通证券、国泰基金、泰康人寿的老板都要出名了。&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;4、鼎晖创始人之一王功权微博宣布私奔&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;  几年前，鼎晖创业投资合伙人及创始人之一王功权在微博宣布放弃一切，和江苏中孚投资有限公司创始人王琴私奔，并在微博上发表原创歌曲《私奔之歌》被广泛流传。王功权此举引发数十万粉丝围观，毁誉参半，“私奔”一词还一度上过网络热搜。但是有趣的是，如此诗意的私奔木有持续很久。没过多久，王功权又悄悄回家了……&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;5、红杉资本合伙人被控圈养性奴13年&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;  Michael Goguen曾效力红杉资本长达20年，期间参与投资了许多知名项目或者公司，例如苹果、谷歌、Youtube、Paypal、Dropbox等， 当受害者在加州提出刑事诉讼后，Goguen离开了红杉资本。&lt;br/&gt;  Amber Baptiste说她和Michael Goguen于2001在一个脱衣舞俱乐部认识，当时她正好是15岁，刚刚被非法人口贩卖者从加拿大卖到美国。而根据相关的法律文件记录，那时的 Goguen已经是两个孩子的父亲。他对受害者提出以性交易为交换，帮助受害者摆脱这些色情交易人贩子的贩卖。&lt;br/&gt;  受害者声明称，在过去的13年里，Michael Goguen迫使其发生暴力性交、强迫她称呼其为King或者Emperor，还将HPV病毒传染给她，甚至一度迫使她与其肛交长达6小时之久。&lt;br/&gt;  事后为使受害人对2012年的暴力肛交事件进行保密，Goguen签署了一个合同，承诺会赔偿受害者4000万美金。但在支付1000万美金后，他便拒绝支付剩余部分了。&lt;br/&gt;  现在，受害者将Goguen不遵守合同约定的行为告上法庭，并且将其所有的非法行径公诸于众。Goguen——毕业于斯坦福和康奈尔大学的高材生，否认了所有的指控，并以勒索和侵犯隐私为由进行反诉，并坚称双方是正当的情侣关系。&lt;br/&gt;  作为Apple，Google，YouTube，PayPal and Dropbox的早期投资者，红杉资本承认现面对的法律诉讼，并指明这些严重的不正当违法行为和红杉资本无关，让Mike离开公司是正确的决定。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;为什么金融圈容易出轨？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;1、接触太多的人&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;以前有个女同事说：为什么金融和演艺圈男女关系混乱？因为这两个行业都收入高，而且都接触大量的人，诱惑多。金融本质上是商业，商业的实质是资源的撮合。为人找钱（投行），为钱找人（买方投资机构），为钱找钱（中介），经济活动牵扯大量环节，每个环节都需要接触大量的人。投行男做一个项目，要接触内部律师、外部律师、会计师、企业管理者、董秘、IR、政府官员、内部销售、其它投行男，有时还有卖方研究、财经记者、公关公司等等。每个环节都会有女人，有时会有美女出没，无心或有意的。基金经理要跑保险年金养老金投行这些更大买方的客户，要接触大量的卖方研究员和销售，同时也和其他基金经理交易员保持频繁互动。交易员忙得简直像房屋中介一样，维持着几百个交易员的关系，同样要和基金经理卖方研究保持沟通。&lt;br/&gt;我算是金融圈儿里最宅的那类人，但微信里还是有几百个同业。加上跳槽换工作带来的圈子更替，从业几年来，相识的弱关系上千肯定是有的。我见过很多男同业，他们有多部手机，每个手机的微信都一刻不停地闪着，所有微信号儿都加到上限。&lt;br/&gt;金融从业几年，我得了轻度手机恐惧症，电话或微信会让我焦躁抓狂，气不打一处来。这都是曾经一边洗澡一边接电话的生活节奏给我留下的心理阴影。所以金融男不缺人说话，尤其不缺女人说话。不要以为他们的深夜也似你那般清冷寂寞。他们的夜生活不要太丰富多彩。校友party吧，卖方宴请吧，同事聚餐吧，老板请客吧，同业交流吧，只要体力够，可以夜夜笙歌。&lt;br/&gt;金融行业人员流动性很大，永远有刚毕业的海龟美女新鲜出炉，明眸皓齿的新人源源不断补充进来，从不缺乏新鲜面孔和新的刺激。&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;2、自我（ego）像宇宙那样大，自信像黄豆那般小&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;我在金融渣儿身上常看到一种自卑和自大混合在一起的矛盾人格。前一秒还在炫耀 :“你看我朋友圈儿里这么多美女点赞。”后一秒就像怨妇一样磨叽：“我就是一个屌丝，你能找到比我更好的男人。” 他们一下子气吞山河，誓要挣个十亿百亿，一下子又情绪低落，野心像秋天的枯叶一样蜷缩起来，随风碎成齑粉。&lt;br/&gt;金融圈儿成打儿生产于连和盖茨比式的男人（分别是小说《红与黑》《了不起的盖茨比》中的人物）。他们自身能力卓越，孜孜不倦地追求社会成功，从官富二代的围追堵截中突围出来，在等级森严的阶级社会奋力攀爬。但金融圈儿学霸和关系户云集，他们时常要面对竞争失败带来的打击和随之而来的蔑视。一掷千金的客户和坐拥亿万身家的老板更令他们默默体味着野心和现实错位的人生，倍感焦虑。内心时常处于矛盾和冲突当中，人格整合不起来，在理想的自己和现实的自己中找不到桥，日子久了变得脆弱敏感又张狂自大。无论是用一身名牌儿把自己裹起来，还是在party上一腔热血地满嘴乱喷，都是色厉内荏的虚张声势。&lt;br/&gt;自我(ego)和自信巨大的落差，都靠女人和性来填充。只有不停地征服女人——尤其是背景雄厚，才貌出众的女人——才能充盈他们的男性虚荣心。女人是他们的自我推进器（ego boost）。&lt;br/&gt;唐璜和源氏（拜伦长诗《唐璜》日本小说《源氏物语》中的人物）这样的风流贵公子在女人身上寻求的就不仅是男性虚荣心了，还有爱。每个金融渣儿的内心都住着个缺爱的孩子，像巨大的黑洞一样吸噬着女人的情感。金钱世界是个充满敌视和冷漠的环境，金融渣儿又一味地向外攀援，在钱和地位中寻求成就感，不重视精神家园的建设，内心的爱自然会被慢慢耗竭。饥渴的心灵在荒漠上游荡，在性和爱上对女人索求无度，却不懂得付出为何物。&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;3、金融渣男自带光环&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;上至央行，下至P2P和保险销售，都可以自称是做金融的。金融这个圈子收入偏高，金融男兼顾长相体面、谈吐不俗。每天高级定制的西装、品质上乘的皮鞋、油光锃亮的油头，单身女青年一听说有单身金融男，两眼放光求介绍是情理之中。&lt;br/&gt;通常这类人看似绅士，阅历丰富、出手大方、品位不俗，时不时以长者的姿态给你上课把脉，但除了钱和肾，绝对不会轻易把心交出来。&lt;br/&gt;很多金融男在校时就睡着女友，追着女神，撩着同学。但他们往往没有足够的资金像地产老板那样供养情妇一沓，私生子若干，于是四处骗炮就成了他们的拙劣模仿。他们活在约炮的虚假繁荣中，借此逃脱狭窄而平庸的现实。甚至达成共识：&lt;span&gt;投行爱约炮，券商爱嫖娼，基金喜欢睡前台和销售，体制男容易和同事闹闹婚外恋。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;他们不是久坐成疾，就是加班成狂，由于缺乏锻炼身体每况日下，内心以为床上功夫只需要换三两个姿势就能让姑娘高潮，从“不带套”自以为是，这类幼稚愚蠢，精虫上脑却肾力不足的男人，多是英年早泄。看似阅女无数，花样百出，实操15秒便开始抽烟，嘴里还说：“好累啊，很大很爽吧？”“你很享受吧”。&lt;br/&gt;他们的生活轨迹是一年买车，二年买房，十年退休。来钱快，信息也快，手机一直999未读消息，与人谈话中间最少接三个电话，挂完电话还有两个场子要赶，他们的日程安排恨不能具体到飞秒。&lt;br/&gt;攀比是让他们最为沉迷的事情，总能在自我营造的高潮中获得满足。站在金融街、陆家嘴，已经在脑海中为自己不知何年的成功意淫出奢靡无度的生活场景，每天像夹在煎饼果子里的香肠一样满身是汗挤地铁，看见地铁玻璃上自己199的西服套装，心里却能在长舒一口气后瞬间产生盛气凌人的优越感。&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;4、金融圈为渣男提供了最肥沃的土壤&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;金融圈占比最大那部分人群普遍年入百万，为身价亿万的人操心受累，顺便有机会关照下客户家的床，比之中产阶层他们更富裕，比之上层社会又略显寒酸。虽然握着银行卡也有一丝屌丝逆袭的沾沾自喜，但离他们理想中拥有12个不同星座的情人尚有距离。&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;5、除了娱乐圈，还有哪儿比金融圈更乱？&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;拿着高收入，每天接触大量的人，面对各式各样的诱惑。金融本质上是商业，商业的实质是资源撮合。为人找钱（投行），为钱找人（买方投资机构），为钱找钱（中介），环节层层渗透，对接的人换了一茬又一茬。&lt;br/&gt;投行男随便一个项目就要接触内部律师、外部律师、会计师、企业管理者若干、董秘若干、IR、政府官员、内部销售若干、其它投行男，有时还有卖方研究、财经记者若干、公关公司等等。每个环节都会有女人，美女出没，是无心或有意的。&lt;br/&gt;基金经理要跑保险年金养老金投行这些更大买方的客户，要接触卖方研究员若干和销售若干，同时也和若干基金经理交易员保持频繁互动，又免不了若干美女接触。&lt;br/&gt;交易员维持着几百个交易员的关系，同样要和若干基金经理、卖方研究员保持沟通。加上跳槽换工作带来的圈子更替，从业几年来，永远有刚毕业的海龟美女新鲜出炉，明眸皓齿的新人源源不断补充进来，从不缺乏新鲜面孔和新的刺激。&lt;span&gt;相识的弱关系上千肯定是有的，睡过的女人不知道十双手够不够数。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;金融男不缺人说话，尤其不缺女人说话。校友趴，宴请趴，同事趴，老板请客趴，交流趴，只要体力够，一个小时一个场，夜夜笙歌是常态。&lt;br/&gt;他们自身能力卓越，孜孜不倦地追求自我实现，从官/富二代的围追堵截中突围出来，在等级森严的阶级社会奋力攀爬，时常面对竞争失败带来的打击和随之而来的蔑视，一掷千金的客户和坐拥亿万身家的老板更令他们默默体味着野心和现实错位的人生，倍感焦虑。内心时常处于矛盾和冲突当中，日子久了变得脆弱敏感又狷狂自大。&lt;br/&gt;&lt;span&gt;无论是用阿玛尼把自己裹起来，还是在party上一腔热血地满嘴喷射，都是色厉内荏的虚张声势。&lt;/span&gt;内心的空洞还是要靠女人和性来填充，只有不停换着罩杯和体位他们的虚荣心才能一点一点得到满足，心底巨大的黑洞一边吸噬着女人的情感，一边在钱和地位中寻求成就感，真实的爱被慢慢耗竭。&lt;br/&gt;年轻时没有树立远大理想，中年后又被过度的物质追求掏空了灵魂，突然闲下来造成的情绪震荡让人凭空感觉有什么事情要发生，在一种既想兴奋又想休息的矛盾愿望中，期待一个能分担他忧虑的女人，从她假高潮的配合中得到放松、超越和刺激。&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;是什么激发了金融男渣的基因？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;当人体经历兴奋、恐惧、紧张会刺激身体产生肾上腺素，它让人呼吸加快、心跳加速、血脉喷张、瞳孔放大，为身体活动提供更多能量。俗称”打鸡血“。做投资交易的人常年处于这种打鸡血的状态下，精神很亢奋，身体又很疲劳。很多人受不了平静状态，不工作时也会继续寻求这种刺激。&lt;br/&gt;就像《华尔街之狼》中小李子找小姐在办公室做爱一样，无论是吸毒还是做爱都是多巴胺做为鞭策行动的终极动力。&lt;br/&gt;多巴胺激活大脑中的“奖赏回路”，让我们体验幸福愉快的感觉，尤其当刺激强烈时多巴胺会大量爆发出来，让我们进入一种如痴如醉如梦如幻的感官体验。很多人钟情于巧克力以及甜食，就是因为高热量的食物会让大脑分泌释放大量多巴胺，产生愉悦感觉，其实身体渴望的不是巧克力蛋糕，而是多巴胺。&lt;br/&gt;&lt;span&gt;按照多巴胺的分泌程度（以性爱100%为基准）：&lt;br/&gt;一般笑话，30%；&lt;br/&gt;美食，70%；&lt;br/&gt;性爱，100%，高潮时200%；&lt;br/&gt;吸食冰毒，超过500%，最高达到1000%！&lt;br/&gt;赌博可以超越毒品，随着筹码加大，多巴胺分泌呈几何级数增长，很轻易地就突破500%、1000%，实验所能达到的最高数据是1200%。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;因此，&lt;span&gt;凡是体会过这种感觉的，几乎没人可以拒绝再次尝试的诱惑！&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;从某种程度上，金融衍生品投资，可以看做是赌博的最高境界，因此也可以说是人类可以获得最高层次快乐的手段之一了，这种以小博大，随时处于高度紧张的状态，一旦获得回馈就会在脑中分泌大量多巴胺，与爱情最高不过200%小儿科级别的多巴胺浓度相比，吸毒、赌博已经让大部分人欲罢不能，&lt;span&gt;很多金融从业者，天天直面超1000%多巴胺分泌的体验，长期处于一种多巴胺高浓度状态，这就是为什么金融让人痴迷的根本原因。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;这也是为什么有些交易员沉迷赌博、吸毒、嗑药、酗酒和淫乱的原因。这些活动通过刺激人体某种物质的分泌，使人得以继续保持在亢奋状态。而当人处于亢奋状态，就更想去做爱、喝酒和赌博。</description>
<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 16:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3322597.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>新闻早餐：2018.10.29 周一 农历九月廿一 25省机构改革方案获批，7省政府设立一个全新机构！</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3322453.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3322453.html</guid>
<description>头条新闻&lt;p&gt;目前，省级机构改革正在如火如荼地进行。截至近日，25个省份的改革方案获批准。在机构设置上，除了总体与中央保持一致，省级机构改革方案也鲜明地体现出了本地特色：比如东北三省不约而同地组建有关提升营商环境的机构，因地制宜；重庆、山东、广东等7省份则成立了“大数据局”，前瞻性很强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A、国内新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;①国家主席习近平日前在广东考察时强调，进入新时代，改革发展面临着新形势新任务新挑战，我们要抓住机遇、迎接挑战。越是环境复杂，我们越是要以更坚定的信心、更有力的措施把改革开放不断推向深入。海外舆论认为，习近平所作的重要宣示，彰显了中国进一步扩大对外开放、积极推进经济全球化的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;②2018世界生命科学大会近日在京开幕，国务院总理李克强作出重要批示。批示指出：生命科学事关人的健康和发展，已成为许多国家科技创新的关键领域。中国正在全面实施创新驱动发展战略和健康中国战略，不断加强生命科学研究，重视发展生命科学领域的新技术新产业，积极推进国际交流与合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;③据国家统计局网站消息，国家统计局近日发布的工业企业财务数据显示，2018年前三季度，全国规模以上工业企业利润总额增长14.7%，增速比1-8月份减缓1.5个百分点，其中，9月份利润增长4.1%。国家统计局工业司何平博士对此解读称，前三季度工业利润较快增长，企业成本降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;④近日，超强台风“玉兔”袭击了美属北马里亚纳群岛，导致旅游胜地塞班岛受损严重，机场封闭，约1500名中国游客滞留塞班岛。中国驻洛杉矶总领事馆确认，目前中国公民在当地食宿总体有保障，没有人员伤亡报告。四川航空和香港航空已安排飞机飞往塞班，接回因台风灾害滞留塞班岛的中国游客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;⑤香山公园首次发布游客接待量橙色预警。截至日前，香山公园累计接待游客9.2万人次，游客量创入秋以来新高。北京青年报记者了解到，为应对游览高峰日，香山公园首次将全园分为七个重点区域，定点执勤、全区巡视。这周末仍是香山公园的客流高峰期，提醒市民游客提前网上预约、错峰游览。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;⑥“港珠澳大桥的建成，是粤港澳大湾区融合与发展的生动案例！”港珠澳大桥管理局局长朱永灵日前介绍说，港珠澳大桥建成通车，拉近的不仅仅是粤港澳三地的时空距离，大桥在建设过程中粤港澳各方的深度交流与磨合，诞生了一大批新机制和合作方式，为粤港澳大湾区建设作出有益尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;⑦日前，有网友查询卫星照发现，近日有8艘舰艇自台南外海以“一字纵队”向“海峡中线”奔袭，而就在同一天，美国海军两艘军舰穿越台湾海峡。时间的重叠，引发不少网友猜测，台舰艇或是紧急出动执行“监控”任务。美国防部事后予以证实，并称“这是‘例行性’通过台湾海峡国际水域”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B、国际新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;①据克里姆林宫网站消息，俄罗斯、土耳其、法国和德国四国领导人日前在伊斯坦布尔举行峰会，讨论叙利亚局势问题。普京在会后表示，与会各方一致同意，实现叙利亚的长期稳定，只能通过政治外交手段，同时需遵守联合国安理会第2254号决议，尊重叙利亚的统一、主权和领土完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;②新华社都柏林电，爱尔兰总统选举机构负责人目前宣布，爱尔兰现任总统希金斯在近日举行的选举中获胜，再次当选总统。共有6名候选人参加本次爱尔兰总统选举。计票结果显示，希金斯获得55.8%的选票。来自商界的彼得·凯西获得23.25%的选票，排名第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;③巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）近日宣布与以色列停火，避免加沙地带局势升级。杰哈德发言人达乌德·谢哈布当天发表声明说，在埃及的斡旋下，杰哈德领导层决定与以色列达成停火协议。他在声明中说：“杰哈德宣布遵守停火，以换取以色列遵守停火。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C、财经证券&lt;/p&gt;&lt;p&gt;①要让北京这样的大城市运转起来，每年得有至少6000多亿元的开支才够用。日前市财政局披露，前9个月全市一般公共预算收入完成4497.7亿元，同比增长6%。在增收的同时北京财政也清理规范涉企收费，同期减免行政事业性收费和政府性基金10.2亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;②记者近日从2018年首届全国新型职业农民发展论坛上获悉：2017年，全国新型职业农民总量已突破1500万人，人均农业经营纯收入达2.78万元，27.7%的新型职业农民人均农业经营纯收入超过城镇居民人均可支配收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;③要求石油天然气管道、液化天然气接收站、地下储气库等油气基础设施无歧视地向第三方公平开放的《油气管网设施公平开放监管办法》进入印发实施的倒计时阶段。澎湃新闻近日从权威渠道获悉，《监管办法》在获得国家能源局、国家发改委审议通过后，有望于今年底明年初正式出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;D、人文体育&lt;/p&gt;&lt;p&gt;①近日，中华书局推出的“中华国学文库”第七辑面世。这套文库陪伴读者8年，出书品种已达70种，似乎成为一个平常的存在。但与“中华国学文库”相关的出版人、学者与读者，他们对国学经典的共同坚守少为人知，背后的种种故事细节耐人寻味，值得梳理和留存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;②近日，2018年世界羽联世界巡回赛法国公开赛结束半决赛，中国队有喜有忧。谌龙两局横扫桃田贤斗，他与石宇奇提前会师男单决赛。何冰娇和陈雨菲一同止步女单半决赛，中国队拿到两个双打项目的决赛席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E、社会生活&lt;/p&gt;&lt;p&gt;①日前，一架飞机降落在青岛流亭国际机场。两名涉嫌非法吸收公众存款、涉案金额高达1.6亿元人民币的犯罪嫌疑人在潜逃四个月后被从泰国曼谷押解回青。至此，在近一个月的时间内，青岛警方已经在公安部部署的缉捕境外经济犯罪嫌疑人“猎狐行动”中连续缉捕到案4名境外逃犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;②日前，日本群马县伊勢崎市一公寓内，中国籍技能实习生、25岁的李雪被发现头部流血，送医后死亡。警方调查后，于28日凌晨以涉嫌杀人，逮捕了其同是中国籍技能实习生室友，30岁的刘某某。刘承认杀人，称“因生活的事被警告，无法忍耐”，她还承认是“用菜刀砍了人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;F、养生小贴士&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朋友，鸭肉之补，为清补、凉补。清代医学家王孟英如是说，鸭肉“滋五脏之阴，清虚劳之热，补血行水，养胃生津”。从现代营养学角度来看，鸭肉是高蛋白低脂肪的食物。它所含的脂肪成分，主要是对心血管有保护作用的单不饱和脂肪酸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;G、历史上的今天&lt;/p&gt;&lt;p&gt;①在54年前的今天，1964年10月29日 (农历九月廿四)，我国与赞比亚建交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;②在89年前的今天，1929年10月29日 (农历九月廿七)，世界经济大危机爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;③在129年前的今天，1889年10月29日 (农历十月初六)，革命先驱李大钊诞辰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;marquee width=&quot;90%&quot; behavior=&quot;alternate&quot; scrollamount=&quot;3&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Thanks for your attention&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/marquee&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 16:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3322453.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[社会百态] 重庆坠江事故轿车驾驶员丈夫～ 我们才是受害者</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3323081.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3323081.html</guid>
<description>&lt;br/&gt;&lt;marquee width=&quot;90%&quot; behavior=&quot;alternate&quot; scrollamount=&quot;3&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;观社会万象  品人生百态&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/marquee&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span&gt;【百态一】女司机无辜躺枪&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/48717067ly1flhuoz96vuj20hs016q2r.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;span&gt;专访公交车坠江轿车驾驶员丈夫：我们才是受害者 到现在还没看到妻子&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月28日上午，车牌渝F27085的万州22路公交车行驶至重庆万州区长江二桥桥面上时，公交车坠入长江。经当地警方初步调查，确认当时公交车上共有驾乘人员10余人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事故原因为公交车在行驶中突然穿过中心实线，撞上对向正常行驶的小轿车后，越过路沿，撞断护栏坠入江中。事故发生后引发广泛关注，公众在为公交车上驾乘人员安危揪心的同时，根据部分媒体的报道，小轿车司机邝某娟曾一度被认为是该起事故的肇事者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10月29日，公交车坠江次日，邝某娟的丈夫熊某在接受封面新闻独家采访时表示，事故已过去一天了，他到现在为止还没有见到出事后的妻子，很担心她的身体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/9f69d3f1ly1fwpd4yhlaej20fa095dha.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据熊某介绍，他与妻子邝某娟都是重庆市万州区人。丈夫熊某在重庆一家餐馆务工，是名厨师，邝某娟在万州上班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我是事发当天10点13分左右得到的消息，当时是一个好心人给我打的电话，对方自称是跟在我老婆车辆后面那辆车的驾驶员。”接到电话后，熊某十分震惊，因为在熊某眼里，妻子在开车一事上十分谨慎，“她开车很稳当，速度一般都很慢，而且很遵守交通规则，我当时很难相信她会出现交通事故。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熊某说，他妻子的驾照是2012年在宁波打工时考取的。拿到驾照后，就一直在开车，“当时是开的单位车，或者朋友车。2014年，我们自己买车后，就开自己的车，她开车技术很好，6年时间里，几乎没有出过事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位好心人还告诉熊某，责任不在妻子邝某娟，而是在公交车，“他说，他当时开车行驶在我妻子车后。他告诉我，我妻子是正常行驶，人只受了些轻伤。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听到人没事后，熊某悬着的心一下就放了下来，“当时感觉很庆幸，毕竟人没事是最重要的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挂断电话，熊某立即前往医院，希望能第一时间陪在妻子身边。然而，在到达医院后，却发现妻子已被警方控制，他无法见到妻子，“这个时候，网上已有消息出来，说我妻子是肇事者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/mw690/9f69d3f1ly1fwpd4yao5ej20yi0oathp.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这个消息，熊某十分愤怒，“我们才是受害者，为什么还要冤枉我们？”熊某说，现在人的评价体系出了偏差，“只要听到女司机三个字，就一定觉得责任在女司机，说话一点都不负责任！”熊某表示，目前他没有心情和当初冤枉自己妻子的人理论，“我到现在为止还没看到过我的妻子，我很担心她的身体状况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/9f69d3f1ly1fwpd4yql0pj20yi0iggvk.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，他保留追究相关者对妻子名誉损害的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span&gt;【百态二】印尼空难&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/48717067ly1flhuoz96vuj20hs016q2r.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;span&gt;据外媒29日报道，据印度尼西亚国家搜索救援局称，一架载有189名乘客的印尼狮航在从印度尼西亚首都雅加达飞往Pangkal Pinang的短途航班中坠毁。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼狮航集团的发言人证实，当地时间周一早上，狮航公司与航班JT610失去联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这架飞机原定于当地时间早上7点半左右在印度尼西亚Bangka岛上最大的城市Pangkal Pinang降落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼国家搜救局：该国此次坠机事件189人全部遇难&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄罗斯卫星网报道，印尼国家搜救局发言人表示，此次坠机事件无人生还。此外，印尼国家搜救局表示，已找到一具该国海岸附近空难遇难者遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社等媒体报道，印尼搜救官员表示，一架隶属于印尼狮航集团（LION AIR）的波音客机坠毁。彭博社援引印尼国家运输安全委员会的简报称，飞机上共载有189人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼国家搜救局负责人斯尧吉在当天上午举行的新闻发布会上说，这架客机当天早上6时20分从雅加达起飞，前往邦加勿里洞省首府槟港，但在起飞13分钟后与地面失去联系。目前已经确认飞机坠海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯尧吉说，飞机航班号为JT610，机型为波音737。飞机坠毁在爪哇岛北部海域，现场发现很多机身碎片。目前搜救人员正现场展开救援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼方面的船员表示，飞机的残骸碎片已在西爪哇海岸附近被发现，距离飞机失联的地点有2到3英里远。他们也发现了一些包括手机在内的个人物品以及救生衣等等。目前印尼国家搜救队正在现场展开救援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，印尼狮航是一家廉价航空公司，失事飞机当日早上6点33分从雅加达飞往邦加槟港，起飞后不久失事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摘自网络&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 16:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1810/3323081.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>