<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[转帖] 拿3000工资与30000工资的区别，5张聊天记录让你醍醐灌顶</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3493097.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3493097.html</guid>
<description>新人贴，如果有违规请删除   &lt;br/&gt;今天老板发了朋友圈叫我们去看，在暗示什么呢?你们说说：&lt;br/&gt;文章是这样的：&lt;br/&gt;有人会问，我们同在一个公司，凭什么别人可以拿30000，我只能拿3000？&lt;br/&gt;拿3000工资与30000工资，究竟有什么区别？&lt;br/&gt;5张聊天截图告诉你人与人之间的差别！&lt;br/&gt;因为不会插图所以改成纯文字了：&lt;br/&gt;情景一：     小史&lt;br/&gt;小史：老板，我有迟过到，早退或乱章违纪的现象吗？&lt;br/&gt;老板：没有&lt;br/&gt;小史：那是公司对我有偏见吗？&lt;br/&gt;老板：当然没有&lt;br/&gt;小史：那为什么比我资历浅的人都可以得到重用，而我却一直在微不足道的岗位上&lt;br/&gt;老板：你的事咱们等会再说，我手头上有个急事，要不你先帮我处理一下?&lt;br/&gt;小史：好的&lt;br/&gt;老板：我们有一客户准备到公司来考察产品状况，你先帮我联系一下，问问何时过来&lt;br/&gt;           联系方式在综合部陈经理那，你问他要一下&lt;br/&gt;小史：好的&lt;br/&gt;老板：联系到了吗？&lt;br/&gt;小史：联系到了，他们说可能下周过来&lt;br/&gt;老板：具体是下周几？&lt;br/&gt;小史：这个我没问&lt;br/&gt;老板：他们一行多少人&lt;br/&gt;小史：啊！您没问我这个啊！&lt;br/&gt;老板：那他们是坐火车还是飞机？&lt;br/&gt;小史：这个也没问我呀!&lt;br/&gt;情景二：       小刘&lt;br/&gt;老板：下星期有个客户来公司，你去联系一下。问问什么时候过来&lt;br/&gt;小刘：他们是乘下周5下午3点的飞机，大约晚上6点钟到，他们一行5人，&lt;br/&gt;            由采购部王经理带队。我跟他们说了，我公司会派人到机场迎接&lt;br/&gt;老板：好的&lt;br/&gt;小刘：另外，他们计划考察两天时间，具体行程到了以后双方再商议&lt;br/&gt;           为了方便工作，我建议把他们安置在附近的国际酒店，如果您同意，&lt;br/&gt;           房间明天我提前预定。&lt;br/&gt;         还有，下周天气预报有雨，我会随时和他们保持联系，一旦情况有变&lt;br/&gt;         我将随时向您汇报。&lt;br/&gt;老板：好&lt;p&gt;这就是差距！&lt;br/&gt;一、刚入职时&lt;br/&gt;普通员工：  看重工资的高低，在一无所长的前提下，没有想过学习丰富的工作经验和职业技能。&lt;br/&gt;优秀员工：  更看重宝贵的工作经验，踏踏实实地去学习业务技能，他相信只要有丰富的经验，以后无论到哪都能赢得高薪。&lt;br/&gt;二、对待问题&lt;br/&gt;普通员工：在工作中会发现各种各样的问题，对于问题他们往往以抱怨的态度去对待，而没有想方法去解决。&lt;br/&gt;优秀员工：  在工作过程中，碰到问题会冷静地分析原因，并通过各种手段去解决，慢慢培养了一种解决问题的能力。&lt;br/&gt;三、执行力&lt;br/&gt;普通员工：对于上司交代的问题本着能做就做，不能做就慢慢磨，执行效果较差。&lt;br/&gt;优秀员工： 上司交代的事情积极去解决，遇到问题会积极与上司沟通请示，执行效果好。&lt;br/&gt;四、个性&lt;br/&gt;普通员工：个性张扬，以自我为中心，不善于处理自己与同事的关系，往往给人一种很浮躁的感觉。&lt;br/&gt;优秀员工： 为人谦虚低调，能协调好与领导同事的关系，人际关系非常好。&lt;br/&gt;五、下班后&lt;br/&gt;普通员工：下班后往往通过看电视、打游戏等方式，度过一段休闲时光。&lt;br/&gt;优秀员工：  下班后会抽出时间回顾今天一天的工作内容，反思不足之处，并规划好第二天的工作内容。&lt;br/&gt;六、工作重点&lt;br/&gt;普通员工：工作杂乱无章，搞不清楚工作的核心内容，工作往往忙起来手足无措。&lt;br/&gt;优秀员工： 能很好地做好工作规划，找准核心工作内容，即使忙起来也能井然有序。&lt;br/&gt;七、沟通&lt;br/&gt;普通员工：和客户沟通仅局限于单纯的送货收款，没有考虑到客户的实际需求，往往工作很辛苦，但是成效却很低。&lt;br/&gt;优秀员工：  能很好地处理与客户的客情关系，准确地找到客户实际需求，并结合客户需求达成销售。往往事半功倍。&lt;br/&gt;八、对待批评&lt;br/&gt;普通员工：对忠言逆耳理解得不透彻，总认为自己想的是对的，把上司或资深前辈的意见或建议不当一回事，我行我素。&lt;br/&gt;优秀员工：  能谦虚地接受批评，认识到自己所犯错误在哪，并积极改正！&lt;br/&gt;九、职业规划&lt;br/&gt;普通员工：没有职业规划，对自己想要什么没概念，能做多久算多久，风风光光是一辈子，窝窝囊囊也是一辈子，得过且过。&lt;br/&gt;优秀员工：有自己的职业规划，知道自己想要什么，也知道如何去努力。&lt;br/&gt;                        不论做什么，走心最重要！&lt;br/&gt;                         机会是留给有准备的人的，&lt;br/&gt;                         要别人推一把你才走一步，&lt;br/&gt;                                  又谈何成功？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被东方太阳在2019-04-11 13:53重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3493097.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>爆一下电商的一点小内幕</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3493257.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3493257.html</guid>
<description>&lt;h4&gt;爆一下电商的一点小内幕&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;看到论坛里有哥们说了京东要凉凉，那么今天我就爆一点电商行业的小内幕，同时告诉大家怎样省钱。&lt;br/&gt;去年淘宝活跃卖家包括天猫大概三四百万，京东第三方数据不是很清楚，差不多也得一百多万，拼多多和唯品会暂时没有数据，不过拼多多发展这么快，卖家肯定也少不了。这些卖家绝大部分都可称得上是经销商，即自己不生产而是通过其他渠道拿货，然后再转手卖给你。真正有自己厂房直接生产并且在淘宝京东上开店的，少之又少。&lt;br/&gt;那么他们的货源呢？有些是在生产厂房附近租仓库，有的是从阿里巴巴或者其他货源网站上代发货。有时候工厂生产一件衬衫，会有七八十家网店在销售，可能你会吃惊，我稍候会提供证据。还有的更有意思，那就是高端平台会从低端平台拿货，什么意思？就是你在京东上买的一件衣服，很可能是京东卖家从淘宝或者拼多多卖家那里发的货，而淘宝或者拼多多卖家再从阿里巴巴发的货。我这里说的是非大品牌的商品，如果是大牌商品，比如韩都衣舍和红蜻蜓等，淘宝上可能还有少量卖家在卖假货，拼多多上之前很多，现在加大了打击力度，比之前有所收敛。那么像这些品牌货，只要是京东或者天猫的专营店，销量大的话，基本都问题。但是有一点，那就是价格高（如果你是土豪，当我没说，来交个朋友）。如果不考虑品牌的话，其实很多代工厂的商品和品牌货是没什么差别的。顶多就是出厂检验更严格一些，这样次品率会好一些。&lt;br/&gt;所以，如果你不考虑品牌的话，完全可以去买那些代工厂自己品牌的东西。上面说了，一家工厂生产的东西可能会被几十家电商代理，那么你可以直接去阿里巴巴上买吗？也可以，但是不多，因为很多工厂支持一件代发，但是都有一定门槛，要成为他们的会员才行。而有些没有门槛的，一件代发价格其实并不便宜。那么怎样从几十家电商去买呢？重点来了，那就是以图搜图。现在的网购app一般都支持这个功能，淘宝的叫拍立淘，京东叫拍照购，一般在搜索框附近。如果你喜欢某个样式的商品，比如一双皮鞋，完全可以网购app拍照搜索商品的主图，然后你会看到很多相似的商品就都出来了，这些商品主图基本一样，有的主图是镜像反转，有的是加了几个字而已，点开这些商品，里面的详情图也都基本一样，原因很简单，都是一个工厂的货嘛。然后你可以再点开他们的商品评价，评价供参考，毕竟刷单的任何时候都会有，但是也有一些真实的评价。然后再从中选一款价格低的就行了。不要管销量，因为销量也可以做上去。最好是那些有评价但是销量显示0或者几个的那种商品。像这种商家一般都是兼职，不会过高的去追求利润。&lt;br/&gt;现在新的电商法出来了，但是还没有落实，一是零星小额交易没有给出明确定义，再就是淘宝京东等购物网站也没有强烈要求卖家去办理营业执照。等到电商法确实落实的时候，很多小卖家会直接关店，大的卖家会把税收加到商品价格里，到时候消费者可能真的要“消费升级”了&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3493257.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>鬼推磨系列之 西安女子66万买奔驰没出4S店就漏油，店方建议换发动机，维权无门</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3493582.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3493582.html</guid>
<description>老婆的车子，补漆、加液、维保都迷信4S店，说什么在4S店里才有做上帝的感觉，这说明人家对顾客的重视，说明人家专业，吧啦吧啦吧啦。。。。。。我说4S店乱要价，她还怼我：东山老虎吃人，西山老虎也吃人。&lt;p&gt;上个月，不知道哪根筋搭错了，可能是跟家长群里的几个家长交流了一下想开了，跟我去我一个朋友推荐的修车店做保养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师傅把机油一放出来，再看看我车子换出来的机油，登时小脸跟她机油一样黑，要不是我们三个老爷们拦着，她非得去跟4S店打官司不可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很明显，4S店上面几次的保养，根本没给她换机油！&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3493582.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>