<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>那些人流手术室门口的男人们-真实故事</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1804/3103971.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1804/3103971.html</guid>
<description>&lt;marquee width=&quot;90%&quot; behavior=&quot;alternate&quot; scrollamount=&quot;3&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;一纳  全都收纳&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/marquee&gt;&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://www.srimg.com/u/20180128/15455672.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;那些人流手术室门口的男人们|真实故事&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f14&quot;&gt;&lt;span&gt;文/罗蓓蓓&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot; readability=&quot;14&quot;&gt;&lt;br/&gt;离2018年情人节不远的深冬，北京某人流医院门口，零零星星地有人进进出出。他们大多成双结对，各自保持着与别人的距离。&lt;p&gt;医院的落地窗拉着大幅藕粉色窗帘，里面的光线沉而黯淡。几个男人带了厚厚的墨镜，拎着女伴的包跟在她们身后，由导医领着走来走去。一对学生模样的男女见状，就在旋转门边停了下来。男生摸来摸去，从书包里找到一个带空气阀的防霾口罩，给短发女生戴上。他小声说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「怪我没有考虑周全。只有一个这种口罩，就你戴吧。我怎样都行。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手术室门口的家属区里，几个男人在默默等候。有人在玩手机，有人半张着嘴发呆，有人靠在墙壁的阴影里一动不动，仿佛时间在此处难以流通，堵在他们身体的某处，让他们疲于动弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁也不在意，谁是谁的先生，谁的男朋友，谁的情人，谁的包养者，谁的友情陪伴前来的Gay密友。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;++++++++++++++++++++&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;站在阴影里的那个男人，突然开始浑身上下里里外外地翻自己的口袋。羽绒服，衬衫，牛仔裤的口袋，都一一翻遍了。可是，他仿佛一无所获，陷在一种闭合的沉思里，以至于最终屁股后面的口袋还翻在外面，像一条哑口无言的舌头。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「手术中」的灯光指示牌还亮着，他却站起身来，大步朝医院门口走去，逃似的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十分钟以前，他的女伴进手术室的时候，他还吻了她。想起她马上就要遭的罪，想象着血与刀，他觉得这辈子一定不能负她。他吻她吻得嘴唇发烫。现在，他的嘴唇已经凉了。在这二十几分钟的时间里，他的头脑经历了风暴和雪，把他吹得远远的，头也不回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「被下套了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个念头不知是什么时候钻出来的。它一钻出来，就把他吓了一跳。他不愿相信，却又忍不住自我说服，最后不得不信。他在脑子里追踪细节，求证，推翻自己，再追踪，再求证…最后他认输了。他不想再推翻自己。他顺势认定：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「被下套了。被下套了。肯定是被下套了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种想法，在此刻让他如释重负，让他可以逃得头也不回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大概两个月前，他在去天津出差的动车上，认识了邻座的天津女孩。他承认自己一开始有些动机不纯地与她搭讪，等也等不及地只想赶紧下车，顺理成章地在人流中牵起她的手，摸她的头发，搂她的肩，进而至少要在接下来的短短几天里跟她发生亲密关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可20几分钟的聊天，让他打消了这种想法。这个女孩是与以往那些都不同的。她皙白的皮肤凑近了看，竟然没有抹过BB霜，这让他相当惊异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女孩把她每天唱给流浪猫狗听的歌也唱给他听，嗓音温柔。他觉得她不是那种可以随意轻薄之后就互删信息走人的女孩。他甚至在某一刻希望这是一趟没有终点的列车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一路上，他铆足了劲发挥北京人耍贫嘴抖机灵的特长，哄得女孩笑颜如花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下了车，他们去坐「天津之眼」摩天轮，看傍晚的万千灯火飘在空中和水中。那种温度与甜度交融的幻觉，一直延续到女孩的床上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后的周末哪怕只能抽出半天空闲，他也会踏上往返于北京与天津的快车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个月前的事现在回想起来恍如昨日。但今天，她就已经躺在手术台上了。他站在白墙的阴影里胡思乱想，问题抑制不住地一个接一个加速席卷而来。没有任何逻辑表明，这些问题可能解答他心里的任何怀疑，但他脑子里依然掀起了一场没有温度的暴风雪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「医生说怀孕日期是42天，也就是一个半月以前。两个人总共认识才两个月。我也不是每周都会去天津。42天的那周我去了吗？车票呢？车票上哪儿了？身上没有。在家里吗？还在吗？有没有扔掉？洗衣服洗坏掉？还能找到吗？现在回去看看？几点能回来？…」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「医学可以精确到天吗？医生说42天就是42天？她还说现在医学发达了，人流可以无限制地做呢！活见鬼！无限制是几次？人的一生都是有限的，人流手术怎么无限？这医生道德有问题。她还说从她办公室里走出去的那个女生是小三，马上就要做第四次手术了，前三次都是她做的。她怎么能随随便便就拿小三和多少次手术这种隐私去劝别人堕，生怕她们想留下肚里的孩子似的！这个医生真没道德。人品绝对有问题。她说的42天肯定也是蒙事儿的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「那盒冈本101是我买的，从她家小区门口的小店买的。发票还在不在？一盒10只，到现在应该还剩几只？要数清楚，还得回趟天津。就在床头柜里。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「上次回天津，她阳台上挂了那么多条洗干净的内裤，晾衣架的夹子都夹满了。她那么懒那么爱撒娇的人，都是我去给她收拾卫生洗内衣内裤。她怎么突然自己洗了那么多？这是跟谁撒娇了？她为什么用脏那么多内裤？好像还全是蕾丝的。她又不喜欢蕾丝，从来没见她穿过蕾丝。这么多蕾丝内裤都是哪儿来的？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「本来只想一夜情，后来真的爱上，不知不觉陷进去，越陷越深。她是不是才是那个猎人？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「前台问她要身份证登记的时候她说没带。谁不知道上医院得带身份证？她是故意不带防着不给前台看的，还是防着不给我看的？她的身份证我还从来没见过呢！上面的信息，跟我了解的会不会有差异？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「被下套了？背锅？还是遇到了托儿？咨询的时候说2000就能搞定。现在多开出这么多检查单，补交了3次费用，多花4、5000。她会不会是托儿？医院给她返点？这家医院是她选的。人流医院遍地开花，为什么偏偏是这家？她说取款机在最靠里的一步电梯旁边，她怎么这么轻车熟路？之前堕过很多次？还是根本就是医院的托儿？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他不明白自己是怎么想出这些问题来的。它们没有逻辑，没有答案，却挤在他的头脑里，让他头痛欲裂。他愤怒起来，越来越觉得自己像一个受害者，如同邻人盗斧中那个怎么看邻居怎么像小偷的人，直至终有一日在自家院里找到了斧子。这个怀疑自己被下套的男人，也许永远也找不到一把可以终结疑问的「斧子」。但他却在这些越滑越远的问题上越陷越深，仿佛已经出离了那个曾经获得过爱欲和情感而奔赴在路上的身体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许，这种愤怒是潜意识里自我选择的一种结果。愉悦是短暂的，却让人不得不面对一整场疑点重重的生活。不如愤怒！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有了愤怒，就有了理由，头也不回地走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那个躺在手术台上的女人，或许在某一刻曾想象过，走出来以后两个人的戏将如何继续。但他一个人，已经独自在脑子里把戏演完了。&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;++++++++++++++++++++&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;愤怒的男人，不止他一个。除了愤怒，那个隐在这群沉默不语的影子里半张着嘴发呆的男人，更陷入了深深的绝望。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果不是认识了手术台上的女人，他以为与他结束了8年长跑走入婚姻的妻子，将与他把下半辈子消磨下去。结婚以前，两人各自向亲友借齐头款，一起贷款买了房，过上了负担重重的房奴生活。他们早出晚归，常常连一起吃饭的时间也没有。早晚餐都在公交车上匆匆对付过了。回家累得不想说话，就只剩看手机和倒头大睡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男人渐渐玩起了手机游戏。从睡前消遣，到每晚只留3小时的睡眠时间。他甚至在游戏里结了婚。8个月以后的一天，那个在游戏中成为他妻子的女孩问：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们可以见面吗？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他没有想过这件事情。但他几乎不假思索地反问：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你在哪个城市？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「郑州。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他买好票，女孩用自己的名字为他订了酒店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从酒店前台拿到钥匙，房号829，正是他的生日。打开门，里面已经摆好了花、零食和卡片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天他送女孩回家。隔着一楼的铁门，他们向相反的方向告别了很多次，又回过头来走向彼此，再告别，再回来。最后他们互相凝视，默默地在北方的冬夜站到临晨4点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对于沉默不语的状态早已习以为常，但这次的沉默却是完全不同的。这是此时无声无以诉说的那种沉默。此刻，他觉得自己只有一个妻子，而这个妻子，就是眼前这一个。他忘记了与她无关的一切生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到北京，他很快离了婚。因为愧疚，他把房产全部留给前妻，净身出户。他企图走出游戏，开始新的现实生活；他渴望把游戏中的妻子，变成现实的妻子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可现实，毕竟不是戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一个失去了房产几乎一无所有的男人，他败给了郑州当地的富商。女孩嫁给一个比自己大二十几岁的男人，理由是「父亲做生意亏了钱，只有他，可以帮忙周转减轻负担。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，他已没有什么可以失去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心灰意冷之时，她说「我只爱你。」他信了，不然呢？他甚至更信了，以作为对自己的宽慰和补偿。只要她说「我想见你」，他就马上出发。这种关系维系了几年，直到她生下孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他觉得这种日子彻底没了尽头。他的情感生活，仿佛将随着她忙忙碌碌相夫教子的节奏滚动下去。但自己真的可以这样，东一天西一天，没有尽头没有永远地活吗？他觉得够了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他想忘了她，想摆脱这种生活。他尝试与其它女孩约会，并逐渐以工作繁忙为由，减少与她见面的机会。有一天她打来电话说「我怀孕了。」他觉得那就是他的孩子。虽然他知道，她还有别的情人，但既然她给他打来电话，他就认了这个孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你离婚吧，把我们的孩子生下来，我们好好在一起。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电话那头不置可否。他不再问。或许他能做的，依然只是等待，等待她的决定，然后陪伴，跟着她转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间一天天过去。因为怀孕的关系，她的脾气越来越坏。因为接电话的速度慢了，因为临晨5点天都要亮了他却没有撑到日出就睡去，因为各种鸡毛蒜皮，她对他破口大骂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;终于，他忍受不了了。他像一个吸尘器吸附了她身上所有的黑点和负能量，却无处释放。一个大雪的夜晚，他在温暖如春的酒吧里喝得酩酊大醉，然后把送他回酒店的小姐带进了房间。他挂断郑州打来的电话。手机震得越来越凶，他就关了它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，她通过手机定位，发现他凌晨5点不在家，在家附近的主题酒店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一次，她没有哭，没有尖叫没有大骂。她拉黑了微信，发了一条短信说「你必须跟我去把这个孩子处理掉」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说「好」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，他就坐在手术室门口了。他张着嘴发呆，嗓子干得快要烧起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「连孩子都能做，还有什么不能做？她就是在报复我！用最残忍的方式报复！报复！孩子没了，我们也他妈没了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他愤怒，更绝望。他看着之前那个男人快速离开医院的背影，觉得他可笑。他想「我是绝对不会悄悄离开的。一会儿我就要当着她的面走。一句话也不说。」&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;++++++++++++++++++++&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;「咕噜咕噜…」一辆手术车推了出来。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是那个短发女学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;护士四周看了一圈儿，到处找那个进门时帮女学生戴防霾口罩的男生。刚刚他还坐在角落里刷朋友圈。此刻，他没在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;护士大喊「XXX家属」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个面目清秀，戴着棒球帽的男生赶紧从走廊的另一端一路小跑过来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他伸手摸了摸女学生的额头问「你还好吧？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「还好。怎么是你？他呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他打电话让我来的。他先回去了。你肚子痛不痛？冷不冷…？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女学生没有想到，来迎自己的，不是她那个暖男男友，却是这个跟她出柜的男同性恋密友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前几天，她体贴入微的男友还亲自登门向她的单亲母亲道歉。他说自己没有照顾好她，一定会负责到底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他受着白眼四处借钱，连不那么熟悉的人都厚着脸皮开了口。借遍一圈，最终筹到5000。他对她说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们要去最好的医院，我要好好照顾你。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那时，她一点儿也不感到害怕，觉得福祸所依。她甚至觉得这是一个机会，让自己看清了一个好男人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她觉得他们一定是那1%，逃得过「毕业就分手」魔咒的男女。他们一定会很快结婚的。因为她几乎已经见过了他所有的亲友。他们中的好几个带着夸赞的口吻告诉她：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你是第一个，也是唯一一个他喜欢的短发女生。我们还以为他有审美缺陷，只会欣赏长发飘飘。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们笑起来，好像是在恭维她。虽然她听起来觉得有些别扭，但她依然感到幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间还早。病房里空得只剩满屋阳光。她一身冷汗。还没来得及问他上哪儿去了，什么时候回来，短信来了。他说对不起。自己夜不能寐，一闭眼，就会产生幻觉，与长发飘飘的前女友纠缠不休。他痛恨自己让一个女孩子怀了孕，受了苦。迷信里说「如果你让一个女孩人流，你会不顺多年。」他一想到将要面对手术后的她，就感到害怕。他说更不想面对一个这么差的自己，不想备受折磨，所以选择了逃避…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「希望手术一切顺利。你离开医院的那一刻，我就彻底解脱了。我对不起你，但我必须止步于此了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一刻，她浑身颤抖。&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;++++++++++++++++++++&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;休息区里还剩最后两个男人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一个一直在打游戏，身体不时东倒西歪，扭来扭去。稍有空闲的时候，就会抓起一把散装薯片塞进嘴里。又一辆手术车推出来的时候，他低头迎上去，跟在车后往前走，眼睛至始至终都没有离开过他的手机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车还没进病房。混在车轱辘干涩的滚动声里，有吵架的声音响了起来，夹在狭长的走廊两面墙之间撞来撞去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女人的声音说「痛死了。伤死了。我要告你强奸。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「啥？！？」男人终于放下手机。他快走了几步，把脖子伸得长长的，瞪大了眼睛探看病床上的女人。从背后看，他就像一只被人掐住了颈子的鹅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「紧急避孕药你不是自己买的自己吃的吗？」他吼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「滚！我让你戴套，你为什么不戴？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「情趣你懂不懂？哪有那时间？戴完我都软了！你怎么是这么个没情趣的女人？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你有什么资格跟我谈情趣？上手术台的是你吗？被杀死的是你吗？强奸犯！杀人犯！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「是你自己同意留在我那儿的好吧？我拿枪逼你了吗？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我锁门了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「拜托那是我家。房子是我的，门钥匙是我的。你怎么这么天真？我就是想教会你，不要相信一个发情期的男人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「滚！你就是只随时随地都在发情的狗！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你要这么说就没意思了。你都自愿让人按墙上了还要叫人住手？哪个女人没有点被强奸的欲望？越反抗越有趣。一个巴掌拍不响！你可别都赖我一个人头上。何况你不是吃药了吗？假药？这你能怪我？我大灰狼装成了哈士奇。搞不好一切都是你设计的！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不要脸！我自己把自己设计上手术台生不如死？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「太夸张了吧您！谁出来不都好好的，怎么就你生不如死了？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「滚吧！我永远也不想再见到你！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「正好！我早就说了给你5000你自己处理，非得把我逼到这儿来让人看笑话？闲的…」&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;++++++++++++++++++++&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;至此，手术室门口，只剩下最后一个男人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他不安地摆弄着一串钥匙，目光落在别处。他有些着急，不时站起来往手术室的磨砂玻璃门里张望。他的妻子正在做一个高风险的引产手术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孩子很早就查出来有问题了，可他们不死心，倾家荡产，一心只想逃脱「被诅咒的宿命」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们都已经年近四十了。如果做掉，很可能这一辈子都不会再有孩子。结婚十余年，之前的一次宫外孕，让他们无法再孕育。存钱借钱，治疗，再存钱还钱借钱，再治疗…各种磨难都经历遍了，却要在胚胎的心跳声和胎动感都越来越清晰的时刻，选择引产手术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男人喃喃自语道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「再也不要了。老婆好，一切都好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阳光黯淡下去，医院里的灯更亮了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意外也好，情趣也好，解脱也好，结晶也好，有一些孩子，从暗中走来，还来不及见到光，又回到黑暗中去。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180410/10021879.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180410/10021845.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180410/10021912.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://www.69img.com/u/20180410/10021948.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;span&gt;文章来自网络，如有侵权，请联系删除&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;一納即One is enough  草榴一納综合编辑  谢谢支持 &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;本期编辑：&lt;span&gt;蒲牢&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;marquee width=&quot;90%&quot; behavior=&quot;alternate&quot; scrollamount=&quot;3&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;要玩  就要痛快玩  长期找寻志同道合之人一起来玩&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://www.srimg.com/u/20180128/18290448.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://www.x6img.com/u/20180212/09091597.gif&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/marquee&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 10 Apr 2018 08:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1804/3103971.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[榴文化]快手瑟瑟发抖，抖音缩成一团，今日头条掩面哭泣（游客福利）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1804/3103537.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1804/3103537.html</guid>
<description>&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;        最近两天打开快手观看，主页面上面都是超级正能量的视频了。厉害了我的国，还有高铁宣&lt;br/&gt;传视频，学习雷锋这类的视频了，以前热门那种齐B小短裙，搔首弄姿的视频绝迹了。我平时没事的时候&lt;br/&gt;也会打开快手看一下，里面搞笑的段子有时确实挺有意思的。当然里面也确实有些看了不是那么舒服的东&lt;br/&gt;西，但是都是成年人了，即便不舒服，也只是一笑而过罢了。不会对作者进行举报，因为没啥必要，只不&lt;br/&gt;过是吸引眼球的举动而已，他们在很用心的吸粉。&lt;br/&gt;        再早之前，快手刚出来的时候，那会确实乱，视频有些真的很丧尽天良，让人看了超级的不爽，已经&lt;br/&gt;超出了我能忍受的范围了，这两年好多了，快手对于另类，涉黄，或者低俗视频本身已经打击得很厉害。&lt;br/&gt;有时候看着那些主播在说话的时候故意的绕开那些违反规矩的词语的时候会觉得很别扭。&lt;br/&gt;      不让在直播的时候吸烟，主播们把脑袋离开摄像头范围抽，不让喝酒，他们真的不喝了。其实作为企&lt;br/&gt;业来讲，已经做的很不容易了。当然无论任何事不会做到完全的兼顾。像是有些小孩子偷了爸妈的密码给&lt;br/&gt;主播们打赏这件事，四九会很反感，但是企业在这里面的责任到底有多大呢？我觉得父母的责任更大一些，&lt;br/&gt;毕竟对于企业不可能针对你们家的孩子专门照顾，自己的孩子还是需要自己来负责，不能出了事就一味的&lt;br/&gt;埋怨企业不负责任。这就跟一个人买菜刀去杀人，结果卖菜刀的被判刑一样，卖家怎么会知道你买菜刀是&lt;br/&gt;去杀人的呢，同样的道理，小孩子用大人的手机，大人的身份证，大人的银行卡来打赏，企业怎么会知道&lt;br/&gt;到底是谁在消费呢，又或者说即便知道了，他有没有义务去帮你管教你的小孩。&lt;br/&gt;      快手的未成年怀孕视频是这次事件的导火索，当然这次事情比较大，以前也有别的事。未成年怀孕在&lt;br/&gt;快手发视频炫耀，既然未成年，那就有监护人，监护人处理了没有，我从来没看到媒体提过哪怕一个字。&lt;br/&gt;父母的责任在哪里体现，你的孩子怎么教育的，为什么他会未成年怀孕，还要在网上炫耀，这难道不是家&lt;br/&gt;庭教育的缺失么，社会的教育呢，通过这件事，我觉得应该在这方面下手好好的反省一下，我们的教育部&lt;br/&gt;门是怎么教育下一代的。中国确实存在一种情况，张三犯了错，打李四一顿出出气。&lt;br/&gt;      炫富其实这件事我觉得真的很正常，这件事更多的要从人性上分析，每个人都有炫富的心理，要不然&lt;br/&gt;你有钱买貂穿，你买名牌，你挎着古奇包为了什么？炫富不可怕，只要是正道来的钱，人家愿意怎么花关&lt;br/&gt;你屁事啊，非要你管。难道非要像贪官似的，把几个亿放到大衣柜子里，自己穿着几年如一日的衣服，装&lt;br/&gt;作很穷苦，很清贫的样子么？只有钱来的不正常的人才怕炫富，正道来的钱愿意怎么花就怎么花呗，你说&lt;br/&gt;是不是。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw1024/0065nZc8gy1fq6k1ka67bj30hs0dcdg7.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;（从图说借来的图片。感谢图说！）&lt;br/&gt;      今日头条的毛病现在看来跟当年百度真的太像了。百度当年的虚假广告，莆田系医院的事情大家可能&lt;br/&gt;还会记得，今日头条就是一摸一样的毛病，很多的虚假医院，虚假广告充斥着今日头条的客户端。另外就&lt;br/&gt;是今日头条的新闻更新的太快了，你动了谁的奶酪你不知道么？你这么整，你让国家投给邓亚萍40个亿都&lt;br/&gt;没干成的事你干成了，你这么做不是抽国家投资部门的大嘴巴么。作为一个新闻类型的客户端，今日头条&lt;br/&gt;做的还是不错的，新闻板块很多，地方新闻也很多，更新很及时，有很多的本地新闻我在本地没看到，今&lt;br/&gt;日头条上面就有了，这说明他们现在有自己的一套新闻收集渠道，企业做得很不错。&lt;br/&gt;      但是一个企业他没有像是邓亚萍赔国家钱那种魄力，赔了就赔了，从新开始，他的资金来至投资商，&lt;br/&gt;这些钱是要看回报的，你到底有没有盈利能力，从什么反应看，只有一条，就是盈利，或者你后续的盈利&lt;br/&gt;能力，你看淘宝，当年孙正义投给他5000万USD的时候，就是看到这小矮子行，这买卖可以，能赚到钱。&lt;br/&gt;企业几乎都有原罪，尤其是中国企业，王石说他从来没有行贿，当年说这句话的时候，我听到了就跟一个&lt;br/&gt;在妓院干了10年的妓女说他还是处女一样。怎么可能呢。&lt;br/&gt;      对于监管企业的国家，替国家行使职权的部门，你可以告诉企业什么不能做，但是不能告诉企业该怎么&lt;br/&gt;做。该怎么做是企业的事，他们有自己的做事原则，有自己的做事方法，你管他干什么，他赔钱了你给兜&lt;br/&gt;底么？你告诉他什么不能做，他犯了你就处理他就完事了，废话不要多说。同时监管部门也不能拍着脑袋&lt;br/&gt;做决定，法无禁止即可为。如果你发现有人钻了法律漏洞，那你就赶快补上，不能因为他钻了漏洞而处理&lt;br/&gt;它，要不然你出台一部法律，就叫钻漏洞处理办法！&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;===========&lt;strong&gt;榴文化&lt;/strong&gt;===========&lt;br/&gt;公号永久得码攻略：四九一直在发码，大家都知道的，但是怎么发放，四九有什么原则今天跟大家说说。&lt;br/&gt;就两个条件，踊跃发言持续关注，只要到了时间段，发言踊跃，活跃度高的朋友，四九主动找你送码上门！另外呢四九&lt;br/&gt;的码全是明码，不要耽搁，收到码了立即注册，回复我注册ID，我会统计下来，为什么要统计，为了对赠码的朋&lt;br/&gt;友负责，四九的邀请码来至相信四九的会员朋友，我统计下来，会给会员朋友们反馈，以免产生不必要的误会，&lt;br/&gt;那么多的邀请码，都干什么了，发出去多少，注册给谁了，要有个说得清的方式。熟读版规，切勿犯错！&lt;br/&gt;===========&lt;strong&gt;榴文化&lt;/strong&gt;===========&lt;br/&gt;    请大家关注榴文化，全体草榴人的交流公号，永远不会迷路的公号，1024一直是我们不变的暗号！&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://odlqqb6c4.bkt.clouddn.com/1024.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; </description>
<pubDate>Tue, 10 Apr 2018 08:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1804/3103537.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>浅谈一下我看黄片的心路历程</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1804/3104013.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1804/3104013.html</guid>
<description>&lt;img src=&quot;http://ww2.sinaimg.cn/orj360/005zWjpngy1fo3l25odduj30vp0bugxk.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;一开始，那时候刚接触网络，百度还不是很盛行，搜狐上有很多美女图片，就翻比基尼美女图片打飞机。&lt;br/&gt;后来，小视频网站大量出现，不是国产自拍那种，都是剪接日本A片里面的内容，在线播放，随便打开一个小视频就可以打飞机。&lt;br/&gt;过了一段时间，小视频网站大量被封，这时候有pp一点通，poco下载，如若至宝，去网吧上通宵的时候，别的事情不干，专门下片子看打飞机。下了几次之后，开始被打游戏的人骂，说我影响他们的网速，后来，网吧老板下好了共享。&lt;br/&gt;下载黄片多了，开始有要求了，一般都是挑时间比较长的视频打飞机，而且还要男女真刀真枪搞的时间长的那种，剧情长的也不看。&lt;br/&gt;毕业了，流行torrent，那时候最喜欢干的事情，晚上睡觉不关机，疯狂下日本A片，然后第二天下班回来，挑着看。&lt;br/&gt;因为是在家里，一个人住，每天下载大量黄片，这时候要求慢慢变多了，有时候喜欢看家庭妇女未亡人系列，有时候喜欢看群p，有时候喜欢看护士系列，孕妇系列，……&lt;br/&gt;基本上是看完了删，删了重新下载新的。&lt;br/&gt;后来国产偷拍自拍崛起了，就彻底抛弃了日本黄片，因为国产自拍偷拍的真实性，还有语言认同感，让我觉得比日本黄片好看一百倍。&lt;br/&gt;从那时候开始，就不再用torrent下载，经常上91，久久热这两个网，那时候，随便一个国产小视频，我就能打飞机。&lt;br/&gt;看国产视频一直到现在，慢慢的，看的欲望基本没有了，再漂亮的国产女人自拍看了也没什么感觉。&lt;br/&gt;现在唯一能让我兴奋不已的是国产初中生高中生那样的自拍，可是，这样的资源基本没有，下载下来的都是以前的老视频，看了一万遍的那种，印象最深的有一部，就是两个初中生在教室里搞的那种，好像是叫什么十七中。&lt;p&gt;试一下防水图，每次发帖都有人说水，哭了。&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://img.ivsky.com/img/tupian/pre/201709/01/yunfu-011.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://img.ivsky.com/img/tupian/pre/201709/01/yunfu-009.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;http://img.ivsky.com/img/tupian/pre/201712/18/huaiyun_yunfu-006.jpg&quot; onclick=&quot;window.open('http://www.viidii.info/?action=image&amp;amp;url=&amp;amp;src='+encodeURIComponent(this.src));&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 10 Apr 2018 08:00:58 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1804/3104013.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>