<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[小大夫漫画]舌尖上的免疫力</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3829348</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3829348</guid>
<description>&lt;div id=&quot;main&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;t&quot;&gt;
&lt;table cellspacing=&quot;0&quot; cellpadding=&quot;0&quot; width=&quot;100%&quot; align=&quot;center&quot; readability=&quot;0.82608695652174&quot;&gt;&lt;tr readability=&quot;1.6521739130435&quot;&gt;&lt;td class=&quot;h&quot;&gt;--&amp;gt; &lt;strong&gt;本頁主題:&lt;/strong&gt; [小大夫漫画]舌尖上的免疫力&lt;/td&gt;
&lt;td class=&quot;h&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;http://www.t66y.com/read.php?tid=3829348&amp;amp;toread=2&quot;&gt;只看樓主&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;t t2&quot;&gt;
&lt;table cellspacing=&quot;0&quot; cellpadding=&quot;0&quot; width=&quot;100%&quot; align=&quot;center&quot;&gt;&lt;tr class=&quot;tr1 do_not_catch&quot; readability=&quot;1.3458904109589&quot;&gt;&lt;th width=&quot;230&quot; rowspan=&quot;2&quot; readability=&quot;-2&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;s3 f16&quot;&gt;小大夫漫画&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;

&lt;p&gt;級別：&lt;span&gt;騎士 ( 10 )&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;發帖：&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;390&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;威望：&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;384 點&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;金錢：&lt;span class=&quot;s3&quot;&gt;3827 USD&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;貢獻：&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;0 點&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;註冊：2018-12-25&lt;br/&gt;&lt;span&gt;認證：&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s3&quot;&gt;技術區認證會員&lt;br/&gt;2019-11-17&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th height=&quot;100%&quot; valign=&quot;top&quot;&gt;
&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&quot;tr1&quot;&gt;&lt;th readability=&quot;-2.7692307692308&quot;&gt;

&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/div&gt;

&lt;br/&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;small&gt;&lt;span&gt;This is html template view this page faster&lt;/span&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2020 01:01:05 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3829348.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>操！微信被封</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3829056.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3829056.html</guid>
<description>&lt;h6 class=&quot;quote&quot;&gt;Quote:&lt;/h6&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;引用第4樓你提问我答复於2020-02-27 22:57發表的 :&lt;br/&gt;你说了啥，前半部写的不明不白，生气写文章也要静心下来，详细写写前后呀。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;最近很多莫名其妙被封的，一般都是朋友圈转了什么文章之类的，反正最近特别容易戳到G点</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2020 01:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3829056.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>搞笑gif:美女到底得罪你上什么了，竟然这样对她</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3829334</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3829334</guid>
<description>&lt;br/&gt;我的逗比媳妇的日常&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/10181058.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/10181058.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;我买的苹果原来是这样变红的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/10181552.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/10181552.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;大哥是你的头跟比人不一样吗，为什么鸟们都喜欢你的头呢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/10181721.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/10181721.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美女到底得罪你上什么了，竟然这样对她&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/10181912.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/10181912.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;快，前面的有糖葫芦，摘一个&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/10182322.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/10182322.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;姑娘当时就急哭了，进也进不去出也出不来，好尴尬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/10182672.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/10182672.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;你敢玩吗？估计好多人在上面行走会两腿发软&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/10182917.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/10182917.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这男的报复心好重啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/10183251.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/10183251.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;熊孩子我就想知道你的大脑袋是怎么装进去的呢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/10183437.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/10183437.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;别人就踢你那么一小下，你就这么对她&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/10183887.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/10183887.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这老爸有点过分了啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/10184286.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/10184286.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿宝果然是中国的熊猫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/1018447.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/1018447.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;你撞了我，跑了一圈才来拉我&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/10184638.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/10184638.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;老哥抽烟要讲究仪式感，够不够气派&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/10184898.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/10184898.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;人在车中坐，胎从天上来！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/10185059.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/10185059.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;你们过马路的时候都不看路吗？不走错才怪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/10185538.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/10185538.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;和女友玩跷跷板，场面一度十分尴尬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/10185918.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/10185918.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;动作很标准嘛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/10190855.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/10190855.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝宝呀～你出来遛个弯，不容易呀&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/10191824.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/10191824.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;大爷您以前是混社会的吧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/10193094.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/10193094.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘿，哥们，给你冲个凉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/1019414.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/1019414.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;呜呜呜我感觉我不适合碰瓷.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191107/1019586.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191107/1019586.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2020 01:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3829334.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>开始全面编新闻了哈，甩锅大法的究极段位。</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3829280.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3829280.html</guid>
<description>刚才手机推送的新闻，美股全面走高然后我就搜了一下 纳斯达克指数  草哪里高了 开盘8700多现在8500多这叫走高 争执这个东西啊 自古就是最残酷的 比黑社会还残酷， 每朝每代的开国不是用血染的龙袍 尤其以西朝鲜最厉害，从虐杀开国功臣， 十大里面死了几个 ？寿终正寝的有几个？且不说十大功臣！后面的类似发言人的一把手被虐杀的刘卫黄，活活被从假一把手的位置上被拉下来虐死，被宣传宣传就说是死人帮的责任！ 还有被矮个子断了回家之路的一把手！不也是活生生的例子么 他们内斗从来没断过 类似朱棣夺了侄子的江山后他孙子又被他儿子起兵夺江山一样，天理循环报应不爽！ 他们针对自己人都那么狠 怎么会在意韭菜的生死。到时候大肆宣扬就行了。就像各种编新闻 说韩国人来躲灾了  嗯 你们说的对 但是他妈的编新闻也要有个限度 说第二次过去查这个事说不会人传人的原因是因为病人不老实，不说实话 他们也没办法？ 以前摔锅给别人 现在直接甩锅给韭菜了 说是韭菜不说实话才导致的这次疫情爆发 韭菜不说实话才让他们以为不会人传人。这个锅甩的真漂亮。有人信么？ 病例呢？专家都是吃屎的么 一样的病患一样的症状 怎么才算传染？？这不叫传染叫什么？叫同病相怜？ 哪个病人有毛病 有病不说 再说了病人如果懂病能治病还需要去医院么 自己在家不就治疗了么？ 所以责任最开始给蝙蝠 然后转移注意力到全国各地卖口罩和发国难财的这帮人身上 现阶段又把责任划分到那些最初的病患身上，好像人家就该得病一样 人家想得病一样 草无敌了 绝了个逼养的了，这逻辑 和腾讯手持四十米砍刀的那位编辑的思维能力还高出五六个段位。 这次事件除非武汉的人死绝了 否则武汉人遭遇了什么 都会被武汉人宣扬的全国都知道。&lt;p&gt;这就是所谓的中国梦  强大到连生产个病毒检测都做不准的试剂都生产不出来，还舔着脸说自己强大了哦哦不对 不是我们没本事而是病毒太狡猾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被穆尚在2020-02-28 07:47重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2020 01:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3829280.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[谣言播报]20200227（已补充完整）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3829222.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3829222.html</guid>
<description>        以下都是谣言&lt;p&gt;        路德: 川普彭斯关于新冠记者招待会，刚刚结束，传递了哪些重磅信息？美国会不会大爆发？美国企业走势？金融股市问题？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        老江: 感谢战友。1，重庆三峡银行1853万股遭拍卖，建议墙内取现金。2，美国国务院对保定市世贸通企业、河北省高碑店开拓精密仪器、武汉三江进出口有限公司，进行制裁。3，《瓦森纳协议》中的美国及日本等42个国家决定将出口管制范围，扩大到所谓可转为军用的半导体制造材料及网络软件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        BO博士: 1，蓬皮奥痛批中国和伊朗，要保证信息透明和交流，保留使用进一步行动的权力。2，中日航班有些开始停飞。3，卢比奥参议院发推，土耳其与俄罗斯在叙利亚直接开打的可能性越来越高。世界变化快！4，以色列政府要求国民不要国际旅行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        瑞克: 1，刚刚在州政府。硅谷这边旧金山县宣布进入紧急状态，硅谷中心的圣塔克拉拉县（Santa Clara County），硅谷一共只有5例确诊。加州非常早就公布信息，全民知情。2，在墙内的中国人在利用韩国、日本、加拿大作为跳板离开中gong国。但与此同时，背着墙出国的同胞，却在利用韩、日、加回中gong国，看不看爆料革命，就是生死之差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        路德: 1，川普总统新闻发布会的主要内容：①美国采取了及时的措施，比如断航等②美国准备的很好，是世界上准备最充分的国家③中国习主席很努力。如果相信中国报的数字的话，他们疫情得到控制，确诊数减少。④ 疫苗会很开出来（后来官员说三个月内开始试用，但真正广泛应用还需一年）⑤&lt;br/&gt;副总统彭斯会主抓。2，Trump在问答中强调希望和中国合作，希望CCP提供的数据是真的；有人问ccp之前隐瞒，现在是否可信，Trump说和xi近期刚刚通话，xi非常非常努力要搞定疫情，因为xi不想经济垮，需要解决疫情，而且中国人勤劳聪明！3，包括CDC到地方。现在美国只有40多例，其中15例也基本快好了。特别提起一例重症希望他好转。美国现在属于在低风险时期就上马一系列积极措施，为了健康防患于未然。他们认为不需要恐慌，基本原则是民众像面对每年的流感一样注意卫生和自我隔离。4，Trump向国会要25亿usd预算防疫，破天荒的民主党嫌少，要给40亿。Trump说要是国会一直这么合作就好啦，建墙也应该这样。问答时候还说了佩洛西是政客，只顾利益，在国会防疫预算时不是为了大局而是为了政治找麻烦。并且说佩洛西故意制造恐慌。问答中Trump说自己是美国总统，别的国家怎么做不是他的责任，如果有问题他们会协助，但是美国人的利益是他的首要责任！5，NIH专家finch指出现在疫苗有一系列供选择的在进行研究。但还是原型（prototype），需要时间。moderna那个最快两到三个月开始一期临床，招募45个人参加，大约花三个月。这就是半年了。然后是千人规模的二期，再之后三期……总之疫苗至少还有一年到一年半。现在预期以后可能像流感一样常规流行，所以疫苗需要研发。让大众不要担心，有信心。同时强调科研的严谨和安全性不会忽略！同时抗病毒药物也有很多选择在准备。瑞德西韦在做临床实验！&lt;br/&gt;请嘉宾补充，川普总统发布会的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        老江: 经济和金融方面，GDP增长3%，川普回应：特殊情况出现，美国人的安全健康最重要。股市问题：川普回应，美国经济强劲，有良好基础和结构，失业率历史最低，产业链比较健全，制造业挪回了国内。民主党造成了市面上的恐慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        BO博士: 1，川普总统确认，疫情相关的事情，所有人都要向彭斯总统汇报，这是机构管理中的重大变化，针对病毒做出非常时期的非常做法。2，记者会的一个细节，有记者问是否需要囤积口罩，川普总统没有正面回答，表示后背充足可以给医护使用，这个信息令人有点不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        瑞克: 下午四点多的时候，看到发布会，今天见了七个民主党议员，一个共和党议员，有一个民主党议员，不敢握手。美国人的状态，有点紧张，没有特别大的反应状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        路德: 川普讲话内容1，股市和道琼斯指数：有人问下跌是不是因为疫情，Trump说跟供应链改变有关，也跟民主党希望制造混乱恐慌等有关。强调他已经把美国经济great了，还会更好，尤其是他连任的话，经济会像火箭一样腾飞！2，问：股市受到冲击，怎么看？川普：股市受到冲击很正常，由于对病毒恐慌和供应链的打击。但是相信股市会恢复，因为美国经济很强劲，消费市场很强劲，在病毒爆发之前就比其他国家强劲。3，必要时会扩大旅行禁令，根据实际情况调整，一直和各国保持联系。他对别国评价和xi都不同。总是暗示对ccp的数据没那么相信，暗示他们不合作，指出xi关心经济但没说关心人民，说ccp“tough and smart”，可以理解为聪明肯吃苦，也可以理解为下狠手又狡猾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二轮：各位嘉宾评论下？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        老江: 既不看好，也不看衰。川普出乎意料的地方在于非常务实，面对疫情全球大爆发的现实状况，没有像X一样唱高调维稳，也没有手忙脚乱。同时对于疫情潜在威胁，没有为了自己的竞选和政治名誉而干预经济、唱多股市，这也验证了此前追寻川普的依据，善良、务实有信仰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        路德: 川普的哪些点让你欣慰，哪些让你担忧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        BO博士: 1，感到欣慰，因为政府非常重视。节奏严肃，执行力强，将汇报、命令结构进行了改变，重点抓疫情，将该给予的资源都安排好。2，川普变相承认美国可能会有一定规模的社区爆发，没有正面回应“不会有社区爆发”，这一点令人担心。因为病毒潜伏期很长14-28天，可以无症状传染，所以防控难度很大。川普尽量安抚大众，并将事实情况给予大众，从医疗、外交、美国利益第一，给美国人吃了定心丸，不会以某个阶层、政党、个人利益为主，首要的是American citizen的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        路德: 刚了民主党的议员，川普的记者招待会，究竟是真实情况，还是为了安抚而做政治秀？民主党议员怎么看？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        瑞克: 川普总统的这场发布会有积极的政治作用，加州民主党已经有不止一个政治领袖积极表态：旧金山的london市长表示，先宣布紧急状态，有民主党人士在国家层面对川普总统提前发声，对川普不利。结合bo博士所说，川普非常务实，如果相关部门直接汇报给副总统，能够实现扁平化管理，不像中gong国层层汇报，美国很有效率。从美国民众来看，大多数人不紧张，更多的是华人，以及流行国来的国民会比较紧张。希望日本政府能够像美国政府一样，做出积极表态，对于有防疫能力的国家来说，应该主动行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        路德: 1，旧金山、洛杉矶都是民主党的地盘，第一时间进入紧急状态。川普说佩洛西在找麻烦。不仅仅是疫情战，美国两党之间也会发生暗战。2，川普总统没有权力让加州进入紧急状态，谁先宣布进入紧急状态，会获得更多选民支持，后宣布可能会被质疑，不管老百姓死活。联邦政府的控制力，绝对会影响川普大选。3，如果最后民主党地盘最终控制得好，共和党控制得不好，可能会给共和东拖后腿。股市会不会加码？美国的社会形态会不会因此崩溃？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        老江: 1，美国股市一定会下跌，美股长达十年的大牛市，没有健康的回调，并非美国经济近十年全无波澜，奥巴马新政加强政府采购，没有搞活经济，却造成通货膨胀，产生泡沫，留下一堆烂摊子。2，川普上台后，去年圣诞节期间本来有机会健康地刺破泡沫，但美联储和经济幕僚认为当时与CCP的贸易战打得很激烈，认为股市下跌不利于美国利益和稳定，所以采用了经济刺激政策。美国股市，无论是否有冠状病毒和贸易战，都需要向下的修正，垃圾股票垃圾公司自弹自唱，CCP和华尔街狼狈为奸，造成股市虚假上涨，让美国普通人的生活越来越艰难，导致很多人仇富。3，川普已经成功将社会矛盾降低，新冠病毒是药引子。中期调整严峻。全球供应链、生产链、社会秩序大乱。CCP的武器化病毒肆虐，股市比不上人命关天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        BO博士: 美国股市连续两天大跌 MSNBC制造恐慌，自媒体说“纽约有1000例没有爆出来”，所以川普总统必须站出来做新闻发布会。如何看待两党政治，将如何影响美国抗击疫情？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        BO博士: 1，很难回答。两党政治是政治生态的一部分，不能代表全部政治生态。民主党和共和党对于反CCP、香港问题、反CCP渗透上步调一致，病毒问题上，谁都不敢赌，一旦赌错将是灭顶之灾。对于病毒，就算过分小心，也不能过分托大。2，川普发布会上抨击政治对手，这是很正常的。如果疫情方面，如果美国也像CCP一样，瞒报造假、不够透明、玩弄大众情感，将严重影响选举。3，政府也要安抚大众情绪，但美国报章都有专栏作家，给公众带来专业的讲解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        路德: CCP也说可防可控，这句话会否成为未来川普总统的滑铁卢？被民主党盯上？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        瑞克: 1，从传播性本身来看，全国进入紧急状态的情况下，疫情本身不会再美国大规模传播，至于社区传播方面，两党都不敢开玩笑。旧金山的确诊是从隔壁县接过去看病引入的。认为川普总统已经占据了先机，谁敢第一个做出可执行的步骤，大到总统小到地方官，都值得赞许。2，认为疫情在美国传播不开，之前很少和政客交流，但在没有严重疫情的情况下，办公室的防控比较好，都有免洗洗手液，开会后都会洗手，传播途径在美国会大范围组织掉。3，旅行禁令可能会实施，减少本国人损伤。4，文贵先生早就提出来了，川普总统终于有台阶下了。泡沫一直没有被捅破的机会，在全球经济受到疫情影响的前提下，经济借势回调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        路德: 川普总统是小政府、大社会的代表。社会主义是大政府的代表（CCP是大政府的极端状态），加州议员都想往大政府上走，疫情上究竟是大政府好，还是小政府好？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        老江: 1，中国历朝历代看来，从秦朝开始的大一统就犯了大忌。加州紧急状态更像一个秀，川普展现出，各县市已经在健康独立决策权下，自己就动员起来了。美国体系的务实是兵来将挡水来土掩，做好准备。如果还没爆发，就说爆发了，经济的停顿，次生灾害的损失不亚于病毒本身的问题。2，美国失业率每上升1个点，6万多人因为相关原因死亡。美国人病毒来了不恐慌。3，黄金，涨有涨的对策。美国是自下而上的，由点到面，将资源最好地结合在了一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        路德: 1，美国言论自由，也是“造谣”自由，美国法律规定，必须保护信息来源即“知情人”，这一点可以被CCP利用，因为当年国统区，CCP就利用新闻自由捣乱。2，二战时候，战争没有发生在美国本土，疫情如果不可控，相当于战争到达了美国本土。3，美国自媒体可以制造恐慌了，美国人人都有枪。4，美国各州独立法律，可以自由迁徙。5，美国市场经济，如果物价飞涨，这些都要面对。CCP也都可以在这些点上做文章，会否击溃美国的系统？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        BO博士: 1，美国的言论自由，虽然说什么都可以，但要对自己说的内容负责，后果自负。言论自由需要平台，如果所说的东西没有平台认可，即credibility，就没人认可。2016年总统大选的时候，除了fox news比较公正，其他媒体都在黑川普，但川普依然当选，说明美国人获取信息并不是靠“新闻联播”。长期以来，美国人自己寻找信息，有辨识能力。2，从川普发布会来看，提供的抗疫资金无限的，25亿拨款，到40亿，甚至更多也没问题，根据疫情的情况适时调整adapt。3，有人问，是否像中国一样封城，川普回答：有预案，但非常不可能去用。防控机制可调整。还有记者问学校问题。川普说：所有学生都要对此有清醒认识，保持透明度，预防治疗传播信息等，美国有很多医疗专家在开推特、专栏、传媒，最少程度造成恐慌。相信美国不会全国流行爆发。小规模社区爆发不可避免。&lt;br/&gt;       &lt;br/&gt;        路德: 女儿的高中已经发了邮件，有关冠状病毒的信息，因为很多老外根本不懂。提问瑞克，旧金山紧急状态是什么情况？与武汉封城有什么区别？结合bo博士的问题，穿插回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        瑞克: 旧金山紧急状态，还是预案状态，因为旧金山还没有传播。这个方案并不是特别好执行，市长说需要更多资源，确保准备好，市长明确，紧急状态是做好准备，提醒大家将社区安全摆在最高位，医疗的私人单位要做好准备，具体做什么没说。从听的人来说：少聚集、多洗手。对于供应商来说，就要多准备材料，以备不时之需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        路德: 前两天股市、黄金双跌，为何现金为王？在银行，还是要在手上？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        老江: 1，古往今来的金融危机，率先倒闭的都是金融系统。希腊金融危机，每天最多取20欧元，流通性是金融第一风险。2，目前疫情对金融冲击，中gong国没有一家能够抵御风险，银行倒闭了，只能现金。3，（美国会否银行倒闭？）川普上任后一直强调与CCP脱钩，美国有几万亿在中gong国，CCP本来就想割全世界韭菜。4, 29日的问题，四个足球场大的小行星撞地球？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        BO博士: 美国很多基金投资在中gong国，美国会否因此金融系统崩溃？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        BO博士: 1，不敢说大城市，因为只住过大城市的周边，后来住的都是小镇，自己家的房子，自来水是井水，下水有自己家的化粪池，一两年要清理一下。电是太阳能，每个月的用电是自己房子发的电，所以基本不缴纳电费。如果真有问题，自己房子可以独立。2，家里旁边是农场，蓝莓水果养牛养羊卖鸡蛋的都有，如果金融崩盘了，我们这些乡下人，没啥影响。但对于大城市的人来说，养老金不能按时支付，或者供房贷会有问题。认为美国体系比较能够承受冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        路德: 回归灭CCP，做最坏打算，如果美国陷入最坏情况，对灭CCP有何影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        瑞克: 1，美国容错性强，正如二战时，美国能以下饺子的方式遭飞机，难道做不了口罩吗？2，如果CCP还不让美国查病毒，与民主党的软磨硬泡相比，共和党对外的强度对灭CCP有利。3，以前CCP对美国的蓝金黄比较厉害。现在美国50几例的情况下，已经全国紧张。CCP都知道上百万人感染，还鼓励复工，已经没有人性。双向撕裂让美国人看清CCP。4，从李文亮、伯曼儿到逐渐爆出来的情况，中国民众逐渐觉醒。5，贸易协议不执行，新联军可以行动。6，病毒来源，经济上掐断CCP咽喉，对灭CCP有利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        老江: 1，CCP万劫不复。要想灭ccp必须要有的一个必要条件，经济货币金融上彻底打垮。如果有钱，就能招揽打手。2，为何以共灭g，以美灭g，因为70年来的忍受力，民众觉醒难度大。直到CCP没钱了，才没有那么多狗腿子。3，经济假大空完全崩溃，6万亿放水！4，近日墙内金融有暴雷，老百姓冒着疫情去聚集维权。5，美国是未来人类重建文明的起点和护航者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        BO博士: 1，川普的记者会，提到中国数字下降时，提到了前提“如果中国数字可信”，揶揄口气，根本不相信数字。2，答记者问阶段被问到了中国政府，川普形容中国政府很talented，（你丫真有才），very tough and smart （强硬和狡猾），相信美国情报部门给川普总统提供了很多精准情报，川普总统对真相了解深刻，川普的表达方式很巧妙，打太极。这次没说和习关系很近，是好朋友了。微妙的变化。3，川普对整个形势发展，都在掌握中，还不忘黑CCP、黑习一把，大棒红萝卜政策，美国公司损失了这么多钱，都要秋后算账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        路德: 三位大拿解读，收获很大。前两次世界大战，都是美国出了问题，才能解决。灭G最重要的一点，要全美老百姓醒悟。如果两党政治搅局，在川普总统将苗头对准灭g，对准病毒来源，川普总统必赢！川普说能控制，肯定有两把刷子，刷子在哪？这是秘密武器。相信用疫情让老百姓警醒，让美国企业撤回，不死人！韩国已经开始恨CCP了。未来怒火，一定踢回CCP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        老江: 建议大家，现金为王。要留有一年的消费用的现金。金融风险越来越大，不仅是美国金融危机要灭G,而是全球货币理论、全球化糟粕等综合造成的经济被绑架。美国被动被拖下水，美国会面对现实，不会“力保”。每天准备剁手！&lt;br/&gt;老铁们！点赞！分享！走起&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-------------------------------------&lt;br/&gt;       &lt;br/&gt;        路德: 班农接受采访发出这次新冠必让CCP垮台的最强灭共信号意味着什么？CCP承认大量民警感染新冠；王岐山出来报平安暗藏哪些破绽？钟南山说新冠非起源中国？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        安红: 1，苏联最后一位元帅亚佐夫逝世，享年96岁，苏联解体时曾拒绝向同胞开枪，好人得长寿，CCP的军警特宪在抉择时刻应当枪抬高一寸。2，新冠肺炎在全球各国确诊速度惊人上升，倒推武汉实情。CCP的所有数据都不可信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        路德: “我真的认为这是一次历史性的危机，百年以后人们会回看历史，审视我们现在的所作所为，是时候迫使全世界、金融界、商业界、媒体界、政治界看清CCP的真面目。多年来，他们对活摘器官、藏人和达赖喇嘛遭受的迫害、新疆维吾尔人遭受的迫害、对法轮功的迫害、对地下基督教会的镇压视而不见，梵蒂冈和CCP达成协议，整个世界力量都对CCP的恶行视而不见，但现在因为这个在全球各地蔓延的恶魔病毒，他们不能再视而不见，无论你是不是亿万富翁，什么样的政治职位，病毒都在向你袭来。现在我们看穿了CCP。就算病毒不是他们造的，CCP还是对此撒了谎，掩盖了真相的传播，没有采取及时的行动，当他们采取行动的时候又是如此无能，不允许世界组织和专家真正介入，他们已将这场危机强加给了全人类。现在，人们真正了解到那些值得尊敬的、善良的中国人民几十年来所经历的磨难，现在这种白色恐怖正在侵入全世界，所以是时候了，这个病毒将成为推翻CCP的最后一根稻草”。听了班农先生的采访特别激动！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        安红: 1，文贵先生终于发推，一直在开会，等待2月29日，悉尼时间3月1日。班农先生在war room 战斗室上班，鲜明表达了美国态度。2，路江博瑞对谈，深刻剖析了川普总统演讲，对于美国疫情扩散的处理都给予明确答案。班农此次是最后通牒。3，前天，欧洲媒体曝光，梵蒂冈教宗的女秘书（怀孕5个月）在公寓楼里“被自杀”，背后有没有隐情？4，外交部发言人赵立坚关注AV女优，赵立坚关注了17万人，刷粉丝。5，以前很多中国人对CCP迫害藏族人、新疆人视而不见，当我们遭逢疫情的时候，应当扪心自问，有没有想过其他已经遭受劫难的同胞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        路德: 1，结合川普总统的重磅发布会，综合理解，说明还有很多人都没有看清楚CCP的真面目。全世界现在知道善良的中国人民的苦难，病毒让他们彻底看清楚了。2，实际上已经知道是CCP弄出来的病毒，但就算不是CCP弄出来的，病毒已经危及到全人类的安全，这已经让所有和CCP沆瀣一气（hang xie）的金融家、资本、媒体们看清。川普总统去年就让你们走，你们不走，那些供应链在中国的美企，死了也是活该。3，估计年前很多政客，可能还和吴征吃饭，被传染也是活该。4，班农先生是让全世界精英看到CCP的真面孔，CCP的所谓“强大”是邪恶到没下限，不是最终14亿中国人遭殃，而是全世界都遭殃。不是老百姓和中产遭殃，最终要倒霉的还是那些政客、媒体。5，川普一系列的讲话，一方面体现了美国两党政治在搞事情，另一方面美国已经做好防守，当冲击转变完成后，股市一定会起来。现在美国的一系列fake news假新闻，都是在造谣，背后都是要搞乱美国。6，病毒会不会让政客们看清ccp的真面目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        安红: 1，会。贪欲是根源，为了钱能做任何事。但人被塑造的时候的正义与良善，最有价值。如果与豺狼为伍，最终会被豺狼反噬，不作死就不会死。2，有一个例子令人震惊，七连阴性符合出院标准、肺部钙化几乎被吸收，回家隔离14天后又发热。病毒是实验室产品，其毒性之大之诡，超乎想象。3，每个医院每天只有50个核酸测试指标，不能确诊就不能住院。4，船沉之际，有人戴着金子下沉，也有人舍弃金子求生。布隆伯格自己爆料，花了若干亿美元，帮佩洛西搞定众议院成为议长，民主党自己内部爆料。华尔街大佬应该懂得断臂求生的道理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        路德: 1，王73会见塞尔维亚第一副总理兼外长达契奇，王73出来报平安了，反而不正常。2，《财新》动静很大：爆1月5号前已三次检测出新冠病毒。文中内容：一位基因测序公司人士透露，2020年1月1日，他接到湖北省卫健委一位官员电话，通知他武汉如有新冠肺炎的病例样本送检，不能再检；已有的病例样本必须销毁，不能对外透露样本信息，不能对外发布相关论文和相关数据，“如果你们在日后检测到了，一定要向我们报告”。3，控制数量，可能对准卫健委的官员、高福去的。撇清和王73没有关系。吴征和杨澜都在行动，王73报平安辟谣，如果再不出来，其他人可能角色树倒猢狲散。新华网报道中，还特别强调是在中南海会见，照样好好地在中南海。稳定73帮。还强调“在以习为核心的党中央领导下”有事儿甩锅XI，但王73的真实情况如何？辟谣愈发显得心虚。王73怕自己的那帮人倒戈转风向，这件事儿更可见内部斗争残酷。4，王73究竟怎样了？不咳嗽。你能出来，不代表你没事儿。伊朗副部长头一天还出席活动，第二天就确诊了。王73出来，可见局势已经很紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        安红: 1，估计王73在骂路德社。2，乍一看照片一切挺好，但王73两只手握紧把手，努力固定好身体，身体很紧张。3，文贵先生说孙力军戴黑口罩，他马上换一个白的。我们刚质疑73，他就马上露脸。可见内部的争斗，每时每刻都在激烈进行。相信盗国贼们和大众一样，翻墙是想知道国内发生了什么，这也是一种悲哀。4，视频很短。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        路德: 1，坐姿可见，不敢往后靠，要撑着，否则可能会压到肾。2，上次在人民大会堂，这次特别强调中南海。3，这次可能也见面了，但时间很短。老毛死之前没两天，还硬撑着露面了。打点激素，人马上精神得很。副总理有必要见么？这时候非要报平安，这是此地无银三百两。如果对班底放心的话，牢牢掌控可以长时间消失。心虚。4，金正恩都比73沉得住气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        安红: 宋庆龄淋巴癌晚期，打了一针，走了个仪式加入了CCP。其实她早就是党员。王73很有可能打针强撑，可能也打了胸肽腺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        路德: 1，诸葛亮还有五丈原，吓跑魏延。王73估计是最后一次露面了，一定要稳住队伍。2，《财新》报道，海外民晕吹捧胡舒立。财新一直是主导疫情报道的独家媒体，现在财新又带着“揭露真相”的深度报道，表面看上去有独家内幕，这篇文章中，一度武汉病毒所不被允许做研究，与我们的情报有所吻合，但文章结尾落点为湖北两会，引导高层因为政治原因有所隐瞒，这要不就是给XI当局失误带风向，要不就是给下一步高福背锅做铺垫。否定我们爆料揭露的时间点。3，圈里都知道，高福要倒霉了。中gong的，疾病控制中心主任，最近上班精神状态很差。4，财新和应勇、孙力军，吴征杨澜，里应外合，王73同时登场，大决战。这种揭露黑手的方法就是针对XI 当局，现在不确定陈薇站在哪一边？石正丽就是背锅的。郭德银也出来了。5，王73的换肾要用抗排异药物，就算感染，其服用的免疫抑制剂也不会引起细胞因子风暴。不出症状很正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        安红: 1，乱哄哄，绞肉机里比较高层的，最终将绑在这辆战车上走向灭亡。2，王73报平安说明不平安，CCP气数已尽，就差这一哆嗦了。哪怕树的内部已经被蛀空，也会砸死不少小粉红。香港同胞依然在浴血奋战，林郑幺蛾子只有9%的史上最低支持率。还能有什么幺蛾子？3，枕戈待旦，大战之前的希望感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        路德: 1，王73的全明星班底全面登场，吴征杨澜孙力军，香港反送中也一一登场，他们不是救CCP，而是怕别人利用疫情拿他们开刀。陈薇是军方的，如果直指王，那整个派系全都倒了，孙力军杨澜都是王立军、沈冰的下场。所以他们赶紧各自行动，在海外做好铺垫，展现外交手段和媒体控制力，在学术界布局。2，就算陈薇，最后将锅甩给湖北前省委书记蒋超良（王的人），王派在海外可以有动作，往高福，或者湖北两会两个方向引。两个采访都为了威慑而不下刀，故意露破绽，为了变风向。3，无论《财新》报道还是杨澜报道，如果73势力不被攻击，就可以往自然或者高福上甩锅。因为高福为了撇清自己，已经在《自然》杂志上发了论文，称12月11已经有了几百例，已经把雷转移出去了。4，财新用12月确诊数据，想打谁就打谁。5，当年毛在滴水洞，稳坐一个月，那一个月刘少奇搞出7000人大会，很多人向刘效忠，最后都被打倒了。6，CCP各派都在使力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        安红: 1，考虑将来的命运。让推翻CCP从不可能变成现实。2，CCP内部乱了，良善才能指引正道。&lt;br/&gt;      &lt;br/&gt;        路德: 1，不是咱们灭CCP。《阿房宫赋》有云：“呜呼！灭六国者六国也，非秦也。族秦者秦也，非天下也。嗟乎！使六国各爱其人，则足以拒秦。使秦复爱六国之人，则递三世可至万世而为君，谁得而族灭也？秦人不暇自哀，而后人哀之。后人哀之而不鉴之，亦使后人而复哀后人也。”灭CCP的是CCP自己。2，如果CCP这两年不是结盟称霸，反人道、反天，人就是天，生命神圣。天道所向，永世不变，你把人当奴才，必然会灭亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        安红: 给路德点赞！与其漫漫长夜担惊受怕，不如念念《六国论》等古文，静心学习。唐诗宋词古文观止，提升修为。秦始皇死了，臭了都秘不发丧，最终秦二世而亡。邓当年也秘不发丧，春节后发丧。当时算命，2012年（王立军夜奔美领馆），2017（文贵先生爆料）年中国都有大事儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        路德: 1，天人合一，每个生命都是神圣的。病毒是人做出来的，但是否受控是上天说了算。2，带红袖箍的、辅警不要得意洋洋，湖北404名民警辅警感染新冠肺炎，派出所民警感染比例较高。这是孙力军在吹风，要把之前的那批人进行清洗。党要隔离你，半夜可能就灭口。湖北省公安厅统计数据显示，目前全省有6.3万公安民警、5.6万辅警值守战“疫”一线。一共12万人，按照感染的真实概率，大概3万人中招。之前助纣为虐，也不会有好下场。当年8964开枪的军人，后来照样上访，一等功都没人理。绞肉机体制，每个人都是一块肉。3，媒体爆出了404个能查到的，没查到的怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        安红: 1，之前已经看到很多视频，辅警、警察走着路就倒下，病毒不长眼，只要被ACE2结合或者身体有缺陷，就可能中招。2，数据也藏不住了，以前也有“光荣就义”的，当炮灰死了一文不值。今天的每次作恶，最终都会变成子弹射向自己。不与恶政为伍，保全自身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        路德: 1，武汉外地人太惨了，露宿街头捡食垃圾堆里的剩饭，大多数是来武汉务工的外地人。2，说明什么？去复工，如果北京也像武汉一样管理，没有身份证进不去小区，复工不成工资也拿不到，即成为流浪汉了。只能吃协和医院的剩饭，因为普通家庭的垃圾已经没有了，协和医院都是有病毒的，只能捡病人吃过的剩饭。2019年底奔小康提前实现，人均1万美元，没有贫困户，1个多月就露宿街头。3，这些人是封城之前来不及走的，火神山、雷神山傻乎乎工作的，被隔离走不了。搬尸体的。4，川普说了，只能等疫苗，在中gong国瑞德西韦卖天价。美国撤侨的，都去空军基地，免费住。5，松下幸之助，企业不是说辉煌多少次，而是经历多少次低潮后依然能东山再起。中国每次改朝换代都是重复。美国也曾经历过动荡，当政权从人神圣论出发时，所有政策、体制、立法，最终都会越来越有人权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        安红: 1，中gong国的历史书，黑美国牛奶倒到河里，现在老百姓捐给疫区的物资被扔掉。西方教育不是为了考高分，而是要分辨是非，培养人而不是奴才。2，川普新闻发布会，他的承诺是为了美国公民。CCP的为人民服务都是虚假，拉尸体烧掉，拉尸体的价格上涨到1小时8000。不饮盗泉治水，不食嗟来之食。澳洲若有乞丐敲门，给的食物都不能过期，乞丐尚且有尊严。CCP拿老百姓当畜生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        路德: 1，CCP不相信上帝，所以拿人不当人。有人问：你见过上帝么？没见过就不存在？你没见过爷爷的爷爷，你还是你爷爷的子孙后代。2，圣经如族谱，所有人的人都是你的兄弟姐妹。你敢对自己的兄弟姐妹，活着扔到焚化炉么？你对有血缘关系的人下狠手，你会天打雷劈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        安红: 旧约。每个人都来自同一个祖先。全世界基因族谱证明，所有人都有共同祖先。CCP的邪恶，无神论洗脑，被彻底篡改了人生观。排毒的过程，正如对抗新冠病毒，一直要与共毒斗争。胡舒立（胡舒拉）手上有血债，打死过老师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        路德: 1，钟南山说，疫情出现在中国不一定发源在中国。2，CCP的媒体都是宣传，需要你的专家身份的时候，就给你头衔。钟南山2003年积累了一些信用，现在往海外引导，将病毒来源往美国身上引，暗示来自没做军运会。看来官方指鹿为马要做大文章了。3，如果CCP有信心说是自然进化，就不会预谋甩锅美国了。潜台词就是：病毒来自国外。还有一个说法，美国流感死了很多人，这些死亡人数没有检测，有可能就是来自武汉肺炎。美国的死亡不会草率下定论，否则保险公司那关都不能过。美国流感死亡人数增多，是因为将导致的并发症死亡也算在流感的死因中。流感的特点和新冠肺炎完全不同，流感咳嗽有痰，新冠干咳没鼻涕。4，美国医疗体系，不可能随便写死因，忽悠保险公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        安红: 1，钟南山的母亲廖月琴曾担任现中山医科大学肿瘤医院副院长，是广东省肿瘤医院的创始人，文革中受迫害，自杀。父亲钟世藩是中国著名儿科医学专家，这样的世家，钟南山却沦为CCP的吹鼓手。2，怀念蒋彦永，向西方社会披露了SARS真相，至今没有消息。高耀洁医生，因揭露河南艾滋病村遭当局整肃，高龄出走美国。国家队前队医薛荫娴揭露ccp体坛兴奋剂黑幕。自己以前当运动员时也吃过黄体酮。现在武汉疫情前线，CCP给年轻护士吃黄体酮，为了推迟生理期，黄体酮就是吃激素，伤害身体。&lt;br/&gt;       &lt;br/&gt;        以上都是谣言&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被zheng006在2020-02-28 08:20重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2020 01:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3829222.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>