<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>已婚人妻系列</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3664532.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3664532.html</guid>
<description>&lt;img data-link=&quot;https://www.louimg.com/i/?i=u/20190930/11435876.gif&quot; data-src=&quot;https://www.louimg.com/u/20190930/11435876.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.louimg.com/i/?i=u/20190930/11425293.gif&quot; data-src=&quot;https://www.louimg.com/u/20190930/11425293.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.louimg.com/i/?i=u/20190930/11431223.gif&quot; data-src=&quot;https://www.louimg.com/u/20190930/11431223.gif&quot;/&gt; &lt;br/&gt;出处&lt;br/&gt;JUY-641 後ろから私をメチャクチャにして…。～人妻の犯され願望を満たすバック性交～ 宝生リリー&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://img599.net/images/2019/09/30/image7f1ac.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;其他系列&lt;br/&gt;JUY-786让我从后面弄乱... 满足已婚妻子的欲望的性交-黑川秀美&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://img599.net/images/2019/09/30/imagebfaa8.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;JUY-698从后方做我机甲... 的已婚妇女性欲的性满意-Miori Aiba&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://img599.net/images/2019/09/30/image09c09.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;JUY-608让我从后面变得一团糟... -他妈的满足已婚妇女的强奸欲望-高宫唯&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://img599.net/images/2019/09/30/image3c24a.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;JUY-575 後ろから私をメチャクチャにして…。～人妻の犯され願望を満たすバック性交～ 君島みお&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://img599.net/images/2019/09/30/imagea57c0.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;JUY-470 後ろから私をメチャクチャにして…。～人妻の犯され願望を満たすバック性交～ 工藤まなみ&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://img599.net/images/2019/09/30/imagecf6a2.png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;JUY-427 後ろから私をメチャクチャにして…。～人妻の犯され願望を満たすバック性交～ 肉感フェロモン人妻 移籍専属第3弾！！ 竹内瞳&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://img599.net/images/2019/09/30/image025bd.png&quot;/&gt; </description>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 01:01:06 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3664532.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[转]当初希腊愿意让“瓦良格”到达中国的原因是什么？</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3665462.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3665462.html</guid>
<description>瓦良格的回国之路充满了艰辛，原本计划60多天的回国航程却足足走了627天，这期间有估计阻止刁难的国家，也有伸出援手的国家。希腊便是促成瓦良格顺利回国的帮助者之一，其行为不是锦上添花，而是雪中送炭。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20191001/08205396.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20191001/08205396.jpg&quot;/&gt; &lt;p&gt;“瓦良格”号一艘中型常规动力航母，由前苏联尼古拉耶夫造船厂设计制造，是个建造了百分之七十的半成品。苏联解体后，乌克兰继承了“瓦良格”号航母，若要完成剩余建造工作，需要两亿美金，乌克兰果断放弃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯也曾向乌克兰提出赎买，乌克兰一开始是漫天要价，但俄罗斯只能当做废品来收购。谈判一时间陷入僵局，最终俄罗斯以偿还债务的方式，将瓦良格送给乌克兰。随后乌克兰迅速对出售瓦良格开出了四大条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是买家需提供银行资信证明，二是必须证明购买航母不用做军事目的，三是购买项目必须要国家批准，四是需要所在国的进口许可证。香港创律集团董事局主席徐增平启动购买计划，最终以2000万美元签下了合同。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20191001/08205468.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20191001/08205468.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这一交易很快遭到了美国的横加干涉，美国向乌克兰提出，若要出售此航母，必须要将舰载武器全部拆除，否则将对其制裁。在重压之下，乌克兰对瓦良格进行拆除，但重要的部位包括发动机和电子设备都得以保留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1999年6月14日，在荷兰拖船的牵引下，瓦良格开启了回国之路。中乌双方初步拟定的航行路线是穿越黑海、博斯普鲁斯海峡、地中海及达达尼尔海峡，但当瓦良格航行到土黑海水域，准备通过博斯普鲁斯海峡时被阻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其以“船体过大，影响博斯普鲁斯海峡其它船只正常航行”等为理由，拒绝瓦良格通行。很明显，土耳其是受到了美国和北约的政治压力。土耳其为了尽快加入北约，以阻止瓦良格通行的方式来讨好北约及美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20191001/08205597.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20191001/08205597.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;于是，中土两国开始了长达一年半之久的谈判。瓦良格受困黑海期间，创律公司每天支付拖船8500美金，每月向乌克兰港口支付1.7万美元的停泊费。经过谈判，土方总理府和外交部都同意放行，但海洋事务部坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，美国从幕后走向前台，以“发生技术问题”为由，建议土方拒绝中国的要求。土方提出，要么让瓦良格自身拥有动力，要么把它拆碎运走，否则别想通过。期间还有一架直升机落在舰上，写下法国人到此一游。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈判过程中，土方提出中国要允许向它出售卫士系列火箭炮，并要求中国开放对土耳其的旅游，每年要有200万中国游客到土耳其旅游。在得到答复后，土耳其国家安全委员会作出关于放行“瓦良格”号的决定。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20191001/08205755.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20191001/08205755.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其虽然原则上答应放行，但随后不断提出各种小要求。除了上述要求外，土方还希望中国能提供经济援助。还有一条苛刻的要求是，需同一地域国家担负可能涉及的赔偿问题，也就是找一个临近土方的中间担保国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在此时，希腊站了出来，愿意为中国进行担保。希腊除了担保外，还为瓦良格提供了大功率的拖船。在瓦良格受到暴风冲击时，希腊派出救援船只、飞机和人员重新对瓦良格进行控制，期间希腊一名救援人员牺牲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希腊之所以为我国提供帮助，最主要的原因就是它与土耳其之间有矛盾。这既有历史原因，又有近现代一些矛盾。敌人的敌人就是朋友，这条原则亘古不变。正是基于希腊对对土耳其的不满，它才毅然决定帮助我们。&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20191001/08205837.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20191001/08205837.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓦良格通过博斯普鲁斯海峡后，顺利地穿越达达尼尔海峡，进入爱琴海。但在此遇到了一场巨大的风暴。三艘拖船的拖缆相继被刮断，瓦良格在海上失控。希腊救援直升机及时将航母上的七名水手救走并控制住航母。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希腊人当时的做法与土耳其完全不同，不论出于何种目的，终究是为中国的航母事业贡献出了自己的一份力量，还付出了一位救援人员的性命，这是难得的雪中送炭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，埃及不允许瓦良格通过苏伊士运河，无奈之下瓦良格只得绕道好望角，之后穿越整个印度洋，驶入马六甲海峡，最后进入中国的南海。经过627个昼夜，瓦良格于2002年3月4日终于抵达终点，中国大连港口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sximg.com/i/?i=u/20191001/08205948.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sximg.com/u/20191001/08205948.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在瓦良格艰难的回国之旅中，中国共计大约花费了3000万美元。归国不久后，中国便对瓦良格进行了维修改造，十年后，瓦良格成为中国第一艘航母“辽宁舰”。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 01:01:05 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1910/7/3665462.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[活很好]转一篇帖子：去你娘的“母亲”！</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3662840.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3662840.html</guid>
<description>想都不用想，马上就会有很多人跳出来欢呼雀跃为他们的“母亲”祝寿了。&lt;p&gt;而于此相比的是，下面这样的情景一直出现在我的眼前（一些图片，都是曾经国内网站上出现过的。有背着一大捆干柴的八九十岁的老奶奶，有七八十岁的在田间耕田老大爷，有佝偻着背跳着一担青菜去蹒跚着去街上售卖的老奶娘。。。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朋友们说，这个102岁的老奶奶就是靠买菜养活自己，她还要东躲西藏放着城管！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想，这个102岁的老奶奶的母亲大概早已不再人世了，都说十指连心，如果泉下有知，她的心肯定与老人的心痛在一起，如果真有下辈子，相信她肯定回去求菩萨不要让她和她的孩子再投胎过这种苦日子的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相信许多朋友都明白，老人的母亲当然非许多人认为的“母亲&quot;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，不幸的是，偏偏就有许多人搞不清，为自己有这样的”母亲“骄傲和自豪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想问问这些人，当克拉玛依的孩子遭遇让领导先走时，当四川学生遭遇猪食时，当化工厂工人遭遇爆炸气化时，当残疾妇女卖小吃背城管驱赶时，当病人医治不起跳楼时，当颤巍巍的老人被黑色会时，当施恩的孩子上学路上被杀死时，当八十岁老太太述冤判刑时，当你存在银行的钱被突然消失时，当你遭遇金融暴雷时，当你遭遇”绿化带“时，当你的孩子被某董事长骚扰时，当你的孩子接种毒疫苗死亡时，当你匍匐挣扎再生死线时，当我们需要”母亲“抚慰的时候，你能告诉我到哪里去找”母亲“吗？你还会为这样的”母亲“骄傲和自豪吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想问问这些人，做”母亲“的会让周荣拿命去对抗台风吗？一直不能忘记某年八月一个叫周荣的勤劳勇敢的男子，在台风天，用身体支撑那辆靠贷款买下的货车而被压死在货车下。亲友近邻都知道，周荣就是靠这两货车养两个小孩上学的，这两货车时周荣活下去的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做”母亲&quot;的会让深圳63岁的林女士跳楼吗？只因为无法走路的儿子做关节置换手术需要30万，拿不出钱的的林女士在9楼的阳台上纵身一跃，跳楼而亡。她以为她的死可以获得一份意外险，她不知道自杀是不能获得赔偿的，她更不知道，那份价值420元的1年期意外险，已经过期了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位母亲再给儿子留下的遗书中写道：“你放心，妈一定会帮你筹道那个治病的钱”。开始林女士用死都换不来儿子的治疗费用！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当周荣，林女士，用死都换不来儿女生活生命保障时，当杨某兰等数不清的蝼蚁失去活下去的希望时，他们的“母亲”在哪里呢？他们该为这样的“母亲”骄傲和自豪吗？让这么年轻这么不想死的孩子活不下去，而“母亲”却一会儿孔雀开屏一样翘起屁股崛起，一会儿天女撒花一样把大把大把真金白银的爱撒向亚洲，非洲，美洲那些所谓的兄弟国家，这样的“母亲“简直就是”老二不死是为恶“！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文字有点多，中间省略大约五六百字。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论这个”母亲“怎么标榜自己又多伟大正确，有多爱你，但一直让你活在地狱，让你匍匐在地艰难爬行，让你买套房子掏空六个钱包，让你子子孙孙都成为三驾马车的马匹，让你害怕生病害怕失业害怕”绿化带“，这样的”母亲“，如果你还发自内心的爱它祝福它寿比南山，认贼作父认贼坐母，你不是蠢货不是贱货，你又能时什么呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桃夭 2019.9.27&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我这里有一组来自网易网友的评论（2016.12.29）：美国23790亿美元用在社会保障上，中国时2564亿万美元，美国差不多是中国的10倍，中国人13亿，美国3亿；中国去年税收1.7万亿人民币，怎么花的？给委内瑞拉250亿，厄瓜多尔75亿，巴基斯坦760亿，俄罗斯318亿，巴西530亿，缅甸200亿，总计1833亿元。都是美金，合人民币16497亿元，钱，就是这么花的。。。-----崔永元！&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 01:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3662840.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>越长大，朋友越少</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3664265.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3664265.html</guid>
<description>&lt;h4&gt;越长大，朋友越少&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;本以为随着年龄增长，阅历增加，自己的朋友会越来越多，到头来才发现恰恰相反，不仅工作上的朋友都是有目的性，带有心机的，自己上学的时候交的朋友也在慢慢消逝。&lt;br/&gt;A是初中同桌，之前想追她没答应，后来就当朋友了。性格有一点点任性，不过都是很好的朋友，能包容的也都包容了。大概是16年的时候，组织初中同学聚会，因为一点儿很小的事情她临时不去，然后删了我。我这人比较随意，不会计较这些，删了删了我也无所谓。过了一年多吧，她又主动加回来，但是关系很明显的生分很多，我也很少主动找她聊天。她身边的几个从小玩到大的闺蜜我都认识，这几年也都掰了，删微信那种。女生之间因为一点小事儿反目应该很正常，咱不跟她计较，你要是愿意把我当朋友我就继续把你当朋友，如果你不拿我当朋友看，那么好聚好散，也没必要去计较得失。最近她想买一些化妆品送人，问我有没有朋友出国，我就推荐了一个做代购的妹子给她，价格挺便宜，比她在其他地方咨询的要便宜四五十，然后他买了三个，一个眼部精华，一个粉底液，还有个什么霜吧，做代购的那个妹子也是我朋友但不是很熟。她收到货后第一个抱怨，说快过期了，还有六个月，盒子被压瘪了，破破的，然后我说我问下能不能退吧，反正就是抱怨一通，她也跟我朋友讲了一堆，后面处理结果是她说快过期那个，库存都是那个日期还有六个月，换货的话也是这样的，因为是人肉代购，自己背回来的，盒子免不了要挤压，所以那个快过期的她自己用，另外两个送人，虽然她没有说，但感觉还是挺不爽的。我也就装作不知道，也没去安慰她，但是我心里想着：以后再也不推荐代购给别人了，真的是两头得罪人。总之我的感觉就是大家好好做朋友就挺好，千万别托人办事，一办事就容易出岔子，然后埋怨，然后关系破裂，成年人的社会没有一样是容易维持的，除了体重。&lt;br/&gt;跟我关系要好的，还算是几个高中同学了，平时聊的不多，有事大家也都会帮衬着。大学室友分散了，感情也不是很好，高中同学每年聚会都是那么几个人，大家在一起也很熟。有个高中室友，找他借一万块，一年多他一句话不说，从来不问，我也挺不好意思，直到后来他要买房才开口，我也没钱，找人借了五千，然后多转他一千块钱当利息，他也给退回来了。感觉我们这个阶段，很容易因为钱闹矛盾。有个关系还不错的，但不是特别铁，他人很仗义。遇到点儿困难找我借三万，说过几天还，我没说啥，到头来拖了一个月，找他要了两万，我知道他确实遇到难处了，剩下的一万到现在有三个月了吧，还不知道啥时候给，我不急用，也就不催。后来他又需要资金周转（网贷害死人，奉劝大家如果没有金刚钻，别去碰网贷。股票，买马），我从支付宝借出来一万，他说过几天还，现在一个月了，因为意外情况没还上，我说那就分期吧。虽然我知道他会还，但是答应过得事情，一而再再而三没有实现，感觉挺不爽的，我觉得之后应该不会再借钱给他。他每次还款的时候都会给利息给我，我都退回去了，本来就是朋友，互相帮一下也是应该，没必要在乎这点儿利息。但是这件事，也让我跟他的关系更疏远了。&lt;br/&gt;奔三的年龄，该考虑结婚买房这件事，偏偏现在挣钱又不容易，怎么觉得最苦难的时代都让我们赶上了，我们上小学的时候，大学免费，我们上大学的时候，小学搞义务教育；我们没工作的时候，毕业包分配，我们毕业了，又得头破血流度过实习期，拿着勉强过日子的薪水；我们不能挣钱的时候，房子是分配的，等我们挣钱了，缺买不起房；我们不到结婚的年龄的时候，骑单车就能娶媳妇，我们到了结婚年龄的时候，没有洋房汽车娶不了媳妇；我们没找对象的时候，姑娘们是讲心的，等我们找对象的时候，姑娘们是讲金的。又要工作又要挣钱，又要照顾家里，还要处理人际关系，面临脱发，催婚，工作压力，心力交瘁一点也不为过，真的是感觉活着就已经很不容易了。&lt;br/&gt;刚看到一个帖子，恰逢七十周年大庆，我们竟然拿吃不起猪肉来献礼……&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 01:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/1909/7/3664265.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>