<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[神奇的年代]1913年的美国邮差：邮寄小孩 在我的业务范围之内！</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3523043</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3523043</guid>
<description>&lt;span class=&quot;f24&quot; readability=&quot;26&quot;&gt;现代人喜欢网购，不但不用出门又可以直接送到家里，根本是懒人福音。不过你知道在美国早期刚推出包裹邮递服务时，有一段时期会有父母「快递」到其他地方哦！&lt;p&gt;美国开始有包裹邮寄服务大约是在1913年时，而当时一推出这个服务，短短六个月内就有数以百计的人使用这项便民服务，刺激了经济的快速成长也改变了当时农村居民的生活。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://cdn2.ettoday.net/images/4079/4079804.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;而当时邮差的身份类似社区的神职人员，所以民众对于邮差是非常信赖的，而且当时寄包裹并没有明文规定什么不能邮寄，&lt;strong&gt;就有父母突发奇想，把自己的小孩邮寄给外地的爷爷奶奶家！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据历史报导，第一个邮寄小孩的是在俄亥俄州的是Beagl夫妇，他们将八个月大的儿子James用「邮寄」的方式把他寄给住在几英里外的奶奶家。美国邮政服务的历史学家Jenny Lynch表示，小James当时体重不到11磅，所以他爸妈只付了15分的邮寄费，另外加上50美元的保险费。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://cdn2.ettoday.net/images/4079/4079751.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这件事被当时报纸报导后，逐渐开始有人效法这对夫妻的作法，纷纷将自己的小孩邮寄到其他亲戚朋友家，对他们而言这样的方式危险性不高，又可以省下一趟交通费，何乐不为呢？&lt;br/&gt;当然啦，当时邮寄小孩为什么会盛行，除了父母没时间亲自带孩子去之外，也不像大家想的把小孩装箱打包装进车子里带走，而是一种用更便宜的管道把小孩带到亲戚家而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://cdn2.ettoday.net/images/2604/2604346.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;这种情况在当时并不少见，儿童作家Michael o Tunnell甚至还被这件事启发，写了一本关于小女孩被「邮寄」到奶奶家路上的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直到隔年1914年邮政局局长才明文规定了&lt;strong&gt;「不准寄送人类」&lt;/strong&gt;。&lt;br/&gt;现在看来这种行为是蛮有趣的，简单来说就是父母把孩子托付给信任的人带到别的亲戚家，只不过透过邮差这个管道真的蛮奇葩的，人类的创意思维总会让我大开眼界XD&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;</description>
<pubDate>Sun, 12 May 2019 08:01:05 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3523043.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>顺道说几道搞笑卖淫敲诈和反敲诈， ――转载新闻</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3521532.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3521532.html</guid>
<description>     2018年5月，芜湖市公安局中山南路派出所接到了一个电话，报警人说自己被人在旅馆强奸了，可警察赶到以后，却发现这起报案很蹊跷！办案民警赶到旅馆后，前台服务员表示，417房间刚刚有一对男女退房离开，在了解了二人的体貌特征后，民警立即沿途寻找。在走访到红绿灯十字路口的时候，发现有一男一女，行迹很可疑，像是报警中所说的情形，所以民警立刻亮明身份，上前进行盘查。但是，这二人面对民警的询问，均对报警一事矢口否认，可言语和神色却显得有些慌张，民警便当场拨打了报警人的电话，其中女性的手机随即响起。但这位女性仍然坚称自己没有报警，于是民警将二人带回所里做进一步的调查。通过对二人的分别讯问，民警了解到，男性名叫何某某，1991年出生，女性名叫杨某某，1974年出生，二人均称互相并不认识，但这都无法解释，为什么两人会在旅馆一同出入？据警方调查，何某某通过微信摇一摇认识了女方，相约在芜湖弋江区见面，吃过饭之后，他们在某宾馆417房间以500元的价格发生了性关系。原来，这二人报警是假，干见不得人的勾当是真，双方在行苟且之事后，男方何某某要求女方退还自己200元费用，女方不同意。就此，双方发生了争执，男方在争执中打了女方一记耳光，女方恼怒之下，就报警谎称自己被强奸，但很快又后悔了，因为她知道报假警和卖淫是违法行为，便慌慌张张的离开了旅馆。警方最终以嫖娼和殴打他人，对男方处以13日行政拘留，而对女方则以卖淫的违法行为处以10日的行政拘留。&lt;br/&gt;       2017年6月4日凌晨，杭州拱墅区祥符派出所接到一位女子的报警，她在电话内声泪俱下，称自己在酒店房间里遭遇了强奸报警的女子姓辛，民警一进门，她说自己被房间里的男子强奸了，而男子对此却一口否认。现场细心的民警发现辛某的态度有些不对劲，为了进一步查明事实，民警将辛某与被指认的嫌疑人张某带回所里。&lt;br/&gt;经过调查，张某说出了实情，原来他和辛某是在KTV里认识的，然后带出来开了房，之前两人都没说钱的事。谁知道事后辛某竟然向他索要7000元“服务费”。&lt;br/&gt;于是就有了开头祥符派出所接到辛某打来报警电话的一幕，谎报警情换来了自投罗网，这下连辛某自己都傻了眼。&lt;br/&gt;最终女方因卖淫嫖娼、谎报警情被拘留17天。而男方因卖淫嫖娼被拘留10天。&lt;br/&gt;        2016年一天晚上8点多，南京市江宁区文鼎广场某宾馆有女子报警称，说被强奸了。民警赶到现场后发现，双方通过陌陌认识，约好5000元开房，不料男子最后只愿意付200元，女子于是报警。女子自称叫丽丽，山东人，最近来南京旅游。无聊时在陌陌上认识了一名男子，男子称5000元直接去开房，丽丽答应了。&lt;br/&gt;对此，男子李某也并不否认。李某表示，昨天晚上和她通过交友软件陌陌认识的，看她很漂亮，就想约她出来开房。昨天晚上没有成功，今天下午把她约出来的，跟她说5000块钱直接去开房，丽丽也同意了。但完事之后，李某却突然反悔，不愿意付5000元，只愿意给丽丽200元。丽丽于是报警说自己被强奸了。目前，事情正在进一步处理之中。民警也提醒大家，可以通过聊天软件交友，但千万不能用聊天软件卖淫嫖娼，否则将承担法律的严惩。南京江宁高新园派出所民警朱鹏飞提醒广大市民，特别是一些年轻的男女，用一些聊天软件是可以的，但不可以用在歪处上面。&lt;br/&gt;          奇葩的是下面这个&lt;br/&gt;      晋江警方对外通报了这么一起让人不胜唏嘘的卖淫案。为赚快钱动起卖淫念头两年前，18岁的贵州女子黄某与她的同乡男友吕某一起来到泉州晋江打工。两人没有一技之长，吕某又好吃懒做，他们只好先到工厂里干活。一段时间下来，吕某觉得工作既累又挣不到钱，日子也变得拮据起来。吕某越来越烦躁，不仅不去上班，还经常对黄某发脾气。干什么工作来钱快呢?有一次，黄某偶然听一个女老乡说，卖淫轻松，来钱又快，黄某竟动了卖淫的念头。黄某担心吕某反对，但没想到的是，当她把卖淫挣钱的事向吕某说起时，吕某并没有如她所担心的那样激烈反对，反而采取了默许的态度。于是，在吕某的默许下，黄某开始了卖淫生涯。每天，当她拿着接客的钱给吕某时，吕某都笑纳了，且从不过问来路。卖淫攒钱为男友买车一段时间后，黄某做得得心应手，卖淫时并不觉得自己有什么可耻之处。贪图享受的吕某想要买一辆轿车，黄某便卖命地去“赚钱”，一天最多接客十多人。不到一年时间，黄某竟用卖淫攒下的钱为男友买了一辆10万元左右的轿车。9月13日晚，黄某再次接客时被警方当场抓获。“黄某对自己从事卖淫的事一点都不觉得可耻，甚至还有些洋洋得意。因为她觉得自己能在一年多时间买得起轿车。”办案民警十分感叹。男友吓得不敢露面&lt;br/&gt;“没想到一个从农村贫穷家庭出来的娃子，会自甘堕落到这种地步，而且不以为耻，反以为荣。”办案民警说，黄某落网归案后很坦然，她不开心的是吕某一直没来看望她。“直至她被我们送到看守所，吕某都没来过。”办案民警说。据了解，吕某在得知她因卖淫被警方抓获后，吓得都不敢露面。&lt;br/&gt;  最奇葩的 是这个&lt;br/&gt;2019年3月18日 凌晨一点半，派出所接到一名女子报警称自己被强奸了。接到报警民警赶紧出动，赶到女子说的事发地点滨江一家酒店式公寓，到了酒店，民警发现男女双方情绪都比较平静，没有什么被强奸的挣扎痕迹。&lt;br/&gt;民警询问女子说你们两个是不是发生了性关系。女子回答说是的，但是自己不同意，男子表示以后女子要什么，就给买什么。女子说不行。男子说没事的以后我会照顾你的。据民警询问知道，女子叫小丽，今年22岁。男子叫小东，今年29岁。两人先前通过社交软件认识的。对于当天发生性关系的说法，两人却各有话说。小丽说是自己并没有同意发生关系，小东强奸了自己。小东却说是小丽自愿的。民警发觉小丽身上没有什么明显的外伤，就问小丽要不要带她去医院检查一下，顺便验伤。小丽表示自己被小东压在下面，力气没有对方大，没有挣扎出外伤。而民警在检查双方手机的聊天记录的时候却发现，此事另有蹊跷。据民警表述，通过手机微信聊天记录还有陌陌聊天记录都显示小丽跟小东是约炮行为，并不是什么强奸行为。这跟小东的描述比较吻合。原来两个人在聊天时谈好嫖资是5000元，见面之后的过程中发生矛盾，小丽却突然提出涨成8000元。对此小东表示不同意。小丽就以报警威胁小东。这就出现开头报警那一幕。其实小丽是有男朋友的，这个发生关系的酒店式公寓也是跟男朋友两个人一起租的。月抛当天小丽骗男朋友说自己的姐姐要来看她，就把男朋友支开。现在东窗事发，小丽只能让男朋友来给自己善后。希望男朋友把避孕药还有生活用品给自己送到拘留所。最终女子涉嫌卖淫及慌报警情被行政拘留17日，罚款300。而男子小东因涉嫌嫖娼被行政拘留12日。而5000块钱的嫖资也被警方以非法所得没收。&lt;br/&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------------防水依旧-------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190510/18092368.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190510/18092368.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190510/18092412.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190510/18092412.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190510/18092573.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190510/18092573.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.louimg.com/i/?i=u/20190510/18092638.jpg&quot; data-src=&quot;http://www.louimg.com/u/20190510/18092638.jpg&quot;/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被穆尚在2019-05-10 18:09重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 12 May 2019 08:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3521532.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>纽约时报中文网：反击美国关税，中国有哪些选择？</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3521791.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3521791.html</guid>
<description>&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;KEITH BRADSHER  《纽约时报》上海分社社长  2019年5月10日  翻译：Cindy Hao&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; onmouseover=&quot;this.style.background='#DEF5CD';&quot; onmouseout=&quot;this.style.background='none';&quot; href=&quot;http://www.viidii.info/?https://cn______nytimes______com/business/20190510/trump-china-tariffs/&amp;amp;z&quot;&gt;https://cn.nytimes.com/business/20190510/trump-china-tariffs/&lt;/a&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.vxotu.com/i/?i=u/20190510/21401424.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.vxotu.com/u/20190510/21401424.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;span&gt;中国东部省份江苏连云港的一个港口。中国可以采取与美国对等的关税措施，但它的出口商可能会受到贸易战升级的沉重打击。 AGENCE FRANCE-PRESSE — GETTY IMAGES&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;br/&gt;一周前，美国和中国看起来好像就要达成一项结束贸易战的协议。如今，他们正试图挽回两国长达数月的谈判努力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国务院副总理、高级经济政策制定者刘鹤将于周四在华盛顿开始为期两天的谈判，以阻止事态升级。上周日，特朗普总统指责中国试图要对几乎已经完成的贸易协议进行重新谈判，并威胁要在本周五上调关税。中国官员表示，他们将做出回应，但没有具体说明如何回应。全球两个最大经济体之间的贸易战不断加剧的可能性吓坏了投资者，给全球经济的前景蒙上了阴影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国坚决否认自己在任何条款上食言。“一年多来，我们推动谈判的诚意和善意有目共睹，”商务部发言人高峰在周四的新闻发布会上说。“谈判本身就是一个交换意见、解决问题、达成共识的过程，双方有不同观点是正常的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果特朗普兑现自己的威胁，中国有几种反制选择，包括用关税以外的手段打击美国企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们预计中国将迅速采取对等的关税措施进行报复，”美中贸易全国委员会(U.S.-China Business Council)中国区事务副会长彭捷宁(Jake Parker)说，该委员会是一个商业倡导团体，代表200家在中国做生意的美国大公司。“我们也在建议我们的成员，对海关加强审查、地方政府监管执法，以及避开美国产品的多元化转移做好准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，北京的选择是痛苦的，这些选择在伤害美国经济的同时，可能同样会伤害中国经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统周日说，美国去年9月开始对价值2000亿美元的中国进口商品征收的10%的关税，将在周五上调到25%。加征的关税将于周四午夜过后生效，这意味着美国可能会在周五醒来时意识到一场更具破坏性的贸易战已经到来。美国财政部长史蒂文·马努钦(Steven Mnuchin)曾在周一表示，如果北京恢复美国认为是中国此前的承诺，并在此基础上向前推进的话，可能会重新考虑上调关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还威胁要对价值3250亿美元的更多中国商品加征关税，但没有给出具体时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的明显选择是提高对美国产品的关税，并可能扩大征收关税的范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国可以提高去年秋天对美国制造的商品征收的报复性关税。在特朗普总统宣布对中国产品征收10%的关税后，北京方面做出的反应是，对每年600亿美元的美国商品征收税率从5%到25%不等的关税。这些商品占中国从美国进口商品总值的约40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国还可以重启针对一些在2016年大选中支持特朗普的州的进口壁垒。去年12月，随着达成贸易协议的可能性提高，中国恢复了购买美国大豆，之前，中国在去年夏天停止购买美国大豆。中国也取消了去年夏天对美国制造的汽车和运动型多用途车征收的25%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对中国来说，报复性关税的问题在于，这些关税可能不足以说服华盛顿缓和态度。虽然中国一直在努力将自己的经济多元化，但其经济仍严重依赖向海外出口工业产品，包括美国。虽然中国的报复性关税会让一些美国企业受到打击，但对美国更广泛经济的影响会更加有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关税也只会影响消费者购物所付价格的一小部分，因此，美国消费者不会看到商品标价出现太大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国可以扩大关税征收范围，把尚未受到惩罚性关税影响的美国进口商品的三分之一包括进来。这些主要是半导体和波音飞机。但中国企业需要半导体，而且其中一些半导体，除了美国，没有其他具有竞争力的供应商。中国企业只能支付这些关税，让自己的竞争力下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对波音飞机征收关税让北京面临同样的两难选择。关税会迫使中国的航企从唯一能替代波音的空客购买飞机。这令空客能收取更高的价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府的另一个选择是，鼓励本国消费者抵制美国产品，或允许基层民众组织此类抵制活动。在过去的十年里，中国与韩国和日本发生外交政策争端时，曾使用这种武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中国的民族主义情绪一旦被释放出来，可能会难以控制。如果抵制美货的做法在街头引发反美抗议的话，北京与美国达成协议的能力将受到限制。抵制美货的做法也可能会损害中国消费者的利益，因为这会限制消费者的选择，同时会损害生产美国品牌的汽车、组装iPhone和调制星巴克拿铁的中国工人的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果中国真想大力反击的话，它也有其他的选择。但这些选择都有可能存在很大的弊端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国可以通过复杂的海关检查和检疫措施，拖延进口美国商品。中国去年就曾暂时拖延了从福特汽车公司(Ford Motor Company)进口林肯(Lincoln)运动型多用途车，以及从美国农民进口苹果、桔子和樱桃。中国政府还可以派检查员去检查在华美企的营业执照和经营情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果中国想大规模地引起特朗普的注意的话，可以直接给全球供应链制造障碍。中国制造了美国公司生产成品所需的大量零部件。许多美国公司向贸易官员提出申请，要求对它们豁免特朗普政府对中国商品征收的关税，声称它们严重依赖中国零部件。与中国领导层关系密切的前财政部长楼继伟在去年9月的一次会议上曾建议，中国官员可以研究一下这些申请书，并阻止其中一些产品的出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这将扰乱企业的供应链。但也会永久性损害中国作为几乎每家西方大公司可信赖供应商的声誉。外国公司已经在重新评估它们对中国作为制造业中心的依赖性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国还有一个最后的办法，那就是让人民币相对美元大幅贬值。这会让中国出口产品的价格降低，从而在国外市场上更具竞争力，也可以在一定程度上抵消更高关税所带来的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，让人民币贬值可能会造成所有风险中最大的一个。这会让石油和其他进口产品在中国变得更贵，在价格已经开始上涨之际加剧中国的通货膨胀。而且，如果不断贬值的人民币促使中国企业和家庭规避政府对资金转移海外的限制，大量资金外流可能会破坏中国金融体系的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;marquee width=&quot;90%&quot; behavior=&quot;alternate&quot; scrollamount=&quot;3&quot;&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;strong&gt;   &lt;span&gt;本&lt;/span&gt;&lt;span&gt;帖&lt;/span&gt;&lt;span&gt;内&lt;/span&gt;&lt;span&gt;容&lt;/span&gt;&lt;span&gt;转&lt;/span&gt;&lt;span&gt;载&lt;/span&gt;&lt;span&gt;自&lt;/span&gt;&lt;span&gt;互&lt;/span&gt;&lt;span&gt;联&lt;/span&gt;&lt;span&gt;网&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;请&lt;/span&gt;&lt;span&gt;文&lt;/span&gt;&lt;span&gt;明&lt;/span&gt;&lt;span&gt;理&lt;/span&gt;&lt;span&gt;性&lt;/span&gt;&lt;span&gt;回&lt;/span&gt;&lt;span&gt;帖&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;谢&lt;/span&gt;&lt;span&gt;谢&lt;/span&gt;&lt;span&gt;！&lt;/span&gt;    &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/marquee&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 12 May 2019 08:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3521791.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]为了寻求刺激我与陌生男子上床（2P）</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3511822.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3511822.html</guid>
<description>周六晚上厂里下班后，22：30约了一个26岁的帅哥，途中遇到一陌生男子搭讪，直接去了他家里，细节就不多说了，&lt;p&gt;  到他家后，他花钱雇了一个拍视频的，他从椅子上抱我起来坐到室内的桌上，桌子类似一个简易的梳妆桌，有一面大镜子，他让我背对着他面对镜子，从后面脱掉我裤子，接着拿了把剪刀朝我走来，我心慌的一批各种不好的想法闪过，“别动站好，内裤太宽了，我剪一下”，我站的端端正正不敢动，怕他剪到我私处，他从屁股缝那开始剪个口子，然后慢慢撕烂我内裤，扒出逼逼后，让我双手放桌上，抬起屁股，他像狗一样拿鼻子左闻右闻，给他闻到心虚，我说我尿了尿，要不然我去洗一洗吧，“不要说话，你只管翘好屁股”，他把头伸到我腿中间看看摸摸，大概持续了十分钟后站起来，从后面一手同时抓两只奶，一手摸着逼在我耳朵挑衅说到：“你仔细看着镜子里，你看我是怎么插你小逼的”我屏住呼吸不敢说话。他又问道：“小逼之前被男人插过没有？”我点点头不吭声。“所有的女人都是贱逼”啪的一巴掌抽到我屁股上，顿时屁股上火辣辣的，我忍住眼泪不敢流下来，他看到我眼圈红了，拉着我的胳膊转过身来，让我帮他解开拉链，我操！这贱种他居然没穿内裤，他让我双手抱出两个蛋蛋，捧着他鸡巴，跪在地上，他用鸡巴左右甩动打我脸，我只能选择听话沉默，只想着不要惹怒这个疯子，他突然又要我张开嘴吃他肉棒，我闭上嘴作无声的反抗，实在没吃过男人鸡巴，闻到那味都嫌弃恶心，他没为难我，示意流浪汉靠近点，让我转身看镜子，掏出大鸡巴往我屁股后面一通乱插乱捅，一会插到阴唇中间，一会捅到屁眼，把我搞疼了也没进去，他有些气急败坏的叫道：“逼眼呢？！逼眼在哪?”随后握着我胯让我调好姿势体位，好让他顺利插入，他扭过脸对拍视频的人说：“你看我是怎么干她的小逼的”，又对我说，注意了准备吃大鸡巴了!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  因为害怕紧张，逼干巴巴的，加上好久没人干过又变的很紧，他的大条无法进入，他双手用力捏着我屁股用嘴舔我洞口，口水湿后他按着我背准备第二次插入，可是口水毕竟是口水，不像淫水有润滑作用，大鸡巴仍然进不了，他有些气急败坏的低声质问道:“你他妈的不是给人干过吗？还不快把逼门张开，存心不让大鸡巴操是不是！”说完扒光我衣服和他自己衣服，他抱起我，屁股悬空，我双手环绕他脖子，洞口完全敞开，他让那人拿来一瓶水，蹲下来拍，把水朝我洞口浇过去，在大鸡巴抵到洞口反复插好久后才全根没入，疼的我直掉眼泪，他两臂把我腿分的太开，手掌托着悬空的屁股，用力度太大屁股沟给他撕烂了，他像禽兽一样低吼咆哮着，嘴里骂着各种脏话，说我是贱逼，贱女人，妓婆，逼那么紧又怎样，还不是被老子的大屌暴操，老子想操谁就操谁，都他妈的是婊子...“你有姐姐吗？”我说有，“在不在这？我要连你姐一块操。还有你妈，我也要操，你妈除了你爸是不是被别人干过？啊……？回答我！快说是，小淫B，骚烂贱逼，说不说，不说我就操烂你的逼，说不说...”我语无伦次的的回答说是，他越来越使劲了，大力的冲撞，屁股快被他掰裂开了，我闷着声不敢出声，“你他妈是木头逼吗？！我操的死逼吗？叫爸快！”“爸…！爸”“乖～好女儿，啊，舒服～我要射了～”突然他快速拔出肉棒，停了两秒，抱着我到镜前说道：“来，看我操你！”看着镜子里自己被干的死去活来的样子，竟然莫名的有丝兴奋感，而那个人另一只手在自摸，眼睛直直的看着我们做活塞运动，终于在他骂骂咧咧中，发起了冲峰，大力快速的冲撞我屁股，就连我扶的桌子都快散架了，疯狂抽插几十下后终于趴到我背上停了下来，我的恶梦终于结束了，恢复一分钟后抱着我到床上趟着，叮嘱我不准动，他拿来几张创可贴，把我两瓣阴唇合拢坚着帖上了，接着又横着贴了三张人，那人在旁边想借用我逼插一下，我没同意，随后他去卫生间清洗，我趁机赶紧到阳台捡回自己的奶罩，在镜子里我看到白白的屁股上四根手指印很清晰，屁股沟那裂开了，火辣辣的灼痛，因为没淫水情况下干插太久，洞口那都肿了，我急忙穿上裤子告诉他我要回宿舍了，要不然我哥哥找不到我可能着急就会报警（其实我没哥哥找只是说谎想离开），他说道：“这里警察局很多是我好兄弟，谁敢搞我，我只要花800就能要他一条腿！8千能买一条命”，我说我现在回去我不会说的，我就告诉他我上网回来。他又叮嘱我不要生事，下回过来玩给我更多钱，我点点头，走出楼梯松了一口气，拼命跑出那片区域，到了网吧仍心有余悸&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  出来都快晚上1点了，宿舍过了12点不让进，只好往网吧里去，打开Q约我的那个帅哥无数条信息发来，本来约好11点在网吧见面的，没想到他还在线并一直在网吧等我，我问他坐位后走过去找他，他先是一愣，看我是个小妹子并不是网上说的妇女，我随便解释了一下，他也没多说什么，直接找旅馆去了，他说他26岁，只谈过一个女朋友分手了，一进旅馆他身体就在发抖，上下其手，脱掉裤子后，他吃惊问我为什么被内裤被撕破了，我说不知道估计是质量不好，他问我创可贴又是怎么问事，我没回答他，他撕掉创可贴，一股白桨带着一股腥味流出来， 他也没多说什么，我们脱光面对面坐床上抱着舌吻，他不停揉我奶子，下面不到几秒就有水了，他鸡巴早就硬邦邦的，坐我身上刚一插逼抽送了三下就秒射了，我拿纸巾抬屁股擦精液时被他发现我屁股上的红手指了，“你刚和别人做完是不是？”，他揪住自己头发扯了一下对我生气说道：“你真恶心到我了，别人刚用过，我他妈的还…你真他妈脏，你走吧”，“我去哪？我又没地方睡，要不我们都不碰对方，我睡几小时天亮就走”，他很不开心的去洗澡了，我直接盖着被子裸睡了（故意勾引他，谁让他拔屌不认人）人，洗完澡他一开始背对着我睡，没过几分钟就仰卧了，一会儿他就挪到我旁边，手慢慢摸我奶子，我享受着故意不理他，继缚装睡，慢慢他扒开我屁股寻找几次洞没成功插入，只好坐起来掀开被子侧入插了十几下，又翻身让我仰躺着，他只喜欢传统的男上女下，我故意斗气不仰卧，他只好勉为其难的说声对不起了，后面他一晚前后干了我五次，年轻真是精力好，我们整晚都没说话了，他也只默默的插逼，而我只管张开腿，一大早我们谁都不说话，我先走的，后来再去上网发现他把我拉黑了，感觉那晚被狗白日了5次。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 12 May 2019 08:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1904/3511822.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[转载]3000万光棍性需求与养老到底是个什么问题？[10P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3523204.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3523204.html</guid>
<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;楼主本人，最近也到了适婚年纪，之前不以为意的结婚问题，如今是处处关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正所谓从小处看大处，楼主虽然无法从宏观上看出我们这个社会在“结婚”上所反映的问题，却可以从身边的例子，明显感觉到当年的计划生育、如今的价值观对我们这一代适宜结婚年纪的年轻人十分不友好，尤其是对男同胞们更甚之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面是从天涯论坛看到的一篇文章，分享分享。&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;&lt;hr/&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span class=&quot;f18&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;3000万光棍性需求与养老到底是个什么问题？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;据称到2020年中国社会将多出&lt;strong&gt;&lt;span&gt;3000万娶不到媳妇的光棍汉&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;，于是乎最近不少砖家纷纷撰文试图出谋划策，最典型的一是浙江财经大学的谢作诗教授最近的一篇博客《‘3000万光棍’是杞人忧天》，但绝大多数媒体和网络标题已然变成了《经济学教授谈光棍危机：低收入者可以合娶老婆》，基于对传统社会伦理所涉及的道德底线以及现行一夫一妻制法律的侵犯，该文内容受到广泛质疑甚至谩骂，但公众的态度说明至少这绝不是解决3000万光棍的出路。紧接着11月15日的南方都市报又抛出了一篇并未署名但却以专家的口气撰写的文章《3000万光棍的性需求与养老只是个收入问题》，但这似乎同样是一篇毫无建设性意义甚至是脱裤子放屁的伪理论文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190512/1448103.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;如果说3000万光棍的性需求与养老只是个收入问题，那根本就不用写那么多理由，现实就已经彰显，社会上收入高、有身份的人不但很容易找到老婆，甚至二奶小三、三妻四妾占有女性资源。尤其在时下拜金主义泛滥的物欲时代，这还用说吗？换句话说，事实上最终娶不到老婆为光棍的那3000万剩男，终究还是社会财富分配下的弱者，我们想想看，不论社会财富流向哪些人群、亦或就算实现了社会财富分配的绝对平均化，即使全社会都在收入上消灭贫富分化了，那中国社会还是要多出3000万男人，或者说中国社会终究还是缺少3000万年轻女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令人匪夷所思的是该文作者竟然提出只要有钱，可以用“进口”新娘解决3000万光棍问题，原文说，既然本国的女性少，能否从外国进口“新娘”呢？在全球范围内配置资源，不正是过去30多年来中国所走的成功之路吗？只要愿意，“富人”不会娶不到老婆。因此，“光棍”能否满足性需求，本质是个“收入”问题。只要中国人的收入高，大可以从国外“进口”“新娘”了。实际上，这种事正在发生。缅甸、蒙古、俄罗斯等国的姑娘，受收入的吸引，已有不少嫁入中国。只是受国籍及一些法律的禁制，“进口”的价格目前还比较“高”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这实在太扯蛋了，也太无知了，&lt;strong&gt;&lt;span&gt;假如中国大陆靠金钱从海外引进3000万女人，3000万呵，试想中国将给世界带来一个什么祸害？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;尤其当作者提到“最重要的仍是要保持经济快速增长，在绝对额上提高光棍们的收入水平，使得进口新娘能自愿流入”，这样的论调，某种程度上就是在抹黑中国的国际形象，原本3000万光棍的产生是基于过去计生政策带来的恶果，表面上是社会问题，实质上是政府责任，如果将人为制造出来的严重社会问题转嫁给其它国家，试问就算你呼吁的“中国政府在制度上或政策上做一些调整，以降低进口女人的价格”得以实现，难道那些外国政府就会眼看着自己国家出现男女比例失调吗？人家不会出台限制措施吗？作者这种人贩子式的野蛮逻辑，显然既不靠谱也不现实，更是故意对严重社会问题的责任视而不见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190512/14491997.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;众所周知，只要稍有社会常识的人都知道，中国出现男女比例失调的根本原因是严格的计划生育政策以及基于中国社会养儿防老或重男轻女传统、加之非法鉴别胎儿性别并选择性生育衍生出来的社会问题。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说是社会问题其实并不准确，准确的说，3000万光棍的产生，首先就是一个政府政策漏洞以及强制实施过程中又出现监管失控带来的政府责任问题。也就是说将来这3000万光棍的性需求和养老问题，就象目前已经出现的众多失独家庭一样，是政府需要承担的责任，而不是什么人人都有钱然后到国外“进口”女人那么幼稚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收入高了，就有女人了，当然也就能养老了，这根本称不上什么理论，只是一个你说不说都存在的现实，按照这种逻辑，任何社会问题都可以归结为“收入问题”，但唯独中国社会客观上已经多出来的3000万光棍，至少娶老婆的事靠收入并不能解决，有钱可以养老，并不需要养儿解决，这一代独生子女父母本身也靠不上一个孩子来养老，能让他们取得收入优势再抢先争夺稀有有女性资源更重要，免得真的沦落到3000万之内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190512/14515783.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;br/&gt;该文还有一个奇谈谬论，将女性出嫁收到的彩礼当成了女人的“市价”，并推导出一个理论：若整个社会男孩子多，女孩自然“物以稀为贵”，“彩礼”上升，会激励父母多生女儿。也就是说，养儿还是养女，也是人类的行为选择，仍受经济规律支配。正是由于“市价”的引导，带来整个社会的性别比维持在繁衍所需的均衡处。当然他这是为了用来批判计生政策的理论，因为他认为“市价”受到了政府对生孩“数量管制”的干扰，使得养儿还是养女的投资收益在边际上“不等”，就会出现性别比失衡现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之整个将性别比例失调与女性的“市场价格”挂钩，赤裸裸的将人类的家庭情感单纯的归结为以生育繁衍为唯一目的的商品交易的层面，其基本逻辑即是：美色有价，而女性的身体是其巨大的资产。实际上，不仅女色有价，男色也有价。注意，这么说并不是“歧视”或“物化”女性。从经济学或科学的视角看，凡是能带来“收入”的皆是资产。市场竞争之下，资产落入出价最高的人手中，所谓“英雄配美人”，是市场配置“效率”的应有之义了。抛开价值观，想清楚了这些，就知道“性”本身也是一项商品和服务，与其他的商品和服务本质上没有差别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190512/14540897.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;既然作者认为法律范围内一夫一妻制下正常的夫妻关系“与其他的商品和服务本质上没有差别”，并推理出“美色有价，而女性的身体是其巨大的资产”，这种逻辑下，再推出3000万光棍只是个收入问题的理论，那好，时下有钱有势阶层三妻四妾、二奶小三算是有了理论依据，反正女性的美色都是商品嘛，不过这样看来，大家都想增加收入来占有美色的话，只会让少数人挤占更多女性资源，加剧3000万光棍的绝望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已经开放的二胎政策算是政策反省的进步，但也解决不了即将到来的3000万光棍困境，砖家们不论提出“合娶老婆”还是“增加收入进口新娘”的建议，且不说荒唐无聊，更都不可能解决实际问题；这个已经可能成为将来社会隐患的由政策带来的人为社会问题，解铃还需系铃人，性需求和养老都只是问题之一，还有更多隐患需要研究和解决，更需要继续反思，&lt;strong&gt;&lt;span&gt;随意用行政方式强制打破人类生育性别的自然生态平衡，就一定会承担必然的恶果&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190512/14544735.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;hr/&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;f24&quot;&gt;&lt;span&gt;美图赏析&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190512/15031866.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190512/15032014.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190512/15032156.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190512/15032262.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190512/15032363.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190512/15032498.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190512/15032569.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190512/15032690.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190512/15032725.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://www.touimg.com/u/20190512/15032813.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 12 May 2019 08:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1905/3523204.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>