<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>小白放火</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3408150.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3408150.html</guid>
<description>&lt;br/&gt;作者：九月久久&lt;p&gt;小白搬出泡脚桶，桶里有一只丝袜，丝袜长时间浸泡艾草变了色。小白拿出已用了半袋的艾草，抓一把塞进丝袜里，打结系好，放进桶里。正好水也烧开了，小白将滚开的水浇在丝袜上，丝袜里立刻流出褐色汁液。桶盖只有一半，无法密封，小白另用一条毛巾盖住，二十分钟后便可享受正宗的艾草足浴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白得意道：“你看，明天端午节，我这艾草泡的是不是很应景？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大白两眼盯着手机，头也不抬道：“是。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白道：“时间也不早了，明天一大早就要回家，你赶紧洗洗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大白依旧眼不释屏：“哦。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白洗漱回来，大白还躺在床上盯着手机，拿手机的姿势都没变过，小白心里稍有不悦，揭开毛巾，自去泡脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白泡得差不多了，大白还是不动。小白道：“你还洗不洗了？明早七点钟就出发了，能不能早点睡了？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大白叹了口气道：“天天就知道催催催！”说着翻身下床，从小白前面走过，空气里明显带着不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了避免吵架，小白隐忍不发。可当小白泡完脚穿鞋的时候，发现放在一边的拖鞋不见了，朝卫生间叫道：“你是不是又穿了我的拖鞋？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卫生间水流声哗哗，估计大白没听到，小白提高嗓音又问一遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大白满嘴泡沫含着牙刷从卫生间出来：“我就穿了你一下拖鞋，至于大喊大叫的吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你就穿一下吗？你经常穿我拖鞋好不好？给你买的拖鞋白买了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你看你的语气，穿了你的拖鞋怎么了？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你老是早上把自己的拖鞋穿到客厅，晚上就穿我的，我也要穿的好吧，你穿了我的，我穿什么？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“老是，经常，你烦不烦！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“本来就是，我说的都是事实！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“靠！”大白将牙刷摔在地上，拖鞋直接从脚上飞甩给小白，光脚走到客厅，换上自己的鞋：“天天吵架，真是烦死了！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是我想跟你吵的吗？自己老穿别人的鞋，还不许别人说。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不只是因为穿你的鞋吧？你看到我躺床上玩手机你就不舒服！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我叫你早点洗漱有错吗？明天还回不回家了？你以为我想催啊，我烦都烦死了！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没人叫你催啊。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不催你能洗？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“操！催催催，吵吵吵！没一天安稳日子！“大白恼怒，一把扯起床单被子，扔到地上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白见状气得尖叫，大白还不罢休，打开衣橱，把小白的衣服也扔到地上。小白瞋目切齿，站起来，也把大白的衣服统统扔地上，不解气，又跳上去踩两脚。大白不甘示弱，又将家中小白买的东西，悉数推到地上。小白见满屋狼藉，感觉肺都要炸了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白怒目横眉：“你他妈是不是有病！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我就是有病！”大白高声回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“真是没意思透了，回家还有什么意思！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那你就别回！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不回就不回，反正又不是我家！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对对对，不是你家，你从来没把那儿当自己家！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是你从来没把我当家人看吧？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“得，我不跟你吵了，我走，行了吧。“大白说完摔门而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白朝着门口喊：“滚得越远越好！有种不要回来！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白气闷不已，将泡脚水倒了，自去上床睡觉。过了一个多小时，大白回来了。小白装睡，一动不动，竖着耳朵听大白拉衣橱的声音。小白偷偷睁开眼，看见大白找出背包，收拾几件衣服，背上准备离开，走到门口又返回，站在床前，道：“明天你跟不跟我回家？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白赶紧闭上眼睛，不出声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“别装了，我知道你没睡，回答我。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白还是沉默。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我再问你最后一遍，明天跟不跟我回家？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白受不得大白盛气凌人的态度，道：“不去！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你是认真的？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我是认真的！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“好！“大白转身离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白睡意全无，愤恨不已，当初就不该住在离他公司这么近的地方，一吵架就收拾东西回宿舍睡，敢情我这里是宾馆啊，想来就来想走就走！小白真是越想越气，往事种种，浮上心头，更是辗转反侧，难以入眠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过小白十分笃定，明天他会回来求着自己跟他一起回家的。有了这份底气，加上心里的气也渐渐消散，凌晨两三点终于迷迷糊糊睡去了。若是平时，定要睡到日上三竿才能补足夜里缺失的睡眠，这回却因心里有事，六点多钟就醒了。小白寻思，这时起床洗漱大抵能赶得上七点准时出发，但她怕大白过来看见，嘲笑自己昨晚说过的话，索性躺着不动，等他来叫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白揉揉眼睛，浏览手机里的各种消息。时间一分一秒地流逝，手机静默如初，小白有点着急，难道他睡过头了？或者他也不回去了？不应该啊，他在网上约了三个老乡搭顺风车一起回家，正好能平摊油费，总不能让人家临时买车票吧？小白疑惑重重，又或者，他真把我扔下自己回去了？想到这儿，心里不由得泛酸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对了，车上有定位，查一下不就知道了嘛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白看着定位显示车子已经离自己十几公里的时候，简直不敢相信自己的眼睛，放大地图，那个蓝点居然在匝道上移动！小白眼泪一下就掉了下来，这个混蛋真的把我丢下了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白由伤心变成愤怒，立刻拨了电话过去，强作镇定，道：“喂，你在哪儿呢？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我在高速上。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你不等我就走了？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是你自己昨晚说不回去的。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我说不回去你就丢下我了？你什么时候这么听话了？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我昨晚问了你好几遍，还问你是不是认真的，你说你是认真的。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我以前也说我是认真的，你怎么还死皮赖脸缠着我？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前我缠着你，你也不肯回头，所以这次我就算叫你，你也不会走的。我不跟你说了，车上还有人呢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白还想分辨，电话已经挂了，再拨过去就是拒接，小白简直要疯了，躺在床上不停地用脚捶床，嘴里发出“啊啊“的嚎叫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新婚才三个月，第一次回婆婆家，小白心里还是很兴奋的，这几天一想到这事就雀跃不已，没想到事情竟如此发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白不死心，还寄希望于他，自己电话都打了，想回去的心态如此明了，他应该会回来接我的。小白不停地刷新GPS定位，小蓝点在高速上越走越远，小白的心也越来越凉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;难道他没听出来吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白发了短信过去：回来接我！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这莫大的怨气，如吹气球般涌进肺里，只进不出，越鼓越大，又没有发泄途径，只得不停捶床，累了就停下发呆放空，也没有胃口吃饭。临近中午，大白也差不多到家了，小白想他把别人送回去，也该回来接我了吧，但是直到下午三四点，车子还停在老家门口一动不动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白电话轰过去：“你为什么不回来接我？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我妈身体不好，我要照顾我妈。“婆婆确实在一个月前做了手术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“放屁！之前不要你照顾，现在你就不能离开半步了？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“真的，没骗你！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你回不回来接我？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样吧，我看那边还有没有人回老家的，我叫他带上你。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不，我就要你来接！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我这来回五六个小时，多累啊！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你不想接是不是？你别后悔！ “&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白挂了电话。这时如果有人往她身上扔一丁点小火星，她能哗啦一下烧成火人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;涂小白，小白兔，兔子急了会咬人，更何况她从来就不是一只温顺的兔子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白从大白的衣服堆里挑出一件白衬衫，当抹布一样在地上踩，然而并没有快感。小白找出剪刀，把白衬衫剪成一条一条，手法若更精致点，可当流苏装饰。小白剪完，拍了照片发过去，等了十几分钟，那边没动静。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这件旧衬衫大白好久没穿过了，估计他一点都不心疼。小白瞥见大白的一件蓝色衬衫夹在衣服堆里，那件衣服价值不菲，大白珍视异常，平时舍不得穿。偶尔穿一回，脱下必将褶皱理平，小心翼翼挂好。小白有时弄乱了，他总要唠叨几句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你无所谓吗？那就让你有所谓！小白执起剪刀就要剪，然而转念一想，这件衣服这么贵，还是我陪着他买的，剪掉了还得买新的，简直就是在剪人民币啊！小白舍不得，只把扣子一个一个剪了下来，拍了照片发过去，并配上文字威胁：“再装死我剪的就不是纽扣了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大白终于有了回音：“别啊！”还带了一个大哭的表情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白回道：“你过来接我，我就饶你衣服一命。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可大白始终不松口，小白觉得有点反常，平时吵架只要小白服软，大白立马和好，现在自己都软成这个样子了，他怎么死活不下台阶？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行行行，你有种，老娘今天非要让你大开眼界不可！小白把大白的衣服都归拢到客厅，准备一把火全让他付之东流，可看着打火机跳跃的火焰，小白又犯怂了，最终只挑了两件工作服，心里恨恨道：看你回来怎么上班！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白打着打火机，将衣服点燃，火苗开始很小，有覆灭的倾向，小白将衣服拎起，火苗顺着衣服逐渐蔓延开来，小白抖落衣服，又将另一件拾起，放在火上点着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白举起手机，咔咔拍了几张照片发过去，附字：“我要把这屋子烧了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大白立刻回信息道：“不要啊，千万不要伤害自己！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他估计自己闹着玩呢，发几句不痛不痒的话过来就完了？小白不过瘾，又拍了几个小视频发过去，这才放下手机静候佳音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;果然大白立刻打电话过来：“你真烧房子啦？你不要命啦？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我才结婚三个月就被人抛弃了，还要什么命！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“别冲动啊，冷静！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“冷静个屁！我要跟这房子同归于尽！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我要报警了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白掐掉电话，想象着大白着急的样子，心里舒坦不少。不过看着火势越来越大，青烟滚滚，燃烧的纤维变成灰絮，飘得满屋子都是，小白有点担心，若是火势大到不可控制，引来邻居和警察可就真糟糕了，如此想着，便一脚踩熄了火焰，打开窗户通风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白捡起工服查看，一件烧得不成形，另一件也有个大口子，算是不能再穿了。小白将衣服扔到一旁，把灰烬扫了，熏黄的地面拖了，除了屋里的气味，谁也看不出这里烧过东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大白不停地打电话过来，小白不断地掐，掐一个心里高兴一分，你不让我过好节，你也别想安生！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突然外面有人敲门，小白咯噔一惊，他真报警了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;踮脚堵到猫眼上偷看，原来是大白的同事兼室友阿亮。小白打开门，阿亮笑道：“大白说你要放火烧房子，让我赶紧过来看看。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白道：“你跟他说，让他失望了，我还没死。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿亮道：“你俩又吵架了？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白道：“你来屋里看看，你来看看！”说着小白打开卧室的门，只见屋里窗帘紧闭，满室昏暗，床上被子床单凌乱，地上衣服鞋子包包枕头书籍化妆品，散落一地，十分狼藉，无处落脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白道：“这全都是他扔的，你说我能不生气吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿亮安慰小白两句，见她没事，也就回去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白已经彻底死心，大白是不会来接她了。小白无力地躺在床上，一天没吃饭，让她虚弱不已，就让自己饿死吧，三天应该能饿得半死不活了，到时大白打开门，看见自己死了，肯定会后悔的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白昏昏沉沉睡去了，醒来的时候，肚子咕咕叫，小白上称一称，瘦了四斤，发条微博：“一天不吃饭，居然瘦了四斤，三天不吃饭那就十二斤，想想就开心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过了一会，大白在下面评论：“亲爱的，不要饿坏自己。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白愤愤道：“猫哭耗子假慈悲！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白挨过早饭不吃，到了中午实在受不了，到外面吃了碗面。看到小饭店门口摆着一锅粽子在卖，心里很不是滋味，发条微博感慨：“人人都回家吃粽子了，除了我。记住这一天：2016年6月9日。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大白又评论：“回家吧，家里有粽子吃。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白骂道：“混蛋，不要脸！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三天，大白回来了，一句话不说，只默默将自己衣服收拾好，第二天正常上班。小白只把大白当空气，一连几天不跟他说话，不做他的饭，大白竟也安之若素。最后小白实在忍不住问道：“你没有工作服怎么上班的？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我办公室有两件，宿舍还有两件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小白气得差点一口老血喷出，缓了缓，又问道：“你到底为什么不愿意回来接我？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大白沉默半晌道：“因为我带了四个人回去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，大白打了一个月地铺。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:01:07 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3408150.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>在山东，不考研有多难？</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3407828.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3407828.html</guid>
<description>&lt;strong&gt;考试直接发答案有多刺激？&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;这种学生时代做梦才会遇到的事真的发生了。上周日的研究生外语考试中，山&lt;strong&gt;东师范大学考场误把答案当做考卷发了下来&lt;/strong&gt;，考生们对着没有题目的答案干瞪眼。有人居然还认真答了一个多小时的题，把英译汉的中文答案又翻译成了英文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管校方道了歉，并承诺承担补考费用。但还是很心疼这些受到影响的考生。&lt;strong&gt;如果你知道有多少人在同一片战场拼杀，也会笑不出来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年考研的报名人数创造了40年来的最高纪录，290万人。&lt;strong&gt;考研人数最多的山东&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;作为历年的生源大省，今年报考人数达到21万人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的山东朋友说，我们山东人就是很会考试啊。多年奋战留下的肌肉记忆，看到题就想做。而且从家长到老师都希望你考研，你自己也会理所当然地觉得这是必选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种大环境下，很难想象在山东不考研的体验。&lt;strong&gt;要抵抗考试的诱惑，究竟有多难？&lt;/strong&gt;山东考研党有多疯狂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  在老舍先生的笔下，济南的冬天恬静自然：一个老城，有山有水，全在天底下晒着阳光，暖和安适地睡着，只等春风来把它们唤醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果他老人家现在来济南，可能会发现“恬静自然”完全是一种错觉，何止是济南不需要等春风来唤醒，&lt;strong&gt;只要有研究生考试这柄达摩克利斯之剑悬在头顶，整个山东根本就不睡觉。&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;                   &lt;br/&gt;                   &lt;br/&gt;                        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/884XsHGHibP6NAP0sYh5ej0mk0v2z23b9Dt1xyaDfU7dVXFTibtdUSXA1GCib9UaQgc3icWlKaiaX8r8fatRicicgtUOQ/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;凌晨四点的青岛、济南、潍坊，大批学生在图书馆外排队等开门&lt;/strong&gt;，就差没随身携带U型枕和睡袋了。我上次见到这种架势还是《哈利波特》最后一部小说发售前夕的各大书店门口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/884XsHGHibP6NAP0sYh5ej0mk0v2z23b9ic4Gdj3fMj7VJibia5dgkGCLs5geG5JJyApzQM14KjGuvOebHvicYKzYlw/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;                   &lt;br/&gt;                   &lt;br/&gt;                        &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/884XsHGHibP6NAP0sYh5ej0mk0v2z23b9kvvEH3wMeyJhtAYBLwico4wQWaicRMWa0MCLn75LN8cib8fNJk6FZamVg/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;                   &lt;br/&gt;                   &lt;br/&gt;                        ▲读书人的事，能叫不文明吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有些不争气的，在不该睡觉的时候想睡觉，该睡觉的时候睡不着。由此可以总结出一条&lt;strong&gt;山东致富新思路：捆绑销售咖啡+褪黑素&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/884XsHGHibP6NAP0sYh5ej0mk0v2z23b990aazGLq1ic0ktRlL5as4Mu5WqzEy2rQ1pibMic5d6UtlrOyibVJXXZTOQ/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;千万别惹复习备考的山东人，他们为了占座什么工具都能用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/884XsHGHibP6NAP0sYh5ej0mk0v2z23b9pkqbqwjbOD4UJnfGRNeKDbXKswY1EicFt0ic40QUVk6oJcliaj0Gp5rgw/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;                   &lt;br/&gt;                   &lt;br/&gt;                        ▲硬核占座宣言：车锁和板砖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/884XsHGHibP6NAP0sYh5ej0mk0v2z23b929ezprSuPYGOvAAdhYOPaad8PBFDB0U4cOzrXiaHlb203GbawLWnC6w/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;                   &lt;br/&gt;                   &lt;br/&gt;                        ▲哪怕是极简占座风格也是有传承的&lt;br/&gt;                   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;水杯、书包、书本&lt;/strong&gt;以一种很有规律的方式仔细摆放，蜿蜒而下，所谓身虽未至，心向往之。并且，没有人敢打乱阵列，或者越过那个不在场的水杯主人放一个笔袋插队。&lt;strong&gt;谁要是敢坏了规矩，谁就是拿自己的考研命运开玩笑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/884XsHGHibP6NAP0sYh5ej0mk0v2z23b9lp7RESx14NpWYVljeeicUdy1WG5SXAPz3EW7rkyicACJaoQeYVfrbNLA/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;面壁、劈叉、绕树转圈、大声朗诵、小声哔哔……这不是灵修聚会发功现场，是枣庄某高校内考研学生的例行晨读姿势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/884XsHGHibP6NAP0sYh5ej0mk0v2z23b90qu4Hb5bic0uWXWIOY49eXNPd8F2WCTDxt8J2d7NYBvfjwPuPZbO5yg/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东的媒体老师没有新选题的时候，只要走访一下各大本地高校的自习室，就可以轻松产出一篇社会、教育、民生连连看的稿件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_png/884XsHGHibP6NAP0sYh5ej0mk0v2z23b9ibSoglMecdtV3ZKzNcuTX1psk0qicpx4iaicohic5SamfQBJ8jp5y9NTeAA/640?wx_fmt=png&quot;/&gt; &lt;br/&gt;                   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果在此基础上对流量还有追求，标题一定要有“壮观”“震撼”等词语，而&lt;strong&gt;济南山东大厦的山东会堂&lt;/strong&gt;也是不容错过的考研巡礼圣地：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_png/884XsHGHibP6NAP0sYh5ej0mk0v2z23b9Yt2O1Mqe4KFlheJX2UoccekxSHNN9Jic1JRb0n4VMlQWNNJcZkVC5icA/640?wx_fmt=png&quot;/&gt; &lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_png/884XsHGHibP6NAP0sYh5ej0mk0v2z23b9aAtLmicvythTOxQAZma8dkNsp5ickr4mks32jic8LqGmpqwiaB3ntbEZww/640?wx_fmt=png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;渴望知识的心情可以无视人群分布的合理密度，&lt;strong&gt;体育馆的球场上都坐了好几百人&lt;/strong&gt;。根据目前的人数递增趋势，明年的考研学子也许会发明新的听课姿势，提前预约2019年山东新闻标题《佩服！6000人叠罗汉，同上一堂大课》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/884XsHGHibP6NAP0sYh5ej0mk0v2z23b9PO3eqlS2bfgYXFLFtIugj4z6hBY2Sv0n8S4q2avqDaNERUdAbtQqiag/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;动辄几千人一起上课的阵势看着就心生敬畏，设身处地想想，如果一个山东的年轻人没有加入这等规模的组织，很可能就像当年没赶上第一批入少先队或共青团一样，表面平静地继续没心没肺特立独行，内心深处早已开始怀疑自己到底是缺乏青春的活力还是没跟上时代的召唤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼓励考研的气氛有多浓厚&lt;br/&gt;                   &lt;br/&gt;                        临沂女孩小叶告诉我：山东人打心眼里觉得，读完研究生才叫学业有成，大学只是其中一个阶段。她周围的朋友就一个没读研的，大学寝室也就一个没考研的，其他的都备考了，&lt;strong&gt;只是考上的不多而已&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也就不难解释那么多考研神校的存在，在曲阜师范大学和聊城大学90%+的考研率面前，那些宣称十年树木百年树人的高校都应该羞愧让道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人一上大学就开始考虑如何保研，大二就会找学姐学长咨询学校，听各种考研讲座。所有人都觉得，&lt;strong&gt;考研就和初高中一样，是一个&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;学生完成身份认证的必经阶段&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/884XsHGHibP6NAP0sYh5ej0mk0v2z23b9RicsiaMLsPQm9WeDJDJ6CfCVCffruNotKtbDTu5m6sDxp5Z1vRucOEAw/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东人不认九年义务教育，一个具有正常民事行为能力的山东人应当完成的是十九年义务教育——直到研究生毕业为止。这里义务教育指的是&lt;strong&gt;所有人都觉得自己有义务以身作则、督促你意识到：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;不考研，枉为山东人&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起点低、干扰项都不能成为不考研的借口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青岛，原本只上过初中的35岁民工用八年时间一边打工一边自学，已经把学历刷到了本科，去年此时也参加了研究生考试，还想考教师资格证。淄博，本科毕业六年以后的30岁妈妈一边带娃一边复习备战研究生考试。&lt;strong&gt;论长期培养上进青年的水平，再没哪个省比得过山东。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至&lt;strong&gt;连楼管大爷都是你征战考研路上的icon&lt;/strong&gt;。山东师范大学的楼管老魏爱写诗，平均三天赋诗一首，最近特别为考研学生在教学楼一楼小黑板上发布了最新作品《含辛茹苦》：考研如同割麦忙，假节相连难回乡。朝读夜背梦里吟，风敲楼门月斜窗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/884XsHGHibP6NAP0sYh5ej0mk0v2z23b9fyOgxn1Z0b3a3ibAxl1fdVHGxc9F5JEX4mmhV7DTjNBjqWgXx2M3zEA/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保安&lt;/strong&gt;用一手漂亮的字为考研学子的小宇宙爆发再添上一根稻草。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/884XsHGHibP6NAP0sYh5ej0mk0v2z23b9RwtDOD4yuOoeZfDYibHCPmRRUkYukbqtSVn0jcx7VTiarApvOVkL9gjQ/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;追求高学历有多执念&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东人爱高学历、爱当公务员的名声或许有一定刻板印象的成分，但也得怪个别人为爱痴狂的劲儿太令人难忘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据齐鲁网的报道，烟台的陈某28岁大学毕业后觉得找工作很难，开始考研究生，一考就是五年，一直没考上。虽然早就不是学生了，陈某还是经常在各大高校的教室出现（真的在听课）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，屡次落榜的痛苦和复习的压力双管齐下，从2012年3月份开始，陈某开始盗窃。专偷高校自习室，从水杯课本偷到笔记本电脑，&lt;strong&gt;赃物一直没卖，偷东西只是为了解压&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;必须声明，这种错误心态不能怪考研，毕竟正常人的大学也不会上这么多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一个错误理解 “学而优则仕”的极端案例：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_png/884XsHGHibP6NAP0sYh5ej0mk0v2z23b9TJfFcnXOly32kPMemjyIElSNGymjia96o0bC9krJNUaofvpnvzy9BdA/640?wx_fmt=png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个人是卢恩光，山东阳谷人，二十多年前就有了上亿身家，却走上了买学历买官上位的不归路。成为副部级领导，学历必不可少。&lt;strong&gt;原本只是勉强读完高中，案发时却已经顶着管理学博士和法学博士后的头衔&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢恩光在接受媒体采访时说过，当时不管多大的企业老板，跟县里科局的人在一块吃饭，那企业老板都得坐在下面，科局的人得让到上首去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;工作不如考研，赚钱不如当官&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;。执着过了头，技能树就容易点偏。&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;不考研的人有多不孝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对很多山东人来说，&lt;strong&gt;孝顺是系统自带的出厂设定，而满足这项设定在大多数时候意味着遵守某些“规则”。&lt;/strong&gt;如果把考研、公务员、进体制的选项勾选全部去掉，他们会瞪着一双水灵又茫然的卡姿兰大眼睛问你：你干么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这可能要涉及一点地域性格。山东人最像巨蟹座，恋家，父母的观点对年轻人影响很大。据说新的“三不孝”是：学文，考研，不相亲。但&lt;strong&gt;在山东，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;不考研才是最大的不孝&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;。唯一的弥补方式是考公务员。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/884XsHGHibP6NAP0sYh5ej0mk0v2z23b91ZfOkRljLW1E2vmIwIZ2330Rv66s3VdQ9aFOfPw8wyUKwybX409enw/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果公务员没考上，&lt;strong&gt;就一定要&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;进体制内&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，这可是父母对规矩孩子的保底要求了。&lt;/strong&gt;尤其是在一些小地方，不考研也不进体制内，简直跟二混子没什么区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在山东老一辈的眼里，孩子的理想配置是：研究生，公务员，有车有房，儿女双全。外企和私企都不是正儿八经工作的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果谁家的孩子去了私企，亲戚问起来的时候，只能掩面抹泪，惭愧表示孩子在“厂子”里打工。&lt;strong&gt;创业则是鄙视链的底端&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，比进“厂子”还不正经。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那要是一个山东女生想创业呢？我的山东朋友想了想，告诉我：这个假设的可能性几乎为零，叛逆程度堪比坟头蹦迪了。重启人生的需求有多大&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;考研热的背后是&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;重启人生的强烈渴望&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;根据中国教育在线和新浪微博联合发起的一项有关考研动机的调查，“换学校出身，提高就业竞争力”“通过考研选择一个更适合自己的专业”占据了考研动机的前两位，分别是72.41%和38.66%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而山东学生对从头再来的需求可能要更强烈一些。&lt;/strong&gt;那些备考特别拼的，很多都是吃了高考的亏，心有不甘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东的高考之难有目共睹，考生的绝对数量大，高校少，学霸多，竞争特别激烈。有些省份的高考是千军万马过独木桥，而&lt;strong&gt;山东省的高考是翻了几倍的千军万马过绣花针&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，压根没地方站。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你和你的山东室友在某个二本大学相遇，如果你觉得ta不太友善，最好不要交流高考成绩。以免戳中ta的痛处，暴露你的幸运。人家的分数放在别的省也许就能上985 / 211，现在难免有种虎落平阳被犬欺的憋屈感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这公平吗？没人知道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多山东学生的高考成绩本可以让他们去资源更多更好的地方，&lt;strong&gt;但人无法选择出生地，只能&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;通过考研把“失去的公平”讨回来&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;跟自己人比太痛苦，但放到全国跟其他人比，优势立显。全国统一标准的研究生考试让山东学霸扬眉吐气，考到更好的学校，甚至考出了山东，抚平了高考的创伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哪怕不为了更好的学校，能换到自己更感兴趣的专业也值得一战。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;济宁女孩小赵本科考到了中国传媒大学，但被调剂到了不喜欢的专业。在父母的殷切期盼下，毕业后回山东进了事业单位，做着自己不喜欢的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管父母满意，但这完全不是她想要的人生。一边工作一边准备考研，小赵终于考回了北京，选了自己喜欢的专业。事已至此，父母也没法阻拦她“北漂”的心了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那种情况下，考研是我唯一能挣脱家里束缚，自己选择人生的方式了。”考研外的选项有多难&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北上的年轻人扎堆在互联网公司，而&lt;strong&gt;山东年轻人扎堆在考研自习室和事业编&lt;/strong&gt;。部分是主动选择，部分是不得已。考研本不是进入社会的必要条件，但形势让人不得不给自己的学历加点筹码。&lt;strong&gt;年轻人想&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;直接求职、想去互联网公司打拼甚至是创业，实在太难。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位对考研颇有怨气的山东网友表示：还不都是被逼的嘛，山东很多地方事业单位招人，都指名要一流学科高校的应届毕业生，然而全山东的高校没有一个评上了一流学科。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，&lt;strong&gt;不通过考研去更好的高校，想在家乡的体制内混出点名堂都很难。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_gif/884XsHGHibP6NAP0sYh5ej0mk0v2z23b9mxfyz2LLbafvCaYgPr9aK3wIedapv5zFPMlXkpAzn2Q8f1GXRSqGJw/640?wx_fmt=gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了体制内的单位，&lt;strong&gt;本科毕业直接挑战职场的难度也让人望而却步，&lt;/strong&gt;转头去报考研培训班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临沂女孩小叶还记得，2014年找工作的时候，很多公司和大型机构已经要求硕士学历，而本科生能轻松get的职位大部分都是市场销售，这在当地一些人的概念里，基本上就是个吆喝叫卖的小商贩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使表面上许多招聘需求写的都是本科学历，但&lt;strong&gt;当竞争同一个职位的对手全都有了硕士学历，本科学历哪怕可以满足要求，也毫无意义。&lt;/strong&gt;就像去看live的时候发现前面所有人都比你高，于是尽管大家都有门票，但你就跟白来了一样，什么都看不见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://mpt.135editor.com/mmbiz_jpg/884XsHGHibP6NAP0sYh5ej0mk0v2z23b9WegFLnqxBMHenR8DN1KqObyibXNSSiclEPxCbvQsMaNj5ZmnURE2OKcQ/640?wx_fmt=jpeg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;                   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;互联网公司倒是英雄不论出处，但&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;山东一度被称作“互联网荒漠”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，&lt;/strong&gt;普及率甚至比青海、新疆、宁夏还要低。作为全国经济体量第三的省份，全国互联网百强企业里只有两家是山东的。乌镇的互联网大会里，山东也只有三家企业受邀参展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕业生想当自己的老板也很难。创业者想获得政府支持，还得过了学历关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家山东电子商务公司被迫迁出，在山东长大的CEO非常憋屈地表示，&lt;strong&gt;山东许多地方对企业支持政策的门槛很高,有的要求“海归”,有的要求研究生及以上学历。&lt;/strong&gt;而这家公司落户上海以后，市值和业绩翻了十几倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                山东考研大军的气势万千背后，隐藏着一些无可奈何。&lt;strong&gt;优秀的人太多，在资源有限的情况下，反倒成了人才的掣肘。观念和环境还不够开放，选择少有人走的路代价太高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这又与经济实力没关系。不要被山东卫视的土嗨画风误导，山东一点都不穷，GDP总量全国排名前三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你都说不清是因为不差钱，所以年轻人有充分的条件在校园里继续攻读学位；还是因为没有赚钱的氛围，所以年轻人不得不继续遵循父辈既定的成功人生标准，用被验证过的方法来继承孔孟之乡的文化遗产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;放眼望去，康庄大道上都是山东人。但实际上，工作学历要求高，互联网公司少，创业难，&lt;strong&gt;家境普通的山东年轻人除了考研好像根本没得选&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;。如果生下来就能躺赢，有多少人愿意匍匐前行？&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;                   &lt;br/&gt;                   &lt;br/&gt;                        &lt;strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:01:06 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3407828.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>谈一谈欧美女优Proxy Paige</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3407184.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3407184.html</guid>
<description>&lt;img data-src=&quot;https://imgs1cdn.adultempire.com/actors/626131hero.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;欧美女优Proxy Paige，第一次看见他是在邪恶天使  那时候她拍的片子口味很重，经常染五颜六色的头发，阴毛也一样！经常拍爆菊扩肛的片子，那时候感觉是一个哥特式黑暗萝莉！皮肤很白，奶子也很大！近几年发现转行做导演了，说实话这两年真是越来越胖！屁股大腿胖成不像样了！最近竟然当导演了！我也是醉了！&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://imgs1cdn.adultempire.com/galleries/36/551016281056073836_800.jpg&quot;/&gt; &lt;p&gt;这是年轻的时候 身材还没有走样，妥妥的少女。&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://porninsights.com/blog/wp-content/uploads/proxydildofuck.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;这么粗的是家常便饭&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://images04-fame.gammacdn.com/s/photo_set/10173/10173_001.jpg?Policy=eyJTdGF0ZW1lbnQiOlt7IlJlc291cmNlIjoiaHR0cHM6Ly9pbWFnZXMwNC1mYW1lLmdhbW1hY2RuLmNvbS9zL3Bob3RvX3NldC8xMDE3My8xMDE3M18wMDEuanBnIiwiQ29uZGl0aW9uIjp7IkRhdGVMZXNzVGhhbiI6eyJBV1M6RXBvY2hUaW1lIjoxNTQ3NDc5MDU1fX19XX0_&amp;amp;Signature=W0ZjIw12~bZCFAj-MkkUIHo6XuB4tHkDjbO0uXhUxVUJCQVmX40C9EWdMrMuEOS5WqR86GwIpLIKUPnd~lP86hBpefX~CMbX~eKSVUeLuwVzAZGlPVSCJjOz9kLZcO4ng74aNbQ7JdAy36NkfLEhrkKsmJvyRNqB4iru63aun5YBiwEUq2nY7d5EJb~9Ksea8N95gXp89vtEX6DokLLuoK9wMFw-VIWy3LPKpGlEpagz5t~hVtO0c69v2DyMlZ5GN0~76CEW3P5SLIgR2ph5vzRH6CIIwrf1LyEMGuwxHzUpF9rlmBq7aUL8upBhgjrbLw6LuwsXRzFQcPijOCY8fw__&amp;amp;Key-Pair-Id=APKAIRQBNEZPTJQK3JAQ&quot;/&gt; &lt;br/&gt;身材很好&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面是近几年的&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://hidefporn.ws/uploads/posts/2018-09/1537856543_5591_hidefporn_ws.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家可以对比下 Proxy Paige现在的屁股比旁边的大一倍&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;https://imgcloud.pw/images/2017/10/24/1af2d3d861c4ade05.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;肥不肥看大腿&lt;br/&gt;&lt;img data-src=&quot;http://hidefporn.ws/uploads/posts/2018-05/1527322832_2241_hidefporn_ws.jpg&quot;/&gt; &lt;br/&gt;猜一猜哪个屁股是Proxy Paige的？&lt;br/&gt;说实话这样的女优还真不多！&lt;br/&gt;不得不说岁月真是把杀猪的刀！！！&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:01:05 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3407184.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[活很好]美分舔的是民主和法治五毛舔的是独裁和人治</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3407798.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3407798.html</guid>
<description>赞美民主和法治的人被五毛们称作美分，而五毛呢？则指的是那钱发帖的所谓人，当然，现在五毛的概念有了一些延伸，还包括那些赞美独裁反对民主的但却没有任何钱物可领的编外动物，善良的人又把此等动物称之为自甘五，我则把它们归类为脑残。。。&lt;p&gt;有人说，民主是现在最不坏的制度。这说法是兼顾了某些动物属性的心理和情绪，所以说得有些保守和顾及。我则认为，在现在乃至更长时间的将来，民主是人类最好的制度，只要有人类的存在，那种所谓的纯粹的XXXX社会，是根本无法实现的。因为人性不会因为随着时间的延伸而变得纯粹，除非，全部机器化！即使全都机器化，也难免会出现几只产生Bug的次品。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，所谓的XXXX主义社会除了自欺欺人之外，其余的作用就是能是用来洗脑了！那些成天把XXXX主义社会挂在嘴上的动物，它们自己信吗？如果它们自己信的话，就不会把自己的子孙后代送外万恶的资本主义社会去“吃苦了”！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美分为什么要舔民主和法治？因为只有民主才能保障每一个人的合法权利不会受到非法的侵害！他们舔民主和法治，不仅仅是为了自己及自己的子孙后代，更为了其他更广大的人的子孙后代，因为他们的善良和人性！他们深知，只有民主和法治才能让一个国家变得更人性和进步，只有民主和法治才会让更广大的民众变得更有人性和素质，只有民主和法治才能最大程度的保障每一个人的权利从而让社会更加稳定而不是到处充满报复社会的动物！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而独裁和人治呢？则刚好相反！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独裁和人治保障的仅仅是很小一部分的特权阶层的利益！而更广大的民众的利益和权利则得不到丝毫的保障！为什么还有众多的五毛争相要去舔和赞美呢？这说简单也简单，说复杂也复杂！只能说，舔独裁和人治的，已经不配为人了！只能被称作动物了。。。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:01:04 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3407798.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>回忆初恋</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3407187.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3407187.html</guid>
<description>最近工作压力比较大，然后最近聊天的女孩考虑到家庭背景原因（她城市，我农村），决定不往下发展了。自己刚硕士毕业半年，加上工作上的变动，感觉压力挺大的。自己脆弱的时候就会想到曾经的初恋，由于分手后就一直没有联系，都快3年了，然后下了好大决心在qq上联系了她的闺蜜，然后才知道她考上了公务员，结了婚，孩子都半岁了，自己也是百感交集，内心也为她高兴。问我为啥找她，自己讲了下工作压力太大了。&lt;p&gt;然后昨天，她还是加了我qq（分手后删除了所有联系方式），感慨时间过得真快，然后又问我当初为啥提分手，她说现在都还费解。这个真的不知道咋说。记得是寒假前几天，当初由于无心说了一句，卸了妆不大好看，然后觉得我嫌弃她，我了，也不会哄人，两个人最后不欢而散。寒假里我天天问自己是不是真的喜欢她，对她的外貌是不是介意（她长相还是过得去，然后我自己又自恋，觉得自己还挺帅），加上我在读研一，她大四，要工作了，两个人是不是该分手才是对大家比较好的。由于自己老家在农村，白天因为修厨房，将手机放家里的。后面她讲天天给我打电话，但一次都没接通（屋里信号不好），我自己也没主动联系她，然后一个寒假大家都没联系。开学我就提了分手，感觉到分手真不好受。她吃饭的时候就将我所有的联系方式删了，最后看着她远去的背影，自己也特别难受，这辈子都不愿再去伤害一个女生的心了。聊天中她说了一句：自己想假装得不在意，但就是很小气。自己当时还不知道啥意思，现在想来就是说我当时介意她的长相这件事，不过被自己喜欢的人这么说，也确实够伤心了，那里还能大气啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后面聊到她考上公务员了，结了婚，生了孩子，我还是为之前伤她的心道歉，她了，只是说每个人的选择不一样罢了。我聊到自己贷款买了房（二线城市高位接盘），工作压力也大，她还是那么善解人意，安慰了我几句，叫我遇到合适的对象要把握机会。然而遇到合适的也没那么容易，到社会上，才发现，不介意你条件的，真的喜欢你这个人的还是比较少，大家都比较现实。同时，长相过得去就好了，相处舒服比较重要，男生不要太介意女生长相了。最后说不联系对大家都好，又把qq给删掉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聊完，真想大哭一场。自己知道，永远失去了那个将家里好吃的月饼带给我的女孩，失去了那个陪我彻夜聊天的女孩，失去了那个每次坐3小时车和我一起耍的女孩，失去了那个不在意家庭背景的女孩。三年中，自己也接触了些女生，但是没有一个像她那样，可以随便聊，不介意自己的条件。有时也在想，要是当初没说关于外貌那句话，又或者当初把手机带身上，或者自己能够坚定点，去挽回，自己的人生又会是怎样的一番模样，会不会至少比现在快乐些了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人就是这么贱，总是要等到失去，才会懂得珍惜。希望看到这篇文章的你，能够珍惜你遇到的人，不要等到失去，才后悔。&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/7/1901/3407187.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>