<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fcaoliujishu.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/caoliujishu.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fcaoliujishu.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>草榴</title>
<link>http://www.t66y.com/thread0806.php?fid=7</link>
<description>草榴</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[搞笑GIF] 孩子，你做了一个什么样的梦，吓我一跳！[17P]</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3816952</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3816952</guid>
<description>求搭讪方法&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191015/22310352.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191015/22310352.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;人间事，最大的难就是如何去选择！唉！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191015/22311444.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191015/22311444.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;来来来，一起来尬舞！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191015/22312264.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191015/22312264.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想知道的是他们唱的什么歌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191015/22312710.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191015/22312710.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实胖点也好，无聊的时候可以捏捏肚子&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191015/22313513.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191015/22313513.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实摄影师也很辛苦的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191015/22313960.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191015/22313960.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;无法得到，那就将它彻底毁掉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191015/22314284.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191015/22314284.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;你们太小看你的语文老师了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191015/22314512.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191015/22314512.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;孩子，你做了一个什么样的梦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191015/22314971.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191015/22314971.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;大哥，你别这样，嫂子让你吃香菜也是为你好&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191015/22320053.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191015/22320053.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;大哥，你这是什么烟，能不能给我吸两口&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191015/22320711.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191015/22320711.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;要中秋节了，几位小姨子穿成这样来要月饼，我该买什么馅的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191015/22321576.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191015/22321576.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;小姐姐带的这是什么装备，今晚难道要变身美少女&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191015/22322193.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191015/22322193.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得骆驼受委屈了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191015/22322319.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191015/22322319.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个销售是真的刚！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191015/22322565.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191015/22322565.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，是寄生兽附体了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191015/22322793.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191015/22322793.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈哈，富贵险中求，看这渴求的小眼神&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;http://www.xoimg.club/i/?i=u/20191015/22323023.gif&quot; data-src=&quot;http://www.xoimg.club/u/20191015/22323023.gif&quot;/&gt; &lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 18 Feb 2020 01:01:03 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3816952.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[扑朔迷离]被消失的黄燕玲――零号病人的真相与石正丽们的谎言</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3816345.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3816345.html</guid>
<description>&lt;strong readability=&quot;2&quot;&gt;&lt;span readability=&quot;4&quot;&gt;写在前面：至今，所有关于黄燕玲与零号病人的消息仍在严密封锁当中，漫天的传言让整个事件变得更加迷离，而一再拒绝美国CDC的支援，并在疫情蔓延之初就把武汉病毒研究所进行军管的一系列动作让我们更加怀疑，病毒究竟是不是研究所人为制造出来的，除了几个台面上嚎叫的专家和一些不知真伪的爆料外，所有知情人三缄其口。&lt;p&gt;当然，陈薇少将接管武汉p4病毒实验室后，意味着，我们将再也无法探究那些关于在研究所里发生的真相了，一旦泄密，相关人员会被军法从事。可是我们还是想找到零号病人，因为在当下，只有她，才是离真相最近的那一个。&lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文明看帖，请勿无脑喷，欢迎用脑抬杠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;一、被隐藏起来的0号病原&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        关于0号病原应该不难找到，被隐身了。他们可以把我们当盲人，瞎子摸象，谁都不知道象为何物，而隐瞒一时，但是，那是古代，现在有一种东西叫网络，只要每个瞎子客观地陈述所摸到的，借助网络，瞎子们可以做出完整的，象的拼图，而无需顾及这支象有多大！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20200217/16350878.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20200217/16350878.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;        看到一个图片：真假难辩，但逻辑很清楚，无需多说，它清楚地解释了0号感染者与一号感染者及其后续过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        新京报就此传言对石正丽及研究员陈全姣的采访，附件显示：据中科院武汉病毒研究所发布于2011年11月4日的《2012年度引荐免试硕士钻研生拟登科名单公示》显示，黄艳玲系西南交大引荐的学术性硕士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        而2月15日晚间，新京报记者就此事向中国科学院武汉病毒钻研所研员石正丽、流感病毒尝试室研员陈全姣求证，两人均默示，对病毒所能否有一位名叫黄艳玲的女钻研生其实不把握，但可以担保武汉病毒所目前无一人传染新冠肺炎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        2012年到武研究所的研究生，当记者向石正丽与陈全姣求证时‘两人均默示，并表示可以担保武汉病毒所目前无一人传染新冠肺炎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        从上面的图片中得知P4与P3的关系，P3是负责检验的，所有的检验设备在P3实验室，但是，从P4实验室里出来的样品需要运输至P3实验室，问题就出在这个环节上，至于1号病人是如何染毒的他自己最清楚，用不了多久就会爆出名字来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        回到这次采访，12年来的研究生，从P4到P3负责运输样本，而石正丽、陈全姣两人均默示，“默示”用在这里很有趣，是‘默认’还是‘沉默’，没有说清楚，但是，关于这个采访我也看到了其他的表述，《网传武汉病毒所一研究生系零号病人 石正丽：无一人感染》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        2月15日晚间，新京报记者就此事向中国科学院武汉病毒研究所研究员石正丽、流感病毒实验室研究员陈全姣求证。两人均表示，对病毒所是否有一位名叫黄燕玲的女研究生并不掌握，但可以保证武汉病毒所目前无一人感染新冠肺炎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        对于黄艳玲被这两位表述为‘病毒所是否有一位名叫黄燕玲的女研究生并不掌握’，这如何让人相信呢？12年被推荐来的研究生，近八年了，仿佛是透明的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        记者在问道黄艳玲这个名字时，她们都沉默了，随后把话题岔开了：保证武汉病毒所目前无一人感染新冠肺炎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        沉默，我理解为默认，默认了病毒研究所里有一位名为黄艳玲的女生，至于石正丽所保证的‘保证武汉病毒所目前无一人感染新冠肺炎，我就不敢下结论了，“目前”这两个字也颇有些华春莹的风采，可以相信是一句实话“目前无一人感染新冠肺炎”，可是，从逻辑上我无法判断再此之前是否曾经发生过呢？‘目前’与‘到目前为止’是有区别的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        言归正传，谁是黄燕玲？她在病毒所吗？她是0号感染者吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        究竟武汉病毒研究所里有没有名叫“黄燕玲”这个神秘人物？ 如果有，她是干什么的？ 最最最重要的是，她现在在哪里？ 她还活着吗？ 如果她还活着，那么那些爆料或传说的真实性就大打折扣了。 如果她已经不在人间了，这就给那些个传闻至少提供了某种佐证。 至于她究竟出了什么事突然走了？ 什么时候走的？ 这些都是下一步的课题了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        这些问题我们都不确定，所以有多个版本的猜测，官称之为谣言，想打碎这些谣言不难，只需石正丽证实一下黄艳玲女士是我所里的研究生，假如，她人在人间的话，让她出来到街上散散步，假如，她不在人间，请只需说明她不是死于实验室即可，比如，得了急性前列腺癌症，抢救无效。而不是从人间蒸发病黄艳玲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        根据目前的情况看，从逻辑上判断，关于黄艳玲传说是真实的，她就是0号感染者，至于一号感染者则是另外的一个故事了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;二、武汉病毒研究所有没有“黄燕玲”这个人？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        武汉病毒所的网站首页的“本站搜索”上搜了黄燕玲，结果是啥都搜不到。 于是用谷歌针对那个网站的域名再搜了一次（“黄燕玲” site:whiov.cas.cn），有4条结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        第一个结果是“20140923 2012级研究生开题报告系统完成情况”。这里确实有一位叫黄燕玲的研究生，学号为201228012415014：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20200217/16495916.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20200217/16495916.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;        第二个结果是“2012年度推荐免试硕士研究生拟录取名单公示”，根据这个表格里的信息，黄燕玲是西南交通大学免试推荐的研究生，专业是“微生物学”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20200217/16502222.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20200217/16502222.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;        另外武汉病毒所的网站上下载了两个spreadsheets， 里面都有关于黄燕玲的信息。 这是第一个表格中的截屏：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20200217/16511996.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20200217/16511996.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;        另外一张表格：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20200217/16514861.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20200217/16514861.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;        可以看到，黄燕玲的出生日期是1988年10月20日。 如果她活着，现在是31岁。 2012年她被免试推荐进入武汉病毒研究所的时候，她不到24岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        经过进一步搜索，找到了黄燕玲在中科院武汉病毒研究所网站上的她的个人主页：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20200217/16521864.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20200217/16521864.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;         她的个人网页的内容是空的。  那个主页只有大标题，但所有有关黄燕玲的个人信息都不见了，被抹去了。那么我是如何知道这是她的个人主页呢？ 这很简单： 看代码，确证了那就是黄燕玲的个人网页。 代码的第一行是这样写的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20200217/16525355.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20200217/16525355.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;         稍微懂得网页代码的，看了这些代码后应该明白那是什么意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;         虽然她的个人主页被清空了，但她所在的团队有一个团队成员网页，很遗憾，别的成员的照片都还在，黄燕玲的照片却被移除了：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20200217/16375434.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20200217/16375434.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;         综上所述，武汉病毒研究所确实有黄燕玲这么一个研究人员，这毫无疑问。 但不知什么原因她的个人信息却被有意或无意中从个人主页抹去了，照片也被删除了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        网上有辟谣的文章，据称是黄燕玲女士的导师危宏平先生声称‘刚与黄燕玲通过电话’，但是危宏平研究专业是：主要从事病原诊断学与分子传感器的研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        目前研究方向有重要细菌和病毒的基因突变与功能（如耐药性）分析新方法与技术，现场及多重、快速、高灵敏传染病检测新技术合成微生物学与分子生物传感器的研究三个方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        那么，黄燕玲是学什么的我们也应清楚些了吧，负责样本检验，接触P4的样本也是必然之事了。想证明，很容易，需要请黄燕玲证明自己活着&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        下图是武研所2月16日的声明：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20200217/16412556.png&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20200217/16412556.png&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;        据说这是2018年新年的照片：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20200217/16414831.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20200217/16414831.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;f16&quot;&gt;        文末放一张来自油管上的著名UP主stone记在今天发的一张截图，前几日疯狂爆料说病毒是实验室泄露石正丽撒谎的也是他，这几日疯狂澄清自己被人骗也是他，使得整个事件变得更加充满迷幻色彩，也许真的有一场大戏才刚刚拉开帷幕，有兴趣的榴友可以去YouTube上找找stone记的往期视频。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.x6img.com/i/?i=u/20200217/17061314.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.x6img.com/u/20200217/17061314.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[ 此貼被胤池在2020-02-17 18:50重新編輯 ]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 18 Feb 2020 01:01:02 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3816345.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>当年河南周边各省均被军阀占据，为何无人占据河南？[5P]</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3816717.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3816717.html</guid>
<description>&lt;br/&gt;当年袁世凯在复辟帝制后不久暴毙而亡，自此，北洋军阀走向四分五裂，各路军阀割据。若你稍微注意过当时北洋军阀的割据图，你会发现一个有趣的现象，整个中国被北洋军阀的几大派系全部瓜分，但是地处中原的河南，却是为人问津，反而有点“三不管”的意思，这又是为何呢？&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://privacypic.com/images/2020/02/14/1c9106b3dd0b0ed1e.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;从整个地图上来看，河南整个周边地区的所有省份都被形形色色的军阀所占据着，唯独将河南空了出来。其实要说原因，也很简单。正是因为河南地理位置有点特殊，自古以来就是兵家必争之地，因此很多军阀并不想成为众矢之的，在没有绝对的，压倒性的优势之前，没有哪个人会占领河南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北洋军阀当中，实力最强的要数直系与皖系，虽然有着强大的军队实力，当然也对河南有着觊觎之心，但自身的实力是不足以支撑自己将河南这块蛋糕独吞，相反的是在双方竞争的同时，河南竟然变成一种“缓冲”地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://privacypic.com/images/2020/02/14/29321de2c85ac7a9d.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;众所周知，河南也是平原地区，矿产与物资也是比较丰富。由于是中原腹地的原因，也让河南随时可能陷入四面受敌的情况，由于地处平原地带，因此造成了易攻难守的局面。倘若河南地区被某个军阀所占据，那么他所面临的压力可是不小，周边的军阀必定是不会允许这样局面的产生，必定会进行干扰。因此，在没有压倒性的实力的情况下，想要占据河南无疑是难如登天。因此，河南才变成所有军阀的“三不管”地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://privacypic.com/images/2020/02/14/312297e59f24db29b.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在袁世凯暴毙以后，北洋军阀内部都想统一全局，但是没有一个有实力且有能力的人，各路军阀之间都是互不服气，因此，才造成整个中国处在不断混战的军阀割据时期。尽管河南没有被某个军阀所占据，但这似乎并不是河南的幸运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那个军阀乱战的时期，河南就是各路军阀的战场，河南地区基本上每天都在战斗。据统计，河南曾被直系军阀、国民二军等部队所统治，还有直奉、直皖以及北伐战争等多场战争，但是整个河南境内并没有产生一个有威慑力的军阀，相反还兴起了大量的地方武装、民军以及土匪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://privacypic.com/images/2020/02/14/47f3e21418dab54e7.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，河南整个地区在北洋政府、地方武装、各派系军阀以及民军土匪等多股势力的蹂躏之下，让河南的百姓饱受战争的摧残。但是在军阀割据的后期，吴佩孚的上位，直接带领直系军阀走向辉煌，此时的河南就是吴佩孚的地盘。因此，当时的吴佩孚是最有可能将中国实现大一统的大军阀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-src=&quot;https://privacypic.com/images/2020/02/14/5b8e6df69af019e3b.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;1924年对于吴佩孚来说，是很特殊的一年。这一年，吴佩孚凭借之前在直皖战争和第一次直奉战争中的神勇表现，成功登上美国《时代》杂志封面。《时代》杂志将他称作“中国最强者”，并认为他比任何一个军阀都有希望统一中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也是在这一年，第二次直奉战争爆发。吴佩孚在率领直军与张作霖血战后，主力部队几乎遭到全歼。眼见大势已去，吴佩孚不得不率领残部仓皇南逃。而这一逃，也代表着他彻底走下了神坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1926年，吴佩孚在北伐军的进攻下，再次遭到打击，被迫逃往河南信阳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;次年，武汉国民政府进行二次北伐。吴佩孚在国民军和北伐军的包围下彻底失败。后在1939年被日本人毒死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综观河南省在军阀割据时期，除了晚期吴佩孚以河南为据点，其它都是在北洋政府、地方武装、各派系军阀以及民军土匪等多股势力的蹂躏之下，河南的百姓苦啊！&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 18 Feb 2020 01:01:01 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3816717.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>创业第四年，第五个办公室，聊点创业的杂谈</title>
<link>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3815879.html</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3815879.html</guid>
<description>    昨天从老家回来，发现路上的车多了许多，也碰到了久违的堵车，个人估计，这个月底，三月初，就陆陆续续开始复工了，毕竟总要生活，那些天天抱怨生活，抱怨政府，不断意淫、窥探各种黑幕的老铁们，醒醒吧，大清亡了，这个政府还不会亡，小姐劈开腿在床上等你，就看你的钱包厚度了。&lt;br/&gt;  上周找房子，搬家，收拾东西，今天开始正式的上班，坐在新换的办公室里，思绪繁杂，随便聊聊这几年的事，老铁们随便看看，杠精就不接了。&lt;br/&gt;    80年代的尾巴，普通家庭出身，211、985双一流大学毕业，和个人性格有关，大学的时候，就不是很喜欢所谓的稳定工作，毕业待在一个二线省会城市，兜兜转转，17年开始自己挑大梁创业，这是第四个年头的开始，也是第五个办公室的开始，回想这几年，掉坑里好多次，有了一些经验感触，有时候在想，如果三年前有现在的心智水平，估计情况比现在好很多，可惜永远没有如果，随便写写一些感悟，有兴趣的瞅瞅吧。&lt;br/&gt;  首先要确定，创业究竟是为了什么，为了名还是为了利。&lt;br/&gt;  创业确实会给自己带来名，曾经的同学聚会，一个都知道混的不错的同学对我说：老板，带第一杯酒吧。我知道，我应该在朋友之间的名声还是不错的，毕竟创业、老板，都是十分高大上的标签，只不过这种标签有时候会连累你，稍后会说说；&lt;br/&gt;  再说利，我在二线城市，就以二线城市做为背景，要搞清楚，多少才是利。曾经以为年入千万才是成功，现在很负责的说一句，在我所处的城市，年入60万，就已经非常非常牛逼了，不要轻易相信别人有多牛逼，估计这个平台上面，会员加游客，年入20万，就算不错的，有钱的总是少数，而且天天抱怨各种负能量的，有钱的更是少数中的少数。&lt;br/&gt;  创业，首先要做的，就是要清楚的认识自己，一个人的收入，虽然不能代表一切，不过绝大时候，一个人的收入，是他现在心智水平的表现，所以与人聊天，分辨你从网上、家庭、同学等各个方面获得的信息，首先要确定这个信息的来源，再分辨这个信息的真伪，这个世上太多网上指导省政府，一问工资两千五的货了，你仔细看，一个城市的当地人，尤其是50岁开外的人，朋友聊天都是认识什么什么局长、科长，这个地方30年前是啥，20年前是啥，喝的微醺，然后一人一辆自行车走了，只留下旁边两个开奔驰的年轻人，在聊生意多难做。&lt;br/&gt;  1 不要过度依赖产品的好坏，不是好的产品，就一定有市场，现在的中国，严重的供过于求，根本就没有什么颠覆性的产品，产品的好坏，可以决定你生意的长久，但决定不了你生意的开始，很多人就是死在，想要靠好的产品，放长线钓大鱼。如果你做一件事，两个月还看不到盈利的希望，放弃吧，抓紧开发新的渠道，大部分都是普通人，经不起你不断的投入亏损。产品，一定要好，但这不会给你做下去的理由，关键还是要看你怎么做。&lt;br/&gt;  2 公司挣钱不挣钱，真的和你公司有多少人没关系，不过公司人员的多少，会和你的名有关系，巅峰时期，公司员工30多个，在我所处的城市，已经算是可以的规模了，和朋友一说，都会觉得你牛逼，给你带来莫大的脸面，可是很多人都是不挣钱的，是拿挣钱的人，养不挣钱的人，30多人，每月底薪近10万，稍有闪失，亏不起的，就像现在很多的中小企业一样，现金流一断，人都快疯了。前几天看论坛上一个老铁写的，公司近20个人，每个月流水20左右，除去各种成本，到自己手里甚至不如上班，我深感理解。&lt;br/&gt;  3 别自己闷头造车，多和人交流，当然是和和你差不多，比你强的人交流，说句不客气的话，只是客观评价，在所处城市的这个经济环境，这个年龄，如果每个月各种收入加起来3000左右，不说特例，真的没有必要听他分析市场和前景，而且这种人一般身上会有很强的负能量，把自己的现状，归因于家庭、政府、领导、命运，就是不说他自己身上的问题，或者就是十分十分佛系的人，之前做业务，天天出去跑，现在更喜欢坐下喝喝茶，聊聊天，所以在办公室搞了一个茶室，万丈红尘三杯酒，千秋功业一壶茶，有兴趣的老铁，可以多交流。&lt;br/&gt;  4 别轻易相信可以改变命运的机会，这两年市场一直在鼓吹几个项目：刷脸支付、短视频创业、跨境电商、区块链等等，你要清楚的知道，无论什么样的社会，什么样的科技，有钱的总是少数，不会有太多改变命运的机会的，搞不好还会被当做韭菜收割一把，还是老实点，刚开始做点靠谱的，存在很久的生意。&lt;br/&gt;  5 要接受不完美，就像是员工，业绩好的，不好管理、好管理的，业绩不好。只要总体是好的，只要利大于弊，有些事就当做没看见，继续走下去。&lt;br/&gt;  6 要乐观，不要太多的负能量，有很多事，从不同的角度看，有不同的解答，就像现在的政府，客观的说，这两年政府的办事效率，比之前已经提高了，而且互联网的时代，你在政府大厅闹一场，相信我，政府的效率会快上加快。&lt;br/&gt;  7 稳定是一切的基础，公司里面总会有各种各样的问题，但是做一切的调整，都是以稳定为前提的，除非你下定决心，从头再来。&lt;br/&gt;  闲的没事，随便写写，没有意思想要得罪批判什么人，现在挣钱的欲望，远远大于分对错的欲望，疫情快趋于稳定了，多想想挣钱的事，多上女人，才是普通人的正道，最后用自己的裤子，做个验证吧&lt;br/&gt;&lt;img data-link=&quot;https://www.sxotu.com/i/?i=u/20200217/11221793.jpg&quot; data-src=&quot;https://www.sxotu.com/u/20200217/11221793.jpg&quot;/&gt; </description>
<pubDate>Tue, 18 Feb 2020 01:01:00 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3815879.html</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[黑话连篇] 走路赚钱，每天2毛，步多多你能骚的轻点吗？</title>
<link>http://www.t66y.com/read.php?tid=3816731</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.t66y.com/read.php?tid=3816731</guid>
<description>&lt;strong&gt;导言&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;这世上，赚钱就要开脑洞。你想啊，常规的赚钱门路就那些，竞争太激烈了。靠卖苦力，摸摸光滑的脑门，什么时候可以迎娶白富美，走向人生巅峰！可是轻松赚钱的门路，臣妾想不出啊，怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;别着急，经济学定理，有需求一定有供应，市场就是这么的伟大。躺着赚钱虽然是遥不可及的梦想，但你可以走路赚钱啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在的成年人都很焦虑，小时候要比学习成绩，工作后要比赚钱多少，连每天走路，都要用计步软件，比个高下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突然有商家告诉你“每天4000步，月赚200块，最高能赚2万”。这可比每天辛苦搬砖、上下班挤地铁幸福太多了。幻想一下，牵着女友的小手，漫步在三亚的海滩，吹着微风，还能赚钱，这才是人生啊！&lt;br/&gt;           &lt;br/&gt;之前有文章介绍过，“趣步”就是这么一个“牛逼”的App，“我辞了月薪8000的工作，带着老公一起干Q步”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;趣步在18年下半年突然爆火，号称以区块链技术为支撑，立志“让国民每天走路的汗水不白流”，曾登上App Store生活类第一的位置，在短时间内席卷了2千万用户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过别看广告吹得神乎其神，靠走路，你是赚不了几个钱的。“趣步”为你想办法，借鉴了2个绝对经典的方式——传销和资金盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过走路，你可以获得一定糖果，但每天是有上限的。想多获得糖果，就去拉人头，增加活跃度，获得更多糖果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;糖果多了后，你可以通过大量买入、拉人头等方式，把交易区的糖果价格炒高，趁机抛售，赚取差价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么骚的操作自然引起了政府的关注，终于在今年8月被立案调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老大倒了，老二要吸取教训啊，违法的事不能做。中午吃饭时，我刷手机，看到一个视频，有人在通过走路软件赚钱，叫步多多，宣称“让每一步更有价值”。难道是下一个“趣步”吗？还是真有商家做慈善，想给广大用户发点钱？&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;&lt;strong&gt;想轻松赚商家钱是做梦！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我打开华为应用市场，点开步多多，下载量近4000万，果然人民群众的发财欲望是旺盛的，在趣步不争气，美梦破碎后，立马找到替代品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多用户看到这个庞大的下载量，肯定心急如焚，觉得自己落后于那么多人，简直少赚了一个亿。不过我不是一般人，经过细细地观察软件介绍，发现了一个冲突。&lt;br/&gt;             &lt;br/&gt;左边234,680金币兑换23.468元人民币，相当于1万金币换1元。而到了右边，21,145金币兑换100.68元，相当于200金币换1元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;够骚，屏幕上移动几厘米，汇率波动这么大！但能理解，韭菜太多了，公司在忙着收割，这点小问题，who care!&lt;br/&gt;             &lt;br/&gt;看到用户协议上，步多多经营者为“曲水萌屹网络科技有限公司”，我通过公开资料查询发现，竟然今年5月才成立，半年多发展到这么大的用户量，真是让很多做产品的互联网公司汗颜！&lt;br/&gt;             &lt;br/&gt;当然广大用户热衷于使用步多多，肯定不是为了锻炼身体，不然用微信运动就好了，干嘛要多下个App,浪费手机存储空间，是游戏不好玩，还是小姐姐不好看？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么走路到底能赚到多少钱呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;步多多广告里宣称“我今天走了八千步，赚了11元”，你喜滋滋地下载后，赶紧去走路，结果发现才几毛钱，很愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是你的理解不到位啦，走八千步只是一个基础条件，还有其他操作，但不能告诉你，否则把你吓跑了怎么办？&lt;br/&gt;             &lt;br/&gt;胳膊拗不过大腿，你服啦：“我多走点路行不行”？还真不行。&lt;br/&gt;             &lt;br/&gt;步多多说得很清楚了，1万步可以兑换1毛钱，每天最高兑换2万步，也就是2毛钱，5天你可以得到1块，1个月你可以得到6块，够你买一盒比较好的方便面了，要像这位兄弟一样学会满足。&lt;br/&gt;             &lt;br/&gt;好吧，你说，蚊子再小也是肉呀，几块钱也不错，你还要接受一个残酷的现实，就是人家的计步器可能不准，比如少个一些步。&lt;br/&gt;           &lt;br/&gt;对于这个问题，本着严谨客观的精神，我打开步多多和微信运动，绕着写字楼走了几圈，发现步数差距不大。不过，不排除软件有抽筋的情况，可能某些时候，就是计步不准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;步多多人员的服务精神还是可以的，给了解释。想赚商家钱就是不容易，送你一首歌，周杰伦唱的：在我的地盘，听我的。&lt;br/&gt;             &lt;br/&gt;算一下，走路好像也赚不了几个钱。别失望，为了增加用户对产品的黏性，顺便鼓励你，步多多还给你准备了一些小钱，像打篮球、跑步、乒乓球啊，你点击后，等待一些时间，屏幕上的小人运动完，就能得到几十金币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了让你持续使用软件，除了签到领金币这类常规操作，步多多还为你准备了一个看起来很多的钱，8888金币，是否很兴奋？不过这太难啦，你要完成很多成就，像首次突破、连续坚持3天、一周、14天、21天、一个月，累计公里。全部达成后，你也就获得8毛多，连凑够9毛都缺一两分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到这，如果你还没放弃，真是太坚强了，步多多都感动了，向上市公司趣头条学习，拉人头，看广告，给你持续赚金币的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题就是钱有点少，看一个视频30秒，看10个需5分钟，600金币等于6分钱，好久没见过这么小的货币啦。邀请1个好友得2000金币，就是2毛钱，这让互联网平均几十元的获客成本显得相形见绌。&lt;br/&gt;             &lt;br/&gt;面对这残酷的现实，你是否还想挣扎下，有些广告视频太烂俗了，能否用点技术手段，人躺着就能赚钱，多爽。好想法，只是要小心，步多多一旦查到你，很麻烦，毕竟人家在你签的服务协议里提前声明了。&lt;br/&gt;             &lt;br/&gt;算了，你说，毕竟是从商家那赚钱，要遵守规则，不就是多走点路，多拉点好友，多看点广告视频吗？没什么，多劳多得嘛，很公平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你还要学习下薛定谔的猫，一切都是不确定的，你获得的金币可能会缩水，现在是1万金币换1元，以后可能会2万金币换1元，这也许就是为什么，前面提到的软件介绍里，金币兑换率有冲突，这是提前给用户打预防针呀。深谋远虑，佩服！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提现规则也是随时可变的。别看你有个几千金币，你都提不出来，最开始，新用户的最低提现金额是0.3元，现在升到了1元，以后就不好说了。&lt;br/&gt;           &lt;br/&gt;&lt;strong&gt;雇佣用户打工脑洞大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为用户，你觉得自己是主动选择步多多，然后赚取一些小钱？看来还是太年轻了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;互联网产品之所以骚，就在于它充满了各种套路，步多多也不例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你要领金币，看3秒广告；你要金币翻倍，看30秒广告；想赚金币，看30秒广告；领取成就金币，看广告；想参加福利大放送活动，看广告，想提高中奖率，看广告；当天累计兑换超过2000步，还想继续，看广告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且广告必须看完，如果你退出软件，再打开，还是广告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不要抱怨，虽然你赚的只是一点小钱，但是几百上千万的用户加起来也很可观了。步多多靠什么赚钱发给用户，当然是广告啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雇佣一个员工，现在至少3000元吧，还要交社保，而雇佣一个用户呢，一个月就算10块钱，都可以雇佣300个用户，让他们每天花大量的时间在步多多上看广告，还以2毛钱的单价拉朋友下载步多多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雇佣用户打工，这赚钱的套路果然很骚。但以前不是这样的，当时的互联网产品都是在内容中夹杂一些广告，还要不时地担心用户会不会反感呀、是否要将广告做得好看点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但自从2018年，趣头条在美国纳斯达克上市后，仿佛大家一夜之间觉醒，原来还有雇佣用户打工的骚操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么广告质量、用户体验呀，都不重要，只要你来看广告，商家就分给你一点小钱，自己拿大头。这太诱惑人了，很多想赚钱的商家都忍不住借鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然走路可以赚钱，那么喝水更应该赚钱，人可以不走路，但不能不喝水呀。“让每一杯水都有价值，顺便助你月入100元”，水宝宝这个App为了广大用户的身体健康，特意发金币给你，鼓励喝水，当然想赚更多钱，一定要拉人头和看广告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是下图左边是步多多，右边是水宝宝，有没发现一个问题，2个App的界面和功能都太像了，简直是一个App模板做出来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走路和喝水领金币都有一个圆圈，左上角都有赚钱攻略，中间都是邀请好友，底部都是数据记录和热门活动。盈利模式都是雇佣用户打工，赚广告费。&lt;br/&gt;       &lt;br/&gt;世上竟有如此巧合，这难道是一家公司的2个产品？我好奇了，到网上进行一番搜索，发现这两家公司拥有一个共同的股东。     &lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然水宝宝才推出不久，下载量就几十万，但相信，在大量广告的宣传下，用户会很快增加。以后，很多人会走路用步多多，喝水用水宝宝，双倍的赚钱，拥有双倍的快乐，想想就很奇妙！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现代人的一大消遣是玩游戏，有些用户经常抱怨游戏商奸诈，充钱的用户是大爷，不充钱简直没人权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我同事有玩一个手机游戏，游戏商就非常好，所有用户一律平等，别看你有很多钱，看不上，禁止你充钱。但就这么有良心的游戏，我同事还经常吐槽，因为无论你干什么都要看广告，不能加速，不能返回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可以选择不看广告，但是，游戏里的物品标价都超高，不看广告，你根本买不起，玩着就没意思了。&lt;br/&gt;           &lt;br/&gt;走路赚钱没想象中那么美好，步多多只是为了雇佣用户打工，赚取广告费，为什么还有这么多人去使用呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一怪商家能忽悠。什么抖音、趣头条、迅雷、墨迹天气、各种免费小说网站，投放媒体多到令人发指。而且广告内容严重夸大，就算你一个月走10个马拉松，也只能赚6块钱，离充值视频网站会员差远了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二怪商家太了解用户心理。为什么要设置1万金币兑换1元，直接1兑1不好吗，更简洁明了？不行，因为给你100金币，你会高兴，因为感觉100很多呀，换成人民币是1分钱，你还要吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，按照步多多的设置，看一个视频是0.6分钱，拉来一个朋友是2毛钱。这如果放到线下，有人给0.6分钱，让你看一个30秒的广告，估计你会跟他打起来，这是在侮辱人吗？而在线上，你会主动去看，获得那点钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三怪部分用户对商家怀有美好期待。很多用户被广告忽悠，以为能赚大钱，用了APP后，才发现和预期不符，于是各种痛骂步多多，但又不舍得卸载，觉得一点钱也是钱呀，就一边用，一边希望步多多能够善良。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唉！对于我们这样的普通人，想通过步多多这类走路软件赚回工资，那是做梦；想赚点饭钱，也是太年轻，没有经历过社会的毒打。&lt;br/&gt;           &lt;br/&gt;如果你只是图个新鲜，觉得有意思，那就参与下，无欲则刚，你可以尽情地感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果是想赚钱，那就要准备付出比收益多10倍的代价，把自己的宝贵时间和人脉花在这种性价比极低的事情上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果想逃避现实，用一个虚无的幻象，如每天走路在赚钱，去安慰自己焦虑的内心，没有意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果是被商家广告引诱，就当交一点智商税，用过之后，就知道产品到底如何，果决断舍离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后给个建议，在下载软件前，还可以先看下大家的评论，在网上搜索一下，让别人的经验避免自己入坑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蜜糖的外衣下往往是难言的苦涩，&lt;strong&gt;你想赚商家的钱，结果却被商家雇佣打工，这个世道真是太TM残酷了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 18 Feb 2020 01:00:59 +0000</pubDate>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.t66y.com/htm_data/2002/7/3816731.html</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>