<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>来，聊五分钟居里夫人</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442463/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442463/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;174&quot;&gt;
&lt;p&gt;居里夫人是个什么样的人呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. 发现了放射性元素，提出放射性不是来自分子作用，而是来自原子本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“放射性（radioactivity）”这个术语也是她造的。&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;2.  发现了元素钋（Po）。这个新元素，以居里夫人的祖国波兰命名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. 又发现了元素镭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. 发现暴露在镭辐射下的癌细胞死得比健康细胞快——这就是癌症放疗的起源。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt; &lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/An0BL0OQYCKJKvcUVMZ4tKRFdKkzlkbv_-oLg8BtTHr0AQAAyAIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;年轻时的玛丽·居里 图片来源：mirfaces.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.  居里夫妻俩不愧“居里”之名，都很宅，基本上整天宅在实验室里做实验，很少交往朋友，只偶尔与来访的科学家交谈，往往居里夫人还要一边为女儿缝补衣服。夫人的娘家亲戚离得远，来往不多。只有居里他哥跟他们来往比较密切。夫妻俩偶尔一起去郊外踏个青，然后就又回去工作了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6. 家里缺沙发少椅子，不请人来家里做客所以不需要，而且家具多了打扫起来很麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7. 穷。两人收入都不多。只好每天记账。连大女儿出生那天都记：“香槟酒，三法郎。拍电报，一法郎十生丁。医生和护士：七十一法郎五十生丁。”那个月一共花了四百三十法郎四十生丁，超支了。居里夫人特地在月开支底下画了两道强调线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8.把非常值钱、极端复杂的镭提取办法直接公之于众，镭在医学上应用前景极大。但居里夫人既没申请专利，也没向使用这项方法的人提任何要求。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/yooN24JvOY2stDnopTACWFGyR2L4XK94-bvYDBYxxp1iAgAAvwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;居里夫妇在实验室里。 图片来源：yurtopic.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9. 她和丈夫居里共获1903年的诺贝尔物理奖。但是两个人都精疲力竭，“总有一个体力不支”，所以一直拖到1905年才去斯德哥尔摩领奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实这种疲劳，是因为两人长期接触放射性元素，健康已经受到了影响。&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;在居里不幸于1906年因意外去世后，她在1911年又独得了诺贝尔化学奖——无人共享。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/8nPCMqd4_XicR1PF00qQ3RSrhWZ0ra3GiO_QI5Bl0rx8AgAAQwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;居里夫人的实验笔记本，如今依然带着强烈放射性，不得不被保存在铅盒里。 图片来源：gizmodo.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10. 一辈子没被法兰西科学院选为院士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她参选过一次。1911年初，当时许多科学家劝她参选。考虑到当院士容易得到研究资助，她就去竞选了。结果一些老院士坚决反对女性当院士，令她最终以几票之差落选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她再没申请过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11.  法兰西科学院选出第一位女院士是在半个世纪后的1962年。这位女院士1号叫玛格丽特·佩里，是居里夫人的学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12.落选法兰西科学院院士那年年底，居里夫人第二次得了诺贝尔奖，这次是化学奖。这让她成为第一个两获诺贝尔奖的人。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/K-1IoCF2-RfZ_MoJo-1hoMjQl3-cHpth0EXRfEHFtBtiAgAAjwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;居里夫人的1911年诺贝尔化学奖获奖证书。图片来源：yurtopic.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13. 法国要给她颁法国最高荣誉之一的荣誉团勋章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她拒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14.  因为1911年再得诺奖，所以法国给她建了巴黎镭研究所。居里夫人担任实验室主任。在她管理期间，研究所出了四个诺奖得主，成为世界四大放射性实验室之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15. 其中两个诺奖得主就是她的大女儿艾莱娜和大女婿。约里奥-居里夫妇因发现人工放射性，获得1935年的诺贝尔化学奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居里一家一共得了五个诺贝尔奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二女婿以联合国儿童基金会总干事的身份领的1965年诺贝尔和平奖不算在内。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/A4L7ryfCTiQI9hv9rcEfVoOg_rvVTXW0PkT8tKaE-4T0AQAAgQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;大女儿艾莱娜和大女婿弗雷德里克。图片来源：mujeres-riot.webcindario.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16. 96号元素叫“锔”（Curium），发现者就是为了纪念居里夫妇而这样命名的。（其实要是翻译成“锯”更能看出纪念意义，但这就跟常用字混淆了……）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17. 居里夫人培养了一个中国学生，叫施士元。施士元是我国最早的核物理研究者，南京大学物理系主任，为我国培养的核物理人才无数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施士元还有个学生，叫吴健雄，女，第一个华裔美国科学院院士，美国物理学会的第一位女会长，参与了研究原子弹的“曼哈顿计划”，最杰出的实验物理学家之一，她用实验证明了弱相互作用中的宇称不守恒，帮助杨振宁和李政道获得了诺贝尔奖。吴健雄没得诺奖，是遗珠之憾。&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;18.  居里夫人的大女儿，艾莱娜·约里奥-居里也培养了一个中国学生，叫钱三强。后来钱三强成了中国两弹元勋。邓稼先都是钱三强推荐的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钱三强的夫人何泽慧，也是核物理学家，推动我国高能物理研究的大牛人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何泽慧先生也有一个学生，就是现在常常在果壳网上科普引力波的物理学家——张双南老师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉居里夫人好像一个武林门派的开山宗师，徒子徒孙的杀伤力极其巨大。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/mFsKksSSxf3VoAjw_dApdUE8mSTGcf4-tU0l4a4EQnDkCQAAWAsAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/734&quot;/&gt;艾莱娜与居里夫人在实验室里。图片来源：smartbitchestrashybooks.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19.「一个人在条件不甚满意的情况下，仍然可以想法改善条件，心情愉快地工作。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我们谁的生活都不容易。可这又有什么关系？我们必须坚定不移，最重要的是要对自己有信心。我们必须相信，自己在某种领域有天分，不论需要付出多大的代价，都必须实现自己的目标。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两句真的都是居里夫人说的，写作文时可用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20. 居里夫人回忆中最美好的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是1897年，居里夫人要开始做自己的博士论文，夫妇俩一起注意到了另一个科学家在铀盐方面的实验，决定就以这个为博士课题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是他们研究放射性的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们一起努力，从铀盐研究到钍元素，再到其他有放射性的矿石。他们一起制造了能够定量测量放射性强度的仪器，他们的实验笔记里，处处都是“我们”——“我们发现……”，“我们观察到……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1898年中，夫妇俩从铀沥青中发现了新元素钋。1898年底，夫妇俩又在铀沥青里发现了镭。但这只是通过放射性特性的“发现新元素”，接下来还要分离提纯。而那是极其困难的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们没有实验助手，没有正规的分析实验室，没有好的设备，甚至没钱买分离所需的原矿——后来好不容易才搞到了一个奥地利炼铀厂冶炼后的废渣，颇费周折地运到法国，解决了实验原料问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《居里夫人自传》里写——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「幸运的是校长准许我们使用先前作为解剖教学用房的一间废弃的木棚。木棚顶上有一个很大的玻璃天窗，只不过有多处裂痕，一下雨就会漏水。棚内夏天闷热潮湿，冬天阴冷难忍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，我们还得自己掏钱购置一切必备的仪器装置。木棚里只有一张破旧的松木桌和几个炉台、汽灯。做化学实验时，常会产生有毒气体，刺鼻呛人，我们不得不把这种实验移到院子里去做，就这样，仍旧有毒气进到棚内来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们就是在如此恶劣的条件之下，拼命地干着。尽管如此，我们却觉得在这个极其简陋的木棚中，度过了我们一生中最美好最快乐的时光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候，实验不能中断，我们便在木棚里随便做点什么当做午餐，充充饥而已。有的时候，我得用一根与我体重不相上下的大铁棒去搅动沸腾着的沥青铀矿。傍晚时分，工作结束时，我已像是散了架似的，连话都懒得说了。还有的时候，我又得研究精密的结晶。进行分离，必须待在灰尘四起的室内。灰尘会影响浓缩镭的程序，难以保存好分离出来的东西，让我苦恼至极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一让我觉得满意的是，没有人前来打扰，我们可以安安静静地做我们的实验。实验做得很顺利，眼看令人满意的结果即将获得时，我们会激动不已，说不尽的欢欣鼓舞。但有的时候，干了半天却不见成效，沮丧失望的心情也在困扰着我们。不过，这种情况持续不一会儿，我们就又去考虑新的设想、新的工作了。工作间歇，我俩便一边在木棚中踱来踱去，一边冷静地思考、讨论正在做的实验，那种喜悦心情也是难以表述的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候，我们夜晚也跑到木棚里去，这也是令我们高兴的事。我们可以在玻璃瓶或玻璃管里看到我们提炼、分离出来的宝贝在向四周散发出淡淡的光彩，真是美丽动人，令我们既欣喜又激动。那闪烁着的奇光异彩，宛如神话中的神灯的光芒。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在最富含镭的原矿里，一吨原矿所含的镭也不到1克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居里夫妇就在这样的条件里一起做了四年，居里主要负责研究镭射线的物理性质，居里夫人则负责提炼纯净的镭，终于在1902年，提纯出了0.1克的氯化镭。这是证明镭为独立元素的必要证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是他们一起获得1903年诺贝尔物理奖的背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直有人说，要不是居里坚持跟自己的夫人一起获奖，居里夫人可能根本拿不到这一个诺贝尔奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，难道她所做的工作，配不上这个诺奖吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使1903年她没有获奖，也绝不是因为她配不上诺奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是当时的世界，配不上她。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/tRSO9hI3Y9yiIYUlo5fH4ZRzq6_5X5cqmiQu9-bF3KxiAgAA0gEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;获奖人：皮埃尔·居里和玛丽·居里。图片来源：yurtopic.com&lt;/p&gt;


&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442463%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:02:02 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442463/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>快乐能带来健康吗？得看你是哪国人</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442462/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442462/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;89&quot;&gt;
&lt;p&gt;中国有句老话，叫做“笑一笑，十年少”。这一方面说明，人情绪好，笑起来显活力、显年轻；另一方面也暗示，好的心情或许也和健康有关系。“长寿老人”给我们的印象大多也是笑呵呵的与世无争，甚至很多人说自己长寿的秘诀，并不是吃得多健康、锻炼得多勤快，而是“乐呵”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了欧美社会，也随处可见“笑容是最好的良药”这样的鸡汤。各种各样的正能量话语，都会把好的情绪和健康联系起来，仿佛这已经成为了一个公认的真理。实际上，也有各种各样的研究表明，情绪能够对健康产生积极的影响。比如，芭芭拉•弗雷德里克森（Barbara L. Fredrickson）的一篇被引用了1.2万次的研究论文表明，一系列积极的情绪，例如愉悦、兴趣、满足、爱等，能够扩大人们的“思维-行动空间”（thought–action repertoire），也就是扩展人们的思考和行动能力，来应对各种各样的情况，包括改善自己的身体健康。弗雷德里克森也因为积极心理学的研究，成为了畅销书作家。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/XxsEIZIR4ku4M-dI8r0hS5vixKnnqClE-Zgw-F8pN4xQAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是最近有研究表明，好心情带来健康的公式，并不能通行于全世界。在一些文化中，积极、正向的情绪，和身体健康并没有因果联系，其中就包括我们亚洲文化。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;快乐的美国人比较健康，快乐的日本人则未必&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2017年9月一项发表在《心理科学》（&lt;em&gt;Psychological  Science&lt;/em&gt;）期刊上的研究，就质疑了“快乐带来健康”这种简单粗暴的联系——或者至少，“正向的情绪带来某种健康指标的提升”这件事，在不同的文化中有不同的体现。其中，美国人的健康状况更容易被正向情绪影响，而日本人却不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自威斯康星大学的研究者从美国人和日本人中分别抽取了数百个中年样本，平均年龄都在55岁上下，是心血管疾病的高发人群。研究者分别对他们做了问卷调查，询问他们在过去的30天中，经历的正向情绪（比如高兴、满足、热情、平静、活力等）和负面情绪（比如紧张、焦虑、失望、害怕等）分别有多频繁，然后使用他们的血脂作为参照指标。血脂会直接影响到心血管疾病的发病，是这个年龄段的人群广泛关心的健康指标之一，具有代表性。另外，研究者也设定了诸如性别、收入、教育、生活习惯和BMI等作为控制指标，来找出影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者发现，在美国人中，平日里更积极的人血脂比较低，显示了比较好的心血管健康状态；而在日本人中，却没有这样的联系——平日里高兴与否，和他们的心血管健康之间并无明显联系。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;快乐让人健康的前提是，整个社会更看重正向情绪&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;结合一些其他研究，以及日本和美国之间迥然不同的文化背景，研究者推测，&lt;strong&gt;一个人，或者说一个社会，对于正向情绪的评价，能够左右正向情绪和健康之间的关系，这也是通过人们自己默认的行为来实现的&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BMI被认为和健康的生活方式、饮食有关。美国人中，不管收入、年龄、教育或者其他健康指标如何，正向情绪高的人，更倾向于保持锻炼，BMI普遍更低。这个因果链条也被研究者控制变量时所发现（情绪和体重这两个相关因素，被锻炼这个变量所控制，所以“是不是因为胖所以才不开心”这个反向的关系并不成立）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国人相对更看中“正向情绪”，认为高兴满足热情等等情绪是非常重要的，在社会生活中扮演重要地位。&lt;strong&gt;常常保持正向情绪的美国人，通常也感觉自己更被社会接受，从而也更有动力且更有能力去保持健康的生活方式，并切实地影响健康指标&lt;/strong&gt;。这也与前文提到的“思维-行动空间”的理论相符。在美国的文化中，情绪是自身可以控制的、需要自己对此负责的。成天丧气滚滚的人，必然也会受到社会排挤。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/hVLA3xS_CkVYeiYPneEydQNxpWWfbuUu-WHXmrj0zodaAgAAkAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;图片来源：美剧《破产姐妹》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但日本人则没有这么热衷于没事儿傻乐。&lt;strong&gt;在他们看来，一个人的情绪有起有落，甚至喜中有悲、悲中有喜，才是正常的。一天到晚开心并不重要，也不会影响自己的社会接受度。&lt;/strong&gt;在日本文化中，太高兴反而是轻浮、浅薄的标志，每天都开心甚至有负面意义。自然，情绪高低，对于自己认知的影响就没那么重要了，“开心—被接受—有动力—保持健康”这个因果链条也不再成立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在很多东亚文化中，负面的情绪不是自身可以控制的，而在人和人的交流中传递适当负面、复杂的情绪，甚至有助于社会纽带的形成——就仿佛我们在网上互相凑在一起交流丧气经验一样。而且，在东亚，特别是日本，人们会更经常地感受到“负面和正面相交叠”的情绪，这种情绪的复杂性，也让正面和负面的情绪都不那么容易显现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在文化传统中，日本人崇尚“不完美的美”：“透光的话，以不透光为好；铁制的话，以木质的为好；点灯的话，以烛火为好；平滑的话，以粗糙的为好；圆润的话，以缺损的为好；永恒的话，以短暂的为好；盛开的话，以凋落的为好；插花的话，以一枝为好。”&lt;sup&gt;*&lt;/sup&gt; 樱花的美，亦是建立在短暂辉煌后的凋落上。赏樱这个行为，本身就是正面和负面情绪相交融的集大成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*出自散文集《山樱花与岛国魂：日本人情绪省思》，作者姜建强。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/bjtWhaFnrJDpSnTqT2QxF1d_gXc9LyRiUEIoJoF3QCiABwAAOAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;图片来源：电影《秒速5厘米》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，也有研究者针对文化和情绪进行了实验。比如来自斯坦福大学的一项研究就表明，&lt;strong&gt;被文化所承认的情绪模式，会非常主观地影响人们“想要如何感受情绪”&lt;/strong&gt;。来自美国的被试会主动去放大正面情绪、减小负面情绪，比较少地体验到“复杂情绪”；而来自中国和中国香港的被试，则并没有这样的倾向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有不少研究对情绪和健康之间的关联进行了跨文化的比较研究。2015年《柳叶刀》上的一项研究针对的是&lt;strong&gt;英国人&lt;/strong&gt;的情绪和健康，在这项持续了10年的大样本队列研究中，研究者发现，&lt;strong&gt;除了那些患上心理疾病的人以外，快乐和健康并没有明显的联系&lt;/strong&gt;。2014年《心理科学》上的一篇论文收集了多达142个国家的数据，发现在&lt;strong&gt;缅甸、新加坡和韩国&lt;/strong&gt;，负面情绪和健康的关系最弱；&lt;strong&gt;俄罗斯和日本&lt;/strong&gt;并不在意正面情绪；相反，&lt;strong&gt;巴西、墨西哥和美国&lt;/strong&gt;则更注重正面情绪的积极影响。这从某种角度也印证了我们的一些刻板印象——在美国，How are you这个问题是有标准答案的，那就是fine，awesome，fabulous，等等等等；而包括俄罗斯、波兰在内的东欧国家，同样的问题，答案却是The same old sh*t（语出我的波兰朋友）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以说，情绪这件事情，实际上并不是直接作用于机体的，而是通过社会文化的个人诠释来实现影响健康的效果。正向情绪有多好、对一个人有多重要，会影响到这个人与社会的联系，以及个人的行为和能力，从而作用于主观上的健康感受，或者影响个人是否积极地保持健康生活方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此一来，大家可以少一点顾虑，开心的时候就笑，不开心的时候就丧。不必为了健康快乐勉强给自己灌鸡汤，做真实的自己就最好了。（编辑：odette）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Yoo, Jiah, et al. Linking positive affect to blood lipids: A cultural perspective. Psychological Science (2017): 0956797617713309.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sims, Tamara, et al. Wanting to maximize the positive and minimize the negative: implications for mixed affective experience in American and Chinese contexts. Journal of personality and social psychology 109.2 (2015): 292.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pressman, Sarah D., et al. Incorporating culture into the study of affect and health. Psychological science 25.12 (2014): 2281-2283.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Curhan, Katherine B., et al. Just how bad negative affect is for your health depends on culture. Psychological science 25.12 (2014): 2277-2280.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;de Souto Barreto, Philipe, and Yves Rolland. &quot;Happiness and unhappiness have no direct effect on mortality.&quot; The Lancet 387.10021 (2016): 822-823.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442462%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:02:01 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442462/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>为什么加泰罗尼亚想要脱离西班牙？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442457/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442457/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;107&quot;&gt;
&lt;p&gt;今年10月1日，西班牙加泰罗尼亚自治区举行了一场“独立公投”。92.01%的投票者赞成加泰罗尼亚成为“独立的共和国”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙政府随即宣布这场投票率只有43.03%的公投违反西班牙宪法，结果将不被法律承认&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。然而在双方僵持了近一个月后，自治区政府（Generalitat）的领导人普伊格德蒙特（Carles Puigdemont）于10月27日突然发布正式公告：加泰罗尼亚脱离西班牙“独立”。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/rDDRU2XR8mMJWGIxpM59yWvdA5gWPbNdF_QKyliiPsQACAAAAAYAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;加泰罗尼亚政治家卡莱斯·普伊格德蒙特。他在上月底宣布加泰罗尼亚“独立”。图片来源：independent.co.uk&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，这已经不是加泰罗尼亚第一次显露分离倾向——2014年，他们就曾举行独立公投，但最终不了了之。那么这个地区到底为什么要闹独立？一切还要从它的历史说起。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;加泰罗尼亚是什么地方？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;加泰罗尼亚大区位于西班牙东北角，首府是著名城市巴塞罗那。加泰罗尼亚人有着独特的文化发展，独立自治意识也由来已久。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/NhXew0RS_VZQ7DQ2cFvOK0y9qs4HK97yHQ4X2XDWQNnRAgAAWAIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/532&quot;/&gt;加泰罗尼亚（深绿）的地理位置。图片来源：commons.wikimedia.org&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;711年，伊比利亚半岛上建立了穆斯林政权安达卢斯，加泰罗尼亚在其治下。之后，法兰克王国发展壮大，又将包括加泰罗尼亚在内的伊比利亚半岛东北角征服。到10世纪末，加泰罗尼亚的实际掌权人巴塞罗那伯爵不再效忠法兰克王国，至此，加泰罗尼亚实质上已独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1137年，加泰罗尼亚和半岛西北部的阿拉贡组成阿拉贡联合王国。现在用以指称自治政府的词汇Generalitat，来源就可上溯至13世纪在联合王国名下自治时期。&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;1469年，阿拉贡王储费尔南多和中部的卡斯蒂利亚王国公主伊莎贝尔与多成婚。这两人后来双双成为各自王国的统治者，将二国合并施行共治。在1492年，南部最后的穆斯林政权被彻底逐出伊比利亚半岛&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;之后，西班牙成为统一的政治实体，加泰罗尼亚也正式成为了西班牙的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;反复得失的自治权利&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1700年，多病的西班牙国王卡洛斯二世去世，没留下继承人。王位继承引发战争，而加泰罗尼亚所在的阿拉贡联合王国不幸地站错了边。最终，费利佩五世当上西班牙国王。当初没支持他的加泰罗尼亚被废除了自治特权&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在普遍认为，加泰罗尼亚独立主义诞生于十九世纪八九十年代。由于加泰罗尼亚人所讲的加泰兰语（Catalán），有别于我们平常所知的西班牙语（或称卡斯蒂亚诺语，Castellano），他们认同自己西班牙人和加泰兰人两个身份。当时的加泰罗尼亚人热爱自己的语言传统，怀念旧政权下体制，但对于政治层面上的西班牙国家没有太深厚的感情。1886年，他们第一次庆祝自己的民族日Diada&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。从巴塞罗那开始，民族主义组织的代表和知识分子开始通过通过演讲的方式在加泰罗尼亚地区宣传“加泰兰人”这一身份标识。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/0axq5bDVk1sNOmWDMs5A3zDxfi0GEWhkEcQdNC5VUnigBQAA7gIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/333&quot;/&gt;一些游行的群众向媒体表示“我们是加泰兰人，我们讲加泰兰语……它是另一个文化。”图片来源：Vox&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1909年，以巴塞罗那为中心，加泰罗尼亚地区爆发了大规模的工人运动。当时的西班牙政府错误地采取暴力镇压并导致了大规模流血事件，一周内有78人死在这场冲突中&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;，史称“悲惨一周”（Semana Trágica)。这次事件直接激化了地区与中央的矛盾。加泰罗尼亚保守党黯然下台，左翼政党掌权并恢复了自治政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1931年4月和1934年10月， 马尔西亚和贡巴尼斯（Lluís Companys）先后就任地区领导人，并宣布“加泰罗尼亚共和国”脱离西班牙联邦共和国获得“独立”。这当然都立即被中央政府制止。之后西班牙内战爆发，弗朗哥（Francisco Franco）独裁政府最终在1939年掌权，加泰罗尼亚被攻占。当时的自治政府领导人贡巴尼斯逃至法国，但于1940年被捕&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入弗朗哥独裁时期后，加泰罗尼亚受到了严重的压制。讲着卡斯蒂利亚语的弗朗哥不但剥夺了加泰罗尼亚自治权、还禁用加泰兰语，来打压加泰罗尼亚的民族情感。1940年，被捕的贡巴尼斯就在巴塞罗那的山顶上被枪决了。在一些加泰罗尼亚人看来，这些手段简直是中央政府在将加泰罗尼亚人的政治理想和民族文化一并丢下断崖。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/sCC71Yz6ZXxRy99EGNQzkcRSPhXCM5UmKQEVQMpYMpXmAQAAVgEAAFBO.png&quot;/&gt;弗朗哥独裁时期，加泰罗尼亚的自治受到严重打压。图片来源：wikimedia.org&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民族区域问题激化容易，解决起来却需要大量工作和矛盾双方的让步妥协。1975年独裁者佛朗哥去世，胡安卡洛斯一世登上王位，开始实行君主立宪制并开展民主改革。为了取得加泰罗尼亚人的信任，国王使用禁用了将近40年的加泰兰语进行了直播演讲，接见加泰的反对派领导人、访问加泰并亲自接见安抚那里的工人&lt;sup&gt;[7]&lt;/sup&gt;1978年，中央政府和加泰罗尼亚政府一道颁布了沿用至今的西班牙宪法。加泰罗尼亚的自治区获得合理恢复，分离主义也暂时得到遏制。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;为什么想要脱离西班牙？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;然而，国内的经济发展不平衡成为了新的矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地理位置优越的加泰罗尼亚，在工业革命后逐渐成为西班牙经济第一大区，其首府巴塞罗那也成为了欧洲的经济文化重城。但是，2008年经济危机重创西班牙后，中央政府的税收政策加重了加泰罗尼亚的经济负担。根据自治政府2012年发表的2006-2009年加泰罗尼亚财政报告显示，此四年间，占全国总人数16%的加泰罗尼亚贡献了国民生产总值的18.6%，位列全国第一；上缴税款占政府财政收入的19.5%，同样是最多的。然而，政府对加泰罗尼亚的财政拨款则仅占全国的14%&lt;sup&gt;[8]&lt;/sup&gt;。这两者间的差距，引起了一些加泰罗尼亚人的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，近年来激化的社会矛盾也被左翼政党有意识地引导向分离主义和民族主义。2005年，加泰罗尼亚议会主张将《加泰罗尼亚自治章程》中的加泰罗尼亚“民族”一词由nacionalidad改为nación（可对照英语中的nationality和nation两词，后者具有更强的“国家”意味）。这一修改在2006年通过后，在2010年被西班牙宪法法院重写14个条款，激起了部分加泰罗尼亚人的极大不满。2010年7月，巴塞罗那的保守派报纸《先锋报》（La Vanguardia）公布民调，48%的加泰罗尼亚人支持独立，只有略高于10%的人反对。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;加泰罗尼亚“独立”将有什么后果？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在历史上面对多次分离主义的威胁后，西班牙在制宪时也留了心。1978年宪法第155条就是专门针对区域分裂问题所制定。简单来说，如果某自治区政府发起“独立公投”甚至真的到了“宣布独立”的那一步，则宣告其行为违宪，结果不受法律承认。且中央政府保留废除自治区政府、收回区域自治权并接管该大区的权力&lt;sup&gt;[9]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在当地时间10月27日下午三点多加泰罗尼亚政府单方面宣布“独立”后，拉霍伊领导的西班牙政府迅速做出反应，经参议院投票通过后，启动宪法155条。27日晚，拉霍伊即发表电视讲话，宣布将解除普伊格德蒙特职务并解散自治区议会，重新选举的日期定于12月21日。10月28日，西班牙政府宣布由西班牙副首相德圣玛丽亚接管加泰罗尼亚。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/h3yQGi9qxi9GJwpDBBxXRl5_OHFfXcrSVX9guMUbMlOsAgAAgAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;西班牙首相马里亚诺·拉霍伊（上图）在10月27日宣布解散加泰罗尼亚自治区议会。图片来源：euronews.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙检察院以叛乱、煽动和滥用公共资金等罪名申请起诉普伊格德蒙特等前自治政府官员。10月30日，普伊格德蒙特逃往比利时，寻求政治避难。目前法院已通过检察院的申请，截至11月3日，已有8人被抓获&lt;sup&gt;[10]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加泰罗尼亚单方面宣布“独立”建国，给本就不景气的西班牙经济又蒙上了一层阴影。西班牙股市在公告发出后跌破10200点（约下跌150点）&lt;sup&gt;[11]&lt;/sup&gt;。而欧美各国及欧盟纷纷第一时间发声，表示站在西班牙政府这边，不承认加泰罗尼亚是一个独立国家。欧洲在2016年已经经受了英国脱欧公投造成的经济震荡，他们决不会给这番挑战经济稳定的危机出现的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，加泰罗尼亚群众仍希望和平对话解决危机。在巴塞罗那，大批民众曾上街示威，反对加泰罗尼亚独立。加泰罗尼亚地方和西班牙的关系将何去何从，目前还尚不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Calo）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Referéndum de independencia de Cataluña de 2017. es. wikipeidia.org(2017). &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;林达，加泰罗尼亚为何要独立？，《东方早报•上海书评》（2014年8月31日）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cataluña. es. wikipeidia.org(2017). &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El nacionalismo catalán, explicado en 4 minutos | España&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Semana Trágica. es. wikipedia. org(2017).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lluís Companys. es. wikipedia. org(2017). &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Carlos Gil Andrés, La Cuestión Catalana, Historia y Política, 《Camibio 16》（2015.9, P58-P60）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Resultados de la balanza fiscal de Cataluña con el sector público central 2006-2009, Departament d’Economia i Coneixement, Generalitat de Catalunya(2012.3, P7)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Artículo 155 de la Constitución española de 1978. es. wikipeidia.org(2017). &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El Govern de Puigdemont, entre la cárcel y Bruselas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El Ibex 35 corrige un 1,45% hasta los 10.197 tras la declaración de independencia en Cataluña&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;文章题图：wikimedia.org&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442457%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:02:00 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442457/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>喝酒就喝酒，保健效果还是免了吧</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442449/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442449/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;70&quot;&gt;
&lt;p&gt;国内食品发酵类专业的牛校江南大学，它的副校长，也是国内白酒发酵领域的牛人徐岩教授，最近发布了一个“科研成果”：经过他们的研究，国内某品牌白酒中含有比其他酒更高浓度的地衣素。而地衣素是有“健康价值”的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/ne0cD7cUMgWIGIsVrsot279dK5Y34PxGEpbN9sTjABYnAgAAZQEAAFBO.png&quot;/&gt;《人民日报》报道截图&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是科研单位很开心，毕竟又结了一个课题。酒企很开心，不管多少，地衣素是国外酒没有的嘛。有些媒体很开心，商务部门的年度任务完成难度又小了些。部分股民很开心，眼看这白酒板块是涨不停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于其他人呢？我怕是要给大家扫兴了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;地衣素是啥东西？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;地衣素（lichenysin）是由地衣芽孢杆菌（&lt;em&gt;Bacillus licheniformis&lt;/em&gt;）分泌的物质，地衣芽孢杆菌是广泛存在于自然界的一种细菌。中国白酒用酒曲发酵，而酒曲其实是真菌和细菌的复合物。每家的曲里面的菌种都不一样，所以发酵产物复杂，造就了白酒“风格风味多样”。作为路人甲，地衣芽孢杆菌混进酒曲里，导致发酵产物里出现了地衣素，那再正常不过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那路人甲怎么就成了健康卫士呢？这要回溯到三十几年前，那时候我们国内的临床微生物学家特别喜欢做“抑菌实验”，也就是看看某个物质或者菌种能不能在培养皿里抑制有害菌的生长。毕竟八十几年前弗莱明就是这样发现青霉素的。那时候有个大夫把某位病人的阴道拭子做了微生物培养，发现除了常见的乳酸杆菌（阴道正常菌群，产生的酸性环境可以抑制其他有害微生物的生长）外还有一种不认识的，鉴定结果是地衣芽孢杆菌。实验室研究发现，在乳酸杆菌制造的酸性环境里，这种菌可以很好地生长，并且可以抑制诸如金黄色葡萄球菌之类的有害菌生长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个年代，益生菌的概念比现在还火。当年咱们爸爸妈妈和爷爷奶奶折腾“红茶菌”的劲头可比咱们发“酵素”劲头大多了。太阳底下无新事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是针对地衣芽孢杆菌的研究展开了，延续至今的，是各种地衣芽孢杆菌活菌制剂，从治拉肚子到阴道炎，用途非常广泛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地衣素作为从地衣芽孢杆菌里分离出来的代谢产物，也被研究了。实验室研究发现了它的各种生物活性。但是，实验室研究千千万，能走到临床的万而无一。&lt;strong&gt;做不了药有时候更好，可以开发保健品啊&lt;/strong&gt;，毕竟只要吃不坏就行。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;酒里有地衣素就能抗癌？酒里还有酒精呢！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;白酒里有地衣素（或者其他任何你没听说过的名词）意味着什么？首先意味着发酵型白酒很复杂，什么泥煤味、坚果香、烟草味、花果香……那都不算什么，我们的酒能喝出烧塑料的味和八十种不同的烂菜叶味，如果你不懂得“品”的话。其次意味着徐教授的实验室检测技术又进步了。现在检测技术越来越精准，痕量检测甚至可以检出一万亿分之一这样的浓度水平来。所以，什么东西里发现了什么我都不奇怪，不管是企鹅体内的DDT还是白酒里的抗癌物质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到抗癌，“在酒里发现微量的抗癌物质，所以适量饮酒有益健康”这样的逻辑推导堪称经典。因为，&lt;strong&gt;无论何种酒，酒精都是其中的重要或者主要成分，而酒精是一类致癌物&lt;/strong&gt;。酒精可以导致口腔癌、咽喉癌、食道癌、胃癌、肝癌、结肠癌和乳腺癌，证据确凿。除此之外，酒精的其他危害大家更清楚了，它是中国成年人的第六大致死因素，每年直接导致超过30万国人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这还不够让人警醒，下一个数据会让你更“细思极恐”——酒精每年在中国造成的“失能调整寿命年”（DALY）将近1400万年。 DALY的意思是因为某种因素导致发病到死亡所损失的全部健康寿命。也就是说，如果完全不喝酒，中国人每年都会多健康生活1400万年。细思一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那中国人现在饮酒的情况如何？根据世卫组织和其他公共卫生机构的研究，2010年我国15岁以上人群人均年纯酒精摄入量是6.7升，在国际上是中游水平。但是调查发现，我们的饮酒比例并不高，差不多一半的15岁以上男性和八成以上的15岁以上女性表示自己不饮酒。这样换算下来，喝酒的那些人的人均年酒精消费量高达15升以上，位居世界前列。更令人担忧的是，在全球人均酒精消费量持续下降的趋势下，我们上演着“醉美逆行”，消费量持续上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/t6Ok5AY_Ny0t7uxZBgLAUMxrKvtzPn_5GZ5Qirmw-S74BAAAxQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/356&quot;/&gt;图中虚线所示为中国人均酒精摄入量的变化，按全国人口计算得出的数值和其他国家比不算太高。但如果只计算喝酒的人，那么他们的人均年酒精摄入量在2010年就达到了15.1升，居世界前列。图片来源：文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也喝酒，虽然喝下去的每一滴酒都给我带来更高的健康风险。但是作为人类使用历史最久的毒品，我知晓喝酒的健康风险，在享受它的社交功能的同时尽量控制这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一个酒企不去提升自己产品的口味和稳定性，不去发掘产品的文化价值，而是去搞什么“保健效果”，我觉得，不管是哪家，只要这么干的，都是流氓。无论中外。（编辑：odette）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Heng Jiang, Robin Room, Wei Hao, Alcohol and related health issues in China: action needed. The Lancet Global Health Vol 3, e190-e191, April 2015&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442449%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:01:59 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442449/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>苏门答腊发现新种猩猩，揭示400万年演化史诗</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442460/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442460/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;126&quot;&gt;
&lt;p&gt;今日，《当代生物学》杂志发表了一篇爆炸性的论文：科学家在苏门答腊岛上发现了一个猩猩新种&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。《科学》杂志的报道评论说：这是自1929年发现倭黑猩猩之后，人类第一次发现新种大猿&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。自此，现生人科物种增加到了8种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新种被命名为达巴奴里猩猩（&lt;em&gt;Pongo tapanuliensis&lt;/em&gt;，中文名为暂译&lt;sup&gt;[注1]&lt;/sup&gt;），是以发现地印尼北苏门答腊省达巴奴里命名。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/jKe6Iu331dQGrVCq4KEFhrTkqKuWKBhBFf91OU9c_puwBAAAIAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;大胡子雄性达巴奴里猩猩。拍摄者：Tim Laman&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家并非不知道此处有猩猩，但一直把他们当中是苏门答腊猩猩（&lt;em&gt;P. abelii&lt;/em&gt;）的一个种群。但这一群猩猩的食性很奇怪，特爱吃毛毛虫和松果，这在猩猩属当中非常独特。于是吸引了科学家们的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于分类学家来说，最容易获得的DNA样本来自于粪便当中。捡屎测出来的数据却让他们大吃了一斤：这些个体的基因，居然和千里之外的婆罗洲猩猩（&lt;em&gt;P. pygmaeus&lt;/em&gt;）关系更近。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/G3NQTahQ1ksvbg-AcYKQ6_Yv082bJMxZG1Mg3KxBvHiAAgAAqwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;达巴奴里猩猩的头骨。图片来自研究团队&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大规模的研究开始了。分类学家们动用了行为、形态、分子生物学等方面的工具，利用了37个个体的全基因组。发现这一群猩猩的颅骨、牙齿、下颌和其他猩猩有显著区别，毛发更卷，胡子更长，基因也有显著差异。因此应该独立成种——这就是我们的达巴奴里猩猩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达巴奴里猩猩生活在苏门答腊岛北部的多峇湖以南，苏门答腊猩猩生活在多峇湖以北，两者栖息地之间的直线距离仅有大约100公里。猩猩属的第三个成员婆罗洲猩猩，生活在千里之外的婆罗洲，和前两种间隔着大海和群山。为什么达巴奴里猩猩反而与他们关系更近？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/LXb9YuqrAaZsOOmHQxXwBgnzVa0GrcMQeFLB0aD6s8DDAQAANAEAAFBO.png&quot;/&gt;三种猩猩的分布。图片编译自参考文献[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这得从东南亚的地形说起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东南亚由两部分组成：一部分自中国南方向南延伸到大海当中，那是中南半岛和马来半岛，这是东南亚的大陆部分；一部分是更南方的群岛，其中最大的是婆罗洲，在它旁边还有苏门答腊岛、爪哇岛等许许多多大大小小的岛屿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些地区，看起来是海中的一叶叶扁舟。但在地史上可不是这个样子。在冰期当中，许多水变成了冰川，海平面下降，大陆和许多岛屿连了起来。在过去200万年间的若干次冰期里，中南半岛、马来半岛、婆罗洲、苏门答腊岛、爪哇岛等岛屿连了起来，组成了一块被称为“巽他古陆”的区域——这样的连接在东南亚不止发生了一次，更早也有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，来自大陆的动植物涌进了巽他古陆。直到今天，婆罗洲、苏门答腊、爪哇岛和泰国、柬埔寨甚至中国南方的物种分布都很像，这就是巽他古陆带来的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/oGi9xSx0D4EjpIfhVRjmynKkkukH6q_3fGfC8uJuHI_QBwAANQUAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;亚洲象分布于印尼的多个岛屿上，是巽他古陆动植物迁徙的一个例子。图为婆罗洲侏儒象，拍摄于亚庇洛高宜野生动物园。拍摄者：花落成蚀&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猩猩属的祖先其实来自大陆。人科物种的起源应该在非洲，它们一波波地迁出，在整个旧大陆上开枝散叶。在中国南方发现的身高可达3米的布氏巨猿（&lt;em&gt;Gigantopithecus blacki&lt;/em&gt;），就是猩猩属在东亚大陆上的亲戚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们没有时光机，不能亲眼见到猩猩属的祖先开拓东南亚。但这一次达巴奴里猩猩的发现，让我们在基因当中发现了猩猩属的演化轨迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约在300万-400万年前，某次地质事件让东南亚的大陆和海岛连了起来。来自大陆的猩猩祖先从马来半岛来到了苏门答腊岛，首次“殖民”了多峇湖以北的地区。这很有可能就是猩猩属诞生的标志性事件。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/xVNmPm3XFNJLfhEXhnrWmaNAmmXEYYl6TYg5mAyZCMx4BQAAdQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/287&quot;/&gt;左图为婆罗洲猩猩，右图为苏门答腊猩猩。这两个个体都为雄性，可见前者脸盘更大，后者胡子和毛更长。图片来源：花蚀，Jeff Samaniego。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基因证据发现，在338万年前，猩猩属明显分化成了两群。一群留在了多峇湖以北，他们就是现代苏门答腊猩猩的祖先。一群跨越了多峇湖地区的群山，进入苏门答腊岛更南方的区域，我们暂且称他们为南方猩猩，他们是达巴奴里猩猩和婆罗洲猩猩的祖先，二者之间的亲缘关系就是这么来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而到了67万年前，南方猩猩发生了分化。中国的冰川遗迹告诉我们，在距今大约62万-68万年前曾有过一次鄱阳冰期。那时海平面下降，或许南方猩猩就是借这个机会从苏门答腊岛来到了婆罗洲。达巴奴里猩猩和婆罗洲猩猩就此分家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管分了家，这三种猩猩之间依旧有基因交流。猩猩属的社会主要还是母系社会，雌性为主的家庭占据祖上传下来的地盘，生了儿子就让他们外出漂泊，传递基因。在三种猩猩的基因当中，人类都发现过基因交流的痕迹。多峇湖地区的群山远比两岛之间的海峡容易跨越，更是无法阻挡南北间频繁的交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到，直到大灾变的降临。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约在75000年前，多峇湖地区发生了一件改变了整个地球的大事——一座超级火山爆发了。这是过去25万年中最强的火山喷发，火山爆发指数（VEI）达到8级，自奥陶纪起的4.9亿年间一共只出现过47次这种强度的火山爆发事件。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/GIaziqe55aTsP98f2OI4WIu6_FgzBUfc9lguU2TIyCj7AwAAAAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/482&quot;/&gt;火山喷发物的推测对比。最右是多峇超级火山爆发的推测，最左边是毁灭了庞贝城的维苏威火山喷发。图片来源：World Fossil society&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大地之怒喷薄而出，整座山被炸飞了，制造出长100千米、宽30千米、500米深的多峇湖——现今地球上最大的火山湖。火山灰遮天蔽日，全球降温。随后的1000年里，可能出现了一次小冰期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多地区的生态系统几近崩溃。达巴奴里猩猩遭受了灭顶之灾，他们的许多种群覆灭了。基因证据显示，大约在1万-2万年前达巴奴里猩猩和苏门答腊猩猩的基因交流几乎停止了，这很可能就是这次火山喷发导致的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/SG1JT6qwKlAwbD2fEb9CFC2iSGGqEbNwCn4zxrYalAMABQAAAAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/384&quot;/&gt;宁静美丽的多峇湖。图片来源：places-city.blogspot.hk&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场多峇巨灾当中，我们的祖先也受到了极大的影响。但毕竟种性强韧。正好是在巨灾的同期或是不久之后，人类来到了苏门答腊岛，占领了平原，侵入了山地，铲平了森林，占领了这里。达巴奴里猩猩本来有恢复的可能，但在人类到达之后，机会消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自此之后，达巴奴里猩猩在苏门答腊岛南部的栖息地渐次失去。他们和关系远的苏门答腊猩猩住得近、关系近的婆罗洲猩猩住得远的分布格局就此形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现如今，这个新发现的古老物种仅剩800个个体。一发现，就成为全世界最珍稀的人科动物。人类的压力在让他们濒临灭绝。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/Ds-eLSEJSuN_EsFVy0dBpIAJuI5yb8x65L_MPg_AkknAAQAAvAEAAFBO.png&quot;/&gt;达巴奴里猩猩的分布区，红色为研究者建议的生态廊道。图片来源：参考文献[2]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一次，我们可能还有拯救他们的机会。达巴奴里猩猩的栖息地被道路和人类居住区分割成了四块，研究者强烈建议建设三条廊道将它们沟连起来，防止栖息地的破碎。关心这个物种人强烈建议对他们进行更强有力的保护，帮助他们抵御偷猎者的袭击和森林的破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望保护顺利。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/UJwMvOMJW9PbAyQigFSoJ2koHmv2iG75qyAw5S3T9EkqAwAAHAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;希望达巴奴里猩猩长存。拍摄者：Maxime Aliaga&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;注释：&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;“Tapanuli”一词，中文互联网上较多译为“打巴奴里”。但在向一位熟悉印尼华人圈的朋友求证翻译时，他这个译名印尼华人并不喜欢。“打”有贬义，“打巴”在粤语里听起来有“枪毙”的意思，因此他们逐渐弃用“打巴奴尼”而改用“达巴奴里”，此处从他的意见。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Nater et al., Morphometric, Behavioral, and Genomic Evidence for a New Orangutan Species, Current Biology (2017), https://doi.org/10.1016/j.cub.2017.09.047&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Erik Stokstad. New ape found, sparking fears for its survival. Science (2017), Vol. 358, Issue 6363, pp. 572-573 &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;（编辑：Calo）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;文章题图：Tim Laman&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442460%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:01:58 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442460/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>被发现的时候，这种人类的亲戚已经快要消失了</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442459/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442459/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;33.169466666667&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:Ent&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;54&quot;&gt;
&lt;p&gt;当他们赶到那只红毛猩猩身边的时候，它已经快死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年11月，在苏门答腊的达巴奴里做研究的生物学家马修·诺瓦克听说有一只红毛猩猩走出丛林，入侵了附近的果园。等他和兽医赶到时，这只猩猩已经被村民打得遍体鳞伤，脸上和手上到处都是刀痕。虽然诺瓦克和他的同事竭尽全力，八天后，这只猩猩还是死去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是一个新的红毛猩猩物种，达巴奴里猩猩（&lt;em&gt;Pongo tapanuliensis&lt;/em&gt; sp. nov.）。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/SGE3LVsiSa3qwWcvWHSv6FE8jgZbU7ncscCw6c5niRWwBAAAIAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/JhtPhtuMRpTfY0Sxvx7yjCUnMKHp1mYWpHgPULCrgaCwBAAAIAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：论文&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红毛猩猩曾经只是单独的一个物种。2001年，研究者同意应当把它分成两种：婆罗洲猩猩和苏门答腊猩猩。前者现存约105000只，后者14000只。但诺瓦克用了四年去证明红毛猩猩其实还有第三种，论文发表在了今天的Current Biology上。虽然达巴奴里猩猩分布于苏门答腊岛上，但是它和隔着大海的婆罗洲猩猩亲缘关系较近，反而与北方仅仅相距一天路程的苏门答腊猩猩亲缘关系较远。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/VvzT5gH-bsB1s5SGNVKyZsje0eYCAjV0rmFXA26JNZTFAQAA-gIAAFBO.png&quot;/&gt;达巴奴里猩猩的分布区域。图片来源：Science&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达巴奴里猩猩在头骨形状、牙齿和下颚上都和其他猩猩有明显的差异，体毛更卷，胡须更明显；它生活的地点也更偏高山，食物和北方亲戚不同，雄性的鸣叫更高昂。最有趣的是它的基因组成：这只达巴奴里猩猩虽然核基因组与线粒体都接近婆罗洲猩猩，但它的Y染色体反而近似于邻居苏门答腊猩猩。红毛猩猩的雌性不爱挪窝，基因扩散主要靠雄性，看起来两群猩猩分道扬镳之后很长时间里依然时不时有对方的雄性“入赘”，并带来少量的基因流动。不过这个流动在几万年前减少并最终断绝了，可能是因为多峇湖火山的喷发，也可能是因为人类的到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而如果达巴奴里猩猩是一个新物种，那就意味着它是所有大猿里最濒危的一个物种——只剩下800只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现一个物种需要拆成几个新物种，这件事情喜忧参半。一个动物物种可以等同于一个基本独立的基因库，保存了一段独一无二的历史。今天的生物学基本上没有哪个领域不依赖于跨物种对比，比较几段历史之间的相同和不同对研究者有莫大的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，这也意味着每个物种自己的数量、分布范围和多样性要比过去以为的少。换言之，保护起来更难得多了。因为严重的栖息地破坏，苏门答腊猩猩已经是极危（CR），从中分出来的达巴奴里猩猩又会是什么状态呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达巴奴里猩猩的基因组里发现了相当长的纯合片段，这意味着它们可能已经不得不开始近亲交配。好消息是，因为山地崎岖，还有生物学家盖布瑞拉·弗雷德里克森在十年前的努力，这里没有官方的森林开发项目。坏消息是，道路建设、违法开荒、猎杀和红毛猩猩贸易这几个“常规”危险依然存在，更不要说开篇提到的人兽冲突。这一区域还有一个水电计划，水坝本身会影响它8%的栖息地，但更大的问题是可能会影响到东部和西部森林相连接的走廊，让本来已经不大的森林进一步碎片化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们发现这种红毛猩猩的存在时，它已经快要消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但和四年前的诺瓦克不同，我们还有能做的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nater et al., Morphometric, Behavioral, and Genomic Evidence for a New Orangutan Species, Current Biology (2017)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;题图来源：Andrew Walmsley&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442459%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:01:57 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442459/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>法老都拦不住高能物理学家了，他们发现了吉萨大金字塔里隐藏的秘密！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442458/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442458/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;98&quot;&gt;
&lt;p&gt;科学家在吉萨大金字塔里发现了一间新的密室。不过，发现这个秘密的并不是考古学家，而是几位物理学家。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/ljV42lVyaCFVoItdOuV1BE0pvBiuPBudxknIgHUBdQm4BgAAmgkAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/914&quot;/&gt;吉萨金字塔群鸟瞰图。图片来源：HIP Institute | ScanPyramids mission&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吉萨大金字塔，或者叫胡夫金字塔，建于公元前2560年左右[1]，是埃及第四王朝法老胡夫的陵寝，也是埃及吉萨金字塔群里最古老、最大的一座金字塔。在落成之后的3800多年里，曾经146米高的吉萨大金字塔一直都是地球上最高的人造建筑（这个头衔直到1311年才被英国的林肯大教堂摘走）[2]。然而，几千年过去了，人们一直不知道这座无与伦比的宏伟建筑是如何建造的，也不知道它的内部结构究竟是个什么样子。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/RmW5DliqU0IQzSQ2WhWYhtYn2ljWP8sdrcydq4DJz97cBQAAGgQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/448&quot;/&gt;吉萨大金字塔的内部结构。图片来源：Wikipedia | 制图：Jeff Dahl&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吉萨大金字塔里有三个已知的房间。一间叫“国王室”，相传是法老胡夫长眠的寝室；一间叫“王后室”；还有一个在地下未完工的房间。狭长的甬道连接着这些房间，南北向竖直分布在金字塔内部。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/F3b9dzmDpq11mPO2igeQNaY5HAPr6pFcQI3S9g4HXoFlBwAATgQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/372&quot;/&gt;吉萨大金字塔通往国王室的大甬道。图片来源：HIP Institute | ScanPyramids mission&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家们尝试过用各种各样不同的技术来弄清吉萨大金字塔的内部结构，试过微重力探测，试过机器人拍摄，试过地质雷达勘测，然而这么多年过去了，几乎一无所获[3]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一次，来自法国巴黎遗迹创新保护研究所（HIP Institute）的迈赫迪·塔尤比（Mehdi Tayoubi），来自日本名古屋大学的森本久由（Kunihiro Morishima），和他们的同事们，用μ子成像技术，终于有了些突破[3]。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/aNMO2Ct7DQFjuYmMaGbRCx5TslDZRfOROlVT7pTWNXKABwAAOAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;研究团队在用增强现实（AR）技术回看在吉萨大金字塔中探测到的巨大空洞。图片来源：HIP Institute | ScanPyramids mission&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;μ子（muon，读做“谬子”）常被称为μ介子，这来自历史上的一个误会。受电磁力是光子交换的思想启发，日本理论物理学家汤川秀树提出，核力的产生也是交换某种粒子的结果，并把这种交换粒子称为介子。根据原子核的大小和量子力学中的测不准原理，汤川秀树估计这种新粒子的质量应该是质子重量的五分之一。后来人们果然在宇宙线中找到了质量差不多的粒子，就把这种粒子叫做μ介子。但接着科学家又发现，μ介子跟核力并没有关系，并找到了真正跟核力有关系的π介子。这才发现μ介子并不是介子（由一对正反夸克组成），而是电子的表兄。除了质量比电子重两百倍外，其它基本性质跟电子几乎一模一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了正好产生一对正反μ子的情况，μ子总是跟μ中微子成对产生。来自太空的原初宇宙射线在地球大气层中会产生大量的粒子，其中就包括μ子。伴随μ子的产生或者衰变，都会有μ中微子产生。反之也是这样。由于中微子本身不能被探测，科学家总是通过探测μ中微子与物质反应产生的μ子，来间接探测μ中微子。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/pYvXPXDJZfMs7sizyIwE5DyvqJq84pA0gCxt90GmrXWAFgAAAA8AAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;法国原子能委员会（CEA）的研究组在大金字塔的正北面架设μ子望远镜。图片来源：HIP Institute | ScanPyramids mission&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;探测μ中微子已经带来了两个诺贝尔奖。一个是发现加速器产生的“中微子”在与物质反应的时候只能产生μ子，不能产生电子——证明加速器产生的“中微子”与伴随电子产生的中微子不是同一种粒子，是另外一种中微子——μ中微子。这个发现获得了1988年的诺贝尔奖。另一个是日本的超级神冈探测器发现μ中微子发生了振荡，获得了2015年的诺贝尔奖。这两次发现中，探测器探测到的其实都是μ子。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/EeThqgJ-rN6bJ7Jx9HcC-snqKFI87STl7niJB77uW2CAFgAAAA8AAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;名古屋大学的科学家在王后室里铺设μ子乳胶胶片。图片来源：HIP Institute | ScanPyramids mission&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宇宙线产生的μ子非常多，来自各个方向。在地表上，每平方米每秒能有200个（由于地磁场的影响，不同的地方略有不同）。这些μ子对中微子探测实验会造成严重的影响。不过μ子穿过物质的时候会被吸收，被吸收的程度主要取决于穿过物质的材料、密度及穿过的路径长度，所以中微子实验总是在很深的地下，利用岩石来吸收μ子。在100米深的地下，μ子数会从地表的每平方米每秒200个减少到1个；到地下700米会减少到0.002个。位于四川雅砻江锦屏的中国锦屏地下实验室是现在世界上岩石覆盖最深的实验室，在2400米深的地下。在那里，每平方米每秒钟只能找到百万分之几个μ子。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/VN1NQ1XpNXBpb3isPTPKcGrq27c_9zBGg1rLlnlNx5WAFgAAAA8AAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;日本高能加速器研究机构的团队在王后室里架设μ子闪烁计数器。图片来源：HIP Institute | ScanPyramids mission&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于科学家已经把μ子与物质的作用研究得非常清楚了，所以可以很准确地通过计算机模拟μ子穿过不同物体时被吸收的程度。以前有个法国中微子实验模拟了它的地下实验室应该看到的μ子数，结果发现模拟数值跟实际观测测到的不一致。后来通过地质调查找到了问题所在，原来是实验室头顶上的山体有一部分密度异常，影响了μ子穿过山体时被吸收的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次在吉萨大金字塔里发现密室就是这个原理——如果金字塔里有密室，也就是一个中空的空间，那么μ子在穿过整个金字塔的时候，这一部分吸收的μ子就会比其他地方少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换句话说，因为在各个方向上都有宇宙线产生的μ子，所以可以在金字塔的不同的地点探测来自不同方向的μ子。如果在某方向探测到了比预期数量多的μ子，那很可能就说明，在这个方向上的金字塔内存在一个中空的密室。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/LiN7Z2QOvyx56ngc8-aoR59Pa3RynBTjMrS-Mb4DxAucCAAAWgcAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/546&quot;/&gt;研究团队在大金字塔中设置的三套μ子探测器的位置，以及它们观测μ子来源的方向。图片来源：参考文献[3] | 翻译：小米&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔尤比和同事们这次就使用了三种不同的μ子检测技术，在吉萨大金字塔内部新发现了一个大型的中空结构。他们估计这间密室至少有30米长，在大甬道的上方，有和大甬道类似的三角形横截面。可惜的是，μ子成像技术只能发现那里（应该）有这么一间密室，并不能告诉科学家这间密室的详细结构和作用。不过，这也是吉萨大金字塔里的大发现了。或许，在不久的将来，就有更新的技术能够一窥密室的真容，帮助科学家高清吉萨大金字塔的内部构造，揭开尘封了几千年的金字塔建造之谜。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/gS1O6IiXuGu1hf9Xc-j2JgbnbG9QylLD-C-a0aPaywamDgAAPQgAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/A5_wTibhxdBxyBDDlYniMxdBEDIwiz1MXHBidg9_LAGmDgAAPQgAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;在吉萨大金字塔里找到的密室位置示意图。研究团队猜测，这个密室也许是像第一幅图那样横在大甬道上方，也许是像第二幅图那样和大甬道平行。图片来源：HIP Institute | ScanPyramids mission&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，μ子成像还有很多其他的应用。比如福岛核电站损毁的反应堆，人不能呆在那里，假如放一个μ子探测器在里面或附近，就可以大致看见里面的情况，监视反应堆的变化。再比如，在小一点的火山旁边放上μ子探测器，可以监视内部岩浆的活动情况，预报火山爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想用μ子成像技术来找宝贝当然也可以。不过前提是，你得能把探测器放到宝贝下面去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦对了，还需要几位高能物理学家。（编辑：阿娇）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Wikipedia, Great Pyramid of Giza. Last visited on November 2, 2017. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wikipedia, List of tallest buildings and structures. Last visited on November 2, 2017. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Morishima, K. et al. Discovery of a big void in Khufu’s Pyramid by observation of cosmic-ray muons. Nature dx.doi.org/10.1038/nature24647 (2017).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442458%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:01:56 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442458/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>做个基因检测看自己会不会得病？不，我并不想知道结果</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442447/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442447/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;100.81084174384&quot;&gt;
&lt;p&gt;（JIDUDU/译）1996年，法国修女玛丽安尼克•卡尼乌（Mariannick Caniou）发现自己并没有亨廷顿病，她陷入了抑郁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡尼乌的母亲和外祖母都死于这种致命的神经退行性遗传疾病，因此她曾经相信自己将来同样会发病。正因为对此深信不疑，她一生的重要决定都是在此基础上做出的，比如不结婚、不生孩子。她并不后悔献身于宗教生活，然而没法不去想亨廷顿病的阴影是否也影响到了这个选择：“我的一切，我的人生，似乎比空气还虚无。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/RQcLXRJNe9-1BgPQdWmXA-Esc9ba9L0WnzhUbsLHEeUCBAAAGgIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/335&quot;/&gt;亨廷顿病由单基因突变造成，父母中有一人患病的话，孩子有50%的概率也会患病。图片来源：hdsa.org&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20世纪80年代，医生们意识到，我们很快就会有办法预测亨廷顿病，但当时他们并未预见到会出现卡尼乌修女这样的事。他们对检测方法给人们带来的影响深感忧虑，但他们关注的重点，自然是那些拿到检测报告并显示有不良结果的人。他们甚至在精神病科病房里增加了床位，以防有一小波精神错乱的高潮。精神错乱的爆发倒是没有，因为&lt;strong&gt;拿到坏消息的人基本上都承受住了。反而是拿到“警报解除”的人&lt;/strong&gt;，比如像卡尼乌那样的人，&lt;strong&gt;崩溃了&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预测疾病的基因检测问世以来，30年里已积累了海量数据，这些数据也反映出了人们对预知过去无法知道的信息有什么样的反应。方兴未艾的基因检测成为一项持续30年的实验，为科学家揭示了令人意想不到的人类行为。数据显示，做了检测的人中，多数人对于检测结果的反应起初看来有违直觉，或至少没有像专家预期的那样；拒绝检测原本似乎是担惊受怕的一小部分人表现出的不合理行为，而随着基因检测越来越普遍，这种行为现在倒变得更像是大多数人的明智之举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们对基因检测的态度一再出乎医生们的预料，并不是因为医生们没有为此做准备。事实上，医生们从80年代起就开展调查，询问人们，如果有这样的检测，他们会不会去做。医生们根据大家的回答制订了计划。可问题是，当基因检测变成现实，那些回答问题的人并没有照他们原先的说法去行动。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;如果对结果无能为力，我选择不去知道&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;亨廷顿病在1993年就成为可以让基因检测发挥预测能力的首批疾病之一，也就是说，基因检测可以让你知道，一个健康人会不会在将来的某个时刻发展出这种疾病。（此前还有一种可靠性相对不高的检测方法。）这种神经退行性疾病通常起病于中年，由单基因突变造成，只要遗传到该突变基因的一个拷贝就会得病。过去，患者家庭只知道一个可怕的事实：父母中有一人患病的话，孩子有50%的概率也会患病。而有了基因检测，就可以知道哪些人将来会发病而哪些人不会了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在准备期的那些&lt;a href=&quot;http://jamanetwork.com/journals/jama/article-abstract/409258&quot;&gt;调查&lt;/a&gt;中，属于亨廷顿病风险人群的受访者中约有7成表示，如果有那样的检测，愿意测一测自己是否携带患病基因。可事实上，&lt;strong&gt;只有大约15%的人这么做了&lt;/strong&gt;；这个比例在多个国家、不同时期的数据中基本&lt;a href=&quot;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/27628565&quot;&gt;不变&lt;/a&gt;。其他一些无法治愈的脑疾病，例如罕见的家族性阿尔茨海默病和额颞叶痴呆等，在基因检测有办法做出预测后，也出现了类似的情况：大部分人选择宁愿不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里存在某种逻辑：&lt;strong&gt;假如你对结果无能为力，那为什么要知道它？&lt;/strong&gt;其他疾病的相关数据证实了这种逻辑：对于存在有效干预手段的疾病，检测的接受度是增加的。随着治疗手段的提高，如今诊断出乳腺癌的女性有近2/3可以存活20年甚至更久，比起40年前翻了一倍。尽管只有少数乳腺癌属于遗传性乳腺癌，但&lt;a href=&quot;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/16702359&quot;&gt;调查&lt;/a&gt;显示，有这类风险的人60%会接受相应的基因检测。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/0LMpZ4-aVxL1Mp-uhedPn0cHBMYYgmxf8Ibgy5wrYYSAAgAAuwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;女星安吉丽娜·朱莉的事例成为了人们对基因检测态度的一个极端示范。图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿德•蒂本（Aad Tibben）是荷兰莱顿大学医学中心的心理学家，研究人们对待基因检测的态度已有30年。他说，那些为不治之症做基因检测的人普遍提到了两个原因。第一个原因，也是最主要的原因是，想消除不确定性；第二个原因是不想把致病基因传给下一代。第一个原因解释了为什么致病基因携带者可以承受检测结果（至少一开始是那样），因为任何结果对他们来说都让心里的一块石头落了地。就算没有治愈的方法，他们至少可以在知情的前提下做出生育选择，并为将来做好打算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于第二个原因，在人们怎么说和怎么做之间还存在令人困惑的差别。产前基因检测虽然已经在很多地方普及，但跟预想的不一样，&lt;strong&gt;已知一方携带不治之症致病基因的夫妇，并没有那么多接受产前检测，比例还不及有患病风险的成人&lt;/strong&gt;。大多数人愿意让孩子带着固有的患病风险出生。为什么人们以这种看似不负责任的方式对待自己的后代呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;明明知道孩子可能患病，还是坚持生下来？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2016年，巴黎比提耶-萨尔贝提耶尔医院（Pitié-Salpêtrière Hospital）的哈纳内•布什古勒（Hanane Bouchghoul）及同事发表了一项前所未有的纵向研究，揭示了其中的决策制定过程。他们采访调查了54位女性，她们有的是亨廷顿病突变基因携带者，有的配偶为携带者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们发现，这样的夫妇如果第一次怀孕时产前检测结果良好，那么多数人会生下这孩子，然后不再怀孕；而产前检测结果不良的话，多数会终止妊娠，然后尝试再次怀孕。如果第二次怀孕产前检测的结果好，他们会要这个孩子；如果结果不好，那么再次终止妊娠后，大部分人会改变策略。有的人选择胚胎植入前遗传学诊断（PGD），只植入没有突变基因的胚胎，这样就无需终止妊娠；有的人则完全断了要孩子的念头；但是，还有将近半数的人（45%）再次自然受孕时，不再去做产前检测。综合以上结果，该研究小组中的遗传学家亚历山德拉•迪尔（Alexandra Dürr）总结道，“&lt;strong&gt;要孩子的愿望超过了一切&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些产前检测是有创的，其结果导致终止妊娠时更是给人带来身心双重创伤。就像迪尔说的，没有谁会轻易地去做产前检测。虽然谁也不能强迫一对夫妇终止妊娠，但全世界认可的指导方针是，强烈建议在产前检测结果不良时采取终止妊娠的干预手段，否则家长就会陷入不知是否该让孩子知晓结果的两难困境。也就是说，孩子将来会发病是在出生前就确知的，然而他们自己长大成人后或许会选择不去知道检测结果，或是自己知道但不告诉任何人。（一般来说，只针对那些会在儿童期发病且存在治疗方法的疾病，专业人士才推荐给孩子做预测疾病的基因检测。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一项尚未发表的研究报告中，蒂本确证了法国团队的结论。他随访了13对夫妇，他们在做产前检测前都同意，如果结果不良会遵循指导建议终止妊娠。然而，在拿到检测结果后，这些夫妇都反悔了。“意味着现在荷兰有13个百分百确定携带（亨廷顿病）致病基因的孩子。”蒂本说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在基因检测可以用来预测疾病之前，医生们曾期待这种方法能在几代之内把某些罕见病从人类基因库中消除，让科学家不需要再去为那些疾病寻求治疗方法。然而，风险人群接受检测的比例之低，致病基因携带者接受产前检测的比例之低上加低，都让医生们不得不放弃过去的期望。“我们只知道这些疾病会一直存在。”蒂本说。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/PfpFCIizvo8OEqqVKfoFEskHXzGO0BZ5rXUWqRbLhx0yBQAA7AIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;电影《千钧一发》（Gattaca）描绘了一个基因检测技术极为先进的世界，人们可以选择孩子的基因。而主人公的父母还是选择用“自然”的方式生下了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前为止，基因检测能预测的疾病主要还是符合孟德尔遗传定律的单基因遗传病，检测能提供确定性。然而随着检测范围扩大，这个过程中引入了更多的不确定性，因此人们的态度很可能变得更加难以预测。例如，对遗传性乳腺癌的检测主要针对BRCA基因的两个突变体，而有时检测会鉴定出这两个基因的其他变异体，它们的临床意义还不确定。很快，新型的非结论性检测将成为主流：通过全基因组测序揭示那些部分受遗传影响的“生活方式病”（例如肥胖症）易感程度如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，不可预测大概才是常态。过去30年教给我们的最重要教训或许是，人们对这类新工具的态度将推翻我们的预期和假定。并且，不要轻易地给人们这类反应贴上“不理性”的标签。毕竟，基因检测教给我们的另一件事是，没有什么是长久确定的——卡尼乌修女对此深有体会。后来，她摆脱了抑郁，渐渐发自内心地感受到轻松和自由。而在十年前，她被诊断出乳腺癌。由于治疗得早，她重获健康，直到现在。充满讽刺的人生：当她终于生病，得的却不是过去以为会得的病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用一句老话来概括：生命中只有两件事是确定的，其中之一就是我们都会死。而对于死因，我们可以不必那么确定。（编辑：odette）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442447%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:01:55 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442447/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>《王牌特工-黄金圈》你看了吗？关于“黄金圈”，还有这样一些故事</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442445/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442445/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;139&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;注意，本文涉及轻度剧透，尚未观影的群众请斟酌后观看。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让很多爱看电影的朋友们期待已久的《王牌特工2》终于在中国上映了，我也是首映当天就购票观看。片中最大的反派“黄金圈”是一个神秘贩毒组织，由茱莉安‧摩尔所饰演的天才美女波比‧亚当斯领导。这部影片讲的就是主角（们）勇斗黄金圈的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然影片的剧情及角色设定存在的部分争议，使其在各大电影评价网站上褒贬不一，但紧凑的情节、华丽的打斗、幽默及夸张的桥段还是能令观众们眼睛为之一亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过在此我不想评论电影，而是希望就“黄金圈”的相关背景，探讨一些考古及人类学方面的相关发现。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;“黄金圈”基地玄机&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;先来谈谈影片中“黄金圈”基地的建筑风格吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“黄金圈(Golden circle)”这个名字来自于缅甸、老挝、泰国三国的交界“金三角(Golden triangle)”，不过影片中的基地坐落于另一个国家——柬埔寨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然选景在柬埔寨，片中被波比改成美式风格的古代遗迹，当然就是“吴哥窟(Angkor Wat)”式的建筑（当然，这不是第一次将吴哥窟搬上大银幕，2001年由安洁莉娜‧裘莉主演的《古墓丽影》就曾在此取景）。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/dIynmElVlR-rbitYcr7neEQZrCq82vXoVpg-p3u3rUbQAgAA6QEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/434&quot;/&gt;吴哥窟。图片来源：Bjørn Christian Tørrissen | Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴哥窟字意“神庙山”，是古代高棉帝国的首都，其建设要归功于十二世纪的吴哥王朝国王苏利耶跋摩二世。古代高棉帝国可以说是工业化以前最巨大的百万人口城市，称霸整个东南亚，而吴哥窟最初的建设是为了供奉印度教的宇宙守护神毗湿奴所建。在之后不断的疯狂建设中，设立了超过1000多座祭坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这宏大的文明却于15世纪突然崩毁，整个城市遭到遗弃而逐渐隐没于丛林之中。虽然当地人和一些别的宗教派别，如“南传佛教(Theravada Buddhist)”都曾到这些神圣遗址虔诚膜拜，但历史上在绘制地图时，大部分并未将其画出。也因此，一直到1860年，法国博物学家亨利‧穆奥(Henri Mouhot)在丛林中寻找热带动物时无意间发现该遗址之后，考古学家才开始了对吴哥窟正式的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴哥窟的建筑展现出印度教的宇宙观。在印度教中，宇宙的轴心是须弥山，而吴哥窟中央庙坛的五座宝塔，则象徵须弥山的五座山峰，而四周同心圆式的墙壁则代表须弥山周围的层峦迭翠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴哥窟的四周有画廊，每一面墙上都有巨大的浮雕，每一幅都记述了印度教的史诗或是高棉帝国的历史片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还记得我当时为了研究印度史诗《罗摩衍那》而去，导师会突然指著壁画上的某一角开始临时测验：“这个在马车上受伤的人是谁?被谁所伤?所以这是哪一场战役?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当年我看的是一脸蒙逼…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过《罗摩衍那》还是非常值得一提的。这部史诗讲述的是王子罗摩(Rama)为了救回妻子悉多(Sita)而与魔王发生战争的故事。在印度教中相信罗摩就是毗湿奴的化身，其地位相当于基督教文化中的耶稣。这部史诗对印度文学、宗教都有极大的影响力。不仅于此，它甚至影响了中国文化，脍炙人口的文学作品西游记中的孙悟空，灵感就是源自于猴神哈努曼的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/B1zibaMUMFrAmc22lIVh7F7QyKbIMbZKiawCrWqTrn7QAgAA5AEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/430&quot;/&gt;哈努曼拜见罗摩和他的妻子悉多。图片来源：公共领域&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不只亚洲，《罗摩衍那》更是进一步影响了现代欧美流行文化，例如大导演乔治‧卢卡斯在创作星球大战时，就改编许多该作中的故事设定，甚至包括最著名的经典桥段:“I am your father!”就是来自《罗摩衍那》第七章的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到建筑与考古的主题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在发现该座圣城之后，专家学者们一直想进一步知道这座城的真正规模，因此澳洲悉尼大学的Damian Evans、Roland Fletcher和法国考古学家Christophe Pottier运用旧式的卫星影像绘制了这个地区的地图，并推测吴哥窟墙外有个繁盛的巨大城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了2012年，该团队采用了高科技的空载激光，该设备能将激光射向地面并接收反射光，以此绘制出3D立体地图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些地图显示出一个庞大而复杂的城市——一个稠密的都市核心周围环绕了许多错综复杂的二级城市，同时还有住宅以及农业区。这些发现不只揭露了考古学家们之前从未见过的庙宇、道路、街区及池塘等，还进一步让我们了解了古代吴哥王朝的人民是如何透过农作和灌溉来改变环境地貌的，更进一步指出:“直到现在为止，吴哥窟的土地使用强度及城市和农业空间的广泛程度，全都受到极大程度地低估”。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/0_-MDWmYORtys8rooywcNFREShuSf9byA3dlc_u-JTrQAgAAHAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;吴哥窟俯瞰图。图片来源：Charles J Sharp | Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;波比（Poppy）的掘起&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;影片中“黄金圈”的领导人是波比‧亚当斯，而波比(poppy)本身就有罂粟的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罂粟为二年生草本植物，原产于小亚细亚、印度、亚美尼亚及伊朗，其花朵大而艳丽，色彩绚烂华美，有很高的观赏价值。然而在这美艳的背后，它还是鸦片的主要原料。虽然在医疗上也能萃取并作为镇静剂的吗啡、可待因，但因为其有成瘾的危险性，一般国家都有法律规范其种植。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而一些考古证据显示，人类吸食鸦片的历史，可能比我们想像的还要悠久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼安德特人(以下:尼人)是一种已灭绝的古人类，大约灭绝于3万年前。一些古DNA的研究显示，这个人种曾与我们的祖先有许多亲密的接触甚至杂交，导致现今除了非洲地区以外的人种身上都带著1~4%的尼人基因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人可能会认为尼人很原始、愚蠢，但其实他们有著比我们还要大的脑容量以及结实的身躯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年3月，《自然》（Nature）发表了一篇关于尼人口腔微生物组的相关文章。这篇文章最轰动的结果莫过于科学家们在尼人口中发现属于智人的口腔细菌，进而推断尼人曾与智人接过吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同一文章中还发表了尼人的食谱，例如比利时的尼人就曾摄入犀牛及野羊、西班牙的则吃了松子、苔藓及蘑菇。不只如此，科学家还发现西班牙的尼人患有牙脓肿及胃炎，而这名患者服用了含有水杨酸的白杨树皮作为天然止痛剂，甚至还吃了青霉菌作为抗生素以自我自疗。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/XKNzagvcaTj1KEDyTg7Uvuw-HB5OEzsnxlmvEE6iljF2AgAAxwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;正在吃东西的尼安德特人。图片来源：Mauricio Anton | SPL&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而他们用过药似乎不只这些……尼人生活遗迹的相关研究中，还曾发现过罂粟的踪迹。而我们的智人祖先，也在几千年前学会将未成熟罂粟的外壳切开，用里面流出的白色乳汁制作鸦片——人类使用毒品的历史可谓既疯狂又由来已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据2016年的一篇研究论文，我们的祖先跟尼人杂交而得来的，不只是基因这么简单，这些基因还导致我们具有罹患抑郁症、皮肤病、血栓等疾病的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么看来，与尼人的亲密接触，给我们带来了疾病和毒品…审慎交友啊!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;写在最后&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不管大家喜不喜欢这部电影，影片中还是有许多知识点值得我们深入探讨的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后送给大家一句话，是《王牌特工1》中老加拉哈德引用海明威并送给艾格西的话:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“There is nothing noble in being superior to your fellow man; true nobility is being superior to your former self.”（强于别人并不高贵，真正的高贵是强于之前的自己。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望大家今后都有更多的进步以超越自己，提升自身的内涵，由内而外的涵养提升一个人的格调和气质，正所谓（如影片中另一句经典台词所说）:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Manners maketh man.”（不知理，无以立也）（编辑：婉珺）&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/zAgRAd5GGZnVx-G0fk-XNJyVIqj9Ig3YU3YsneSCG2DQAgAA4AEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;本文最大的剧透——“脸叔”又出现了！图片来源：官方剧照 | 豆瓣&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;致谢：本文特别感谢中国科学院大学古脊椎动物与古人类研究所科技考古硕士生刘洋、易水，你们是最好的电影同好及学术交流伙伴。&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Damian Evans, et al. (2013). Uncovering archaeological landscapes at Angkor using lidar. Proceedings of the National Academy of Sciences 110(31).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elisa Guerra-Doce (2015). The Origins of Inebriation: Archaeological Evidence of the Consumption of Fermented Beverages and Drugs in Prehistoric Eurasia. Journal of Archaeological Method and Theory 22 (3): 751–782.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hongen Jiang, et al. (2016). Ancient Cannabis Burial Shroud in a Central Eurasian Cemetery. Economic Botany 70 (3): 213-221&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Karen Hardy, Stephen Buckley, Michael Huffman (2013). Neanderthal self-medication in context. Antiquity 87 (337): 873-878.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kelley Harris, Rasmus Nielsen (2016). The Genetic Cost of Neanderthal Introgression. GENETICS 203 (2): 881-891.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Laura S. Weyrich, et al. (2017). Neanderthal behaviour, diet, and disease inferred from ancient DNA in dental calculus. Nature 544: 357-361&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442445%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:01:54 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442445/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>动物们也会帮助别人吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442443/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442443/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;108&quot;&gt;
&lt;p&gt;洛美（Lome）在犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究竟是自己独占4个喜欢吃的香蕉片？还是选择分享，让自己与泰（Tai）能都各自得3个呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛美打起了小算盘。“如果分享的话，那我就相当于要牺牲1个香蕉片，难受……”洛美开始摇摆，“可是，泰原本是能独享3个香蕉片的，我之所以有选择权，是因为泰主动放弃了自己的机会……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好吧，我不能太自私！”最后一刻，洛美掐灭了吃独食的想法，友好地与泰共享了零食。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;动物也“无私”？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你以为洛美和泰是两个小朋友？成年人？都不对，她们是两只毛茸茸的黑猩猩（&lt;em&gt;Pan troglodytes&lt;/em&gt;)。上述情景是今年五月份刊登在《美国科学院院刊》(PNAS)上的一项研究&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;的片段。在研究中，泰是经过特殊训练的猩猩“卧底”，它在每一次实验中都会放弃自己选择食物的权利，并把它交给对方。然后，研究者会观察另一只猩猩接下来会选择“利他”还是“利己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅仅是洛美，包括她在内的6只参与实验的黑猩猩都展现出了利他（altruism）倾向：当泰放弃选择权并将其交予自己后，猩猩们会更加关心泰最终有没有食物——即使这么做会让自己少吃一片香蕉。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/6-LzHxZlQQlUxlUb86SmS45Q4FbZvqndGIOF2JZ4DWaEBQAAFgMAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/358&quot;/&gt;参与实验的黑猩猩放弃独食三片的选项，而选择与泰各得三片。图片来源：doi: 10.1073/pnas.1700351114&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动物也有“奉献精神”，它们的帮助同伴行为就经常会被媒体曝光。比如，2014年印度的一只猴子，就被拍到通过拍打、撕咬、泼水等方式，救活了它因触电失去意识的同伴&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。在老鼠、鱼类身上，帮助同伴的行为也屡见不鲜。2011年《科学》(Science）杂志发表了一项有趣的研究&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;，指如果将一只老鼠关进铁笼子里面，那么另一只老鼠会想尽一切办法打开笼子来营救它。如果很不幸，一只老鼠和它们最爱的巧克力被同时关进两个笼子里，那么“营救者”并不会贪嘴而枉顾同伴的存亡，相反它会以相同的速度打开两个笼子，之后还会拿出30%的巧克力分给“被救者”。而一种名叫裂唇鱼（&lt;em&gt;Labroides dimidiatus&lt;/em&gt;）的鱼，则经常以“勤劳的清洁工”形象活跃在海洋界，它们会义务为同伴们做“鱼疗”，帮助它们清除身上的寄生虫&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/2IdLNEmq_5qVl5nQITeJg9b79jSM9reAsCsYHc0UEDggAwAAwgEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;裂唇鱼（小）在帮助清洁半环刺盖鱼（大）。图片来源：Longdongdiver (Vincent C. Chen)/commons.wikimedia.org&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以说，利他可不是人类的“专长”。目前的研究发现，无论是传统上被认为“充满灵性”的动物（猩猩、猴子、海豚、大象、狗），还是那些乍看起来“情商不高”的动物（老鼠、鱼，鸟），都具有利他倾向&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;。在动物行为学中，利他也意味着动物愿意做一些事情以帮助同伴获益，即使做这些事儿需要付出一定的代价。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;动物为什么会利他？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;既然帮助同伴可能会付出一定代价——就像为了让泰也吃上3个香蕉片，洛美自己必须少吃1个一样——那么动物为什么仍然会帮助同伴呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对每个物种而言，它们永恒的目标无非是提高自己的生存、繁殖能力以及后代存活能力。研究者把这些能力的综合体称作适应性（fitness）：适应性越大，意味着这个物种在今后繁衍壮大的可能性就越高。围绕着“提高适应性”的思想，研究者试着从不同角度解释动物的利他行为，其中就有两个互为补充的主要理论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一种是&lt;strong&gt;亲缘选择&lt;/strong&gt;理论（kin selection theory)&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;。这个理论认为动物的利他行为通常发生在“亲戚”之间。由于亲戚或多或少与自己拥有同样的基因，如果牺牲自我利益可以在未来提高亲戚们的适宜性，帮助他们播撒基因，那“牺牲小我”最终换来的是整个种群更好的存续。这么一来，利他就不算亏了。换言之，亲缘选择将动物的利他视为一种“&lt;strong&gt;舍小家，为大家&lt;/strong&gt;”的行为。当然，利他行为也不会在亲属间无限地发生，随着血缘关系变远（也即基因相同程度变低），动物的利他意愿也会逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/xkoRTNXl0-Z3zhzB4VeIpS44V-3BspyFBAwquRHEy2SwBAAAHgMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/425&quot;/&gt;蜜蜂的合作行为可以用亲缘选择理论来解释。图片来源：Todd Huffman/commons.wikimedia.org&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲缘选择能比较好地解释蚂蚁、蜜蜂等昆虫中的“自杀式”利他。蚁群、蜂群的繁殖活动通常是由个别雌性统一支配，也就是说所有人都有同一个“妈”，因此它们之间的基因相似性非常高，也就能做出舍生忘死般的利他行为。事实上，亲缘选择理论最早也是在对工蜂“自杀式攻击行为”的研究中提出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，亲缘选择没有办法解释陌生动物之间的帮助行为。比如，裂唇鱼为什么乐于给其他鱼种打扫卫生呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对非亲属利他以及跨物种间利他行为进行观察后，第二种理论——&lt;strong&gt;互惠利他&lt;/strong&gt;理论（reciprocal altruism theory）理论便诞生了&lt;sup&gt;[7]&lt;/sup&gt;。这种理论认为，虽然“助人为乐”需要付出一定成本，也即损失自己的适应性；但如果得到自己帮助的同伴，在日后能以某种形式给予回报，那么先前自己的损失便能在日后得到补偿了。换句话说，尽管获利的动物跟自己不一定沾亲带故，可一旦“&lt;strong&gt;我为人人，人人为我&lt;/strong&gt;”，利他仍可能发生。以裂唇鱼为例，它们在为其他鱼类清除寄生虫的同时也收获了食物，甚至还能偷食一些“客户”身上的粘液&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。一场清洁下来，实际上双方都得了便宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得强调的是，尽管亲缘选择可以解释动物在亲属之间的利他，而互惠利他可以解释非亲属间甚至跨物种之间的利他，但它们最终都以“自然选择”为纲领：凡是可以提高物种适应性的特点，都会随着代际传递保留下来；而不利于适应性的特点则逐渐淘汰。动物的利他倾向正是因为这种“有用”的特点，才为自然所选择。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;真利他还是假利他？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;看到这里，你心里可能会生出一种疑问：不管是“人人为我”的互惠利他理论，还是“舍己利亲”的亲缘选择理论，都认为动物存在的种种助人行为，最终都引向助己。那么，“利他”是否只是一种形式，本质上还是出于利己动机？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理查德·道金斯（Richard Dawkins）在他那本对进化心理学有深远影响的《自私的基因》（The Selfish Gene）一书中&lt;sup&gt;[11]&lt;/sup&gt;，抛出了一个“大胆”的观点：成功基因的突出特点就是它们的自私性。有些基因为了尽快扩展自己的版图，会采用“曲线”策略，也即在一定条件下表现出有限的利他主义。但这些基因的本质仍然是利己的，它们只想尽快复制自身以挤走其他的基因；不然的话，它们终有一天会淹没在演化的河流中。由于基因的自私性决定了个体的自私性，因此道金斯认为，生物的利他性只不过是“自私”的另一种表象。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;帮助他人，你开心吗？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;个体间的利他行为，是群体间更广泛合作的基础。目前有关动物利他行为的研究，落脚点都在人类合作行为的起源上。从动物走向人类，利他的形式和内容也越来越丰富。经过漫长的演化，我们人类已经长出了“利他脑”——一块由前扣带回（anterior cingulate cortex）、前脑岛（anterior insula)与腹侧纹状体（ventral striatum)构成的神经回路&lt;sup&gt;[8]&lt;/sup&gt;，是我们脑中安放利他行为的位置。利他也从一种增加适应性的外部行为，演化成了我们的本能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要说人类这种本能与上面提到的其他动物的例子有什么不一样，那就是利他这个行为本身就能带给我们快乐。《科学》杂志在2008年曾发表过一个有趣的实验，被试收到一笔闲钱，相比与把钱花在自己身上，他们把这笔钱花在别人身上感到更开心&lt;sup&gt;[9]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/iv3lYD1r_VperHIPWb9iuEfwIdYuAoM54LrNw--YxZ1YAgAAmAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;在为别人花钱更快乐这件事上，你有没有同感？图片来源：tumblr.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而今年七月初在《自然·通讯》（Nature Communications)上发表的一项研究也印证了这个结果，比起自己花钱，把钱花到别人身上能让与快乐有关的脑区（如颞顶联合区）得到更大程度的激活&lt;sup&gt;[10]&lt;/sup&gt;。这提示，人类在帮助他人的时候，心里大概也美滋滋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但话说回来，采用脑电以及脑成像技术研究人的实验虽多，但用这些工具探索动物利他心理的研究还远远不够。因此，我们也暂时没办法打开动物利他行为的“黑箱”，更无从得知它们的真实动机。利他的动物到底怎么想？在得出最终结论之前，仍有许多工作需要完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Calo）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Schmelz, Martin, et al. &quot;Chimpanzees return favors at a personal cost.&quot; Proceedings of the National Academy of Sciences 114.28 (2017): 7462-7467.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;腾讯网. 度一只猴子成功急救触电昏倒同伴. http://news.qq.com/a/20141227/003398.htm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bartal, I. B. -A., Decety, J., &amp;amp; Mason, P. (2011). Empathy and pro-social behavior in rats. Science, 334(6061), 1427–1430.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bshary, R., &amp;amp; Grutter, A. S. (2006). Image scoring and cooperation in a cleaner fish mutualism. Nature, 441(7096), 975.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;潘彦谷, 刘衍玲, 冉光明, 雷浩, 马建苓, &amp;amp; 滕召军. (2013). 动物和人类的利他本性: 共情的进化. 心理科学进展, 21(7), 1229-1238.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hamilton, W. D. (1963). The evolution of altruistic behavior. American Naturalist, 97(896), 354-356.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trivers, R. L. (1971). The evolution of reciprocal altruism. Quarterly Review of Biology, 46(1), 35-57.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hein, G., Morishima, Y., Leiberg, S., Sul, S., &amp;amp; Fehr, E. (2016). The brain's functional network architecture reveals human motives. Science, 351(6277), 1074.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dunn, E. W., Aknin, L. B., &amp;amp; Norton, M. I. (2008). Spending money on others promotes happiness. Science, 319(5870), 1687.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Park, S. Q., Kahnt, T., Dogan, A., Strang, S., Fehr, E., &amp;amp; Tobler, P. N. (2017). A neural link between generosity and happiness. Nature Communications, 8, 15964.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dawkins, R. (1976). The selfish gene. Oxford University Press.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;文章题图：blogspot.com&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442443%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:01:53 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442443/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>