<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>13万吨凝析油在海上会发生什么？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442628/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442628/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;68&quot;&gt;
&lt;p&gt;北京时间1月6日20时许，隶属伊朗光辉海运有限公司的巴拿马籍油船“桑吉”轮与香港籍货船“长峰水晶”轮在长江口以东约160海里处相撞，导致“桑吉”轮起火。事故发生三天后，“长峰水晶”轮上21名中国船员全部平安获救，而“桑吉”轮上的伊朗籍和孟加拉籍船员，除了已经发现的一具遗体外，还有31人失踪。根据上海海事局公布的信息，“桑吉”轮载有大约13.6万吨凝析油，近日事故海域风急浪高，船内和周边水域泄漏的燃油火势凶猛，给救援造成很大困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关注失事油轮船员生命安全的同时，海上原油泄漏造成的生态环境危害也令人忧心。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/U00KF2TuPN_DDWX-qRRB3_A4UC5lTW-QOnCm-cPmuqpAAgAAqAEAAFBO.png&quot;/&gt;撞船事故大致位置。图片来源：法新社&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以往发生的原油泄漏事故中，泄露的多是普通的原油，新闻图片里黑色油污布满海面的场景大多是它。但“桑吉”轮搭载的货物并不是那样的原油，而是“凝析油”。这是一种黄色至浅褐色的超轻型油，自然状态下以气态存在于天然气中，开采出来后就凝析成为液体，因此而得名。它比漏油事故中常见的原油黏度低得多，更易挥发爆燃。因为缺乏多环芳烃而致癌性较低，但急性毒性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凝析油的主要成分是少于六个碳原子的烃类，另外有少量其它烃类和含硫、含氮化合物。这次事故中的油品是产自伊朗的南帕斯凝析油，有较高的硫化物含量，生物毒性尤其强。因为极易挥发，凝析油泄漏后在水面残留很少，所以短期内最大的危险因素是空气中高浓度的易燃易爆气体，以及燃烧后生成的有毒有害的氮氧化物和硫氧化物。不幸中的万幸，事发海域的风向是西北风，基本不会把大气污染物输送到附近任何人口密集的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/1_xsH8p-wzQTemDohKTmadaNFrEYT__oFC4Bzvt-ry9PAwAAKAIAAEdJ.gif?imageView2/1/w/640/h/417&quot;/&gt;事发海域的模拟风向风速图，白色短线显示了风向，红色为高风速，绿色为低风速。图片来源：windy.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据上海海事局报道，在烟台溢油应急技术中心的模拟实验中，由于凝析油极易挥发，泄漏5小时后，海面残存油量低于1%。其它漏油事故后往往能够看到的被黑黏原油覆盖的海鸟、海龟、沙滩，在这次事故中不太可能出现。但是，这并不意味着这次漏油事故就没有危害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，截至本文发稿时，“桑吉”轮的火势尚未得到控制，还有爆炸和沉没的可能。如果船体沉入海底，缓慢释放出装载的凝析油，对附近海域的环境和生物都是很大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，即使海面残存仅1%的油量，考虑到这艘油轮的载重，海面上污染物的绝对总量仍然十分可观，而且凝析油的大部分组分都是无色无味的，与重油相比，更难在第一时间检测到，因而更难控制油污的扩散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，“桑吉”轮上除大量凝析油外，还载有一定量的轮船燃料油，这些燃料油都是相对难挥发的重油，如果同时发生了泄漏，对周围环境的破坏更是雪上加霜。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/AaJhHPVrB96ar4P-vepomdmrUPhLSxwAjb9k2rdo2UdPAwAAKAIAAEdJ.gif?imageView2/1/w/640/h/417&quot;/&gt;事发海域的模拟洋流图，白色短线显示了洋流方向，橘色为快速，紫色为慢速。图片来源：windy.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泄漏到海中的油并不会停留在事发地，而是随洋流迁移，影响到更大的海域。虽然凝析油容易挥发，但挥发也需要时间，何况船上还有难挥发的燃料油也可能泄露。近期的洋流模拟显示，事发海域正好在一个洋流的“十字路口”，污染可能向北向东扩散到黄海沿岸的朝鲜、韩国，也可能随上海近岸海域的小环流到达江苏、上海。究竟最终会造成多大范围，什么程度的污染，现在还无法估测。但是，漏油事故如果对生态环境造成长期伤害，破坏海洋中的微生物生态和食物链平衡，可能需要数年甚至数十年的时间才能恢复。而这一片海域恰好是一个重要的渔业产区，由于原有的近海污染和过度捕捞，生态环境本就十分脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般的海洋漏油事故后有三类处理技术：对于较为集中的油污，可以用物理方式围堵之后移除；难以直接去除的，可以用分散剂将油污稀释到水中，降低局部的污染浓度；最后，一些微生物对于石油的一些组分有较强的降解能力，可以投放微生物菌剂来降解油污。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过往的原油泄漏事件中，常常需要三类技术配合使用，这次的漏油事故也不例外。但是，这次事故泄漏油品的特殊性大大增加了处理的难度。首先，凝析油因为极易挥发，很难通过物理方式围堵移除；其次，分散剂本身就是具有生物毒性的化学品，加上这次泄漏的油品也毒性较强，用分散剂稀释仍难免造成局部的生态破坏；同时，凝析油的组分大多不易被微生物降解，甚至能够杀死微生物，因而生物处理也难以达到理想的效果。在尽可能的人为处理之后，很大程度上还是要依靠海洋环境的自净和自愈能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桑吉事故还在继续发展中，此刻还不能预判这一事故的长期影响，理想情况下如果能迅速扑灭火灾、船体没有严重的结构损伤，那么似乎还不会有严重后果；但如果发生爆炸沉没，就将十分严重。不幸中的万幸是，事故地点距离海岸很远，就算考虑到洋流也应该不会发生诸如历史上埃克森瓦迪兹号那样的环境灾难。此刻，我们只能持续关注。（编辑：Ent）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：凤凰网&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442628%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 16:01:50 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442628/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>史上十大石油泄漏事件</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442627/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442627/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;148&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;史上十大石油泄漏事故，都发生在了哪里？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（锦衣Reload／译，Ent／校）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1．海湾战争，1991年&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;地点：&lt;/strong&gt;科威特&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;泄漏量：&lt;/strong&gt;81.8万吨～109.1万吨&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/4DAigLQhMmIYeH7MhBRVRcRO8pLGHCk-KCVovHjGbLcAAwAABAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/430&quot;/&gt;海湾战争中的石油泄漏。图片来源：Per-Anders Pettersson&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件经过：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;在海湾战争期间，当伊拉克从科威特撤军时，伊军打开了油井的阀门和管道，试图延缓美军的袭击。这造成了史上最大的石油泄漏事件，80万吨的原油流进了波斯湾，油膜覆盖区域比夏威夷岛屿还要大上一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清理：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;联军设法利用智能炸弹封闭漏油管道，但大部分的修复工作还是留到了战争结束之后。为了保护工厂、发电厂以及防止海水污染，40千米的围油栏（可围聚油污的橙色绳状浮体）和21个撇油器（可从水中分离石油的机器）被放置在海湾中。配合真空吸污卡车的使用，约有20万吨的石油从海湾中被成功回收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据联合国教科文组织旗下的政府间海洋委员会的一份报告，这起世界上最大的石油泄漏事故基本没有对珊瑚生态系统和当地渔业造成永久性损害。报告总结道，约一半的石油挥发掉了，八分之一的石油被回收，另外四分之一则被冲刷到了岸上（大部分是沙特海岸）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2．深水地平线（Deepwater Horizon），2010年&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;地点：&lt;/strong&gt;墨西哥湾&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;漏油量：&lt;/strong&gt;56万吨～58.5万吨&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/c_5BePZkh_4ZkezuY-0aPLVJ8VbkofFd6UUTLkw62br0AQAAYQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;深水地平线石油泄漏事故。图片来源：http://world.people.com.cn&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件经过：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;2010年4月20日，深水地平线钻井平台发生井喷并爆炸。钻油台在燃烧约36小时后，最终于4月22日早上沉没。这次事故导致11名工作人员死亡及17人受伤，至少56万吨原油流入墨西哥湾，公认为是工业史上最大的石油泄漏事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清理：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;清理工人为了防止石油污染面积的进一步扩大，使用围油栏等物理屏障对油污进行阻隔。同时他们驾驶撇油船清理了大部分浮油，并使用附着剂像海绵一样吸收了残余浮油。而为了解决深水地平线钻井平台的溢油问题，工人们将530万升化油剂投入了油井。化油剂类似于洗碗精，能够有效分解石油并使其溶入水中，减少石油对海岸线的侵蚀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3．伊克斯托克（Ixtoc）1号油井，1979年&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;位置：&lt;/strong&gt;坎佩切湾，墨西哥&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;泄露量：&lt;/strong&gt;48万吨&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/dl3X49tbt83SiqtXPrnsGtSucu5QYR7kOHD_PZbIJG4AAwAABAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/430&quot;/&gt;坎佩切湾油井泄漏事故。图片来源：John Hoagland&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件经过：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;1979年6月，一座位于坎佩切湾的油井在加压后意外爆炸，钻井平台坍塌。在接下来超过10个月的时间里，约有48万吨的原油从损坏的油井中流入墨西哥湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清理：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;为了减缓石油泄漏速度，大量泥沙、钢制品、铁制品以及铅球被投入海底以封闭油井。墨西哥石油公司（PEMEX）称，有一半的油在到达海平面前就燃烧殆尽，另有三分之一是蒸发掉了。墨西哥石油公司同时雇用了一家公司在超过1770平方千米的浮油区上喷洒化油剂。而在海湾的另一侧德克萨斯州附近，则使用了围油栏和撇油器对堰洲岛的港湾和盐水湖进行保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.　大西洋女皇号（Atlantic Empress），1979年&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;地点：&lt;/strong&gt;特立尼达和多巴哥，西印度群岛&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;泄漏量：&lt;/strong&gt;28.7万吨&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/WV-3IlCx_nZYgzqZqyhsxArYyIVzPaHNLRUyKrWpfeIAAwAABAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/430&quot;/&gt;大西洋女皇号所装载的石油泄漏。图片来源：Hein Hinrichs&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事情经过：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;在1979年7月的一个风雨交加的夜晚，两艘满载石油的巨轮在加勒比海上的特立尼和多巴哥海岸相撞，造成了史上最大的油轮泄露事故。两艘船都因为意外撞击而漏油起火。其中，爱琴海船长号（Aegean Captain）的火势很快被控制，损坏的船身被拖到库拉索（Curacao）。另一艘船，大西洋女皇号的火势持续肆虐，在被拖离海岸线约1700千米时发生爆炸，沉没于海中。共有26名船员遇害，近28.7万吨的原油流入大海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清理：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;在大西洋女皇号被拖走前，灭火工作和清理工作就已经展开，大量化油剂被投入海中用来处理因事故泄露的石油。幸运的是，附近海岛仅受到了轻微的海岸污染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5．费尔干纳盆地（Fergana Valley），1992年&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;地点：&lt;/strong&gt;乌兹别克斯坦&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;泄漏量：&lt;/strong&gt;28.5万吨&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/e9VCDET66ELkGB1JnGU9lGpMTjl6bddc6TOlGP3Fq5QAAwAABAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/430&quot;/&gt;费尔干纳盆地泄漏事故。图片来源：IMAGE SOURCE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事情经过：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;接近28.5万吨的石油从费尔干纳盆地——乌兹别克斯坦最重要的能源和制油区——的一个油井中泄露。当时这次事故并没有得到很多报道，但这确实是有史以来最大的内陆石油泄漏事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清理：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;清理人员没能实施任何行动，因为地面完全吸收了被泄漏的石油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6．诺鲁兹（Nowruz）油田，1983年&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;地点：&lt;/strong&gt;波斯湾&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;泄漏量：&lt;/strong&gt;26万吨&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/P6hTUcLEd-X_qBdR8Yd4ocjzETkSx62oMcObAHeAHmEAAwAABAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/430&quot;/&gt;诺鲁兹油田石油泄漏事故。图片来源：Tom Stoddart&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事情经过：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;在两伊战争期间，一辆油罐车撞入位于波斯湾的诺鲁兹钻油平台，将钻油设备撞歪并造成底部油井破裂。当时平均每日约有1500桶石油从该油井漏出，但是因为这个平台位于战争中心区域，因此在过了足足七个月后油井才被修复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清理：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;挪威公司Norpol使用了大量围油栏和撇油器来防止石油继续扩散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7．ABT Summer号，1991年&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;地点：&lt;/strong&gt;安哥拉沿岸&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;泄漏量：&lt;/strong&gt;26万吨&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/6diSwFM0dqyY8ZhHXEBacLnw7_tigOw89KX9v7HBgJgAAwAABAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/430&quot;/&gt;ABT Summer号石油泄漏事故。图片来源：Terje Rakke&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事情经过：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;载满石油的ABT Summer号油轮在驶向鹿特丹的途中发生爆炸并引起大火。当时油轮距离安哥拉海岸约1450千米，装载的石油都流入了海中，油污扩散面积达到129平方千米。而油轮本身，则在燃烧了三天后沉入海底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清理：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;没有人知道有多少石油沉入了海中或是有多少石油燃烧掉了，不过多亏了事故发生在离海岸较远的地方，大多数泄露的石油在公海上就被打散，没有造成严重的生态灾害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8．贝利韦尔城堡号（Castillo de Bellver），1983年&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;地点：&lt;/strong&gt;萨达尔尼亚港附近，南非&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;泄漏量：&lt;/strong&gt;25.2万吨 &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/C9d6gJDV6jVFSuywUZrRtYyshpm5jeQF6DvdPVt1lKQAAwAABAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/430&quot;/&gt;贝利韦尔城堡号石油泄漏事故。图片来源：Martin Harvey&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事情经过：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;另一起油船失火事故。1983年8月6日，在距离南非西北部的开普敦112千米的地方，贝利韦尔城堡号燃起了大火。船员弃船后，这艘燃烧的油轮漂到了近海区域并最终折成两半。尾部的船体翻转，携着11万吨存储在舱中的石油沉入了深海。而船首则被拖去海中炸沉。在事故发生时，这艘船共携带了约25.2万吨的原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清理：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;所需的清理工作量极少。虽有浮油扩散的情况，但总体来说对环境的影响很小。大约1500只在附近海岛聚集繁殖的鲣鸟受油污侵害，但是基本没有对当地渔业造成影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9．Amoco Cadiz号，1978年&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;地点：&lt;/strong&gt;布列塔尼半岛沿海，法国&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;泄漏量：&lt;/strong&gt;24.6万吨&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/a88wrg0_MnoO0tgjcSb6VfOKfOWHB6EjpAk-UAGSNywAAwAABAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/430&quot;/&gt;Amoco Cadiz号石油泄漏事故。图片来源：Jean-Pierre Prevel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事情经过：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;在遭遇了一场猛烈海上风暴后，Amoco Cadiz号油轮在法国布列塔尼半岛附近海域失去动力。其船上所载的轻原油有24.6万吨流入英吉利海峡，所杀死的海洋生物数量比当时任何一次漏油事故都要多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清理：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;因为强风和大浪的阻碍，为清理而投放的近3300吨化油剂发挥出的作用极小。在一个月之内，法国就有长达322千米的海岸线遭受了溢油污染。真空吸污卡车和农业用的真空吸污设备被用来吸取一部分漏油，但大部分漏油仅用了手工方式完成清理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10．M/T Haven号，1991年&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;地点：&lt;/strong&gt;热那亚，意大利&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;泄漏量：&lt;/strong&gt;14.5万吨 &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/J2QRACErgGZIJyOUD_3sco03SNmbbePy7DbDU2I0xskAAwAABAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/430&quot;/&gt;M/T Haven号石油泄漏事故。图片来源：Paul Edmondson&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事情经过：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;M/T Haven号油轮因缺乏维修而导致爆炸，并最终在意大利海岸附近沉没。这次事故造成六人丧生。在事故发生之后，意大利人立刻采取行动，但其想要将船拖到岸边的计划失败了。这艘250米长的轮船最终在热那亚的海岸边沉没。此次事故被认为是世界上最严重的海难事故，而沉船地点则成为了众多潜水爱好者们的探险地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;清理：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;事故发生后，意大利政府在一片混乱中紧急投入到了灭火和清理行动中去。长达9.6千米的充气式围油栏被用来清理船舱附近的水下泄露石油，剩下的浮油则是由真空吸污器来处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Ent，锦衣Reload）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：电影《怒火地平线》&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;Popular Mechanics. 10 Biggest Oil Spills in History&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442627%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 16:01:49 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442627/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>二战中的法国海军去哪儿了？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442622/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442622/</guid>
<description>&lt;p&gt;众所周知，在第二次世界大战中，面对德国的闪电战，法兰西军队毫无招架之力，仅仅一个月便全境沦陷。在战争中，强大的法国海军还没有施展拳脚就接到了一纸停战协定。德军攻陷法国后，这支强大的舰队去哪儿了？又是什么原因使得它们与昔日盟友，英国皇家海军兵戎相见？这支强大的舰队命运如何？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;“世界第四”的舰队&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在1921年的华盛顿会议上，一战的战胜国列强签订了多个限制海军军备的条约，美英日法意五国海军主力舰吨位比为5：5：3：1.75：1.75，这一条约奠定了列强的海上地位格局，法国会成为世界第四海军强国，然而一战结束后的20年里，法国没有财力兴建大型战舰，港口中停泊的尽是些过时的老旧战舰，然而在30年代，法国的对手：德国和意大利，开始大力扩充海军，一点点地突破“凡尔赛——华盛顿体系”，试探着英法的底线。法国舰队司令达尔朗将军预见到了德意两国的野心，谁是地中海的老大，打上了大大的问号，加上远东的日本日益扩大海军规模，这对法国的亚洲殖民地构成了严重威胁，因此，海军扩张和现代化改造被达尔朗提上日程。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://ob7zbqpa6.qnssl.com/inftzcqoqe48wus622uo4esmbdp06h0w.jpg&quot;/&gt;&lt;p&gt;法国海军上将达尔朗。达尔朗一直是一个备受争议的人物，有人称其为“法奸”，但也有人认为他保住了法国。达尔朗有野心，有魄力，但最终他和舰队一起消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达尔朗有高度的热情与谈判技巧，很快就得到了法国政府的资金拨款，海军复兴计划心中最为耀眼的就是黎塞留级战列舰，它以德意两国主力舰为假想敌，进行了大量现代化设计，是当时最优良的战舰，经过达尔朗十余年的努力，现代化的法国舰队拥有238艘舰艇，包括1艘航母，11艘战列舰，数十艘巡洋舰和一百多艘潜艇，在这其中有最先进的黎塞留级战列舰和当时世界最大的潜艇“苏尔古夫”号。由此，法国舰队在实力上仅次于美国、英国、日本，是名副其实的世界第四海军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遗憾的是二战中法国兵败如山倒，1940年5月10日，德军在西线发起进攻，仅仅一个月法军就全面崩溃，就连首都巴黎也被插上了纳粹旗。6月16日，贝当元帅组建的新政府取代了总理雷诺，迫不及待地准备与德意两国签署了停战协定，也正是因为战争进展如此迅速，法国舰队得以完好无损地全部保留，但这支舰队颠沛流离的命运才刚刚开始。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;舰队成为谈判筹码&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;法国准备抛弃与英国的同盟关系，单方面与德国求和，这件事震惊了丘吉尔。在整个法国战役中，英军抛下了所有陆军辎重，从敦刻尔克撤回本土，德军的威胁只会来自空中和海上，而处于弱势地位的德国海军如果“继承”了完整的法国舰队，那他们的实力无疑翻了一倍，英伦三岛的处境更加危险。丘吉尔多次去电法国总理雷诺，要求法国停战谈判的任何条款都要与英国商量，同时法国舰队开进英国港口，这时的雷诺大为不满。贝当政府组建后，满脑子都是停战的事，根本没有把丘吉尔的话放在心上。丘吉尔不死心，希望法国舰队开往中立国保障安全，但在贝当和魏刚将军眼里，法国舰队是目前停战谈判桌上最大的筹码，如果失了它们，德国也许会恼羞成怒，对法属非洲殖民地发起进攻，即使不然，也能为法国争取较为优厚的停战条件，而且贝当深信不疑——元气大伤的英国很快也会投降，舰队归属问题是没必要谈的。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://ob7zbqpa6.qnssl.com/bplsubr5rlki334nw6xjajk8f4aszj1l.jpg&quot;/&gt;&lt;p&gt;希特勒会见维希政府首脑贝当。贝当是一战英雄，但在二战中选择了成为傀儡，从而保全法国的半壁河山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舰队，成为停战谈判的主要问题，贝当无意让舰队开往英国，而达尔朗也面临多方压力。达尔朗毕生致力于重建法国海军，是他重塑了法国海军的辉煌，海军官兵个个效忠于他，舰队的去留也许就在达尔朗只言片语间。美国政府得知法国要准备投降，威胁达尔朗：如果法国舰队落入德国人手里，那就是美法两国友谊的终结。达尔朗保证这种事情不会发生。希特勒也密切关注达尔朗的动向，如果法国舰队驶往英国，皇家海军就是当之无愧的欧洲第一海军，征服英国也难上加难，不如留在法国手中，静观其变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1940年6月22日，法国将军亨茨格垂头丧气地走出贡比涅森林停战车厢，一众德国将领在车厢里弹冠相庆。亨茨格代表贝当签署了《德法停战专约》，法国割让包括巴黎在内的三分之一领土，法国每天支付德国占领军军费，法国政府必须在各方面与德国保持一致，贝当带着他的法国傀儡政府班子迁到小城维希，达尔朗成为政权的二号人物。贝当和达尔朗都很高兴，因为《专约》第八条规定，德国无意利用处于德军管制下的法国舰队，达尔朗也就没有必要将舰队交予德国人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;条约签下之后，英国人深感不安，弱国无外交，更何况维希法国这傀儡政权。看起来法国保住了军舰，但是条约的兴废大权在德国人手中，英国也不相信德国人能放弃送到嘴边的肉，英国深信一旦战局不利，德军会立刻夺取军舰。既然法国单方面停战，那英国也不顾及昔日的袍泽情谊了，一项大胆而危险的计划正在进行中。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;“弩炮行动”致使英法反目&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;《德法停战专约》墨迹未干，英国就准备了制裁法国舰队的“弩炮行动”，对于维希政权控制下的法国舰队，皇家海军予以夺取、控制，必要时可以击毁。7月3日，“弩炮行动”正式开始，当时一支法国舰队在英国朴次茅斯避难，英国人以奇袭的方式迅速控制了它们，以“洛林”号战列舰和“苏尔古夫”号潜艇为首的200多艘大小舰船落入英国人手中，同样，在英属埃及的亚历山大港，1艘法国战列舰和4艘巡洋舰经过谈判被英国人解除了武装，但是在法属阿尔及利亚的奥兰港和米尔斯克比尔，英法爆发了直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://ob7zbqpa6.qnssl.com/96si2ud8t7dklg6orf7hcci8ctgjhwty.jpg&quot;/&gt;&lt;p&gt;停战后，维希法国控制法国南部，并拥有战前的法国殖民地，首都设立在维希。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月3日，在米尔斯克比尔海面的英国舰队给港内法军送去最后通牒，如果这支法国舰队既不加入英国，也不把舰队交给美国代管的话，6小时内自行凿沉，否则将诉诸武力。法国舰队司令让•苏尔根据达尔朗的指示拒绝了英国的最后通牒，双方谈判破裂，战斗开始。皇家海军在驱逐舰烟雾的掩护下，利用“胡德”号、“英勇”号、“坚决”号三艘战列舰上的巨炮对港内法军进行炮击，从航母“皇家方舟”号起飞的战机向港内法国军舰投掷炸弹。战斗仅仅一刻钟便宣告结束。法军“布列塔尼”号战列舰被击毁，“敦刻尔克”号搁浅，“普罗旺斯”号被冲上浅滩，仅有“斯特拉斯堡”号穿越英军火力封锁，逃回土伦。法国海军阵亡1300名水兵，损失了3艘主力舰，而英军毫发无伤。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://ob7zbqpa6.qnssl.com/8cjr2z7t30thuzu6fa1ap76kou49on2h.jpg&quot;/&gt;&lt;p&gt;法国海军素来有对抗英国的传统，米尔斯克比尔一战，使得法国海军仇英情绪达到顶峰，并引起了一系列连锁反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息传回法国，达尔朗勃然大怒，他命令维希法国空军报复性空袭直布罗陀，贝当政府断绝了与英国的外交关系。“弩炮行动”缓解了英国的海上压力，然而由于米尔斯克比尔的战斗，维希法国与英国反目成仇，失去了舰队强有力的支持，法国的海外殖民地不再有保障，这为日本索取法属印度支那埋下了伏笔。同样，夏尔•戴高乐的自由法国因为这次行动也里外不是人。贝当政府向德国投降，不少法国人是支持抵抗的戴高乐将军的，但他们把戴高乐视为英国的傀儡，就像贝当之于德国。由于“弩炮行动”摧毁了法国舰队的主力，维希政府借机大做文章，戴高乐也被法国民众视为卖国贼，对自由法国敬而远之。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://ob7zbqpa6.qnssl.com/v3ymhjusudpt1wwtkd3nwhor0suj0z8c.jpg&quot;/&gt;&lt;p&gt;“弩炮行动”让戴高乐和自由法国受到非议，在达喀尔劝降失败后，戴高乐才发现自己并没有想象中那么得民心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月，英军与戴高乐的自由法国军队进攻法属西非首都达喀尔，他们的目标是法国舰队最先进的“黎塞留”号战列舰。戴高乐相信自己能说服维希法国军队投降，但却惨遭打脸。“黎塞留”号的水兵们记得米尔斯克比尔战役英国人捅了他们一刀，抵抗异常激烈，皇家海军“决心”号、“巴勒姆”号战列舰被“黎塞留”号击中，不得不退出战斗，达喀尔战役以维希法国的胜利告终，戴高乐发现自己并没有很高的威望，这次失利也使得他在盟军当中的地位一再降低。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;达尔朗纵横捭阖&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;维希政府手中的牌是舰队，而舰队只听达尔朗的。达尔朗是一位颇有野心的将军，早在西班牙内战时，他就希望法国出兵干预；法国投降前夕，他曾声明，如果法国沦陷，他会带着舰队到非洲殖民地继续抵抗。然而贝当允诺达尔朗将成为维希政府的二号人物后，达尔朗就“变节”了，这位将军只会选择有实力的一方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“弩炮行动”后，达尔朗发现了盟军内部的不和，戴高乐的自由法国只有英国承认，罗斯福对戴高乐产生了深深的不信任，因此，达尔朗尽力和美国搞好关系，同时对英国和戴高乐大加抨击，演给德国人看，而且他和希特勒也不能太过疏远，维持着若即若离的关系，达尔朗在英美德三国之间纵横捭阖，如履薄冰。虽然法国舰队在“弩炮行动”中蒙受了巨大损失，但瘦死的骆驼比马大，法国舰队仍然是达尔朗和维希法国最大的牌。1941年12月8日，日本偷袭珍珠港，太平洋战争爆发。美国的参战打破了达尔朗预想的平衡，在他看来，毕竟美国的实力比德国更强，他也更倾向于美国。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://ob7zbqpa6.qnssl.com/su7wlzqtbhhawikitwlw1512jfu62u1l.jpg&quot;/&gt;&lt;p&gt;通过火炬行动，盟军登陆北非，达尔朗看到了美军的实力，最终放下与英国的成见，转投盟军，出任北非盟军指挥官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1942年11月8日，盟军发动“火炬行动”，在西北非洲登陆，以此为跳板，借机攻入意大利。在达喀尔停靠的“黎塞留”号选择了中立，没有加入轴心国抵抗盟军，也没有帮助盟军反攻，最终在美国的斡旋下，“黎塞留”号加入美军，前往太平洋对日作战。但在非洲其他地方，维希法国的军队可不像“黎塞留”号那么通情达理。盟军进攻奥兰港时，对米尔斯克比尔事件怀恨在心的法国海军进行激烈的反抗，这次战斗造成了500名盟军的阵亡，法国海军也损失了数艘战舰。此时，达尔朗正在阿尔及利亚陪伴他生病的儿子，11月10日，他看到美军的行动是具有决定性的，可以扭转战争态势的，因此终于下定决心倒向盟军，这是他第三次选择站队，也是人生中的最后一次。达尔朗一声令下，在非洲的维希法国军队停止了抵抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达尔朗在倒向盟军后，便向土伦港的拉博德将军发电报，让他带着舰队投奔盟军，然而拉博德由于米尔斯克比尔事件，对英国极度仇恨，拒绝执行命令，反而指挥土伦港内仅存的法国海军准备抵抗英军的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;舰队自沉土伦港&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;达尔朗倒戈的消息让希特勒气急败坏，11月11日，德国和意大利越过国境线，进占了维希法国的自由区，法军听从贝当的命令没有抵抗，仅有的抵抗也只是无线电中反复播放的“德军违反停战协定”，希特勒终于决定对法国舰队动手了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月27日黎明，德军对土伦军港的法军发动突然袭击，港口防卫司令在睡梦中被擒，法国海军官兵没有执行德军要求投降的命令，他们依照贝当和达尔朗在1940年6月停战时颁布的命令，将舰队船只凿沉海底，包括“斯特拉斯堡号”在内的100多艘战舰爆炸、燃烧、倾斜，最终沉入了地中海，被誉为“自大革命以来最强大”的法国海军在几小时里成为了废铁。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://ob7zbqpa6.qnssl.com/bqxcofiuevlj2drh71sr3sezp2tf8bkz.jpg&quot;/&gt;&lt;p&gt;土伦自沉事件中，大部分法国战舰自沉或自爆，仅有四条潜艇逃出生天，纳粹德国军队抵达土伦军港后得到的只是一片飘满燃油的海和报废的军舰钢铁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“卡萨比昂卡”号、“马思昂”号、“爱丽斯”号和“格罗西奥”号4艘潜艇没有执行命令，发动引擎，穿过德军的火力封锁和土伦港外的水雷逃了出去，2艘前往中立国西班牙，另外2艘成功抵达解放的阿尔及利亚，加入盟军作战，“卡萨比昂卡”号还参加了之后解放科西嘉岛的行动，成功打回祖国。当德军占领码头时才发现，土伦港的战舰倾覆，旗帜在海面漂流，他们没有得到任何东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戴高乐在第一时间表扬了海军的凿船行动，将其称为是一次英勇的行为，实际上戴高乐对失去舰队愤怒不已，在战后，维希法国的高级海军将领都遭到了严厉的审判。贝当被自己一手提拔起来的戴高乐判处终身监禁，终老在一座与世隔绝的小岛上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达尔朗将军的一生都在为法国舰队的保全而烦恼，他和李鸿章有异曲同工之处——都是为了保全舰队，把舰队作为谈判筹码，但最终无论是战舰还是自己的名誉，都没能保全下来。达尔朗兴于海军，见证了世界第四海军的兴衰，当海军舰队在土伦自沉后，达尔朗的生命也走到了尽头。1942年12月，达尔朗在阿尔及利亚被刺客所杀，杀手被捕后经过草草审判，执行了死刑，达尔朗与法国海军一荣俱荣，一损俱损。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://ob7zbqpa6.qnssl.com/bxgjugfpavu815w3tc1igd3pmynpanou.jpg&quot;/&gt;&lt;p&gt;“黎塞留”号以法国历史上著名的红衣主教黎塞留命名，是法国最先进的战列舰。1943年1月，“黎塞留”号战列舰穿过布鲁克林大桥，驶入纽约港，接受美国改装，不久后便投入太平洋战场对日作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国海军硕果仅存的“黎塞留”号战列舰经过美国改装后参加了苏门答腊岛的对日作战，1944年8月，法国解放，“黎塞留”号缓缓驶进土伦港参加复国庆典，几年前这里庞大的法国舰队如今只有她一艘战舰了。之后，“黎塞留”号开赴太平洋，继续参加对日作战，炮击日本沿海城市，日本投降后，美国将这艘战舰归还法国。“黎塞留”号战功赫赫，成为二战中法国海军的唯一遮羞布，如果达尔朗泉下有知，也会对自己下令建造的这艘战舰的光荣战史倍感欣慰吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《论“二战”期间法国海军舰队的衰亡》  宋永成&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《第二次世界大战中的贝当元帅和法国维希政权》  魏王笑天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文首发于十五言，图片来源于网络，欢迎转载，转载请联系作者或十五言小AI~&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 08:01:52 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442622/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>流感凶猛，我该做些什么？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442620/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442620/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;91&quot;&gt;
&lt;p&gt;这个冬季，全国各地的流感病例数量都有明显增长，尤其是儿童患者。根据一些监测点的统计数据，流感样患者已经占全部门诊就诊患者的5%以上，这些患者中有大约40%经化验确诊为流感患者。就算不考虑假阴性的化验结果，仅是上述数据，就已经明显超过了往常年份，和大家印象一致——&lt;strong&gt;流感年年有，今年格外多&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/6E6daBs4yODdMTUHg-hzib1ujyIwfu9cNT19__v8UcZQAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;这次流感，儿童患者尤其多。图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众所周知，流感大流行可以给全球带来健康威胁和经济损失。据统计，每年5%～10%的成年人、20%～30%的儿童罹患流感，会有约25万～50万人死亡。当然对于大多数人来说，流感可能只是带来一些皮肉之苦和误工误学的损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人感叹，科学昌明、医学飞速发展的今天，人们居然对小小流感束手无策。实际上，我们现在对流感病毒已经有了很全面的了解，研发了流感相关的特异性疫苗。只是，流感病毒变异较大，接种了疫苗仍然难以完全预防感染发病。不过，借助正规的预防和治疗策略，还是能够把危害降到最低。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;为什么今年的流感病例格外多？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;敌强我弱，两个原因有一个就可导致发病数量增加，如果兼而有之，那么发病数量异乎寻常的增多也就顺理成章了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到敌强，流感病毒在病毒圈算不上强，它的特点是狡猾——每年不断变异。今年是&lt;strong&gt;三种病毒共同发威：乙型、甲型H3N2和甲型H1N1&lt;/strong&gt;。流行之初，甲型流感还处于优势；进入后半程，乙型流感已后来居上，占总病例数一半还多。根据往年的数据，乙型流感一般不是主力，因此大部分儿童对乙型流感没有免疫力。儿童一直是流感的易感人群，疾控部门分析，今年儿童流感病例增加的原因主要是&lt;strong&gt;疫苗接种率低、带病入园、带病上学&lt;/strong&gt;的孩子占了很大比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到疫苗接种，以2016—2017流感季为例，美国的疫苗成人接种率为43.3%，儿童接种率为59.0%；而中国当季疫苗供应量不到2500万剂，算下来，整体接种率小于1.8%，确实比较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今年的流感疫苗防护作用又欠佳&lt;/strong&gt;。目前已上市的流感疫苗均为三价灭活疫苗，包含有甲型H3N2、甲型H1N1和乙型流感毒株的一个系。但实际上，乙型流感病毒包括两个系，姑且简称为BV和BY，今年WHO推荐的北半球三价疫苗中包含的是BV组分，不含有BY组分，因此对BY系病毒的保护作用有限。而这个冬季，在我国引起流行的流感恰恰以乙型流感BY系为优势毒株。但就目前获得的数据看，今年流感病毒并没有发生像2009年那样的重大变异。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/KXwyFRJm7nlTUOD9sRjFMK266j0boTm2qg3dHiUSvQJAAwAAQAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/443&quot;/&gt;根据监测结果，WHO会在每个流感季来临之前预测当季的优势病毒株，各国由此安排疫苗生产。如果预测失准，疫苗的保护作用就会下降。不过，即便是接种疫苗后又感染流感，发生重症的风险也会下降，因此依然推荐接种疫苗。图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流感除了给人们健康带来威胁之外，还会导致感染者误工误学问题。在流感大流行期间，往往也会带来沉重的社会经济负担。现在正好接近农历年底和期末，不管学生还是成人都比较忙，孩子居家隔离可能又不方便照顾，于是很多感染者发挥轻伤不下火线的作风，拒绝误工误学，这就给疫情的扩散留下了隐患。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，冬天室外温度低，大家更愿意停留在室内，开窗通风少，诸如此类，都会增加聚集疫情的风险。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;流感不是普通感冒&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;流感病毒包括甲型（A）、乙型（B）、丙型（C）三型。甲型流感病毒根据其包膜中两种蛋白——血凝素（H）和神经氨酸酶（N）的不同，又分为不同的亚型。甲型流感病毒的变异性最强，一些大的变异往往可以导致世界范围内的流感大流行。乙型流感病毒变异较少，仅引起局部地区的流行，其宿主主要是人。丙型流感病毒的抗原最稳定，主要导致散发感染。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;需要强调的是，流感不是感冒。严肃地说，流感是可以致死的疾病。相比普通感冒，流感患者&lt;strong&gt;起病更快&lt;/strong&gt;，持续时间5~7天，发热&lt;strong&gt;以高热更为常见&lt;/strong&gt;，最高时候体温可达到39.0～40.0℃，常伴有畏寒、寒战，而且&lt;strong&gt;全身症状比较重&lt;/strong&gt;，例如乏力、头痛、肌肉酸痛、腹泻等，还可能并发肺炎、心肌炎。相比往年，今年流感患者咳嗽、咽痛也更常见。而普通感冒症状主要是低热、一般发热不超过3天，而且不伴有寒战，更常见打喷嚏、流鼻涕等症状。简单来说，普通感冒症状轻，并发症罕见，而且没有季节性，一年四季都可以有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于出现流感样症状的患者，接诊医生一般会根据流行病学史和症状做出临床诊断，有条件的会做甲流、乙流的快速抗原检测。如果甲型流感抗原阳性，还可以进一步做核酸检测具体分型，区分不同流感有助于避免交叉感染。&lt;strong&gt;对于高危人群，医生会尽快给抗病毒治疗而不必等待检验结果&lt;/strong&gt;。大量资料显示，在症状出现 48 小时内进行抗病毒治疗，可以减少重症流感的发病率和病死率，收到最佳效果。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;不是每个患者都需要抗病毒药物&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;就目前的数据看，今年的重症病例、流感相关死亡病例的数量相比往年并没有明显增加。所以，要重视流感，但没必要惊慌，不是所有的流感患者都需要抗病毒治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严格来说，当考虑诊断流感的时候，&lt;strong&gt;具有重症流感危险因素的患者&lt;/strong&gt;才需要尽快给以抗病毒治疗。如果发病时间已经超过48小时但症状没有改善甚至还有恶化倾向，抗病毒治疗仍然是有益处的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么是重症流感的危险因素呢？简单来说就是&lt;strong&gt;老&lt;/strong&gt;（≥65岁）&lt;strong&gt;幼&lt;/strong&gt;（小于5岁的儿童，尤其是2岁以下的儿童）&lt;strong&gt;病&lt;/strong&gt;（有基础疾病）&lt;strong&gt;孕&lt;/strong&gt;（包括分娩后2周内的产妇）和&lt;strong&gt;免疫功能受损&lt;/strong&gt;的（长期使用免疫抑制剂、HIV感染、恶性肿瘤等）人。在最新的2018版流感诊疗方案中，还有一类人被列为重症流感的高危人群：&lt;strong&gt;肥胖者&lt;/strong&gt;，也就是体重指数（BMI）大于30的人。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/WklC3qHMqyTt-8tYTMQlEFiMhNxF3gTfXU87lg9_T4ZPAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;重症流感高危人群需要格外小心。图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;流感季节，如何应对&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;要保护自己，首先是避免接触感染者，去人多的地方戴好&lt;strong&gt;口罩&lt;/strong&gt;，勤&lt;strong&gt;洗手&lt;/strong&gt;，勤开窗通风。坊间流传的服用板蓝根、房间内熏醋、维生素C等都没有确切的预防效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有重症流感高危因素的人群，在没有禁忌症的前提下，建议&lt;strong&gt;每年接种流感疫苗&lt;/strong&gt;。如果家中有重症流感的高危人群，也建议接种疫苗。卫生保健人员也应该接种疫苗，避免自己感染后把流感传染给高危人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果家里有流感患者，以下是照顾患者的tips：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;有流感症状的人尽量单间居住（住一居室的请忽略），减少与其他家人的接触机会，在家庭共同区域活动时戴口罩，咳嗽和打喷嚏时使用纸巾保护遮掩口鼻，房间内经常开窗通风。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尽可能固定1名非流感高危人群的家庭成员照顾患者。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;密切观察患者状况，一旦出现高热持续不退、呼吸困难、神志不好、原有基础疾病加重等情况，要及时就医。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其他人近距离接触患者时，应戴口罩，在接触呼吸道分泌物后使用清洁剂或消毒剂洗手。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;患者如需离家（如到医院就诊）需戴口罩。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;房间内使用紫外线消毒灯、空气净化器、加湿器，用消毒剂擦拭房间常用物品，床单、衣服等经常清洗更换，都有助于降低家人感染风险。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感染者体温恢复正常、其他流感样症状消失48小时后，可复工复课。（编辑：odette）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442620%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 08:01:50 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442620/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>在睡梦中，我们为何手舞足蹈？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442616/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442616/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;163&quot;&gt;
&lt;p&gt;（译 / 红猪）当又砸坏一台电视机时，男人终于下定决心求助了。心理学家安东尼奥·扎德拉（Antonio Zadra）至今还清楚地记得这名病人。“我们问他为什么来看病，他说：‘这已经是我第三次把电视机砸向一个并不存在的闯入者了。可花了我不少钱呢。’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎德拉在蒙特利尔大学专门研究梦游，想知道为什么有人会在睡梦中做这类事情。研究发现，这个问题的答案对所有人都很重要。&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;你或许以为，当你闭上眼睛沉沉睡去，身体就基本关闭了，接着梦境在头脑中上演。在睡梦中，由于对肌肉运动的抑制，或者叫“肌张力缺失”（muscle atonia），我们大多不会把梦境表演出来，也不会说出梦里的对话。经常梦游的人只占到1％的比例，但是有四分之三的人会在睡着后说话，三分之一的人会在某个时刻梦游。至于偶尔改变睡姿或者咕哝几句，那是所有人身上都会发生的事。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/4vlPbF4q_Fsx488kRfj6810IWAB1onMt8LeFmB43tW-8AgAAHAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/493&quot;/&gt;梦游在儿童身上比在成人中更加普遍，在你缺乏睡眠时更容易发生。图片来源：medicalnewstoday.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我们逐渐意识到：看似微不足道的抽动和梦呓，也会对我们产生意料之外的重要影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎德拉等人的研究显示，身体在睡眠时扮演的角色，要比我们通常认为的积极得多——不仅对梦游者或把家电往墙上砸的人是如此，对普通人亦然。他们的发现指出，不管是梦到的运动，还是沉睡身体的活动，都服务于一个根本目的，塑造我们在清醒时运动和谈话的方式。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;在梦里，大脑演习动作&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;虽然我们有将近三分之一的时间是在梦乡渡过，但睡眠的目的究竟是什么、它又为什么对我们的健康如此重要，都还有团团迷雾。但是逐渐逐渐，我们也在接近这些问题的答案了：现在知道，睡眠具有不可或缺的作用，它们能巩固记忆，清理大脑日渐沉积的淤泥，甚至还能预防认知衰退。关于梦的功能有无数理论，有人说它们是为了预演真实世界中威胁生命的情境，还有人说它们是为了使人排除现实中的诸多干扰，专心解决那些棘手的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，我们在睡眠时的运动可能不仅仅是在表现梦境。我们渐渐明白，短短几个小时的睡眠对我们的身体协调大有好处。一再有研究指出，睡眠能改善人在运动任务中的表现，包括根据镜像绘出图案，缩短反应时，以及提高网球或篮球之类运动的水平。这类研究指出，当人陷入沉睡，人脑却在复习最近的运动，并且强化这些运动记忆。那么，也许我们在夜间的手舞足蹈也与此有关？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到现在为止，大多数睡眠强化运动记忆的证据都来自动物研究。比如给一只大鼠的脑内植入芯片并令其学习穿越迷宫，我们就能实时观察迷宫地图在大鼠海马区内的编码过程（海马区负责处理对特定位置的记忆）。之后，当我们在快速眼动睡眠期（REM，人类的大多数梦境都出现在这个阶段）再观察这只大鼠时，会发现同样的神经模式，就好像鼠脑在重走迷宫似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睡眠中反常的身体动作被称为“睡眠异常”（parasomnia），这些动作可能是在复习我们学过的技能。为了验证这点，科学家研究了那些睡眠时较为活跃的人，他们有的会在睡觉时轻声咕哝，有的会从床上坐起，更有甚者会在睡梦中吃饭、驾车、甚至性交。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了更加深入地了解这个问题，巴黎第六大学的神经病学家伊莎贝拉·阿努尔夫（Isabelle Arnulf）请了19个经常梦游的人到她的实验室里住了几晚。在上床之前，这些梦游者和18名不梦游的被试一起学习了一种游戏，要求以最快的速度敲打放在他们身体周围的方块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被试睡在实验室里的前几晚没有什么事情发生。但是后来，阿努尔夫和同事终于在一名梦游者身上看到了异样：“这名患者睁开眼睛，却没有下床或者说话，她把手放到了我们期待的位置上……并在空中作势敲打了几下。”她这是在梦中玩游戏。在另外几个类似的实验中，阿努尔夫的团队要求18名梦游者在睡前记忆一个故事，后来她们听到了其中一人在睡梦中复述故事中的单词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些迷人的发现颠覆了我们长久以来的一些观念。我们从前就知道，人睡觉时，大脑依然在学习运动技能。而这些研究却首次指出，动作不但会在梦境中复现，还会在身体上排练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，这只是发生在梦游者身上的事。根据扎德拉最新的发现，梦游者其实是处于睡眠和清醒之间的混合状态。那么那些睡得更深的普通睡眠者呢？阿努尔夫表示，从理论上说，他们的身心或许也在经历相似的过程：有证据表明，当我们睡着时，控制身体动作的运动皮层有一些部分仍在活跃，但可能由于肌张力缺失使身体静止，阻止了我们将这些动作演绎出来。也就是说，我们清醒时所学的一切都会在梦中练习，只是不会真的表现为动作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这些练习是否都只在头脑中发生呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;抽动，是大脑在绘制“线路图”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当然不是，在爱荷华大学研究睡眠运动的马克·布隆伯格（Mark Blumberg）说道。“许多人都以为睡眠时人是不动的，但这绝不是事实。”睡觉时人也会动，尤其是在快速眼动睡眠期间，这时身体的动作很多，时而震颤时而略微抽搐，就像猫咪的胡须或者婴儿的眼皮。实际上，人体的每块骨骼肌，无论是控制四肢的还是控制手指、脸面的，都会在快速眼动期抽动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类抽动看来极有助于我们积累关于自己身体的知识。比如婴儿每天的REM睡眠时间达到8个小时左右，在这8小时内，此类运动就会协助他们的大脑绘出一幅幅地图，标明通向脊椎和骨骼肌里的运动神经元的一条条路线。这些地图是我们在清醒时都要利用的。它们是我们控制肌肉、随意运动的凭据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布隆伯格表示：“抽动是大脑探索身体的一种手段。”这些抽动往往是离散的，也就是一次只运动一块肌肉。比如研究者在观察梦中的大鼠时，就能看到它们的特定运动独立发生的现象：先是肩膀转动，继而肘部伸展，再是腕部弯曲。人类似乎也是如此。布隆伯格建议把这看作是一个配电盘控制着大量从天花板垂下的灯泡。你可以轮流打开各个开关，确定哪个开关在控制哪只灯泡。更方便的是，你还可以把所有开关关掉，只留下一盏发光的电灯。我们在REM睡眠中就能做到这一点：麻痹其余肌肉，每次只抽动一块，这是一个很明确的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，这个地图还是不断在重绘更新的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对成人来说，随着年龄增长，在睡梦中抽动就成了校正感觉运动系统的一种手段。毕竟我们的身体不断成长，大小和形状都在变化，这些地图也必须不断更新才是。当大脑遭遇了中风或其他创伤，这些地图就必须修复。这个发现或许还能解释一个现象：长远来看，当人年岁增长，随着对肌肉控制的衰退，睡眠质量也会变糟；而我们在缺觉之后，身体的协调性也会跟着下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，睡眠中的运动能帮助我们维持肌肉控制、身体协调以及清醒时不可或缺的其他身体过程。不过这也只是故事的一部分罢了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;身体，反过来塑造梦境&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们知道，大脑可以驱使睡梦中的一些活动。有人会做清醒梦（lucid dream）：明明睡着了却可以指挥梦境。这些人还发现自己能在梦中控制眼部运动，打出摩尔斯码，甚至做一些简单的身体锻炼。还有一些特定的身体动作，比如扎德拉的那个病人向他幻见的入侵者投掷电视机，显然也是从梦境溢到现实中来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但反过来，身体也会塑造梦境。布隆伯格的一项研究显示，大鼠脑中的感觉运动皮层在梦中抽动时的活性比在觉醒运动时的活性强五倍——最有趣的是，这些皮层活动是在&lt;strong&gt;抽动之后发生&lt;/strong&gt;的，就好像是抽动引起了脑内活动，而不是脑内活动引起了抽动。之前的研究者一直认为，睡眠时的抽动是身体在演绎梦境，但布隆伯格的这项研究却提出了相反的可能：也许是抽动的身体使我们梦到了动作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个发现和其他一些研究相吻合，都显示了身体并不只是被大脑操控的傀儡，一味接受该做什么、什么时候做的指令。脑和身体仿佛一条双向街道，使我们常能把外界的声音或感觉融入梦境。这方面最著名的一个例子或许来自19世纪晚期，法国医生阿尔弗雷德·莫里（Alfread Maury）在睡觉时被床头板砸中了脖子，接着便梦见自己被断头台砍了头。到了现代，蒙特利尔的梦与噩梦实验室（Dream and Nightmare Laboratory）又开展了一项研究，发现在被试睡着时往他们腿上的一条血压袖带里充气，就会让被试梦见猫咪跳到自己的腿上。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/SQbO2pDCu8sb3dr1CD08fEHfExO2iIBq8FlDtoDHhQpYAgAAOwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;梦见猫压在你脸上可能是因为，猫真的压在你脸上。图片来源：fabbiosa.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确定睡梦中的动作到底来自脑或身体，这不仅是一个学术问题，还能大大改善对于睡眠障碍的治疗，减少梦中动作对人的伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对梦游者来说，大多数动作完全不必担心。我们在睡着的时候都会有一点动作：身上的肌肉会抽动，眼球会在做梦时前后翻转，面部表情和短暂的发声也很普遍。像梦话或梦游之类的行为通常在年轻时出现，它们相对温和，会随着年岁的增长减少。这些奇怪的行为并没有什么好担心的。你可能醒来时莫名其妙地发现自己正嚼着一只茶包三明治或者在给前门刷漆，但这不会对你造成多大的伤害。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;什么时候应该去看医生？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;然而在另一些情况下，梦游就会令人忧心了，比如所谓的“梦交”（sexsomnia）。有这样一名男子，他在长达13年的时间里每晚都同妻子交合，事后却什么都不记得。妻子说他忘了，他还不信，直到有一位医生证实了这一点。偶尔事情还会发展到更加危险的地步，比如美国喜剧演员迈克·比尔比利亚（Mike Birbiglia）就曾在睡梦中跳出一扇窗子。此外，梦游还可能是重病的前兆，或包含突发的暴力行为。　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果梦中动作已经影响了你的生活质量，或者出现了暴力倾向，那你还是应该去问问医生的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;常常在睡梦中引起暴力行为，可能是REM睡眠行为障碍（RBD）的表现。在100个人中有1个会经常把梦中的动作表现出来，这些RBD患者无法像正常人那样在睡眠时抑制自己的身体动作。REM阶段正常的肌张力缺失和抽搐都被打断，代之以拳打脚踢的动作，而这些动作对应的往往是打斗或逃避危险的梦境。有人认为这些梦中动作可能是由肌肉的夸张抽动引起的，但这个解释未必准确，因为有时这些动作显得相当复杂：有人曾记录到患者忽然在梦中开始唱歌，或开始背诵熟记的政治演说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RBD患者每年要发作20到100多次，症状包括剧烈的抓挠、拳打、脚踢和挥舞肢体，通常在梦见侵犯、逃亡或攻击时发作。60岁以上的男性中，有1/12会得这种病。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/hCuBudzCm8osvyvTop3J0CGucX77cxUh3FXQlxPbWVroAwAA9AEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/320&quot;/&gt;在梦中打拳可不是个好习惯。图片来源：swansonquotes.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约九成RBD患者会在症状初现后的14年内患上神经退行性疾病，最常见的是帕金森症。&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;奇怪的是，虽然帕金森症患者在清醒时无法控制自己的动作和声音，但是对他们睡着时行为的记录却显示，他们在睡梦中能恢复正常的声音和动作，丝毫不带颤抖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的研究者认为，这是因为睡梦中的行为发自脑干，而人在清醒时的震颤和其他障碍可能都是运动皮层的问题引起的。不过鉴于帕金森症的病因是神经递质多巴胺的缺乏，也许REM睡眠期间多巴胺水平的升高也能解释患者协调性的恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们很向往让患者在清醒时也恢复这样的运动控制。”巴黎第六大学的神经病学家伊莎贝拉·阿努尔夫表示。研究者也希望，鉴于RBD和神经退行性疾病的关联，治疗前者也能降低罹患后者的风险。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于梦游，可能是睡眠呼吸暂停（sleep apnoea）之类的睡眠障碍引起的。但是许多最成功的疗法，包括认知行为疗法在内，针对的都是患者清醒时可能增加梦游几率的行为。有证据表明，糟糕的睡眠习惯、压力、饮酒、抗抑郁药和安眠药等等，都会干扰睡眠阶段之间的过渡，或者降低睡眠深度，由此增加梦游或梦话的几率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如扎德拉的那个投掷电视机的病人，只要减少饮酒，培养较好的睡眠习惯，或是停用某些药物，就足以打破这个有害的循环了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算对于我们这些睡得较香的普通人，以上的发现也揭示了沉睡的身体比我们认为的更活跃得多。就在我们开始探索睡眠的功能时，我们也认识到了梦境扮演着关键的角色，决定着我们在清醒的世界里运动的能力。这是珍重一夜安眠的又一个理由。（编辑：游识猷）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442616%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 09 Jan 2018 16:01:44 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442616/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>你是不是也一样，不秒回邮件就浑身难受？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442610/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442610/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;64&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;世界上有两种人：有成百上千条未读消息的人，以及不把收件箱信息处理完就无法放松的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（锦衣Reload/译，Ent/校）有些人怕蜘蛛。另一些人怕与前任不期而遇。而对于我而言，不适感是一个有着数字标记的圆点：1328条未读消息提示？我根本不能理解为什么有人能这样生活。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/efNWNXrA5nOcKjdSI6PI_LJ2EoZ5gSXIXAeUd4KbG49nAgAAfgEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;作者想让大家知道他的收件箱远比图中所示的干净。图片来源：Nadine Ajaka / The Atlantic&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为何一些人在无数条未读消息如涓涓细流汇入收件箱后仍能稳坐如山，任其抱窝不屑一顾，另一群人如果有邮件标题以黑色粗体显示或有代表未读消息的红色圆点出现就不能安坐？我也许走向了成为强迫症提示清理者的极端道路，但调查显示我不是一个人：一个2012年的研究发现百分之七十的工作邮件在送达后的六秒内就被处理了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些发现让我总结出一条理论，即世界上存在两种邮件使用者：一种可以轻松地忽略掉未读提示，另一种则觉得必须马上处理掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以是什么将人分成了两个阵营？来自加州大学尔湾分校的信息学教授格洛丽亚•马克（Gloria Mark）对这个问题进行了探索。几年前，她进行了一项研究。在这项研究里，办公室职员们被要求在一个工作周内停止使用邮件并被戴上了心跳检测仪。总体来讲，突然完全戒除使用邮件显著减少了职员们的压力水平。（这项研究提出了一个有趣的建议：公司应当尝试建立一个系统用来对不紧急的邮件做分批发送处理，在早晨、午餐时间以及晚上统一发送给员工。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在采访过许多人关于邮件的应对方法后，马克注意到，对一些人而言，邮件是自治权的延伸——这是关乎控制权的事情。她说一位受访者曾告诉她，“我让铃声和弹窗掌控了我的生活。”强制地检查邮件或者强制地处理掉未读邮件成为了重新夺回一部分控制权的方式。“所以我可能要改进你的理论，那些感觉不得不检查邮件的人也许更容易感觉到失控感，更容易觉得自己错过了信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当有人放下所有其他事情只为了将未读信件处理完的时候，生产力也许会受到重创。“当被打扰的时候，人们平均需要花费25分钟来重新回到原先的任务状态里。”她解释道。是的，短暂的打扰也包含在内，比如飞速回掉一封邮件，这通常会让人用很长时间才能继续进行原先的任务，因为你在处理完一封邮件后开始做的项目，经常和你之前在做的项目并不一样。（这些打扰几乎成了现代工作流程里固有的部分，马克说，以至于如果人们缺乏外界打扰（比如同事挑起的谈话），他们会去自愿打扰自己——有时候就是检查邮件。）&lt;/p&gt;


&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/qpOed7JIPwxB_TOCB_mHnnKarvhbH0b1aWi_p3CK3zRABgAArQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/376&quot;/&gt;当屏幕出现消息通知时，有些人会主动优先处理掉它们。图片来源：iMore&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我其实还挺喜欢马克的理论，但我同时认为有另一个原因促使助长了未读消息带来的不安感：即时阅读并归档收到的邮件，就像勾掉待办事项列表里一项事物，或者读完RSS订阅的文章一样。换句话说，这种行为的吸引力在于：它会产生一种有所进展的幻象。很少有什么任务能像归档或者删除一封邮件那样，给人以如此给人干净利落的完成感。鉴于此，像我一样的神经质洁癖者在收到邮件的瞬间就必须着手处理它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，还有一些从其他角度来探究人们关于邮件的敏感性差异的研究。一位研究游戏的心理学家杰米•马迪根（Jamie Madigan）认为，一个通知的到来也许和虚拟战利品的累积类似。邮件，换句话说，也许并不只是一个任务，还可能是一个游戏。“网页、手机和其他设备的应用设计者更早就发现了这一点，”他说。“拿我们的手机举例，我们可以看见、听见或者感受到一个通知的出现，当我们打开应用，我们可以得到我们喜欢的奖励：一条来自朋友的信息，一个点赞，一次支持或者其他的什么。”他认为那些不在意消息提示堆积起来的人就不把被人转发或者点赞视为多大的奖赏。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/Z7hT-3AYKvcNVrRgR2JxE7CfM0Nl4hJmxk8P-cArI8C2AwAAFgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;一次点赞，对一些人来说就是一次奖赏。图片来源：mashable&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐治亚理工学院的交互计算学教授（同时也是《大西洋》的特约编辑）尹恩•伯格斯特（Ian Bogost）提供了另一个相似理论。“如果确实有一部分人关心科技并把此视为自我身份的一部分，而另一些人不这样认为呢？”他强调道他给出的可能性解释未经证实，但我觉得他说的自我认同这一点可能是造成这种差异的部分原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这两种人间的差距似乎很大，不仅仅是在科技领域。当我瞟到某些人的收件箱如同垃圾场一样堆满了未读邮件时，我所体验到的糟糕感觉和我看见一堆我还没读的杂志一样，或者说和我看见一堆任务需要做时是一样的——这种骚动并不局限于科技。我的邮件理论的灵感来自于另一个更加普适的流行理论：木偶理论，由达赫利亚•利斯威克（Dahlia Lithwick），一位Slate杂志的作者提出。在利斯威克的分类中，每个人要么一个混沌木偶（失控，情绪化，易变的），要么是一个秩序木偶（神经质，高度刻板的，拒绝惊喜）。利斯威克的理论与格洛丽亚•马克的理论十分契合，而我倾向于认为——等一下，一封邮件刚刚送达，麻烦你给我一点时间，我需要回复掉它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Ent，锦衣Reload）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;The Atlantic. Inbox Zero vs. Inbox 5,000: A Unified Theory&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442610%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 09 Jan 2018 16:01:43 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442610/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>死了那么多人的灾害，为什么媒体不报道？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442613/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442613/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;126&quot;&gt;
&lt;p&gt;飓风、洪水、火山爆发等自然灾害，常常出现在报纸的头版头条和电视的黄金时段，配上“骇人听闻”的死伤数字，新闻滚动播出，社交网站上的讨论也层出不穷。看着这一切，你恐怕不会感受到，自然灾害在媒体和受众间的待遇，也有层级之分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和火山爆发、飓风肆虐这种 “受到媒体特殊照顾”的灾害不同，有些自然灾害，即使造成了巨大的损失和死伤，却鲜有人问津。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如热浪。1995 年，一场热浪袭击了芝加哥，超过华氏100度（约等于38℃）的高温持续了一周以上。在芝加哥城里，有超过5万人受停电影响，20多家医院因为人满为患而无法接受新病人，一周之内有739人死于这场热浪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国，平均每年死于热浪的人数超过 1500 人，是死于飓风、洪水、地震人数总和的7 倍之多，然而媒体报道却屈指可数，甚至芝加哥城里的人多数都表示不知情， “大概死了几个人吧”。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/87phw_Xtlh8sSpRzaVnkzgTEyach4aEkCNs9mw-pKK5JAgAAUwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;1995年芝加哥热浪出现几天后，死亡人数迅速上升，老人和幼儿最易因热浪死亡。图片来源： usslave.blogspot.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些死伤，比另一些死伤更“值得”报道吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;什么情况报？什么情况不报？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有篇论文专门统计并研究了这个问题。来自瑞典斯德哥尔摩大学的 托马斯·艾森西（Thomas Eisensee） 和大卫·斯特龙伯格（ David Strömberg） 研究了 1968-2002 年之间在全球 143 个地方发生的 5212 次自然灾害的数据，以及在美国主流媒体中的70万篇报道，分析了这些灾害的死伤人数以及媒体的报道强度，发现人们对于自然灾害的偏见可谓惊人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震能占去媒体报道 33% 的版面，而旱灾、饥荒和流行病则只有不到5%。而死伤数字也并不是“平等”的——要达到同样的媒体报道强度，火山喷发死1个人就“够了”，旱灾得死4000人才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不止灾害的种类，灾害的地点也非常重要。除开美国本土，美国的媒体对中南美和欧洲自然灾害的关注度，远大于亚洲和非洲。欧洲的自然灾害死1个人就能上新闻，亚洲得死45个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有将这些数据横向比较的时候，我们才能从灾害报道本身的冲击力中跳出，看到媒体本身对于灾害的有色“滤镜”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这种状况，人们似乎都习以为常。从传播学的角度上讲，更具戏剧性、更新奇的东西，更容易获得媒体青睐。火山喷发这样充满画面感、极具“大片效果”的灾害，人们更愿意关注，媒体自然也更愿意报道。再来就是大型地震这样的事件，发生的次数少，时间短，更满足“新奇”这项标准，即使损失和影响并不严重，也值得大书特书。报道更“近”的事物——不仅是地理意义上的近，还有心理意义上的近——更能引起人们的关心和共鸣。因此，“遥远的”非洲和亚洲所发生的“不那么激烈、稀松平常”的灾害，即使死伤数量惊人，也无法引起人们的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些原因相对来讲都容易理解。而 艾森西和斯特龙伯格的研究中还给出了另一个不易察觉的原因——“新闻压力”（News Pressure）。他们发现，但凡是一些大事占据媒体版面的时候，对于灾害的报道会显著减少。有“挤出效应”的大事包括奥运会、奥斯卡、超级碗（Super Bowl，美式橄榄球决赛）、以及辛普森杀妻案（美国司法历史上著名案件，主角为美式橄榄球明星，得到了大量媒体关注）等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1999年5月，一场气旋风暴袭击了印度，造成287人死亡；当天在美国发生了一起中学生枪击案，一个15岁的少年开枪射伤了6个同学。几乎没有媒体提到哪怕一句印度的气旋风暴。相比之下，一年前同样在印度，一场规模相当的气旋风暴造成了250人死亡，然而当时没有别的“大新闻”，于是美国媒体纷纷报道，美国驻印大使宣布这是一场“严重灾害”，受灾者还收到了美国的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/WjTmXwjathfE2AT1xuBc_PMosv5B3EHbXAn2czCvkh20CwAAOAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/230&quot;/&gt;中学生TJ·所罗门（TJ Solomon）持枪射伤6个同学，这一事件令同时发生的印度气旋风暴无人关注。图片来源：11alive.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了“突发大新闻”外，灾难的发生频率也会影响报道——若是一个灾害紧接着又一个灾害，人们也会对灾害陷入疲劳和麻木，从而减少关注。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;我们关注多久？关注些什么？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;即使是在媒体资源极其丰富、人们选择度越来越高的信息时代，我们不再仅仅依赖于电视、报纸等主流媒体获取信息，但我们自身对新闻内容的消费习惯，也影响了灾害被报道、被传播的效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国经济学家、社会政策研究者安东尼· 唐斯（Anthony Downs ）用“议题关注周期”（Issue Attention Cycle）来描述人们对于公共事件的消费模式：关于自然、环境和气候的问题，其实是长期存在的，但需要一次爆炸性的、突发性的事件来让公众关注到问题本身，其中就包括特别吸人眼球的自然灾害。之后，关于问题的讨论逐渐转移到经济和社会问题上（例如经济损失、救助灾害的成本、花销和收益等），但随着话题的逐渐冷却，这些问题并不能得到充分讨论，又重新被公众搁置。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/FnwERiuduglyendTcUD-qFobix37VPGWhEG91F21R-PpBQAAPQMAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/350&quot;/&gt;一个议题的关注周期大抵如此。图片来源：doi.org/10.1108/09653569410053905&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对自然灾害的报道大多都是这个套路，灾害本身不过只是来去匆匆的引子，因此，越简单越直接的灾害就越好。不少媒体研究都指出，“（新闻生产者）往往不倾向讨论‘复杂’的现象，且不擅长报道那些‘没有积累且爆发的事件’。”在这种“议题关注周期”的报道习惯和消费习惯中，唯有火山、洪水、泥石流这种短平快的灾害才能把问题给摊明白，人们也不必花费脑容量去思考那些复杂的背景和来龙去脉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扯句题外话——在公众事件的讨论中，我们常常会对所谓的“完美受害者”充满同情，即身世清白、性格无瑕、道德标准高、处境又极其惨烈的受害者，会得到公众更多的支持。在灾害报道中，同样也存在所谓的“完美灾害”，满足戏剧性、新奇性、可亲近性几个条件，最好还能有个人化的故事和描述来赚足眼球，至于背后的复杂问题——全球变暖和气候变化等等——则鲜有人提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1998年洪都拉斯的飓风米契（Mitch），就是美国人心中的“完美灾害”：离美国近（处于中北美，相当于“后花园”），突发事件，景象惨烈。洪都拉斯全境两天内降下了相当于整年降水量的雨水，过度森林采伐造成了严重的泥石流，7000 人死亡，全国的经济损失相当于80%的GDP。直升机航拍和惨烈的现场报道充斥了美国电视和报纸版面，人们将同情投给了流离失所的洪都拉斯国民。然而事件冷却下来之后，传播学者们却发现，指出问题本质（全球变暖导致飓风强度增加、森林采伐和基建不力导致惨痛损失等）的报道少之又少。即使是“完美灾害”，最终也仅止于一场媒体和公众的狂欢。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/FqhtUOj4kqXJ8TDbE08PKIvR2owPG5IP5Q4-h8idMl68AgAAxQEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/414&quot;/&gt;飓风米契过后，洪都拉斯的首都特古西加尔巴满目疮痍。图片来源：NOAA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是大众媒体难以逃避的“肤浅”：同样是灾害、同样有死伤与损失，不同类型和地点的灾害得到的关注十分不同；别的新闻也常常在不知不觉中挤占版面；即使是能够引爆媒体的“完美灾害”，也无法引导深入讨论。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;不被关心的灾难&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;比肤浅更糟糕的，是“不公”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾森西和斯特龙伯格 的研究重点，其实是灾害对于援助的影响。在美国，社会舆论对于政府的决策有十分显著的作用。一方面，知情民众可以直接请愿，另一方面，政客也倾向于回应公众关心的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而一个灾害是否受到大众的充分关注，会影响美国政府对受灾地是否提供援助、援助多少的决定。比如前面提到的两次死伤和损失程度相当的印度气旋风暴，其中一个被美国新闻报道，受灾者从而得到了美国政府的援助，另一个却没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在研究中发现，媒体关注度高的灾害，往往更容易获得美国政府的援助。尤其是损失程度中等、“可报可不报”的灾害，媒体报道对于决策的影响比例达到了70%。换句话说，如果某个不那么严重的灾害，恰好没有和大新闻撞车，又发生在欧洲或者美洲，外加有点视觉效果，那么媒体顺手报一下，有七成的可能让美国政府倾囊相助。 其余灾害就没那么“幸运”了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是媒体议程框架设置（Framing）的威力。公众在媒体的引导下讨论那些“出现在媒体中”的事件，并影响了事件的结果，却丝毫不知情这些问题已经通过了媒体的筛选，并不是世界的全貌。特别是在社交媒体时代，公众舆论对于灾害事件结果的影响更为显著，甚至可以达到点对点的程度（例如众筹捐助等），我们自认为通过技术进步掌握了社会公义，实际上却自动忽略了那些并不“完美”的灾害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“凭什么死了这么多人，却没有人关心？”归根结底，人的关注是有限的，媒体抢占关注的动作则充满了选择性与偶然性。而我们对于事件的 “讨论”和“参与”，也并不意味着对于事件的“了解”，常常只是这些事件戏剧而新奇的一面在我们内心的投射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那到底应该怎么办？在我看来，目前依然是无解的。这个世界没有全知全能的上帝，这个问题上也不存在尽善尽美的应对。然而我们至少可以做到一点，对媒体和信息抱有适度的警觉，寻求更深入的讨论，不要仅仅停留在“转发改变世界”的良好感觉中。（编辑：游识猷）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Eisensee, T., &amp;amp; Strömberg, D. (2007). News droughts, news floods, and US disaster relief. The Quarterly Journal of Economics, 122(2), 693-728.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Weaver, D., McCombs, M., &amp;amp; Shaw, D. L. (2004). Agenda-setting research: Issues, attributes, and influences. Handbook of political communication research, 257.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442613%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 16:01:36 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442613/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>珊瑚礁白化已经快到恢复不过来的程度了</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442611/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442611/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;102&quot;&gt;
&lt;p&gt;（vicko238/译，Ent/校）从北极到亚马逊，几乎每一个地方都被人类活动引发的全球气候系统变暖所波及。但有一处生态系统的瓦解速度之快似乎超过其他：水下的热带雨林，珊瑚礁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周四发表在《自然》杂志上的一篇新研究，对人们普遍印象里快速蔓延的大规模破坏进行了量化。这篇论文综合了对100处珊瑚礁自1980年至今的观察，发现严重的白化现象要远比35年前普遍得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不喜欢说：珊瑚礁要完。但是我们再也不会有像现在这样的珊瑚礁了，”在纽约州立大学水牛城分校执教的生态学教授霍华德·拉斯克（Howard Lasker）这样说，他并未参与上述研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉斯克对珊瑚礁生物群有三十年的研究。他特别关注柳珊瑚目：海扇和海羽，“就是你看的电视专题片里摇摇摆摆的东西，”他这么解释。在他的职业生涯中，他见证了这些自然瑰宝走向枯竭，并且预测这种状态将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我个人相信，20年以后人们会去潜水，看他们称之为‘珊瑚礁’的东西，”他说，“那些礁体上还是会有珊瑚的，也会有很多鱼类，以及柳珊瑚——而且人们将会为之惊叹。但是那些礁体与现在我们拥有的相比，会有非常非常明显的不同，当然也与30、50或100年前的样子更加不同。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白化事件是杀死珊瑚礁最快的方式之一——它也是气候变化、海洋升温后，珊瑚出现的主要反应。珊瑚是生活在庞大、分叉的石灰岩中的微小动物。（珊瑚每一“树”可能包含着数十万计的微小珊瑚个体。）每个珊瑚虫又带有少量的光合藻类，这些藻类为珊瑚提供食物，帮助其保持健康。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当水温仅比往常上升几度时，面对环境压力的珊瑚虫会把藻类驱逐出去，先前的整支珊瑚群会变白——这就是珊瑚白化。如果水温不能及时回冷，那么珊瑚可能会死于饥饿或感染。即使珊瑚能逃过一劫，也要耗费约10年时间完全复原。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“研究了20年珊瑚礁之后，我在1998年第一次见到了大规模白化——那是第一次全球性珊瑚白化。那也是大堡礁第一次发生严重的白化现象，”特里·修斯（Terry Hughes）说，他是这个新研究的作者之一，是澳大利亚科学委员会珊瑚礁研究杰出人才中心的主任，这是澳大利亚政府领导珊瑚研究的官方机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自那以来，在2002年、2016年和2017年大堡礁又发生了三次白化，从没有白化到连续两次白化只用了20年。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究发现，在1980年代早期，白化事件很少出现，每25至30年发生一次。到2016年，这个速度增加了5倍。今天，平均每6年就有一次大规模珊瑚白化侵害，远远超过了生态系统恢复的速度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受打击最严重的珊瑚礁分布在加勒比海和西大西洋，包括美属维尔京群岛范围在内。西大西洋是全球范围内最先变暖的海域，此区域内一半以上的珊瑚礁在1980年后遭受了7次以上白化。而算平均值的话，西太平洋平均每个珊瑚礁白化了10次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种打击对美国珊瑚礁凶残尤甚。2005年，当热流席卷波多黎各和美属维尔京群岛时，美国失去了在加勒比海的一半珊瑚礁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界其他区域暂时不至于如此。位于澳大利亚周边及印度洋区域一半以上的珊瑚礁在1980年后经受了3次白化。但澳大利亚的礁体似乎是恶化最快的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在所有人感觉到世界和30年前不同了，这个印象是对的，”拉斯克说，“有研究能向政策制定者证明那不仅仅是印象而是现实发生的事情，这是一件好事。这非常重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过，这个研究对政府官员能有多少冲击力……这是另一个问题了。”他又说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许最令人担心的是，这份研究认为很快将不需要一场全球性的热浪——比如太平洋厄尔尼诺现象——就足以杀死珊瑚。“随着全球变暖渐进发展，现在拉尼娜现象时热带海面的平均温度，比30年前厄尔尼诺现象时的还要高。”文章指出，“我们很快就要步入一个境地，不管有没有厄尔尼诺现象，每个夏天都有可能发生区域性的珊瑚白化和死亡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并不意外。去年，一份由澳大利亚政府研究人员实施的研究发表在《自然-气候变化》期刊上，研究发现即使全球变暖平均只上升1.5摄氏度——“达到”巴黎协定目标——大堡礁将每两年遭受一次严重白化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到那时，每年都能达到发生白化的温度，那时很可能就没有珊瑚礁了。5到6次白化就足以让珊瑚礁死亡，”夏威夷大学的珊瑚生物学家、国际珊瑚礁学会主席露丝·盖茨（ Ruth Gates）说。她并未参与上述两项研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每次珊瑚白化情况都会恶化，”她说。“每次失去珊瑚礁的一部分，总有一天它在功能上将不再是一个珊瑚礁。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/xS77FP78mIUBLicuq8jXzKMwwET-R_cK1H9TyEq32_y8AgAA1AEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/427&quot;/&gt;&lt;br/&gt;飓风“玛利亚”和飓风“厄玛”对珊瑚的损害：两次前后光顾的飓风将珊瑚从根基处扯出、撕裂，2013年生机勃勃的健康珊瑚区（左）变为2017年表面剥落、附着物稀疏的山头（右）。图片来源：霍华德·拉斯克/纽约州立大学水牛城分校&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白化并不是毁灭珊瑚礁的唯一方式。在飓风“厄玛”和飓风“玛利亚”过境后1个月，拉斯克去看了位于美属维尔京群岛国家公园中圣约翰岛附近的珊瑚礁。虽然并非全境受到侵害，但接踵而至的两次飓风横扫了当地大量珊瑚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有些珊瑚群损毁严重，你能看到别的生物开始长在那上面了，这最终会导致这块珊瑚死亡，”拉斯克说，“石珊瑚被吹翻，海扇、海羽被连根拔起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换言之，人们能看到另一种气候混乱导致了天气现象恶化，而珊瑚正开始以种种反应适应环境改变。但是拉斯克认为白化是最大的威胁。“飓风几千年来一直存在，”他说，“白化是近期才有的现象，发生得更隐蔽。虽然飓风强度在增加，但我们更应该担心珊瑚礁的白化。”（编辑：Ent）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源: Susannah Sayler/路透社&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;The Atlantic，Coral Reefs Are Bleaching Too Frequently to Recover.、&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442611%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 16:01:35 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442611/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>