<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>血压低是病吗？需要治疗吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445806/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445806/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;113&quot;&gt;
&lt;p&gt;有人为血压高犯愁，也有人担心自己血压太低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一种担心是，别人血压160/100毫米汞柱，被诊断高血压后每天都要吃药，而我每次体检血压却只有85/55毫米汞柱，是不是得了低血压，该不该吃药把血压升上来？另外一种担心是，平时血压正常，但早起猛地跳下床或饱餐一顿之后头晕眼花，血压明显降低，这样算不算低血压？怎么治疗？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/ujOu2outMUL6dqYoZapTQF92iYAW0__U2pWXJ_k1Ohv_AwAAqgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;血压计显示低血压。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面描述的第一种情况是没有明确原因的慢性低血压，也就是没有明确疾病及药物导致的血压降低，如外伤大出血、严重腹泻脱水、心血管疾病及降压药等。第二种情况则是一些特定场景诱发的低血压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般来说，慢性低血压不需要特殊治疗，但特定场景诱发的低血压则需要引起重视。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;慢性低血压的标准尚没有国际共识&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;低血压通常指血压低于90/60毫米汞柱，世界卫生组织则认为男性收缩压（血压中的高压）低于110毫米汞柱，女性低于100毫米汞柱为低血压[1]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;血压多低才算低血压，目前国际上没有达成共识。不同研究采用的低血压界限各不相同，而且以收缩压还是舒张压为标准、不同年龄性别者是否有不同标准，目前也都没有统一的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/v5Ovrz7merbXZ0ApFkkqgZB8veqWMOcAy_BH7NqYAFQABQAAVwMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/427&quot;/&gt;图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然定义不明确，但出现血压低的人数并不少。有研究曾调查了我国28个省88万成年人的血压值，并根据人群血压10%百分位数（所有血压数值中最低的10%）将低血压定义为收缩压≤98毫米汞柱，且舒张压≤60毫米汞柱。统计显示男性低血压发生率为2.70%，女性为7.36%；并且年龄越大，低血压患病率越低；在地区分布上，南方低血压患病率明显高于北方[2]。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;慢性低血压与&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;健康的关系还不完全清楚&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;国外曾有研究提示老年人血压越低，死亡率越高[3]。但之后的研究将不同人群分开计算，发现没有心血管疾病的人血压越低，死亡率越低，而有心血管疾病的人血压过低则死亡率升高。这可能是因为，严重心血管疾病可以同时导致血压降低及死亡率升高，低血压是结果，而不是死亡率升高的根本原因[4]。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/TOX_KOcGanoeJtUedWBT7GPwKB028U4uYRuMtuOmjqZnAgAAlwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;图片来源：publicdomainpictures.net&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述提到的我国成年人血压值调查研究中，低血压者脑卒中及心肌梗死患病率明显低于正常血压及高血压者[2]。近期另外两项研究发现，低血压者呼吸、心脑血管、糖尿病、高脂血症等疾病风险均与血压正常者无明显差异[5, 6]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在精神健康方面，低血压与抑郁及焦虑[7]、认知障碍、痴呆及阿尔兹海默症相关[8]。近期一项研究甚至发现血压越低，有自杀想法的可能性越大[9]。但多数研究不能证实低血压是导致精神心理问题的原因，在很多合并疾病难以排除的情况下，低血压也可能是某些疾病的表现。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;低血压是否需要治疗要分情况&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对比一下，高血压定义及分级明确，治疗方案及目标值也细化至不同特征的人群，为什么低血压不行呢？因为慢性低血压的原因及其与身心疾病的关系都不是很明确，也就难以确定血压值的低限，这个时候，与其将低血压视作是一种特殊疾病，不如说是一种现象。既然连低血压对整体健康是损害还是保护作用都不清楚，也就不需要进行特殊治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/x2YHDbxDicdV-MqgrfZljCyLeq1GUAYmdyy0ExXJmHrAAwAAgAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;各种调节血压的药物。图片来源：Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，除了上述持续性的低血压，还有一些特定情况诱发的低血压，如直立性低血压及餐后低血压。这两种情况属于疾病，通常自己在家测量血压就可以发现异常，也是需要进行治疗的。避免一些不良生活习惯可以很大程度缓解症状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;直立性低血压要避免姿势变化太快&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直立性低血压是指改变姿势时出现明显的血压降低，常见情况是早晨由平躺到起床站立、蹲下系鞋带或久坐后站起。标准诊断方式是测量平躺改为站立姿势后3分钟内血压变化，只要有一次发现血压明显降低，就可以诊断直立性低血压了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;典型的症状包括头晕、视物模糊、颈肩部疼痛及晕厥等，也可以不伴随任何不适。症状在站立后数秒钟出现，坐或躺下可以缓解。并且年龄越大，患病可能性越大，至少六分之一的老年人有直立性低血压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果怀疑自己有直立性低血压，需要去医院就诊。诊断后，首先应排查目前正在服用的药物，如降压、利尿等药物；其次是可能加重直立性低血压的一些情况，如严重呕吐或腹泻导致脱水等。如果因为别的原因看病时发现了直立性低血压，但并无症状，仅需进行以上排查并继续观察[10]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有症状的患者则需要进行治疗，目的不是将血压升高至正常，而是缓解症状、降低摔倒及晕厥风险。最重要的是调整生活方式，例如夜间将床头抬高、起床时要缓慢[11]；进行适量的体育活动，但要尽量避免身体处于直立姿态的运动，并且避免体温过度升高[12]等。已出现站立位低血压时，可快速饮纯水以快速升高血压。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/bUKmDXTBwWk-ZQN3ztQQw6f4KGQHsoJZ7AyVGWaVwX4ABQAAvwMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/479&quot;/&gt;有直立性低血压的人起床应缓慢。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调节生活方式仍不能缓解症状时，可能就需要在医生的指导下加用升高血压的药物或者调整现有的降压药物等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;餐后低血压要注意饮食方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐后低血压是指进餐后出现血压下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种情况多见于老年人，特别是合并高血压、糖尿病等多种疾病者。三餐后均可出现，早餐后发生的可能性最大，多发生在餐后半小时至1小时，持续半小时至2小时。发生的原因是血液大量转移，餐后进入内脏的血液增加，血压调节机制功能不足，未能维持适当的血压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;症状包括头晕、乏力、视物模糊、嗜睡、晕厥及跌倒等。如果有类似症状，需要去医院检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有餐后低血压症状的人首先应调整饮食及生活方式，例如少食多餐、餐前饮水、避免过饱，并控制饮食中碳水化合物、蛋白质及脂肪比例等。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/m46cHlbRasespu6V3miOz21hAmfM5h76GIfhEk6gNW3AEAAAIAsAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/425&quot;/&gt;有餐后低血压的人要避免过饱。图片来源：PxHere&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，目前慢性低血压的诊断及治疗均不明确，如果排除了可能导致血压降低的疾病及情况，不用纠结于血压值始终比别人低一些，更不用想尽办法升高血压。但直立性低血压及餐后低血压需要处理，主要是要调整生活方式。（编辑：黎小球）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;World Health Organization Expert Committee. “Arterial Hypertension” Technical Report Series No. 628. Geneva: WHO; 1978.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;吴锡桂, 黄广勇, 赵建功, 段秀芳, 顾东风. 中国人群低血压患病率及影响因素研究. 高血压杂志. 2001;9(1):11-13.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mattila K, Haavisto M, Rajala S, Heikinheimo R. Blood pressure and five year survival in the very old. Br Med J (Clin Res Ed). 1988;296(6626):887-889.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kannel WB, D'Agostino RB, Silbershatz H. Blood pressure and cardiovascular morbidity and mortality rates in the elderly. Am Heart J. 1997;134(4):758-763.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;王丽娜, 周立强, 张敬一, 曹丽, 孙纪新. 河北省成年人群血压分布与相关慢性疾病关系的研究. 实用预防医学. 2008;15(5):1388-1391.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;刘庆敏, 黄春萍, 崔文秀, 刘金茹, 廉军. 高血压、高血压前期、低血压的流行特征及与常见慢性病的关系. 中国预防医学杂志. 2006;7(4):280-282.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ng TP, Feng L, Niti M, Yap KB. Low blood pressure and depressive symptoms among Chinese older subjects: a population-based study. Am J Med. 2010;123(4):342-349.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Power MC, Weuve J, Gagne JJ, McQueen MB, Viswanathan A, Blacker D. The association between blood pressure and incident Alzheimer disease: a systematic review and meta-analysis. Epidemiology. 2011;22(5):646-659.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Joung KI, Cho SI. Association of low blood pressure with suicidal ideation: a cross-sectional study of 10,708 adults with normal or low blood pressure in Korea. BMC Public Health. 2018;18(1):200.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Shibao C, Lipsitz LA, Biaggioni I. ASH position paper: evaluation and treatment of orthostatic hypotension. J Clin Hypertens (Greenwich). 2013;15(3):147-153.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国老年医学学会高血压分会. 老年人异常血压波动临床诊疗中国专家共识. 中国心血管杂志. 2017;22(1):1-11.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gibbons CH, Schmidt P, Biaggioni I, Frazier-Mills C, Freeman R, Isaacson S, Karabin B, Kuritzky L, Lew M, Low P, Mehdirad A, Raj SR, Vernino S, Kaufmann H. The recommendations of a consensus panel for the screening, diagnosis, and treatment of neurogenic orthostatic hypotension and associated supine hypertension. J Neurol. 2017;264(8):1567-1582.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445806%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 15 Jan 2019 08:01:49 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445806/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>屏幕粉的狂欢：为什么追星追着追着就不快乐了？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445860/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445860/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;258&quot;&gt;
&lt;p&gt;进入20多岁的后半程，我头一次追起了星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初的几个月是乐此不疲的，每日在微博上签到打卡，对爱豆内容转发、评论、点赞。随着年尾应援活动增多，我白天上班，晚上再肝，线上线下，用爱发电，躺在床上油尽灯枯的时候拿起手机看看爱豆的笑脸似乎又有了动力。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/0q06ppmL2Tvbb-oHZwPIPgy2obgFR199TpbxKRGropziAQAAWwIAAFBO.png&quot;/&gt;追星女孩日常：奶茶聚、火锅聚、买票、PS修图、扛炮拍照、Pr剪视频、心酸又快乐的歌。图片来源：微博&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这样肝了几周我肝不动了，我觉得爱豆随随便便发的几个字微博内容不能给我足够的动力。&lt;/strong&gt;我不断地问自己，作为一个小粉丝不断表白和为ta的作品宣传真的有意义吗？Ta真的在乎吗？如果不在乎的话为什么工作室和官方后院账号屡屡组织应援？如果在乎的话为什么没有任何回应？是因为我（等一干小透明）做得还不够多？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，我告诉自己人家爱豆也有正经工作，又不是专业陪聊卖“饭撒”（fan service）。但大道理不能说服我的失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我忧郁了。我和爱豆陷入了冷战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当我向好友A分享追星的感受时，她认为这太正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A是心理学出身，她甩来几篇文献告诉我，追星本来就是一个两面的事情。比如，2002年的一份研究将追星态度分为三个侧面：将爱豆星作为社交话题的娱乐-社交型、对爱豆本人产生强迫性情感的强烈-个人型、对爱豆出现失控幻想的边缘-病态型。除了第一种类型让粉丝更加积极快乐外，其他两种追星态度都为粉丝带来抑郁、焦虑、冲动等负面特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究似乎说明，随着追星投入程度的加强，&lt;strong&gt;追星狗的心态将呈现出一个抛物线趋势：刚开始是快乐，直到拐点出现向下坠落，最后比不追星时还惨淡。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好好的追星为什么会变成这样呢？手握文献，我和几位追星女孩聊了聊。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;追星为什么快乐？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人类追星，早有“前科”。中国古代的四大美男组合里，每个成员都是当朝的顶级流量，其中卫玠和潘安更是喜提“看杀卫玠”、“掷果盈车”两大成语。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/6M8c6JWmSQvjRDTAYqpZLyFbVGJT8NdbZp3FVRc64xTjAgAAuAEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/381&quot;/&gt;图片来源：微博&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究表明，人类天生就有“崇拜”的需要，而之所以选择名人来崇拜，是因为名人的条件一般比较优越，有普通群众求而不得的特质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果只有这个原因，为什么会有人喜欢相貌平平的艺人甚至是废柴属性的爱豆？总不能他们这辈子的心愿就是当一个透明人吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来，人们追星不仅仅是因为名人的优越特质，还有满足认同和社交自我的需要。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;投射 &lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;小K的爱豆是某偶像组合成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年前，临毕业的小K被实习、论文和求职逼到筋疲力竭，这时她遇到了刚刚出道的爱豆“儿子”。那段时间，小K很少和父母或者朋友诉说生活有多苦多累，爱豆在视频那端的笑脸和舞步给了她巨大的精神安慰，“他们好像生活在伊甸园里，我在想怎么有这样无忧无虑的人，每天快乐地做料理给你看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小K的“儿子”不是团里最红的，有时候营业不到位或是舞蹈学得慢还会挨说。但正是这种初入职场的生涩模样分外戳中小K内心：“好像能看到职场小白努力奋斗的心情！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初入职场，无忧无虑。&lt;strong&gt;我们把自己已拥有或想要拥有的特质映射到他人身上，形成一种“投射效应”。&lt;/strong&gt;在追星的投射中，人们用曲折的方式反过来认同或安慰自己。比如，你喜欢爱豆认真的样子，实际可能是在欣赏认真的自己，并可能在爱豆的影响下加强这个优点。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/LfVFPQkoGc0wtEKVKfsBqE1kY9gxqSeiqK6AFO22NYLAAwAA9QEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/334&quot;/&gt;ta有的，你想有。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在爱豆身上既能找到自己的一部分，也能描摹出理想的另一半。美国一项青少年追星的研究表明，对偶像的喜爱可以发展出两种依恋模式：浪漫式依恋（romantic attachement）和认同式依恋(identificatory attachement)，前者希望找到爱豆那样的恋人，后者则希望成为爱豆那样的自己。现实里，上述两种依恋模式并不矛盾，我们既在能偶像身上实现认同又被ta强烈吸引。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;粉丝对明星单方面倾注感情形成的拟社会关系（parasocial relationship），一定程度可以满足人类社交和对亲密关系的刚需。这听起来可能有些不可思议。但想想，我们许多人都在小时候对某个电视角色、小说人物或是书本里的古人感到强烈认同，这种感觉在我们彷徨时给予力量，缓解了生活中的孤独。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些被单方面倾注感情的对象称为“社交替代”（social surrogate），而我们的人脑没有演化到对虚拟或现实故事在情感上有质的区别对待。如果《寻梦环游记》一部动画片都能让人落泪，那么对待屏幕那头活生生的明星，真情实感不是很正常吗？&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;人设之光&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;洋洋喜欢日本男团“岚”成员相叶雅纪已经近3年了。2016年寒假，洋洋在B站上看到了相叶雅纪的常驻综艺《志村动物园》，立刻被对方的温柔、善良所打动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他的温柔和耐心就是我希望拥有的特质。”洋洋说。至今，相叶雅纪就像是融入她生活的一部分，“我觉得有他很好，我不会和他分开。他做什么我都能原谅他，我觉得他就像是我身边的一个朋友。他除了很帅之外确实有优点，我工作累的时候看到‘身边’有这样一个人会觉得好开心啊，会很有动力。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/abpJe6UXfEAZwBm0iIgRMW5rlsyUElWpYMsp0biIZ03AAwAAewIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/423&quot;/&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使如此，洋洋从来没有见过爱豆本人，也没为对方花过钱。洋洋说她曾经梦到相叶雅纪，并在醒来时决定去看“岚”组合20周年演唱会，但最终作罢。除了资金原因外，洋洋说自己畏惧和喜欢的明星近距离接触，反而看了不少一般喜欢的乐队现场演出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我喜欢的他是我心中的一个幻想，和真实的相叶雅纪是有一定的区别的。&lt;strong&gt;如果我去看他我心中的梦就碎了，那我还是好好维护好我心中的梦吧。&lt;/strong&gt;”洋洋的承认没有犹豫，“相叶雅纪表现出的温柔、善良是他身上的，还有一部分是公司让他表现出的人设。”&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;粉圈内有句话叫“饭随爱豆”（虽然经常用于负面特质），这句话也表明了粉丝对明星的认同效应。特定的爱豆吸引特定的粉丝，特定人设的爱豆吸引特定心理的粉丝。在日韩成熟的流水线偶像产业里，各种设定的爱豆里不难找到为你订制的那款。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;文本盗猎&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在认同、崇拜甚至迷恋的另一面，是粉丝对明星和其作品持续性地投入情感，并在解读上充分发挥主观能动性，收获快乐。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用小K的话说，她每天下班后的应援、打榜、修图、同人创作都是源于爱，“&lt;strong&gt;你知道吗？爱是可以发电的。&lt;/strong&gt;”她告诉我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20世纪90年代，美国文化学者亨利·詹金斯（Henry Jenkins）以电视剧《星际迷航》的粉丝为研究对象，指出粉丝是积极的创作者：他们借用文本上对自己有用的部分重新解读，创造新的意义甚至是在主流媒体中无法言说的想法。这一挪用文本服务自己的积极阅读，称为“盗猎”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社交网络上，可以找到一条解读、分享、交流的狂欢链条，高效免费。明星及其工作室、大粉发布最新的工作日程、生活信息，你可以知道ta今天吃了什么、穿着什么；你可以从ta的微博里解读隐私和喜好、和其他公众人物的关系；大量高清活动照和作品截图免费流通；影视作品、现场视频、采访录像、直播录屏也不难找到……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，还记得“邓布利多摇头”表情包吗？这就是一种服务于观众的简单的创造性解读。每天，我的社交媒体首页会刷出无数明星表情包，我的微博追星私信群以制作爱豆的表情包为乐。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/yQmS8tm8Dziq-nIuEDaF28Y7BsMv7K0r2OldQQkeowofAQAAHAEAAFBO.png&quot;/&gt;图片来源：微博&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一分享和交流中，在创造性活动的“投桃报李”中，用爱发电的粉丝找到了组织。他们在主流媒体上难以言说的想法在网络中得到了理解与认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至在我问小K社交网络对追星的帮助时 ，她告诉我：“最大的帮助不是更快获取爱豆资讯，不是抱团取暖的饭圈文化，而是互联网带来的话语权的平等。我认识的很多追星女孩都十分有想法、有才华，是‘英雄不问出处’的互联网赋予了她们能量。”&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;为什么不快乐了？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;既然粉丝可以在追星中获得投射认同、社交关系的替代以及创造性解读的权利，那么为什么追着追着，就不快乐了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案也许是，追得太近，就会越过网络幻象，看到现实地位里的不对等。说到底，追星的快乐几乎全部来自追星者自己的投入，偶像在这个关系中其实并没有做多少事情。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/dJkwk1HuhpN-YKF-5GaHgwuucc6AZ38ikcwBuKSH8HgMAQAA8QAAAFBO.png&quot;/&gt;公司才不在乎粉丝快不快乐。图片来源：微博截图&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;期待与回报&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;金钱之外，粉丝用爱发电的行为付出了大量情感劳动和体力劳动。这些劳动有一些是自发的对“文本”的盗猎；另一些则是出于利他目的的应援。后者中，常见的有生日应援、作品应援、打卡投票、反黑控评，包括每天源源不绝的精修图片、视频剪辑、宣传文案、评论和梗以及线下组织活动等等。 &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/2z5cnUlZOmnBsstId75362PkNxOcP95tv_VE6-I_rsr1AwAAfwIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/403&quot;/&gt;追星女孩技能大全。图片来源：Bilibili截图&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和很多网络内容生产活动一样，这些工作是粉丝自发且无偿的。这些工作为平台带来巨大流量和内容，为艺人公司节省巨大宣传和公关成本。与“盗猎”带来的积极反抗意义不同，有学者对数字化社会带来的不受保护的“免费劳动”后果表现出忧虑情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们对付出是期待回报的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交网络出现后，粉丝和明星之间超越单向的拟社会关系、发展出一段真正的关系成为可能。根据社会渗透理论，明星在网络上展现私人情感和观点，粉丝一一予以回应，随着表达内容上广度和深度的扩展，双方相互渗透，亲密感的建立也成为可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人际关系中，我们需要回应，付出的代价需要得到奖赏。这个奖赏不一定马上就要。相互依赖理论认为，在追求美满的关系结果时，个体经常对自己所依赖的人宽容大度，因为这样合乎情理且很有价值。而“共有”型亲密关系比起“交换”型亲密关系，更关注对方的幸福，不会热切地希望自己的付出能立刻得到报答，如果能帮到对方则自我感觉良好，形成“期待后移”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发电也要先有爱。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/UTc_BmQUWXYu3Xh6syEP5ZKZ8IRl706G1IunjeRI7X7QAgAAHAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;图片来源：微博&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分粉丝所期待的回报是与爱豆更近距离的接触。这可能是一个回复、互相关注、活动名额甚至商业合作。&lt;strong&gt;能够走到这一步的粉丝是凤毛麟角，并在之前付出了大量免费劳动甚至大量金钱。&lt;/strong&gt;如果是几百万粉丝里普通的一个，大概永远不会拥有姓名。而饭圈中坚力量的大粉们，又有相互竞争的苦恼。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;“如果有回馈，如何持续这样的回馈？自己不喜欢倒还好，要是跟其他人争就彻底会输。最后没一个是全身而退的。”一位饭圈出身的演艺圈从业人员告诉我。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;人设崩塌和脱粉&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;只要想想我们在社交网络上展现的自我和线下的自我，出席重要商务场合的态度和当咸鱼的态度，就不难想象明星线上和私下有多大差别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C酱对视觉系乐队“彩虹”主唱Hyde的爱持续了15年，从最初的杂志追到现在的社交网络，也看过现场演出。用她审慎的话说：“不好说对人有多了解，只能说对表现出的一面比较了解。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大部分粉丝对明星的人品足够信任，他们很少因为绯闻而动摇，对明星私生活持保留态度。令他们脱粉的原因除了生活变故和另粉他人外，还有追到线下导致的幻象破灭。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;下面案例，因当事人要求进行模糊处理：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小Y是个见过大风大浪的追星粉，曾为了追星到异国攻读博士，现场、跟机、应援一个不落，表现淡定。最近，小Y粉上某地下偶像后，参与线下活动还与偶像说上了话。某次活动，小Y照例与偶像寒暄聊天。等到下一次活动，偶像问她：“你上次来了吗？我怎么没有看到你？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小Y心态崩了。原来我们没有想象得那么特别。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/TmEfGyLCOdg8LlA6Ryp6Bz_FV5scFU78t_GojF4V73m4AQAASgEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;都是泪。图片来源：微博&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;线上粉丝群体善于自我巩固并合理化爱豆的一些前后不一，到了线下（一般已经付出了更多时间和金钱）就没那么容易说服自己了。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;追星的玻璃天花板&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;虽然一些粉丝见到爱豆后见证人设崩塌、幻想破灭，但更多的粉丝却是见过一面更想见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C酱认为是否亲眼见过明星真人是有区别的：“去过现场会想要更多，这是正常的想法。这样也挺累的，要付出不少。但我觉得能到处去追的人也很厉害。”C酱看过现场，但不会跨国追星。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/BXdJrsNy3CZxCl02JSmznuQ-wQfHXvh3vxNLwukYZ7nQAgAA0AIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/640&quot;/&gt;图片来源：微博&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一种物质或行为能开启人脑的奖赏和加强通路，并刺激愉悦物质的释放，并让人一而再、再而三地不计后果地沉迷，那么就接近“上瘾”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追星近10年的小E从去年夏天在《中国好声音》中发现了李健老师，已经看了3场演唱会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看得第一场演唱会在重庆，离舞台很远。第二场在广州，离舞台更远。到第三场，我觉得那么远不行，（结果）我坐在第四排，前面其实没有人了。&lt;strong&gt;我觉得看真人真的会上瘾，让人看完还想看。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小E认为追星给了她许多积极的影响。比如，她会因为李健老师健身而去健身，因为李健老师看书而多看书。但小E承认，不要追的太近。她明白为什么有的人见到明星真人会心态崩了或者脱粉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小E在追某个舞台剧演员时曾经看了8次相同的舞台剧，等了多次剧院后门。而最后一场演出后的等待，让她感到受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等到凌晨两点他也没有从后台出来，从前门走了。我们只看到他上了出租车走了，好像对我们招了一下手。当时我觉得自己挺卑微的吧，我追星本来已经把自己放在很卑微的位置上了，所以我觉得都是正常的——这么想想自己挺卑微的。”小E说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社会学中，“玻璃天花板”一词形容女性看的到碰不到的高管职位，而粉丝与爱豆间也横着一面玻璃板。&lt;strong&gt;芸芸众生样的粉丝在下面仰望星空。小E说，她已经把爱豆当成一个普通人，但粉丝的心态还是让她不太讲话，最多说一句“你演的真好”、“我已经看过你3次”。 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实那时我已经看过他8次了，但是我不想显得太疯狂的样子。”小E承认。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/Yl6EPMNjZUMxv8ay89_VC1OwAbmUgLWti9-8w9cezbU4BAAA-QEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/299&quot;/&gt;2018年12月浙江卫视跨年晚会现场的荧光棒海洋。图片来源：微博&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见到偶像时，脑中快乐物质的分泌也许能暂时麻痹疲惫。随后是新一轮透支与回本的循环，直到某个时刻发现透支太久太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最快乐的时候就是你马上要见到ta，你有一个等待的喜悦。但是到达顶点以后很快就失落了，太近了马上又变远了。”小E说，“人的快乐是建立在对未来的期待上面，期待一旦达到就没那么快乐了。因为你会想要更多，这样人永远就在快乐和不快乐间循环，这就是为什么好多人看了一次还要再看，没得看了也就脱粉了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一周过去了，我和我的爱豆还处于单方面的冷战，我的微博首页被与ta无关的内容刷屏。我需要静静。看到爱豆的笑脸，我感到有些伤心。同样是追星狗的好友安慰我：“这很正常。就像谈恋爱一样，人都有倦怠期，熬过这一阵，你们就是真爱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听到这句话，我感到面前一个大坑在等待我。我摸摸自己的肝，电脑屏幕好像森森然浮现出“适可而止”几个大字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实隔着屏幕也挺好的。反正永远也追不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当个屏幕粉也许就能实现最初的快乐了，我想。（编辑：Ent）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（小K、小E、小Y、洋洋、C酱均为化名。）&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Celebrity Worship Syndrome.  https://www.psychologytoday.com/intl/blog/in-excess/201307/celebrity-worship-syndrome&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;As Elvis Turns 75, Celebrity Worship Alive and Well. https://www.livescience.com/6012-elvis-turns-75-celebrity-worship-alive.html&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;What Explains Our Fascination with Celebrities? https://www.fairobserver.com/culture/celebrity-worship-popular-culture-entertainment-psychology-news-92871/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;张晓文.追星和偶像+宁愿追星也不恋爱+投射+心理学.  https://www.bilibili.com/video/av28151945/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maltby, J., Houran, J., &amp;amp; McCutcheon, L. E. (2003). A Clinical Interpretation of Attitudes and Behaviors Associated with Celebrity Worship. The Journal of Nervous and Mental Disease, 191(1), 25–29. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Adams-Price, C. (1990). Secondary Attachments and Adolescent Self Concept 1. Sex Roles, 22(3/4), pp. 187-198.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;胡岑岑. 《网络社区、狂热消费与免费劳动》，《中国青年研究》2018（06），第5~12，77页.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[美]兰迪·拉森，戴维·巴斯，《人格心理学:人性的科学探索》，人民邮电出版社，2011年第2版.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[美]罗兰·米勒，《亲密关系》第5版.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[美]亨利·詹金斯，《文本盗猎者：电视粉丝与参与式文化》，北京大学出版社，2016年第1版.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;题图来源：微博&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445860%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 16:03:56 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445860/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>佟大为问微表情专家姜振宇：如何识别渣男的谎言？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445877/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445877/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;32.145489386792&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:我是科学家iScientist&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;48&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;|· 本文来自“我是科学家”·|&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;我问科学家&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何识破渣男的谎言？——刚刚在电影中扮演了渣男的佟大为也想知道。&lt;br/&gt;来看“中国心理应激微反应测试研究第一人”姜振宇老师的回答——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/2I6l_eX9ZGt8giMyt74ine5aIZWbwniKbcBrPK9OKxl6BQAAogIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/307&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;在电影《来电狂响》中，我扮演的角色是花心编剧贾迪，当手机里隐藏的秘密被公开，谎言险些被揭穿时，都能巧妙地瞒天过海，骗过女朋友白雪娇。我特别好奇，现实生活中，那些特别会撒谎的人在研究微表情的科学家眼中，是否可以被火眼金睛地识破呢？&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/SI_aQd0yiYs1BeF7YhnB7krC65kSF50cgD5DbSVzEDO_BQAAYQMAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/376&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大为提了个问题，我的理解是：现实生活中，（特别会撒谎的）聪明人说谎的时候会不会没有微表情，如何识破他们的微表情？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，什么是微表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你心里面有一种感觉，大概分成6种，惊讶，厌恶，愤怒，恐惧，悲伤，喜悦，这些心里的情绪化的感觉，是你不想表现出来的。比如说情侣之间，翻了你手机或者是怀疑你有什么不轨的行为，你心里面要么是愤怒，要么是委屈，要么可能是恐慌——这种感觉你是不想表露出来的，所以你表面上装作风轻云淡的样子。注意：“风轻云淡”和“委屈”是两层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么叫撒谎？撒谎就是，嘴上说着我不委屈啊，我不愤怒啊，我无所谓啊，我不在意啊——嘴上说的东西，如果和你心里想的不一样，就是撒谎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心理素质特别好的人，可以控制得非常稳定，像机器人一样，我不委屈，我没有出轨，我没有骗你。如果你心里的情绪太强，没控制住，那么流露出来的疼痛啊，惶恐啊，或者是愤怒啊，这个就是微表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分成四种情况——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一种情况：心理素质不好，没有做准备的时候，特别容易出现情绪表情，跟动物一样；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二种情况，心理素质不好，但做了准备，比如说小朋友在外面打架，回来，爸妈一问，问出破绽来了，那个没有控制住的表情，就是微表情；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三种情况，心理素质特别好，但是突然被迫撒谎，比如说突然被老板追问了，出差的事情，突然之间来审查你的账务，或者突然之间被女朋友看手机，对她有一些不可告人的东西，会出现突然的、焦急的，那种手脚没地方放的状态，还有脸上的血液，眼睛的晃动，也是微表情的体现；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四种情况，心理素质极好，做了充分准备，比如说传销，比如说犯罪这种审讯的时候，都是这个样子的，这就需要花出大量的时间去打破他外面做好的准备，因为你可能问的比他准备的要少很多，所以他会用知识量来碾压你，但如果你问的比他多，比他细，就出乎他的意料之外，他仍然会出现心里面的情绪化的表情——虽然他嘴上可能说无所谓，我不在乎，但是他的眼神，他的肢体的紧张程度，手的幅度频率，以及脸上的肌肉运动都会阐述出他内心的真实感受。嘴上说“我不在乎”，但是脸上露出来的是惶恐，说明他撒谎啦。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445877%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 16:03:55 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445877/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>看病的时候敢跟医生说谎？这样的人还不少</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445847/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445847/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;114&quot;&gt;
&lt;p&gt;作为一名医生，我时常会注意到病人回答我问题以后，家人在旁边作出的奇怪表情。从他们或是吃惊、或是讽刺、或是戏谑的表情，我就知道病人可能没说真话。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/Vz4D56SHZcpZiSJzEmaQRa9Rn61mUm2VsJnRwrEm6ocABAAAqwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：东方IC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，我曾经有个病人做了下肢动脉搭桥，每次复查我都问他有没有按要求步行锻炼，他总是说每天都走，每次走个一两公里没有问题。而每次他走了以后，他妻子都会再回来告诉我，他每天几乎不出门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有比如，“您还在吸烟么？”“几乎没有了，大概一两根吧。”而病人女儿事后反馈，一两根后面加个零吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再比如，“发的两种药都在按时吃么？”“嗯，都按时吃了。”过会儿药房打电话来说病人没有取走其中一种药物，因为看了说明书担心副作用压根就没吃过。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/rLhOWmJ2s9INMnEUjKasshw8y9B_zATraRBDhGuh4kvEEwAA2Q4AAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——连医生都骗？！你大概会觉得，对医生说谎不是一般人能做出来的事儿。毕竟关乎自己的健康，什么人心大到对医生都能说谎啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可事实上，对医生有意隐瞒诊疗相关信息的人，并不在少数。这不光是“诚实不诚实”的问题，也反映了看病过程中患者和医生的沟通盲区。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;和医生交流时，都需要交流些什么&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;可能很多人觉得，现在去医院看病约等于做检查，患者和医生面对面交流的时间非常少。但这段被压缩得不能再压缩的时间，在临床诊疗过程中其实是非常重要且不可替代的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要的交流阶段有两个：做出诊断前对疾病症状相关信息的问诊，以及做出诊断后的病情交流和诊疗方案说明。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;诊断前：坦诚沟通有助准确诊断&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;可能大家都知道和症状相关的信息很重要，比如怎么不舒服、什么时候开始的、程度怎么样、发作有什么规律特点吗、有什么特别有关联的诱因吗等等。除此以外，还有不少你可能觉得无关的信息，比如以前得过什么病吗、做过什么手术吗、做什么工作的、最近吃得如何啊、体重有没有变化啊、有没有每天排气大便啊、抽烟喝酒吗、XXOO生活还满意吗、最近去哪儿玩儿了、有没有特别紧张压力大啊、有没有规律锻炼、最近在吃什么药么、你家里人都得过什么病啊等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生是挺操心的，但这也不是在和你唠嗑，这些信息都是疾病诊断的有用线索。比如，吃喝排便全面反映一个人的胃肠功能情况，性生活史提示可能的感染性疾病来源，吸烟习惯通常预示着更严重的动脉硬化或者呼吸道问题。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/ITr5FOkDAPYnsKbYqvXG4pGnAxizDCuN-NUycaiv78AABAAAqgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;吸烟行为显然会被医生批评，很多人因此选择隐瞒或少报数量，但这很可能影响医生的判断。图片来源：东方IC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对这些涉及生活方方面面的问题，你都会如实回答么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一些关键信息被刻意隐瞒，可能会导致医生误诊、漏诊，也不能对疾病严重程度作出准确判断，更可能做出不恰当的治疗安排。比如一名长期大量吸烟的患者，我们通常不会在其未戒烟的情况下安排全麻气管插管手术，否则会增加术后呼吸道并发症的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;了解病情和相关信息以后，医生才能够有目的地安排体格检查和实验室、影像检查，最终作出疾病诊断，并制定治疗方案。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;诊断后：反馈意见和问题有助治疗顺利进行&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这时，医生需要用通俗易懂的语言对患者解释病情。比如这是一种什么问题、是怎么形成的、有什么可能的原因、目前到了什么程度；我们目前有哪些治疗方法，比如吃什么药、怎么吃、吃多久、吃药时应注意哪些问题；或者，需要做什么手术、有哪些术式选择、什么时间做合适、手术有什么风险、不做手术的话有什么替代的方法、手术有什么可能的并发症、术后恢复情况大概是什么样的；或者不用吃药也不用做手术的情况下，生活上应该注意哪些问题、如何继续观察症状变化、出现什么情况需要再来医院检查，等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个交流阶段，医生通常会大段宣教而不再问问题，但是，如果医生说得太晦涩了你没听懂、医生说得太快了你没记住，或者医生的诊断和治疗方案你不同意，你会如实反馈自己的意见么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多患者可能出于避免矛盾的初衷，选择不表达个人真实想法。我们曾经在病房发现患者藏起来的没有吃的一包药片，原因是患者认为这种药物并不对症，但又不想在住院期间挑战医生。这种情况下，医生护士对患者临床病情变化情况的观察和评价结果都是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;患者为什么说谎？因为不想被医生教训&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;医生和患者的交流，是一个对信息的真实和有效性要求极高但时间又非常有限的过程，它几乎是要求医生和患者在见面后立刻建立起相互信任并开始无障碍的交流。在这短短的时间里，医生的谈话风格、患者的心理因素、患者对疾病已有的认识程度、患者和医生相互的印象和信任程度，或者一些特殊的情境，都在很大程度上影响他们之间交流的效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，患者没有听懂医生的话但常常因为不好意思就不会再进一步询问了；患者很难对一个一见面就不喜欢的医生坦陈一些细节；严厉的医生很容易让患者产生畏惧感，而不能说出可能会导致医生责备的事实；患者没有遵医嘱服药、戒烟、限酒的事实也大多不会如实告诉医生；父母陪同前来的少女大多会否认性生活史，等等。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/rYnNZYp4PXVCf8S7HDofmCoyrK0WLwuT5hrbPxabb7gQEQAAYAsAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;想让医患在很短的时间里建立起信任并坦诚交流，是很难的。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然“诚实”如此重要，涉及医疗安全和患者的人身健康，但患者对医生隐瞒事实甚至说谎，实际上是一个长期存在且非常普遍的现象。很多医生都有把患者提供的吸烟数加倍、把锻炼时间减半记录的习惯，就是熟知这一事实的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国今年发表的一篇调查范围超过4000人的研究就发现，有半数以上的患者在就诊时，会对医生隐瞒不同类型的信息，而患者最经常不告诉医生的信息既不是“我还没戒烟”、“我还在酗酒”，也不是“我没按时吃药”，而是“我不同意你的治疗方案”，排在其后的是没有听懂医生的治疗建议，再往后才是没有如实汇报不健康的生活习惯以及没有遵医嘱服药等。而对医生隐瞒事实的最主要原因是“不想被医生指责和教训”，其次是“不想听到自己的不良行为可能产生的后果”、“不好意思”、“不想让医生觉得自己是难搞的病人”，以及“不想占用医生更多的时间”。研究还发现，年轻的患者、女性性别、对自己健康状况评价较低的，以及患有慢性疾病的患者，更容易对医生隐瞒信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可见，&lt;strong&gt;医生和患者的最重要沟通盲区其实是，患者不同意医生的建议或没听懂医生的指导，而因为不想被医生说教或者觉得尴尬而没有如实反馈自己的意见，而医生们也大多没有接收到这一点&lt;/strong&gt;。这个沟通的盲区显然会大大影响临床诊疗的效率。此外，患者还会由于不想被医生说教而不承认自己的一些不良生活行为。越是健康状况差的患者，越是容易隐瞒一些信息，而这个群体恰恰是最需要高质量医疗服务的人。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;减少沟通盲区，医生和患者都要改变&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;从医生的角度讲，所谓充分的沟通并不只是“说明白、说清楚”就够了，还要积极了解患者的反馈和意见。时间允许的话，应该多问几句“听懂了么”，“需要我再重复一遍么”，“还有什么不明白的地方么”，“有什么问题么”，“您对这个治疗方案有什么意见么”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此以外，丰富的信息传递形式也可以帮助医生弥补面对面交流的局限，比如提供患者可带走阅读和保存的患者教育文件，包括疾病知识的介绍和具体的治疗指导；给患者提供可查询相关资料的网站信息；给患者提供稍后如有问题可以咨询和反馈的渠道，等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从患者角度，在可能的情况下还是要尽量坦诚地回答医生提出的问题，不要隐瞒关键信息，以免导致误诊、漏诊的不良后果。对于医生给出的治疗建议，大胆提出自己的疑问，没有听懂的关键信息请医生再重复说清。性命攸关啊，就不要腼腆了。（编辑：odette）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Levy AG, Scherer AM, Zikmund-Fisher BJ, Larkin K, Barnes GD, Fagerlin A. Prevalence of and Factors Associated With Patient Nondisclosure of Medically Relevant Information to Clinicians. JAMA Netw Open. 2018;1(7):e185293. doi:10.1001/jamanetworkopen.2018.5293&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445847%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 16:03:54 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445847/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>感冒迁延不愈？你可能是得了变应性鼻炎</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445862/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445862/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;96&quot;&gt;
&lt;p&gt;病人A：“大夫，我最近几个月经常感冒，光这个月就感冒了4回了。鼻塞、鼻痒、流鼻涕、打喷嚏……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;病人B：“这两天老鼻炎又犯了，大夫说是什么变应性鼻炎，也就是过敏性鼻炎，治不好的，懒得去医院看了。就上次，配了一堆药，吃的吃，喷的喷，也没见断根啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生：“……”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/nvJN4GXjyh0BFMQYnT5sL6vLQFQFV2mmBDDbfbk86csABQAAjAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/454&quot;/&gt;图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的话经常出现在鼻炎患者口中。那么今天我们就来说说“变应性鼻炎”。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;变应性鼻炎患病率持续升高&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“变应性鼻炎”，通常被称作“过敏性鼻炎”，是鼻炎的一种。变应性鼻炎中的“变应”，是指“变态反应”，属于医学术语。由于“变态”两个字容易让人误会，所以很多时候医生在和患者交流时，仍旧用“过敏反应”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，变应性鼻炎的发病率有明显升高的趋势，这和全球环境污染，尤其是空气污染有脱不开的关系。欧洲国家的数据曾显示，儿童疑似变应性鼻炎的发病率可以高达25%，成人疑似变应性鼻炎的发病率可以高达40%，确诊的为28.5%。保守估计，目前全球的变应性鼻炎患者已超过5亿。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/fv6eAkiNbIkKe1hIwAVz0WrI93K02Cb7P1BdYZGCw-7_AwAArgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/429&quot;/&gt;变应性鼻炎的发病逐年升高。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于患病率持续增加及对身体其他部位，尤其是下呼吸道的显著影响，大家对变应性鼻炎越来越重视。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;变应性鼻炎要注意其他疾病&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;变应性鼻炎的常见症状包括鼻塞、鼻痒、打喷嚏和流鼻涕；部分患者还会感觉眼睛痒、容易留流泪等；个别患者甚至还会出现咳嗽、腭痒等症状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前面提到的病人A出现了鼻塞、鼻痒、打喷嚏、流鼻涕的症状，于是认为自己得了“感冒”。确实，光鼻部症状很容易让人误认为这是民间说的“伤风感冒”。但是从病人频繁发作的病史、伴随的症状、以及医生的检查，多半会得出“鼻炎”的诊断。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/VqUb5PZcXajCz7xJ3B6SNlm1xjVhr78vwMyJvifeD9iABwAATgUAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/452&quot;/&gt;变应性鼻炎要与感冒区别开来。图片来源：作者供图&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时变应性鼻炎与哮喘关联密切，学界用“同一个气道，同一种疾病”来概括，认为变应性鼻炎和变应性哮喘可以说是同一个疾病。数据显示，变应性鼻炎患者群体中有近40%的人可能合并有哮喘发作史，而哮喘患者中则最高有近85%的人合并有变应性鼻炎的鼻部症状。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;变应性鼻炎&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;要明确变应原&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;要诊断变应性鼻炎，最主要的是要明确引起变态反应的变应原，也就是过敏原。如果鼻炎发作有明显的季节性，则过敏原多为花粉、真菌等与季节时令关联较大的物质。若鼻炎发作呈常年性，则过敏原多为尘螨、蟑螂、动物毛发皮屑等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，临床上会采取更可靠的检测手段。最常用的变应原检测方法是皮肤点刺试验和血清IgE检查。前者类似于我们熟悉的青霉素皮试，其敏感性和特异性高达80%。不过皮肤点刺试验会受到药物的影响，比如如果患者近期服用过抗过敏药物，皮肤点刺可能呈现假阴性。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/3HcaMCjvwpeHTKSffxWjjrw5g92r_REbFL_b7Un_gWYwAgAAOwEAAEdJ.gif&quot;/&gt;变应性鼻炎有特定的过敏原。图片来源：作者供图&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;血清IgE检测虽然敏感性不及皮肤点刺试验，但其适用于任何年龄，也不受皮肤条件的限制，结果评判更为客观，同时也基本不存在激发出被测者过敏反应的风险。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;变应性鼻炎可通过多种方法改善&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;变应性鼻炎的治疗，首先要回避变应原，也就是尽量避免接触该物质。比如户外活动避开花粉期，或者使用特制的口罩、眼镜、鼻腔过滤器、花粉阻隔剂等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次就是在医生的指导下使用各类药物了，包括鼻腔用的激素喷剂、抗组胺喷剂、减充血剂等，还有口服的激素、抗组胺药物、白三烯受体拮抗剂等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里特别强调一下鼻用激素和减充血剂的使用。鼻用激素其实比较安全，长期局部使用后全身副作用少见，但患者听到激素就色变，以至于不能正确、持续地使用鼻用激素，影响疗效。而鼻腔减充血剂的使用则恰恰相反，由于其强烈的鼻腔黏膜收缩作用，可以快速强力地解除鼻塞症状，患者容易过度使用，导致药物性鼻炎。所以鼻炎患者请务必遵守医嘱，不要仅凭个人短时间内的感受而私自调整药物使用频率。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/0nVi_3rSzkPTQPnoVlPTWWg5_HBO82A4D7JkjkWF_pb_AwAAqgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;深受变应性鼻炎困扰的患者需求医问药。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了常规的药物治疗方案，现在还有一些比较好的新办法。其中变应原特异性免疫治疗方法已经被推荐为临床一线治疗方法。简单来讲，就是提取之前明确的变应原物质，制成一种类似疫苗的物质，极少量地放入机体内并逐步增加剂量，诱导机体产生对该物质的耐受。当再次正式接触该变应原物质时，患者的症状会明显减轻，甚至不产生以前那种鼻塞流涕的症状。不过免疫治疗的时间都比较长，且起效较慢，总疗程需要3年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果以上这些办法都没能帮到患者，或者患者不能坚持长期的药物治疗，可以考虑接受外科手术治疗。手术治疗只作为变应性鼻炎的辅助治疗方法，比如能改善鼻腔通气的鼻甲成形术，或者降低鼻腔黏膜敏感性的神经切断术。如果有外科治疗的意愿，务必与医生充分沟通，做好充分的术前评估。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/m2SR28CnICju2XFdIkRuRoHh1uMoG8mHGqqzMv-inqi1BAAAXAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/456&quot;/&gt;外科治疗需要与医生充分沟通。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后要说的是，以现在的医学水平，确实无法根治变应性鼻炎，治疗的目的也只是控制症状。但患者对该疾病认识越深，越有利于提高治疗的依从性和自信心，得到相对满意的治疗效果。正如病人B话语中所表露出来的，如果对疾病认知不足，停留在不能根治就不治了的层面，往往就降低了生活质量，影响身心健康。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，千万不要忽视它。（编辑：黎小球）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445862%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 16:03:53 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445862/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>上环后，我的副作用好像是……胸变大了</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445863/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445863/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;202&quot;&gt;
&lt;p&gt;2018年11月，我跑去医院挂了计划生育科的号，和医生说：我想放曼月乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曼月乐是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼月乐是一种&lt;strong&gt;激素型宫内节育器&lt;/strong&gt;。除了曼月乐，激素型宫内节育器的品牌还有 Kyleena, Liletta与Skyla，它们每天释放的激素剂量不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼月乐含有左炔诺孕酮（一种孕激素），通过缓释技术，每天释放20微克左炔诺孕酮，可以起效5年。孕激素会让宫颈的粘液变得粘稠，阻止精子进入子宫；也会抑制子宫内膜的生长，影响受精卵着床，起到高效的避孕作用，&lt;strong&gt;避孕有效率超过99%&lt;/strong&gt;。这意味着，在100个放置了曼月乐的女性里，每年成功避孕的人数高于99。&lt;sup&gt;【1】&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/rbidGCR1u99eEMWWmwYsy9-xssScTYV8rtKqgajb1W-kAQAA-gAAAFBO.png&quot;/&gt;图：mirena-us.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么选择曼月乐？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之所以想放曼月乐，主要有这些个人原因：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. 在未来几年内，没有要孩子的计划，所以，避孕是一项很重要的事；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. 短效口服避孕药容易漏服，而且5年下来，价格也不便宜；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. 我有严重的痛经，一来月经就上吐下泻，甚至曾经痛晕过去。而目前医学证据认为曼月乐可以用来治疗月经过多、痛经。&lt;sup&gt;【2】&lt;/sup&gt;《加拿大妇产科学会临床实践指南》也表示，曼月乐的使用者有表现出痛经得到缓解的迹象。&lt;sup&gt;【3】&lt;/sup&gt;甚至有一些人放了之后闭经，这听起来简直就是讨厌大姨妈的痛经患者的福音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;痛经与&lt;strong&gt;前列腺素&lt;/strong&gt;的合成和释放有关系，而前列腺素的合成又与子宫内膜的花生四烯酸有关。曼月乐之所以能减轻痛经，是因为它释放的孕激素会抑制子宫内膜的生长，薄的子宫内膜含有的花生四烯酸相对较少，因此，生成的前列腺素就减少了，子宫的收缩就不会那么剧烈了，痛经就可能得到一定程度上的缓解。&lt;sup&gt;【4】&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/ko28IDMX9asRHfl6NacuuRQiQpmdCW7yCIgmimpYRzR6BAAAAAMAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/428&quot;/&gt;图：mirena-us.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上个环并不容易&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于身边的女性朋友们没有一个放过曼月乐，但又都和我一样好奇、想放但又怕疼。所以，此次上环之行，我还肩负着“第一个吃螃蟹”的重任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划生育科的号相对好挂，如果没号也可以挂妇科。跟医生表明我要放曼月乐的意愿之后，医生开出了一堆&lt;strong&gt;检查&lt;/strong&gt;，大概包括血检、尿检、心电图、阴道彩超、HCG孕检、阴道取样检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然觉得有些麻烦，但其实不管是出于医院的流程、还是对自己的身体负责，这些检查都是有必要的。它们大致可以分为两部分，一部分是常规的术前检查，比如血检、尿检、心电图，需要确认你的健康状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一部分检查则是专门针对上环的，比如阴道彩超、HCG孕检、阴道取样检查，这是因为部分女性是不适合使用曼月乐的。&lt;strong&gt;曼月乐有一些禁忌，比如：已知或怀疑妊娠；现患盆腔炎或盆腔炎复发；下生殖道感染；宫颈炎；不明原因的异常子宫出血&lt;/strong&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意：别在经期做检查，然后，做完记得把所有的检查结果打印出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/2krAHQWPDWu9CTYSio59BQf-EMa-VumINastN-6Er4efAQAAuQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/isCX62DT8CJbuq-SZgVNSjEPfs-rZ7O19xcf_PG9oI-fAQAAAgEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做完检查之后，拿着所有的检验、检查报告，就可以挂号找门诊的医生&lt;strong&gt;确认检查结果是否有问题&lt;/strong&gt;。在医生表示都没问题后，就可以进行下一步了——&lt;strong&gt;去计划生育科预约手术&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至此，上环之行算完成一半了。顺利的话，就可以约手术、然后上环了。然而，我的经历并不顺利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预约手术时，医生会问一堆问题，当她问到“&lt;strong&gt;这7天有没有性生活&lt;/strong&gt;”的时候，我坦白说“有”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你这次做不了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我内心：为什么不早说？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“下个月月经第一天再来预约吧，会在月经期上环。记得&lt;strong&gt;术前禁欲一个礼拜&lt;/strong&gt;。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这样，第一次预约被拒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;术前禁欲，最主要是为了确保你上环前别意外怀孕了；另外，也可以避免术前因为性行为而引起盆腔感染等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而至于医生要求的&lt;strong&gt;月经第一天去预约&lt;/strong&gt;，之后，会&lt;strong&gt;在月经结束之前放置曼月乐&lt;/strong&gt;。这一是因为宫颈在月经期间会所扩张，这时放环会稍微减轻痛楚；二是因为月经期内放置，曼月乐可以立即避孕。如果在非月经期内放置，还得等上7天左右，曼月乐才会开始起避孕的作用。&lt;sup&gt;【1】&lt;/sup&gt;还有就是医生也得以确认你当时没有怀孕（手术医生最怕的大概就是在给一个怀孕的女性上环）。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/rqOs4dlTw1NUulAagdeVz37heiE5EMY1RtnqDfsr1aWAFgAAAA8AAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;待12月的月经一来，我立刻去医院预约。就在我幻想着放上曼月乐之后不来月经、不再痛经的幸福生活时，负责预约手术的医生再次表示不同意我手术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次预约，又被拒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次又是因为什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生说因为心电图的检查结果显示“心跳过缓”以及“逆向中转位”。可是，之前检查科医生说过这一般没事的，给我确认检查结果的门诊大夫也说没关系。不然，我也不会在月经期顶着寒风赶来预约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时，医生要求我去做一个心电彩超，而在三院做彩超又得预约排队，等上好多天才能做……为了能赶在这次月经期间上环，我跑去海淀医院补了个彩超。最后，拿到了检查结果，我又来到计划生育科预约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三次，再次被拒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生表示就算结果正常，也要心电科医生出具一个“正常”的诊断单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我内心：好吧。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/IabmZubAAhptDkTYab7Do2qLVigAfZGdY9B6KpKcNGKQAQAAkAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;图：Gavin Thomas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于等到心电科医生，我太困惑了，问她为什么这一切这样折腾人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“因为出过事呀！有个病人，做试管婴儿，第一次没怀上，第二次怀上之前做了心电图，显示正常，后来怀上了，却显示有心脏病，不得不将孩子打掉，你知道那有多悲哀吗？人家花多少钱结果却这样？病人家属多难过吗？这种显示没事的尚且可能出情况，何况你这种显示有症状的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生还跟我说了别的，总之听完还是好受了很多，理解了一点。心电科的医生开完证明之后，我赶在最后时刻成功预约了手术。负责预约的医生确认一切没问题后，安排了手术时间、交代注意事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手术还分两种，一种是普通的，一种是打麻药的无痛（加800元），这在预约的时候需要进行选择。交完费后，&lt;strong&gt;需要取药，得在手术那天带过去，可别忘了&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/UeEPfaoT44hdPR4qtlX9drhkqg4lfE8ZQcoOmPzDaCQ4BAAAXwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最后的手术&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这天需要带上一位家人或朋友，TA需要术前签字，也可以在你进行手术时帮忙保管贵重物品、或是在术后照顾你。有些人刚出手术室的时候会有不适，比如头晕、或是出现宫缩导致“痛经”……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我选的是普通放环，所以不打麻药。也许是想安慰我紧张的情绪，手术医生会跟我闲聊，问我怎么知道曼月乐的、为什么要选它之类的问题。整个过程大约是10至20分钟，只有刮宫取样的时候疼，但是就那么几下就完事了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/Ek4Oi48PcEzTlJLkz0dCt41IuRDiSQLe8JejN2cBWlm_AwAAIgEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/193&quot;/&gt;图：china-wcd.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上环攻略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，上环就和平时看病差不多，从最初的挂号与医生交流、到做术前的检查、再到预约手术、和最后的做手术……说是“手术”，其实只是一个很简单的操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据个人经历，&lt;strong&gt;最麻烦的，并不是手术过程，而是术前的流程。&lt;/strong&gt;为此，画了一个流程图供大家参考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/wybJHEDFUIAK44SUm03sL8lfmpFVKUZ8lnHaUs7r9BRPAgAAowEAAFBO.png&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于图中的“建议日期”，我稍微解释下为什么是这样：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，放环虽然简单，但是放之前仍然需要&lt;strong&gt;通过各种检查来确认你的健康情况，以及确认你是否适合曼月乐&lt;/strong&gt;。而许多检查都是要避开经期的，所以建议来月经前开始约检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，至于为什么第一步骤要在月经来前2个星期，一是因为大医院太忙了，像阴道彩超可能要得约到一个礼拜后才能做；二是因为万一检查出什么问题，提前2个星期还可以在月经前处理掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一切顺利的情况下，放曼月乐大概要跑5趟医院，前后可能花三个星期。为了最大限度地规避风险，医院的流程可能会有些繁琐，请提前做好心理准备。所以，如果想要上曼月乐，非自由职业者或者学生建议安排在比较不忙碌的季节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;放置曼月乐的费用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果流程进行顺利的话，费用包括挂号费、检查费、普通版手术费，共2254.46元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/Ph1f1lOJ4oR9RhFgFObtyDUoXxmqeVtldSy_ve-yZOzPAAAAiwAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的实际费用还要加上多挂的2-3个号，还有心电图与彩超257元，共&lt;strong&gt;2654元左右&lt;/strong&gt;。不过，这还是比我过去服用的短效口服避孕药便宜。优思明一个周期128元，乘以12个月的话，一年下来就是1536元，然后再乘以5年……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;术后要注意哪些？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. 上环后，医生叮嘱术后一个月禁性生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能禁欲一个月肯定是最好的。不过，美国计划生育联合会（plannedparenthood.org）有另外一种说法——上环后什么时候发生性行为都可以。&lt;sup&gt;【1】&lt;/sup&gt;保险起见的话，还是听你医生的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. 副作用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何一种药物、避孕方法都有副作用，曼月乐也一样。它最常见的副作用是在放置后的最初几个月内，可能会有不规则出血；一年后，部分女性会出现月经稀发的情况，或者&lt;strong&gt;不来月经&lt;/strong&gt;（←从来没有如此期待一个副作用……经血不是在排毒，流多了还会贫血。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于详细的副作用，建议多和医生沟通&lt;/strong&gt;。放置后如有任何不适，也应该及时去看医生。要是想取出的话，操作是很方便的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/Ds4fSOfcDJeSOFH3HHggcbAVigBZERRvK3if1lSuk-KUEQAAYwsAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/414&quot;/&gt;图：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曼月乐不错，但它不是唯一选择&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了避孕，曼月乐还有其他非避孕益处。对于痛经、月经量过多、子宫内膜异位症、子宫腺肌症、子宫内膜增生等疾病，临床上有不少医生都会用曼月乐来治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能管5年的曼月乐是一种长效可逆避孕方法（Long-acting reversible contraceptives, LARC）。其实，在选择曼月乐之前，我也考虑过其他长效可逆避孕方法。LARC主要包括四种：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1）皮下埋植，将一根缓慢释放孕激素的植入剂，埋到手臂的皮肤下，可以起效3-5年；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2）含铜宫内节育器，传统避孕环多含铜。含铜宫内节育器能够干扰着床，同时，铜离子对精子具有毒性作用，能够阻止受精。&lt;sup&gt;【4】&lt;/sup&gt;可以起效5-10年；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（3）含激素宫内节育器，通过在子宫内缓释激素达到避孕的效果，可以起效5年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（4）孕激素注射针，每3个月肌肉注射或者皮下注射1针，如果要备孕，可以随时停止注射。&lt;sup&gt;【5、6】&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/RYOwn5MQX2uUzMuTgVf8rfiZdMZW61J9mcZGMyo6D9zyAwAAHwMAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/506&quot;/&gt;图：皮下埋植，china-wcd.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家可以根据自己的情况，选择最适合自己的避孕方式。上环或许不是一个完美的避孕方式，但是和流产对身体的伤害一比，它真的是一个好东西。对于宁愿流产也不愿意上环的人，我也尊重你的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，&lt;strong&gt;上环无法阻止性病的传播&lt;/strong&gt;，这还得靠安全套或禁欲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文仅为我的个人体验。请注意，并不是每个人都适合放置曼月乐。至于你适合哪种避孕方法，建议先去咨询专业的医生。（编辑：Cloud, Ent, 木易杨杨）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;https://www.plannedparenthood.org/learn/birth-control/iud/how-effective-are-iuds&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.uptodate.com/contents/painful-menstrual-periods-dysmenorrhea-beyond-the-basics&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Society of Obstetricians and Gynaecologists of Canada (SOGC): Primary dysmenorrhea consensus guideline&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.uptodate.com/contents/treatment-of-primary-dysmenorrhea-in-adult-women?search=mirena%20dysmenorrhea&amp;amp;source=search_result&amp;amp;selectedTitle=1~150&amp;amp;usage_type=default&amp;amp;display_rank=1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.fda.gov/ForConsumers/ByAudience/ForWomen/FreePublications/ucm313215.htm#LARC&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Long-acting reversible contraception (update 2014)，Guidance and guidelines，NICE&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445863%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 08:02:48 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445863/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>可恶的手汗症到底是怎么回事？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445869/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445869/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;107&quot;&gt;
&lt;p&gt;你有没有看过或亲身经历过这样的情况？还没写字，纸先湿了。还没打字，键盘先湿了。想牵女神，自己的手却先不争气地湿了。学校发的新书，用不了几天就像旧书一样；坐公交车扶着栏杆，手上的汗都能流到手臂上。不管天气冷热，手脚湿乎乎是常态，夏天起泡，冬天脱皮，苦不堪言。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/3gIi05VP7dXymeONfYBIJ_i7OXbUsl6CZyhL2QcpIrqwBAAA2wIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/389&quot;/&gt;图片来源：flickr.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是典型的手汗症。手汗症是指在无缘由的情况下手特别容易大量出汗，这是一种疾病。手汗症病人的心理负担往往很重，学生时期容易影响考试成绩，因为还没答题试卷就湿了，青春期不敢与人握手，更不敢和喜欢的人牵手，担心被嫌弃。他们的不开心普通人是很难体会的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，手汗症是怎样发生的，又有什么特点呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;手汗症发病多在成年前&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;手汗症属于局限性多汗症的一种，发病一般从儿童和青少年时期开始，不少人不仅仅是手出汗多，脚底、腋下、头面部、腹股沟等部位也容易多汗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手汗症分为原发性和继发性两类。原发性手汗症是指在没有明显器质性病变的情况下发生的手掌多汗，大部分手汗症都是原发性的。继发性手汗症通常是因为其他疾病引起的，比如甲亢、内分泌失调等。我国青少年中原发性手汗症的患病率在3%到4.5%左右。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/z52OXhswfMg2U913I5hSx3FB4vRNG0aUcbow9VKBt7cABQAAVQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;手汗症。图片来源：图虫创意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手汗症有轻重之分，轻度的手汗症是手掌略微潮湿，中度的手汗可以浸湿一只手帕，重度患者手上的汗液会一滴滴地往下流。手汗症的这些症状都是双手对称出现的，并且可以发生在任何季节，在焦虑、恐惧和紧张等情况下，症状还会恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，手汗症的病人流的汗没有异味。另外，手汗症也和甲亢、糖尿病导致的多汗不同，后两者一般是全身性的，不会只在手里多汗。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;手汗症可能与交感神经兴奋有关&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人体大约有400万个汗腺，其中75%的汗腺在体表，遍布在手掌、足底、腋窝和脸部区域，它们都受到一个司令——交感神经的调节。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/juJn_reuxXEMu00ZrDshmxOC-OEge2CPzBBEk3SAoGUABAAAAAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;交感神经与汗腺的关系就如同电线与灯泡的关系。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原发性手汗症的原因尚不完全明确，大多数学者认为和交感神经亢奋有关。如果把交感神经看作一条电线，手掌是灯泡的话，当电线（交感神经） “通电”的时候，灯泡就会亮（手掌出汗）。手汗症病人的交感神经异常兴奋，就会造成通电时间过长过强，出汗就比普通人严重。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;手汗症可以通过多种手段治疗&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;手汗症和其他疾病不一样，不仅不会因为治疗不及时而越来越重，反而会随着年龄增长越来越轻。一般情况下，40岁以后开始缓解，到了50岁以后，人体出汗的能力会逐渐下降，手汗的症状基本也就不明显了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以说，对于轻度的、生活没有受到影响的手汗症患者，不建议过早治疗，尤其是在儿童阶段，最好先观察一些年再做决定。如果影响到日常生活，比如患者是钢琴演奏师或从事其他精细的工种，或者出汗程度很严重，这时候可以用非手术或者手术的方式治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 非手术治疗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非手术治疗主要是通过药物或其他方法减轻多汗症状，具体方法主要有以下几种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;止汗药：&lt;/strong&gt;止汗药的原理是让汗液变得黏稠，结成小块堵住汗腺，慢慢把汗腺细胞憋死。长期服用这种药可能会让手掌起皮疹、瘙痒甚至疼痛，应该说是一种治标不治本的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/k-uU3vjbKKGqCcXll6g0dm400MxxFc_8Q__QZvO5Zd0ABQAAVAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;止汗露。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;胆碱能受体阻滞剂&lt;/strong&gt;：这种药可以抑制汗腺分泌，不过它的一个缺点是服用后全身都会受到影响，可能出现口干舌燥、心动过速等不良反应，所以这种方法更适合于有全身性多汗症状的患者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;肉毒杆菌毒素A&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;阻滞疗法&lt;/strong&gt;：肉毒杆菌分泌的肉毒毒素具有抑制汗腺分泌的功效。它的优点是可以局部注射，不会影响全身，有效率在50%以上，不过问题是药效不够持久，只能保持一段时间，而且多次注射以后效果会衰减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;电离子渗透疗法：&lt;/strong&gt;使用这个方法需要把手脚泡在电离子液中，达到治疗出汗的目的。缺点是很费时，每天半小时，一般10~12周才能见效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;手术治疗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果手汗症严重到影响生活，可能就需要手术治疗了，毕竟其他疗法都是短期的，手术才是长期去根的治疗方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;治疗手汗症的手术叫做“电视胸腔镜下胸交感神经链夹闭术/切断术”，也就是通过手术的方式切断胸部的交感神经链。别看名字长，这是目前治疗手汗症最主要、最有效的办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么要切断神经呢？前面提到，交感神经链像电线一样，所以如果想让手掌不出汗也就是想让电灯泡不亮，可以通过做手术的方式来切断电线。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/oMcnYF0Uvz8-w02krCMslkWJ-AVIdNtTHpEUCxwdH54ABQAAVgMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/427&quot;/&gt;图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能很奇怪，明明是手掌冒汗，为什么跑那么远去切胸部的交感神经呢？这是因为靠近手的地方，交感神经和感觉与运动神经是紧贴在一起的，不容易分离，手术容易伤及池鱼，有一定的风险。但是在胸部，交感神经是孤零零的一只，像一根爬山虎一样趴在胸壁上，周围没有其他神经相伴，比较容易手术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这个手术复杂吗？&lt;/strong&gt;这是很快的一个小手术，一般20分钟左右就能完成。术后切口处或者咳嗽的时候可能有一点疼痛，但可以忍受，一般服用一周的止痛药即可痊愈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;手术有没有后遗症？&lt;/strong&gt;手术没有明显的后遗症，不会对胸部造成损伤。不过有一个比较常见的副作用，那就是前胸和后背出汗的增加。前些年的传统术式，切断的交感神经比较靠上，这种副作用非常明显。但最近几年手术有所更新，切断的交感神经靠下，副作用会小很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么样的人不能做手术？&lt;/strong&gt;凡是得过结核病、胸膜炎、肺炎的病人不适合做这种手术，因为胸部里面存在粘连，不容易把交感神经分离开。另外，不建议年龄较小的患者立刻行手术治疗，因为随着岁数增长，手汗症的症状可能会自然有所缓解。这种手术还是建议中度以上的患者做。（编辑：黎小球）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Romero FR, Haddad GR, Miot HA, Cataneo DC. Palmar hyperhidrosis: clinical, pathophysiological, diagnostic and therapeutic aspects. &lt;em&gt;An Bras Dermatol&lt;/em&gt;. 2016;91(6):716-725.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kamudoni P, Mueller B, Halford J, Schouveller A, Stacey B, Salek MS. The impact of hyperhidrosis on patients' daily life and quality of life: a qualitative investigation. &lt;em&gt;Health Qual Life Outcomes&lt;/em&gt;. 2017;15(1):121. Published 2017 Jun 8. doi:10.1186/s12955-017-0693-x&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chen JP, Chen RF, Peng AJ, Xu CH, Li GY. Is compensatory hyperhidrosis after thoracic sympathicotomy in palmar hyperhidrosis patients related to the excitability of thoracic sympathetic ganglions?. &lt;em&gt;J Thorac Dis&lt;/em&gt;. 2017;9(9):3069-3075.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Liu Y, Bahar R, Kalia S, et al. Hyperhidrosis Prevalence and Demographical Characteristics in Dermatology Outpatients in Shanghai and Vancouver. &lt;em&gt;PLoS One&lt;/em&gt;. 2016;11(4):e0153719. Published 2016 Apr 22. doi:10.1371/journal.pone.0153719&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Doolittle J, Walker P, Mills T, Thurston J. Hyperhidrosis: an update on prevalence and severity in the United States. &lt;em&gt;Arch Dermatol Res&lt;/em&gt;. 2016;308(10):743-749.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yuan-Rong T , Xu L , Min L , et al. Epidemiological survey of primary palmar hyperhidrosis in adolescent in Fuzhou of People's Republic of China[J]. European Journal of Cardio-Thoracic Surgery, 2007, 31(4):737-739.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Junfeng Y , Yao W , Yibo S , et al. Survey of the prevalence and epidemiological characteristics of primary palmar hyperhidrosis among adolescents in Yangzhou[J]. Chinese Journal of Clinical Thoracic &amp;amp; Cardiovascular Surgery, 2017.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445869%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 08:02:47 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445869/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>超精细蚀刻、机械手演奏、粪便变扳手……都是3D打印做到的！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445872/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445872/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;107&quot;&gt;
&lt;p&gt;很难想象，距离第一台商用3D打印机已经过去30多年了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种从诞生之初就让人惊叹的黑科技，一直在革命着人类的整个制造业。3D打印无需像传统工艺一样，将一整块材料切割、挖空，而是一层一层把材料附上去，直接得到想要的形状。这就意味着，只需要数字文件，你就能打印出自己想要的物体，无论是玩具，还是可供移植的假肢、器官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，随着光固化等技术的成熟，以及打印材料变得更加便宜，3D打印已经渗入到各个行业，比如建筑、教育、医疗、制造等等。不过，除了常规应用，科学家们仍在不断地对3D打印进行技术革新，致力于开发出可以打印的玻璃和金属材料，并让3D打印进军纳米和大型制造行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看看下面几个案例，它们有没有启发你玩出脑洞大开的产品呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;超微小3D打印——比头发丝还小&lt;/h2&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/YLZD82JyXT_jkjAEyuzWpd-trYL4biMLGDUQ3cjj0sKwBAAAIAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;基础的实验室设备就可以生成超迷你3D打印物件。图片来源：Ed Boyden和同事&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要想直接制作非常小的物件很困难，但有个很简单的点子：先做大，再缩小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是称为“内爆制造”的3D打印技术背后的理念。这一方法可用于生产各种不同形状的物品，且适用于不同的材料，比如塑料、金属甚至DNA。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/biawiyp2lFEJLPmCgDdPoroBsEQo2rmj0eKKMdu-LSKwBAAAIAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt; 利用“内爆制造”创造出的一个3D模型。图片来源：Ed Boyden和同事&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麻省理工学院的神经科学家艾德·博伊登（Ed Boyden）和同事们发现，他们可以通过逆转现有技术来完成这项工作。此前，为了放大脑组织中的一些小细节，他们开发了一种方法——将其嵌入另一种材料后再放大。现在，把这一过程反过来，就给予了他们把大的东西变小的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了测试这个想法，研究人员用聚丙烯酸酯（一种用于尿布的吸收材料）制作支架，并通过激光将分子粘附到锚点上，在内部构建厘米大小的结构，然后通过加酸将它们收缩至原始体积的千分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员使用这一方法制作了很多超迷你小物件，比如空心连接立方体和《爱丽丝梦游仙境》蚀刻等。这些物体大概有1立方毫米大，包含约50纳米的结构细节！ &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/R1M7vrDZ6Sf8yMHFXUlBrSrSZbt-3pmSkh0PC0ZTaAKwBAAAIAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;利用“内爆制造”创造的《爱丽丝梦游仙境》，缩小前和缩小后对比图。爱丽丝在缩小前就只有一个头发丝那么宽而已，缩小后就更小了！图片来源：Ed Boyden和同事&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但博伊登认为它们还可以变得更小！在一些测试中，他们能够将结构扩展和缩小至1/8000。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博伊登表示，内爆制造的一个直接用途可能是制造更小、更高分辨率的光学镜头，例如用于需要大量廉价微型相机的自动驾驶汽车。此外，由于该技术仅需要最基本的实验室设备，因此他认为这一技术将有更广泛的应用。“在20世纪70年代，业余爱好者在家里造出了自己的电脑，”他说，“也许人们现在可以自己制作芯片了。”&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;3D打印的机械手奏响了《铃儿响叮当》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 今年，一个不能自主移动的橡胶机械手奏响了《铃儿响叮当》，就像《西部世界》的片头那样酷炫。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/qLqjYNa-omg_pujNkljfn4INeX7qA5AkUw-W_yA1GDSwBAAAIAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;机器人钢琴家正在学习弹钢琴的基本手法。图片来源：Josie Hughes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，大多数假肢需要复杂的机制来控制大量的活动部位，但这可能“太过了”。比如说，当我们用手弹钢琴或拾取东西时，很多动作其实来自于它们的物理结构与环境的相互作用。正如剑桥大学的乔西·休斯（Josie Hughes）所说：“手自有其智慧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一只手的动作究竟在多大程度上取决于其形状，而不是大脑如何控制它？为了搞懂这个问题，休斯等人用塑料骨头和橡胶状韧带3D打印了一只手，它的大小和真手一般，就像是万圣节的恶作剧装饰品。他们将骨架连接到机械臂上，机械臂可以上下移动来敲击琴键。 &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/g05apV8oOTx2ugd_80KfbJzJVMPMb8CGk7ooFNo21-XsAAAAdQAAAEdJ.gif&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果令人震惊。这只僵硬的手仅仅通过调整方向，就能做出多种不同的动作。比如，它可以使用拇指在琴键上滑动，进行“滑奏法”的演奏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来，休斯的团队打算将研究更进一步，看看医生是如何用他们的手来做检查的。医生通常用手和手指按压躯干的方法为病人做检查，虽然这背后的机械原理很简单，却可以用来诊断肿瘤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们用双手做的事情太多了，从单手轻触到挥出重拳。“如果我们了解每个运动的机制，便能在几个小时内设计并3D打印出特定的手来执行任务。”休斯说，“尝试设计不同的手也同样有趣。如果需要，我们甚至可以3D打印一只有两个拇指的手。”&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;粪便变塑料：3D打印太空卫生间 &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;将粪便变成塑料的新方法，似乎可以为移居火星的人们派上用场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星际旅行者面临两大挑战：如何从地球运输他们需要的工具和设备，以及如何处理他们的废物。因此研究人员想知道，是否存在简单的解决方案来应对这些挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/owVi1ElLuLD5RmcchRXQgk5fCA_6f97wWGH9HLymHZGwBAAAIAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;3D打印的定制太空卫生间。图片来源：NASA/Science Photo Library&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过遗传工程改造大肠杆菌，卡尔加里大学的研究者将人类粪便转化为一种塑料——聚羟基丁酸酯。通过使用3D打印机，他们发现这种塑料可以制成像扳手这样的小工具。研究者表示，当你计划太空任务时，你无法预测所需的所有东西。这种塑料的好处就在于，它可以模塑成你想要的任何东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但实际上，不仅仅火星上的人能够受益，废物也可以在地球上转化为塑料。此外，与其他塑料不同，聚羟基丁酸酯不是由化石燃料制成，而是可生物降解的，这意味着它对环境更加友好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能已经发现，只要有一台功能足够用的3D打印机和充足的材料，任何人都能打印属于自己的定制化物品。有人预测，3D技术的发展将改变商业的本质，因为最终用户将能够自主打印大部分所需的物品，而不是通过贸易来购买其他人和公司的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，能够输出彩色和多种材料的3D打印机已经存在，并且将不断改进，直到能输出功能（电子）产品的程度。随着3D技术越来越广泛的应用，3D打印将改变我们所知的世界。（编辑：EON）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445872%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 08:02:46 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445872/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>熬完夜，心脏忽然有一下跳得不太对？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445831/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445831/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;77&quot;&gt;
&lt;p&gt;通宵加（zhui)班（ju），第二天早晨一大杯咖啡灌下去，怎么感觉心脏忽然有一下跳得不太对？有人将这种感觉描述为心脏少跳了一下，也有人形容自己的心脏有一下跳得特别有力，像提到嗓子眼或是被人锤了一下胸口，还有些人会出现心慌、胸闷和没力气等不舒服的感觉。是心脏太累了，所以才时不时地少跳一下么？其实多数情况是心脏提前跳了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/TKxKmyjITWEjkl-2lKDu4DMWp_finsDZE6IgVJ5hxsu0DQAAIgkAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;我的心脏到底发生了什么&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这种心脏提前跳一下的情况叫做期前收缩，也就是常说的早搏。按起源部位可将早搏分为室上性期前收缩和室性期前收缩（室早）。前者通常不需要处理，室早则要根据具体情况判断。总体来说，室早是很常见的现象，无论有没有心脏病，大约半数人都出现过室早。[1]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冠心病、心肌病、瓣膜性心脏病、药物中毒及电解质紊乱等会诱发室早。没有心脏病的健康人，当过度劳累，精神紧张，烟、酒及咖啡摄入过量时，会更易诱发室早。室早发生时，可能出现上面提到的症状，也可能没有任何感觉。无症状的室早只能在体检做心电图时被发现。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;如何确定自己得了室早&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;心电图就可以明确室早的诊断，包括体检时做的普通12导联心电图，以及把电极片贴在胸前持续记录24小时的动态心电图。普通心电图可以帮助医生判断室早在心脏起源的部位，动态心电图则可以统计室早出现的数量，而且也更易发现其他的心律失常（如果是室早合并其他的心律失常，治疗方式可能和单纯的室早不同）。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/kdU29kkoXNMMkPWpPWWJ9E1nfbJ4BMIgYvRiJuaX94RgGQAACBMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;正在做普通心电图检查的人。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普通心电图和动态心电图记录的都是此次检查过程中的心跳，所以，只能记录下来在检查过程中发作的室早。如果这期间室早没有发作，那无论之前室早发作了多少次，都无法被发现。所以在心电图中没有看到室早，不能说明患者从来没有过室早。应当尽量在发作频繁的时候进行心电图检查，及时记录动态心电图检查过程中出现的不适，及其开始和结束时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确诊室早后，可能还会进行一些检查，来确定要如何治疗。超声心动图能够了解患者有没有其他心脏病，以及心脏结构功能是否受到室早影响。部分人还需要进行运动试验、心脏核磁、CT及冠状动脉造影等更复杂的检查。如果室早数量很多，还需复查。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;有室早怎么办&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;被诊断为室早后，首先应去除诱发室早的因素，多数人在熬夜或喝咖啡之后出现室早，或室早的数量增加，也有人在劳累、紧张、吸烟或饮酒之后出现室早。每个人的诱因不同，发现个人诱因后尽量避免，可减少室早发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是否合并其他心脏病，室早通常不需要特殊治疗，只有以下情况需要进行处理：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.已经了解室早不会危害健康，仍感觉室早导致的不舒服难以忍受；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.室早数量很多（超过每日1万次或总心跳数量的5%～10%），并因此导致心脏大小及功能受到影响，去除室早后心脏恢复的可能性大；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.为提高心脏功能而植入起搏器，室早数量过多影响起搏器发挥作用[2]。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/4QCI578gPZr74Q_xmoFuhnlHPBKAUYq4iFBCIHr8lugjEwAATQ0AAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/444&quot;/&gt;图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;治疗方式包括药物及导管消融手术。治疗室早的药物疗效因人而异，而且有一些副作用，医生会权衡利弊决定患者是否需要服药。不愿服药、药物副作用明显或治疗效果欠佳的患者，可进行导管消融手术。这是一种微创手术，器械通常从数毫米的创口进入血管，在血管内走行进入心脏，找到室早起源的肌肉，用射频电流让引起室早的心肌坏死。造成室早的心肌不再乱跳，心脏就能够恢复正常的跳动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导管消融可消除绝大多数患者的室早，手术的成功率与室早起源部位、起源数量及手术中室早是否发作相关，手术风险相对较低。室早数量明显减少后，与室早相关的不舒服症状会减轻，由室早导致的心脏扩大及心功能降低的问题也会好转。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;孩子也会有室早么&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;室早在孩子中也很多见，特别是婴儿及青少年阶段。孩子出现室早时通常没有明显症状，多数人的室早会随年龄增长而消失，通常不需要因此限制孩子的体育活动[3]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是建议定期检查，不过多数情况下，无需药物或导管消融治疗。因为对于小于5岁的儿童来说，导管消融手术风险较高，而且心肌手术瘢痕可能会随生长而扩大[4]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以心脏偶尔早跳一下对健康没有危害，尽量避免诱发室早出现的情况就可以了。实在不舒服或者室早导致心脏扩大及功能降低时需要治疗，导管消融手术是安全有效的方式。（编辑：木易杨杨）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Ng GA. Treating patients with ventricular ectopic beats. Heart. 2006;92(11):1707-1712.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中华医学会心电生理和起搏分会, 中国医师协会心律学专业委员会. 室性心律失常中国专家共识. 中国心脏起搏与心电生理杂志. 2016;30(4):283-325.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Crosson JE, Callans DJ, Bradley DJ, Dubin A, Epstein M, Etheridge S, Papez A, Phillips JR, Rhodes LA, Saul P, Stephenson E, Stevenson W, Zimmerman F. PACES/HRS expert consensus statement on the evaluation and management of ventricular arrhythmias in the child with a structurally normal heart. Heart Rhythm. 2014;11(9):e55-78.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Priori SG, Blomström-Lundqvist C, Mazzanti A, Blom N, Borggrefe M, Camm J, Elliott PM, Fitzsimons D, Hatala R, Hindricks G, Kirchhof P, Kjeldsen K, Kuck KH, Hernandez-Madrid A, Nikolaou N, Norekvål TM, Spaulding C, Van Veldhuisen DJ; ESC Scientific Document Group . 2015 ESC Guidelines for the management of patients with ventricular arrhythmias and the prevention of sudden cardiac death: The Task Force for the Management of Patients with Ventricular Arrhythmias and the Prevention of Sudden Cardiac Death of the European Society of Cardiology (ESC). Endorsed by: Association for European Paediatric and Congenital Cardiology (AEPC). Eur Heart J. 2015;36(41):2793-2867.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445831%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 16:02:28 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445831/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>