<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>英国国家航天学院主任：载人登陆火星，需要中国参与国际合作</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442505/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442505/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;189&quot;&gt;
&lt;p&gt;时差空间咖啡馆里座无虚席，英国驻华大使馆主办的“科学大爆炸”系列讲座正在这里进行。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/631fc3adly1flqyqov34ug20dw07t1l0.gif&quot;/&gt;英国驻华大使馆主办的“科学大爆炸”系列讲座，现场座无虚席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲台上，身材高大的安努‧奥吉哈（Anu Ojha）教授将一个地球仪高高举过头顶。地球仪上绑着一根长长的细绳，细绳的另一头是一颗橙子，此刻正被现场一位小观众捧着，远远地退到了观众们身后角落里咖啡馆的后门外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照宇宙里的真实比例，奥吉哈头顶的地球仪如果是地球，那颗橙子就是月球。从讲台上一直延伸到后门外的长长细绳，则丈量着月球到地球遥远的距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史上，只有24人去过那么远的地方，其他所有人都未曾离开过地球。就算是后来的宇航员，也只是紧贴着地球在飞行，离地球仪的表面大概只有一小节手指这么高。”奥吉哈一边说，一边这样比划着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥吉哈教授是英国国家航天学院主任，也是英国国家航天中心主任，作为首席研究员参与过英国宇航员蒂姆‧皮克（Tim Peake）在国际空间站上进行的Astro Academy Principia教育实验项目。他还是英国和中国共同开展航天教育战略合作的负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/v2TNLJ4EOF1IEgC64CChTPrwUiOFpW_AvbM_S1v2nqoABQAALAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/406&quot;/&gt;讲台上的奥吉哈教授，是英国国家航天学院主任，也是英国国家航天中心主任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;借这次讲座的机会，我和奥吉哈教授进行了一次对谈。我们的话题，就从40多年前美国的阿波罗登月计划开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;：促成人类登月的主要因素，可以说是当年的美苏争霸。此后40多年来，人类再未离开过地球，更不用说登陆火星了。你怎么看待登月之后，人类在航天领域的裹足不前？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥吉哈&lt;/strong&gt;：人类在月球上留下最后一个脚印，是在1972年，已经是40多年前的事了。你说得没错，这场太空争霸的原动力是美国和苏联之间的竞赛。自那之后，人类再也没有去过距离地球超过几百公里的地方。有时候，我也会因此感觉到气馁，因为&lt;strong&gt;我还记得最后一次登月，而我的学生，有些已经成了博士或者工程师，却从来没有看到过人类飞出近地轨道以外。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/a2zKIXFi8UVL0OpV74zZlEiEXSRaxIveO2tVSZAJRWQgAwAAKwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/444&quot;/&gt;阿波罗17号登月，是人类最后一次登月。此后40多年来，再没有人类离开过近地轨道。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，我们仍然取得了许多进步。在登月竞赛的年代，人类在太空中生存的最长时间大概只有两到三个星期。而现在，已经有人在太空中一次就生活超过1年的时间。这让我们对长时间太空生存有了新的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最重要的是，冷战导致了太空竞赛，但现在我们已经有了合作，国际空间站就是由美国、俄罗斯、欧洲空间局、日本和许多其他国家一起共同建造的。目前，国际空间站已经重达近500吨，自2001年以来一直有宇航员入住在其中。在这个过程中，我们学会了如何将不同国家的专长结合在一起，也积累了更多有关长时间太空飞行的经验。如果我们想载人去火星探险的话，这些知识是必须要学会的，因为一趟火星任务持续的时间将会远远超过1年，而且需要有国际合作。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/E4gsQbgTPpts-bqD3wUPky0uLnTvnXOcv_rL3YHWv34ACgAApAYAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/425&quot;/&gt;国际空间站，由美国、俄罗斯、欧洲空间局、日本和许多其他国家一起共同建造，然而中国并未参与其中。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;：刚才提到了航天领域的合作，国际空间站是一个很好的例子，可惜中国并没有参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥吉哈&lt;/strong&gt;：确实，中国没有参与到国际空间站这个项目中来，但中国和英国在航天科学领域有着非常多的合作，跟欧洲空间局也有合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正让人兴奋的一件事情是，今年我们在航天员训练领域进行了合作。有两位欧洲空间局的宇航员，来自德国的马蒂亚斯•毛雷尔（Matthias Maurer）和来自意大利的萨曼莎•克里斯托福雷蒂（Samantha Cristoforetti），今年夏天来到了山东，跟中国航天员一起参与了航天员中心的训练，确切地说是海上救援训练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲空间局非常重视与中国的合作，我昨天还参观了中国航天员中心，见到了几位中国航天员。我从欧洲和中国的一些高层交谈中了解到一个宏大的目标，就是在2020年中国的空间站完全建成之后，希望中国能够邀请欧洲空间局的航天员入驻其中。所以，在欧洲，我们对于跟中国合作感到非常兴奋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在科研方面，英国和中国之间正式的航天科学合作已经超过10年，这也是我得以参与其中的原因。你会看到，世界各地的研究机构，包括美国的一些研究机构，都非常期待或者已经在跟中国的研究者展开合作了。所以，尽管有时候会遇到一些短期的政策方面的阻碍，但跟中国进行国际合作有着宏大的长期前景，对于双方都有利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有信心，在&lt;strong&gt;未来10年内，我们会看到许多欧洲宇航员，或许还有许多其他国家的宇航员，乘坐中国的神舟飞船前往中国的空间站。&lt;/strong&gt;我们还有望看到，中国的航天员跟其他国家的航天员一样，有机会登上国际空间站。我坚信这是可以实现的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/hPzfmngBpPRFfW-La2xlmcbBC1ucfbbjzA0T6AgawMJwBAAA6QIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/419&quot;/&gt;未来中国的天宫号空间站，不只会有中国航天员入驻，还有望迎来欧洲宇航员。图片来源：Adrian Mann/Bisbos.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;：在国际空间站之后，美国和欧洲都提出了深空门户站的设想，可能在绕月轨道上建立前哨基地，甚至最终载人前往火星。中国会不会有机会参与其中呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥吉哈&lt;/strong&gt;：美国和欧洲空间局正致力于打造深空门户站。现在，中国和欧洲空间局开始在载人航天领域建立合作。我很乐于看到，中国可能跟欧洲空间局甚至其他空间机构合作，共同来打造跨国的深空门户站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许有些人会说，这是不可能的。对于这一点，我的观点是这样的：在1988年，我还是一名本科学生的时候，如果你告诉我会在未来10年内看到苏联的和平号空间站与美国的航天飞机对接，我会说这不可能；然而，到了1994年，我们就有了航天飞机-和平号计划，这项合作最终促成了国际空间站项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的情况有些类似，我们已经看见中国在载人航天领域跟欧洲空间局展开了合作，而欧洲空间局又在跟NASA和其他航天机构合作来打造深空门户站。我们或许在短期内会遇到阻碍，但长远来看，未来会把人们引向合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有许多同事在美国从事航天项目的工作，他们非常期待这样的国际合作，因为在科学界我们完全相信“科学以人为本”，我们也从国际合作中获益良多。我是个实用主义者，我相信这条路可以走通。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/hD6rMr2Lao73MktAAYL9DjIYCDfdCOTtxL09y-MbgAGQBgAAGgQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/400&quot;/&gt;1995年，美国的亚特兰蒂斯号航天飞机与俄罗斯的和平号空间站对接。就在几年前，这还被认为是不可能发生的事情。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;：除了国家航天机构，现在私人航天产业也在崛起，甚至美国的SpaceX公司还提出了移民火星的宏伟计划。你如何看待私人企业在航天领域所起的作用？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥吉哈&lt;/strong&gt;：在航天领域，私人产业一直发挥着巨大的作用。在上世纪六七十年代，尽管是NASA设定了要把人类送上月球的宏伟目标，但NASA实现登月的方式却是雇佣私人企业，比如北美洛克威尔（North American Rockwell）、格鲁曼（Grumman）、波音（Boeing）、洛克丹（Rocketdyne）等，所以一直都有大大小小的私人企业在帮助我们来实现太空探索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于SpaceX公司，他们从NASA提供的大量合同和经费中获益不少。在回收一级火箭加以重复利用这方面，SpaceX也确实推陈出新，取得了突出的进步。&lt;strong&gt;你可能从SpaceX那里听说了这样的消息，他们会在10年内把100个人装在他们称之为BFR的大火箭里送往火星。这是根本不可能实现的，更像是一种吸引眼球的营销方式。&lt;/strong&gt;航天工程是有难度的，是极富挑战性的，而我们遵循的是物理学规律，并非公关或者市场营销规律。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/JSgnh0c0LPIGKDJ7gQ0VqMt1gzTlg7oh0dWn9sCJJJtABgAAhAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;SpaceX的殖民火星计划，在奥吉哈看来，根本不可能实现。图片来源：Hazegrayart&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，还有其他一些公司，或许没有SpaceX这么高调，却也同样在作出真正的贡献。让我感觉到兴奋的是，不只是在欧洲和美国，我们在中国也开始看到这样的苗头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们看到一些小型航天企业已经在上海开始涌现，比如上海航天技术研究院和上海卫星工程研究所。我们看到中国出现更多的竞争者，不是只有一到两家大型的国有机构，还有更多的小型企业。不管是在航天领域还是工程领域，当参与其中的小公司越来越多的时候，创新性和创造力往往也会越来越高。我们正在见证中国拥抱这样的模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，说到私人企业所起的作用，让人兴奋的是，我认为世界各地的小公司正变得更有创造性，这对航天工程是件好事。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/631fc3adly1flqyqmxxamg20dw07su0z.gif&quot;/&gt;活动现场，奥吉哈还用红酒、酱油和干冰制作了一颗“彗星”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;： SpaceX那样的火星移民计划不可能在10年内实现，那你觉得人类登陆火星还需要多久才能实现？会由传统的国家航天机构来完成，还是由私人航天企业来实现？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥吉哈&lt;/strong&gt;：如果你问100位不同的专家，他们会给你100个不同的答案。以下只是我的回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;登陆火星将面临一系列不同类型的困难，比如人类如何在高辐射低重力的环境下长时间生存下来，航天工程方面也会面临这样那样的挑战。所有这些都是可以攻克的，但花费会非常高。我看到有人估算，载人登陆火星的成本高达200亿到300亿美元。所以我感觉，没有任何一个国家现在会愿意承诺去独力资助和承担载人火星探索计划，但如果有国际合作的话，这样的成本是可以承担的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我倒是认为，&lt;strong&gt;如果真有这样一国家想要独力承担，为此设定一个长期目标，像美国在上世纪60年代资助阿波罗计划那样提供支持的话，唯一能够长远打算然后实现载人登陆火星的国家，只能是中国。&lt;/strong&gt;之所以这么说，不是因为我现在人在中国，而是因为中国有着长期规划和长远承诺的担当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过我确信，就算中国真要载人登陆火星，也会选择作为国际合作的一方来参与这件事。当然也会有私人企业参与进来，因为他们全都会受雇于各个国家航天机构。这将是一个国际合作项目，大概会在2030-2040年间将人类送上火星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着，&lt;strong&gt;此时此刻，在世界各地的小学和中学里，或许就有那么5到10个孩子，他们还不知道就在未来25年内，他们会参与到载人火星探索项目中去，作为远征队员去跨出人类的下一大步。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/cEM63BGugJ79_-X2uoJyfTnAKfHRfeANLWAw48kfOCoABQAA0AIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;奥吉哈认为，未来的载人火星任务将是一个国际合作项目，中国也应该参与其中。图为电影《火星救援》的海报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;：有这样一个机会摆在你面前，作为远征队员前往火星去探险，你会愿意去吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥吉哈&lt;/strong&gt;：我不愿意。虽然我有过长时间探险的经验，在喜马拉雅山脉，但让我远离我的家园行星长达2年时间，我不愿意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们对太阳系作了各式各样的研究，已经作出了许多不可思议的发现，但我们也同样认识到一件事，我们太阳系里最惊人的行星，是我们的地球。地球是唯一一颗这样的行星，我们能够在地质、大气和海洋中看到，已经在地球上生存了40亿年的生命，如此深远地改变着我们的行星。&lt;strong&gt;如果有外星人造访我们太阳系，他们一定会忽略其他所有星球而直奔地球。&lt;/strong&gt;我们或许可以在火星表面发现细菌，或许可以在木星或者土星的某颗卫星上的海洋里发现原始的有机物，但在地球上，我们看到了生物圈与整颗行星结合在了一起。所以，地球始终是一颗非常非常特殊的行星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我儿子今年3岁，已经深深爱上了探险。他总是对我说，“爸爸，我要去月球。”对这件事，我该不该开心呢？或许我应该开心，因为飞去月球只需要3天时间。如果他要去火星，我该不该开心呢？或许吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我相信，地球永远是他的家。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/5Yw3_yVKc6YLQasgUtFw8ZA54p14-muDsDyFaAmPQ14ABQAARQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/418&quot;/&gt;本文作者与奥吉哈教授的合影。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442505%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 08:01:47 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442505/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>6个月大的婴儿，怎么学说话？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442506/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442506/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;142.71865162644&quot;&gt;
&lt;p&gt;人类婴儿大概在1.5岁前后开始说话。在此之前，婴儿好像一个黑箱，既不知道输入了啥，也不知道输出的是啥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，现在有了追踪目光的技术。通过追踪婴儿凝视之物，我们可以一窥那颗小脑袋瓜里在想些什么。在神秘的“前语言阶段”，婴儿的大脑里又发生了哪些变化？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜克大学的研究者刚刚发表在《美国国家科学院院刊》（PNAS）上的一篇论文，就认为6个月大的婴儿已经开始构建自己的词汇网络，而且已经能初步分类一些日常物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，&lt;strong&gt;如果想帮助婴儿语言发育，不妨把婴儿当成可以平等对话的伙伴，跟她们多聊聊眼前发生的一切。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;在实验室里，看婴儿凝视的方向&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;杜克大学的艾莉卡·伯杰尔森（Elika Bergelson）专门研究婴儿的语言发育。2012年，她发现6-9个月大的婴儿已经能理解一些简单名词，例如食物名字、身体部位等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次，为了研究更小的婴儿对词语的理解，她找来了51个婴儿，平均年龄6个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婴儿们来到实验室里，坐在父母腿上，看着屏幕。父母的眼睛被眼罩遮住，看不见屏幕，因此不会无意识地暗示婴儿应该看向哪里。婴儿目光投向，完全出自个人意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/thZgAKy2B5qGhCsZHjsJ7TBT9CPYnng3lYHxPK2VUnxSAwAAFgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/402&quot;/&gt;参与实验的婴儿和父母，婴儿面前的屏幕上会出现不同的图片，仪器可以追踪婴儿看的地方。图片来源：Duke&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母戴着耳机，耳机里会传来一句预先录好的、含有关键词的话。父母需要重复自己听到的话，例如“你有没有看到一只狗狗呀?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母在复述句子的同时，婴儿面前的屏幕上会出现两幅图。其中一幅里就是父母提到的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来是一个关键——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两幅图里的东西，分为“有关”或“无关”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“有关”，就是这两个东西或者是同一类（比如果汁与牛奶、手与脚），或者是往往在同一场景里出现（比如毯子和纸尿布、书与球），或者是语义上有重复或近似之处（比如推车与轿车），或者是外形和姿态相似（比如婴儿与狗）……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而“无关”组，就是语义、分类和场景都离得比较远的词语，比如脚与牛奶、轿车与果汁、书与尿布。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/q_4CQm6W3zUcWQaBnm-Dt3t2p6KxuPpCSd2PV-kMdUB9AwAApgAAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/118&quot;/&gt;实验里用的图片范例。左边8组是“有关联的图片组”。右边8组是“无关联的图片组”。图片来源：参考资料[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果很好玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当两组词不相关时，婴儿凝视“提到的东西”时间明显更长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当两组词相关时，婴儿凝视“提到的东西”和“没提到的东西”时间就比较接近，感觉比较迷惑的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这说明什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们说一个人的词汇量时，常常会说“词汇表”、“词汇库”，其实更接近真实情形的，应该是“词汇网”。&lt;strong&gt;大脑记忆词语，是像一张网络那样去记的。&lt;/strong&gt;比较有关的词，就会被串在一起记，在记忆提取时，也会被一起想起。之所以能“联想”，就是因为很多词的记忆是连在一起的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个实验，说明&lt;strong&gt;6个月大婴儿已经在构建这样的“词汇网”。&lt;/strong&gt;她们已经开始意识到，有些东西是“一类”，是“相关”的；有些则不是。婴儿能清楚区分“无关之物”，面对“相关之物”却开始迷惑，这种迷惑不是出自全然的无知，而恰恰体现了婴儿对于事物关联的知识。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;在家里，婴儿所看见与所听见的一切&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;伯杰尔森实验的第二步，转移到了婴儿家里。因为每个婴儿的词汇量还是有大有小，她想分析一下婴儿所处的家庭环境里，是否有什么因素影响了婴儿词汇网的形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;41个婴儿及其父母参与了这一阶段的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婴儿们戴上一个小帽子，帽子两侧、耳朵之上各有一个口红大小的摄像头，可以拍下婴儿视角看出去的一切。婴儿们还会穿上一个小背心，背心里有灵敏的录音设备，能录下婴儿听到的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/r4g20IOjCQzhVX6H1MRwNRbvXe-0EFjWpAHrynIw2VXmBQAAPwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/243&quot;/&gt;左图，能录音的小背心。右图，能摄像的小帽子。图片来源：duke&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后研究者分析了一整天里，婴儿跟看护者的互动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果发现，婴儿听到的词里，&lt;strong&gt;“就在眼前的有形之物”越多，婴儿的词汇量就越大&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“宝宝张开嘴，勺子来咯~”里，因为有眼前的“勺子”，就是很适合跟婴儿说的句子。当大人举起一件衣服，说“我最喜欢这件衣服啦”，注视着衣服的婴儿，就能学到一些关于“衣服”这个词的含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用最简单的句子，描述关键动词和名词。给人命名，给物品命名，给动作命名。这些都是帮助婴儿学习的好方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比起来，“昨天逛公园开不开心呀？”“明天想不想去看熊猫呀？”，都会让婴儿觉得茫然，因为眼前没有帮助她理解“公园”、“熊猫”的线索，因此属于“难以增加婴儿词汇量”的句子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论文的补充材料里，还给出了&lt;a href=&quot;http://www.miaopai.com/show/IKOkpfug4V59xdnnDjZWaog6pf-STtjKvP3A4w__.htm&quot;&gt;两个小视频&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个是错误示范，爸爸虽然很欢乐地跟宝宝又唱又跳，但歌里提到的一些关键名词如“小鸡”、“鸡蛋”都没有出现在婴儿面前，因此婴儿很难从中学到语言线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（当然婴儿可能会学到，“我的爸爸有点傻，不过还挺可爱的。”这也是很重要的知识啦……）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个是正确示范，妈妈给宝宝读绘本，由于关键词“马”、“青蛙”、“猫”、“狗”、“羊”都出现了，这对婴儿学语言很有帮助。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;这个实验告诉我们什么&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;所以说，家长们是不是应该丢弃一切无形抽象的概念，只跟婴儿谈论眼前看到的东西，正在经历的事情，正在进行的动作呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯杰尔森的态度是，还不能下定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟这个实验用的婴儿数目只有几十个，而且基本上都是白人、说英语、中产家庭、父母受过较好教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果要把这个实验里的结论推广到更多婴儿身上，就需要纳入更多背景、说更多种语言（包括双语）的婴儿来研究才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，有一点是可以确定的，那就是&lt;strong&gt;小小的婴儿，其实认真注视着大人的一举一动，听着大人的一字一句。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大人们，可不要小看那正在拼命吸收信息的小脑袋喔。你所说的每一句话，都是婴儿学习的线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，这个实验也在帮助我们理解“6个月婴儿的正常语言水平”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为语言发育迟缓往往是一些严重大脑疾病的征兆，如自闭症、智力迟缓等等。这些疾病，全都是越早干预越好。然而，在一个婴儿开口说话之前，几乎没办法判定她的语言水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这个实验，就是探索婴儿在“前语言阶段”时的语言水平的重要一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能更早发现问题，更早进行干预，很多婴儿就能成长为更好的大人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟，我们之所以要发展科学技术，就是为了让现在和未来的人类，过得更幸福啊。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;P.S. 看完这个实验我回想了一下。嗯，对于五个月大的啾啾，我跟她念的英文字母表九九乘法表元素周期表……统统都是无用功……除非我能把那些元素摆在她面前……而且不能摆那些放射性的……&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Bergelson, E., &amp;amp; Aslin, R. (2017). Nature and origins of the lexicon in 6-mo-olds. Proceedings Of The National Academy Of Sciences, 201712966. doi:10.1073/pnas.1712966114&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bergelson, E., &amp;amp; Swingley, D. (2012).At 6–9 months, human infants know the meanings of many common nouns.Proceedings of the National Academy of Sciences, 109(9), 3253-3258.&lt;br/&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442506%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 08:01:46 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442506/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>Science封面：“你戳我，我就扭”的超材料诞生！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442503/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442503/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;86&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/hyLHEJEMULTyitP1VEsekmfiZ0T7dI3rlUBjgj6bgJPQAgAAlQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/815&quot;/&gt;从上方压缩具有手性的三维弹性超材料导致其产生了扭曲（以及常见的轴向压缩和横向拉伸或膨胀）。最暗的橙色区域表示最高的扭转程度。 在普通弹性体中无法实现的扭转运动有助于设计复杂的机械结构。 图片来源：Science | 制图：C. Bickel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各种各样人造材料和天然材料的应用支撑着人类社会的发展，人类社会发展的需求也不断促进着各种各样新型材料的诞生。为了拥有更坚固的住房，我们用更坚固的钢筋代替木材；为了飞机飞得更快，我们用更轻的碳纤维代替钢和铝合金。波音787的机翼就大量使用了碳纤维，而作为一名普通的乘客，你可能很难意识到这是怎样的巨大进步。现代科技的进步已经让我们对包括新材料在内的很多事情都感到稀松平常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对新材料应用感到稀松平常的另一个原因，也许是这些材料仍然符合我们千百年来进化形成的直觉。这些新材料只是密度小点，韧性强些，耐腐蚀些嘛，也没有什么了不起。我拉伸它，它仍然会收缩变细；我用光照它，光在里面仍然要正常地折射；它密度低也低不了多少，力学性能可能还会变得很差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1987年，RODERIC LAKES发表了一项工作&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。他研发了一类泡沫材料——如果你拉伸这种材料，它不但不会收缩变细，反而会膨胀。这颠覆了人们的认知。自此开始，更多具有奇特性质的材料被发现。这些材料有的在具有相似机械性能的条件下能比正常材料的密度低三个数量级&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;；有的可以让光在其中向相反的方向折射&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。正如人们把具有超能力的人称为超人一样，人们把这类具备反直觉的特殊性能的人造材料称为&lt;strong&gt;超材料&lt;/strong&gt;（metamaterials）。科学家们为了探索更多的超材料实现千奇百怪的性能不断努力着。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/bDZW6uD9oXhsaYS_NAthtnD3eBytpv4bCVoUhaQZAD2RAQAAXwEAAFBO.png&quot;/&gt;能让光向相反的方向折射（负折射率）的材料示意。图片来自Wikipedia，制图：Jeffrey D. Wilson，翻译：蔡导&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比于超材料的膨胀和收缩，扭转似乎是一种更难发生的过程。如果材料发生了扭转，往往意味着材料存在手性，也就是材料中某些结构单元的镜像无法与其自身重合，就像人的左手和右手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家可以把上面提到的超材料堆叠起来，构造一系列精细的结构，让整个结构在宏观仍然表现出超材料才有的膨胀收缩性质，但是无论怎么膨胀收缩，结构整体并不会出现任何角度的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“&lt;strong&gt;弹簧受到的力和形变成正比&lt;/strong&gt;”。这从初中开始就耳熟能详的胡克定律自提出到现在，在350年的时间里如同一个魔咒笼罩在整个弹性力学之上。然而，随着机械加工技术的进步和学科的发展，近日，这一魔咒被打破了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刚刚发表在《科学》（Science）杂志上的一篇论文，正式揭示了一类随着压缩会产生扭转的超材料&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。 作者通过大量的计算和优化，设计了一个独特的结构单元。这种结构单元与其他一般材料的结构有一个显著的不同，就是没有镜面对称性。也就是这种结构单元在镜子中的像无法与结构单元自身重合，而是变成了另一个方向，如同人的左手和右手。通过先进的三维激光微印制造技术，把不同数量的结构单元堆叠在一起就能加工出同样具有手性的整体新材料来。在压力的作用下，手性结构让这种新材料展现出了不对称的形变——因为环形结构对力的传导，受到挤压的结构单元并没有像常规材料那样向四周膨胀，而是发生了扭转。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/jdowOu5kzRukKTjtNH_DBFKqNAOVTlLB13eZSjTyPutIAQAArQMAAEpQ.jpg&quot;/&gt;（A）常规材料压缩后将向四周膨胀。（B）新发现的超材料压缩后则会扭曲，（C）新超材料的结构单元不具备镜面对称性（D）其受力之后，不同位置的位移变化导致了上平面相对于底面发生了扭转。图片来源：参考文献[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将这类结构单元进行堆叠之后，作者惊奇的发现，形成的宏观材料仍然在宏观上展现出了受力旋转的特性。然而，想要测量整体材料在压力下的行为，量化材料受力时的旋转量时，出现了问题。如果我们用仪器夹住这种“受力会扭”的结构单元，当结构单元受到压力时，由于存在扭转，上下两个面必定有一个会因为扭转产生与仪器的滑移，进而影响测量准确性。为了更好的测量材料的旋转，作者设计了两个扭转方向相反的弹性体，并把它们连接在一起，这样得到的连接体总的扭转被抵消了，在两端都不会有滑移，从而保证了测量准确。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/429w3VuioN9j0TTITypWEWvWnrpIDMiGJMDSrtd_KUpgBgAA_AMAAEdJ.gif?imageView2/1/w/640/h/400&quot;/&gt;旋转测量的具体过程。左图为俯视图，从垂直屏幕的方向给新材料施加一个压力，可以观测到夹在两个相反方向弹性体之间的圆盘随着压力增加发生了扭转，然后随着压力的撤除又恢复原来位置。右图为正视图，压力在上下方向施加，中间的横线即为左图的圆盘。视频来源：参考文献[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过测量，作者发现，只有4个结构单元直接堆叠在一起时旋转量最大。继续增加堆叠在一起的结构单元的数量，整体材料仍然具有旋转的特性，虽然旋转量会逐渐减小，但幅度并不算大。把500个结构单元堆叠在一起，整体材料的旋转量也仍然相当显著——只相比4个结构单元的情况减少了一半。相比之下，具有非手性结构单元的材料无论如何积压，旋转始终严格是0。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/Wps_WBkyTE31_XIMOTrjGT6gM9z0TQH0tpvsR7DlHXWAAgAAUwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;构造的宏观体的具体形状。A-E是不同数量的微观结构堆叠的样子，而F是一个不带手性的对照样品。G-L是其对应的结构单元的结构和尺寸。从图中可以看到，结构单元的大小大部分在几十到几百微米级别，体现出了极高的精密加工精度。从A到E，结构单元的数量增加，扭转量逐渐减小（但仍存在），而相对应的具有类似于L结构单元的弹性体则始终没有扭转产生。图片来源：参考文献[4] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，作为材料基本性质的杨氏模量（材料受力和材料变形量的比值，类似弹簧的弹性系数）在这种新材料中展现出了随结构单元数量变化的奇异性质。本来作为材料的一种基本性质，杨氏模量是不应当随着基本结构单元数量的变化而发生变化的。因为弹性力学中考虑的最小尺度往往要远远大于结构单元的尺寸，结构单元数量太多了。但是在这种奇异的超材料中，随着结构单元数量的增加，它的有效杨氏模量显著提升，而作为对照的普通材料的杨氏模量没什么变化。这似乎颠覆了传统的弹性力学。但其实，利用微观的弹性力学和基于弹性力学的计算机模拟，科学家仍然能够解释和预测这类奇妙的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/oAbcfdZQygJPHDIdtcCJelfK_1YRE9SWO7o6SXMEVooRAgAABwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;左边数据图展现了扭转和有效杨氏模量随结构单元数量的变化，展现出了奇异的特征。右图是微观的计算机模拟结果，其仍然能够很好解释这一现象。图片来源：参考文献[4] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类超材料将会有十分广泛的应用。例如作为弹性的介质，在其中传递的纵波将会被转化为扭转波，这类结构将有助于我们理解生物体中（如骨骼中）存在的类似现象，从而促进仿生材料的设。如果运用在建筑体中，将能很好的拓展结构设计的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的超材料给结构设计带来了的新的自由度。而对于运用材料的人们来说，新的自由度，就意味着全新的，更加广阔的想象空间。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Lakes R. Foam Structures with a Negative Poisson's Ratio[J]. Science. 1987, 235(4792): 1038-1040.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zheng X, Lee H, Weisgraber T H, et al. Ultralight, Ultrastiff Mechanical Metamaterials[J]. SCIENCE. 2014, 344(6190): 1373-1377.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mackay T G, Lakhtakia A. Negative refraction, negative phase velocity, and counterposition[J]. 2009.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Frenzel T, Kadic M, Wegener M. Three-dimensional mechanical metamaterials with a twist[J]. Science. 2017, 358(6366): 1072-1074.&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442503%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 00:01:45 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442503/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>科学界的宫斗史: 面对一生宿敌，牛顿如何应对？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442499/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442499/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;157&quot;&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;br/&gt;充满苦难的少年时代&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1643年1月4日, 艾萨克·牛顿（Isaac Newton）出生在英格兰乡下一个叫伍尔索普（Woolsthorpe）的小村庄。他的父亲是一个还算富裕的小农场主，母亲是一个家道中落的乡绅的女儿。然而就在牛顿出生前3个月，老牛顿因病去世。临死前，别人让他在遗嘱上签字，由于不会写自己的名字，老牛顿就在上面签了一个大写的“X”。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/-ZHNZSn05atl5OZlVaSWaP-vrj_b1QIvnioikL3TpGiAAgAAmAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;牛顿故居。图片来源：Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛顿是一个早产儿，出生的时候特别瘦小；按他妈妈的话说，甚至可以放进一个1升大的马克杯里。迫于生计，牛顿的妈妈在他3岁那年嫁给了一个年纪是她两倍以上的老头子。这个老头不喜欢小孩，所以牛顿被留在了自家的农场，由外婆抚养。牛顿特别痛恨自己的继父，曾经想一把火烧了他的房子。直到牛顿10岁的时候，继父也过世了，他妈妈才搬回来与他同住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12岁那年，牛顿被送到附近的城镇去上中学。他寄宿在一个药剂师家的阁楼上，并养成了写日记的习惯。牛顿的中学生活依然极度艰难。药剂师的两个儿子对牛顿都很不友好；在学校里，由于矮小的身材、孤僻的性格以及遗腹子的身份，牛顿饱受霸凌，甚至经常在放学后被打得鼻青脸肿。在一本日记中，牛顿曾多次哭诉，说他的中学生活如同“地狱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚开始的几年，牛顿的成绩并不好。所以在16岁那年，他妈妈强迫他退了学，好回家帮忙干农活。幸好牛顿的中学校长觉得这个孩子有潜力，专门跑到牛顿家去游说；再加上牛顿的舅舅也觉得外甥是可造之材，答应会在经济上帮忙，牛顿才得以重返校园。我们应该感谢这两位有识之士。要是没有他们，整个人类的文明史都会改写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重回校园的牛顿变得特别努力，很快就成了全校最好的学生，并在18岁的时候考上了剑桥大学的三一学院。从那以后，牛顿的人生变得焕然一新。但苦难的童年和少年时代还是在他的身上留下了不可磨灭的印记，终其一生，他都极度孤独。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;2.&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;冉冉升起的学术新星&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当时剑桥大学的学生分为三类：贵族学生、普通学生和减费学生。贵族学生的学费很贵，但也享有很多的特权，例如只用3年就可以从大学毕业；普通学生交正常的学费，像今天的大学生一样，需要用4年才可以从大学毕业；减费学生几乎不交学费，但他们必须要给教授和贵族学生当佣人，来维持半工半读的生活。牛顿是减费学生，在因为学业成绩优异而获得一笔丰厚的奖学金之前，他当了3年的佣人。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/yQ0mbLd-SggM1iOpIKNJNpqCa6XPmG7SmWtDhNwYqdWAAgAAoAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;剑桥大学三一学院中具有哥特式建筑风格的庭院“巨庭”（The Great Court）。图片来源：Andrew Cunn&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三一学院的前两年，牛顿一直都在图书馆里自学。第三年，他遇到了自己的伯乐——第一任卢卡斯数学教授（剑桥大学的一个荣誉职位）艾萨克·巴罗。在巴罗的指引下，牛顿对数学产生了浓厚的兴趣，并在22岁那年发现了&lt;strong&gt;广义二项式定理&lt;/strong&gt;。这是牛顿做出的第一个重大的成果。由于这个贡献，他被录取为了三一学院的研究生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但就在牛顿即将开始他的研究生生活之际，伦敦突然爆发了一场大瘟疫。为了保护师生的安全，剑桥大学决定遣散学生，让他们回乡下避难。无奈之下，牛顿只好回到伍尔索普村，并在那里进行了18个月的科学研究。那18个月，后来成了科学史上永恒的传奇。因为在那短短一年半的时间里，牛顿完全靠一己之力开创了三门影响深远的学科：&lt;strong&gt;微积分、力学和光谱学&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1667年，伦敦的大瘟疫终于平息下来，牛顿也得以重返剑桥。在那里，已经是世界最顶尖科学家的牛顿，很快就开始绽放光芒。1669年，巴罗主动让贤，推荐当时只有26岁的牛顿出任第二任的卢卡斯数学教授。3年后，因为发明了&lt;strong&gt;世界上第一台反射式望远镜&lt;/strong&gt;，年仅29岁的牛顿被选为了英国皇家学会的院士。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;3.&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;一生之中最大的敌人&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;但没过多久，牛顿就在皇家学会的会议上遇到了他一生之中最大的敌人。此人就是英国物理学家罗伯特·胡克（Robert Hooke）。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/bzcWhe9bjNiPbltY8HLudvpPzPZkKW0Zq6nMVZ7VyDUJAQAAPAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;遗憾的是，胡克在世时的画像恐怕都没能留存下来。这是历史画家Rita Greer根据胡克两位同事对他的描写创作的胡克画像。画中展现了弹簧、怀表、化石，以及一张“大火”（Great Fire）后的伦敦地图。1666年伦敦发生了严重火灾，火势蔓延4天，烧毁了城中建筑。火灾后，胡克参与了伦敦的重建。图片来源：Rita Greer&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同牛顿一样，胡克也有一个苦难的童年。他从小体弱多病，所以小时候就没去学校，而由他爸爸在家里给他授课。13岁那年，他爸爸去世了，为了维持生计，胡克只好背井离乡，跑到伦敦去当学徒。幸好，他考入了威斯敏斯特中学，然后又考入了牛津大学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20岁时，胡克成为英国化学家罗伯特·波义耳的助手，并在不久之后逐步建立起了自己的学术声誉。25岁，他发现了后来被称为“&lt;strong&gt;胡克定律&lt;/strong&gt;”的力学规律。28岁，他又发明了一个高分辨率的显微镜，首次看到了植物细胞的细胞壁，并提出了“细胞”的概念。由于这些贡献，胡克也在不到30岁时就被选为英国皇家学会的院士，并被人们誉为“&lt;strong&gt;伦敦的达芬奇&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成名后的胡克逐渐变得傲慢起来，开始时不时地打压新人。1672年，他就盯上了一个新人，那就是已经声名鹊起的牛顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应皇家学会的邀请，牛顿到了伦敦，做了一场关于光学的演讲。在这场演讲中，牛顿提出光是由一个个粒子构成的。没想到演讲一结束，胡克就跳出来砸场子，宣称光其实是由波构成的。皇家学会外籍院士、荷兰物理学家惠更斯也随声附和，对牛顿的光学理论大加指责。这最终引发了一场持续了整整一年的大论战：&lt;strong&gt;光到底是粒子还是波？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场论战给牛顿带来了很大的伤害。由于唤起了少年时代惨遭霸凌的经历，他甚至一度威胁要退出皇家学会。在皇家学会秘书奥登伯格的调解下，双方最终达成了“和解”。但从那以后，牛顿就开始在剑桥“隐居”，不再对外发表自己的学术成果了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;4.&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;牛顿的复仇&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;但牛顿和胡克的孽缘并没有结束。1679年，胡克给牛顿写了封信，说他刚被任命为皇家学会的秘书，想要了解一下各位院士近期的科学研究。在进行了一系列关于力学的讨论后，胡克告诉牛顿，他认为任意两个物体之间都存在引力，而这个引力与物体间的距离平方成反比，这就是所谓的&lt;strong&gt;平方反比律&lt;/strong&gt;。但问题是，胡克只是提出了这么一个猜想，却完全无法证明它的正确性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早在几十年前，波兰天文学家开普勒就发现了著名的开普勒三定律。根据开普勒三定律，太阳系中所有的行星都在沿椭圆轨道环绕太阳运动。所以有些科学家就猜想，平方反比律和开普勒三定律之间应该存在着某种联系。但问题在于，要想证明两者之间的因果联系，必须用到一个当时还不存在的数学工具，那就是&lt;strong&gt;微积分&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/2z04FdKcVYhZMgqp-s_Pvu0aji4pq91bZN_3VX9nNtpFAgAAPAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;作者线上系列沙龙第一讲PPT内容&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而牛顿正是微积分的发明者。事实上，他正是为了解决这个力学难题，才发明了微积分。换句话说，牛顿是真正的天选之人；除了他以外，世界上没有任何一个人有能力解决这个科学史上最有名的难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1687年，在英国天文学家哈雷的资助下，牛顿出版了人类科学史上最伟大的著作 — 《自然哲学的数学原理》（Philosophiæ Naturalis Principia Mathematica），人们经常简称它为《原理》。在这本书中，&lt;strong&gt;牛顿提出了著名的牛顿运动学三定律和万有引力定律，并利用他发明的微积分，证明了从引力的平方反比律出发可以推导出开普勒三定律&lt;/strong&gt;。这本书的出版，让牛顿名满天下，或者按哈雷的话说，成了“世界上最接近神的人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡克又给牛顿写信，要求牛顿修订《原理》，承认自己才是平方反比律的发现者。这个要求彻底激怒了牛顿。他给胡克回信，说这个定律根本不是胡克提出的，而是一个尽人皆知的事实；早在1645年，法国天文学家布利奥就已经提出了此定律。所以作为对胡克要求的回应，牛顿直接删光了《原理》中所有涉及到胡克的文字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅如此，为了嘲讽胡克，牛顿还在回信中说了这么一句话：“&lt;strong&gt;如果我能看得更远一点的话，是因为我站在巨人的肩膀上。&lt;/strong&gt;”其中的潜台词是，“我的成就，与你胡克这个驼背的矮子无关！”搞笑的是，这句用来骂人的话，后来竟然成了一句用来形容牛顿谦逊的名言！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《原理》出版以后，两人的斗争就失去了悬念。随着牛顿的步步高升，胡克在皇家学会的地位也越来越被边缘化。1703年，胡克逝世。同一年年底，牛顿就当上了英国皇家学会的会长。他对昔日打压自己的胡克进行了残酷的报复，关闭了胡克的实验室，烧毁了胡克的画像，还抹掉了胡克在皇家学会的一切痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/wrLSXggxpovwIhB9oEtoakM9OErmOoFt9fyQrdKLSMiAAgAAqQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;牛顿曾持有过的《原理》，现存于英国剑桥大学三一学院的莱恩图书馆中。书中有牛顿自己的为后一版本做的修订。图片来源：Andrew Dunn&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;5.&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;天生牛顿，万物生明&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1693年，剑桥大学发生了一场大火，烧毁了牛顿的实验室。牛顿的很多手稿都在这场大火中付之一炬。从那以后，牛顿逐渐告别了埋头科研的生活，开始了自己的另一种人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1696年，在新任英国财政大臣的帮助下，牛顿当上了皇家造币厂的督办（即二把手）。1700年，他升任为皇家造币厂的厂长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在17世纪，英国一直实行银本位的制度。换句话说，银币是英国的主要货币。但银币有一个很大的缺点，那就是特别容易受到磨损，而逐渐发生贬值。牛顿经过仔细的调查研究，指出白银的衰落已经不可逆转，不如干脆放弃银币，把金币作为国家的主要货币。1717年，英国议会通过决议，把黄金和英镑正式挂钩，这就是著名的金本位制度的起源。牛顿也因此而被后人称为了“&lt;strong&gt;金本位之父&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，牛顿也不是完人。他因为买了很多南海公司的股票而巨亏两万英镑，相当于他在剑桥大学工作100年的薪水。牛顿事后感叹到：“我能计算天体的轨迹，却无法预测人性的疯狂”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，这两万英镑对当时的牛顿已经不算什么了。他当时是皇家学会会长兼皇家造币厂厂长。要是换成今日中国的官职，相当于中国科学院院长兼中国人民银行行长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1705年，牛顿被安妮女王册封为爵士，成了世界上第二个被册封为爵士的科学家（第一个是弗朗西斯·培根）。1727年3月31日，牛顿与世长辞，并成了世界上第一个享受国葬待遇的科学家。著名的法国启蒙思想家伏尔泰亲眼目睹了牛顿的葬礼，并在回忆录中写到：“英国人悼念牛顿就像悼念一位国王。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后世对牛顿有数不清的赞美。其中流传最广的是英国诗人亚历山大·蒲柏的一首诗：&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;Nature and nature's laws lay hid in night; God said &quot;Let Newton be&quot; and all was light.&lt;br/&gt;（道法自然，旧藏玄冥。天生牛顿，万物生明。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：婉珺）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442499%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 08:01:45 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442499/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>Science封面：日本皮皮虾竟然趁海啸乘着垃圾偷渡美国？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442501/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442501/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;66&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/gkElCsKqKi4g_RJRyKB9kc0vAUqMT0s6m5scTBXDwIXcAQAAXwIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;罐子里泡着的这些沿海物种，来自夏威夷群岛和美国西海岸。不过，它们并非本地物种，而是在2011年大海啸，凭借人类废弃物的“庇护”，逃出灾后的日本，横穿了整个太平洋。图片来源：Science | 摄影：Ken Richardson&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在日本遭遇地震和海啸，皮皮虾最远能够逃到世界上什么地方？9月《科学》（Science）杂志的封面文章表明，大概能够逃到太平洋另一边的夏威夷和北美大陆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年3月日本东北地方近海地震六年后，来自地震海啸灾区的各种残骸仍在源源不断地漂流到美国和加拿大的海滩上。这些残骸大到渔船、木材，小到塑料筐、浮标，漂洋过海来到了新大陆，同时搭顺水船而来的，还有成千上万的大小生物。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/uWQ5duPqBcoibbH9crewH4oqCwtcyikNVm3Kb0wQVqWAAgAAtQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;运输日本地震海啸残骸的主要洋流。红色星星是震中，粉色三角形处分别发现了来自日本青森县三泽渔港的3个渔业作业平台，蓝色圆点处则发现了日本渔船。图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上图中的箭头标示了洋流的大致方向，如果现实有这么简单，那么绝大部分海啸残骸都会在差不多的时间地点靠岸。而现实世界中的洋流，是下图这样。海洋中的残骸相聚分离，兜兜转转，到现在，地震过去6年了，每年还有差不多的数量的残骸在太平洋对面的美国西海岸登陆。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/tOKCm08nd-l55MJrtkkxaRY3yzCix3xQyJ33Mx1ouIGAAgAApQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;北京时间2017年9月27日凌晨的太平洋表面洋流，红色表示最快流速，蓝色为最慢流速。图片来源：earth.nullschool.net&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本海啸发生后不久，美国西北沿海地区就提醒居民和游客当心海啸残骸。不过，问题并不在于这些残骸本身，而是残骸上携带的生物。残骸本身主要是金属、木材和塑料，没有什么危险。但&lt;strong&gt;那些随残骸漂来的生物群落，没有经过海关入境检验，很可能包含入侵物种，会破坏当地的生态系统平衡&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国科学家们从2012年开始调查收集的日本海啸残骸上，至今共计发现了来自16门的289个物种，包括鱼类两种、大型无脊椎动物235种、微型无脊椎动物33种、原生生物19种。直到发稿时，这个名单还在加长&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。 而且，调查过程中很难保证覆盖到全部的微观生物，残骸上实际的物种数量可能还要大得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，像2011年海啸这样几十几百年一次的偶然事件，会造成大规模的生物入侵吗？历史上著名的入侵物种，大多是人为引进繁殖的。偶然漂散到异地的个别生物体并不足以繁殖出入侵性的种群；大量生物的远距离迁徙也很难在自然条件下发生——没有适宜的环境，沿海生物并没有能力在漂洋过海的大迁徙中存活下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，对这次海啸残骸的调查却发现，&lt;strong&gt;由于我们人类制造的很多材料相当坚固持久，在数年的漂泊中给搭载的生物群落提供了良好的生存环境&lt;/strong&gt;。很多残骸像岛屿一样，即使漂流在远洋中都保持了类似近岸生态系统的条件，使很多生物可以健康地生存繁殖。比如，有一条小鱼就靠一艘渔船残骸中的“浅海水池”活过了两年的远航，成功登陆美国。至于各种藤壶、贻贝、蠕虫，那更是子子孙孙无穷匮，抵达北美大陆时已经是几世同堂了&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/fL94OmiGqkcOlseDsYi9M34IvmOcFsiO-Fd8PhaH2709AgAA1QEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;水中黑白条纹的小鱼叫条石鲷，是一种浅海鱼，它随着一只灌了水的渔船，历时两年漂到了美国华盛顿州的沙滩上。图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/Pm4mkZoO3fHx1pvSuu0AWVWqBKzA8tnkkZqoRYhpofKAAgAA4AEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;美国华盛顿州搁浅的一艘日本渔船，上面长满了贻贝和藤壶。（已经浑身鸡皮疙瘩的作者：还有许多引发密集恐惧的照片我就不给你们看了）图片来源：参考文献[1] | 摄影：Russ Lewis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早先对海洋塑料垃圾的研究中，就有人提出，塑料垃圾可能携带外来物种，促进海洋环境的物种交换，导致生物多样性丧失。最激进的估算认为，人为的物种混合会使海洋生物多样性降低58%&lt;sup&gt;[2-4]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次大规模的海啸残骸漂移是否会最终造就一些入侵物种，还需要更长的时间观察，但最近六年的研究已经是人造材料促成物种迁移的有力证明。不仅仅地震海啸，其它自然灾害比如洪水、飓风，也都有可能把很多近海生物带入深海。但如果没有人类占领沿海地带之后堆砌的大量建材、垃圾，这些生物就极少有平安漂洋过海的条件，更不可能生龙活虎携家带口在太平洋对岸登陆。在人类活动已经造成气候变化，自然灾害频发的今天，受灾的不仅仅是灾区的民众和当地的生态系统；自然灾害的长期影响也因人类活动而变得更深更广，波及到地球上更远的地方。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;CARLTON, J. T. et al. Tsunami-driven rafting: Transoceanic species dispersal and implications for marine biogeography. Science. V. 357, issue 6358, p. 1402-1406.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;BARNES, D. K. A.  et al. Accumulation and fragmentation of plastic debris in global environments. Philosophical Transactions of the Royal Society B-Biological Sciences, v. 364, n. 1526, p. 1985-1998, Jul 2009. ISSN 0962-8436.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DERRAIK, J. G. B. The pollution of the marine environment by plastic debris: a review. Marine Pollution Bulletin, v. 44, n. 9, p. 842-852, Sep 2002. ISSN 0025-326X. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MCKINNEY, R. L. On predicting biotic homogenization: species-area patterns in marine biota. Global Ecology and Biogeography Letters, v. 7, n. 4, p. 297-301, Jul 1998. ISSN 0960-7447. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442501%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 22 Nov 2017 16:01:49 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442501/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>钢铁侠，请让一让！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442500/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442500/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;114.93755090958&quot;&gt;
&lt;p&gt;（喻若然|译）身穿沉甸甸的动力装甲，钢铁侠可以从屋顶腾空而起，直冲云霄。当这位超级英雄制服大反派时，这身金灿灿的钛合金行头看上去可真不赖，但要是穿成这样去含饴弄孙，共享天伦之乐，那可就难以消受了。对于那些刚刚从中风中恢复过来的患者而言，想要回到原来的生活，做过去最喜欢的事，现在有一个更好的选择&lt;strong&gt;：一款柔软而轻便的外骨骼机器衣。它可以系在腿上，辅助行走，穿到任何地方去&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柔性外骨骼机器衣是如何帮助人们“重新训练”自己的步伐？点击&lt;a href=&quot;https://v.qq.com/x/page/s0539gqid4t.html&quot;&gt;视频&lt;/a&gt;查看。这款外骨骼衣可让穿戴者的步态更加匀称，消耗力量更少。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;视频来源：Rolex Awards/Wyss Institute at Harvard University&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢·阿瓦德和泰蕊·伊利斯是波士顿大学萨金特保健与康复科学学院的物理治疗教授，也是这款医疗外骨骼衣的制作团队成员。&lt;strong&gt;该款可穿戴机器人能够帮助中风患者在复健过程中走得更快，更远，更安全&lt;/strong&gt;。和钢铁侠那身厚墩墩的钛合金套装相比，它的外壳透气性高，制作材料包括专利产品、细电缆，以及一系列帮助模拟人体肌肉和筋腱的小电机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项技术已经获得了销售许可，近几年内可于诊所开放购买。它将改变成千上万人的生活。每年都有795000位美国人遭遇中风，中风导致血液无法流至大脑的某些部分，因而患者或者身体慢性萎缩，或者瘫痪，连简单的行走也变得困难重重，甚至成了相当危险的苦差事。15%-35%的中风患者可以在超过六个月的时间内学习独立行走。其中许多人已无法恢复过往的速度和稳定性。根据美国《脑卒中》杂志的报道，约40%的中风患者在患病一年内，行动能力严重下滑。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;仿若天然&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这款外骨骼衣是一款电子器械运动护具，造型朴实，却比科幻“生化人”的科技含量更高。其重量仅为10磅。一个火柴盒大小的传感器附着在鞋子靠近脚踝处的外滚口上，两片黑色的外罩包裹了腰部以及大腿下方的大部分区域。而电缆就像自行车的刹车一样，从穿戴者的鞋子里面一直延伸到腿肚子，从鞋舌一直到小腿。戴在腰部的小电机由包含复杂运算法则的电脑装置调节，为电缆提供动力，帮助穿戴者行走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中风患者在足部离地时的背屈以及控制与地面的间隙方面存在困难。”伊利斯说。也就是说，他们弯曲脚踝和抬脚的能力降低了。当他们想要把脚后跟压在地面上行走时，会艰难地伸出脚趾，然而脚却卡住了。该款外骨骼衣解决这个问题的方式是&lt;strong&gt;让附在鞋舌上的电缆往回收缩，提供一点点力量，把脚趾抬起来。当穿戴者需要往前走动时，后端的电缆则会收缩，以使脚步推离地面，完成名为&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;跖屈”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的运动&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这款外骨骼衣脱胎于一款为军队设计的软体机器人，它的开发者是来自哈佛大学威斯生物启发工程研究中心的哈佛生物实验室团队。该装备也是与萨金特分院物理治疗及运动伤害防护荣誉助理教授肯尼斯·霍尔特合作研发出来的。它将帮助军人和应急救援人员以最小的力气负担重物。用相似的电缆、裹衣和电动机组合，它协同身体一起工作，在搬动重物时帮助降低压力。根据《神经工程学与康复治疗》期刊2016年5月的报道，这套目前还在开发中的装备通过为脚踝和臀部提供辅助力量，将原本大约为穿戴者体重30%的承重降低到了7%左右。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/xPuGqjAOV9YxMNQDM2CMTa1T2PS7R8csrZwI6JmBVASAAgAAqwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;萨金特物理治疗教授泰蕊·伊利斯（左）与卢·阿瓦德正在开发一款帮助人们在中风后重新学习走路的医疗外骨骼衣。摄影/达娜·史密斯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了将这套装备用于医疗界，威斯邀请伊利斯和阿瓦德加入这个工程师、计算机科学家和商业开发人士的团队。他们需要“根植于临床医疗界，和病人在一起工作的研究专家”，伊利斯说。她是波士顿大学神经康复中心主任。他们面临的第一个大挑战非常实际。阿瓦德表示，这套军队装备是为“负重能力超级强的健壮人士”设计的，它直接运用于身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而他们要开发的装备，穿戴者需要用它来承担人体肌肉、筋腱和骨骼的特定力量，并在此基础上提供助力。这不是身强体健的军人所面临的麻烦，而是罹患中风的老人们特有的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开发这款医疗版外骨骼衣的伊始，团队便在寻找相较军队装备更为柔软的面料。“第一个样品使用的材料是安全带的织带。”阿瓦德说。他是波士顿大学神经康复实验室主任。这套医疗装备是“&lt;strong&gt;用合成材料制成，安全，透气性强，与穿戴者的腿部贴合得更好&lt;/strong&gt;”。他们还做了一些其它改造。尽管原版装备适用于两条腿，而医疗装备则只需一条腿，但它却需要集中协助推离地面这一动作，而军队装备却不需要考虑军人伸展脚趾的问题。“军队装备的目标是对抗自然，打破自然制造的障碍，”阿瓦德说，“而用于医疗的外骨骼衣，目标却是将人们重新变成自己原来的样子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个版本的装备都有传感器，可将信息传导至电脑控制装置，阿瓦德把它叫做“大脑”。当一个人大步向前时，它可以将准确的辅助力度提供给每一位使用者。大脑是有适应能力的，阿瓦德说，“所以当一个人突然走得快了，或者改变了行走节奏，它都能辨认出来，给予回应。”尽管截至目前，测试仍停留在实验室内，但它最终应让穿戴者能够驾驭凹凸不平的路面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿瓦德说，&lt;strong&gt;该装备的一大特色是它的运行模式创意，这使它区别于其它正在开发中的设备&lt;/strong&gt;。而这也正是萨金特团队的主要贡献。如同更加柔软的面料一样，插入医疗外骨骼衣控制装置内的运算程序也会保证不会为穿戴者的身体造成更大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一款深刻了解人类运动规律的产品，而且它同样懂得当人们中风后，运动会产生怎样的问题。”他说。“这是我们与生物力学团队、工程师讨论之后的结果，我们把中风患者的运动方式教给他们。他们没有那样的经验。”&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;哦，天哪！哦，天哪！”&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这套医疗外骨骼衣装备遥遥领先于当前中风后的康复训练方式：&lt;strong&gt;踝足矫形器&lt;/strong&gt;。它是一款笨拙的模制塑料装置，自1980年代早期一直沿用至今。这只僵硬的靴子从小腿肚子延伸到脚踝，以90度角支撑住大腿和脚部。该款矫形器通过锁住脚踝来阻止穿戴者的脚趾碰伤继而跌倒。“但正因为有一个僵死的90度角，你无法蹬脚离开地面，只能抬起大腿，因而失去了正常步态的关键动作。”伊利斯说。这款靴子使人能够在一定程度上重获独立行走的能力，但它不能帮助他们去做自己爱做的事。阿瓦德补充道，它还可能会带来一些并发症。“如果你在很年轻时就中风了，那部分没有直接受到中风影响的肌肉也会相应萎缩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在测试中，一些参与者穿上医疗外骨骼衣后，几乎完全恢复了中风前的步伐速度。在一个外骨骼衣测试会议上，使用者的步速甚至开始超过监控他行动的理疗师。在另一个测试中，阿瓦德看见一个参与者开心地大喊：“哦，天哪！哦，天哪！”“她告诉我，‘我当时都开始琢磨我的杂货铺购物清单了，而之前每天除了走路，我啥也没法儿想。我必须考虑面前的下一步要怎么走，否则我就会摔倒。’”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/Xa29tsbmEFOvX2tRi3kAVLukjDBQWUEkGONKul7l36iAAgAAqwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;对于外骨骼衣的开发者们而言，未来的一大目标就是如何提升仿生学辅助行走的传感能力，以帮助它更好地适应不同的活动。摄影/罗勒克斯 弗雷德·梅兹&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过一系列报告和学术文章，研究者们已经量化出了这套装备的影响力。他们发现&lt;strong&gt;参与者能够更有效、更轻松地蹬离地面，走得更远，速度更快&lt;/strong&gt;。这项研究是由军队资助，通过美国国防高级研究计划局的“勇士网络”项目（Warrior Web Project）进行的，赞助机构还包括美国国家科学基金、威斯研究中心、哈佛鲍尔森学院，以及美国心脏病协会。研究结果刊登在2017年7月26日的《科学转化医学》期刊上。首席研究员科纳·沃尔什是哈佛大学的一位工程及应用科学助理教授，他也是威斯研究中心的一名核心教学人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊利斯无意于让这套装备取代理疗师在中风康复训练中的地位。它的作用其实是帮助人在中风之后的短时间内重拾行走能力，让他们在出院后可以自己练习在家中行走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个国家，一旦你中风，大约3个月后，所有康复训练就结束了。”她说。“这真是一大弊端。因为有许多研究表明，循序渐进的康复治疗是非常有效的，许多身体机能可以得到提升。一位理疗师可以开出外骨骼衣的处方，并针对每一位患者的不同情况设置参数。”&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;让科学尽善尽美&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为了调研如何在实验室外最大限度地应用外骨骼衣，团队正在寻求资金赞助。通过美国国立儿童健康与人类发育研究所，他们最近刚刚获得了国立卫生研究院的拨款，继续开发这项技术。尽管当前的首要目标还是让这套装备服务于中风患者，但团队还计划探索更多应用空间，诸如为帕金森症、多发性硬化症、脑瘫患者定制相应的装备。目前这款医疗外骨骼衣只是强化脚踝运动，但与哈佛合作的新项目将专门研发一个可以全面支持膝盖和臀部运动的系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在单体项目的赞助是由波士顿大学临床及转化科学研究所的试点补贴所提供的。阿瓦德正在设法改进可穿戴设备的传感能力和辅助受损运动的能力。他说，&lt;strong&gt;目前的传感器在跟踪数据方面能力很强，如关节的角度和速度，腿能动得多快&lt;/strong&gt;。但当该运动的其它关联动作出现时，它的判断力稍有不足：这名用户是在正确的位置行走或者跨步向前吗？他们是在拐弯还是在走直线？他正在开发一个可以涵盖这一系列行为的运算系统，和他一起攻克难题的还有罗伯托·特罗恩，波士顿大学工程学院的助理教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ReWalk Robotics公司（注：以色列外骨骼系统提供商）已经为这项技术颁发了许可证，正在等待FDA（美国食品及药物管理局）的批准。该款医疗外骨骼衣将于2018年正式面世。虽然任何人在穿上它以后都不可能像钢铁侠那样一猛子扎进平流层，但它却可以让千千万万位祖父祖母在孙子面前再扮演一次超级英雄。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;原文来源： 波士顿大学科研网站 bu.edu/research&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442500%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 22 Nov 2017 16:01:48 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442500/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>文献堆中惊坐起，笑问作者是男女?</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442496/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442496/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;73.755995203837&quot;&gt;
&lt;p&gt;“文如其人”的命题在科研文献中也适用吗？作为一只书虫，阅读各类文学作品的时候，我可以根据文风大致猜测出作者的性别。但是面对科研文献“八股文”的时候，哪怕细读数遍，我也对作者的性别一脸茫然。不会冒出“啊，这篇文章的文风好细腻，八成是女性作家写的吧”，或是“搜一下她的其它作品，再决定入不入坑”之类的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，最近发表在《自然－人类行为》(Nature Human Behaviour)上的一项研究，为我日后“看论文识人”奠定了坚实的文献基础。这项新研究来自斯坦福大学的马蒂亚斯·尼尔森（Mathias Nielsen）团队，揭示了有女性研究者参与撰写的医学研究论文中，性别特异性分析(gender and sex analysis, GSA)的特点&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/ErLgRZv0tZbltro2MWobIlJcTVbhqUm4kysUPUcjfPDQAgAA4AEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：123rf.com.cn正版图库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;性别特异性分析&lt;/strong&gt;是在研究的过程中，把研究对象的社会性别(gender)和生理性别(sex)纳入分析围度当中，得出具有“性别针对性”的分析结果。生理性别是出生性别，自从母体娩出之后，性染色体的构成就在那里，不离不弃。社会性别则受到文化的影响，更多的是一种性别认同。有的时候，社会性别不一定与生理性别匹配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同性别的个体在某些疾病的易感性、发病后的严重程度以及对治疗的反应等方面都是有差异的。&lt;strong&gt;性别特异性分析对疾病的风险评估、预防和治疗都有重要的作用&lt;/strong&gt;。以著名的冠心病为例，男性本身就是冠心病的危险因素——这个源自弗雷明汉心脏研究（Framingham Heart Study）中性别特异性分析的结果已经“称霸”心血管疾病研究领域近七十年&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而忽视性别特异性分析，可能会得到不利于疾病认知的研究结果。比如对老年骨质疏松的研究，之前的研究案例大多是绝经期因为骨质疏松发生骨折的女性，导致医生们在面对老年女性没有外伤而发生的髋关节骨折时， 第一反应就是骨质疏松。男性出现类似情况会比女性晚十年左右，因而当老年男性相同情况时，医生并不会直接联系到骨质疏松，而更容易想到肿瘤等情况。实际上，有三分之一因骨质疏松导致的髋关节骨折发生于老年男性，研究中的性别盲区在一定程度上延误了这类病人的诊断和治疗&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;看名识人的神器——Gender API&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;尼尔森团队从PubMed论文数据库收集了在2008年到2015年间发表的150万篇医学论文中，2512371名作者的名字和国家信息，再用Web of Science确认了其中2124998名作者的信息，去除信息不全的作者后，得到了最终用于分析的1542690个数据样本。最后，利用神器Gender API&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;“算出”作者的性别并进一步分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同于看名算命格的“神奇”，Gender API是一款基于数据库的可以根据名字推测出性别的在线软件，在线输入作者名字后，会给出相应的性别、该性别的准确性以及这一判断所基于的样本量，算是大数据时代的福利（推荐试用，中文名用拼音表示，还蛮准的。感兴趣的请访问&lt;a href=&quot;https://gender-api.com&quot;&gt;&lt;u&gt;https://gender-api.com&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;层层码实数据后，文章最终纳入了1513638名作者的数据绘制了女性作者占比和文章性别特异性分析分析的相关图，想想其中可能有一个数据点就是自己的文章，心情还是有点小激动呢～&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;关注性别差异&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;利于医学发展&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在分析了这151万多篇论文后，尼尔森和同事们发现，&lt;strong&gt;医学论文中的女性作者数量越多，研究中包括性别特异性分析的可能就越大&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有了这篇nature背书，以后看见喜欢的文献，扫一眼“方法”部分，看见有性别特异性分析的内容，再综合作者名字就可以大呼：“啊，我又发掘出一个新的女神……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，尼尔森和同事们做这个研究不是为了看论文识性别，而是想通过了解医学研究人员中的性别差异，提高科学家在医学研究中对生理性别差异和社会性别差异的认识，进而推动医学研究的进展。更多女性参与设计及撰写的医学研究论文会纳入更多的性别分析，从而更好地认识疾病风险，研究疾病的预防及诊治策略。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/Pieap4AxeX-ptxF6it29zdmZEl-CR088s0IvcG50cMvQAgAAHAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;图例：文章论证逻辑(带着过度解读的恐惧)以及女性作者不及半数的忧伤，期待“差异”不再导致“差异”的未来。图片来源：文献[1]｜翻译：脑洞谢&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;现实骨感&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;路漫漫其修远兮&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;至少在2008年到2015年这七年间的医学论文中，女性作者的比例低于50%，作为通讯作者的女性作者比例更是低于三成。这种男女差别还存在着地域差异：男女差异最小的是拉美，北美和西欧处于全球的平均水平，拖后腿的是东亚地区(女性研究者比例仅占平均水平的一半)。&lt;strong&gt;在排除了地区差异、研究领域等混杂因素的影响后，仍然可以发现女性作者占比和研究纳入性别特异性分析呈明显正相关&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，我们需要意识到纳入了性别特异性分析的医学研究仍然是少数，大多数研究者(无论男女)都忽视了性别特异性分析的重要性&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;。所以&lt;strong&gt;除了提高女性的医学研究参与度之外，提高医学研究者对生理性别差异和社会性别差异分析的认识才会推动医学研究的进展&lt;/strong&gt;。以Mathias团队的4个人为例，经Gender API认定，第一作者马蒂亚斯·尼尔森有95%是男性，只有第三作者隆达·施宾格（Londa Schiebinger ）一人是女性——女性作者占比25%，低于平均水平35%，但文中对性别特异性分析的认识之深刻值得大多数女性研究者学习。当人人都认识到性别特异性分析的重要，文章作者的性别或许就不再那么重要了。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;&lt;img src=&quot;cid:clip_image001.png&quot;/&gt;［利益冲突：谢nini生理性别女，性别认同待定，挣扎于性别刻板印象］&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;&lt;img src=&quot;cid:clip_image001.png&quot;/&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Mathias Wullum Nielsen, Jens Peter Andersen, Londa Schiebinger &amp;amp; Jesper W. Schneider.(2017).One and a half million medical papers reveal a link between author gender and attention to gender and sex analysis. Nature Human Behaviour. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mahmood SS, Levy D, Vasan RS &amp;amp; Wang TJ. (2014). The Framingham Heart Study and the Epidemiology of Cardiovascular Diseases: A Historical Perspective. Lancet. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Adler, R. A. (2014). Osteoporosis in men: a review. Bone Res.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gender API. (2016). Retrieved from https://gender-api.com&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schiebinger, L. &amp;amp; Stefanick, M. L. (2016) Gender matters in biological research and medical practice. Journal of the American College of Cardiology.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442496%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 22 Nov 2017 16:01:47 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442496/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>失聪、低薪、终身未婚、无人知晓，但她开启了现代宇宙学之门</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442497/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442497/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;81&quot;&gt;
&lt;p&gt;前些天是居里夫人的150周年诞辰，网络上到处可见关于她的纪念文章。然而在我的心目中，居里夫人只是有史以来第二伟大的女科学家。今天我想跟大家分享10个关于我心目中第一伟大的女科学家——亨丽爱塔·勒维特（Henrietta Swan Leavitt）的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/uAd6vnmWjE9WcymvL038grznuVTPApAm5CrU6RTlVV3MAQAAWQIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;亨丽爱塔•勒维特（1868-1921）。图片来源：Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;1&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;之所以说居里夫人并非第一伟大的女科学家，是因为她虽是她所在领域（即核物理）的一位先驱，但未成为某个领域的开创者——在她之前，法国物理学家贝克勒尔已经率先发现了放射性，而对核物理领域而言，汤姆逊发现电子和卢瑟福发现原子核的重要性，又比放射性的发现要高出很多。&lt;strong&gt;而勒维特不同，她完全凭借一己之力提出了标准烛光的概念，并发现了世界上的第一种标准烛光，从而开创了观测宇宙学这门现代科学。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在勒维特之前，人类对宇宙的认识还停留在哥白尼的日心说。那时人们普遍相信，太阳就是银河系的中心，而银河系就是宇宙的全部。而勒维特发现的标准烛光让人类测量遥远天体距离的能力有了质的飞跃。此后的100年间，观测宇宙学领域的一些最重大的突破（包括沙普利发现太阳不是银河系的中心、哈勃发现银河系不是全宇宙和宇宙本身在膨胀，以及珀尔马特、施密特、里斯发现宇宙其实在加速膨胀），全部都基于勒维特所提出的标准烛光的概念。从这个意义上讲，这些名动天下的大天文学家，其实全都是勒维特的影子。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/ByAyp2bARYhPveORRx1EMlXlAjTeZGUHFXotADcSL5GAAgAArwIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;标准烛光法测距的示意图。图片来源：hyperphysics.phy-astr.gsu.edu，汉化：婉珺&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;3&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;勒维特是一个牧师的女儿。她通过了相当严苛的考试，考入了拉德克利夫女子学院（这个女子学院后来被哈佛大学合并）。勒维特很有语言天分。在大学期间，她先后学过拉丁语、希腊语、德语、法语和意大利语这5门语言课程。而她学过的数学、物理、天文课程加在一起，也只有4门而已。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;4&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;24岁那年，灾难降临，勒维特因为一场大病而丧失了听力。此后的30年，她也相当体弱多病，经常要与病魔斗争。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;5&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1902年，勒维特正式加入哈佛大学天文台，成了一名“哈佛计算员”。她的薪水是每小时30美分，大概只有同等职位的男员工薪水的一半。由于身体状况不好，她经常要暂停工作回家养病，这让当时的哈佛大学天文台台长爱德华•皮克林相当不满。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/1YsMMxjECkCcn__u9rqde18FIorIXEvF1tkofTYmrRqAAgAA9QEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;哈佛计算员们工作的照片。图片来源：公有领域&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;6&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;由于不能保证工作时间，皮克林没有让勒维特参与天文台最重要的恒星光谱分类的工作，而是派她去研究变星，也就是亮度会随时间改变的星星。当时的天文学界对恒星都几乎一无所知，就更提变星了。所以皮克林派勒维特去研究变星，有点像是发配边疆的意思。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;7&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;然而正是在这个当时根本没路走的死胡同里，勒维特奇迹般地闯出了一条路。1908年，她在《哈佛天文台年鉴》（Harvard College Observatory）上发表了一篇论文，宣布她在麦哲伦星云中找到了1777颗造父变星（造父变星一类非常明亮且变光的光度和脉动周期有着非常强的直接关联性的变星）。更关键的是，她从中挑选了16颗有代表性的造父变星，以表格的形式列出了它们的光变周期和星等（即星体在天空中的相对亮度），并且评论到：&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;造父变星的星等和它们的光变周期成正比”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;。这句话后来被称为勒维特定律。正是这条简单的定律，开启了观测宇宙学的时代。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/YuCMMbrBOIIKBRFpmM9VE5kEQnYy6mX_TQXWKntEfFnKAQAAFQIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;勒维特于1908年发表的论文的首页。图片来源：公有领域&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;8&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不妨把勒维特和居里夫人做一下对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居里夫人做出了改变世界的工作，然后获得了两次诺贝尔奖和一世的盛名。勒维特也做出了改变世界的工作，她得到了什么呢？什么都没有：没有重大奖励，没有教授职位，甚至没有博士文凭。听起来很讽刺吧？过去一百多年来，观测宇宙学已经培养了不知多少名博士，但它的创始人，却没有因为创立这门学科而获得一张博士的文凭。一直到死，勒维特都是一个薪水只有男性员工一半的“哈佛计算员”。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;9&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;居里夫人有过一段幸福的婚姻和两个出类拔萃的女儿。而勒维特呢？没有婚姻，没有子女，甚至可能根本就不曾有过爱情。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;10&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1921年，勒维特死于癌症，她被葬在了自己家族的墓地。一般著名科学家的墓碑上都会刻上他一生中最著名的公式。勒维特不但没能拥有刻上公式的待遇，甚至没有一个自己单独的墓碑——她与十几个亲戚共用一个墓碑，上面只是草草地记录了她的姓名、生日和忌日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，就没有然后了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/97slDzv4ZLrkw2cdNsRII0opGU-J5Njd2z6dmk_pAtKAAgAA4AEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;勒维特家族的墓碑，在这一面记录的三位已逝者中，最下面的一位是亨丽爱塔·勒维特。图片来源：ArnoldReinhold｜Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到今天，勒维特依然没有得到她应得的荣誉。她在公众间几乎无人知晓。即使在专业的天文学教科书中，也常常被当成是一个小小的注脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但作为观测宇宙学之母，勒维特的的确确从根本上革新了人类对整个宇宙的认知。如果没有她，搞不好今天人们还会认为太阳就是全宇宙的中心。在我看来，她配得上在每一个国家都拥有自己的雕像，配得上在每一所小学的教室里都拥有自己的画像，配得上让每一个中学生都知道自己的名字，也配得上这个世界所有的赞美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是这个世界配不上她。（编辑：婉珺）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442497%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 16:02:01 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442497/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>专访皮特‧沃登：21世纪，我们将启程前往银河系！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442475/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442475/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;149.88290398126&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/OoAkvPb_rbNXN1ix9JZt5IWzJ8vhEan8zqLBh13HZZm4CwAA0AcAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;霍金教授在2017腾讯WE大会上，再次作出了末日预言。图片来源：腾讯WE大会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史蒂芬‧霍金教授再一次作出了末日预言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017腾讯WE大会上，霍金在特别准备的独家视频演讲中预言，按照过去200年来的人口增长率，到2600年世界将拥挤得“摩肩擦踵”，电力消耗将让地球变成“炽热”的火球。想要避免这样的末日，他认为最好的办法就是移民到太空，探索人类在其他星球上生活的可能。当然，人类移民到外星球必然是一个长期的目标，可能很长的一段时间才有希望实现。而现在，霍金指出我们还有另一种选择，可以对久远的未来人类可能前往的外星球先作一番考察，那就是他和俄罗斯富商尤里‧米尔纳（Yuri Milner）在2016年倡议发起的“突破摄星”项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沿用现有的航天探测思路，哪怕是人类发射过的速度最快的航天器，想要飞抵距离太阳最近的其他恒星，也需要至少8万年的时间。而霍金倡议发起“突破摄星”项目的目的，正是想把此类跨越星际的探测，缩短到我们的有生之年以内。项目的大体构想是，将功能完备的太空探测器设计成邮票大小，也就是所谓的“星芯片”飞船，再将它们附着到轻薄的光帆之上，然后利用大功率激光光束来提供动力，把这些探测器加速到20%光速。如此一来，前往最邻近恒星的时间，就从8万年大大缩短到了区区20年。当然，这一构成想要成为现实，目前看来仍有许多技术难关有待攻克。“突破摄星”更像是一个可行性研究方案，分析这一构想所面临的难题，并资助研究去寻找解决这些难题的办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，由俄罗斯富商米尔纳发起的“突破倡议”还包含了其他项目。始于2015年7月的“突破聆听”项目，正使用世界上最大的几台射电望远镜，比如美国的绿堤射电望远镜和澳大利亚的帕克斯射电望远镜，以及一些光学望远镜，在太阳附近的其他恒星周围搜寻可能由智慧生命发出的信号。“突破讯息”项目则在研究，向茫茫深空发送讯息是否会存在风险。掌管这一系列项目的科学家，是2015年才从美国国家航空航天局（NASA）艾姆斯研究中心主任位置上退休的皮特‧沃登（Pete Worden）。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/lgkrfyz8Ikd9LWMG4Y4IDVPsDqFXXa9APvQAys4_Z829CwAA0AcAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/425&quot;/&gt;突破倡议执行董事皮特‧沃登，在2017腾讯WE大会上分享了“突破摄星”项目的现状和前景。图片来源：腾讯WE大会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为“突破倡议”执行董事，沃登在2017腾讯WE大会上也进行了专题演讲。除了分享“突破摄星”项目的现状和前景以外，他在演讲中还特别提到，中国的FAST射电望远镜也在去年加入了“突破聆听”项目，参与到了对外星智慧生命的搜寻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演讲之前，我有机会见到了沃登，并对他进行了专访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;：“突破聆听”项目正在使用包括FAST在内的一系列射电望远镜来搜寻可能来自外星文明的信号。这跟始于上世纪60年代的SETI计划如出一辙。然而SETI计划迄今一无所获，您对突破聆听项目的成果有什么期待？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃登&lt;/strong&gt;：SETI计划始于19世纪60年代，由相当有名的天文学家弗兰克‧德雷克（Frank Drake）发起，合作者还包括更加著名的天文学家卡尔‧萨根（Carl Sagan）。但他们当时用来搜寻信号的设备相当有限，只能监听非常狭窄的射电频段。今天我们拥有的设备是全新的射电望远镜，比如中国的FAST望远镜，可以搜寻的频谱要宽广得多，这意味着我们可以监听更多不同波长的射电波。他们当年也没有搜索过光学波段，而今天我们还使用了光学望远镜，来搜寻可能的激光通讯信号。另一个进步则是我们分析这些数据的方式。现在我们对这些数据的分析要比当年精细得多，我们可以准确地分析某个特定频率的信号，并且可以同时监听100亿个不同的频率。此外，过去我们能够监听的恒星数目是非常有限的，你只能监听几百颗，甚至上千颗恒星。而现在我们要做的是监听数百万颗邻近恒星，远到上千光年以外。所以，这是一个复杂得多的巡天项目，我们可以搜寻外星人可能用来通信的更多种方法，而且可以深入到银河系中更遥远的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;：您对这一项目有什么样的期待？是有朝一日我们可以确定地证明我们发现了外星文明，还是说经过一段时间搜索以后，我们可以得出这样一个结论，在这个银河系里只有我们，并没有其他的外星人存在？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃登&lt;/strong&gt;：我们或许永远都无法证明外星人是不存在的，因为我们不可能把整个宇宙都搜索一遍。不过随着我们深入搜索银河系的更深处，我们或许会发现一些迹象，表明外星人要么非常罕见，要么无法持久生存下去。这一点也让我们能够更好地了解我们自身可能的未来。对于人类来说，我们是否孤独，这是一个基本问题。我们希望能够开始回答这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/gyQVdaZpOmAYOmXa35dXtRbQog4hIpJ9IWzMK8F9rImEAwAAbgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/442&quot;/&gt;中国的FAST望远镜已经加入了“突破聆听”项目，开始参与搜寻可能来自外星文明的信号。图片来源：新华社&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;：就在上个星期，天文学家刚刚发现了第一颗来自于太阳系外的小行星。幸好，目前看来它只是一个天然的天体，并不是外星人的飞船。而在“突破摄星”计划里，我们希望发射数以千计高速飞行的“星芯片”飞船。如果有数以千计类似这样的小飞船闯入我们的太阳系内，您觉得我们人类现有的技术，有没有可能察觉到它们？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃登&lt;/strong&gt;：以我们现有的这些技术，我们无法察觉到这些飞船，它们会在几小时内飞过我们的太阳系。我随身带了一个“飞船”，这是一块非常非常小的芯片。我们无法在几百万千米以外的太空中看见它们，所以我们不太可能知道是否有这样的飞船在飞过我们自己的太阳系。我们的技术还不足以让我们能够察觉到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;：假设，我们要去的半人马座比邻星那边有外星人存在，而且他们的技术可能比人类的技术更加先进，他们说不定可以发现这些小飞船。未来我们发射这么多飞船到他们那里，而且速度这么快，大概达到20%光速的话，一旦被他们发现，会不会觉得我们太阳系的人类正在入侵他们，会不会引发一场星球大战？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃登&lt;/strong&gt;：我们肯定会把它们送上这样的轨道，让它们撞不上任何东西，跟那里的任何行星都保持一定的距离。我们推测，任何人遇到这样的情景，都会理解这些飞船只是来探测的。当然，你永远不知道外星人会作何感想。在发射任何东西过去之前，我们希望能够通过远距离观测，确定那里是否有智慧生命的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/7QOItSXTyGrPyVmazNRJ9vi7--Ak33vwgYJ_07P8TUSsAwAAZgMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/592&quot;/&gt;“突破摄星”计划打算借助光帆，将邮票大小的芯片级探测器加速到光速的20%，以便能够在20年内抵达最邻近的恒星。图片来源：突破倡议网站&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;：“突破摄星”这个构想现在看来非常科幻，想要实现这个想法，目前来看的话，面临最大的困难是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃登&lt;/strong&gt;：存在非常多的困难，事实上我们列出了大约25项重大困难。我们认为其中3项确实非常艰巨。首先，是要能够制造出这样一台巨型激光器，功率能够达到500亿到1000亿瓦特，而且要以承受得起成本的方式来建造。今天我们大概可以建造这样的激光器，但成本肯定是承担不起的。所以我们想做的第一件事，就是开发这样的技术来实现这些激光束，让它们提供动力。其次当然就是，有了如此强大的动力，这些芯片实际上要被安置在一面光帆上，宽度可能要达到4米。这么大的动力打在光帆之上，我们需要有合适的材料能够承受得住而不至于破损。第三个困难就是，你如何把信息从半人马座南门二或者比邻星那么远的地方传回来。这些芯片上配有小型激光器，但我们必须要有能力把这些激光非常精确地对准地球，从大约4.3光年以外的地方。然后，我们还必须得检测到传回来的这些信号。我们认为，我们必须要把发射激光束所用的望远镜阵列当成接收器来使用。这些都是非常非常艰巨的问题。事实上明年开始，我们会在全世界资助一些研究来帮助我们解决这些问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;：未来，如果“突破摄星”项目在邻近的恒星周围找到了适合人类生存的行星，我们人类会走出去到其他恒星周围的行星上去吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃登&lt;/strong&gt;：至少以今天我们所知的技术，我们人类还没有能力在星际之间旅行。不过或许有一天，可能在几百年甚至几千年之后，我们人类开始在银河系里扩张。我个人对此当然非常兴奋。也有其他人认为，这件事永远都不可能发生。所以，这是一个有趣的问题。向前走的第一步，是看看我们能不能先把人类制造的一些小东西送到那么远的地方去。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/E9-_jr-PAsbaT2ncOj-8ngj3u0aUSOqcdYPDT3d5FWHoAwAALgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/357&quot;/&gt;2016年，俄罗斯富豪米尔纳在“突破摄星”项目发布会上演示“星芯片”的原型。图片来源：突破倡议网站&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;：霍金教授曾经提到。我们人类不应该去寻找或者是联络外星人，反而应该尽可能跟他们避免接触。事实上，我们中国有一本科幻小说叫《三体》，也提出了类似的观点，这个宇宙当中的所有生命都应该把自己给隐藏起来，千万不要被别人发现，因为一旦被别人发现，那就只有被消灭这一种结局。而现在“突破倡议”所做的这些事情，不管跟霍金的警告还是《三体》小说里面提到的观点，似乎都刚好相反。寻找外星文明对我们人类来说，是一件好事还是一件坏事？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃登&lt;/strong&gt;：霍金教授是我们的资深科学顾问，所以他的话我们会非常小心地听取。事实上，我们承诺不会尝试去联络外星人，确切地说，我们只是在聆听，找找看能不能发现一些东西。我认为霍金教授和其他大多数人都会认同，在作出任何决定之前，我们至少应该先了解一些情况。所以，寻找外星人，我认为并不危险。不过，跟外星人对话可能会有危险。我们认为，如果我们发现了外星文明存在的证据，全世界都应该来讨论和商量这件事，想清楚我们是想交流沟通还是想保持沉默。目前看来，我个人的观点是，不太确定。我觉得我得先弄清楚外星文明在哪里。如果它离我们很远，远在几千光年以外，或许就没什么大问题。如果是半人马座比邻星的话…… 我读过《三体》，这是一本超棒的书，事实上，这个系列都很棒。我认为，它提出了一个非常有趣的问题，就像霍金教授的观点一样。我想强调的是，我们所做的事情跟这一观点并不矛盾，我们在寻找，但并没有说话。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/wxenRjr-8w365xyOEYmBXbmFbRxIlvdqZ77gZlcXPb-gBQAAywIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/317&quot;/&gt;《三体》小说曾经告诫我们：不要回答！不要回答！不要回答！图为《三体》系列小说的英文版封面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;：这其实是两个问题。一个问题是，我们去寻找外星人，为这件事所作的努力，甚至发射芯片去其他恒星，这件事情对于我们人类来说，最大的意义在哪里？另一个问题是，如果有一天我们找到了外星人，这一结果对于我们人类的世界观或者是人类面对未来如何发展，会造成怎样的冲击？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃登&lt;/strong&gt;：我认为，我们之所以在做这些事情，根本原因在于这是一个科学问题。甚至不仅是一个科学问题，这还是一个哲学问题。那就是，我们是否孤独？ 这是人类文明始终都在询问的基本问题之一。有人从宗教角度来思考它，还有人从哲学角度，而我们尝试从科学角度来思考，想要回答这个问题。如果我们找到了另一个文明，我们能够从中了解到的第一件事情或许就是，我们能够生存的时间可能比我们预想的要长久得多。接下来，我们或许可以考虑我们是否愿意通过某种方式去跟外星文明取得联系，又或者他们已经发出了某些信号，他们可能知道其他一些根本问题的答案，比如智慧生命如何能够长久地存活下来。我认为这非常有趣，不只是从科学的角度来看，也是出于这可能对我们自身的未来非常重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;：您刚才说到，如果我们找到了外星人，就说明有可能我们的文明可以持续生存更长的时间。为什么这么说？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃登&lt;/strong&gt;：我倾向于认为，找到外星人会帮到我们，能让我们对前途保持乐观。我们正面临许多挑战，比如环境，比如冲突，但如果我们知道某个地方还有另一个文明存在，或许他们要比我们先进得多，他们通过了那些挑战，撑过了他们的“童年时光”…… 有时候知道你自己可以长大成人，这本身就是有帮助的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/gQVVdKbKZejwb4DDas8Jj0F2xNE3k2CDn_ypzUZVxrc8AwAAsAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/333&quot;/&gt;如果找到了人类以外的另一个文明，我们能够生存的时间可能就比我们预想的会长久很多。图片来源：《降临》电影海报&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;：刚才您说过，我们需要几十年的时间才能真的把这些芯片送到其他恒星那里，即使以20%的光速，也需要20年时间才能飞过去，数据传过来又需要更长的时间。这可能是人的一辈子都完成不了的事情，更何况我们现在只是在做一个预先的研究。对于这么长时间之后才有可能看到真正结果的一件事情，现在科学家去努力参与其中，是抱着什么样的预期？是想尽一份自己的力量，还是希望能够看到最终的结果？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃登&lt;/strong&gt;：我们之所以想达到这么快的速度，达到光速的20%，原因之一就在于，这样才能把这些芯片（的运行时间）缩短到科学家的所谓科学生涯之内。它们花20年时间抵达最近的恒星，再花4年多一点的时间把信号传送回来，这对于科学生涯来说并非不可接受。今天，当我们执行空间任务对外太阳系进行探测时，也要花上十几年时间才能抵达那里。我认为关键在于，我们希望这样的任务能够在一段合理的时间内取得结果，当然我们必须先开发出相应的技术，这可能也要花上几十年的时间。我今年68岁，我父亲今年97岁，我希望我能够活得够久，不只看到我们建成这样一套系统，或许还能活着看到它们传回结果。今天的许多年轻科学家将有能力拥有这些新技术，并在有生之年里看到最终的结果，对此我相当乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;：有很多年轻的科学家，甚至一些还没有成为科学家的年轻人，是我们果壳网的忠实读者。对于他们，您有什么讯息想要传达？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃登&lt;/strong&gt;：我的讯息是，未来是不可思议的。20世纪见证了人类开始成为跨太阳系的种族，我认为21世纪我们将启程前往银河系。你们将迎来一个不可思议的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/rcI7k-xSmYw4CIwv15rm8bvIi20SvnIrREUg-wfDwbSAAgAA4AEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;本文作者Steed和沃登的合影。部分对谈内容剪辑成了视频，点&lt;a href=&quot;http://%E7%A7%92%E6%8B%8D%EF%BC%9Ahttp://www.miaopai.com/show/vkcmNr6lgmFtq1WCkaDJzbgHGP3ICBdiNrJolA__.htm%20%20%E8%85%BE%E8%AE%AF%EF%BC%9Ahttps://v.qq.com/x/page/r0506vqan7d.html&quot;&gt;这里观看&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442475%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 16:01:59 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442475/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>