<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>手机电脑飙到发烫怎么办？先稳住，不怕热的装备就要来了！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442751/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442751/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;69&quot;&gt;
&lt;p&gt;在日常生活中，我们或许会遇到手机电量充足却自动关机、游戏打到关键时刻电脑却突然关机或蓝屏的情况，造成这种情况的原因之一，就是因为手机和电脑里的电子元件们“太热”啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手机和电脑等电子产品里有大量的运算和存储元件，一般来说，这些电子元件的工作温度均不能超过125℃，一旦超过了这个温度，这些元件就会出现计算结果出错和数据丢失的状况。因此，为了避免这种情况发生，电子工程师们都会在手机和电脑里设置一个高温保护机制：一旦温度过高就自动切断电源。手机和电脑中的电子元件在工作时会产生额外的热量，高负荷的运转（比方说玩大型游戏的时候）会导致温度迅速升高，最终引发高温保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，电子元件“怕热”的问题一直都在困扰着电子工程师们。例如，在航天航空、军事、地质勘探和石油天然气钻井等行业中，电子元件需要在300℃以上的高温等更加极端的环境下稳定工作。由于传统的电子元件都无法在这么高的温度下工作，工程师们往往依赖于冷却系统来为它们降温。这样虽然能够保证电子元件的正常工作，但额外配置的冷却系统不仅会在很大程度上增加成本和能耗，还会降低系统的可靠性。因此，科学家和工程师们都在努力地研究“不怕热”的电子元件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，南京大学缪峰教授带领的研究团队就&lt;strong&gt;研发出了一种&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;不怕热”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的电子元件&lt;/strong&gt;，并在《自然·电子学》（Nature Electronics）杂志上发表了他们的工作&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/nn9ZK9XTo-gmf_W3A4apFtHuN3XYYprYmKS2baZHl7RYAwAAggIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;图片正中间就是基于二维材料 “不怕热”忆阻器的结构，上下灰紫色的部分为石墨烯电极，夹着中间的介质层硫氧化钼，构成一个三明治结构的“异质结”，在世界上首次实现了基于全二维材料的、可耐受超高温和强应力的忆阻器。画面周围是这种新型忆阻器可能大显身手的各种场景。图片来源：缪峰团队&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缪峰团队研究的这类电子元件叫做&lt;strong&gt;忆阻器（记忆电阻）&lt;/strong&gt;。忆阻器的电阻值在外加电场的作用下会发生连续且可逆的变化，利用这个特性就能用忆阻器存储数据。而所谓&quot;记忆&quot;，可以理解为即便撤掉外加电场，忆阻器也能“记住”电场消失时的电阻值，并能够将这个电阻值保持很长时间。所以，用忆阻器存储的数据也不易丢失，非常可靠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于忆阻器的读写速度快、集成密度高、成本低和可扩展性好，被认为是最有希望的下一代新兴存储器技术之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而传统忆阻器一般是由金属和氧化物材料构成的（金属作为电极，氧化物材料作为电介质），这就带来一个问题——氧化物材料很“怕热”，它们在高温下通常会发生相变，或是会与金属电极发生反应，这就会导致忆阻器丢失存储的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与传统的忆阻器不同，缪峰教授和同事们使用了&lt;strong&gt;硫氧化钼&lt;/strong&gt;（氧化二硫化钼）和&lt;strong&gt;石墨烯&lt;/strong&gt;分别作为忆阻器的介质层和电极材料，来代替传统忆阻器中的氧化物和金属。你或许听说过石墨烯，它和硫氧化钼一样，都属于一类叫做二维原子晶体的新材料。这类新型材料突出的特点之一，就是&lt;strong&gt;它们的晶体结构十分稳定，在耐热性方面比氧化物材料优秀很多&lt;/strong&gt;，所以用它们做成的忆阻器能耐受的温度也会比传统忆阻器高上不少。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/c4FDF3SNNLN24KS86AgCWfCmCMv_ekqQNuKqBFmtN1NhAwAAvAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/328&quot;/&gt;基于二维材料 “不怕热”忆阻器结构示意图，上下蓝色半透明条带为石墨烯电极，夹着中间的黄色介质层硫氧化钼，构成一个三明治结构的“异质结”。图片来源：缪峰团队&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缪峰团队发现，新研发的忆阻器能够在高达340℃的温度下稳定工作，并且保持良好的擦写性能。可以想象，如果我们把这种忆阻器应用于手机和电脑等电子产品中，用户就再也不用担心温度过高的问题了！应用于极端环境的行业中，也能够让工程器械摆脱对冷却系统的依赖！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，测试结果显示，这种基于全二维材料的忆阻器不仅十分耐热，还非常耐用，可以媲美传统忆阻器，实现超过千万次（10&lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;）的可擦写次数（已经超过了我们平时用的优盘了哦），而且擦写速度小于100纳秒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缪峰团队还和南京大学现代工程与应用科学学院的王鹏教授课题组合作，利用透射电子显微镜对新研发的忆阻器做了进一步研究。他们发现，该忆阻器的耐热性来源于硫氧化钼和石墨烯超高的热稳定性。原来，在擦写的过程中，具有超高热稳定性的单晶石墨烯和层状硫氧化钼一直很好地保护着忆阻器（这样里面引发忆阻器阻值变化的氧离子就不会在高温下乱跑导致数据丢失啦），保证了高温擦写过程中的稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究工作不仅展示了将不同的二维层状材料堆叠在一起的结构在忆阻器领域中的巨大应用前景，对未来极端环境下电子元件的设计与研究有着重要的指导意义；同时也指出，将不同的二维层状材料堆叠在一起，可以结合各类二维材料的优异性质，给人们提供一种解决其它领域电子器件技术难题的可能的通用途径。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Miao Wang, Songhua Cai, Chen Pan, Chenyu Wang, Xiaojuan Lian, Ye Zhuo, Kang Xu, Tianjun Cao, Xiaoqing Pan, Baigeng Wang, Shi-Jun Liang, J. Joshua Yang*, Peng Wang* &amp;amp; Feng Miao*. (2018) Robust memristors based on layered two-dimensional materials. Nature Electronics,DOI:dx.doi.org/10.1038/s41928-018-0021-4.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442751%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2018 08:01:41 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442751/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>冬奥用古典乐来制冰？制冰究竟是怎么一回事</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442733/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442733/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;141&quot;&gt;
&lt;p&gt;（锦衣Reload／译，vicko238、Ent／校）在制冰界，有一个流传已久的传说——音乐可以帮助冰结晶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年的索契冬奥会上，制冰大师迪米特里•格里戈里耶夫（Dimitri Grigoriev）在铺设冰道的时候就播放了维尔瓦第的《四季》。“我们弹奏古典音乐，不用摇滚乐也不保持沉默，这样冰会用更合适、更硬实的方式结晶化。”他告诉美国公共广播电视台（NPR），“我是认真的，查查看！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等一下！如果这事儿是真的，那在听到《四季》里《夏》乐章的时候，冰不会融化吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NPR的记者可能也有同样的疑惑，所以他们回去后仔细查阅了资料。结果他们没找到任何科学依据，只能把这事归结为制冰界的民间传说。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/orgKujb71ynjv1EHJys9oy4olKCYFJ3qFqKAYsbfynf_AQAAfgIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;维瓦尔第：我就静静地看着你们瞎折腾。图片来源：Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过同为制冰大师的特雷西·塞茨（Tracy Seitz）就对这种迷信嗤之以鼻。“如果我们要做些什么，那我们很可能会播点重金属音乐。”他说——但不是对冰，而是对员工。这样当铺设冰道的时候，他的员工就可以在艰苦的工作时间里“保持清醒并且努力工作”，塞茨说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞茨之所以用艰苦来形容这项工作，是因为制造冰块需要做的事情比人们想的要复杂得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在分子水平上，奥运会项目上的冰雪和用来堆雪人的、堵在你门前的和让没准备的人在车道上打滑的东西完全一样。所有结冰的水中，水分子都会排列成类似蜂巢的六边形结构。但是覆盖在进行有舵雪橇、无舵雪橇和俯式雪橇的蜿蜒滑道上的冰，或者滑雪场上坚固平整的冰雪，都是在比赛前经过几个月精心塑型调整的，以使这些结冰形态的水达到最优状态。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/-N_0PI_jO_25bJfVJwk6zKizDGMS1ASUX3q0NlFT-j1MBAAA2QIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/424&quot;/&gt;索契冬奥会上的有舵雪橇比赛。图片来源：GETTY IMAGES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不仅仅是一块巨大的冰，跟你通常想到的，比如家里冰箱中冰块的那种不一样。”在犹他大学研究冰结构的数学家肯尼思•戈尔登（Kenneth Golden）说，“这是一种比人们通常以为的要有趣、复杂得多的物质。”&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;冰啊，冰&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;制作任何滑冰场或冰道需要的冰的第一步是提纯水，去除溶解在其中的固体，比如盐和矿物质。这样的杂质与水冻结时所形成的冰内正六边形结构不匹配。在海冰中可以看见相同的属性，戈尔登解释道，海水结冰时会去除其中盐分，在冰面下形成一团特别咸的液体。但是在滑冰场或者冰道中，杂质会聚集在晶体之间或者被挤到表面，造成冰中的多处微小脆弱点。正如塞茨所说，“水越纯净，冰面的密度就越大”，即冰面就越平滑稳固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冰的质量和纯度是如此的重要，以至于人们设立了一个特殊的职位“制冰大师”来保证冰的可用性。忘记创造精美冰雕的雕刻家吧，制冰大师们把冰塑造成了地球上最了不起的结构之一。在距奥运会至少一年前，他们就在混凝土赛道或者滑冰场上喷了上百层极薄的超纯水，再用一个内置的快速冰冻系统进行冷冻。供有舵雪橇比赛使用的冰道，需要花费大约五天的连续作业才能铺好，塞茨说。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/WY2rDoGQK8p0xRNwnrGXg-vK4rLTEEsyxJD5OkN3krtABgAAggMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;一位制冰大师在检查冰面。图片来源：Patrick Semansky/AP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当湿润的空气冻结在冰面时会形成霜层，而这个过程可以防止霜层的形成。霜层可以捕捉冰里的空气泡，这些气泡向外移动时会形成小凹痕。“我们不把冰当成液体，但是它们的流动性非常好，无时无刻不在流动。”塞茨说，“这些冰里的空气层会造成薄弱点，可以逃出去让冰面变得不再稳定。”对于有舵雪橇比赛来说，一个小小的凹痕就可能导致颠簸，加深事故风险。“一次撞击变成两次撞击，两次撞击再变成三次撞击，然后一直持续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他冰上项目比如曲棍球、滑冰以及冰壶使用了相似的精细构层法。但是对于每一项运动来说，理想的冰的温度和厚度是不一样的。比如滑冰需要最厚和最暖的冰：大约5厘米的冰面及温和的-4℃的温度。这让滑冰者们可以将冰鞋钩在冰上完成对抗重力的跳跃、旋转表演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些魔力并不仅仅来自于人的改造，还来自于冰本身的性能。在冰的边缘，冰中的水分子不是像中心部分的水分子一样牢牢固定成蜂巢状，而是形成了类似于液体的层。这种“预融层”可以润滑冰面，同时赋予冰独特的溜滑质地。冰鞋或冰刀施加在一道冰面上的尖锐压力，可以略微降低冰的融点，有助于光滑水层的形成。冰面上因为冰刀摩擦力造成的轻微融化也为这种冰水混合物添加了液体。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;雪啊，雪&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作为冰川学博士，萨拉•康纳德（Sarah Konrad）花费相当多的时间思考关于雪的问题。但是她与雪还有另一层更私人化的关系：她在38岁的时候参加在2006 年意大利都灵冬奥会的冬季两项（越野滑雪和步枪射击）和越野滑雪项目，是美国历史上首个获得两项不同冬季赛事参赛资格的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/jmUhS_GvlolmznrBp8WdJCh5jBT8peVvckbz48huVNd6DQAAEA4AAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/667&quot;/&gt;索契奥运会上的康纳德。图片来源：Tribune Content Agency LLC / Alamy&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令人惊讶的是，在冰雪运动中让速度最慢的环境，也是休闲滑雪爱好者们最喜欢的东西：刚落下来的雪末。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与因水冻结而形成的冰不同，雪是在“过冷”或是刚好在冰点以下时候，由大气中的水分或者水蒸气结晶形成的。为了真的形成晶体，水蒸气必须与其他物体相结合才能触发晶化，比如说一些灰尘的微粒。具体为什么需要这些颗粒以及它们如何帮助成雪的问题还存在争议，但是如果没有它们的存在，那想要制造雪就需要极度的寒冷——在-30℃以下，冰晶体才能单独形成雪花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦成雪开始，晶体就会吸引其他过冷的水蒸气组成错综复杂的图案。常见的六翼雪花——康拉德这样叫它们——自身呼应了冻结的水分子的六边形排列。虽然华丽，但这些复杂的雪花并不是冰雪运动的最佳选择。这些边缘和棱角让六翼雪花肉眼下如此有吸引力，但同时也意味着对滑雪板来说太过粗糙，会减缓奥运选手的速度。“它的表面不均匀，即使在显微层面上讲也是如此。”康纳德说，她现在是怀俄明大学的项目副主任。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/aikvnPdi8CA1efugWO4eLvNUMQiSR5gp48t-l2_HPvMgAwAAWAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;微观下雪花。图片来源：Vadym Cherenko / Alamy&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是一旦雪花触碰到地面，这些雪花的结构就开始变化。除了风和其他物理作用力的影响之外，雪花本身也会随着时间而慢慢变形，变得越来越紧凑圆润。“它从这种羽毛状的精巧晶体变成了一种像滚珠轴承的东西，”康纳德说，“这样速度就可以变快很多，因为雪花的边缘已经不那么粗糙了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些赛道建造专家甚至更喜欢人工雪花。他们说人工雪花有一种“旧雪”感，不需要像自然雪花一样等待时间的流逝来获得这种特质。这种雪花是通过在场馆内喷射细水雾和压缩空气制造的。空气的膨胀能使雾气冷却并让它们保持在高处，确保有足够的冷冻时间。这样晶体就缺乏形成复杂六翼状雪花的条件和时间，康纳德说，所以最终的形状是可预测的，这让场馆建设变得更容易。“但是这也少了些乐趣。”康纳德补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而对于高山赛道的建设，需要做很多工作来保证赛道能达高速且耐用。工程师常常弄湿表层让重新冷冻，制作出一个紧凑、高速的赛道。但是如果雪太湿或者空气过于温暖，那么赛道会很快变得满是划痕、七零八碎。在奥运会到来之前，负责维护雪道的人花费数月的时间照看赛道的运行效果——不间断地塑形、重塑赛道的每个坡道、角落，以达到稳固、高速的赛道和冰层的完美平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，有时候突如其来的坏天气是无法避免。2014年索契冬奥会就遭遇过这件事，那时过于温暖的环境导致赛道变得崎岖坑洼，雪呈粒状或者说像“糖”一样了。在单板滑雪半管的比赛中，有超过一半的选手在资格赛时摔落。两届奥运会奖牌得主汉纳•泰特（Hannah Teter）说这个赛道“危险”又“糟糕”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于越野滑雪比赛，康纳德说，“在温暖的环境下，你上的蜡和蜡的结构会变得非常重要。”各种各样的组合蜡会用在滑雪板的底部——经常是熨烫上去的——有助于它们在雪上顺畅滑动。如果你用了错误的蜡，康纳德说，“你真的能搞砸一切。”滑雪队会花费非常多的金钱和时间在作出决定的滑雪蜡技师身上。这些技师会在距离奥运会开幕两年前就被派去赛道，掌握环境变动的范围和针对每种条件的最佳滑雪蜡选择。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/6TgrRYgLqe6xxxl1CEA1MSIMJ1ziWckPd6ATkocrpRF7AgAAXAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;熨烫滑板蜡。图片来源：ellis-brigham.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冬季运动的存在和进行都归功于冻结的水具有独特性质。戈尔登指出，毕竟滑冰运动始于一个简单现象：池水上可以漂浮一层冰。在更广泛的意义上看，北极生物多样性的存在也是因为冰构成的冰架。冰架支撑着在上面生活的生命们，同时保护了水下王国的成员。正如戈尔登的惊叹，“这一切都是因为这件小小的事情：水的固体形态比液体形态的密度更小。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而随着气候变暖和部分地区的降雪越来越少，冬季户外运动面临威胁。在索契，组织者制造的雪足够去覆盖1000个足球场，人们用瑜伽垫般的隔热毯子盖住这些大量成堆的雪花。随着人工造雪技术和存雪技术一年年的进步，这样的修复方案也许会在未来的冬奥会中变得越来越重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸运的是，平昌冬奥会不用担心这个问题。在二月，平昌的风冷指数常常在个位数上盘旋。事实上，平昌冬奥会的温度甚至降到某些运动的最佳温度之下。塞茨说，对于有舵雪橇运动当温度低于-5℃时，冰会特别容易碎。康纳德说，越野滑雪的“快乐温度”大约是-4℃，更冷的温度会让雪变得干燥、速度也会被减缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;康纳德淡定地看待赛道上可能遭遇的各种雪况。“从一个滑雪者的角度出发，‘最好的’雪是不存在的，只要雪道在那里，并且所有选手的使用时的条件相仿，我们通常就会非常开心了。”她这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是只要冬季竞赛存在，一丝不苟的制冰大师们在制造赛场时，就不会漏过任何一个影响比赛的因素和条件。在谈论了45分钟的冰后，我问塞茨有没有任何告别冷冻水事业的想法。他说，“我可能会一直做下去，直到永远。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：sciencedaily.com&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;Smithsonian. The Slick Science of Making Olympic Snow and Ice&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442733%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 08:01:56 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442733/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>龙虾的大脑是等级制的，所以人类社会也必须是等级制的吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442742/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442742/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;65&quot;&gt;
&lt;p&gt;我不知道你们多少人看了那个“白左女权主持人与硬核理性Jordan Peterson巅峰对决”的视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个视频是英国电视台“4频道”的一个采访，一方是记者凯西·纽曼（Cathy Newman），另一方是心理学家约当·彼得森（Jordan Peterson），讨论的话题主要涉及性别差异和社会制度。彼得森认为，我们社会的众多等级差异和不平等有生物基础，所以是无法改变的。这个视频看起来很爽，很像是理性科学证据打脸的样子；令我印象特别深刻的是彼得森举的龙虾的例子：一只龙虾的神经系统会对它在龙虾社会中的地位产生响应，随地位高低变化而产生脑化学变化，进而影响龙虾的行为。彼得森说，人类和龙虾有共同祖先，所以人类社会的等级制“和社会文化构建毫无关系”，“人类和动物组织结构上有连续性是绝对不可避免的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听起来很对，但是有一个问题：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么龙虾的神经系统是什么样子，就能告诉我们人类的社会必须是什么样子？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类和龙虾是什么关系？彼得森说“人类在3.5亿年前和龙虾分道扬镳”，这是完全错误的。人类是后口的脊椎动物，龙虾是原口的无脊椎动物，两个类群在寒武纪之前就已经分开，超过6亿年。他很可能是把我们已知最早的龙虾类生物起源的时间当成了人和龙虾分家的时间，这个错误十分低级，大概表明他不并懂演化史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/aQwSxLZrJtPGV2xVDgEIzNEfflaUooFCptnvNxX1qEKKAwAADAIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/370&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，仅仅弄错时间不是什么大问题。问题在于，复杂神经系统似乎就是在寒武纪诞生的，就算更早也不会早多少。这就意味着一个问题：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类和龙虾的神经系统在演化历史上几乎没有关系啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算一开始我们和龙虾的神经系统曾经一样过，这个阶段也没有多长，之后我们各自独立走了5亿多年的路啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼得森在演讲里多次强调“3.5亿年是多么漫长”，我认为他把这个事情完全理解反了。人类和龙虾分家在很久之前，恰恰证明我们的关系疏远，而不是亲近。当然，龙虾也是地球生物，它的神经系统确实也和人类有相似点，但差异点更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，神经生物学家已经找出了太多的差异点。比如，人类和灵长类里控制社会行为的重要中枢是杏仁核，而龙虾根本就没有杏仁核，我们甚至一般都不会说龙虾的那东西是脑——常用的术语是“神经节”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而就算是相似点，比如彼得森举的血清素例子，也远比看起来更加微妙。人类神经系统使用几十种递质，其中确实包括血清素，血清素也确实能改变龙虾社会行为。但是，血清素在自然界满大街都是啊！植物都有血清素，难道能说植物也应该有社会阶层高低之分？针对血清素的抗抑郁药物当然能“发挥作用”，因为它的作用就是改变血清素的吸收， 但何以见得植物或者龙虾打了药物之后也变得更加快乐呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们曾经对神经递质有一种误解，认为一种神经递质负责一种状态或者情绪，比如多巴胺激发奖赏、内啡肽抵抗痛苦，但神经递质其实只是工具，它们发挥什么作用取决于它们在什么样的脑回路之中。曾有人概括说血清素意味着幸福和安全感，但其实90%血清素是在肠道里用来帮助消化的；剩下10%在脑子里也涉及到情绪、睡眠和食欲等方方面面。锤子可以用来伤人，但能说有锤子的地方就有犯罪吗？神经递质也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更不要说，人类的大脑拥有惊人的可塑性，远远超越了无脊椎动物，而且人类自身还在演化的路上。彼得森试图以下棋为例子来表明“自然界设定了一套固定的规则，我们只能在规则内部行动”，可惜棋类规则本身就经历了上千年的不断演变，至今仍在变化中。客观世界的确制约着我们的行为，但要在何种意义上才能说，龙虾的大脑化学制约了我们的社会构建呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然界有很多有趣的现象，颇能给人类以方方面面的启示，既有科学技术工程层面，当然也有文化政治社会层面。然而，启示仅仅是启示而已，它不可能成为任何意义上的规范。一方面，自然界生物多样性何其广阔，凭什么要选择其中一种而非另一种作为导师？凭什么要用龙虾或者侧斑鬣蜥，而不选用倭猩猩或信天翁呢？另一方面，自然界有这个面貌可能是它比较利于特定环境的存活，也可能是历史遗留或者偶然因素，没有一种能自动转换为“我们应该这么做”，更不能变成“我们必须这么做”。诉诸自然谬误是哲学入门课讲的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我承认，我觉得纽曼的这次采访相当糟糕。她对彼得森很多观点的复述过于扭曲，无助于澄清讨论，反而凭空产生误解和对抗。然而，辩论一方表现糟糕、观点偏颇，并不意味着另一方就自动正确。彼得森因为使用了大量的论据，而看起来尤为科学理性客观；然而不幸的是，在这个问题上“看起来”是没有用的。没有任何东西能够替代事实和逻辑本身，而他的事实和逻辑存在无可挽回的缺陷，龙虾例子如此，还有其他多处也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：moogee）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442742%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 08:01:55 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442742/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>啥？孕早期流产这个事儿可以预测了？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442729/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442729/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;58&quot;&gt;
&lt;p&gt;在临床确认的妊娠中，有15%会发生流产&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。在这些流产的案例中，有超过50%与母婴免疫耐受功能缺陷有关&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“&lt;strong&gt;母婴免疫耐受功能缺陷&lt;/strong&gt;”是什么？能造成这么高比例的流产！？有什么应对的措施吗？不久前，来自复旦大学医学院的杜美蓉团队，在《科学·信号》（Science Signaling）杂志上发表了一篇研究文章，揭示了一种免疫蛋白表达和早期流产之间的关系&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/XrGHVsb_0gcoGxgy9iuuYrYJgEOiVIKzbrxIU0SOKUK4AwAAtgQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/810&quot;/&gt;“母婴免疫耐受功能缺陷”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婴儿的基因，有一半来自母亲，另一半来自父亲。换句话说，对母亲的身体而言，胎儿的一半基因是不属于自己的异源基因。所以每一次顺利的妊娠，差不多可以看作是一次成功的异源移植。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然是外来“入侵”的，自然就容易受到自身免疫系统的攻击和排斥。所以在妊娠的过程当中，母亲的身体需要进行复杂的调控来获得免疫耐受，维持妊娠的正常进行。这期间一旦母婴之间的免疫耐受受到干扰，就会出现各种各样的妊娠并发症——自然流产是其中最常见的一种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦发生过自然流产，此后习惯性流产的风险也会提高，而且依靠现有的检查技术（无论是hCG、孕酮还是B超）很难确定病因，所以医生也难以进行预测或干预&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。所以，&lt;strong&gt;搞清楚母婴免疫耐受功能缺陷的原因，从源头控制可能出现的风险&lt;/strong&gt;就成了科学家们着力研究的课题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在母体免疫系统的多种机制研究中，自然杀伤细胞引起了人们的注意。这是一种先天性免疫淋巴细胞，有高度的功能分化性，在妊娠过程中具有多种调节作用。比如在妊娠时，子宫里蜕膜组织中的自然杀伤细胞含量就会显著增加。而蜕膜组织，对妊娠的建立和维持至关重要&lt;sup&gt;[5-8]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复旦大学的研究就发现，自然杀伤细胞中的&lt;strong&gt;Tim-3&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;蛋白&lt;/strong&gt;对早期妊娠有潜在的保护作用！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tim-3的全名是“T细胞免疫球蛋白及黏蛋白域蛋白-3”。Tim-3有一个配体叫Gal-9。这些名字不重要，重要的是，Gal-9-Tim-3信号通路有重要的免疫调节作用，可以促进免疫耐受&lt;sup&gt;[9-11]&lt;/sup&gt;。在之前的研究中，人们就知道，Tim-3可以抑制异源移植的排异，提高异源皮肤移植的成活率&lt;sup&gt;[12]&lt;/sup&gt;。那么，Tim-3在早期妊娠中有用吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是复旦大学的研究不久前证明的事情。杜美蓉和同事们研究了正常妊娠女性的血液、发生早期妊娠习惯性流产女性的血液，还建立了怀孕及流产的小鼠模型。他们发现：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对于习惯性流产的患者来说，自然杀伤细胞表面的Tim-3&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;表达有所减少，所以血液中受到Tim-3&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;信号刺激的自然杀伤细胞产生的抗炎细胞激酶也较少&lt;/strong&gt;。简单说，就是&lt;strong&gt;免疫系统受到了抑制，变温和了，不那么爱打了&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于早期流产或着自然杀伤细胞功能有缺陷的小鼠，移植受到Tim-3信号刺激的自然杀伤细胞，就能减少它们的流产率，而移植没有被Tim-3信号刺激的自然杀伤细胞就没有效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据表明，或许，医生们可以检测孕妇血液受到Tim-3信号刺激的自然杀伤细胞，并以此作为一个可靠的指标，预测习惯性流产是否会发生等情况。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;B. Christiansen, R. Steffensen, H. S. Nielsen, K. Varming, Multifactorial etiology of recurrent miscarriage and its scientific and clinical implications. Gynecol. Obstet. Invest. 66, 257–267 (2008).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E. C. Larsen, O. B. Christiansen, A. M. Kolte, N. Macklon, New insights into mechanisms behind miscarriage. BMC Med. 11, 154 (2013).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Li Y, Zhang J, Zhang D, et al. Tim-3 signaling in peripheral NK cells promotes maternal-fetal immune tolerance and alleviates pregnancy loss. Sci Signal. 2017;10(498)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;S. Seshadri, S. K. Sunkara, Natural killer cells in female infertility and recurrent miscarriage: A systematic review and meta-analysis. Hum. Reprod. Update 20, 429–438 (2014).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C. Carlino, H. Stabile, S. Morrone, R. Bulla, A. Soriani, C. Agostinis, F. Bossi, C. Mocci,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;F. Sarazani, F. Tedesco, A. Santoni, A. Gismondi, Recruitment of circulating NK cells through decidual tissues: A possible mechanism controlling NK cell accumulation in the uterus during early pregnancy. Blood 111, 3108–3115 (2008).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;J. Kieckbusch, L. M. Gaynor, A. Moffett, F. Colucci, MHC-dependent inhibition of uterine NK cells impedes fetal growth and decidual vascular remodelling. Nat. Commun. 5, 3359 (2014).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;P. Vacca, M. C. Mingari, L. Moretta, Natural killer cells in human pregnancy. J. Reprod. Immunol. 97, 14–19 (2013).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;T. Flecken, P. Sarobe, Tim-3 expression in tumour-associated macrophages: A new player in HCC progression. Gut 64, 1502–1503 (2015).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;S. Koyama, E. A. Akbay, Y. Y. Li, G. S. Herter-Sprie, K. A. Buczkowski, W. G. Richards, L. Gandhi, A. J. Redig, S. J. Rodig, H. Asahina, R. E. Jones, M. M. Kulkarni, M. Kuraguchi, S. Palakurthi, P. E. Fecci, B. E. Johnson, P. A. Janne, J. A. Engelman, S. P. Gangadharan, D. B. Costa, G. J. Freeman, R. Bueno, F. S. Hodi, G. Dranoff, K.-K. Wong, P. S. Hammerman, Adaptive resistance to therapeutic PD-1 blockade is associated with upregulation of alternative immune checkpoints. Nat. Commun. 7, 10501 (2016).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;B. L. Phong, L. Avery, T. L. Sumpter, J. V. Gorman, S. C. Watkins, J. D. Colgan, L. P. Kane, Tim-3 enhances FceRI-proximal signaling to modulate mast cell activation. J. Exp. Med. 212, 2289–2304 (2015).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;F. Wang, W. He, J. Yuan, K. Wu, H. Zhou, W. Zhang, Z. K. Chen, Activation of Tim-3Galectin-9 pathway improves survival of fully allogeneic skin grafts. Transpl. Immunol. 19, 12–19 (2008).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442729%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 16:01:51 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442729/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>造福“吃货”的小龙虾？醒醒吧！本地小龙虾都保不住啦！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442741/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442741/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;150.2611248007&quot;&gt;
&lt;p&gt;愚蠢的人类制造出了一种&lt;strong&gt;能自我克隆、繁殖极快的恶魔生物&lt;/strong&gt;，然而一个大意，这种生物就逃逸到自然界里，逮谁灭谁，血雨腥风——这种情节曾是科幻恐怖片的最爱，然而科学家们发现，这事早在二十几年前就已经成真了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主角就是这只看上去平凡无奇的小龙虾。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/8PQaZYOZWL5yEKEHUa-qiTmJbnPvuj24wTAOMsARdu5gAwAAzgEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/342&quot;/&gt;一只成年的大理石纹螯虾，图中黑线代表现实里的1厘米长度。图片来源：&lt;a href=&quot;http://natureecoevocommunity.nature.com/&quot;&gt;natureecoevocommunity.nature.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;能打又能生的怪胎螯虾&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1990年代中，德国宠物圈里出现了一种新螯虾，品种不明，起源地不明。饲主们一般根据壳纹叫它“&lt;strong&gt;大理石纹螯虾&lt;/strong&gt;”（Marmorkrebs），也有人管它叫“美国德州螯虾”，还有些比较认真的饲主则会写信给水产研究者，询问这种虾的学名。去信里往往会提到一件事，这种虾即使一个虾孤零零地养在缸里，也会产卵，卵也能孵出后代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究界就是这样注意到这种虾的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国柏林洪堡大学的动物学家格哈德·舒尔茨（Gerhard Scholtz）试着单独养了一只大理石纹螯虾，她没有配偶，没有藏着此前交配遗留下来的精囊，但她不断产卵，孵出后代。舒尔茨检查发现，这些后代全部是雌性。这是&lt;strong&gt;已知的第一种能孤雌生殖的螯虾&lt;/strong&gt;！舒尔茨测了这种螯虾的线粒体基因，发现和原产美国的龙纹螯虾（&lt;em&gt;Procambarus fallax&lt;/em&gt;）非常接近，可能是其近亲。2003年，舒尔茨在《自然》上发表论文首次报告了这种螯虾。在论文的最后一段，舒尔茨写道“这种螯虾……可能对欧洲淡水生态系统造成威胁，哪怕只放一只到野外，就能建立起一个足以胜过本地螯虾的种群。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是“欧洲”淡水生态系统？太小看虾啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舒尔茨这篇论文，是大理石纹螯虾研究的开端。科学家们很快注意到这种“&lt;strong&gt;神秘的孤雌生殖蝲蛄科螯虾&lt;/strong&gt;”，这一研究不得了，他们发现，如果要用一个词形容大理石纹螯虾，那就是——&lt;strong&gt;强到逆天&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，大理石纹螯虾&lt;strong&gt;长得快，长得大&lt;/strong&gt;。实验室里同样条件下饲养250天，大理石纹螯虾比龙纹螯虾长出一倍。长就意味着重，重就意味着战斗力和抢食力都强。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/D_ojMG54KuJOwKxMLIaMRymW7cMctUei9SRB2H_Rz_bFAgAA0gEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/420&quot;/&gt;左上F图，体长8.4厘米的大理石纹螯虾左钳。右上G图，体长4.7厘米的雌性龙纹螯虾左钳。虽然是亲戚又长得那么像，但一看就知道谁比较能打。图片来源：参考资料[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，大理石纹螯虾&lt;strong&gt;生得多&lt;/strong&gt;，每次产的卵平均是龙纹螯虾的6倍，性成熟的速度还不比龙纹螯虾慢。养上一年，一只大理石纹螯虾基本上就会变成几百只。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/P8We32bkee_bs5ScwpibSFnMAReP6C0VEDbaDxzL2izEAgAAjAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/357&quot;/&gt;大理石纹螯虾（红线所示）和雌性龙纹螯虾（蓝线所示）对比。大理石纹螯虾体长平均在35毫米，实验室里甚至发现了长到了103毫米的个体（左上图）。雌性龙纹螯虾则平均仅有18毫米。产卵，大理石纹螯虾每次平均能产300颗卵。雌性龙纹螯虾平均仅50颗卵。图片来源：参考资料[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，这货还&lt;strong&gt;特别能适应环境&lt;/strong&gt;。它能适应很大范围内的温度、盐度、酸碱度，30℃以上的温暖水域里活蹦乱跳，冰面下的水流中也能安之若素。它们能安家于湖泊、稻田或沼泽，既吃素也吃荤，水藻腐叶、蜗牛鱼卵、小虫小鱼，都在它的狩猎范围内，实在饿了，就连木头也吃，反正有消化纤维素的酶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，大理石纹螯虾是美国起源，&lt;strong&gt;天生自带“螯虾瘟疫”真菌&lt;/strong&gt;（龙虾瘟疫真菌，&lt;em&gt;Aphanomyces astaci&lt;/em&gt;，欧洲的鳌虾感染之后几个星期就会死去）。这种真菌美国小龙虾倒是比较适应，可欧洲小龙虾不适应啊。一百多年前从美洲传到欧洲，差点灭了欧洲的本土小龙虾。欧洲花了好些力气才灭了这病，欧洲小龙虾也才喘口气——得，这货又带着传染源来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之，在野外，大理石纹螯虾绝对立于螯虾界鄙视链上层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事实也证明，大理石纹螯虾的确能打，短短几年就扩散到了欧亚非三大洲的野外。&lt;/strong&gt;如今，欧洲的德国、捷克、荷兰、瑞典、乌克兰、意大利、匈牙利、克罗地亚，非洲的马达加斯加，亚洲的日本北海道，都发现了这种螯虾的踪迹。如果考虑宠物市场，形势就更严峻了。美国和中国都不乏养着大理石纹螯虾的宠物主，意味着大理石螯虾距离这些地方的野外，也就一次放生之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/i1GM5OVMUYd6t5rcJtfNGnY-1OjGxvRTV_36xglId_tgAwAAXgIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/448&quot;/&gt;已知大理石纹螯虾在野外的扩散范围。图片来源：marmorkrebs.org&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;这货是个啥，哪来的？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;研究了好几年，其实一直都还没给大理石纹螯虾定种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;螯虾定种的常用依据之一，是雄性生殖肢的形态特征，可这新螯虾全是雌性！这就增加了通过形态定种的难度。要说测序吧，这货基因组还挺大。以前基因测序成本高，整个测下来实在测不起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家本来是把这货定为龙纹螯虾里的孤雌生殖特型，不过后来把这货跟公龙纹螯虾放一起，发现二者能交配，最长的据说交配了一个多小时，可惜干打雷不下雨，再怎么交配，生出来的后代还是100%纯的大理石纹螯虾，说明大理石纹螯虾跟龙纹螯虾无法产生任何后代——这都“生殖隔离”了，干脆作为独立种吧。有人就建议把大理石纹螯虾命名为“处女螯虾”（&lt;em&gt;Procambarus virginalis&lt;/em&gt;），毕竟人家孤雌生殖不用浪费时间谈恋爱，一只虾就能创造出一整个个大又能打的螯虾军团，完全是螯虾界的圣母玛利亚加圣女贞德。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/lILSZkAuwLM0M8senk1J0mbyUW_oYdk8gsTeNtrjO6t_AgAAlgEAAFBO.png&quot;/&gt;公龙纹鳌虾（上）和大理石纹鳌虾（下）交配，抱得挺紧，时间也不短，然而……图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;定了名字后又过了几年，直到最近这篇新论文，德国遗传学家弗兰克·吕科（Frank Lyko）团队花5年时间给大理石纹螯虾彻底测了序，总算弄明白了这货的来龙去脉。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/zdsOZ0OWGH7-6hW6tsTSPVBP6s82jHwkBO8HoFVI8sDEAgAA6QEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/442&quot;/&gt;研究者正在检查高性能计算机，用于装配小龙虾基因组。图片来源：Sina Tönges&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，这货是&lt;strong&gt;龙纹螯虾的三倍体&lt;/strong&gt;， AA'B基因型。三组染色体里有2组（A与A'）几乎完全一样，另一组（B）则有大量基因差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，这货&lt;strong&gt;出现的时间不长于30年&lt;/strong&gt;。即使是自我复制，时间长了也多少会出现基因突变。然而，&lt;strong&gt;大理石纹螯虾不同个体的基因组实在太接近了，这意味着这个物种出现的时间太短，以至于来不及产生多少碱基突变&lt;/strong&gt;。吕科他们给11只大理石纹螯虾做了测序，其中2只来自德国不同城市的野外，4只来自德国各地的宠物市场，4只来自马达加斯加各地野外，1只来自马达加斯加的一个市场。然而这些天南海北的螯虾里，任何两只的基因组差异最多也就4个非同义单核苷酸！大理石纹螯虾一共276条染色体，基因组有3.5 Gb，比人类基因组还大7%。这么大的基因组，11只个体测下来，一共也就发现了416个单核苷酸差异，算是变异极少了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/lvhAL4UmqrJYO2xeE7bBMkggBBrzmu3gdLNdObPVcJHVAgAA5QEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/428&quot;/&gt;科学家在抓大理石纹螯虾。图片来源：Ranja Andriantsoa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，吕科团队还发现，从基因变化来看，马达加斯加的种群应该来自德国。德国才是更早的发源地。再结合两条信息，大理石纹螯虾最早出现在德国，美国没找到这种螯虾的野生种群，研究者拼出了这样一个故事——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十几年前，两只不同产地的美国龙纹螯虾A与B在德国某个宠物店的水族箱里相遇，产下了爱情结晶。 A的不知是卵细胞还是精细胞出错，不慎多保留了一组染色体，于是AB结合后就诞生了一只AA'B三倍体螯虾。产地不同导致A与B的基因差异较大，于是这只三倍体螯虾生来自带杂种优势，个大能生，适应各种环境，还具备了孤雌繁殖功能。于是这只三倍体螯虾在这个水族箱里一只变成几百只，再到很多个水族箱里一只变成几百只，然后被人类随手一丢，进军野外继续一只变成几百只……短短二十几年，欧亚非的溪河湖泊里，处处都是当年那只虾的“克隆虾”。这种虾在德国已经多到什么地步？吕科跟两个同事一起去附近的湖里收集螯虾样本， 3个人在一小时内徒手抓了150只……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般来说，自我复制是一种短期特别有效、但长期不那么看好的演化策略。优点在于省下了谈情说爱有性生殖浪费的能量，缺点一是缺少基因多样性，容易被疾病或寄生虫一扫而空；二是有害突变可能会不断累积，直致积重难返，所谓“穆勒棘轮效应（Muller's ratchet）”。不过，历史上也有一些自我复制的物种一直繁荣兴旺，比如被称为“演化丑闻”的蛭形轮虫，就这么孤雌生殖自我复制了几百万年。大理石纹螯虾到底是会长盛不衰还是昙花一现？只能拭目以待。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;变异螯虾能好怎？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;每种入侵生物，必有人问能好怎。不少吃货摩拳擦掌——尽管放马过来，我能大吃一斤！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大理石纹螯虾能吃，但算不上好吃&lt;/strong&gt;。而且这种动物是请神容易送神难，一旦入侵，绝对不是好事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前面说到，大理石纹螯虾个子大，不过，这是和龙纹螯虾对比出的结果。如果和我们常吃的小龙虾即克氏原螯虾相比，那么克氏原螯虾体长一般在5.5-12厘米左右，比大理石纹螯虾还要大那么一点。也就是说，这种变异螯虾的肉，还没有普通小龙虾多。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/XrMduvVVKc5RgQrdn6ODLuWwbJIVbXu0oq-qhBane-RgAwAA5QMAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/738&quot;/&gt;马达加斯加市场上有售卖供人食用的大理石纹小龙虾熟食。图片来源：Ranja Andriantsoa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在大理石纹螯虾在马达加斯加已经泛滥成灾，当地的穷人有时会吃这种螯虾，作为一种廉价蛋白质。然而，这种螯虾依然被列为“低经济价值”。而且这种螯虾会吃小鱼，导致鱼类数量下降；在稻田里，它们会啃食水稻，导致稻谷产量下降。&lt;strong&gt;马达加斯加当地就发现，这种螯虾导致了稻谷歉收，渔获减少，总体来说，得不偿失&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更不必说这种螯虾入侵造成的物种多样性下降&lt;/strong&gt;。在马达加斯加，从2007~2017年，十年里大理石螯虾的栖息地范围增加了100倍，从1000平方千米变成10万平方千米，现在“虾口”数以百万计，已经威胁到七种马达加斯加的本土野生螯虾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马达加斯加的“吃货”，没能阻挡大理石纹螯虾扩张的脚步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到底应该怎么对待大理石纹螯虾呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟和美国的密苏里州与田纳西州已经把大理石纹螯虾列入“禁品”。在欧盟，禁止出售、饲养、扩散或放生大理石纹螯虾。尽管中国还没有这样的禁令，但如果你养着大理石纹螯虾，千万不要把它放生，不要露天饲养因为它可以通过陆路逃走，不要把这种螯虾当成钓鱼用活饵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这种变异螯虾最理想的归宿，不是野外，不是餐桌，应该是实验室。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它好饲养，长得快，生得多，自己一只就能生出千军万马，基因型还完全一致，简直是理想的模式生物，可以用于研究生态、生理、发育、遗传、表观遗传……另外，这种动物能复制自身，能大量增殖，能迅速扩散，完全是癌细胞翻版。事实上，已经有科学家考虑用这种螯虾来模拟癌症，以研究抗癌策略。也许有一天，“恶魔螯虾”带给我们的知识，会拯救无数人类的生命。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Vogt, G., Falckenhayn, C., Schrimpf, A., Schmid, K., Hanna, K., Panteleit, J., ... &amp;amp; Lyko, F. (2015). The marbled crayfish as a paradigm for saltational speciation by autopolyploidy and parthenogenesis in animals. Biology open, bio-014241.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gutekunst, J., Andriantsoa, R., Falckenhayn, C., Hanna, K., Stein, W., Rasamy, J., &amp;amp; Lyko, F. (2018). Clonal genome evolution and rapid invasive spread of the marbled crayfish. Nature Ecology &amp;amp; Evolution. doi:10.1038/s41559-018-0467-9&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Martin, P., Kohlmann, K., &amp;amp; Scholtz, G. (2007). The parthenogenetic Marmorkrebs (marbled crayfish) produces genetically uniform offspring. Naturwissenschaften, 94(10), 843-846.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Scholtz, G., Braband, A., Tolley, L., Reimann, A., Mittmann, B., Lukhaup, C., ... &amp;amp; Vogt, G. (2003). Ecology: Parthenogenesis in an outsider crayfish. Nature, 421(6925), 806.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Martin P., Dorn N. J., Kawai T., van der Heiden C. and Scholtz G. (2010). The enigmatic Marmorkrebs (marbled crayfish) is the parthenogenetic form of Procambarus fallax (Hagen, 1870). Contrib. Zool. 79, 107-118.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;An aquarium accident may have given this crayfish the DNA to take over the world. (2018). Science | AAAS.  &lt;a href=&quot;http://www.sciencemag.org/news/2018/02/aquarium-accident-may-have-given-crayfish-dna-take-over-world&quot;&gt;http://www.sciencemag.org/news/2018/02/aquarium-accident-may-have-given-crayfish-dna-take-over-world&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zimmer, C. (2018). This Mutant Crayfish Clones Itself, and It’s Taking Over Europe. Nytimes.com.  https://www.nytimes.com/2018/02/05/science/mutant-crayfish-clones-europe.html&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Crayfish create a new species of female ‘superclones’. (2015). Science | AAAS. http://www.sciencemag.org/news/2015/08/crayfish-create-new-species-female-superclones&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Invasion of the clones. (2018). Nature Ecology &amp;amp; Evolution Community .from https://natureecoevocommunity.nature.com/users/81347-frank-lyko/posts/29644-invasion-of-the-clones&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Marmorkrebs.org: Advancing research on marbled crayfish. (2018). Faculty.utrgv.edu.  http://faculty.utrgv.edu/zen.faulkes/marmorkrebs/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faulkes, Z., &amp;amp; profile, V. (2007). Early reports from pet owners. Marmorkrebs.blogspot.com. &lt;a href=&quot;http://marmorkrebs.blogspot.com/2007/11/early-reports-from-pet-owners.html&quot;&gt;http://marmorkrebs.blogspot.com/2007/11/early-reports-from-pet-owners.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Procambarus fallax f. virginalis (Marmorkrebs). (2018). CABI. &lt;a href=&quot;https://www.cabi.org/isc/datasheet/110477&quot;&gt;https://www.cabi.org/isc/datasheet/110477&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Paul Kirk. Aphanomyces astaci Schikora, 1906. World Register of Marine Species. 2010&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442741%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 16:01:50 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442741/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>我们为什么会遗忘看过的大部分书？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442740/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442740/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;115&quot;&gt;
&lt;p&gt;（Amaranth/译，vicko238、Ent/校）帕梅拉·保尔（Pamela Paul）对于阅读的记忆多是关乎体验，而不是文字。“我几乎总是记得我当时在哪里，我记得那本书本身。我记得那个实物，”保尔说（作为《纽约时报书评》的编辑，平心而论，她是看过很多书了），“我记得书的版本，我记得封面；我通常记得我在哪儿买的，或者是谁送我的。我不记得的是——这太可怕了——除此之外的任何事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如说，保尔告诉我她最近读完了沃尔特·艾萨克森（Walter Isaacson）写的本杰明·富兰克林（Benjamin Franklin）传记。“在我读那本书的时候，虽然不能说我记得富兰克林的所有事情，但是能记起其中的大部分，而且我知道美国革命的大概时间线，”她说，“可是现在，也就是两天后，我可能无法对你复述出美国革命的时间线了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，有的人可以在读过一本书或看过一场电影后还能完整地记住情节。但是对许多人来说，消费文化的体验就像是给浴缸装满水，把身子泡在浴缸里，接着看着水流进下水道。可能浴缸内还留一薄层，但其他内容早已流走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/0ZqYefMXQpbg2nF4AHmB5_5Fx3AJV34qrRxrLgnI6gXAAwAAewIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/423&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“记忆通常有固有局限，”加拿大阿萨巴斯卡大学心理学助理教授法利亚·萨纳（Faria Sana）说，“它从本质上来说是一个瓶颈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是所谓的“遗忘曲线”：在你学到东西后的第一个24小时内，“遗忘曲线”最为陡峭。具体会忘记百分之多少依人而异，但是除非你回顾学习材料，大部分内容会在第一天后流走，接下来的几天会流失得更多，最后你只剩下一小部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你大概会觉得记忆一直是这样的。但是墨尔本大学的研究人员贾里德·霍瓦特（Jared Horvath）说，人们现在消费信息和娱乐的方式改变了我们重视的记忆类型，而这种记忆类型并不能帮你记住你六个月前看过的电影情节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在互联网时代，回想记忆（recall memory）——在脑中随时提取信息的能力——的必要性已经下降了。它对酒吧里的游戏问答环节或者记住待办事项还是有用的，但是总的来说，霍瓦特说，再认记忆（recognition memory）更为重要。他说：“只要你知道这些信息在哪，如何获取，你就不需要回想这些信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究表明，互联网的功能是一种外部化了的记忆。“人们料到在将来能获取这些信息，他们记住信息本身的概率就会下降。”如这项研究所示。但即使是在互联网出现之前，娱乐产品就是它们自身的外部化记忆。你不需要去记住一本书里的某句格言，因为你可以翻阅它。录像带出现后，你可以很容易地重看一部电影或电视节目。你不会有一种“如果我不把这个文化产品烙在脑海里，它就会永远消失”的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而现在，有了流媒体服务与维基百科，互联网进一步地削弱了我们记住消费过的文化所能持有的优势。但是，这不意味着我们以前就能记住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在外部化记忆的危险性上，柏拉图就是出了名的早期“倔老头”。在柏拉图记录的苏格拉底与贵族斐德罗（Phaedrus）的对话中，苏格拉底讲了一个关于古埃及神图特（Theuth，或Thoth）发明文字的故事。埃及法老泰玛斯（Thamus）对图特说：&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;“你的发明会让学习者的灵魂健忘，因为他们将不去使用自己的记忆；他们会相信外在的文字，而不用心记住。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（当然，我们今天能读到柏拉图的想法正是因为他把它们写了下来。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“（在对话中）苏格拉底讨厌书写，因为他认为这会毁灭记忆，”霍瓦特说，“他说得对。书写绝对毁灭了记忆。但是想想正因为有了书写，我们才能拥有这么多不可思议的东西。我不会拿书写来交换更好的回想记忆，绝不。”也许互联网提供的也是类似的交换：你可以尽情地获取、消费信息与娱乐品，但是大部分内容你都不会记住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;的确，人们常常往大脑里塞进超过他们能记住的内容。去年，霍瓦特与他在墨尔本大学的同事发现，刷剧（一口气看完许多集电视剧）的人与每周只追一集的人相比，忘记剧情的速度更快。刚看完电视剧时，刷剧的人在做剧情相关的问卷时得分最高；可是140天后，他们的得分要比每周追剧的人低。另外，刷剧的人从看剧中获得的乐趣也比一周看一集或一天看一集的人要少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们在阅读时也有“刷文”的现象。2009年，一个美国人平均每天要接触到10万个英语单词，尽管他没有真的“阅读”所有文字。很难想像这个数字在过去九年里有所下降。尼基塔·巴克沙尼（Nikkitha Bakshani）在《晨间新闻》（The Morning News）上撰写的《刷文障碍》（Bing-Reading Disorder）一文中分析了该数据的含义。“阅读是个微妙的词，”她写道，“但是最常见的阅读方式是把阅读当成消费：我们阅读——尤其是在网络上的时候，仅仅是为了获取信息。这些信息如果不能留在脑中，便无法成为知识。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者，如霍瓦特所说：“这是一个短暂的有趣的体验，接着你就想要下一个短暂有趣的体验。你并没有真正学到任何东西。你得到的是一个短暂的‘我学到了一些东西’的体验。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从他对刷剧的研究中得到的启示是，如果你想记住看过或读过的东西，就要把它们分隔开来。我读书时曾为英文课每周只让我们读三个章节感到烦躁，但是那样做是很有道理的。你回想得越多，就记得越清楚，霍瓦特说。如果你一口气读完一本书——比如说在飞机上——那个故事只是暂存在你的工作记忆（working memory）中。“你从没重新读取过它。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨纳说，我们阅读时常感到一种虚假的“流畅感”。信息源源不断地涌入，我们完全理解，仿佛信息自己平滑地进入文件夹，然后分门别类地放在我们脑中的架子上。“但是，除非你花费精力，集中精神，并采取一些有助于记忆的技巧，否则你是不会记住的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们在学习或因工作原因而需要阅读时会那么做，但是他们在闲暇时间看《吉尔莫女孩》（&lt;em&gt;Gilmore Girls&lt;/em&gt;）时可不会做笔记并给自己考试。“你可能在看、在听，但是你可能没有去注视、去聆听，”萨那说，“我认为，我们大部分时间都是这样的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，游走的记忆不一定就消失了。部分记忆可能处于潜伏状态，无法读取，直到某个契机把它激发出来——可能是剧集开始前的上集回顾，又或者是和朋友谈到了你们都读过的那本书。记忆“从本质上说，都是联想，”萨那说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这或许能解释保罗和其他人记得阅读时的情景，却记不起书的内容的原因。保罗自高中起就在记一本“书之书”（book of books），昵称“Bob”——一种外部化记忆的形式——她记录下阅读过的每一本书。“不管在一生中的哪个时刻，Bob都能让我回想起我当时的心理状态和地理位置，”她在《Bob与我》，一本关于她的“书之书”的书中写道，“每一条记录都能奇迹般地唤起一段回忆，没有这些记录，这些回忆本会随着时间的流逝而模糊或遗忘。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊安·克劳奇（Ian Crouch）在《纽约客》（The New Yorker）上撰写了《阅读与遗忘的诅咒》一文，其中写道：“阅读有许多面，有一面也许有些是无法描述、稍纵即逝的——在某一瞬间，思想、情绪与感受混杂在一起，接着又马上消逝。如此说来，有多少阅读只能被称为一种自恋——它只是标出了你接触到某段文本时的所思所想。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我而言，以充满人生各个季节的艺术来记住它们并不是自恋——爱情小说的春季，犯罪纪实的冬季。但是，如果你消费文化是为了建立一个可随时存取的大脑图书馆，那你的确会失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书籍、电视节目、电影、歌曲不是我们上传到大脑里的文件——它们是人生这一挂毯的一部分，与其他的一切编织在一起。从远处来看，很难看清楚编织在内的某一根线，但是它还存在于那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“假如记忆是‘分明的’——信息保存进大脑里，你就有了关于那个事实的记忆——那当然好极了，”霍瓦特说，“但是实际上，记忆包含着一切事物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;TheAtlantic,Why We Forget Most of the Books We Read.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442740%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 16:01:44 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442740/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>马斯克谈重型猎鹰首飞：期待新一轮的太空竞赛！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442735/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442735/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;74.802483069977&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/jj-V024jFIr4l8wJ_u7iiEUKiDbaBU1MwapqXVQscMa4CwAA0AcAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;重型猎鹰火箭首飞升空。图片来源：SpaceX&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0721544490/&quot;&gt;艾麦乐&lt;/a&gt; 编译）SpaceX创始人、亿万富翁伊隆‧马斯克（Elon Musk）说，就连他本人都惊讶于他们公司重型猎鹰火箭的首次试飞居然能够如此成功，这增强了他建造更大的火箭和飞船的信心，有朝一日能够用它们将人类移民到火星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发射后，在NASA肯尼迪航天中心召开的新闻发布会上，马斯克承认，“在我看来，这有些超现实主义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克半开玩笑地说，他曾经预见到了灾难性失败的场景。“我设想过发射塔架上发生的一场巨大爆炸，一个车轮弹跳到路面上，还有一个特斯拉的标识落在某处，”他在发布会上说，“不过幸好，这一切都没有发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/7IbTdQN-tI_nhYrPVSlODPwGWbqRwXrOBLGkzVRKtjaABwAAOAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;Starman和红色跑车正在离开地球，前往火星轨道。这是他们的最后一张照片。图片来源：SpaceX&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，SpaceX不仅成功演练了如今已经成为世界现役最强火箭的重型猎鹰，还顺便将一辆特斯拉敞篷跑车送入了最远可以超越火星的一条大椭圆日心轨道，跑车的驾驶座上还有一位被称为“星人”的假人，身穿着SpaceX研制的量产型宇航服，引起了巨大的轰动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这件事告诉我，疯狂的事情也可以成真，”马斯克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的一点是，马斯克对重型猎鹰3枚捆绑式助推器的表现相当满意。首飞的重型猎鹰火箭，由一枚经过改造的猎鹰9号芯级火箭和以前曾经发射过一次的两枚回收火箭构成。那两枚“经过飞行检验”的助推火箭在与芯级火箭分离后，同步着陆在了佛罗里达海岸的着陆区，芯级火箭则差了一丁点儿，没能完成在海上平台的着陆。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/yscVFAhseMXOEtFT9WZvhbuvpjsBSdHiFeKY3CH9YAy4CwAA0AcAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;发射后大约8分钟，两枚助推火箭返回着陆区同步垂直着陆。图片来源：SpaceX&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我能够想像，有大量这样的火箭来来回回，着陆，起飞，再着陆起飞，每天能够进行许多次飞行。”他说，“它让我充满了信心，对于我们的下一步构想，也就是我们的行星际飞船。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克说，他们的行星际飞船，也就是BFR（“Big Falcon Rocket”或者“Big Fucking Rocket”的缩写），可能在明年开始进行短途试飞。这些试飞可能会在美国得克萨州布朗斯维尔附近NASA正在兴建的航天发射场进行。马斯克说，“我们拿到了一大块没有人烟的土地，所以如果火箭炸了，那会非常酷。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在3-4年内，BFR飞船将开始进入低地球轨道运行，而在大约10年内，它有可能开始提供常规的火星客运服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看起来，马斯克好像已经把他的重心从重型猎鹰转移到了BFR上。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/ks85MpaRIajY9CY9woYOAR550jTP2AMX08cXaQQxMg4ADwAAcAgAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt; SpaceX正在开发的BFR，预计能够执行载人火星任务。图片来源：SpaceX&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重型猎鹰打开了全新一类载荷的大门。它能够发射比世界上现有的其他火箭动力重两倍的载荷，所以这取决于客户想要发射什么上天，”他说，“它能够把东西直接发射到冥王星以外。……它能够发射巨型人造卫星，能够做任何你想做的事情。你甚至可以用它把人送回月球，如果你用重型猎鹰火箭多次发射，并且在轨道上加注燃料的话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，让两到三枚重型猎鹰一起来执行任务，运力能够与阿波罗时代的土星五号火箭持平，后者仍然保持着迄今最强大火箭的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过我不推荐这么做，因为我认为新的构架，BFR构架，才是前进的方向。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克说，重型猎鹰的成功和BFR的出现可能在航天产业的其他领域激发出更多创新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，它将激励其他国家和公司打开眼界，说‘我们能够做得更大更好’，”他说，“这很棒。我们需要新的太空竞赛。竞赛让人兴奋。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/8a7cnLi6Pl-QOYOxg_TPSnc6HblkbCUDf3_-H04PcsfQBwAAZQQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;首飞的重型猎鹰火箭，27台发动机同时喷射出的尾焰。图片来源：Ryan Chylinski&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是马斯克在发布会上就其他问题表达的观点：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;对于Starman实验，他说，“这有点愚蠢，也有点好玩，但我认为，愚蠢和好玩的事情也挺重要。”一位记者问马斯克，BFR首飞的时候会不会也执行类似Starman坐在敞篷跑车里进太空这样疯狂而又棒呆的任务。“不知道，”马斯克回答说，“有建议欢迎来提。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;马斯克估计，SpaceX已经在重型猎鹰的开发上花了超过5亿美元。“有3次，我都打算在SpaceX内部取消重型猎鹰计划了，因为这条路远比我们之前认为的要更艰难。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SpaceX正在尝试回收猎鹰9号火箭的整流罩，这能够给每次发射节省数百万美元。“我猜，接下来6个月，我们会找出回收整流罩的办法，”马斯克说，“我们已经有了一艘特制的船，用来接住整流罩。就像是船上装了巨型的棒球接球手套。”这项技术或许还能用来接住SpaceX的龙式飞船。“如果NASA同意的话，我们可以玩‘接龙’了。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在升级龙式飞船运送宇航员前往国际空间站方面，SpaceX正在“取得很大的进步”。现在，重型猎鹰已经升空，马斯克说，“我们可以腾出所有精力来准备载人龙式飞船了。我们期待能够在今年年底将宇航员送上轨道。”（编辑：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0356939795/&quot;&gt;Steed&lt;/a&gt;）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;geekwire，Elon Musk marvels at Falcon Heavy’s triumph and looks ahead to a bigger rocket&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442735%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 08:01:47 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442735/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>行星运动的轨道是广义相对论中扭曲空间的形状吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442734/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442734/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;98.690882034632&quot;&gt;
&lt;p&gt;对于广义相对论最通常的描述就是，物质告诉空间如何弯曲，空间告诉物质怎么运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以我们熟悉的太阳和地球为例，太阳的质量使空间产生了弯曲，而旁边的地球受到此影响而“滑”向太阳——这正是万有引力的来源。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/yfhD5P0ee-NywAm6exhlnaTMLw8YcdFPp-whNkPUpjOEAwAA-gEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;太阳“压弯”了空间，地球因此被“拉”向了太阳。图片来源：news18.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就引申出了一个问题：&lt;strong&gt;行星（比如地球）的运动取决于它所围绕的恒星（比如太阳）的质量所引起的空间扭曲，那么行星运动的轨道是不是扭曲空间的形状呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们兜个圈子，先从相对论的由来讲起。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;爱因斯坦的狭义相对论和广义相对论&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/OrbCiAVQN04L-WkXNZLAWUEqK3TdIpTKioaTpU2sJh0NAwAAcwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/513&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱因斯坦的狭义相对论正式发表于1905年。它基于两个原理或者说假设：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1）&lt;strong&gt;光速不变原理&lt;/strong&gt;：在任何参照系里面，光速都是常数。所以不管你跑得多快，也不管你相对光线的运动方向是什么样的，你测量到的光速都是不变的，你发出的光线被其他人测量到的速度也都是同样的。因此，我们熟悉的速度叠加原理不再适用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2）&lt;strong&gt;相对性原理&lt;/strong&gt;：在任何惯性参照系里面物理规律都是一样的。它来源于伽利略的一个思想实验，也被称为伽利略相对性原理：一个在做匀速直线运动的封闭的船舱里面人不知道船是否在运动，因为在这个运动的船舱里，这个人能测量到的物理量与在静止状态下测量到的是一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于这两个原理，再使用描述平直空间几何关系的欧几里得几何，爱因斯坦就建立了&lt;strong&gt;狭义相对论&lt;/strong&gt;，其主要结论是：&lt;/p&gt;
&lt;ul readability=&quot;4.8572216097023&quot;&gt;&lt;li readability=&quot;0&quot;&gt;
&lt;p&gt;光速是速度的极限，不可超越，静止质量不为零的物体的速度不可能达到光速；  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;-1&quot;&gt;
&lt;p&gt;运动者的空间收缩、时间变慢；  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;0&quot;&gt;
&lt;p&gt;同时性是相对的，也就是对一个参照系来说是同时发生的事件，在另外一个参照系一般就不是同时的；  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;0.50234741784038&quot;&gt;
&lt;p&gt;当然，还有著名的质能关系：E=mc^2 （更多关于这个方程的内容请看“&lt;a href=&quot;https://www.guokr.com/article/442014/&quot;&gt;到底什么是最美的科学公式？&lt;/a&gt;”和“&lt;a href=&quot;https://www.guokr.com/article/442255/&quot;&gt;都知道E=mc^2 ，但是到底是先有物质还是先有能量？&lt;/a&gt;”）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;2&quot;&gt;
&lt;p&gt;但是，狭义相对论只适用于没有引力而且不做加速运动的惯性参照系。实际上这样的参照系不但在地球和太阳系中找不到，在整个宇宙中恐怕也见不着，因为宇宙中引力是普遍存在的，而加速度精确等于零的情况也不存在。因此我们只能“近似”地使用狭义相对论，这也是“狭义”的一个解释。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;几年之后，爱因斯坦通过其著名的“电梯假想实验”，最终于1915年建立了广义相对论，也就是在什么情况下都能够应用的相对论理论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱因斯坦是这么论证的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假设一个人在自由落体的电梯中，这时候他处于失重状态，他的感觉与在太空中各种引力平衡（也就是引力为零）而且发动机关闭的飞船中的感觉是一样的。根据伽利略的惯性原理，引力平衡且关闭了发动机的飞船处于一个惯性参照系中，无论飞船作匀速直线运动的速度多大，在这个参照系里面都可以使用狭义相对论。既然和电梯一起做自由落体运动的人也是失重状态，他的感觉和飞船里面的人的感觉一样，那么他也应该可以使用狭义相对论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但电梯和飞船的情况又稍微有点不同。自由落体运动是加速运动，单位时间内这个人走过的距离不是一个常数，所以他看到的是一个扭曲的世界，也就不能用描述平直空间的欧几里得几何了，而要用描述弯曲空间的&lt;strong&gt;黎曼几何&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是说，所谓引力，就是质量引起了空间弯曲。我们之所以感受到引力，实际上是因为空间弯曲了，我们必须沿着弯曲的空间运动，这和我们在弯曲的高速公路上只能沿着弯曲的公路开车是一个道理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那这是否就能说明行星运动的轨道就是空间弯曲的形状呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;椭圆轨道是空间弯曲的形状吗？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;谈论到行星的运动，我们要先了解一些行星运动的基本规律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，在太阳系内每一个行星的运动不仅仅受到太阳的质量导致的空间弯曲，也受到其它的行星的影响。但是为了简化（“简化”是物理学的精髓，也就是抓住主要矛盾，发现基本规律），我们可以忽略其它行星的影响，毕竟太阳的影响主导了太阳系内行星的运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，即使只考虑一个行星和太阳的两体系统，原则上太阳和行星是围绕着他们的共同“质心”相互绕转运动的，但是太阳的运动相比行星的运动也是可以忽略的，为了简化（“简化”仍然是关键词）起见，我们就只考虑行星绕太阳的运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/d8Bm-s24Ww7MUw1sVTC5djMQ9X4BJQoXgka7kUXMJjMDAwAA-gAAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/207&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种简化了又简化的情况下，行星的运动就可以用著名的开普勒第三定律来描述了：绕同一中心天体的所有行星的椭圆轨道的半长轴的三次方（a³）跟它的公转周期的二次方（T²）的比值都相等，是一个常数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果行星的椭圆轨道是太阳质量引起的空间弯曲的形状，那么不论行星运动的速度如何，都应该在同一条轨道上，因为空间弯曲应该和行星或者卫星的初始速度无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而事实并非如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;轨道半长轴（大致可以说是轨道的半径）的大小取决于轨道周期，而轨道周期的大小取决于行星的运动速度，即行星的初始速度决定了它的轨道半长轴（或者轨道“半径”）。如果我们在同一个位置释放出具有不同初速度的人造卫星，那么它们的轨道将是完全不一样的。这就说明它们的轨道不能反映真实的空间弯曲（在我们简化成只考虑行星绕太阳的运动的情况下，行星或者卫星本身是不会影响空间弯曲的）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，有没有什么事物是沿着空间弯曲运动的，让我们能看到空间弯曲呢？答案是&lt;strong&gt;光线&lt;/strong&gt;。光线的速度永远是一个常数，光线运动的路线就是沿着弯曲的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/MIY47ab4oe2Anes-YQPn50vB4fykt280W8t3KK2O47WEAwAAfQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/452&quot;/&gt;恒星发出的光线经过太阳时会因空间扭曲而产生偏折。绘图：小米&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱因斯坦提出了广义相对论之后立刻就想到了用光线的传播路径的弯曲测量太阳附近的空间弯曲。他的这个预言在1919年被英国的&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI0MzA3OTI1MA==&amp;amp;mid=2651590822&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=8d999044943066aee15ca41c9822082c&amp;amp;chksm=f28a319bc5fdb88dbe776e63c45e3b1ff75eebf5e9717da9899e38694d201aa570a87bfaefab&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot;&gt;天文学家爱丁顿的团队在日全食的时候观测到了&lt;/a&gt;，观测的结果和广义相对论的预言一致，这是第一次验证了广义相对论的预言。而最近的一次验证就是引力波的观测，引力波也同样于100年前由爱因斯坦预言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，在广义相对论里面，除了质量，能量和压力也会产生空间弯曲的效应，这些被统一地称为“&lt;strong&gt;能动量张量&lt;/strong&gt;”。能动量张量不仅会导致空间弯曲，也会导致时间变慢，因此称为&lt;strong&gt;时空扭曲&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和只能用在没有引力没有加速度的（实际上并不存在的）绝对惯性参照系的狭义相对论相比，广义相对论原则上适用于所有的情况（也许在量子效应显著的微观世界需要使用目前还没有建立起来的量子引力理论），这就是“广义”的由来。之所以还叫相对论，是因为空间的尺度和时钟的快慢也还都是相对的，既取决于观测者所在地的引力场的强度，也取决于观测者运动的速度。（编辑：婉珺）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442734%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 08:01:46 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442734/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>