<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>说点实在的，作为问题疫苗的潜在受害者，我们能做什么？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443056/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443056/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;141&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;&lt;strong&gt;关键问题提取：&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;1. 长春长生的问题疫苗会有多大危险？&lt;br/&gt;2. 如果接种过不合格疫苗，能怎么做？&lt;br/&gt;3. 检测抗体的方法是否可行？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期的疫苗事件，始于长春长生公司的&lt;strong&gt;冻干人用狂犬病疫苗（Vero细胞）&lt;/strong&gt;记录造假。随后，媒体又回溯到去年11月食药监局的公告中，两家公司生产的共计65万多支百白破疫苗不合格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫苗本该保护孩子的健康，现在却可能成为危险的源头，这种为了利益不顾接种者健康甚至生命的卑劣做法令人愤怒，恐慌的情绪也瞬间蔓延。家长们赶紧翻看接种记录，担心孩子接种到不合格的疫苗会有危险。即使发现并没有接种不合格批次的疫苗，依然惴惴不安。很多人甚至对接种疫苗这件事产生了怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/0DDHaRIpfKukCTo_6qJn7lr8jCUr2O0d-8PjnbyQHVcABQAAUwMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/425&quot;/&gt;图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了价格，大家接种疫苗最关心的是两个问题：是否安全，是否有效。目前的问题主要在于有效性，&lt;strong&gt;如果接种过这些有问题的疫苗，可能需要补种。&lt;/strong&gt;下面的部分将详细解读，在这次疫苗事件中，我们能做哪些事：&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;不合格疫苗是否有安全性问题&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;按照我国《药品管理法》等法律法规要求，疫苗生产企业必须对每一批上市疫苗的安全性、有效性等进行全部项目检验，自检合格后报中国食品药品检定研究院（中检院）签发上市。中检院对企业报请批签发的疫苗，逐批进行安全性指标检验，对效价有效性指标按国际通行做法随机抽取5%进行检验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全性和效价有效性是两个概念。&lt;strong&gt;安全性&lt;/strong&gt;主要是指疫苗使用过程中或使用后引起各种不良反应的可能。&lt;strong&gt;效价&lt;/strong&gt;是指疫苗使人体产生特异性免疫力的能力，它的有效性即要求在合理的用法和用量条件下，疫苗能满足预防疾病的目的。&lt;strong&gt;前者是指疫苗“有没有害”，后者是指疫苗“有没有用”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是说，&lt;strong&gt;理论上，所有上市疫苗的安全性都经过了检验。&lt;/strong&gt;如果你接种过长春长生狂犬病疫苗或者两个批次的百白破疫苗，比起危害健康的可能性或因接种问题狂犬病疫苗而感染狂犬病，更需要留意的是疫苗的有效性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫苗上市之后，还要接受监管部门的随机抽查，这两批百白破疫苗就是在这样的检查中被发现效价指标不合格的问题。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;如果接种过不合格的百白破疫苗，要留意当地补种信息&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最让家长担心的是那两批不合格的百白破疫苗。除了长春长生的25万支疫苗（批号为201605014－01）主要流向了山东，还有武汉生物制品研究所的40万支（批号为201607050-2），其中19万支流向重庆，21万支流向了河北。国家食药监局已经要求停用这两个批次疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两批疫苗的主要问题在于有效性。去年11月发现问题后，中国疾控中心免疫规划中心在解答时曾指出：“该两批次百白破疫苗效价指标不合格，可能影响免疫保护效果。国家卫生计生委和河北、山东、重庆三省（市）卫生计生部门正在组织专家对该情况进行评估，根据评估结果将采取相应措施，妥善处理。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/sq0Enh4lAd4fGAaURTUertgtE5EmQEYIEug_PrYYN7l4BgAAUQQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/427&quot;/&gt;河北省疾病预防控制中心今日召开新闻发布会，就流入河北省不合格百白破疫苗的相关情况进行介绍 | （徐辉/摄）图片来源：央视网&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据7月22日的最新消息，山东省各地方的调查结果是，青岛、潍坊、临沂、德州等地区表示没有该批次疫苗流入。在曾经使用该批次疫苗的烟台地区，疾控部门表示已经组织专家制定补种方案，对于接种过该批次疫苗的孩子会逐一通知补种。如果翻查疫苗本或拨打热线电话后发现孩子曾接种问题批次的疫苗，一定要留意当地的补种信息。只是，其他公司的疫苗很可能供货不足，可能需要一段时间才能完成补种。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;在完成补种之前，有一些事项需要注意&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白喉和破伤风的问题相对较小。&lt;/strong&gt;白喉在我国已经10年无病例报道，如果计划去往印尼、也门等疫区，需要提高警惕或提前加强免疫。我国2012年已经消灭孕产妇及新生儿破伤风，对于儿童来说，如果接种了问题疫苗后发生外伤，需要按照未全程接种破伤风的情况来选择预防方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次疫苗效价问题主要出在百日咳成分。两个批次的疫苗百日咳成分均“效价测定结果不符合注册标准”，意思是说，疫苗在体内激发出的抗体因数量少、停留时间短，或是与抗原亲和力不足等原因，难以达到对抗疾病的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，我国百日咳发病率在逐年升高。很多人担心这和疫苗问题有关，其实“百日咳再现”是一个全世界共同存在的问题。百日咳的病死率比较低，但仍需要多加注意。一方面，小于6个月婴儿有生命危险；另一方面，患百日咳的患儿一旦进入痉咳期，剧烈的咳嗽会带来很大痛苦。接种了不合格疫苗的孩子虽然都应该已经超过6月龄，还是应该积极补种疫苗。&lt;strong&gt;百日咳疫苗的保护效果虽未及理想，但接种了依然比不接种要安全很多。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;是否应该带孩子去检测抗体？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;即使没有接种到问题批次的疫苗，家长们的担忧依然很难平息，很多人想知道哪里可以检测抗体。这种心情可以理解，不过，&lt;strong&gt;抗体检测并不可行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为上市前反复的有效性检验，已上市的疫苗并不会要求接种后去检测抗体水平。目前只有乙肝抗体可以在医院常规检测，还有少数医院和研究机构有对外开展的狂犬病抗体检测项目。而百日咳、白喉、破伤风，都没有常规开展抗体检测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，如果在&lt;strong&gt;正常剂次之外额外接种，同样会带来风险，&lt;/strong&gt;因而并不推荐仅仅因为担心就去补种疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/T02f5obCjCMb5dQztusQlx8A_0gI7FEj7IWpGPwyTDsABQAA4gMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/497&quot;/&gt;图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;狂犬病疫苗，高危人群需注意&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;狂犬病疫苗是唯一一个暴露后才接种预防的疫苗。&lt;strong&gt;狂犬病一旦发病，病死率几乎100%。&lt;/strong&gt;对于已经发生暴露的人，疫苗是最后一道屏障，如果疫苗是假的，无异于图财害命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方的文件都指出，长春长生的问题疫苗并没有流入市场。不过，万一该公司之前的其他批次狂犬病疫苗也有生产记录造假问题，会有多大危害呢？如果接种过这些疫苗，该怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照国家药品监督管理局相关负责人7月22日通报内容，长春长生的狂犬病疫苗问题属于“编造生产记录和产品检验记录，随意变更工艺参数和设备”，&lt;strong&gt;造假最有可能导致的结果依然是疫苗效价问题，也就是无效。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果最终调查结果认为，该公司其他批次狂犬病疫苗也存在效价问题，最直接后果就是有效保护期缩短。那么接种过该公司疫苗的人，应该酌情考虑补种疫苗。尤其是从事狂犬病病毒研究、动物饲养、野外探险的需要暴露前预防的高危人群，需要确保体内有足够抗体而且需要维持一定的保护期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然对于那些因暴露后预防接种疫苗的，可以重新评估当时的情况。如果动物确实经过10日观察法等排除了具有传染性，可以无需补种。狂犬病的潜伏期通常1~3月，极少超过一年，对于暴露后已经超过1年的，也没必要补种。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;疫苗会出问题，就干脆不要打了？万万不可！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作为人类医学最伟大的发明之一，疫苗每年能挽救几百万生命。因为有疫苗，天花这种曾造成数亿人死亡的恶性传染病已经被征服。天花也成为人类历史上第一个也是目前唯一一个被彻底消灭的传染病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自WHO脊髓灰质炎消除倡议开展以来，世界范围内脊髓灰质炎病例下降了99.9%，由1988年的35万例下降至2017年的22例，发病地区也仅剩两个国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于乙肝疫苗的推广，2006年中国人群乙肝表面抗原携带率相比1992年下降了26.36%，其中1—4岁儿童的病毒携带率为0.96%，相比1992年下降了90%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，&lt;strong&gt;麻疹、破伤风、风疹、流感&lt;/strong&gt;等多种传染病疫情也因为疫苗而得到了有效控制。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/iH8c1t-WlR1x8uax0tW5gZQ93NyjmVQzZTs4ci1P_HAABQAAVAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而每一次因各种原因导致的接种率下降，付出的代价都是生命。&lt;/strong&gt;臭名昭著的英国前医生安德鲁·韦克菲尔德在1988年一手炮制了“麻腮风三联疫苗致自闭症”事件，虽然他的论文被撤稿，本人的行医执照亦被吊销，但多年以后，影响仍余波未平。英国的麻腮风疫苗接种率从1995年的95%以上，猛降到2004年的81%，直到2012年才艰难地回升到90%。由此带来的后果是英国2006年的麻疹感染率较之前上升了20倍，也再次出现了死亡病例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的案例是，由于疫苗供应中断以及疾病检测系统的表现不佳等问题，欧洲的疫苗接种率逐渐下降，2017年麻疹病例激增，有15个国家出现大规模疫情，造成了35人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韦克菲尔德等人鼓吹的“疫苗有害论”让许多人不敢接种疫苗，而像2016年冷链失效和这次的生产记录造假等事件，更是严重伤害了原本信任疫苗的公众。&lt;strong&gt;疫苗的防御力需要有足够多的人接种才能实现&lt;/strong&gt;，若此类事件导致疫苗接种率下降，不仅未接种疫苗的孩子会失去保护，周围人群也会置于危险之中。虽然尚未有报道说此次事件造成了任何直接危害，但每一次对公众信心的打击都可能带来更深远持久的伤害。如此重要的医学进步却因几家公司的无底线做法而被人怀疑甚至恐惧，令人心痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不接种疫苗会让更多人面临风险，号召大家放弃国产疫苗选择进口疫苗也终究无法彻底解决问题。&lt;strong&gt;我们期待药监部门能加强监管力度，增加违规成本，期待所有的规则都能得到有效执行。&lt;/strong&gt;只有这样，才有可能打消公众疑虑，重建对疫苗的信心。否则，后果将会由全社会来承担。（编辑：odette，黎小球，木易杨杨）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443056%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 16:01:49 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443056/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>要不要签知情同意书，谁来帮帮我</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443092/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443092/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;143&quot;&gt;
&lt;p&gt;孕产妇发生危急情况需要手术，如果本人或者家属拒不签字，医生该怎么办？近几年，每隔一段时间就会发生一起这样的事件，引起舆论热议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了生小孩，从大到小的各种手术之前，都需要签一份手术知情同意书。每个人都有可能被迫在毫无背景知识的情况下，突然面对这样一份充满术语的文书，在短时间内就要对自己或亲人进行一次生死判决——凡是经历过这样场景的人，大概都会觉得签字的笔瞬间重如千斤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么在手术之前要签署这样一份医疗文书呢？是不是医生打算通过这样的方式为自己免责？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这其实就涉及到了医学伦理中最重要的一条原则，即知情同意。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;知情同意，是个新生概念&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;手术是一种有风险的治疗方式，我们似乎会想当然地认为，没有谁会在不明风险的情况下就稀里糊涂地去做一次手术。但相比于漫长的医学发展史，知情同意这一医学伦理的形成还是相当晚近的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对纳粹医生滥用人体做试验而于 1947 年制定的《纽伦堡法典》，第一次提出了知情同意原则&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;，规定人体试验必须取得当事人在自由意志下的知情同意。此后，该原则的适用范围由人体试验扩大到了治疗领域，知情同意成为病人重要的权利之一。这被视为医疗知情原则的重要起点。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/pWInx6j_zDBhmshpoU4qLkuj1rUkiBebmPMIVE9p_zIsAQAAyQAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;Ernst Holzlöhner教授（左）和Sigmund Rascher医生（右）在达豪集中营中进行人体低温试验。图片来源：维基百科&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1960年，知情同意书开始在美国普及并进入到各医疗环节。1964 年，《赫尔辛基宣言》对知情同意权的书面履行即知情同意书的内容做了详细的规定&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;，这便是知情同意这一医学伦理的形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我国医疗知情同意的原则引进较晚。1982年卫生部颁布的《医院工作制度》规定，“实行手术前必须有患者家属或单位签字同意”，这是知情同意原则第一次在我国法律法规中出现&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。而后这一原则不断在司法及医疗领域普及强化。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;签署同意书，是一次重要的医患沟通&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在医学伦理中，知情同意权的本质，体现在尊重原则与不伤害原则。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在尊重原则中，除了对患者生命价值的尊重外，更主要的其实是尊重患者的医疗自主权。&lt;/strong&gt;患者在充分知悉相关信息之后，有权就自己的疾病如何处置作出合乎理性的决定。它的伦理基础在于强调个人自治的不可替代性，即使在事关生死的重大抉择上，也应当给予每个人充分的时间、尊严和机会来自愿作出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而不伤害原则的意思，并不是要求医生在所有的医疗行为中避免一切医源性的伤害（这样的要求在当下既不现实也不可能），更主要的意义在于，&lt;strong&gt;要使医生养成对患者高度负责、保护患者健康和生命的工作作风，在临床实践中尽力避免医疗伤害。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，手术同意书的签署过程，是一次医疗实践过程中极其重要的医患沟通环节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从医生的角度来说，通过向患者或家属交代手术中及手术后可能的风险及并发症，主要目的并不是要撇清责任，让患方承担全部的医疗风险，而是让患方在术前对手术相关的信息有充分的了解，而不是仅仅走个过场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从患方来说，如果对医生的哪个说法确实没听懂，就一定多问几句直到确实搞清楚为止，这才是为自己身家性命负责任的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因治疗的需要，外科手术过程中往往要切除部分组织和器官，有些器官一旦切除，便不可再生，其生理功能也随之消失，这对人体造成的影响将持续至生命的尽头。这些手术带来的不利影响，必须要让患者术前知悉。换句话说，患者有权选择某种治疗方式，甚至有权选择不治疗，但这一自主权的保障，必须以充分的知情权为前提。否则，如果患者因为接收到了错误的信息（比如高估了手术的风险，低估了益处）而做出了放弃手术的决策，这种所谓的自主选择其实要大打折扣的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/ArjwM59C7EZ7tai6kv4oFG2ZTfEgEnZwOLdi7Q3qFRMABQAAVQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其需要说明的是，签了手术知情同意书后，如果手术确实造成了一些严重的并发症，即使并发症是这份同意书中有所提及的，患方仍然有权将医生告上法庭。至于法官会如何判罚，这取决于专业机构对相关责任的鉴定，不好一概而论。但如果手术后病人出现了同意书中未体现的（即医生并未告知的）情形，那么一旦进入诉讼阶段，医生就很可能因为侵犯了病人的知情权而败诉&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理想状态下，签订同意书时，医生不仅要向患者解释清楚写在纸面上的相关风险，还应尽可能地将整个治疗可能产生的费用以及预后交代清楚。因为很多手术并不能将患者修复成完全健康的状态，比如像有些类型的先天性心脏病，并不是说做一次手术就一劳永逸地解决问题，必须做到“一朝手术，终生维护”。如果这一点医生没有交代清楚，患方误以为只要手术成功出了医院就可以像正常人那样生活，忽略了术后的相关治疗和随访，就很可能造成许多悲剧。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;沟通时，患者本人和家属最好都在场&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;原则上，医生在履行告知义务时，需要让患者和尽可能多的近亲属在场。近几年出现过几起引起广泛舆论关注的孕产妇死亡事件，很多女性朋友开始担心自己手术时，知情同意书如仅有丈夫签署可能对自己不利。&lt;strong&gt;其实相对稳妥的办法是，在签署手术同意书时，自己本人、配偶及父母均在场，签字由本人签。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于医生来说，筛选近亲属参与病情告知，也不是说哪个犄角旮旯蹦出来的七大姑八大姨都要考虑到，其标准应参照我国《继承法》第十条对于继承人顺序的规定：第一顺序是配偶、子女、父母，第二顺序是兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前，中国的医疗实践中会认为有些特殊的情形（比如恶性肿瘤的手术及预后）不宜向患者本人交代。出于善意，医务人员不是将相关信息告知本人，而是交代给其直系亲属。依照既往的相关司法判例，这应视为医疗机构已经履行了告知义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但近年来，这一做法受到了越来越多的质疑，相当多的人宁可直面不好的消息，也不愿意在一次重大手术中被蒙在鼓里。以美国为例，除非患者主动跟医生提出放弃知情权（即我啥也不想知道，医生请跟我的家属直接谈即可），否则医生不能默认患者不敢直面疾病及手术相关的真相，而越过患者本人，仅向其近亲家属交代病情。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;当患者的生命权和自主决定权相冲突，选择总是艰难&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一般来说，医生对患者生命价值的尊重和对患者医疗自主权的尊重是基本一致的，但有没有两者相冲突的时候呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2009年，北京市某医院曾发生过一起丈夫拒签字致产妇死亡的案例，在这个案例中，医院一方做出的似乎是一个合法的选择，其实质的非正义被掩盖了。而不久后又发生了一个类似的案例，一位急症孕妇本人坚决拒绝签字实施手术。反复劝说并征得其家人同意后，医院领导自行签字，强行剖腹产。结局是手术成功，医患双赢&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前面的案例，医院遵守的是现行法规；后面的案例，医院坚守的是生命权高于一切。但问题是，如果后一个案例中手术失败了，又会导致什么结果呢？想到这里不免一身冷汗，同时也多少会理解前面案例医院非正义选择的无奈。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/LTmIgOdeB-fw3qxXA4pWuL-jbDOpSY4nGmOaCmtRs0WEAwAAWAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;电视剧《心术》中外科医生谷超华为抢救病人在患者家属未到场签署知情同意书的情况下就进行手术，病人术后因心脏病死亡。病人术后病逝与未让家属签字不存在因果关系，却被家属告上法庭，最后被迫辞职。图片来源：《心术》剧照&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;薄薄的一纸手术知情同意书，承载的是医患之间的信任与合作。&lt;/strong&gt;在目前的医疗实践中，同意书的形式与内容其实还在各方利益博弈的过程中变化发展，在满足患者知情权这一功能方面，尚未达到理想的状态，很多签字徒具形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于双方信息严重不对称的客观现实，作为强势一边的医方，在同患方签署同意书时，应尽可能地承担起更多的义务，真正做到以患者的利益为中心，详细告知充分真实的信息，不应因个人小利而有所隐瞒或刻意夸大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为患方，亦应在充分知悉病情及风险的前提下，做出符合自己利益的决策，一旦决定同意手术，就应尽量配合医方的治疗，同时对最坏的结局做好心理准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现代医学远非尽善尽美，外科手术风险与收益并存&lt;/strong&gt;。虽然在统计学上我们可以认为大多数手术的结果是收益大于风险的，但不良的结果一旦发生在某个具体的人身上，悲剧就是100%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此我们只能说，生活有时很残忍，不良的预后就像魔鬼抽签非人力所能控制，既然已经尽力为自己或至亲做了当时看来最好的选择，那么无论出现何种结果，都无需后悔。如果确实认为医疗结局有问题，依法维权也应该在考虑范畴之内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情同意的司法实践也涉及复杂的考量。如果倒向医生一边，会使医疗机构有可能借“知情同意权”推卸责任，加重患者举证责任；如果一屁股坐到患者一方，过度保护弱势群体利益，会有失法律公平，加重医疗机构的赔偿风险——如此一来，必然导致医院一方开启防御性医疗模式，畏首畏尾，不敢为患方利益冒险尝试风险较大的医疗处置，那种代价将是全社会不可承受之重。（编辑：odette，木易杨杨）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;MICHAEL BURLEIGH.Ethics and Extermination:Reflections on Nazi Genocide[ M] .Cambridge:Cambridge University Press, 1997.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;陈秀丽，陈 伟，袁江帆． 医疗知情同意的历史和现状［J］． 中国医院，2011，15(3):13 －15．&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;王 彦 . 患者知情同意权的研究 [D]. 西安：西北大学 ,2009.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;赵唯萍，王 农，郑雪倩，等． 侵犯患者医疗知情同意权的法律责任［J］． 中国医院，2008，12(4):7 －9．&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;刘 昂.美国医疗知情同意权的历史嬗变及法律启示［J］． 湖湘论坛，2015年第二期：94-97&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443092%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 16:01:48 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443092/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>木星：一觉醒来，又多了12颗卫星？还有一颗“超级幸运星”！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443111/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443111/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;177&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;|· 本文来自“我是科学家”·|&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果太阳系要评“卫星最多吉尼斯记录”的话，那么木星势必夺此殊荣。这位常年坐拥太阳系最多卫星的大佬，近日又被“爆料”&lt;strong&gt;新发现了&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;12&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;颗卫星&lt;/strong&gt;，至此，木星卫星数目一口气飙升至&lt;strong&gt;79&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;颗&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说是“飙升”，可一点都不夸张。要知道，400年前的地球人（伽利略）只观测到4颗木星卫星，直至十八年前（也就是2000年），也才发现了18颗……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而最近十来年，木星卫星一下子多出了61颗！而且，这里面有50多颗（包括这次的的12颗在内），全部由同一个研究小组——卡内基科学研究所的Scott Sheppard小组发现的。厉害吧！稍稍八一八木星卫星的发现史，就会明白这个小组有多“开挂”了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;推翻地心说的木卫&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;四兄弟&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间倒转回400多年前，卫星之事还不为人知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时的人们大多信奉&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;地心说&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;，认为所有天体都是绕着地球转的，其他天体有卫星这种事儿是根本不存在的！彼时虽然哥白尼的&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;日心说&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;已经提出，但还远远没有得到广泛的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1609年，可以说是人类天文学史上里程碑式的一年，有两件大事推进了日心说的发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一件是开普勒在《新天文学》一书中正式发表了关于行星运动的前两条定律，证明行星都是在绕着太阳运转。不过，这些复杂的公式和轨道对于那时候普通人来说，简直如同天书；而另一件大事就不一样了——这一年，伽利略用他改造的望远镜开始观察月球和其他天体的细节，在1609-1610年期间，&lt;strong&gt;他发现了木星最大的四颗卫星&lt;/strong&gt;（直径约3000-5000公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果所有的天体都是围绕地球转的，那这四颗围绕木星运转的天体又算啥？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，这个石破天惊的观测事实成为了打脸地心说的最佳证据。这四颗木星最大的卫星也因此被称为&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;伽利略卫星&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/kYLtbPKi4NloSfAl1ja35DdzQGEy9T53AhaF0Mlhfxd4AgAAnAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;（左）伽利略在1610年出版的《星际信使》一书中绘制的四颗伽利略卫星；（右）四颗伽利略卫星的样子（位置并不是它们实际的轨道位置）。来源：维基&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，至此之后的各种卫星就不再让人惊讶了，随着望远镜的不断升级 ，天文学家们陆续发现了木星和土星的新卫星并加以命名（因为木星的英文Jupiter是罗马神话中众神之王朱庇特，也就是希腊神话中的宙斯，因此木星卫星的英文名就自然地以宙斯/朱庇特的恋人或者后代的名字来命名了，不过在翻译成中文的时候，我们通常按照这些卫星的发现顺序来直接称之为“木卫n”）。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;内卫星：空间探测器来帮忙&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在四颗伽利略卫星到木星的轨道之间，目前还知道有四颗个头比较小的卫星（直径约在20-200公里），叫做&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;内卫星&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;。这四颗内卫星里除了最大的那颗木卫五是美国天文学家爱德华·巴纳德于1982年通过望远镜发现的之外，其他三颗都是1979年旅行者1号和2号探测器相继飞过木星系统的时候发现的。不同于望远镜只能看到的一个小亮点，探测器甚至可以直接就拍到卫星表面的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/O3QC4zv3_f9-qSFEEtjZ_0PtH5uMxQjZpSmYy9cmTKEQAwAAxAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/786&quot;/&gt;探测外太阳系四颗行星及其卫星系统的旅行者1号和2号探测器，它们在1979年相继飞掠木星系统。来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来，伽利略号探测器探访木星系统的时候，又近距离给这几颗内卫星拍了更清楚的“身份照”。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/oOgjmiV4B6dOjphuxRscIpKo2ryAM_l4aN8bIGMQ_UMsAgAAqwAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;伽利略号拍摄的四颗木星内卫星。来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;不规则卫星：拐来的孩子数不清&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;但不管是 伽利略卫星还是内卫星，它们都是木星的规则卫星，什么是“规则卫星”呢？我们可以把它们理解成是和木星“有亲缘关系”的卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照我们目前的认知，&lt;strong&gt;如果一个卫星是和行星差不多时候形成的，那么这个卫星的轨道应该非常&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;周正&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：&lt;/strong&gt;轨道形状近似圆形，轨道面基本在行星的赤道面上，而且卫星运行的方向和行星的自转方向相同（这叫“顺行轨道”，相反的话，当然就是“逆行轨道”咯）。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/Rw5aq_kCpU9sLdEuAaS1dMBAWAeiT-cgJHah6tJ1MgM4BAAAHQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/320&quot;/&gt;规则卫星的轨道特征。制图：haibaraemily&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当天文学家们发现越来越多的木星卫星的时候，也同时发现，并不是所有的卫星轨道都这么“周正”的。只有距离木星很近的8颗比较周正，而那些离得远的，都没这么规律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1904和1905年，美国天文学家珀赖因发现了木卫六（Himalia）和木卫七（Elara），它们虽然还是顺行的，但是轨道面远远偏离了木星的赤道面，轨道形状也比较椭圆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1908年，英国天文学家梅洛特发现了木卫八（Pasiphae）；1938和1951年，美国天文学家尼克尔森发现了木卫十一（Carme）和木卫十二 （Ananke），这三颗卫星的轨道就更奇怪了，他们不仅轨道形状椭圆、远远偏离了木星的赤道面，而且它们还是逆行的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的“不规则卫星”，多半就不是木星的“血亲”了，而是木星系统成型之后，&lt;strong&gt;一些小天体飞过木星附近时又因为木星巨大的引力而被&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;拐（捕）来（获）&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/Dhu_KvfNSPHYW9u8UQtaC_ZRrZXosKnT5vyxZUaq4GksAgAADwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;不规则卫星的轨道特征。制图：haibaraemily&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再然后，天文学家们又发现，这些不规则卫星里，有些是会“抱团”的。每一小簇卫星有相似的轨道，然后不同簇之间轨道又很不一样。这说明，这里原本有几颗大得多的卫星，后来被撞碎了，而这些小卫星就是撞击之后幸存下来的碎片。它们虽然“身体”分开了，但轨道还是彼此相似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，按照轨道的相似性，天文学家们又把木星的不规则卫星分成了四个族，按照每种里面最大的那颗卫星的名字命名为：希玛利亚族（Himalia，顺行）、帕西淮族(Pasiphae，逆行)、阿南刻族(Anake，逆行)、卡梅族(Carme，逆行)卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，偶尔还是有几颗不抱团，独享一个轨道的卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了区分这几种类型的不规则卫星，天文学家们在取名的时候也动了一点小心思：顺行的以a结尾，逆行的以e结尾，与众不同的以o结尾。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/DqdsicjlZjvYY04IB2y6ON5E0lUHGr5B3XMoKhNg8hosAgAAkgAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;木星卫星的位置和分类示意图。制图：haibaraemily&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为“外来户”，太大、太重的小天体都很难被捕获，所以大部分不规则卫星都个头非常小。这就意味着，天文学家们很难用望远镜或探测器发现这些不规则卫星。截至2000年，直径10公里以上的大卫星基本已经全部被扫荡了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;慧眼识星：职业&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;捕星&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;人登场&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;那么人们还能不能找到更小的卫星呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在这时，火眼金睛的“星探”——&lt;strong&gt;Scott Sheppard&lt;/strong&gt;出场了&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。这位大咖2004年从夏威夷大学天文学博士毕业之后，基本上只专注于一件事儿——搜寻外太阳系新天体（当“星探”）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2000-2011年间，Sheppard带领的团队一共发现了40多颗超级小的木星卫星，是同时期其他所有团队加起来的四倍多……这些小卫星直径基本都在1-4公里之间，绝对能称得上“慧眼识星”了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了木星卫星，他们还发现过一众土星、天王星、海王星的卫星和其他外太阳系天体（多到数不过来）全。简而言之，这哥们就是个“追星专业户”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起来，这次发现的一打新卫星，其实也纯属偶然——因为Sheppard团队原本想找的是传说中的太阳系第九大行星Planet X。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2016-2017年期间，当他们在Planet X可能出现的区域里搜寻的时候，意外发现木星刚好也在他们的搜寻范围附近，于是他们顺便搜寻了一下木星的新卫星，然后，一下子发现了12个……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，发现的卫星到底是不是新的、又是不是真的在绕着木星转，这些都需要反复核查轨道之后才能确认——这项工作花了一年多时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，其实这12个新卫星中，其中2颗在2017年已经完全得到了确认&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;，所以严格来说，这次新发现的只有10颗。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/DUfdjJxJGmeO1Rm9JQ2MghOsPd9AS8qfG-gjIck1VGA4BAAAKgMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;位于智利的托洛洛山美洲际天文台和4米口径的布兰柯望远镜，这次发现的新卫星大多数都是由这台望远镜发现的。来源：维基&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;特立独行的卫星&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Valetudo&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这次新发现的12颗木星新卫星也都非常袖珍，&lt;strong&gt;几乎全部只有&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;1-2&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;公里大小&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中2颗位于距离木星比较近的轨道上，差不多将近一年可以环绕木星转一圈，它们的轨道完全符合顺行轨道的希玛利亚族卫星的特征，因此应当也是来自同一颗天体的碎片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外9颗位于距离木星比较远的轨道上，差不多每两年可以环绕木星转一圈，它们的轨道完全符合逆行轨道的三拨卫星帕西淮族、阿南刻族和卡梅族卫星的特征，因此应该也分别来自原本的三颗大天体的碎片。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/M4XeDLradqP-cWWQtWpzKM05wWyVJGqGQvfeKh2v05QsAgAAmQAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;本次新发现的11颗“平平无奇”的木星卫星。制图：haibaraemily&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，除了这11颗“平平无奇”的卫星之外，还有1颗新卫星非常与众不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这颗卫星非常小，直径不到1公里，&lt;strong&gt;可能是目前的木星卫星中最小的一颗。&lt;/strong&gt;更奇怪的是，&lt;strong&gt;它的轨道时不时会和一大批逆行卫星的轨道相交，然而它自己却是顺行的！&lt;/strong&gt;这个危险程度相当于每过一段时间就要开上疾驰的高速公路然后还反方向发足狂奔……可以想见，这样一颗卫星应该是已“活不多时”，早晚有一天，它会被某一颗迎面而来的卫星完全撞碎，化为齑粉。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/xU7XNehF5Spd0zyV9_OaSC1fN4mfTPMeQvU7Jpvd0RYsAgAAWQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;本次新发现的12颗木星不规则卫星分布，注意新发现的Valetudo是以字母o结尾的，用于表明它是木星的不规则卫星中轨道特立独行的一类。来源：DTM[1]&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/SGdGWNxV41d0xzMk0ts_AA8nrRuJEOBxzDOJKVboZlBUAgAA3AIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;2018年5月，智利6.5米口径的麦哲伦望远镜再次确认观测到卫星Valetudo，两张图对比可以看出，在完全一样的背景中，亮点Valetudo向左移动了一点点。来源：DTM[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些新发现的卫星都还没有得到正式的命名， 不过，Sheppard团队已经早早地为这颗宝贝珍珠取了个暂时的名字：&lt;strong&gt;Valetudo&lt;/strong&gt;，她是罗马神话中的健康与卫生女神，朱庇特的重孙女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这颗卫星的发现意义重大。它代表着，&lt;strong&gt;木星的外围很可能曾经有过更多更大的顺行卫星群，只不过后来它们都被撞碎而消失了，只剩了这唯一的一颗沧海遗珠，在无声地诉说着它们曾经存在过。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遥远的外太阳系里，还有许多天体尚未被发现，大到神秘的传说中10个地球质量的第九大行星，小到直径不足一公里的卫星和彗星，它们还会给人类带来怎样的惊喜和震撼呢？（编辑：小柒）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;https://carnegiescience.edu/node/2367&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://dtm.carnegiescience.edu/people/scott-s-sheppard &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;http://www.astronomy.com/news/2017/06/jupiters-new-moons&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443111%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 08:01:53 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443111/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>当互联网投你所好的时候，有人却想过“随机”的生活</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443071/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443071/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;164.40427698574&quot;&gt;
&lt;p&gt;（Olli/译，EON/校）吃什么，哪里吃，别人问起，我们总是会说“随便”。穿什么，买哪件，想剁手却有选择困难症？网络上出现的东西，总是你爱看的，一点都不新鲜。生活想要随便起来，可真的不容易啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和你我一样，软件工程师马克思·霍金斯（Max Hawkins）也陷入了这样的无聊中。于是，他做了真正让人“随便”的小程序，把生活全都外包给了计算机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由计算机决定的其中一件事，就是他的第一个纹身。他自己开发的“纹身随机生成器”在谷歌图像里搜索素描画，然后根据用户使用关键词的频率从图片库里选择一个图片。只需点击一个按钮，生成器就能为身体的某个部位选择一个随机图案。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/6ppINOOltsssS7G4ynBt6t4iMvlyXSKVo6TxuQ1lWljgAQAADgEAAEdJ.gif&quot;/&gt;霍金斯的纹身随机生成器。图片来源：Cowan Whitfield&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍金斯正在测试这个生成器，它能够正常工作。然而，生成器选择的图片，并不是特别让人有纹身的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生成器替霍金斯的左腿选择的是一张房间平面图，房间的文字描述使用的是Papyrus字体。而他的左下背，则被分配了一张人像，图中男子的嘴被堵住了，四肢被捆在了牢房的铁栏杆上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，我不明白把这种图案纹在身上是什么意思。”霍金斯对第二个图案表示不解。他已经决定，不会将纳粹的十字标及其他仇恨意味的图案纹在身上。然而，他对于色情动漫的立场则比较模糊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/a3F0g9n2MkZy_EbAZxlkMr-6pxTm30btAZ2Vf49M5i3aAQAAUwEAAFBO.png&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍金斯表示，除了这些图案外，他将听从计算机的选择，正如他辞去谷歌创意软件工程师的三年来，他几乎所有的生活都是在随机中度过的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，科技让我们能够更多地控制个人偏好和进行各种选择，而霍金斯却决定将个人意愿交给各种随机程序。他写了一系列的程序，帮助自己决定“去哪吃”，“穿什么”，“住在哪”，“听啥歌”，“怎么打发时间”。他表示，这样随机的生活，让他发现了一种与众不同的自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，NPR的播客节目《Invisibilia》&lt;a href=&quot;https://www.npr.org/sections/alltechconsidered/2017/06/08/531796329/eager-to-burst-his-own-bubble-a-techie-made-apps-to-randomize-his-life&quot;&gt;介绍了霍金斯的随机项目之一&lt;/a&gt;。这个程序利用Facebook的活动数据接口（API），向霍金斯发送随机的活动信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在霍金斯纹身前后，我和他讨论了随机性在他生活中的角色，以及他的项目对于“人性何去何从”这一问题带来了什么新的见解。通过和他交谈，我也得知他最后纹了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是访谈内容。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/1Ra8HWerFd0rlfSUFzjuj5w8rXDSQJaAVOWAuxdZieiAAgAA9QEAAFBO.png&quot;/&gt;随机程序为他选择随机生活的地方，例如斯洛文尼亚、日本、印度、台湾和迪拜，图片拍摄于德国城市埃森。&lt;/p&gt;
&lt;hr/&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Q：在《invisibilia》特辑播出后，我猜许多猎奇人士都跃跃欲试了吧。&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：我收到了几百封邮件，发件人都表示他们感觉被困在重复的生活里，而我的故事让他们产生了共鸣。我觉得自己需要为这些人做点什么，于是我在Facebook上创建了一个小组。在这个小组里，我会亲自为成员们选择随机的活动信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名70多岁的老太太被随机安排了一场重金属演唱会。她很享受那晚的演出。有一位男士则被随机安排前往由他已故的叔叔建造的教堂。叔叔的葬礼后，那是他第一次重回那座教堂。他告诉我，重回教堂是他第一次真正直面叔叔已经离世的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小组的成员人数很快就翻了一番……不久竟翻了两番。（因为人数的激增）我无法逐一为每个成员随机选择活动了。所以我着手开发了一个应用程序来实现为每个成员自动分配活动的功能。不过我的时运不佳：应用程序发布的当天，受到剑桥分析丑闻的影响，Facebook更新了开发者的数据使用权限。我的小程序只上线了24小时。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/ezGoJDeRvmBE5mNfTRgzGqHOnVOYlSn6-5lZf_s3zxkABgAAAAgAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/853&quot;/&gt;随机程序发给他的象棋俱乐部活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Q：那一定让你很有挫败感吧。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：老实说，我松了一口气。没来得及把小程序分享给大家，我还是有点难过。不过，那个小程序比我当初预想的要更复杂一些。写程序自娱自乐，和写出能让很多人接触到的程序是两码事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开发这个小程序，从一开始就充满不确定性，因为它只是一个大系统里的组成部分。Facebook建立了一个优秀的活动信息发布架构，我所做的，更像是利用这个架构进行二次开发，然后让它变得更有创意。我心里清楚，这个小程序迟早会被关闭，只是没想到关闭的日子竟然是它第上线的第一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Q：你最近在随机什么呢？&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：我发明了一台机器，它可以自己读书，然后把书里人物的动作描述提取出来，再将这些描述返回给我。举个例子吧，如果书里的某个人物“前往公园”并“细嗅花朵”, 计算机就会识别出这些以“动词-物体”成对出现的动作描述，然后将这些描述存入数据库。随后，程序里的一个流程将负责随机选择这些动作描述，再将这些描述返回给我。如果我觉得这些动作描述可以完成，我就会照做。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/9aq_QXiSZJstGzUoILgs-THzkJ-bGllIiDXDUg-KAedABgAAsAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;随机程序生成的动作描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Q：这部机器有没有让你完成很难的事，但你最终还是尝试了？&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：几个月前，电脑让我去“杀一头鹿”。我看到这个描述时，有点吃惊。我从来不觉得自己会动手杀死一只动物。这个随机结果让我有点郁闷。直觉告诉我，我应该把它扔到一边，然后告诉自己，“不，我才不会做这样的事”。但是，有一点很重要：如果你要拒绝生成器的建议，你必须得有一个好的理由。因为很多时候，这些让你产生抵触情绪的地方，往往是你最有机会进一步了解自己，或是发现有趣事情的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，我进一步思考了这个问题，“杀死一头鹿”这种行为让我感到困扰，但我却是一名肉食者。所以，这里存在矛盾之处，我产生了进一步探索它的兴趣。所以，我真正开始对互联网上的狩猎文化产生兴趣，还加入了Facebook上所有这些狩猎爱好者的小组。我还和朋友的朋友结伴参加了一次狩猎旅行，可惜我们最后并没有看到鹿的踪影。不过我很乐意再参加一次狩猎活动，我想知道，自己到底能不能下狠心扣动扳机，杀死一头鹿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/j5SbJekK_FHSfY0XM-8lIHg0Vgksik_A5wVqMN2IYeGFAQAABgIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Q：当计算机让你去做一件你并不乐意的事情时，我很好奇你是如何处理抵触情绪的。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：让计算机有决定权其实颇有益处。因为计算机在现实中有着某种程度的权威性。如果你在谷歌上读到一些信息，你通常都会相信它。谷歌上信息看起来是真相。同样，如果计算机告诉我一件事，我有理由去亲自核实，因为事情并不是我亲口所说，而是来自一个外部系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还发现，当你遇到一个阻力点，这可能会是给予你巨大成长空间的地方。通常，当你遇到阻力并最终克服它时，你会发现存在阻力的事情，有某些地方时可以让你获得成长，并成为自己的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Q：你把控制权都交给了一台计算机了。你为什么更乐意把控制交给计算机，而不是教会或政府呢？&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：我觉得计算机可以产生均匀的随机性。显然，从不同的数据进行采样，会带来偏差。均匀的随机性有一个优点：无论如何，它都不会自带偏好。因此我倾向于利用计算机产生随机，并控制我的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Q：你是否根据多年的随机经验进行过政治预测？&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：设想权力随机分布带来的影响是非常有趣的。在随机的社会主义里，计算机会让你先暴富数月，体会拥有权力的滋味，然后再赤贫几周。这样的安排能保证一定程度的公平。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/LAii6UL4c38y02MFBLZ-mg1iG4g_PhC7Ekw8jWjJebpABgAAsAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;随机的宠物墓地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Q：自从你的小程序被下线后，Facebook对于它的活动信息发布功能投入了新的关注。你觉得他们的推荐算法是不是越来越强大了？&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A：Facebook的推荐都经过信息过滤，也就是说，你收到的活动推送，通常都是商户付费发起并且与你的兴趣相关的活动。你要知道，在Facebook上根本不可能遇到与你的圈子毫无交集的新朋友，并一同发现一些新鲜事物。除非这些新鲜事物与你目前的生活有极细微的关联。从用户参与的角度来看，我能理解这种推荐模式，但我希望这些平台能够鼓励人们成为更好的自己，而不是重复那些他们已经知道的事情——让用户去发现，而不是优化算法来投其所好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得，随机程序让我一直非常着迷的原因是，有一股来自科技的动力，更广泛地来说，是来自文化的动力使得一切趋于标准化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计算机能够发现你的喜好，并出于“投其所好”的目的向你推送信息，这件事想想就让人脊背发凉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与全球化带来的一致性有关。不管走到哪里，你在一个小资咖啡店坐下，都会感觉自己身处旧金山。我觉得，我们需要一些策略去积极克服这样的千篇一律，因为这种一致性会让事情变得非常乏味。&lt;/p&gt;
&lt;hr/&gt;&lt;p&gt;在第一次采访结束的几天后，霍金斯前往位于纽约东村区的C.J.纹身店完成了他的纹身。纹身的地点是随机选择的（这还用说么？）。这家纹身店的店主是中国移民，他们被霍金斯和他的项目搞得一头雾水。他们问霍金斯想纹什么图案，他说这可由不得他决定，不过他很快就会知道该纹什么图案了。他运行了自己开发的随机生成器，于是纹身图案的面纱被揭开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随机器给他的胸脯位置分配了一幅大人牵着孩子的火柴棍画。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/ppUC04Zw1cdMG1uimK2Tq6SVgNbodBkrS4SZgslSwiGKAgAA-wEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/499&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你放弃对自己身体的控制，你会感觉大不相同。”他后来这样说起，“它让我更深刻地感受到随机选择的重要性。我过去常常担心，如果我选错了纹身图案，别人会怎么想我，或是别人会不会改变对我的印象。我现在感觉比以前坦然多了，因为我已经把图案都纹到身上了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍金斯后来发现，那个纹身图案来自于一个波兰网站。图案是根据笔名为雅努什·柯察克（Janusz Korczak）的犹太裔波兰作家兼内科医生写的一段话而创作。在纳粹德国大规模屠杀犹太人时期，柯察克曾经在一所孤儿院教书，并且对这些孤儿院的小朋友们不离不弃。他放弃了热心读者们给予的逃生机会，毅然跟随这些孩子前往特雷布林卡集中营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/vPV0Lh6k9REvdKEbxNBfAUAaK9zylYoHFPh0rEgM1tygBgAAaAMAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/329&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍金斯告诉我，如果纹身店由于某些原因，不能给他纹这个图案的话，他只能选择下一个备选图案，也就是应该纹在左腿上的托马斯火车头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其他的图案可能更差呢，”他说，“我运气还不错。”（编辑：Ent）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443071%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 08:01:52 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443071/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>试管中的人工智能：能够读数字的DNA人工神经网络</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443078/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443078/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;68&quot;&gt;
&lt;p&gt;（樟脑玩/编译）当我们谈起AI的时候我们在说什么？好莱坞电影里炫酷的金属质感机器人？隐藏在屏幕和晶体管背后神秘莫测的无形系统？还是每天在果壳推文最后给出致命补刀的可（jian）爱（jian）的声音？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/isCocoGBOElxR6uQiVU35dU69OnP8FOKvZQVg7ZgB97NAgAA4AEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/428&quot;/&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;DNA AI究竟是个啥？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天我们介绍的这种AI，支持它的硬件系统并不是我们通常认知的硅和晶体管，而是由人工合成的DNA分子构成。这个由加州理工学院的科学家们构建出来的“DNA人工神经网络”已经能够识别被转译成分子形式的数字啦！其研究成果发表在了2018年7月的《自然》杂志上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，这个DNA人工神经网络的AI，在复杂庞大的AI系统中，属于“机器学习”这个细分领域，并且更具体地来说，属于机器学习研究中最受关注的人工神经网络的范畴。简单来说，就是模仿人脑的结构，通过大量的训练数据，“教会”计算机完成特定的任务。本次DNA AI被训练完成的任务，就是机器学习领域的经典测试——识别手写数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DNA分子能够作为AI的“硬件”设备，主要是因为它的特殊的分子结构。我们知道，DNA是由四种基本核苷酸组成：adenine (A)、cytosine (C)、guanine (G)和thymine (T)，这些核苷酸以特定组合连接成串，构成了双螺旋DNA分子。正是因为这些已知的组合模式，使得核苷酸链成了理想的计算设备——当有不同的分子存在的时候，它们会发生相应的化学反应，由此，这种架构得以被预先设计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单理解，DNA AI是以合成DNA分子为“硬件”，分子间特定的化学反应为“算法”的一种生物计算机。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;供DNA AI识别的分子数字&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这套DNA AI最初由加州理工学院的助理教授钱璐璐在2011年设计构造，本次研究由她的研究生凯文·切利（Kevin）主导，在导师的研究基础上，他通过将用来被识别的模式转译成“分子数字”，从而大大提升了这套DNA 人工神经网络的性能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“分子数字”，是把手写数字转译成在一个100（10*10）比特正方形网格上的不同的20比特模式，网格上的每一个比特都由一个DNA分子来代表，也就是说，每个“分子数字”都由100个DNA分子库中的任意20个组成。试管中的DNA跟虚拟网格上的状态可是不同的——它们被混成一坨。所以分子在网格上的位置由它在试管中的浓度决定。DNA神经网络本质上是这样的：当这20个DNA分子的浓度落在代表预设数字的区间时（意味着当被转译到10*10的网格上时，它们的排布模式符合这个数字），相应的化学反应就会产生，由此判断该图形是否符合特定的数字模式。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/D0S24KOllQKo1vZDcZawbruwpO_yXsckrQBIkrFwEFc0AwAAPgIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/448&quot;/&gt;10x10网格中的数字样例。网格中的每一小格都由一种特定浓度的分子来代表。图片来源： Nature&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;DNA AI的构建&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;切利首先构建了一个简单的神经网络，来区分被转译成分子数字的数字6和7。在对每个数字的36个不同版本的分子手稿的测试中，这套DNA神经网络都给出了准确的答案。在这套DNA神经网络系统中，切利使用了“赢者通吃”（winner-take-all）的决策算法，借由一个被称为“歼灭者”（annihilator）的合成DNA分子来逐个识别被测数据与比较对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;切利介绍说：“歼灭者会迅速吸收掉每两种相比较分子反应而形成的惰性物质，从而形成一种络合物，直到最终剩下一种“超级赢家”的分子。这时候，“超级赢家”的浓度最高，并且能够释放荧光信号，来显示系统给出的最终答案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种“赢家通吃”策略不仅仅在这种基础的两两对比的构架中有效，也同样适用于更复杂的、用于区分数字1-9的DNA神经网络系统。在这种更复杂的系统中，系统决策的结果由两种荧光信号共同表示：比如绿色和黄色的信号组合代表数字“5”，而红绿组合则代表“9”。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/6I8gWT84N0ygURuvggjVJAxL-2oiPTm9mXqe-X8JMFX6BAAAYgIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/306&quot;/&gt;与分子抽象出的“6”相比较&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/ze_JC39_s6AERxgtfvSc-EuGNsoCzJhMXq_SSR6Vuur4BAAAWgIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/302&quot;/&gt;与分子抽象出的“7”相比较&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/avwnZJv56P7ApCryLIGBBdOncol70dnGrAwgOmtXojL2BAAAagIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/311&quot;/&gt;AI给出该数字是“7”的判定。图片来源：Caltech&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;DNA AI能干嘛？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在未来的研究中，研究者希望能够给这个DNA神经网络增加记忆功能，并用以辅助提升医学测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;切利说：“通常，医学诊断能够探测出集中生物分子的存在，比如胆固醇和血糖。如果能够应用我们设计的生物电路板，未来的诊断能够同时检测上百种生物分子，并且直接在分子环境中给出给出分析结果。”（编辑：Ent）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Nature, Scaling up molecular pattern recognition with DNA-based winner-take-all neural networks&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;caltech.edu, Test Tube Artificial Neural Network Recognizes &quot;Molecular Handwriting&quot;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443078%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 08:01:50 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443078/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>不会飞行的吃货不是好潜水员，它凭啥能飞能潜、从不湿身？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443109/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443109/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;152&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;|· 本文来自“我是科学家”·|&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于许多陆地小动物来说，“潜水”是个极具挑战的项目，别说“潜”，光是被水淋湿，就会变得极其狼狈了——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比方说，对于汪星人来说，效果会是这样↓&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/Kzaks-TAxMxQMg6kslHwTnXMusO7y-DRFxRFNTZsVPsgAwAAjwEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/319&quot;/&gt;碰水后帅气不再的狗。图片来源：reddit。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喵星人呢，会变成这样↓&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/l_f1OcoWXV2kLjdXrrd8T0LnK9pwwNRIONEo7sxwfmE4BAAArgEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/254&quot;/&gt;风范尽失的猫主子们。图片来源：popbee.com。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，对于小虫来说，是怎样一种情形呢？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/xjCWgoMFG0RtNkAFjOgTyHz87DQry9XR4gMtRIEUKSy6AQAANAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;水上漂的水蟋蟀(Velia caprai)。图片来源：uk-wildlife.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乍看上去，昆虫们似乎可以淡定的在水面“凌波微步”，并不会“湿身”，然而，如果你将它们强行摁进水里就会发现，大部分昆虫­­­还是会变得湿漉漉，被困水中，无法挣脱，比你家汪/喵主子也好不到哪儿去。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/Tv9uBG7HN0iDwGazzDLkXteZ8jvFZQncnAweEGlmA2KyAQAAPAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;湿身之后被困在水里的昆虫。图片来源flickr&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是！这种事儿对于生活在莫诺湖畔（Mono Lake）“身怀绝技”的小虫——&lt;strong&gt;碱蝇&lt;/strong&gt;（Ephydra hians）来说，就得另当别论了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就连大文豪马克·吐温在150年前就在莫诺湖边发出感慨：“你可以把它们随意地放在水中，无论多久都行，它们一点都不在意，而只会为此感到骄傲” ，“当你在水中放开它们的一刻，它们轻松地浮上水面，出水时比一份刚出炉的专利局文件还干燥”&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/0uqMqH8mZzilAWNu5fx8uLwar0IDkAecew6kuj6aCrpYAgAAUQEAAEdJ.gif&quot;/&gt;一只潜水后悠哉地浮上水面的碱蝇。图片来源：参考文献[2]&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;空气潜水服&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的秘密&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;那么，这些碱蝇到底是如何化身即时“潜水艇”，做到入水而不湿的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仔细观察就会发现，碱蝇沿石灰岩爬入水中时，&lt;strong&gt;会在自己的身体和翅膀周围形成一个气泡，就像在入水的一刻给自己穿上了一套自助的&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;空气潜水服&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;大部分身体都会被包裹其中，只留下口器用来吃饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在水底吃饱喝足之后，它会松开小爪脱离石灰岩，让自己上浮，在到达水面的一瞬间，&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;潜水服&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;自动破裂，碱蝇也顺势飞离水面。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/xWB8jgYfvdQ7s3g-w6rLfq5X85Fp0HTdFiBPMHe18YE4BAAAYAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;身着“空气潜水服”的碱蝇。图片来源：参考文献[2]&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/b0RCeOGUNlZZfpZSedgKQ9fMTZecIMEHfPUpGP2dj1QsAQAAqQAAAEdJ.gif&quot;/&gt;Mono Lake中正在潜水的碱蝇图片来源：参考文献[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;碱蝇的潜水神功，不由得令人心生羡慕，而这个不起眼的小家伙儿，到底因何获得“空气潜水服”，一直以来都是个谜……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了破解这个谜团，，加州理工学院的Michael Dickinson教授带领团队，寻着当年马克吐温的足迹，又一次拜访了莫诺湖，希望能揭开碱蝇这套“空气潜水服”背后的秘密。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/u2pfW2VdoUwc_V55_S1T7Ju_zcn3FxqPLiOi4dTlEIiBAAAAoAAAAFBO.png&quot;/&gt;Michael Dickinson。教授图片来源：dickinsonlab.caltech.edu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他们到达莫诺湖后发现，这里虽然风景美轮美奂，但湖水碱性很强，只有极少数的藻类能够生存，但是碱蝇似乎在此生活得逍遥自在（不愧是“碱”蝇啊！）。勘察一番后，他们决定从湖水成分和碱蝇身体这两个角度着手进行研究。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/r6thGtdOBx12qSONFmdr302AHKwgfoMQY23H_gxPJS6CAgAAbAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/362&quot;/&gt;美丽却暗藏杀机的Mono Lake。图片来源：photorator&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在正式试验开始前，需要有可定量的指标和装置来衡量我们实验对象的“湿身程度”。我们可以想象，如果我们的测试对象在水中越“湿”，那么其离开水面时就会更“拖泥带水”，所做的功也会越大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此，Michael团队设计了一个巧妙的装置，将昆虫固定在小棒后将昆虫“摁入”水中，随后再将其拉出水面，在这个过程中结合光学感应设备来测定昆虫进入水面与离开水面所需要的功，从而反映实验对象的湿身程度。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/oNqhgu2k93EYxunxHNZ30SIVg0_l7L8tC6E87WSkdMbgAQAA8AAAAEdJ.gif&quot;/&gt;测定出入水面所需力的装置图及数据示例。图片来源：参考文献[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael团队首先想看看莫诺湖水有何特别之处，是否有一些成分让碱蝇保持不湿。然而，他们出乎意料地发现湖水中含有大量的Na2CO3，比其他普通的湖水还更易“湿身“，实验中各种与碱蝇体长类似的蝇类在这样的湖水中都变得非常“湿”&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;，进入水中后就难以逃脱。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/GgWmJIcFsLmu1UG5bPfR6yvdaDWSqwozdl7ZWVUT8hHGAwAAHgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;各类蝇类的湿身程度, Recovered Work越小，“越湿” （红框内是碱蝇）。图片来源：参考文献[2]&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/ma9Q5XXllhjTkpqnCqtQEzBmyEppyRuDsbehVWiH4kQ8AQAAigEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;在湖水中湿了身的海带蝇。 图片来源：参考文献[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来，湖水只能“帮倒忙”，没啥实际作用，核心技术一定还是由碱蝇自身掌握。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肉眼看不出什么区别，那就放大了再观察？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此研究者们用扫描电镜给包括碱蝇在内的其他蝇类拍了个高清照，他们发现相比于其他蝇类，碱蝇表面覆盖着的刚毛最为密集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;发量良好&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;会是碱蝇不怕湿身的原因吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后的分析发现，&lt;strong&gt;拥有更多刚毛的蝇类湿身程度较低。&lt;/strong&gt;但是，这似乎只是让碱蝇“不湿身”的因素之一，碱蝇的虽然刚毛密度最大但也只比海带蝇（Fucellia rufitibia）多了15%，但防水效果却比海带蝇好太多。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/_QPaccQachMNIyxhzOTB6jp1BMtZW9vIAMi8dVyfGBYKAgAA_QAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;各种蝇类表面的显微结构（红框内的碱蝇表面有密集刚毛）。图片来源：参考文献[2] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，还有没有别的原因呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究团队接下来对碱蝇刚毛表面泛着光泽的贴身“护甲”产生了兴趣——他们利用气相色谱／质谱联用技术（GCMS）对这层护甲进行了化学成分分析，&lt;strong&gt;发现其中大部分为二十五烷及二十七烷这两类长直链烷烃，这与其他蝇类均不相同。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道这才是碱蝇不湿身的真实答案吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;破案心切的研究团队把这些碱蝇泡在己烷里洗了个澡，将这些长直链烷烃全部洗掉再进行实验，果然，&lt;strong&gt;没了护甲的碱蝇在莫诺湖的湖水中瞬间失去了平日的神气，入水之后就像其他蝇类一样湿了身。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/sWAqABzJVd08eXbSZBuPgYRzEUB5brzBW3Gr0TPZj6MVAQAAnwAAAFBO.png&quot;/&gt;碱蝇表面主要覆盖的是直链的二十五烷和二十七烷。图片来源：参考文献[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为啥长直链烷烃“护甲”可以帮碱蝇防水？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，液体与粗糙表面相互接触时主要有两种状态： 一种状态是Wenzel状态——表面间隙被液体填充，从而让整个固体表面变得很湿（类似你家主子）。另一种状态是Cassie-Baxter 状态——粗糙表面的间隙由气体填满，类似于碱蝇的那层“气体潜水服”；&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/SSLPcJmztukIGuLcHAff7gZXD8m8adVFuZyo-zVcO94IAQAAUgAAAFBO.png&quot;/&gt;固液接触时的两种状态。图片来源：参考文献[2] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固液接触后具体出现哪种状态，取决于接触面的电荷相互作用等因素。如在高浓度碳酸钠的湖水中，大多数昆虫体表与湖水间的静电吸引力强，呈现出了Wenzel状态，从而导致湿身；&lt;strong&gt;而碱蝇表面的密集刚毛与长直链烷烃护甲有效地减少了碱蝇表面与湖水间的静电吸引力，从而呈现出了&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Cassie-Baxter&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;状态，给予了碱蝇这层&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;空气潜水服&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种酷炫的潜水方式，其实是碱蝇为了适应极端环境进化而来的，搞清了它的机制，也可以为新型疏水材料的开发提供思路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/rX207PJRatkNHoKHVREDy6LgZO9a8dKPunSQaJ1tYumIAQAAPAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么都阻挡不了碱蝇下水寻找食物的决心！  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;研究花絮：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在莫诺湖的考察过程中，科研人员无意发现一个奇怪的现象——只要他们站在离湖边近的地方，这附近的湖面上就会有一些碱蝇失去了“不湿身”的能力，在进入水中后就被困住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始他们也十分疑惑，难不成是碱蝇怕人被吓到了？直到看到己烷浴池对碱蝇的作用后，他们才联想到，可能是当时自己身上含有油类的防晒霜惹的祸！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于天热，防晒霜会随着汗液滴落到附近的湖水中，将一些油类物质带进湖水，溶解了碱蝇身上的直链烷烃，最终导致这些碱蝇不幸湿身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;感谢石悦琳，丁霄哲两位同学对本文修改提供的帮助。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：小柒）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;翻译自马克·吐温的半自传体小说《Roughing it》一书。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Van, F. B., &amp;amp; Dickinson, M. H. (2017). Superhydrophobic diving flies (ephydra hians) and the hypersaline waters of mono lake. Proceedings of the National Academy of Sciences, 114(51), 201714874.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有观点认为昆虫的体长能够影响其接触水时的表面张力，从而影响其出入水的能力。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443109%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 08:01:49 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443109/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>埃及30吨大石棺终于开棺了！墓主人身份谁也没猜对</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443097/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443097/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;86&quot;&gt;
&lt;p&gt;埃及时间7月19号，吵吵大半个月的黑色大石棺终于开棺了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们打开了。谢天谢地，世界并没有陷入黑暗。”第一个把头探进石棺的人这样说。至少到目前，他还未遭受法老诅咒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从7月1日官方公布发现开始，对这个位于亚历山大港估重约30吨的花岗岩石棺的猜测就没停过。本来嘛，埃及作为文物大国，发现个古墓没什么稀奇的，而这次的群众纷纷探头吃瓜的原因就是这个石棺特别大，2.7米长，1.5米宽，可能是此地区发现的最大的石棺了。更重要的是，这里是亚历山大港啊。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/7qh9xy0L5KIvbTSNleWP5SulLfm0v_klpjjfHUP69Bt2BAAAygIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/400&quot;/&gt;此次发现的黑色花岗岩石棺。图片来源：埃及文物部&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没错，就是那个统一希腊、荡平波斯、占领埃及还打败过印度的亚历山大大帝（公元前356~323年）建立的城市。这位传奇的马其顿国王曾经让版图横跨欧亚非，不过他英年早逝。在他死后领土也被手下分成了三大块，其中埃及这块建立起托勒密王朝。根据记载，亚历山大大帝的遗体被安葬在了托勒密王朝的首都——亚历山大港。而这次发现的石棺据推测也正属于托勒密王朝时期（公元前323~30年）。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/cgqnZeeFQbmu66nFuVPffuq5j7B_b6IpbFD4_RFo_jgHBwAABQUAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/457&quot;/&gt;描绘亚历山大大帝征服埃及、建立亚历山大港的油画。这座希腊人统治的城市很快成为连接欧洲、阿拉伯半岛、印度贸易的重要商业港口。图片来源：Wikimedia Common，Placido Costanzi ( 1702-1759）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而亚历山大大帝的墓葬此前一直未找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，人们面对这块黑色巨棺展开无数喜闻乐见的联想。比如“石棺里可能葬着是亚历山大大帝”、“打开后会有诅咒”等等。 更令人兴奋的是，这幅石棺发现时上面有一层厚厚的泥浆，表明未被盗掘过。埃及古迹虽然多，盗墓也很猖獗，很多墓葬在发现时已经被打开，木乃伊的骨头有时都七零八落了。而这次的大石棺是不是能把里面的遗体和随葬品保存得完完整整呢？如果是属于一位国王的就更好了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/FsFMI1AZBFVQeIV-MUG0wzkCNyJ7RKyI0-TDJS7WjceLAgAAsAAAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/173&quot;/&gt;“里面是什么？亚历山大大帝可能的长眠之地发现石棺，即将开启。”图片来源：dailymail.co.uk 截图&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对吃瓜群众的热情，埃及官方泼出一盆冷水。埃及古迹最高委员会秘书长穆斯塔法·瓦兹瑞（Mostafa Waziri）表示（此刻可脑补冷漠脸），他接到了许多电话问询此事，但是“人们说石棺里可能是亚历山大大帝、克娄巴特拉（即埃及艳后）或是拉美西斯，他们不知道自己在说啥。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……好吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在热心群众猜测外，考古学家们也对墓主人的身份有了种种猜测。比如，埃及官方有人认为，这个墓属于托勒密王朝的某个贵族或掌权者。另外，也有在亚历山大港工作的考古学家说，这次发现的石棺形制异常巨大，可能在马其顿占领前的法老统治时期就被造出来了，之后从尼罗河上游例如孟菲斯之类的地点运到亚历山大港。这次下葬可能是对石棺的重复利用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人认为墓葬根本不是托勒密王朝时期的，可能年代更晚。原因在于，这个大石棺是工人挖地基时碰到的，深度距离街面只有五米——对于两千年的古墓，实在是太太太太浅了。同时，这位指出墓葬过浅的考古学家表示，发现地已经在古代亚历山大港界限外，当时的高级贵族非常不可能葬在这种地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对了，在墓葬发现时旁边还埋了一个白色雪花石膏，腐蚀严重，应该对身份认定没有什么用的（难过）。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/un6zrGhYFpzfnFYmukz2QhDT4qkYHRhB_CaL3ZxLJx63AQAATwIAAFBO.png&quot;/&gt;雪花石膏头像。图片来源：埃及文物部&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管怎样，未盗掘的30吨石棺是个令人欣喜的发现。由于发现在建筑工地，考古部门接下来只有两个选择，用挖掘机把石棺整体移出，或者就地开棺取出遗存再分批移走（工地还要继续施工不是）。由于石棺本身没有刻铭，所以可能要凭借遗物鉴定墓主人身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及时间7月19日，在军方工程师的帮助下，15吨重的棺盖被缓缓开启，内中遗存重见天日。首先映入眼帘的……你以为是金银财宝吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呵呵，是恐怖的污水……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于右部存在裂痕，石棺里灌满了红色污水。里面的木乃伊也受到了严重损毁，几乎成了骨架。意外的是，里面不是一幅遗骨，而是三具。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/bIKmmAdQHy64IbA92m2jOKvovTqAJFMqfp-lwCOnqCyAAgAAqQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;开棺现场。图片来源：Luxor Times&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及木乃伊专家初步判断，这三位墓主人可能是军官或者武士，其中一位头部还中过箭。这些遗骨接下来将送往亚历山大国家博物馆进行研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于为什么一个豪华石棺里会葬着三个人？一个可能性是石棺被重复利用。在古埃及，把原来的墓主人移出，放上新的遗体再次下葬的情况并不罕见。但尚不清楚这次的黑石棺是否属于这种做法。我们现在只能等待更详细的发掘结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后的最后，回到吃瓜群众最关心的问题：亚历山大大帝葬在哪里？传说，他填满蜂蜜的金棺在运往希腊的途中被托勒密截住。遗体在埃及孟斐斯停留一段时间后，被托勒密二世运迁亚历山大港安葬。随着尼罗河三角洲建筑沉陷，城市沿革，他的遗体有可能伴随着以他名字命名的古城——一座曾居住过欧几里得和希帕克斯的希腊化名城——永远地沉眠于地中海了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Ptolemaic tomb discovered in Alexandria. http://english.ahram.org.eg/News/305971.aspx&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sarcophagus Found. Contents Unknown. (‘No Guessing, Please.’). https://www.nytimes.com/2018/07/13/world/middleeast/egypt-black-sarcophagus.html?smid=tw-nytimes&amp;amp;smtyp=cur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Clues Point to Occupant of Ancient 'Mystery' Sarcophagus.https://www.nationalgeographic.com/science/2018/07/news-alexandria-egypt-coffin-sarcophagus-archaeology/?utm_source=Twitter&amp;amp;utm_medium=Social&amp;amp;utm_content=link_tw20180717science-newarchaeologycoffin&amp;amp;utm_campaign=Content&amp;amp;sf193833110=1E&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;What's Inside This Massive gyptian Sarcophagus? https://www.livescience.com/63027-mmassive-egyptian-sarcophagus-mystery.html&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;That Massive Black Sarcophagus Was Opened. Here's What's Inside.https://www.livescience.com/63110-mysterious-black-sarcophagus-opened.html&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inside Egypt’s Mysterious Sarcophagus: Mummies, Curse-Free So Far.https://www.nytimes.com/2018/07/19/world/middleeast/egypt-black-sarcophagus-opened.html?smid=tw-nytimesworld&amp;amp;smtyp=cur&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;（编辑：Ent）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：埃及文物部&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443097%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 20 Jul 2018 08:01:55 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443097/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>又发现12颗新卫星！木星以79颗卫星，稳坐太阳系“社会人”头把交椅</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443094/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443094/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;59.910926365796&quot;&gt;
&lt;p&gt;在太阳系的所有行星中，木星一直坐在“老大哥”的位置。它的个头和质量最大，是其他行星质量总和的2.5倍，还有着数量最多的卫星，至少有67颗卫星围绕着木星公转。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/w3ytX9-I9-cNWuA8J7I2cEVbpioUZ_M1r6IyYBttvRE4BAAAHgMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/472&quot;/&gt;木卫二欧罗巴上存在海洋，或许拥有太阳系中仅次于地球的宜居环境。图片来源：NASA网站&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，这个数字已经更新了。现在可以确认，木星的卫星数量增加到了79颗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说来也是无心插柳。美国卡内基科学研究所的行星科学家斯科特·谢帕德（Scott Sheppard）和他的同事，原本想用位于智利的维克特·布兰科4米望远镜在海王星外寻找传说中的第九大行星X，却发现有12个天体和木星保持着同样的速度围绕太阳运转。谢帕德自己评论说，“简直是一石二鸟。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过进一步的观测，他们确认这是木星的12颗卫星。其中有2颗距离木星较近，与木星的自转方向一致，称为顺行；9颗离得比较远，和木星的自转方向相反，也就是逆行；还有1颗最奇怪，它的公转方向与周围的卫星不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家认为，靠近木星的卫星是由早期围绕着巨行星的气体和尘埃形成的，与太阳系早期行星的形成类似。而外围的行星可能是被木星引力捕获的太空岩石，它们的运转方向在被捕获之前就与木星的自转相反，之后也依然保持了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/0ln-mrMLBNpvy1DVzzwyNg15rhpSknw4t8kptkNv8HlcAwAAzAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/342&quot;/&gt;上图中，此次新发现的卫星的模拟轨道按照与木星的距离远近分为蓝色与红色，绿色线即是最后一颗卫星Valetudo的模拟轨道。图片来源：ROBERTO MOLAR CANDANOSA/CARNEGIE INSTITUTION FOR SCIENCE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而最后这颗卫星奇怪的地方就在于，它所处的位置在逆行的卫星当中，但它的轨道是顺行的。它被命名为Valetudo，在罗马神话中是健康和卫生女神。Valetudo的直径只有1千米左右，在未来的某一天，可能注定会与其他一个或者多个卫星相撞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢帕德认为，Valetudo在很久以前可能是个个头比较大的天体，经过多次撞击，只剩下如今的大小。又或者，它是某个卫星群中唯一的幸存者，其他的卫星都已经在撞击中成为碎片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，在太阳系拥有卫星的行星中，土星仅次于木星，目前发现了62颗卫星。这个数字还不能完全确定，因为组成土星环的小天体与卫星之间的区别并不明显。比地球更靠近太阳的水星和金星都没有卫星，而火星拥有两颗卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地球唯一的卫星是月球。它的存在让地球有了相对稳定的气候，也拥有了江河湖海的潮汐，成了几千年来人类日夜聆听的旋律。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/_Hm0EwtxukBtYoKC8NWLnGZSdkO9R11AHCtYayKwlNiABwAAOAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;冥王星与卡戎遥遥相望。图片来源：NASA网站&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在土星之外，天王星已发现有27颗卫星。不同于其他卫星以希腊或罗马神话中的神祇命名，大部分天王星卫星的名字都来自莎士比亚剧作里的人物。海王星拥有14颗卫星，其中最大的特里同（Triton）在海王星被发现仅仅17天后就被观测到了。而冥王星虽然已经降级，却还是有以卡戎为首的5颗卫星陪伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来太阳系内我们所知的卫星数量还会增加吗？当然！随着更多探测器的升空，以及更多大望远镜的投入使用，太阳系的更多秘密会逐渐在人类面前展现。（编辑：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0356939795/&quot;&gt;Steed&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443094%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 20 Jul 2018 08:01:54 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443094/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>