<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>“镀金时代”的食品卫生斗争之路</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442572/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442572/</guid>
<description>&lt;p&gt;1865年南北战争结束后，美国扫清了束缚工业发展的奴隶制这一障碍，开始全力建设一个现代化、工业化的美国。大量新移民提供劳动力；金矿的发现刺激着冒险的美国人进军西部；战后重建的工地上更是热火朝天......这一切似乎都在证明战后这几十年里，是美国经济发展的黄金年代。不过正如马克·吐温所言，繁荣只是虚假的外表，经济飞速发展，掩盖不了权钱交易、道德败坏、两极分化的矛盾，“黄金时代”不过是“镀金”罢了。诚然，在这一时期，商人们为了盲目追求利润不择手段，置大众利益于不顾，即使是关乎人们生存与健康的食品和药物也不例外。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;充斥全美市场的假冒伪劣食品&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;早期的食品卫生问题是不为大众所关注的，普通人基本靠“望闻问切”来辨别食物是否符合“能吃”这一标准。然而，19世纪率先完成城市化与工业革命的欧洲诸国制定了有关食品卫生的法令，以保证自己的国民们在市场上买不到问题食物。同时，西欧列强们暴露了“帝国主义”嘴脸，将有问题的，无法在本国售卖的食物向美国出口，搞起了“双重标准”。当年，没有食品卫生法的美国人基本在市场上能买到两种食品：“国产问题食物”和“西欧进口问题食物”。可见当时的美国人民除了承受不法商贩们在的“国产问题食物”之痛，还要为西欧列强们的“进口假货”买单。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;http://i1.15yan.guokr.cn/s4rm230bgk7bxao671fvr7831douztz2.jpg&quot;/&gt;&lt;p&gt;描绘“镀金时代”的漫画。资本家和官员凌驾于公众利益之上&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国会和农业部曾进行调查，发现相比较之下，国产造假食品比进口货要多得多，而且西欧进口的问题食品中掺入的多为化学物质，显得更加“高端”；而美国国产食品除了添加化学物质，还通过形状相似“实物”以假乱真。在画家笔下大放异彩的“普鲁士蓝”这种颜料被抹在中国茶叶上；日本茶叶被靛蓝染料浸泡；酵母粉添加明矾；猪油中检测出大量生石灰；有的糕点甚至查出了砷；碾碎的虱子被加入红糖中，因为它们颜色很相似......不仅仅是食品，饮品造假也非常可怕。美国市场上一半以上的牛奶存在掺水，而牛奶又以添加剂的成分被投入到食物制作中，咖啡豆则有一大部分被锯碎的木屑、树皮和烤橡子代替。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肉类造假已经非常严重，到了危机国家利益的地步。1898年美西战争爆发，美国军队开赴古巴前线与西班牙人作战。古巴的西班牙人不堪一击，战争很快就结束了。然而国内运来的一罐罐肉类罐头让在前线指挥的军官们很愤怒。国内的不法商人在肉类罐头中以次充好，添加苏打粉去除臭味儿，纳尔逊·米尔斯将军曾愤怒地指出，战场上士兵没有跌倒，而这些牛肉罐头成功地放倒了上千美军士兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而不法商人们仍然乐此不疲地制假贩假。在早期，他们为了利润以次充好，后来发展到大胆使用各种危害人体的添加剂。也就是说，长期食用假冒伪劣食品的美国人民一开始是营养不良、虚弱，后来就有可能发展成为金属中毒、痴呆甚至死亡。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;制药造假，药品贩子“以毒攻毒”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;食品中毒、生病怎么办？看病吃药。不过很遗憾，“镀金时代”的美国民众病看的起，药却买不到。不是药品紧俏，而是当时市场上充斥着假药、“专利药”，人们常常将吃药解决不了问题归罪于医师，不过很显然，大部分医生是无辜的，他们开下处方，人民买不到真药，假药充斥市场，医生对症下药患者也没能缓解病情，这就导致医生不得不更换疗法和另开处方，耽误最佳治疗时间以及大量服用假药，病人最终很可能就是个死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;药品贩子和经销商们主要通过树皮进行药品造假。金鸡纳树皮、苦香皮树树皮，这些无用之物从西印度群岛起运，漂洋过海来到美国成为假药的一部分。不仅如此，那些对病人毫无作用甚至危害生命的添加剂，如石油、矿物质、生物碱、硼砂也纷纷参与其中，成为树皮的配角。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;http://i1.15yan.guokr.cn/ci9e06svdaxjql140svcdt8rquos3ut5.jpg&quot;/&gt;&lt;p&gt;美国石油大王洛克菲勒。其父就曾在乡间兜售自己的专利药，声称该药包治百病，其实就是成分以水为主的“大力丸”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，药品造假中还有一个重要角色——“专利药”。早期，专利药就是大力丸，治不了病也没任何副作用，大部分专利药成分多为砂糖、水、淀粉等物。专利药和“巫术”一起，成了江湖郎中们重要的敛财手段。石油大亨洛克菲勒的父亲就曾干过这行，在乡间兜售“灵丹妙药”。然而后期，当药品生产工业化后，不法商人盯上了专利药，于是批量生产的专利假药成为药品市场的主角儿。可口可乐当年曾一度披着“咳嗽药水”的外衣摆在药店的保健品货架上，曾被怀疑含有可卡因，然而由于类似于“专利秘方”的存在，成分不得而知，直到1988年才确认不含可卡因——当年的美国人民把可乐是当药喝的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以现在的眼光看，专利假药的毒性非常之大。进入批量生产时期后，专利假药的主要成分从“无毒无害的大力丸”变成了以吗啡、鸦片、酒精为主的“上瘾药”。不知多少美国人民信誓旦旦地保证自己戒酒后，毫不知情地吞下了酒精含量达19%的“戒酒糖”。掺杂吗啡和鸦片的药剂给药厂带来持续的消费者，然而每年，死于鸦片中毒和酒精中毒的病例比比皆是，且逐年走高。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;厄普顿·辛克莱与《屠场》&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;镀金时代中，大企业和不法商贩们不顾公众利益，一再制假贩假，钱权交易，政治腐败，劳工权利被剥夺......这一切如同综合病症在19世纪末20世纪初终于爆发，新闻记者们挑起“揭发”大梁。1903年，《麦克卢尔》杂志率先刊登针对美国国内政治腐败、大企业恶意竞争的抨击性文章，新闻界的“黑幕揭发运动”展开，越来越多的作家、牧师、有良知的公民加入其中，对美国社会的黑暗进行揭露。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;http://i1.15yan.guokr.cn/cew9xxm1ufa9xzc2uzd51336bpmvuuw4.jpg&quot;/&gt;&lt;p&gt;作家厄普顿·辛克莱。他的《屠场》一书问世后十分畅销，被译为多国语言，英国首相丘吉尔称《屠场》刺穿了最厚的头骨和最坚实的心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作家厄普顿·辛克莱时任《理论呼声》杂志记者，1904年芝加哥屠宰业工人大罢工，他受派前往调查写作。辛克莱在芝加哥屠宰工厂卧底七周，大量接触了工人以及他们的家属、各级主管、老板，第二年27岁的辛克莱出版《屠场》，书中描绘的屠宰业黑幕令全美国人民震惊：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;食品加工车间里垃圾遍地,污水横流。腐烂坏了的猪肉，被搓上苏打粉去除酸臭味；毒死的老鼠被一同铲进香肠搅拌机；洗过手的水被配制成调料；工人们在肉上走来走去，随地吐痰，播下成亿的肺核细菌……&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;                                                                   ——厄普顿·辛克莱《屠场》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;辛克莱本想打动大家同情工人阶级的心，却不料击中了他们的胃。传说总统西奥多·罗斯福边吃早点边读《屠场》，突然他大叫一声“我中毒了！”紧跟着，把吃了一半的香肠扔出窗外......&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《屠场》一书声称毒死的老鼠不会被“浪费”，而资本家们除了猪的尖叫声剩下的什么都不放过。小说出版一个月内售出25000册。公众们为食品行业震惊，有人称看完小说一周内吃不下除黄瓜以外的任何东西。肉类托拉斯对辛克莱的攻击激起了民众的怒火，西欧各国表示不再进口美国的肉类制品，其他食品进口量也大大下降，开出去的货轮被退了回来，美国失去了西欧的信任。民众愤怒地声讨食品行业的托拉斯，要求西奥多·罗斯福政府立法。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;哈维·华盛顿·威利与他的“试毒者们”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;无独有偶，新闻界的“黑幕揭发运动”也将矛头指向了制药行业。记者爱德华·博克、马克·沙利文纷纷撰文揭露制药行业的罪恶，塞廖尔·亚当斯的“美国大骗局”系列文章耐心地向读者们一层一层揭露制药公司的谎话，指出专利药无非就是改头换面的水。新闻界的讨伐不得不使政府行动起来，1902年，政府授命农业部化学局局长哈维·华盛顿·威利进行防腐剂对人体伤害情况的实验。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;http://i1.15yan.guokr.cn/zqiedxaoutdpo79lclx7kk6sd2neo1gy.jpg&quot;/&gt;&lt;p&gt;时任农业部化学局局长的哈维·华盛顿·威利。威利一生致力于推动食品卫生安全立法，被妇女运动组织称为“厨房的保护神”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威利局长向社会征集志愿者，选出了12名身体健康的男性组建“试毒班”，在实验室每日给他们含有添加剂的饭菜食用，除此以外只能喝水，不允许其他进食。同时仔细记录心跳脉搏，为他们测量体重。威利不选择动物选择志愿者，是因为人能表达出对化学试剂的反应。报界对这一实验进行跟踪报道，《华盛顿邮报》戏称威利是“老硼砂”，引起全国的广泛关注。实验了五年，志愿者们出现了腹胀、食欲下降、头痛等问题，实验证明硼砂等添加剂并非工业巨头们声称的“无毒无害”。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;http://i1.15yan.guokr.cn/8328nm8qqr5vqse4tg0mox0a4kmrongm.jpg&quot;/&gt;&lt;p&gt;这幅政治漫画致敬哈维·威利，在他的带领下美国通过《纯净食品和药品法》，几乎凭借一己之力拯救了美国的声誉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威利通过这一实验在美国人气大增，借此，他整合建立了食品标准委员会，团结妇女组织，医学协会呼吁为药品和食品安全立法。1905年至1906年间，威利写了十二篇文章，来揭露药品掺假现象。此外，威利还去游说西奥多·罗斯福总统建议颁布一部法律“以管制州间贸易中的食品、饮料和药品的掺假和伪造商标行为”。同时，他亲自说服众多食品药品集团，使他们相信自己在尝试拯救这个行业而非和他们对着干。威利的真诚打动了不少商业集团，亨氏食品公司公开支持威利，这些努力使得立法过程中的来自财团的阻力减小很多。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;《纯净食品和药品法》立法&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;西奥多·罗斯福亲历美西战争，深知造假的肉类罐头给美军士兵带来的毒害。辛克莱的《屠场》问世后，他也派出调查组前往芝加哥。尽管屠宰场进行了粉饰，但调查组成员们还是看到了“死猪掉入厕所不清洗地送上生产线”的恐怖景象。这成为罗斯福反驳国会顽固派的有力武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，威利局长的实验是罗斯福下令拨款资助的，威利坚持立法，游说各个利益集团，罗斯福暗中也助了力。《屠场》的影响、舆论强大的呼声、威利与调查组的铁证、妇女团体的热情参与，以及国内食品药品行业半死不活的现状，都预示着这场立法变革的到来。1906年6月，由威利参与起草的《纯净食品和药品法》法案以64张赞成，4张反对，22张弃权的绝对优势通过，罗斯福签字成法，于1907年1月1日起正式生效。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;http://i1.15yan.guokr.cn/iit37xmy236tngyya7bt0nr3ffpimijq.jpg&quot;/&gt;&lt;p&gt;立法后检疫员在芝加哥的屠宰场严密检查肉类质量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了纪念其主要倡导者威利局长，《纯净食品和药品法》也被称为“威利法案”。法案禁止运输、售卖使人健康权益受损的食品药品，并严格规定了添加剂的使用与惩罚事项。“镀金时代”的光鲜外壳逐渐被扒去，食品药品造假黑幕被揭发于光天化日之下。“黑幕揭发运动”的新闻记者们、威利、罗斯福以及妇女组织的合力推动了立法进程，诚然，承认不足，才能进步。美国在20世纪初的种种改革，预示着一个新兴强国正在大洋彼岸冉冉升起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-----------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文首发于十五言，图片来源于网络，转载请联系十五言AI&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《美国新闻事业史》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《美国历史上的食品药品安全乱象》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《美国1906年&amp;lt;纯净食品和药品法&amp;gt;出台的推动因素研究》&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 08:03:41 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442572/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>为什么武侠电影里太监的武功都很高？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442571/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442571/</guid>
<description>&lt;p&gt;在众多武侠电影中，有这样一类人，他们上能权倾朝野，挟天子以令诸侯；下与江湖义士作对，将普天之下的异己通通铲除；他们不光城府深、心机重，更可怕的是作为武侠片中的大反派，这类人武功奇高，最是难以对付。虽然说起来很漂亮，不过这类高手在历史上有一个不光彩而且让他们颇自卑的称呼——太监。太监真的会武功吗？如果不是，那武侠小说和电影上又为什么这么去写呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;为什么太监必须是反派？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为什么太监大多都是武侠电影里的反派？这恐怕是刻板成见造成的对太监的一种分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国历史上，太监的名声实在是不怎么光彩，从汉末的十常侍之乱，到明代的阉党弄权，太监总是以反派的形象出现在历史舞台，由于历代宦官集团祸国殃民的缺德事儿干的太多，像郑和这种做出丰功伟绩的太监已经被选择性遗忘了，人们以“阉人”、“太监”来嘲讽他们，而他们自身由于生理缺陷和后天缺失，造成了人们对太监这一刻板成见的延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，太监的人格是残缺的。太监宫刑去势，必然引起心理上的巨大变化，而且通常是负面影响。明末清初的思想家王夫之在《尚书引义》中狠狠地嘲讽了太监的人格残缺：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;“宫刑施之，绝人生理，老无收养，死无与殡......且刑人并齿于天地之间，人道绝而发已凋，声已雌矣，何恤乎其不冒死而求逞于一朝。而又美其名曰，姑息怜其无用，引而置之官府之间，不知埋下祸根深矣。宦寺之恶，焾于土人，只因其无廉愉之惜、子孙之虑耳，故憨不怕死，何况乎其以淫面在傍君主制侧也。”《尚书引义·舜典》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;王夫之认为，由于宫刑，太监这一存在变得乖戾无比，性格和人伦观念发生巨大异化，他们身处权力金字塔最顶端，无时无刻不想着取得社会地位，保护自己的既得利益，让别人“看得起”，因此，花言巧语、随机应变、贪婪凶狠也成了太监的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太监成为反派另一个原因是他们的权力欲望。首先，失去原始欲望的太监必然会把欲望转化为可以得来权力、金钱。其次，太监作为一个特殊群体，几千年来直接为统治阶级服务，身处权力金字塔最顶端，看似是社会高层，实则就是一群出卖自己的奴仆。不过这样一来，太监就有两种想法了：第一种，出卖自己，为皇权服务换得短暂的荣华富贵；另一种，具有极强的历史主人翁精神，立志参透统治阶级的权力游戏，自己在历史舞台上粉墨登场。有明一代，具有主人翁意识的太监数不胜数，也直接为太监成为反派留下注脚。第一种太监心甘情愿为朝廷、皇权服务，充当鹰犬卖命，反派！而第二种更可恶，不忠不孝不说，无根之人甚至还想自己当皇帝，更是直接与中国传统的伦理纲常唱对台戏，反派！也就是说，位置与服务对象决定，因为你是太监，所以必须是武侠小说和电影里的反派。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://ob7zbqpa6.qnssl.com/tetordkt1ff7hh2om5wbyypqp3d47blw.jpg&quot;/&gt;&lt;p&gt;说起权力欲望，《鹿鼎记》中的海大富应该绝对是个另类&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太监可以出卖自己，这是所有人的一个普遍观念。诚然，所谓挥刀自宫追求荣华富贵，还有什么不能出卖呢？与其相对的是大侠，侠客的一个重要形象就是“重义轻财”，重情义、轻财富的江湖儿女与太监成为对立面；放荡不羁、快意恩仇的江湖社会与极尽权谋、庙堂之高的深宫大内也成为了对立。侠客重义，比如誓守襄阳的郭靖，而太监重财，比如带着皇上回家炫富的王振。同样，宋江仗义疏财，得及时雨的绰号，而童贯却可以因为钱财，轻诺寡信。即使历史上大部分太监没有弄权和“祸国殃民”的机会，甚至他们的一生过得很悲惨（比如《鹿鼎记》中真的小桂子），但我们还是习惯把他们做为群体来考量，因此，赵高刘瑾魏忠贤就成为了这个群体的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;金庸小说：太监们武功都很高？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;讨论这个问题首先可以从身体情况上谈，太监的体质能练武吗？三田村太助在其著述《宦》中大致描绘了一个太监真实的历史形象：由于太监被“去势”，所以说话声音尖细，走路时身体前倾，迈小步，和妇人别无二致。其次，太监去势后，身体变得松松垮垮，很胖，没有力气，而且形象上看起来要比真实年龄老上不少，30岁就会有很多皱纹，40岁的时候就已经老的没法看了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太监手无缚鸡之力，没有练武的身体基础；加上生活在深宫大内、没有练武的环境基础，所以可以断言，历史上的太监是不会武功的。这恐怕是和武侠小说、电影差别最大的一点了，因为在众多武侠电影中，太监不仅会武功，而且往往是那个武功最高、手腕儿最黑的——无论是《新龙门客栈》里的曹少钦，还是《鹿鼎记》中的海大富，亦或是练了《葵花宝典》，与阉人无异的东方不败。那么为什么太监会有“武功高强”的设定呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有明一代，宦官乱朝最为严重，王振刘瑾魏忠贤，无论哪一位都可以挂在历史耻辱柱上好久。然而又因为明代特有的特务统治东厂西厂的存在，太监的权力之手上可及士大夫，下可触老百姓。《明史·刑法志》中记载了那个著名的故事：喝醉的路人甲深夜大骂魏忠贤，被九千岁活活剥了皮，特务统治无孔不入，可见一斑。也正因此，在士大夫的笔记小说之中，太监往往不是好东西，不仅仅因为宦官阻挡了他们的权力之路，也因为发自内心对特务统治的恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://ob7zbqpa6.qnssl.com/80yn3hxof1n66abpyno38saisjb9c2m4.jpg&quot;/&gt;&lt;p&gt;《新龙门客栈》中，甄子丹饰演的武功高强的厂公曹少钦&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金庸的《笑傲江湖》中，横空出世了一部武功秘籍——《葵花宝典》。金庸对此书的描述着墨不多，但处处体现了《葵花宝典》作为武学至尊的威力：林远图凭借其中的《辟邪剑谱》威震江湖，东方不败只练了个残本就天下第一了。而这样一本武学宝典，创立者却是“前朝太监”。通过方证大师和令狐冲的对话可以得知，《葵花宝典》为太监所创，然而却不是在宫中，因为皇宫大内没有习武的条件，所以，这位武林高手应该是创立此书后挥刀进宫的。而进宫的原因似乎也很简单，就是为了自己权力欲望的顶点：当皇帝，然而此事并未做成。《明史·舆服志》记载：“礼部奏定，内使监凡遇朝会，依品具朝服公服行礼，其常服，葵花胸背团领衫，不拘颜色。”这段描述似乎也证明太监与这部武学典籍的关系，而那句著名的“欲练此功、必先自宫”更是直言不讳。欲成武林至尊，须狠心下刀。这种不符合常理的习武方式由于是太监所创，加上练习者不多，所以看起来有些逻辑道理了。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://ob7zbqpa6.qnssl.com/4l77gpvdwfbdx92aa9t8zuu41vb41dfq.jpg&quot;/&gt;&lt;p&gt;欲练神功，必先自宫的《葵花宝典》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《笑傲江湖》的时代开始，有了一个“武功很高的太监”的形象存在，而《鹿鼎记》中的海大富就更将中国历史上的太监形象刻画完美。海大富出场的时候，是一个痨病鬼的形象，然而我们都知道，越是这样的人物设定，他的武功也必然很高，就像金花婆婆一样。海大富生存的信念就是顺治交给他的查清谋害董鄂妃的凶手，别无其他，对先主十分忠心。他明知韦小宝害死小桂子却仍将错就错让他服侍，通过韦小宝与康熙交手，查清对方武功门派，与假太后在慈宁宫对峙，体现了他惊人的分析能力。金庸把太监海大富恐怖、冷酷的形象刻画的入木三分，而那他的老谋深算就像历代弄权宦官的头脑一样缜密，只不过他更加忠心罢了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;武侠电影：太监形象的增改&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;武侠小说虽然给太监奠定了他们的文学形象，但真正将他们发扬光大的还是武侠电影。然而，在武功高强、城府极深、阴险狡诈之外，武侠电影又给太监们提供了怎样的突破呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将太监代入武侠电影的第一人是导演胡金铨和他的武侠电影《龙门客栈》。作为上世纪六十年代最早的武侠电影，《龙门客栈》的故事很简单：明朝中叶，兵部尚书于谦遭权阉曹少钦等诬陷，以“欲迎立外藩罪”处死 ，三个幼子将充军龙门。东厂太监曹少钦为斩草除根，密遣心腹在起解途中将于家兄妹截杀，江湖义士闻风纷纷赶往龙门客栈，经过一番大战，江湖侠客们搭救了忠良之后，结果了曹少钦。在《龙门客栈》中，由于要突出正面人物的光辉形象，所以厂公曹少钦的角色未作太多准备，像太监说话声音尖细这些特点都没有考虑，不过，胡金铨在中国电影史上第一次确立了“太监鹤发童颜”与“所有人中武功最高”的形象。按照常理来讲，太监都会未老先衰，鹤发童颜更像是对金庸小说《天龙八部》中逍遥派众人的描述，然而这种“不合常理”的设定由于太过成功，导致整个六七十年代邵氏的武侠电影中，太监皆为两鬓斑白，面色红润的形象。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://ob7zbqpa6.qnssl.com/xuoriu56hve5whs3w0bm3w17a9dt1m22.jpg&quot;/&gt;&lt;p&gt;最早的武侠电影，胡金铨的《龙门客栈》，此时厂公曹少钦只像个面色红润的老者，而说话声音等等太监的特征未做处理&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有人中武功最高”也是电影为太监带入的设定。六十年代的武侠电影，没有吊威亚没有特技，多依靠武打演员扎实的武术功底撑场面。胡金铨的《龙门客栈》中，为了突出厂公曹少钦的武功高强，在最后的决战中，导演想通过以一敌众的方式来表现，但是限于当时武打设计的不足，厂公更多时候陷入几个正面英雄的包围之中，高接抵挡，加上正面人物自带光环，最终难免让人产生一种寡不敌众的落魄感。而在徐克的《新龙门客栈》中，由甄子丹扮演的曹少钦明显战斗力强于旁人，最后的沙漠决战中，金镶玉周淮安邱莫言三人围攻厂公，但仍然能明显感觉不是一个重量级的。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://ob7zbqpa6.qnssl.com/l959cy3u3atzddotb5a59o59yfmp64xd.jpg&quot;/&gt;&lt;p&gt;刘洵以饰演太监为人所知，在《笑傲江湖》、《新龙门客栈》中均有出色的表演， 并被认为具有“贵族气质”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了武功和形象设定外，电影还在“气质”与“笑声”上做出了突破。作为武侠电影中的大反派，太监往往是厂公这个级别的人物，武功高，城府深，又深居皇宫大内，和历史上成千上万的普通太监形成了巨大反差，而人们恰恰只记住了这一种：拥有无上地位和贵族气质的太监形象，举手投足之间，能看出此非等闲之辈。电影中，厂公和大太监们的服饰越来越华丽，与之相对的是侠客们的服装越来越落魄。同样，侠客们虽然号称“仗义疏财”，可却是没什么财可疏，而太监们往往为了个人目的不吝钱财，在《新龙门客栈》中，为了让金镶玉拖住周淮安，刘洵饰演的太监开价千两，没钱怎么能叫反派呢？小说中难以表现的“笑声”也成为烘托太监武功高强、阴险毒辣的手段，太监有“阴笑”和“狂笑”两种，第一种出现在为阴谋做网，小人得志之时；狂笑则一般在电影最后的决战时刻，阴谋和盘托出即将实现之际，已经没有隐藏的必要了，然后就将迎来侠客正义的审判。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;古典精神退化，太监形象转变&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;普遍来说，武侠电影兴盛的时期，一般是社会问题比较尖锐，需要“民族精神”和“侠义精神”来打打气的时候。武侠电影在香港兴起，大热，转向大陆，又在不断的演化之中迷失，渐渐归于沉寂，人们对古典的侠客精神不再感兴趣，对拔刀相助和仗义执言漠不关心，同样，作为主角的侠客也会归于沉寂，不过却能让武侠电影中的配角——太监再上一个台阶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年，徐克执导了3D武侠电影《龙门飞甲》。《龙门飞甲》的故事已经相当弱化，徐克更强调他电影的技术性。在这部电影里，厂公的形象经过几十年电影界的不断阴性化处理，已经基本女性化了，厂公甚至被戏称为厂花，由此可见一斑。这也是电影向市场、向大众低头的一个表现，当武侠电影的侠义精神不再被重视，取而代之的是好莱坞式的视觉震撼时，可能武侠电影也就泯灭了自己的价值。也正因为如此，《龙门飞甲》里，人们对正面人物，李连杰所饰演的赵怀安不在感兴趣，而对陈坤饰演的“厂花”称赞有加，现代精神的融入使人们对武侠电影的历史背景模糊了，人们也已经忘了或许也根本不知道，真正的厂公在历史上是让人恨之入骨的。“厂花”一改以前太监残暴狡诈的形象，从而大受欢迎，反映出大众审美的变化。人们正在正在逐步接受审美多元性，女强男弱，男性阴性化的客观现实。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://ob7zbqpa6.qnssl.com/vt0bwvw9j7afkiky5t4f6rby8ndayewf.jpg&quot;/&gt;&lt;p&gt;《新龙门客栈》中，甄子丹饰演的曹少钦就已经有阴柔化的趋势了，而《龙门飞甲》陈坤饰演的“厂花”雨化田的大热，代表了武侠电影正在迎合市场，迎合时代精神&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太监的形象从权宦到武林高手再到很多喜剧片中的元素，体现了中国社会千年来对这个群体的不屑与愤恨，而真实的太监只是依附皇权的可怜虫，大奸大恶也只是少数。而太监的文学影视形象的变化，体现了每一个时代的精神，就像厂花不可能出现在60年代的电影里，而如今厂公由白鹰、刘洵来演反响也不会太好。不过更多的是古典精神正在一步一步衰退，当人们对武侠小说和武侠电影不在感冒，太监是不是也能回到他历史里真正的地位和形象中去呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------------------------------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《太监简史》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《香港武侠电影中的太监形象》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文首发于十五言，图片来源于网络，欢迎转载，转载请与十五言AI联系~&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 08:03:40 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442571/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>鲸奇物语丨海洋馆里住着无辜的杀人凶手</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442570/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442570/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;32.196033994334&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:果然知道&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;48.807843137255&quot;&gt;
&lt;p&gt;一分一秒，一分一秒，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间为何走的那么慢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;困于立锥之地中的每一刻都度日如年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试想一下，在浴缸大小的空间中，没有任何娱乐设备，只有无尽的空虚与寂寞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的条件下，你该如何了却余生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虎鲸提里库姆就是这样度过他生命最后的34年。几十米长宽的泳池，在身长6.7米，每天可以游动160多公里的提里库姆眼里，大小就如同人类眼中小小的浴缸一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于虎鲸这样有着智慧与文化的动物来说，这种生活的痛苦程度不亚于凌迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们原本属于海洋，却在小小的泳池里度过了漫长而压抑的一生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虎鲸提里库姆在生前带走了三条鲜活的人命，是因为他生性残暴吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不，迄今为止还没有野生虎鲸致人死亡的记录。是酷刑般的生活让他失去了理智。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三条无辜的生命，一头虎鲸悲惨的一生。谁是悲剧的导演，而这样的悲剧什么时候才能落幕。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/thrJgfMuS6XeljTxRM60ERT_zBVz_0hmcTdAFJfwFHBTAgAANgEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;图片来源：Kimmela Center for Animal Advocacy&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们虽然嘴角带着微笑，但他们并非真的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;果壳商店&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;《鲸奇物语》系列相关周边——超科学鲸类主题笔记本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超美主题海报，世界观鲸地图，一起漫游鲸鱼的世界！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/lAReax500Y68KZCzihAajdfPT_HRfjAcGoSQZwvI2XsaAwAAJgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/443&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/KV_WKKPq1UH9NLlVgcmytSIgk1__xbkaMVe9He1CwVkaAwAAJgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/443&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/n-CTH_j3hsNzmNbnxZwJ2h8prXonebf2pUyfqx96qHgaAwAAJgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/443&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/DdexX9ZnZRsIAaMeL20Njud6MwiaBfGQR876L_r3yAoaAwAAJgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/443&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超科学鲸类主题笔记本购买请点击&lt;a href=&quot;https://detail.youzan.com/show/goods?alias=2x41p2ypsc22s&amp;amp;dc_ps=196836&quot;&gt;&lt;strong&gt;这里&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;视频由果壳旗下的新品牌“果然知道”制作，欢迎微信微博关注！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微博：搜索“果然”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信：搜索“果然知道了”或扫描下方二维码&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/x-vXQnKf3HbIyiJ7mvsBraGkaxLEd4IhyQSbt16uF2j5AgAAPQEAAEdJ.gif?imageView2/1/w/640/h/266&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Gonfree）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442570%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 08:03:39 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442570/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>鲸奇物语丨那个未曾见过海的孩子</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442566/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442566/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;29.297768100163&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:果然知道&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;42.838951310861&quot;&gt;
&lt;p&gt;鲸——地球的奇迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从地球上第一个细胞诞生开始，生命便开始了与世界的一切力量抗争的旅程。在旅途中，生命克服了这颗蓝色星球的重力，诞生了鲸鱼这样庞大而优雅的生物。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/fHtxHnsEzv7c-WI-CE6d3ZpvE_2krMaTAADetTNlISedAgAAegEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/361&quot;/&gt;图片来源：http://zoologik.naukas.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们是那样的巨大，以至于整个海洋都在竭尽全力去满足它们的生息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们又是那样的微小，纵使有庞大的身躯，但灵魂离去的时候也宛如一抔尘土，转瞬即逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类曾以为鲸这样的生物不可战胜，它们长得那么大、游得那么远、活得又那么久。斗转星移，曾经遥不可及的庞然大物，如今却屡屡成为人类的手下败将。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年3月，一头抹香鲸出现在了大亚湾海域。她的出现带来的不是一场海洋的奇观，而是让人类难以忘却的伤悲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑白相间的虎鲸给人感觉憨态可掬，但它们还有个别名：杀人鲸。说来奇怪，人类从未在野外发现杀人鲸杀人，但这只生活在海洋世界的虎鲸、提里库姆，却在34年中杀掉了3个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明天同一时间，《鲸奇物语》系列第二集——杀人鲸之死。敬请期待。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;果壳商店&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;《鲸奇物语》系列相关周边——超科学鲸类主题笔记本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超美主题海报，世界观鲸地图，一起漫游鲸鱼的世界！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/nyialFC7jP7khBwPZ3Ugb4umw-8kIlF9NhfHmu67CtsaAwAAJgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/443&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/JamwpjIzEwrtTAMBb06kJtagWXIEJI2jjXggKMTIcr0aAwAAJgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/443&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/35jTGh1-tpepfblaXNrBU4e82sOT0ydN4CoCTjnrDKwaAwAAJgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/443&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/IfW3-kMPL0WafFCY3SaI-99iMB-4HkokfAIECjJxXNwaAwAAJgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/443&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超科学鲸类主题笔记本购买请点击&lt;a href=&quot;https://detail.youzan.com/show/goods?alias=2x41p2ypsc22s&amp;amp;dc_ps=196836&quot;&gt;&lt;strong&gt;这里&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;视频由果壳旗下的新品牌“果然知道”制作，欢迎微信微博关注！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微博：搜索“果然”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信：搜索“果然知道了”或扫描下方二维码&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/hKqGScRBKUjqM3-r8DH0yp_Zi5OCnew0qGQsXyaI6d_5AgAAPQEAAEdJ.gif?imageView2/1/w/640/h/266&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Gonfree）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442566%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 08:03:38 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442566/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>史前时代的职场妈妈，到底承担了多少劳动？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442565/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442565/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;84.805008602562&quot;&gt;
&lt;p&gt;（译 / 陈锐路）从史前时代到现在，几千年来妇女们似乎一直兼顾着全职工作和母亲职责。然而一直以来，她们的付出却未能得到多少认可。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/kalNiVvpsgh8zVrdk-oWVyBHJu0hRMBobRTr0RkGdCPcBQAA5wMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;印度克什米尔的一位妇女正在整理干草堆。在印度这样的发展中国家里，三分之一的农活儿都是由女性完成的。 图片来源： NurPhoto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从7500年前到2000年前是农业时代早期，通过研究这段时期的古代欧洲妇女骨骼，剑桥大学的考古学家们发现了一段不为人知的女性体力劳动史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责这项研究的剑桥大学考古学家艾莉森·麦金托斯（Alison Macintosh）说：“日以继夜的体力劳作，是推动着农业的经济发展和创新扩张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦金托斯和同事们发现，生活在农业时代早期的那些史前妇女们，有着异常强壮的上半身。她们的肱骨（也就是上臂长骨）比普通剑桥学生粗壮30%，比起如今的精英赛艇手平均也粗壮16%——要知道这些赛艇手可是每周都要进行18到20个小时的高强度臂力训练，每周平均划上120千米。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/nZZaRgsUvm9T9eJ3ICFN2hjHDoXj1jO6vQFNgPf3hdCQBgAA9AEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/190&quot;/&gt;用来作为对照的现代女性，剑桥女子赛艇队成员，今年刚刚打败了牛津女子赛艇队，并打破了比赛记录。然而即使是她们的上臂，也不如农业时代早期的女性上臂强壮。图片来源： cuwbc.org.uk&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前的主流观点认为古代妇女基本不做什么工作，只是待在家里做家务。而麦金托斯周三发表在《科学进展》（Science Advances）期刊上的&lt;a href=&quot;http://advances.sciencemag.org/content/3/11/eaao3893&quot;&gt;这篇论文&lt;/a&gt;推翻了上述观点。这些古代妇女的强壮上臂可能来自于用手耕种土地，收割作物，为家畜汲水喂食，用兽皮和棉花做成衣物，以及每天花上五小时来将麦粒磨成面粉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我怀疑人们一直低估了农业时代早期的妇女们所承担的工作，”麦金托斯补充道，“她们做过的工作至今仍不为人知，需要强调指出。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦金托斯认为，考古学家们一直在低估女性对农业革命做出的贡献，原因在于他们是拿女性骨骼和男性骨骼做对比，并假设在压力和运动下，女性骨骼的改变方式与男性骨骼一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而这个假设是错的。在劳动下，男性骨骼改变更大、更引人注目，女性骨骼则改变较小。麦金托斯说，“从男性骨骼里找出体力活的证据更容易一些，男性骨骼对压力和运动的反应更明显。因此许多研究都只关注了男性骨骼的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约克大学的考古学家佩妮·比克尔（Penny Bickle）也说，史前社会的研究通常都集中在男性和男性骨骼上。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/_6tNcaWAyics8UVAxb3uSh4P-oHIeDFBpW4_8qwgUPTcBQAAuAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/406&quot;/&gt;罗马发掘出的男性士兵残骸。通常考古学家更注重研究这样的男性和男性骨骼。但如今风向正在悄然转变。 图片来源： TIZIANA FABI/AFP/Getty&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一部分原因是由于以前我们习惯将男性作为整个社会的代表，” 她说，“我们研究不同社会时，就以其中的男性作为比较标准。”而且传统医学书籍也总是更多关注男性。“这就会导致考古学家们认为，‘如果我要拿一个古代社会和现代社会作比较，那么我就需要对比其中的男性。’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在这个新研究中，麦金托斯决定做一些革新——她将关注点放在女性身上。她和她的同事分析了7500年前到中世纪时期生活在欧洲的妇女骨骼，包括89个小腿胫骨和78个上臂骨的强度分析。然后，她们将这些古代妇女与现在生活在英国剑桥地区的年轻女性的骨骼做对比，现代女性里包括赛艇运动员和赛跑运动员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较的结果十分明确。这些古代妇女们臂力惊人。她们的腿骨和现代妇女腿骨的平均水平相差无几，但证据显示她们的上臂骨骼曾做过大量体力劳动——比如一次又一次地提起很重的物品，以及重复的手臂运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “不知道为什么一说起女人们也在努力工作人们就会很诧异。其实几千年前就如此了，”麻省大学阿姆赫斯特分校的生物人类学家布里吉特·霍尔特（Brigitte Holt）说，“女人们一直工作非常努力，只是无人宣扬而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实如此，纵观全世界，女性在农事上的贡献几乎无人提及。据联合国粮食及农业组织（FAO）报道，在发展中国家，女人占农业劳动力的四成左右。在某些亚洲地区，女人承担了一半农活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但霍尔特依然吃惊于这项新研究里的一个细节，“这些史前女人们真的很强壮！她们的骨强度意味着她们很小就开始做这些体力活了。这是一件很重要的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换句话说，农业的兴起不仅有女人们的功劳，孩子们也是其中关键的一环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之，这份研究毫无疑问地表明，农业时代早期女人和男人一样都会下地劳作。霍尔特说，通过观察现在的自给型农业社区，可以推测那些古代女人们做了哪些类型的工作，“锄耕，种植，收割，砍柴，磨粮和取水—— 而做这一切的同时，还要抚养小孩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她们就是史前的职场妈妈”霍尔特说，“千百年来事情从未改变，一直如此。”（编辑：游识猷）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;Working Moms Have Been A 'Thing' Since Ancient History、&lt;/span&gt; &lt;span&gt;Prehistoric women’s manual work was tougher than rowing in today’s elite boat crews&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442565%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 08:03:37 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442565/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>不幸生于糟糕原生家庭的人，也能成为好父母吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442560/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442560/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;121&quot;&gt;
&lt;p&gt;研究恒河猴的科学家索米曾经发现，那些在养母身边长大的母猴，会继承养母的养育风格——她自己经历过怎样的养育，就会怎样养育自己的后代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，人呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多研究发现，养育风格的确是会“代代相传”的。这里面有基因传递的原因，也有“榜样示范”的作用。而且有研究显示，榜样作用比基因传递更重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举个例子，暴力就是一个很容易被传下去的东西，那些小时候不幸被虐待过的孩子，长大后虐待自己小孩的风险就高过普通人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，有一点是确定的。高风险，绝不意味着“注定如此”，只意味着“要多加小心”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生而为人，我们有能力超越我们的曾经。那些不幸生于糟糕原生家庭的人，完全有机会成为最温暖的父母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键，就在“重新反思自己的童年生活”上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，加州大学柏克莱分校的玛丽·梅因（Mary Main‎‎）和合作者一起，开发出了一个研究成人对自己童年依恋看法的工具——“成人依恋访谈（Adult Attachment Interview）”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接受访谈的人会被问到一系列问题，譬如：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;能用五个形容词描述一下自己小时候跟父亲/母亲的关系吗？为什么选择这个词，能不能用一段往事来解释你的选择？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你感觉和谁更亲近，父亲还是母亲？为什么？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你觉得你与父母的关系如何影响了你现在的个性？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当你还小时，觉得沮丧难过，你会做什么？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你在童年时失去过重要的人吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你的父母会威胁你吗，任何方式都算，开玩笑一样说的也算……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;回答完毕后，训练有素的研究者就会分析整个访谈的文本内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回答者的具体童年经历并不那么重要。重要的是，&lt;strong&gt;回答者怎样看待、怎样讲述自己的童年经历？&lt;/strong&gt;有没有将父母美化理想化？是否对父母仍然怀有不能释怀的怨恨？讲述时是否连贯？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“连贯”非常重要。所谓连贯的讲述，就是①坦诚，实事求是，说出来的观点有例子作为佐证；②讲述得有头有尾，简明扼要但故事完整；③回答的答案切题，与问题相关；④清晰有序，使人易于理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而不连贯的讲述是这样的，①有歪曲。或者过度美化，或者过度贬低。因此讲述时会难以找到佐证的例子，②有头无尾。或者讲了尾巴却没有开头。有时一开口就停不下来；③离题，常常突然说起不相关的事情；④讲述一件事时混乱无序，难以理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据以上标准，大人们可以分为三类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一类，是&lt;strong&gt;“拒绝型”（dismissing）&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拒绝型的人，会降低依恋关系的重要性，拒绝承认童年与养育经历对自己性格有影响。他们还往往会美化自己的童年，笼统地说自己与父母的关系不错，但却难以回忆起具体的正面例子，有时候说出来的例子又不支持自己的描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的拒绝型人会说自己记不起童年的事。然而，如果问到与父母依恋无关的童年事件，他们却能记得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拒绝型人是靠逃避来解决旧伤的人。他们尽量让自己不注意依恋相关的事，然而，这种逃避让他们也往往无视孩子发出的依恋信号。在孩子想要靠近寻求安慰时，拒绝型人会逃离，因为孩子的行动勾起了他那些不愉快的回忆。当孩子有负面情绪时，拒绝型人完全无法共鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在逃避旧伤的同时，他们也逃离了孩子。结果是，拒绝型人，容易养出回避型不安全依恋的孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二类，是&lt;strong&gt;“纠结型”（preoccupied）&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纠结型的人，对父母抱有明显的愤怒，或依然有许多不能释怀的困惑。他们讲述时往往跳跃，不连贯，想到哪说到哪，缺乏顺序。他们常常说一些无意义的词，也常有特别长的句子。容易离题。也容易说个没完没了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纠结型的人，是依然被旧伤深深困扰着的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回忆总是忽然而至，将他们卷回过往。往事常常闪回，以至于他们会忽略了当下的现实。回忆占据了太多他们的认知资源，以至于难以处理当下的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纠结型人会花很多时间专注在自己的过往回忆上，结果就是，纠结型人给孩子的反馈，不是基于孩子的感受和行动，而是基于自己的回忆。于是他们对孩子的反应会有点随机——有时在走神，有时很愤怒，有时又过度体贴过度呵护，在孩子不需要的时候给了太多反应。有时能与孩子的负面情感共鸣，有时又会一味说教。孩子因此会觉得无所适从。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纠结型人，容易养出焦虑型不安全依恋的孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三类，是&lt;strong&gt;“自主型”（autonomous）&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自主型人是真正理解了自己往昔的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自主型人可以有很好的童年，也可以有很糟糕的童年，无论哪种，他们现在已经能开明地看待自己的童年依恋经历，承认那段经历对自己的影响。他们讲述时连贯，情感平和，不会对自己的过去充满愤怒，也不会特意隐瞒父母做得不好的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“与过去和解”，就是大脑不再一次次将你拉回到过去的创伤里，或者大脑不再顽固地竖起针对过去创伤的防御墙，不再不顾现状，一味坚持旧日的适应模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为摆脱了旧日的阴影，现在才能独立自主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自主型人更能从孩子的视角体会孩子的需要，不会因为孩子的焦虑而感到受威胁，也不会被孩子的负面情绪勾起自己的痛苦。自主型人能跟孩子的正负面感受共鸣，能接受孩子的独特个性，能理解孩子发展中遇到的问题，也愿意在孩子有需要时，为孩子做出调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自主型人，是很棒的父母，可以养出安全依恋的孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人遇到了很好的父母，直接就与父母形成了安全依恋。有些人，则没有这样的幸运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即使童年没有安全依恋的对象，在长大后，通过心理治疗，或者通过和其他人建立良好的依恋，依然可以得到“获得性安全依恋”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们能清晰地认识自己的童年，清晰地意识到童年生活如何影响现在，这就是迈向“获得性安全依恋”的重要一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理解了自己的过去，也就明白了自己的将来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去仍会不时闪现，但你可以平静地看着回忆袭来，看着回忆退去。过去的耳语声再也无法束缚你，你可以根据现在的真实状况，决定自己的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山长水远，海阔天空。即使是当初被错待过的孩子，长大后，也可以自由。&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;George, C., Kaplan, N., &amp;amp; Main, M. (1996). Adult attachment interview. The Authors. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;George, C., Kaplan, N., &amp;amp; Main, M. (1985). Attachment interview for adults. Unpublished manuscript, University of California, Berkeley. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Van IJzendoorn, M. H. (1992). Intergenerational transmission of parenting: A review of studies in non-clinical populations. Developmental Review, 12, 76-99. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Van IJzendoorn, M. H. (1995). Adult attachment representations, parental responsiveness, and infant attachment: A meta-analysis on the predictive validity of the Adult Attachment Interview. Psychological bulletin, 117(3), 387. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Simonton, D. K. (1983). Intergenerational transfer of individual differences in hereditary monarchs: Genetic, role-modeling, cohort, or socio-cultural effects? Journal of Personality and Social Psychology, 44, 354-364.&lt;br/&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442560%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 16:01:50 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442560/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>即使是羽毛的河流，也终有一天会干涸</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442559/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442559/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;144&quot;&gt;
&lt;p&gt;在生命的最后几年里，玛莎已经是辛辛那提的头等名流了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛莎是一只旅鸽（&lt;em&gt;Ectopistes migratorius&lt;/em&gt;）。准确地说，她是人类所知的最后一只旅鸽。辛辛那提动物园悬赏1000美元为她寻找伴侣，一无所获。她在1914年9月1日下午1点去世，旋即被冻在一块300斤的大冰块里，乘特快列车送往千里之外的史密森尼博物馆。馆方出动三位专家把她制成标本，内脏也保存了下来。对一只死去的鸟儿来说，这个结局大概算得上极尽哀荣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此待遇没什么好奇怪的，毕竟她是最后一只旅鸽。但如此待遇却又令人难以置信：她竟然就成了最后的一只旅鸽啊。这种鸟儿仅仅几十年前，还是漫山遍野铺天盖地。多少人无法接受这一事实——它怎么就这么灭绝了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/EUJTtflABkMP5fOXgzFdfW3a3XIL3GbEi12kSfir2qr0AQAAeAIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;玛莎的标本，现藏史密森尼自然博物馆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅鸽曾经是北美数量最多的鸟，大概在全世界也是。19世纪上半叶的美国探险家们记载说，它飞起来遮天蔽日，宛如羽毛汇成的河流，宽达几公里，连续数小时甚至几天川流不息。美国最伟大的鸟类学家詹姆斯·奥杜邦在1813年看到了一群旅鸽的飞行：“空气中充满了这种鸽子，正午的阳光仿佛被日蚀掩蔽……一只鹰试图在鸟群的后方碰碰运气，一瞬间它们像激流般聚成紧密的一团，伴随着雷鸣巨响；这个几乎实心的鸟群冲向前方，划出一道道波纹线条……日落时我已抵达路易威尔，距离哈登斯堡五十五英里，这些鸽子还在飞过，数量丝毫不减，如是持续整整三天。”人们估计，全盛时期的旅鸽种群应该达到30-50亿只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从50亿到0，仅仅花了100年。我们历史上从未见过这样的崩溃，将来恐怕也不会再有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场崩溃怎么会这么快、这么彻底呢？旅鸽从1820年到1870年之间还只是缓慢衰退，然后1870年到1890年就突然土崩瓦解。1901年之后，再也没人见过野生旅鸽。它的最后岁月到底经历了什么？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;斧头和翅膀，枪和羽毛&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1871年，一个旅鸽群抵达了威斯康星州。它覆盖了2200平方千米的面积，估计数量为1.36亿只，并在转瞬间就被蜂拥而来的600名职业猎人杀死了120万只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些年里，这样的事情司空见惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们举枪射击，架网捕捉，用盐和浸酒的谷物作为诱饵。被网捉住的活旅鸽会被缝上眼睑拴住腿，当其他鸽群路过时猎人就牵动绳索让它在地面上扑扇翅膀，做出仿佛找到食物的动作。有些猎手会追踪旅鸽的筑巢地，赶在小鸟即将出巢的时候把巢捅下来，或者直接把树砍倒，甚至在树下烧火点燃硫磺，让巢中的鸟中毒落地。铁路和电报让旅鸽的追捕和运输都得到了现代化，纽约州的小镇普拉茨堡在1851年一年卖出了180万只旅鸽，价格从每打31美分到56美分不等。美洲大陆上的猎人们追逐着旅鸽，仿佛数百年前原住民追逐着野牛群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看起来，是这样的猎杀葬送了旅鸽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有些人不接受捕猎是旅鸽灭绝的原因。他们的反对确实也合情合理——单只的旅鸽很小，只有大群聚集在一起的时候才有商业价值；随着旅鸽数量的减少，捕猎也该逐渐变得无利可图。旅鸽不是什么传统美食，没有文化因素维系，历史上1880年之后的旅鸽群已经不足以支撑职业猎人。人类确实擅长谋杀，但是再怎么擅长，面对这么小、分布又这么广泛的鸟儿，也没能力赶尽杀绝吧？美国当时面临严重的森林砍伐，但还剩下不少。一种天生四处漫游的鸟儿，怎么会最后连一块小小的避难所都找不到呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基因组技术兴起之后，人们根据残留的旅鸽组织样本复原出了它的部分遗传面貌，发现它的多样性很低，和如此庞大的数量不相称。当时研究者猜测，旅鸽数量暴增是刚发生不久的事情，它原本就处于剧烈的波动循环中，稍加压力就会崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但上个月，《科学》杂志的一篇论文在分析了新的数据后提出了不同观点。论文作者葛玛·穆雷（Gemma G. R. Murray）和她的同事指出，旅鸽的数量长期以来相当稳定，没有剧烈周期波动，并非因此而灭绝。它的遗传多样性很低，其实是因为它的数量太多，又太适应它的特殊生活方式，遭受了十分高效的自然选择所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而当人类到来时，这一适应性反成了它的死穴。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/gn5QG5JaoYgffSdwcLCJHb3dR7uHoQuWIIRCNayAgb5wAgAAqgEAAEpQ.jpg&quot;/&gt; 伯克利脊椎动物博物馆所藏的部分旅鸽标本（酒红色羽毛的那些）。Katharine Corriveau&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;永恒流浪的庞大搜索网&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;旅鸽是这个星球上最纯粹的流浪物种。它们需要聚成大群才能正常繁殖，但如此大群在哪里找食物呢？答案是栗实堆（mast） ——掉落并堆积在森林地面上的各种果实，特别是橡树、栗树和山毛榉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大部分这些树都有大小年之分：每两到五年里会有一年产出特别多的果实。而且它们的大年还是区域同步的：一片森林里所有的树同时抵达大年，就像一片竹林会同时开花。这样做的目的，是避免所有的种子都被吃掉。假如一棵树每年产一斤橡子，会被两只松鼠吃光；就算努力一下每年产两斤，也不过是变成养活四只松鼠。但如果平时产半斤，突然某年一口气产10斤，那么平时松鼠的数量就不会很多，遇到大年也吃不完。这样，偶发的种子潮就能“淹没”普通的小动物，剩下足够多的果实逃过一劫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅鸽不是普通的小动物。它盯上的就是这些突如其来的大丰收。虽然也有其他的食物来源，但是栗实堆的存在，对繁殖期的旅鸽是必不可少的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国北方大部分地区，栗实堆产生之后不久就会迎来寒冷的冬天，留下的时间太短了。所以，旅鸽选择在春天刚刚抵达时繁殖，紧紧追随着雪线一路向北。北进的旅鸽大军组成紧密而广泛的社会，对广袤的美国东部森林进行几乎是地毯式的搜索，相互沟通信息。一旦发现了一个栗实堆，就蜂拥而至，在几周之内完成繁殖，然后继续北进。运气好的旅鸽每年春天能繁殖两到三轮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个漫游搜索的过程就是旅鸽生活方式的核心。搜索效率是旅鸽的生计之本，如果不能及时找到目标的话，不但自己会错过繁殖期，栗实堆也会在雪化之后被其他漫游的动物发现而吃掉。事实证明，旅鸽的社会组织令它成为了十分成功的搜索者，否则也不可能成为北美大陆第一多的鸟类。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/lUnpkkR7HeKe0RsiTd09vhk3fe-hu8dZaNc88_tHWye8AgAAcgEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/338&quot;/&gt;旅鸽的历史分布。深红色为繁殖区，橙色为越冬区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，如果有什么东西摧毁了它生存方式的根基呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;一个遭遇了釜底抽薪的社会&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;旅鸽面临的挑战首先是毁林开荒。1600年的康州森林覆盖率几乎达到95%，到了1870年不到30%。综合考虑，在旅鸽历史最后的三百年里，它的分布区域大概有80%的森林被砍掉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剩下的森林不但面临破碎化，还有一个严重问题：老树更容易被砍倒做燃料，但它们恰是栗实堆的主要来源。譬如20岁以下的橡树几乎不产橡子，到40岁的时候才算真正成熟。1909年，康州的一个郡里95%的橡树都是不到40岁的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换成别的物种，面对这样的破坏就会散成小群苟延残喘——这些森林里所有生物也确实都是这么做的。但是旅鸽不行。它的全部历史都是巨大群体广泛搜索，不可能一夜之间改过来。谁都做不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后它们就遭遇了猎枪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅鸽的最后岁月，大概是在可怕的恶性循环中度过的。食物越来越少，鸟群也越来越小；而鸟群越小，越难以找到食物来源。零敲碎打的野果和昆虫可以让旅鸽勉强维生，但找不到栗实堆，就不能有效繁殖下一代，不能补充因猎杀而死去的个体。那些追随着旅鸽群四处奔走的猎人，丝毫没有察觉他们瞄准的已经是这个物种的最后挣扎。就算你曾经是全世界最多的鸟类，面对这样的釜底抽薪，又能维持多久？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案我们都知道了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;没有谁是安全的，一个都没有&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人类走出非洲至今二十万年，引发的物种灭绝和濒危不计其数，光是鸽子也灭绝了好多种——其中最著名的，大概是毛里求斯岛上的渡渡鸟。（是的，它的分类是鸠鸽科渡渡属。）不过，所有这些鸽子，还有几乎所有濒危和灭绝的动物，都是要么分布狭窄，要么数量稀少，要么个体庞大繁殖缓慢。不好说这些特点就会导致灭绝——人家之前毕竟也活了那么久——但通常认为，至少在人类主导的现代地球，这些特点意味着高危。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅鸽一条也不满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生物界原本就充满了例外，所以旅鸽的灭绝也谈不上推翻了什么定律；关于高危物种的概括还是成立的。它的故事带来的冲击，与其说是学术上，不如说更接近于心理上：这样广泛这样众多这样成功的一种生物，竟然可以转瞬间消失得一干二净，不留痕迹。几十亿的数量、遍布大陆的分布，都不能给它以安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然可以说，旅鸽的成功建立在单一的诀窍上，一旦垮掉就无力回天也并不奇怪。但有几个物种没有这样的短板？自然选择的核心原则就是环境塑造生物，一个物种是“适者”还是“不适者”只有在一个具体的环境中讨论才有意义。而如果环境发生了突然改变，即便是世界上最成功的生物，也会发现自己转眼间一无所有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更何况，旅鸽的这个诀窍——“庞大社会的广泛合作”——对人类而言，好像有点眼熟哦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅从自然角度考虑，这个灭绝对人类确实没多少影响。旅鸽的消失当然会改变森林生态，但这点改变面对80%的森林砍伐率算不上啥；森林被砍这么多当然会影响人类的生存，但这在气候变化、社会崩溃或者核战争面前又不能比。我们已经作过那么多的死，再多作一点儿也无妨；就算所有这些积累起来让人类完蛋了，除了我们自己又有谁在乎？灭绝不是什么丢脸的事情，曾经存在过的物种99.9%都消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是那些物种都是因为外来的环境变化而灭亡。我们人类不一样。我们有能力亲手把这些变化造出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/qQltT7G-kN8VgqxA3ubS4o3PQP-TAkpmVORjSAHjJWUABQAAxgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/355&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Murray et al.  Natural selection shaped the rise and fall of passenger pigeon genomic diversity. Science doi: 10.1126/science.aao0960&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;配图：王劈柴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;ImagineNature&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;是一个写作训练：为现实中的自然故事赋予抒情性。我们认为，科学不仅是严密与准确的，也富于美感。我们能体验，我们要讲述。这是科学，也是诗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：moogee）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442559%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 12 Dec 2017 16:02:04 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442559/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>明明是搞科学实验，为什么会有那么多小“迷信”？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442558/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442558/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;94.116373477673&quot;&gt;
&lt;p&gt;无数次熬夜、屡战屡败屡败屡战地做着同一个实验，然而实验中起眼或者不起眼的变量和参数实在太多。你开始怀疑一切，开始每次改变小小的一点条件（虽然你可能觉得有些条件根本不应该影响到你的实验结果），希望找到传说中的金手指，然后，突然有一天，你竟然奇迹般地把煎熬了很久的实验做出来了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你开始归纳总结，你试图还原一切细节，然后，你很可能会把你成功的经验归结于那天你穿了某件“幸运衣服”，戴了某个“幸运饰品”，或者实验前做了某个不同寻常的小动作…… 从此，为了避免再次经历这样的煎熬（虽然你心里知道其实这是不可避免的），你会在每次重要的实验前试图再次穿上那件“幸运衣服”，戴上那个“幸运饰品”，偷偷地重复做某个奇怪的小动作……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恭喜，作为一个科学家，你开始迷信了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;长个晶体，为什么一定要用自家猫胡须？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;拿我曾经热恋的结构生物学领域来说吧，晶体学估计应该算是科学小迷信的重灾区了——特别是，如何养出一枚好晶体来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晶体学这门学科的一个主要任务，是获得分子的三维结构。漂亮的三维结构， 靠的就是一套漂亮的衍射数据。但是，要获得这样一套衍射数据，首先得有一个漂亮的晶体；而诸如蛋白质这种极度复杂的大分子，长成一颗好晶体往往难如登天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使数据收集和结构解析的方法在日新月异地发展，蛋白质结晶过程中晶核的形成、晶体的生长还有结晶过程中高度的有序性常常都不是实验能够精确控制的，因此，蛋白质晶体的生长常常被认为是一门“艺术”远多于“科学”。某些时候，一个蛋白质结构的解析可能只需要一个晶体就够了。所以，为了这一颗宝贝的晶体，圈内流传着很多的传奇故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如说，晶体生长有一种优化技术，叫种晶法（seeding），简而言之就是用一个工具把一个液滴中的已经形成的晶核或者长得不好的微小的晶体引入新的液滴中，辅助晶核的形成或者改变结晶的进程。各种各样的工具针对这一方法被开发出来用于转移晶核，比如说毛细玻璃管、白金丝、甚至动物的毛发和胡须等等&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猫胡须就是其中一种带点迷信色彩的小工具，帮助很多人获得过成功，甚至有一篇文献讨论过猫胡须为什么比各种其他工具更有优势的原因&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;。猫胡须崇拜曾经登峰造极，某位大神甚至一定坚持要用自己家里的某只猫的胡须来点晶体，他精心收集了这只猫的很多根猫胡须，并不厌其烦地推荐给同事，并郑重其事地强调这根猫胡须是他成功的关键，因为他所有的晶体都是这样长出来的。嗯，当然，猫胡须因为它的细软和韧性，尤其是胡须表面角质层形成的特殊的重叠嵌合结构成为了在溶液中捕获微小晶核的神器，而被广泛用来制作结晶优化过程中做seeding的魔棒；但是，如果说非得用某只特定的猫的胡须的话，我觉得也只有真爱才能解释了……&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/xd6SHj5NpD6_AZw8eP79ImgeF-itbejJFsohEXLaFKAgAwAAsAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/960&quot;/&gt;一位晶体学研究者Alexej Dick和未知来源的猫胡须（可能是他自家的）。图片来源：mdc-berlin.de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有另一位大神迷信每次做结晶实验之前，一定要三五天不能洗头，这样他才能如愿地拿到自己心仪的晶体，因为据说他所有的晶体都是这样长出来的！嗯，我们常常在私下里窃笑，难道不是因为好多天不洗头，头皮屑掉到了长晶体的液滴中了吗？要知道，这些微小的异物有时候会被作为晶核诱导蛋白晶体的生长的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，诱导晶体生长的方法很多，不是每一个人都喜欢这么重口味的。有一个业内口口相传的故事是，某位大神在结晶实验设置好之后，喜欢把做好的结晶板（就是将蛋白和结晶溶液混合好的16孔板）放在车上开出去几个小时，他坚信只有这样才能长出晶体来。嗯，我们都知道静置能让晶体不受干扰慢慢地长大，但是有时候，震荡其实也能促进晶核的形成啊。我还听到一个故事，但这个故事就完全没法解释了：在一个晶体学的实验室里，曾经来了一个韩国留学生，她在晶体实验的柜门上贴了两个Hello Kitty的小贴画以后，整个实验室半年颗粒无收，引发众怒。果断地把Hello Kitty 换成大恐龙，立刻恢复正常。从此实验室只见大恐龙不见小Kitty了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;迷信口口相传，大家都躲不掉&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;晶体学里长晶体是门艺术，迷之影响因素太多，甚至能获得论文讨论的待遇；别的领域里的小迷信就多半不登大雅之堂，只能作为八卦私下流传。但这些小迷信程度并不见得就轻，有些反而变本加厉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如说，有朋友告诉我，他的同事在做完实验后，在等待结果的过程中，会用十字架项链压住自己的实验样品，谁也不许动。我完全有理由相信在地球的另一些地方，可能会有人把故事中的十字架换成一尊弥勒佛或者其他什么的。还有很多科学家沉迷于各种吉利数字，明明实验流程上要求离心10分钟，非得自己设置成9.9分钟；明明1分钟的反应孵育时间，非得用1分20秒，总是迷信这样才能给自己带来好运，才能把那个该死的实验做出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经有物理学家嘲笑我，就你们做生物的人神神叨叨的，我们做物理的是很理性很客观的。嗯。有可能……不过，那个著名的“木桌子效应”是怎么回事？费米当年在做放射性实验的时候，一共发现了22种能够和中子发生反应的物质。奇怪的是，所有的这些实验在他的木桌面上做得很好，大理石桌面就很糟糕，史称“木桌子效应”。面对这个灵异事件，费米想起了查德威克曾经发现石蜡能让中子减速，于是给出了这样的猜想：中子有快有慢，而木桌子和石蜡里的氢原子能把快中子变慢，这样在木桌子上用中子撞击某些物质时，就增加了中子打破其他原子核的效果。为了验证这个效果，他用石蜡和水做了实验，发现反应效率果然大大增加了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来……费米因为发现慢中子的核反应，而获得了诺贝尔奖&lt;sup&gt;3，4&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;为什么科学家做实验也会迷信？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自然科学的每一个领域，或多或少都被类似的科学小迷信给侵入了。 有一些小迷信，如费米的木桌子，如猫胡须，看起来虽然荒诞，但其实有它背后的科学原理；而另一些小迷信，则似乎毫无根据。以严谨客观为标识的现代科学，以理性逻辑缜密而著称的科学家，为什么有时候也会沉迷于热衷于这些在外人看来无法理喻的小迷信呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到底，虽然接受了职业训练，但科学家也是人啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前不久《自然》职业专题刊登了一篇评论文章，作者肯达尔·鲍威尔（Kendall Powell）探讨了科学家的那些小迷信和各种“仪式”。文章认为，“这些东西使科学真正打上了个人印记”，“有证据表明，仪式能够缓解焦虑，降低压力水平”。文中他提到了电生理学家和神经生物学家常常一刻也不愿意离开自己的实验，甚至不去厕所，只是为了能一直痴痴地盯着监控设备，而这其实毫无必要，因为仪器会忠实地记录所有的现象；与此相反，很多分子生物学家们则不会时刻监控自己的实验，因为担心多看一眼都会给实验结果带来“不详”。还有一个学生会经常取消周五的计划，因为她发现每次她这么干的时候，自己的小鼠研究就会更成功。还有一些考古学家会选择一块形状特殊的石头画上眼睛作为“图腾”来崇拜，监视着每天的挖掘情况，等等，不一而足&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而搞科研的都知道，科学很多时候是一个孤独的旅途，尤其对于基础研究来说，无论目标如何引人入胜，通往目标的路常常遍布荆棘不可琢磨。在实验的煎熬中，我们慢慢学会了用这样一些小迷信来缓解自己在实验中或者等待实验结果的焦虑和压力，让自己得以坚持下去，去寻找迷雾后的真实，混沌中的规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;康涅狄格大学的实验人类学家迪米特里斯·夏加拉塔（Dimitris Xygalatas）说，“我们知道世界是一个非常混沌的地方，大部分都不由我们控制。但我们可以哄哄自己”&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;。此言深得我心。科学小迷信就是这样一些无伤大雅的小仪式，在我们一本正经，甚至还充满虔诚地在实验中践行着这些小迷信的时候，我们的心中其实一片雪亮，哪些可能有用哪些完全没用我们都知道，但我们喜欢这样去缓解我们的焦虑啊。当我们看到周围的同事以不同的但是同样不靠谱的方式坚持着这些小迷信的时候，我们可能不屑一顾但心有戚戚，我们会在心里默默地说一句：“你高兴就好！”不是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;后记：在我们谈论这个话题的时候，有物理学家从旁边飘过：“我的小迷信就是只要我出马的实验都会成功的。”嗯。你高兴就好！&lt;br/&gt;而写完这篇文章后不久，从中国工程物理研究院的中国绵阳研究堆CMRR传来消息，由这位物理学家亲自出马带队，我们一起合作研究的蛋白质在磁场下响应的实验果然取得了阶段性突破。大家都很高兴，坚持要求以后的每次实验这位物理学家都应该在场。你看，科学家的小迷信就是这样开始的。&lt;br/&gt;还有，感谢朋友圈参与讨论的好友为此文贡献自己珍藏已久的各种小迷信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Ent）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Streak seeding：&lt;a href=&quot;http://www.wikiwand.com/en/Streak_seeding&quot;&gt;http://www.wikiwand.com/en/Streak_seeding&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bergfors, T. (2003). &quot;Seeds to crystals.&quot; Journal of Structural Biology 142(1): 66-76.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;改变世界的“木桌子效应”：&lt;a href=&quot;https://m.igetget.com/share/audio/aid/p1zKxii7Ees7YuHjC6wh&quot;&gt;https://m.igetget.com/share/audio/aid/p1zKxii7Ees7YuHjC6wh&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“木桌子效应”和诺贝尔奖级的实验：&lt;a href=&quot;http://chuansong.me/n/430369541248&quot;&gt;http://chuansong.me/n/430369541248&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Behaviour: A lookout for luck: &lt;a href=&quot;https://www.nature.com/nature/journal/v551/n7679/full/nj7679-261a.html&quot;&gt;https://www.nature.com/nature/journal/v551/n7679/full/nj7679-261a.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442558%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 12 Dec 2017 16:02:03 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442558/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>扇贝里的反射望远镜：萌版&quot;索伦之眼&quot;是如何看清世界的？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442551/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442551/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;145&quot;&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;跨越两个世纪的发现&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;两百多年前，有位意大利医生兼军官兼物理学家兼博物学家对扇贝的眼睛产生了兴趣。这位叫做Giuseppe Saverio Poli的跨界人士，在他的两卷本巨著《西西里双壳类志与解剖学》中最早描绘纪录了扇贝眼的形态&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。他发现，例如最常见的欧洲大扇贝（Pecten maximus），竟然有多达两百多只小眼，每颗直径只有1mm左右，环绕分布在壳缘的外套膜上。虽然做不到360°无死角，能覆盖大约250°的方位角也是很可观的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/aUydQ2i6pllZvQ8PWXy4-Ee2RCw0vtZg5SdAZOHChnprAgAA0AEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;自然环境中的欧洲大扇贝（Pecten maximus）。隐藏在壳缘外套膜触手中的那些小黑点便是它的眼，每只扇贝的外套膜上排列着约两百只眼。图片来源：Science | 摄影：Ceri Jones，Haven Diving Services&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/nF3ay0_ym1YXpKllAQoTJV9yVEpxtnbFVa1252HgM85rAgAA0gEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;一只放大的扇贝的眼睛。图片来源：Science | 摄影：Benjamin Palmer&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又过了一百年，又有几位生物学家详细研究了扇贝眼的组织结构。看上去扇贝与人类等大多数动物眼成像的基本原理是类似的：光线经由晶状体等结构折射，汇聚于视网膜上成像。接着，视网膜上的感光细胞将光信号转化为电信号，整合汇总后，经由视神经传递到大脑。科学家通常把这种眼称作“照相机眼”。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/mvJfrn1UA_baqVXWBthlaTua9aTkBzRpHo5zz1dY9BhYAgAAuQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/E2QR5wbNoXLKOxHuLez8Fbw1wCRj0K3y0yEyDtIWm8iAAgAAEwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;一百年前被认为是稀松平常的扇贝眼（上），与人类眼球及其简单成像原理（下）。图片来源：上图来自参考文献[2]｜编辑翻译：mendel；下图来自WikimediaCommons | 作者：Sunshineconnelly，翻译：mendel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同寻常的发现出现在五十年前。后来成为英国皇家学会会士（相当于我们的中国科学院院士）的神经科学家Michael F. Land注意到，前人观察的扇贝眼内成像有一点异常。利用当时刚刚普及的透射电子显微镜（TEM）等成像手段，通过并在精确地测量与计算分析后，Land他得出结论——扇贝的眼并非依赖晶状体聚光，而是具有反射式成像能力的特殊的眼！扇贝眼睛的成像原理与反射式望远镜类似，都是靠一个凹面反射镜汇聚光线，在镜面的前方／上方成像。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/7dnRcczZaq9BwkUutGbP7fiUeiVlC1kc8SPKSmoo0MWAAgAAzQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/PamTAMZvzgvuaWE8TPXSg_zvvpw-KS3KAiYGmEOIt4SAAgAA5wEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;Land利用透射电镜所拍摄的单个扇贝眼的横截面（sagittal section）。第一眼看上去，像是某独眼怪正笑咪咪地看着你……（编辑：据说作者已被洗脑）。托尔金《指环王》里描写邪恶的索伦之眼：“那只眼睛笼罩在火焰当中，本身也散发如同妖猫的黄色光芒，仔细地凝视一切，而在瞳孔的地方则是一个深洞，通向无尽的虚无。”然而自从看过扇贝眼的横截面电镜照片后，再看索伦之眼总有种萌化的错觉，眼下边也像是是咧开笑的大嘴巴，再无法直视［叹气扶额］。图片来源：电镜照片来自参考文献[2]；索伦之眼来自lotr.wikia.com | Ooberfish&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Land发现，进入扇贝眼睛的光线，在经过晶状体较为微弱的汇聚后，并没有在视网膜上成像，而是先穿过视网膜，到达眼底的银膜层（argentea），凹面镜形状的银膜反射并汇聚光线，在银膜的上方形成像。Land同时注意到，扇贝的眼还有一个特殊之处：它们具有两层视网膜，靠近银膜的近端视网膜及其上方的远端视网膜。根据Land的测算，银膜凹面镜所成的物像应当投射在远端视网膜上，而近端视网膜的作用Land并不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/NBBHH-UGrtWvcnZmsL6y9i7C8E00BeYNd-mFq7U4wPsyAgAACAIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;扇贝眼睛的晶状体并没有太多折光性，光线由凹面的银膜层（argentea）反射汇聚，成像于上方接近远端视网膜的区域（图中没有画出近端视网膜）。扇贝有布满壳缘一排的200多只眼，大约也可以称作反射望远镜阵列了。来源：参考文献[3]&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/wiIzGR1bI8iOzrK49k7lmqzQkpsaquuU9aiEggURSc2AAgAAoAIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;Land论文中绘制的扇贝眼的组织切面模式图（左），与银膜层的电镜放大照片（右）。左边这种带有古朴萌感卡通画风的（其实是既严谨又形象的）组织细胞图，如今只在课本中才能见到了。注意左图中两层视网膜；右图中那些空白，本应充满鸟嘌呤晶体，而由于电镜切片制备方法的局限，晶体被溶解和漂洗掉之后形成空洞状的假象。图片来源：左图来自参考文献[4]，右图来自参考文献[3]｜编辑翻译：mendel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成像的核心机制应该就在银膜上。Land及其同事进一步的研究发现，银膜主要由一种常见的代谢产物鸟嘌呤（DNA的四种碱基之一）的片状晶体多层堆叠而成，层与层之间由细胞质隔开，晶体与细胞质的界面形成反光镜。实验测得，整个系统的反光效率相当高，这具体是怎样实现的，以及整个精密光学系统如何工作，首先有待于对晶体镜面微观及宏观结构的分析。然而当时存在一个致命的技术局限：电镜技术中在制备组织样品时，需要经历脱水和漂洗等步骤，鸟嘌呤的晶体及周围的细胞质都经不起折腾，前者直接溶解消失，后者结构也遭破坏，无法直接观测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要想细推晶体镜片精妙之物理，还需再等几十年。一项崭新的“高保真”显微成像技术将横空出世；信息时代的到来，计算模拟与分析手段也将应用于生物光学的研究。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;结构、功能与演化：一个生物反射望远镜的诞生&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今年的诺贝尔化学奖，颁给研究发展了冷冻电镜技术(cryo - EM)的三位科学家。这项技术的一个基本出发点，就是为了跳出普通电镜技术局限及所带来的假象，尽可能真实地展现生物大分子在接近体内正常生理条件下，或者说溶液环境中的结构及动态。实现的方法，是利用超低温瞬间冰冻：于是生命仿佛也在瞬间凝固其中，而后科学家再像雕刻家一般，将生命的信息从中剥离出来。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/Pa2d-nWkwIn4IefeuqEzSlI_CeUyuz1VH3JbLI6bO62AAgAA8AEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;2017年诺贝尔化学奖颁发给给瑞士UNIL的Jacques Dubochet, 哥伦比亚大学的Joachim Frank和剑桥大学MRC实验室的Richard Henderson，以表彰他们“研制并发展了冷冻电镜技术，实现溶液环境下生物分子结构的高分辨率成像”。这一技术如今最火最高产的应用领域，是测定蛋白质尤其是特别复杂的蛋白复合体的高分辨率三维结构。图片来源：nobelprize.org&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这，也正是观察银膜晶体镜面精密结构所需要的技术！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某种意义上的水到渠成。以色列Weizmann研究所Lia Addadi教授所领导的研究小组，利用这一成像技术，及其它测量与分析手段，系统地研究了扇贝眼睛的光学特性。研究成果发表在最近的《科学》（Science）杂志上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在获得晶体镜片层的冷冻扫描电镜（cryo-SEM）高清图片后，Addadi和同事们的第一个重要发现是：银膜原来是由正方形的鸟嘌呤晶体规则地密铺镶嵌形成的一个镜面！而这样的镜面有20-30层之多。鸟嘌呤的天然晶体并不该是正方形薄片，所以显然，这里有一股“神秘的力量”在“对抗自然”——鸟嘌呤的天然晶体并不该是正方形薄片，所以，可以想见，在扇贝发育的过程中，一定有特定基因和相关生理过程极其精密地调控着单片晶体的构型，以及多达几十层规则的密铺结构的形成，让扇贝眼睛的结构看起来就像是一个密铺式的拼合镜面。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/2gP3UvJuYnmoyv-MQ8Y1eZOhJFqOch_6sO6brX2j4Y6AAgAA6AAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;冷冻扫描电镜下，银膜晶体的多层正方密铺结构。在欧氏几何中，用一种正多边形无缝铺满一个表面（术语叫tessellation，密铺），可能性只有三种：正三角形，正方形，或正六边形。自然和生活中，密铺镶嵌常见：从蜂巢到瓷砖，以及各种建筑和艺术装饰等。图片来源：参考文献[5]｜编辑翻译：mendel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;密铺式的结构有着光学上的优越性，许多大型的反射望远镜也采用密铺式的拼合镜面（segmented mirror）。密铺镶嵌式的晶体镜片，可以使得因晶体表面瑕疵而带来的光散最小化，同时也减少光线在镜片中传递时的损耗。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/2ELj_ZkqJmSQpC_eCm9epC_kHcK3J7mZrjK2wAnlCJaAAgAAqQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;许多大型的反射望远镜也采用密铺式的拼合镜面（segmented mirror），比如正在筹建的30米望远镜（Thirty Meter Telescope，TMT），它的镜面就是由许多六边形的“瓦”拼合起来的。图片来源：tmt.org | TMT International Observatory &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/P-uq7x4YqiclB1lCYJbCoDILl8o6zuhAffrSiUF600qAAgAAnQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;欧洲核子研究中心CERN的MAGIC（Major Atmospheric Gamma-Ray Imaging Cherenkov）Gamma射线望远镜，镜片单元是正方形。图片来源：cerncourier.com｜T. Pritchard&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么需要二三十层镜面摞起来呢？想理解这背后的原理，我们需要来跟Land爷爷学习／复习一点高中的几何光学知识：薄膜干涉增反。光从一种低折射率介质层进入到高折射率的薄膜时（比如从空气到玻璃，或者在银膜中从胞质到鸟嘌呤晶体），薄膜的上下表面会同时反射光线。由于光是一种周期性的波，两个界面的反射光可能相互叠加而增加强度，这叫干涉相长；或着相互抵消而强度变弱，这叫干涉相消。出现哪种情况取决于两束光的相位差或者说光程差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单地说，当薄膜厚度是入射光波长λ的1/4时，干涉相长达到最佳，反射光最强，薄膜的反射效率可以达到同样单介面的四倍。如果再把很多薄膜叠加起来（每层之间夹着低折射率介质），可以进一步提高反射效率。在理想情况下，只需要7层薄膜，反射率就可以达到一面银镜的水平（96.6%），继续增加薄膜层数甚至可以达到99%。这也正是扇贝眼所采用的策略：银膜中的晶体镜片多达20-30层。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/IyPmTHniZ05Iu86pAlmj95uRvwR1mjW1GDVQ2d7b3Y2AAgAAdAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;把很多层薄膜叠加起来，可以进一步提高整个系统的反射效率。图片来源：参考文献[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在扇贝眼睛的银膜里，低折射率的胞质与高折射率的晶体薄片就形成了一个薄膜干涉系统，在面对特定光波时就会发生相长干涉，有效地增加反射效率。在测量了晶体与介质的平均厚度后，通过建模分析，Adaddi和她的同事们发现，对于该系统，反射率最高的光，是波长在500纳米左右的蓝绿光。这一模拟与实际测量结果相符，同时也与扇贝视网膜感光细胞的最大吸收波段相吻合。这可以看作是一种演化上的“趋光性”，因为在扇贝通常生活的水深环境中，可见光范围内蓝绿光是最强的——扇贝的眼睛“正好”能最高效地利用这些光。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/VyiN4pWXJFQutUDyLpmJ1kJmtDqbujnf6JeCCxv8y3eAAgAAqwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;不同波长的光下模拟（黑色实线）与实际测得（黑色虚线）的反射率，以及在扇贝的生境（20米深的海水，蓝色实线）中测得的辐照度在不同波长的分布。可见峰值都集中在500纳米附近的蓝绿光波段。图片来源：参考文献［5］｜翻译：mendel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，利用微型X光计算成像（micro-CT）技术，Adaddi和同事们重建了整个凹面反射镜的形态，而后进行了光学模拟，又得到了一个重要的发现——扇贝眼睛里的“反射镜面”并不是曲率固定的半球面或椭圆面，它的曲率会随位置的不同而变化。这样一个复杂的三维构造带来一个有趣的成像效果——上半视野的景象主要投射在上层的远端视网膜上，而下半视野的景像则在下层的近端视网膜上更为清晰，所以两层视网膜都会用到。新发现解释了Land等人当年的疑惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前还有研究表明&lt;sup&gt;[7]&lt;/sup&gt;，远端视网膜细胞对运动特征更敏感，而近端视网膜感光性更佳，尤其是在暗环境中，这很可能是一种功能上的分工。有趣的是，这一分工与包括人在内的哺乳动物视网膜上视锥细胞与杆细胞的功能相呼应。进化史相差这么远的两类生物，起源相对独立的两种眼，却不约而同地采取类似的神经感知策略，趋同进化的那只“看不见的手”，又在发挥它神奇的力量了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/qy5n4OH2g3EMrUfwqiNexCE2Gs1MciRK-ortLGu_Z0GAAgAAsgEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;微型X光计算成像（micro-CT）技术重建的扇贝眼的形态及模拟的光路。下边那一“片”（右下图中绿色部分）即是银膜反光镜。图片来源：参考文献[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了扇贝，在某些甲壳类浮游动物和深海鱼类中也发现了类似的反射式成像的眼&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;。研究这样一个性能极佳的生物光学系统，无疑会对我们未来设计新型光学元件提供许多灵感与启示。而一个小小扇贝眼睛成像机理的发现过程，也反映着技术进步的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“科学的进步，依赖于新技术、新发现与新想法，而且很可能依此顺序出现。”（Progress in science depends on new techniques, new discoveries and new ideas, probably in that order.）这是分子生物学革命的先驱、生物学大师西德尼·布伦纳（Sydney Brenner）的一句话。一个小小的扇贝眼睛成像机理的发现过程，也在反映着技术进步所照亮的未知：诸如各种显微成像和天文探测技术的发明，都在为人类打开通往更精密更遥远的世界的大门，延伸着人类看待自然和宇宙的眼睛。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Poli, G.S. (1795) Testacea utriusque Siciliae eorumque historia et anatome. Tabulis aeneis illustrata. Parma, volume 2.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poli有关软体动物的著作共三卷本（第三卷与学生Stefano Delle Chiaie合著），前两卷关注于两壳纲。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Land, M. F. (1965). Image formation by a concave reflector in the eye of the scallop, Pecten maximus. The Journal of physiology, 179(1), 138-153.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Land, M. F. (1966). A multilayer interference reflector in the eye of the scallop, Pecten maximus. Journal of Experimental Biology, 45(3), 433-447.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Barber, V. C., Evans, E. M., &amp;amp; Land, M. F. (1967). The fine structure of the eye of the mollusc Pecten maximus. Cell and Tissue Research, 76(3), 295-312.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Palmer, B. A. et al. (2017) The image-forming mirror in the eye of the scallop. Science, 358(6367), 1172-75&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Partridge, J. C. et al. (2014). Reflecting optics in the diverticular eye of a deep-sea barreleye fish (Rhynchohyalus natalensis). Proceedings of the Royal Society of London B: Biological Sciences, 281(1782), 20133223.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;McReynolds, J. S., &amp;amp; Gorman, A. L. F. (1970). Membrane conductances and spectral sensitivities of Pecten photoreceptors. The Journal of general physiology, 56(3), 392-406.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442551%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 12 Dec 2017 00:02:05 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442551/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>