<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>新闻上常说点痣会造成癌症，到底是不是在骗我们？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445693/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445693/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;140&quot;&gt;
&lt;p&gt;你可能没有点过痣，但应该听说过点痣这回事儿。其实，点痣是一个广义的概念，通过各种方式把痣去掉，都可以称之为点痣。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/U5caWD5DkMg1kaob4syCTa40eiiFK2sVbbEoE8-DzZHMBAAAMwMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你在网上搜索“点痣”，经常会弹出“点痣会导致癌症”的相关信息，虽然这种说法有些夸大其辞，但并不完全是危言耸听。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;色素痣是皮肤的一种良性肿瘤&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们通常所说的痣，医学上称作色素痣或者痣细胞痣，它是皮肤的一种良性肿瘤。据统计，大多数人身上都有10-40个痣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般情况下，人体的黑素细胞（是人体内主要产生黑色素的细胞）较为均匀地分布于皮肤内，如果因为一些先天或者后天的因素，黑素细胞聚集成团块状或者增殖，就会形成黑痣，这时候的黑素细胞就称为痣细胞。痣可以存在于身体的任何部位，形状也多种多样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管绝大多数情况下痣都是良性的，但一些爱美人士会觉得脸上或是其他外露皮肤上的痣影响美观，所以会去祛痣。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;祛痣的常用方法有这些&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;化学烧灼法&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这种方法是用一些具有腐蚀性和细胞毒性的强酸、强碱或者强氧化剂，比如氢氧化钠、三氯乙酸、硝酸银等物质的溶液，去掉色素和黑素细胞。通常的做法是将药品涂在有痣的地方，有时还需要多次操作才能达到比较好的祛痣效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;化学烧灼法快捷便宜，但这些化学药品通常存在较大的健康隐患和使用风险，同时化学烧灼无法控制范围和深度，再加上进行化学法祛痣的地方多是路边的小店，这些操作人员并不是专业的医疗从业者，存在很多操作不规范的问题。所以利用这种方法祛痣一直很有争议。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;激光法&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;主要是利用激光的能量达到祛痣的目的，是目前应用较多的方式，分为有无创和有创两种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正规医院里的激光祛痣，属于有创方法，通常是利用二氧化碳激光等手段，利用激光的高能量，将色素和黑素细胞碳化、气化。这种办法方便快捷、给皮肤造成的创面很小，最后只留下一个小坑。但它也有局限性：如果一颗痣的“根”在皮肤里扎得比较深，激光就很难深入地将它一扫而净，这颗痣死灰复燃的可能性很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无创激光祛痣，往往出现在医疗美容机构里，医院大多没有采用这项技术。无创激光只会打掉痣里含有的色素，却不杀死痣细胞或破坏皮肤，因此不会留下疤痕，短期看起来“安全有效”“没有副作用”。但是，做完无创美容激光祛痣一段时间之后，痣还会再现——痣细胞没有被打死，还在不停地工作，它会一直产生新的黑色素。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/397PGRAVZ_j6q_g9ZaNuOQc0a3IQWOZ8XQQnCDPP18GWBAAAcAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/479&quot;/&gt;激光点痣。图片来源：图虫创意​&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;冷冻法&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;冷冻法是利用低温祛痣，也比较常用。一般是将液氮（沸点－196℃）涂在有痣的地方，然后低温会使得黑素细胞坏死。但冷冻法通常需要多次治疗，周期比较长，再加上黑素细胞对超低温冷冻敏感，冷冻祛痣时，易发生色素沉着。有些色素沉着斑甚至会超过原有色素痣的范围。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;手术法&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;顾名思义，就是通过手术的方式切除痣，然后进行缝合。虽然这种方式很多人不太接受，但手术法能够完全去除各种各样的痣，并且还可以做进一步的病理分析。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;“点痣会造成癌症”是真的还是假的&lt;/h2&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/KZr2Xpk9PwbUh6aCmoqdnhreF4vRIZIBELWblpK2R2SjAgAAYAEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/333&quot;/&gt;图片来源：网页截图&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;点痣是否会造成癌症和祛痣的手段有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;化学法祛痣造成癌症和祛痣时所用的药水有关。&lt;/strong&gt;根据世界卫生组织国际癌症研究机构公布的致癌物清单，三氯乙酸属于2B类致癌物质，目前还不能完全确定是否对人致癌。但是强酸强碱类的化学药品，即便本身不是致癌物，当它们腐蚀皮肤组织时，由此造成的皮肤损坏有可能会发展为癌症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;激光祛痣引发癌症多与反复有创激光治疗有关。&lt;/strong&gt;为什么主打方便快捷的激光祛痣，有时需要反复治疗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有创激光祛痣除了可以祛除黑色素，还能祛除黑素细胞。为了减小创面，医生操作的时候较为谨慎。如果操作过度，很容易导致瘢痕的出现。如果操作不彻底，仍有痣细胞的残留，痣就会复发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以很多人就会多次进行有创激光手术。而反复有创激光治疗致癌的原因主要是以下三点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. 激光治疗后，痣也可能复发。反复激光点痣、反复高能量刺激，可能激活痣细胞、加速良性痣的恶变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.激光破坏痣细胞和含黑色素的细胞的同时，也会照射到不含色素的基底细胞。基底细胞受到高能量的刺激之后，有可能会发展为基底细胞癌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.如果将恶性的黑色素瘤误判为良性的色素痣，而采用激光治疗，不仅会造成痣的复发，还会延误治疗时机，导致癌症的进一步发展和恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/yPWYPdQMIWwLYfJE80dyVTrrehTN_TtE3aXHxH2f__noCgAAPAgAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/483&quot;/&gt;图片来源：文献「1」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，&lt;strong&gt;只有手术祛痣最安全可靠&lt;/strong&gt;。祛痣手术非常简单，在门诊就可以完成。而且可以彻底切除不复发。一旦医生观察到痣中组织有恶变，会通知病人进行下一步的检查和治疗。这种方法也是唯一能够判断痣是否为恶性肿瘤的办法。如果痣本身不大，手术祛痣留下的疤痕并不太明显。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;什么样的痣需要处理？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大多数的痣是良性肿瘤，不需要特别处理。但是如果有以下两种情况，需要尽快处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. 痣的部位会被反复摩擦到。摩擦有可能导致痣变成黑色素瘤。如果痣在换衣服时常被触碰到，或者你管不住自己的手，常会摸摸碰碰它，应尽早处理。    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.痣的外观有可疑癌变。这时就不要选激光或者冷冻了，直接选择手术切除吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;痣需要预防吗？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;更确切地说，不是预防痣，而是要预防它变为黑色素瘤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.监测自己的痣的生长情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮肤科通常会用&lt;strong&gt;ABCDE&lt;/strong&gt;法来监测痣的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A（asymmetrical）：痣的两侧不对称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B（border）：痣的边界变为不规则、有缺口的形状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C（color）：痣的颜色发生变化，例如：颜色变得不均匀，或者突然出现了几种不同的颜色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D（diameter）：痣的生长的直径大于6毫米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E（evolving）：痣的形状、颜色、大小发生了改变，如果痣的颜色变黑，或者有瘙痒、出血，要特别注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.防晒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没错，又提到防晒了。由于照射紫外线会增加黑色素瘤的风险，所以日常生活中主要的预防方法就是注意防晒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1）太阳太大的时候不要出门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2）坚持每天涂防晒霜。日常可以选用防晒指数为SPF15或以上的防晒霜，两小时补涂一次。如果游泳或出汗时，需要增加补涂的频率，美国皮肤病学会建议此时使用防晒指数为SPF30或以上的防水防晒霜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（3）物理防晒。戴太阳镜或者遮阳帽，穿长袖衣服或者其他防护服都可以保护人体，减少紫外线的照射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（4）如果痣的直径较大，就别美黑了。美黑用的晒黑灯和床会发出紫外线，都会增加患皮肤癌的风险&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;点痣与否是个人的选择。现代医学认为，绝大多数的痣不用处理。但是如果痣在生长，或者和以前相比出现了明显的变化，那应该和皮肤科医生商议，选择一个合理的解决方法。（编辑：odette）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;张学军 主编. 皮肤性病学第8版. 北京：人民卫生出版社&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;朱薇,石艳,谭龙凤等.不同方法治疗738例色素痣的临床疗效观察[J].皮肤病与性病,2016,38(04):288-290.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;马静静. 冷冻、激光、手术治疗痣细胞痣的疗效分析[D].大连医科大学,2018.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;唐建兵, 程飚, 李勤, 刘永波, 陈葵, 余文林, &amp;amp; 吴燕虹. (2008). 色素痣激光治疗后 2 例基底细胞癌临床报告. 中国美容医学, 17(5), 732-733.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.mayoclinic.org/diseases-conditions/moles/symptoms-causes/syc-20375200&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;http://nehrc.nhri.org.tw/toxic/toxfaq_detail_mobile.php?id=82&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.aad.org/public/diseases/bumps-and-growths/moles#treatment&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445693%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:01:49 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445693/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>问世间，“美”为何物，竟让这位科学家用30年去探寻</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445728/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445728/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;455&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;本文为2018年10月21日“我是科学家“特别专场「借你一双“慧眼”，去看宇宙之美」&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt; | 张双南 演讲实录：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;作为“慧眼”天文卫星首席科学家，张双南除了研究黑洞、中子星这些奇异的天体，也饶有兴趣地研究美学。他对美的研究比研制卫星的历史还要长。发现美有什么判断条件吗？张双南用六个字来总结：“没缺陷”“不常见”。今天，张双南将要给大家展示“慧眼”卫星的科学之美以及它如何给我们带来宇宙之美。本文根据有意思博物馆演讲剧场——我是科学家特别专场「借你一双“慧眼”，去看宇宙之美」现场演讲整理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/Uscuyg8AnEQmNZCcTp23dSUxt13rYc7ToSPiYgzJ8cM4BAAAYAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家好，非常高兴今天有机会跟大家交流。随着刚才的合唱，我们团队的成员已经把“慧眼”卫星激动人心的时刻展示给大家了，今天我还要给大家展示“慧眼”卫星如何给我们带来宇宙之美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/9Ifw2Y2J4PPEuwY_TAHRiueDNP2PsWkcIEnYIr6mELs4BAAAqwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/404&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;中科院高能物理所的年轻科学家们表演的合唱《慧眼星愿》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从艺术、科幻和科学讲起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么是艺术？大家平常都说艺术来源于生活高于生活。简单地讲，艺术是对生活的审美创造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么是科幻？科幻来源于科技，但是又高于科技，所以我把科幻叫做对科技的审美创造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学来源于自然，是我们对自然的观察，但是高于自然——我们从自然里面总结、发现科学规律，科学是对自然的审美发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里有共同的两个字叫做：审美。什么是审美？怎么审美？我们先从这个问题谈起，讲讲我们的“慧眼”卫星是怎么给大家带来宇宙之美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们先看看怎么审美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人工智能非常火，有一家公司造了一个人工智能，让它们取代评委进行选美。具体怎么做的呢？如果你想成为女神或者男神，就把你觉得最好的照片寄给它，人工智读取这些照片之后选出来它认为的男神和女神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/SE4x61UOGMIVLB9T3RwPJ-u56f3RPeysKE3odrp5gBk4BAAAXwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是它选出来18到29岁年龄段的男神女神，大家都知道这个年龄段是最美的时候。从结果看人工智能显然不会审美，至少不像我们大部分正常人的审美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那到底怎么审美？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一篇科学研究论文，叫做‘基于大脑的审美理论’（Toward A Brain-Based Theory of Beauty），研究我们大脑的审美判断。这篇论文被引用134次，被阅读5万余次，属于非常高引用的论文，影响力很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/czzR4yiQunUtHnIp31GUoz42gGZFhBJGpWLUU3HaBQQ4BAAAYwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/362&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇论文研究的是艺术、音乐和景观的审美有什么共性，这是我们生活中经常出现的几种审美——刚才的合唱给大家带来的是艺术的审美，我的口琴演奏给大家带来的是音乐的审美，秋天来了，我们会看到美丽的秋色，是景观审美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些审美有什么共性吗？在我们大脑里面产生什么样的情况呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/jiINTrFUnOX2vpHqwh8uCrbK-uZlBEF3KVkPwGAk-xE4BAAAyQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/422&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;演讲嘉宾张双南：《借你一双‘慧眼’，去看宇宙之美》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们研究的结果是：不管哪一类的审美，都和我们大脑里面一个叫做“情绪大脑”的地方非常有关系。做脑科学研究的人早就知道“情绪大脑”了：它负责快乐和奖赏，大家笑得很开心的时候，你大脑里面这个地方就活动起来。他们研究的结果是，用眼睛看到的视觉美和用耳朵听到的听觉美，都会在大脑里的同一个地方发生反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/Gsyc9NKSJI5rOPC7A7toq-1V0-8jqjFhD4kzCkCO23o4BAAAYAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一篇论文也非常重要，由神经科学家、物理学家、数学家一起写的交叉学科论文。这里强调一下，其中的数学家是菲尔兹奖获得者，是在世的最有影响的数学家。这几个科学家研究了另外一类的审美，我们把它叫做“通过理智或者理性的一种审美”----对科学的审美。他们发表的这篇论文，阅读引用和社会关注度更高。非常著名的数学家阿提亚自己说：他发表的所有论文，包括他的数学论文中，这是阅读量最大的一篇论文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/PLDIl9k2Uuc2gSk8Maq6y19khxKFCJPCaqHdnEiQ9TI4BAAAYwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/362&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这篇论文里面，他们研究的是在数学家眼中哪个方程是最美或者最丑的。他们选取了伦敦地区的几十位数学家，对60个数学方程进行美或者丑的排序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/vEHsr6krz3eqip3ozTn0D1kZS9-zR_ZiKHE1TIBLJ5U4BAAAXQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/358&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这张图是数学家们眼中公式的“颜值”分布。中间的部分是比较平庸的，不美也不丑；最左边的和最右边分别是最丑和最美的。他们首先得到一个结论：极美和极丑的数学方程很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/KXbvpL4z76jvRMsQxvP47WIteGl7qTtDROQWaCTbP7s4BAAAXwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们又在这些数学家们审美的时候，同时扫描他们大脑里面的活动，发现就在视觉美和音乐美活动的那个区域发生了活动——仍然是“情绪大脑”在活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视觉、听觉和数学美的活动区域都是“情绪大脑”。因此他们的结论是：第一，审美是情感的活动，没有情感不会带来审美；第二，这个区域负责快乐和奖赏，美感给我们带来快乐是奖赏；第三，极美和极丑的比例都非常低，中庸的比例比较高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些研究都支持一个很可能的结论：我们大脑做审美判断的时候，判断的条件存在而且唯一。否则不会几类完全不同的审美最后导致大脑同一区域产生活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/pCt85hlDrBMIgxRsQGsOn55lZutwx6T7FW9gowJtpWg4BAAAXgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是他们没有告诉我们这个条件到底是什么。我们用标准的三段式的科学方法来进行研究，首先要进行归纳，把各种视觉美、听觉美、科学美放在一起总结共性。总结好的话，就有可能得到了大脑做审美判断的条件。如果你认为这个条件是对的，就进一步开展科学的实证，科学很重要的一点就是要实证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实证包括两个方面：证实和证伪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一步是证实，找更多你认为美的例子，逐一检验是不是符合你前面归纳总结出来的条件，如果发现有一些例子不满足的话，说明这个条件还不是很完善，你要回去修改这个条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二步是证伪，是要找出不符合美的条件。你前面找了大脑审美判断的时候需要的条件，然后找不符合判断条件的审美对象，逐一检验它是不是美。不符合条件如果你觉得仍然美，就说明这个条件并不合适，要修改。经过很长时间的修改之后——比如说我，做了30来年这件事情——就有可能发现我们大脑对美的判断条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/fnCrm5wZ-b78vwUvV4Cw9XmTv0Ses9HLlc-hDnFiuL44BAAAYQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现了两个条件，用六个字来总结：“没缺陷”“不常见”。我需要做一下解释，什么叫做“没缺陷”“不常见”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没缺陷”是用“你的”价值观来判断的，和别人没有关系。什么叫做“没缺陷”？通常用来表达的有可能是实用的事情，但是更多的是精神层面的。比如我说这个剧场是“没缺陷”的剧场，为什么呢？满足我演讲的条件，大家坐在里面听得也挺好。但是这个剧场美不美是另外一回事，我们还不知道。精神方面经常讲的是某件事情很自然、很合理、很完整、很真、甚至很善良，符合我们价值观，我们就说是“没缺陷”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不常见”是由于“你”个人的经历导致的“你”个人的见识所决定的。如果这个审美对象或者这个审美对象的某个特质对你来讲是“不常见”，就满足了“你的”审美判断的第二个条件。我们日常用什么样的语言来表达“不常见”？通常我们用别样、不一样、特别、出色、出众、清新、不俗、个性等等，“洋气”对中国人来讲是特别重要的一个“不常见”。和这个相反的是什么？是“常见”：土气、市侩、平常、山寨等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/0QGWq4R26XZ061yV4jX4kOaA-06QxzMZRm2OLLka7RM4BAAAYQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很显然，我们能够举出所有我们认为“美”的例子都符合“没缺陷”“不常见”，这是“证实”。但是我刚才讲了，科学研究很重要的一步要做“证伪”，也就是举反例，问有没有不符合这个条件的情况出现，也就是有不符合“没缺陷”“不常见”的美吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相信当我说“没缺陷”作为美的判断标准的时候，在座的很多人尤其是学过艺术的都会想到，美学理论很重要的研究对象就是“断臂维纳斯”，“断臂维纳斯”被称为“残缺美”的代表作。“残缺”就有缺陷呀，所以大家都觉得缺陷会带来美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的是这样吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“断臂维纳斯”真的给我们带来“缺陷之美”吗？并没有。它是雕塑，雕塑没有实用功能，雕塑的断臂不是缺陷，哪个女孩子为了追求更美去断臂的？艺术家没有人干这个事儿，普通人也没有干这个事，在人类历史上就从来没有发生过一次为了追求美而故意断掉一只手臂的。所以，雕塑的断臂是因为雕塑没有实用功能，并不是缺陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/qBQrX9HS6gR_sLiT_hm-L8XXOOqgrOycEgh__4CvA344BAAAXwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说距离产生美。距离的确产生美，我有时候把眼镜摘下来看到周围都是美女。为什么距离产生美，因为距离掩盖了缺陷。我进来之前化妆师坚持要给我化妆，哪怕稍微化一点也要化，为什么呢？她要把我的缺陷给掩盖住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说有爱就有美。中国人都知道“情人眼里出西施”这句话，我经常在朋友圈里面看到年轻的父母们晒孩子的照片，长牙了站起来了会笑了，谁家的孩子不长牙谁家的孩子不站起来谁家的孩子不会笑？但是在你的眼里，你的孩子所发生的每一件事情都是极端“不常见”，因为你爱你的孩子，你会发现他的“不常见”。你的孩子很调皮，到人家家里搞得鸡飞狗跳，朋友烦的不得了，你却很开心：我孩子调皮是因为聪明。你的爱就会使你忽略他的缺陷，这是原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么“没缺陷”“不常见”会带来美感？因为审美是以自我为中心的感性行为，“没缺陷”符合我的价值观，符合我的价值观就是对我的奖赏，“不常见”又体现自我优越感，自我优越感给我带来快乐。我常常见到朋友圈里大家发很多照片，都是这两个原因。奖赏和快乐使我们大脑里面“情绪大脑”这部分活跃起来，给我们带来美感。这就很容易理解发朋友圈的行为了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也一样，到各个地方旅游的时候会拍照片发朋友圈，特别希望朋友说照片很美。晒照片的目的是什么？是得瑟，不是分享。我问过曾经到过喜马拉雅山顶的一些朋友：你到山顶最想干的是什么？他说我最想拍一张照片发朋友圈，可惜没信号。白乎乎的一片，有啥美的？啥也看不见，不就是得瑟吗？得瑟我到了那个地方你没去，自我优越感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/iOkPef6kzFMP7QPWZohBBnGdpvJkpsoF8TDHzzjkI6I4BAAAYQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚才讲了“没缺陷”“不常见”就是美，这是审美两个要素的一种组合。但我们大脑还会做各种其他判断：审美对象“没缺陷”，但是“很常见”，这就是俗；如果有一点缺陷，但是这个缺陷也很常见，这就是丑；如果有缺陷，但这个缺陷很“不常见”，那你第一次看到这个缺陷的时候，你会被“丑哭”，因为太可怕了；如果完全没有缺陷完全不常见，那你会有美哭的感觉。当你第一次看到这样“美哭”的事物时，可能你也会用“美爆”“美炸”等等，反正就是美的不得了的东西。“不得了”体现在哪？体现在你第一次看到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以看到大脑审美的这两个要素的各种组合，就告诉我们平时所做出的各种审美的判断：美、俗、丑、丑哭和美哭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/bxdPxC60DT_KzFbscnKdqslXhno7-KAB3CumBVlJDYM4BAAAYgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/361&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年的诺贝尔物理学奖授予了对激光干涉引力波天文台和发现引力波作出了决定性贡献的三位物理学家，这三位物理学家是韦斯、索恩和巴里什。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索恩这个人很有意思，前一段时间有一个电影《星际穿越》非常火爆，他就是这个电影的科学顾问。我一开始讲科幻就是对科技的“审美创造”，这里我要讲一点《星际穿越》这个电影，让大家看看“审美创造”在这个电影里怎么实现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/UnJ1tjTLxMVdaTzJqLD-p0C1NqL-MpDT2_8usw3wSEI4BAAAXwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是这部电影里面我特别喜欢用的一幅照片。这是一个什么场景呢？父女深情相拥仰望太空，他们在想什么？看看身后荒凉的情况，人类对地球已经折腾成这样子了，人类是否永远在地球上生存下去？如果不能的话，茫茫的宇宙当中有没有我们人类新的家园？这个思考促使父亲做了“星际穿越”，到了黑洞里面去，最终拯救了人类。这一切都是从这个照片开始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旁边两张照片分别是父亲要出发的时候与女儿告别的场景，以及父亲完成任务回到地球之后找到他女儿的情景。由于穿越的原因，他仍然很年轻。但是女儿已经比他老得多了，他们再一次深情相拥。电影里父女之爱的情怀让我潸然泪下，我特别喜欢讲电影里这个地方，世界上所有的父女之爱都是这样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影另外一个主题是关乎人类的未来——地球已经不适于人类继续生存下去了，要找人类未来的家园。这个主题让我心潮澎湃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国的大片，英雄救美是少不了的：教授布兰德让他的女儿到黑洞里面去获得黑洞的量子数据并传递给地面上的科学家父亲，父亲就可以把这个理论搞对从而拯救人类了。在所有的美国大片里面，当女一号遇到危险的时候，男一号必须要挺身而出。所以当女一号女布兰德准备到黑洞里面去的时候，男一号库珀一把把她推开，自己一头扎到黑洞里面去了。英雄救美的情节让爱穿越时空，他到黑洞里面去了，他们的爱仍然在宇宙当中回响。我们知道电影的最后一个场景是男一号再一次出发去找女一号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/h8tHzeweRS38tM1Ia6lCmnqsfQTmRH0-9HcVmSsXRhY4BAAAYAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个电影还有一个更重要的情怀----科学的情怀。电影最主要的场景是穿越了黑洞视界之后，在黑洞的中心获得量子数据。为什么冒着这么大的危险还要到黑洞中心去获得量子数据？因为科学在黑洞中心是崩溃的。为什么崩溃呢？我们今天最好的科学理论是相对论和量子力学，尤其是广义相对论和量子力学，在黑洞中心，统统失效。这个地方密度无穷大、引力无穷大，所有的物理量都是无穷大，现有的科学理论不能使用。但是要想拯救人类，让人类离开地球到另外一个地方去，必须要有办法操纵引力，而要实现操纵引力，就必须把量子力学和广义相对论统一，这就必须要获得那个地方的数据，再和科学理论去对比，才能发现正确的科学理论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影里面男一号在快要到黑洞中心的时候掉入了一个五维时空，在五维时空里把他和仍然在地球上等待父亲回来的女儿进行通讯，用引力波的形式把黑洞里获取的数据传递到地球上，让女儿可以探寻最终统一引力和量子理论的最终的理论，这样就可以操纵引力，实现人类大转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/vcwrTh31Pk-DBu5oDB7N9b3i1OwnZDVpSKy9uVbsIiQ4BAAAkgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/389&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《星际穿越》里的这个科学情怀让我“量子纠缠”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《星际穿越》的审美创造到底是怎么做到的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先一个原则就是科学顾问索恩教授和电影的导演之间做了一个约定，约定电影的任何内容都不能违反物理学规律和我们对宇宙的知识。因为我们在认识物理学和宇宙方面有了很大的进步，这就确保了电影在科学上面是严谨的。当然，我们还有很多物理规律和宇宙的知识不理解，不理解可以发挥，但是发挥必须来自真正的科学，不能随便乱编。这就给艺术创造留下了合理的空间，既确保了电影的科学严谨又给艺术创造留下来空间，这是这个电影的审美创造原则。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/USeCcQ6vW6P0NJ2DMq38XzSJ8UCfuIwwkcDwyaZKYzI4BAAAxQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/420&quot;/&gt;演讲嘉宾张双南：《借你一双‘慧眼’，去看宇宙之美》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到大脑审美的两个要素，第一个要素是“没缺陷”，《星际穿越》在哪个方面是“没缺陷”的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一它传递的是正科学。黑洞、虫洞、五维时空、引力波、量子引力、终极科学理论、潮汐力、相对时间等等，是正确的科学理论，或者是科学正在探索的部分，虽然不知道它是正确还是错误，但是基于坚实的科学传递的正科学，不是胡编的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二传递的是正能量。是什么正能量？关于人类的命运、关于父女之爱、关于英雄救美、英雄不死、大团圆、人类最终成功星际移民，传递的是正能量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正科学和正能量就是《星际穿越》的“没缺陷”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/2Gb-B849FnKdb_fu7-YAMyTezP_pVgzcGrpvV7y0XeA4BAAAYAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《星际穿越》还有“不常见”。它的“不常见”体现在各种悬念和包袱，悬念从一开始就有，包袱从一开始就有，甚至电影结束了，有些包袱已经抖出来了，我们还没有理解。这就是为什么从2014年后一两年，我到处去解读《星际穿越》——它给你设了很多悬念、很多包袱，这些都是它的“不常见”，包括父女经历的各种怪事，如何去黑洞如何从黑洞逃出来如何隔空传递信息，在五维时空里面信息到底怎么传到地球上来的——很多悬念和很多包袱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，电影里有很多黑科技对我们来讲也是“很不常见”的，比如说利用虫洞发现引力波，利用虫洞进行穿越，非常高的巨浪，用引力波传递信息，还有漂亮的不得了的绚丽的黑洞等等。各种黑科技给我们带来了“不常见”的体验。这部电影非常的成功，是科幻电影审美创造的典范，它在科学和人文情怀做到了极致，做到极致当然就是“不常见”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/N0pxPpOTI_RhUjcDmTJqZE2G3T3TBTjwsxaSVK0zBpw4BAAAYwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/362&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它最终给我们带来的是“完全没缺陷”“极端不常见”的审美体验，可以说这个电影是一个美哭的电影。这就是为什么这部电影创造了当时全球票房的第一，能够跨越文化跨越地域，在哪里都得到非常高的赞美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电影当中是怎么“发现”的引力波？他们听到了引力波的信号，在天文观测设备上发现时空发生了畸变。他们发现48年前出现了一个虫洞，引力波的信号通过那个虫洞传递过来，引力波就是时空的畸变，通过虫洞发现了引力波。穿过这个虫洞，电影上面飞船瞬时可以到达遥远的黑洞，瞬时回来，实现穿越。这就是为什么男一号回来之后还很年轻，地球上的人们已经非常老了，他女儿已经老得在病房里面了。然而现实里，天文学家还没有发现虫洞，所以科学研究不能依靠科幻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索恩2017年获得诺贝尔物理学奖，他到底是怎么探测到引力波的？给大家做一个简单的介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/xqcO1gPWpwEsLWDRe3BCaLv-_7QoEqV3cb4gteduDJc4BAAAZgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/363&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家们用的是激光干涉引力波天文台，简称LIGO，来探测引力波。这个探测器是在沙漠的两条四公里长的管道，当引力波到达的时候，两个真空管道一个变长一个变短，如果探测到了这个变化就探测到了引力波。在真空管道里面，激光来回地反射，用激光测距。激光测距是今天人类常用的一个测距手段，原理上并不复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索恩从80年代就开始带领团队做引力波的探测，直到2017年才获得诺贝尔奖，他们用了30多年的时间才终于实现了引力波探测，原因就在于需要建造一个地球上有史以来最精密的距离测量仪器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当1916年爱因斯坦预言引力波应该存在的时候，爱因斯坦同时说：人类永远也不可能探测到引力波，因为要探测引力波需要仪器的精密程度，人类永远也不能做到的。不是说今年做不到50年做不到100年做不到，爱因斯坦说永远也做不到。但是这批天文学家们表示不服，坚决不信这个邪。他们坚持做了几十年，做成了地球上最精密的仪器，可以测量到极小的距离的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我刚才给大家讲引力波到达时LIGO的两个管道一个变长一个变短，到底变了多少？变了米。我们头发丝是米，比头发丝小1万倍是原子的大小，比原子再小10万倍是原子核的大小，比原子核再小1000倍，才是米。他们要的是米，要探测的是比原子核还小1000倍的这么点距离的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/E9dIEBRTpcaUApAjF3WKu_5HJEAmhJ13MLWHvl2vPJQ4BAAAYgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/361&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个团队花了几十年的时间，一千名科学家用了美国科学基金会历史上最大的一笔钱，建造了这个探测器，终于达到了这个精度。2016年2月11日，团队当时的负责人（索恩教授多年前已经退休）宣布爱因斯坦100年前预言的引力波终于被人类听到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/QggBlCcw8QPFkOPPmpQdB9qb7NUM-Mekrn62TeBp33E4BAAAXQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/358&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那我们“听到”的引力波到底是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这件事发生在13亿年之前，13亿年之前产生的引力波一直向地球旅行，最近终于到达了我们的地球，让地球有了一点点的变化。实际上变化是非常小的，在这个探测器里面，人们终于“听到”了引力波的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我为什么用“听”？大家可以看到这种距离的变化是振动，非常类似于声音的传播。我说话的声音各位听到了，并不是我的吐沫星子跑到你的耳朵里面去了，而是我说话的时候推动了我附近的空气振动，我附近空气分子的振动推动了它前面分子的振动，这个振动传到了你的耳朵里面，让你的耳膜发生了振动，你就听到声音了。刚才给大家看的那个视频也是一样，是引力波让空间有了一个振动，这个振动最终传到了引力波探测器上面，被探测到了。所以引力波探测器是人类的助听器，可以听到宇宙的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年2月11日美国这个团队宣布发现引力波的时候，我非常地激动，在朋友圈里连续两天分别发了两个东西，第一个是一首诗《引力波和纠缠态》，第二个就是一篇文章叫做《美猴王驾到引力波的八卦终于可以说了》。我在这个题目上把引力波的探测叫做“美猴王驾到”，而这个“美”就是我们审美的“美”，我把它叫做美猴王，美猴王的意思是猴年当年最“美”的科学事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/YWMVvnOlNm2deVb-FElf94W7W7T9meLukMC8bA45wfw4BAAAYAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;探测到引力波怎么会变成很“美”的一个科学事件了，这跟审美又有什么关系呢？为什么发现引力波我把它称为美猴王？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再看看我们审美的两个要素，从科学家的角度，当我们知道引力波被探测到时候，我们觉得非常的美。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/kVyFfzKlV2KMcDNlVl-pVtxxG-aRfIV3lo956KLkw5E4BAAA6AIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/440&quot;/&gt;演讲嘉宾张双南：《借你一双‘慧眼’，去看宇宙之美》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审美第一个要素“完全没缺陷”，看看它是怎么体现出来的。它验证了引力波的探测原理，这点非常地重要。当引力波终于被发现之后，这个团队的另外一个负责人，麻省理工学院的教授韦斯，他是最早的发起人，最后他和索恩合作做了引力波的探测。他说：我终于可以睡着觉了！这么多年我真的睡不着觉，我不知道这个探测原理对还是不对，我忽悠了一千多个人跟着我干了30多年，如果这个原理是不对的，怎么给别人交代？他终于可以睡着觉了，说明这个探测原理是对的。同时，它验证了广义相对论的引力波预言。爱因斯坦1916年根据他的广义相对论预言了引力波，100年之后终于被探测到了。据我所知，这是人类历史第一个科学发现距离他的预言时间这么长，用了一个世纪的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审美第二个要素，“极端不常见”。几十年的努力，地球上最精密的距离变化测量仪器，几十年来发表的第一篇正式的有科学结果的论文，我从来没有见过任何一个科学团队，搞了几十年还没有解散，也没发表什么像样的论文，第一篇科学论文就获得了诺贝尔物理学奖，而且这篇论文有上百个单位参与，上千位作者。当时是春节期间，所有人的手机大概都被这个事件刷屏了。还创造了五个“第一次”，是不是非常“不常见”？第一次直接听到引力波；第一次利用一种从来没有被探测到的信号探测宇宙；第一次真正发现了两个黑洞在一起的系统；第一次听到了两个黑洞的并合；第一次发现了两个大约30倍太阳质量的黑洞，这也是完全的意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，这个引力波的探测事件是“完全没缺陷”、“极端不常见”，把它称为“美哭”的科学事件是完全可以的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止到2017年8月14号，这个团队已经“听”到了五例黑洞并合的引力波的优美声音。但是，其他的天文学家，包括造望远镜的这些人，没有“看”到这两个黑洞并合在一起产生引力波——没有看到任何的光信号产生或者电磁波信号产生，一个也没有。他们在那里听，我们这些人死活看不到东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/_FmPObBKV4yGVrBmXuUajTIhYfqV2TM1ysnwbFtWc9c4BAAAXQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/358&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在LIGO “听”到引力波之前，天文学家们建了很多天文望远镜，中国也有很多。但望远镜是看宇宙的，看到的是非常安静的、一点声音都没有的宇宙，不能听。以前天文学家都是聋子，他们从来没有给你们听过宇宙的声音，只是给你们看照片，说这个漂亮那个漂亮，因为我们听不到，我们是聋子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于，LIGO可以听到引力波的雷鸣了，两个黑洞并合在一起的雷鸣。但是我们把望远镜指过去，什么信号也看不到。难道我们就是看不到引力波并合在一起的闪电吗？听到了雷鸣看不到闪电，难道天文学家又变成瞎子了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天文学家是非聋即瞎吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是有缺陷，所以不能称我们做的事情是完美的。这个情况好像在傍晚的沙滩上听到了美妙的歌声，每一位都想看到她，特别想看到发出这样美妙歌声的女神到底长得什么样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年10月16日有一个全球大新闻，这个新闻说：终于看到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/k7M9GqqvbUcYZXiC-zB1WP259Ewf_96YbyavTTv_QPg4BAAAZAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/362&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这张图是“我是科学家”发的一篇文章，介绍天文学家为什么那么开心。当时全球各地同步做了新闻发布，在美国马里兰地区甚至一天做了两次新闻发布。我记得当时“我是科学家”的吴欧主编问我了一句话，说你们天文学家不就是看到信号了吗，咋这么开心咋这么激动？我们非常开心非常激动。原因在于这是人类第一次同时听到和看到一次宇宙深处的剧烈爆发现象。任何时候第一次都是不得了的，在那之前是非聋即瞎，而这次我们耳聪目明了，终于证明了我们看到的两个中子星相爱结合迸发出的雷鸣的电闪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个事件被评为2017年的头号科学突破，叫做“中子星并合宇宙大会合”。全球天文学家狂欢，参加了这件事情的科学家都在狂欢。有多少人参加了呢？这是一个创记录的全球空间和地面望远镜的大联测。三组引力波探测器，美国的两个欧洲的一个，三个都听到引力波信号的声音。成堆的天文望远镜加入了对这个事情的观测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/-zamjiics02R1_qossAAjYHt2_gcmD7v7WsaksFbPsI4BAAAYQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从去年8月17号开始观测，发现了这两个中子星并合产生的引力波信号，全球的天文学家就开始观测。中国干什么了？中国处于北半球。这个现象发生在南半天球，所以我们北半球的望远镜看不到它。中国在南极有一个望远镜，南极望远镜加入了观测，也看到了。中国在空间还有一个望远镜，就是中国的“慧眼”天文卫星。当时天上一共有七个空间天文望远镜对这个引力波事件进行了观测，我们中国的“慧眼”卫星是其中一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我给大家介绍一下“慧眼”卫星的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上世纪70年代到80年代的时候，我们希望能够在太空中观测宇宙、研究宇宙，但是我们国家当时还没有条件造天文卫星。那时候的科学家们就自己造了非常大的气球，把天文仪器带到大气层的顶部做观测。我在1984年的时候开始参加这样的实验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多年之后，1993年科学家们提出来我们国家应该造一个天文卫星来做这件事情，因为在气球上做观测非常的困难。从1993年提出，经历了18年，到2011年这个项目才得到了国家的支持才正式开始研究，经历了非常长的时间。在这个过程中，有二、三代科学家的努力。当时提出这个项目的科学家是我研究生的导师李惕碚院士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年这个项目被国家批准。同一年，我们国家非常重要的科学家、物理学家，也是我们国家这个领域的奠基人何泽慧院士去世了，她也是我在高能所的指导老师。因此，这个卫星就命名为“慧眼”卫星，这个“慧”就是何泽慧的慧。何泽慧先生去世了，她的眼睛留在太空中，给我们带来宇宙之美。我把何泽慧称为“四高”女神：高颜值，大家可以看到她年轻的时候的照片，高智商，高情商，你如果和她谈话非常地愉快，还有高品德。她的各个方面都完美无瑕，是“四高”女神，美的极致！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/Q_MBzf3YLLGHLM3sLEpfxt3XaNq3s6dL3VlfjtOai-Y4BAAAYQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年6月15号，这个卫星在酒泉卫星发射中心发射成功，这是我猴年的第二个愿望。我猴年有三个愿望，一个愿望是发现引力波，另外一个愿望是我们的“慧眼”卫星发射。当然“慧眼”卫星没有在猴年发射，推迟了一点，不是我们的错，因为本来要在猴年发射的，但是猴年的时候我们国家的运载火箭出了一点问题，推迟了。猴年我的另外一个愿望，我们的团队所做的另外一个空间仪器----“天极”望远镜，昵称“小蜜蜂”，成功地发射运行了。我猴年的三个愿望，两个在猴年实现了，第三个去年也实现了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年新年贺词，习主席在提到我们国家科技创新成就的时候，第一句话讲的就是“慧眼”卫星遨游太空。“慧眼”卫星不仅仅是我们团队也是我们国家非常重要的进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/89yEamc5ct55DHT1Kb4OiiW3wTT3P_JZ9x8G_pqJJMg4BAAAYQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给大家讲了那么多，“慧眼”卫星真实的情况怎么样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/ZOj71GlKDZD0OahiyQXsNmQ-480RzkYbav6OeMlc3og4BAAAWwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/357&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是“慧眼”卫星，全称是硬X射线调制望远镜卫星，英文就是Hard X-ray Modulation Telescope，缩写HXMT。大家看到下面是我们团队的成员，排成的“HXMT”字形，刚才给大家唱歌的姑娘和小孩子们好多在阵列里面，他们参加了卫星的研制也参加了卫星在发射场的调试和发射过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个卫星上面没有你熟悉的天文望远镜，你看到的天文望远镜通常有个圆顶，圆顶打开之后有一个镜筒。我们这个望远镜是个不拍照片的X射线望远镜。不拍照片怎么带来宇宙之美？如果按照我前面给大家讲的审美判断，没有照片你也可以欣赏宇宙之美了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/41OUhOgt1jjcGoupPDvduZ8ZrMreu7HpEa7rXzUM2is4BAAA0AIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;演讲嘉宾张双南：《借你一双‘慧眼’，去看宇宙之美》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先给大家介绍一下“慧眼”卫星可以干的几件事情，比方说可以探测宇宙最剧烈的爆发，不是我们所熟悉的超新星爆发，超新星爆发的总能量不到伽马射线暴的0.1‰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慧眼卫星在伽马射线暴探测方面有很大的能力。一个大质量的恒星演化形成黑洞，形成黑洞的过程中产生剧烈的伽马射线爆发。或者两个中子星并合在一起，产生一个剧烈爆发，都会产生伽马射线暴，比超新星爆发亮至少一千倍。我们卫星已经确认探测到了100多个伽马射线暴。这个能力在我们研制这个卫星的时候并不知道，是卫星已经研制结束，仪器已经装到卫星上准备要运走的时候，我带领团队才开发出来的新能力，完全是一个意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/QTqB16_hZNADeNnsBu7H9qy-4lKDuAn-XrQlWfYTbYc4BAAAXwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用这个能力，我们参加了引力波的闪电探测，不仅仅参加了刚才讲的那个大新闻，之前我们已经参加过好几次了，只不过有时候被LIGO这个团队忽悠了而已。为了保证你一直在跟着他的步调在有了引力波的时候立刻去观测，这个团队有一个秘密的四人小组，他们会在信号里面注入一些人造的信号并且不告诉其他人，这个团队另外一些人探测到引力波之后会告诉我们又发现引力波在哪赶紧去看，我们跟着去看了，过后，他们说这是演习。这一次双中子星爆发是真的，我们也参加了，这个仪器是国际上伽马射线能区灵敏度最好的，完整地监测了引力波爆发过程。尽管我们没有探测到明显的信号，但是我们对于伽马射线能区的辐射给了最严格的限制，也是重要的科学成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学研究，看到了信号是结果，没看到信号也是结果。有时候没有看到信号可能结果更加重要。因此，我们参加了全球的大联测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/glEzFNuaW-v6bDxUERjE6ywF0ullXAATeD2LNKEq26w4BAAAYgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/361&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这上面的图给大家看的左边是引力波的信号，右边是别人的仪器探测到的伽马射线的信号。我们这个仪器的名字，大家看底下Insight-HXMT（“慧眼”卫星的英文名字）也在上面。我们虽然对这张图上的数据没有贡献，但是对于它的限制给出了贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“慧眼”卫星参加了这么一个历史性的文章，这篇文章非常有意思。见过学术论文就知道，学术论文一般的题目下面是作者名字，作者名字下面是作者单位。这篇论文不是这样，题目下面是70个合作团队，其中一个合作团队就是我们“慧眼”卫星（Insight-HXMT），另外还有一个合作团队是南极上面的中国的望远镜团队。我们“慧眼”卫星排第七，还是非常靠前的。这篇论文将近一千个研究单位3000多个作者。我们团队的创始人，也是这个卫星的前任首席科学家李惕碚院士带领我们团队110位作者参加了这篇论文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/JDMhapRvTJLEn1TVQnazApHp-ZVdamCLYgr74Os5rx84BAAAZQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/363&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了做伽马射线暴的探测之外，我们也做别的观测，比如说“活捉黑洞”就是我们的一个主要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑洞平时隐藏得很深，看不到它，中子星也是这样，平时很难看到。它们脾气很暴躁，一旦你给它扔东西的时候，物质到了黑洞或者中子星附近，立刻就会转化成X线和伽马射线辐射，这个时候看到它了，我们就要把它活捉住研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如说黑洞附近有一个恒星，恒星是一个非常热的气体球，它的气体会在黑洞强烈的引力吸引下往黑洞跑，跑到黑洞附近产生X线和伽马射线。我们看银河系里面有很多黑洞和中子星经常都在干这个事情。平时看不到它，突然变得活动，我们就是要活捉它们，研究这些黑洞什么时候活动，怎么活动，怎么发脾气的，对于理解黑洞的性质甚至于检验广义相对论理论都非常有帮助，“慧眼”卫星就是做这个工作的。我们用卫星对整个银河系进行扫描，扫描的过程中如果这些黑洞和中子星发火了，我们就能看到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/eIKUNuIOAduUjkR_KO5c02J0_KlV5y-24z66ScHVWes4BAAAYgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/361&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“慧眼”是6月15号发射的，一个月之后我们对银河系中心进行了扫描，这是扫描到的原始数据，再利用李惕碚院士等发展的成像方法，把银河系中心的天图就做了出来。我们不断地做银河系各个区域的天图，就可以知道银河系里哪些黑洞什么时候在活动，哪些中子星什么时候做了什么奇怪的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了活捉它们之外，还要仔细地研究它的性质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如这是某一个中子星，它在活动时候被我们捉到了，捉到之后就研究中子星的磁场有多强。地球表面的磁场一般是1高斯，1特斯拉是10000高斯。地球人造实验室里面能造的最强的磁场是10特斯拉。这些中子星的磁场理论上能够达到上亿特斯拉，但是直接测量非常困难，我们利用它们产生的X射线信号直接测量到了宇宙中最强的磁场，这是“慧眼卫星”目前很重要的一个成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/LLRFcAnzhHloYpWFEKsri3mPULy05HXagO0aY80djQE4BAAAXwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我们看到的黑洞吸积盘周围的一个新现象。我刚才讲到，物质往黑洞跑的时候，不是一头扎到黑洞里面，而是在黑洞附近形成一个盘状的结构，由于角动量守恒，这个盘就会发生振动，振动给我们带来黑洞的信息。以前测量到的振动只在比较低能的X射线测到，这一次我们把这个振动测量到了100千电子伏。最近我们团队研究发现，测量到的结果很难用以前的吸积盘振动模型来解释，很可能需要用相对论喷流的特殊进动来解释。黑洞附近会产生非常类似于产生伽马暴时候的相对论的喷流，这些喷流的速度基本上是光速。我们看到了这么有趣的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后给大家看一下“慧眼”天文卫星的“没缺陷”“不常见”体现在什么地方，为什么我们觉得“慧眼”天文卫星，以及它的科学成果非常地美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年6月15日发射，8月17日在我们还没有完成在轨测试，还在进行检测卫星的时候，“慧眼”就参加了双中子星并合引力波爆发的全球最大规模的多信使观测，这个时候“慧眼”卫星才第一次对外发布了结果——本来我们应该在一年之后发布结果的，由于这个事件发生了，提前发布了我们的结果。而且我们利用了“慧眼”卫星建造之后才发现的伽马暴的探测能力（在“慧眼”卫星建造之前我们不知道它有这个能力），对我们是一个惊喜，也是一个意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们随时准备活捉银河系内的黑洞和中子星，这个方法是利用了中国科学家的科学思想设计的银河系的巡天能力，对我们来讲也是非常的“没缺陷”，对于国际上来讲也是一个“不常见”的行为。通过高精度的观测，直接测量到了宇宙当中最强的磁场，这是极端不常见的一件事情。利用这样强的磁场，可以研究在地球的实验室里面没有办法研究的一些科学现象。我们观察到了黑洞附近准周期震荡最高的X射线能量，也许这是第一次发现黑洞周围的喷流产生出来的极端相对论的喷流在进动，这很可能是第一次的科学发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一系列的科学发现正在排队新鲜出炉当中，我们的团队不断地在写科学论文，包括国际上一些团队也用我们的数据在写科学论文。因此，“慧眼卫星”是我心中最美的那颗星，因为这个原因，我才把那首歌改成了《慧眼星愿》，才有我们团队在开始的时候给大家做了精彩的合唱表演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢大家。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/J-msKspdTJG9uykZVh_8nqpPxwQNrjehcQNfBiFetZQ4BAAAAAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/455&quot;/&gt;演讲嘉宾张双南：《借你一双‘慧眼’，去看宇宙之美》&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445728%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 04 Nov 2018 08:01:51 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445728/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>野蛮、习俗、成长：人们为什么打耳洞？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445640/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445640/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;130&quot;&gt;
&lt;p&gt;（vicko238/编译，文章有删节）还记得打耳洞时的场景吗？对十几岁的女孩来说，打耳洞就像第一次穿高跟鞋，标志着生命阶段的转变。当然，现在回过头看看那时的你多么年轻，不过当时，你以为自己已经步入成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成年，你的名字是我耳上的小洞。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/GTE0e7C0P9nXAqY3GBrTfqIZ_g0eJ5sPzBEKv9OeIsbAAwAAgAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人们为什么在最初赋予耳洞这些意义？&lt;/strong&gt;刺穿耳垂，穿入漂亮的装饰品，想想就很怪异。但你可能不会因此放弃。对于恳求父母允许或必须等到一定年龄的人，事情加倍复杂。如同你喜爱的衣服会成为生命故事的一部分，你的耳洞也会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难找到多少人打过耳洞的确切资料。在美国，一份网络统计结果称大约83%的人有耳洞。2005年《芝加哥论坛报》（Chicago Tribune）一篇文章中指出约10~20%的美国女性没有耳洞。在完成这篇报道的过程中，没有任何行业内的专业人士能指出确切的数字。没人费心去寻找结论的原因，也许是打耳洞太过平常，没什么争议性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但曾经不是这样。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;耳洞意味着什么？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人类有数千年的打耳洞历史。在古埃及，男性和女性都打耳洞；《圣经》中提到过耳饰。“人类佩戴饰品，把东西放在脖子上、手腕上或手指上是件自然的事，然后是把东西放在耳朵上。”纽约珠宝设计师安娜·谢菲尔德（Anna Sheffield）这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在《耳环的古今通俗史》（&lt;em&gt;I Love Those Earrings: A Popular History From Ancient to Modern&lt;/em&gt;）一书中，作者写到古代凯尔特人和达西亚人（古代色雷斯人的一支）佩戴耳饰，款式和材料随时间演变，到维多利亚时代依旧延续着重要意义。随后，在19世纪晚期至20世纪早期，虽然耳饰没有沦落到潮流之外，但穿刺却不再流行。不需要孔的耳扣和耳夹受到广泛欢迎。（这也是为什么古着店有大量耳夹的原因。）&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt; &lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/XaoA0HRZEqrs8UnC_9G2CnKSfgFhjWuIw0CUJpxdBkaSAwAAmQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/465&quot;/&gt;古埃及十八王朝，图特摩斯三世时期 (1479-1425 B.C.)金耳环。图片来源：Aryeh Shershow/Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《文物周刊》（Antique Week），当时“有耳洞的耳朵不仅不时尚，而且被看做对身体的野蛮摧残，更糟的是，体现出打耳洞者的品德缺陷。”《时尚的耳朵》（&lt;em&gt;The Fashionable Ear: A History of Ear-Piercing Trends for Men and Women&lt;/em&gt;）的作者斯坦因巴赫（Ronald D. Steinbach）解释道，&lt;strong&gt;“虽然世界各地的女性打了几千年耳洞，但这个传统在19世纪80年代的美国逐渐消亡。女性要投票权，要穿裤子，要从不实用的衣服中解脱出来、从打耳洞这类（男性不必承受的）野蛮风俗中解脱出来。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到20世纪50年代末，耳洞潮流复活。1965年《纽约时报》一篇文章观察到“女孩们收集穿刺耳饰就像囤积披头士专辑一样贪婪。”报纸写道：“在十几到二十年之前的美国，穿孔的耳垂被认为是非本土生人或拉美、东欧裔的第一代移民。”现在谁还知道一个小孔能触发排外情绪？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年以后，《纽约时报》甚至这样总结：“不久之前，耳洞被联系到移民、吉普赛人或海盗。直到一切风俗发生变化的20世纪60年代，更多美国女人开始去打耳洞。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/qmx5KNl8s8Hq9g0d6xOFc1yId8zXUW3J90WEEN-5mnozAQAAawEAAFBO.png&quot;/&gt;法罗在《小城风雨》中扮演角色（Allison MacKenzie）。图片来源：《小城风雨》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在《时尚的耳朵》中，女演员米亚·法罗（Mia Farrow）被单独作为有影响力的打耳洞先锋。小说家劳拉·维纶切克（Laura Wallencheck）在解释中说，“法罗耳朵上又酷又可爱的小珍珠耳钉把周围闪晕了，她在电视剧《小城风雨》（Peyton Place）里的角色让六十年代的女孩蜂拥而出，秘密结对地搜寻软木塞、针、线、火柴和酒精棉：‘你给我打耳洞，如果我没死就再给你打。’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时，没有太多打耳洞的商业场所——这些连锁店到60年代末才出现——所以人们亲自动手。工具是旧针和土豆。&lt;strong&gt;先用冰块麻木耳垂，再把针戳进土豆或软木塞里来扎耳朵。&lt;/strong&gt;在网上，你能找到女性业余打耳朵孔的记载：“1964年圣诞节前，我给自己双耳打了耳洞，”一位女性在论坛中写道。“我手里拿着曲别针，用点燃的火柴消毒。再用酒精擦干净针和我的两只耳朵。我试着把冰块放在耳朵后面，但两只手不够同时控制曲别针、冰块和我的耳朵。所以我把冰块扔进水池，然后用针刺穿耳朵。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打耳洞这件事上，多少存在代际趋势，虽然常常被打破。如果你的妈妈小时候打过耳洞，你可能会做同样的事。如果她没有，你可能也不会打。如果你有女儿，那可能会延续这个传统。“我十岁时打了耳洞，从一年多以前就开始倒计时了，”一家珠宝品牌创始人兼创意总监罗尼·瓦蒂（ Rony Vardi）这样说。“那时，我百分百确定那让我看起来更成熟、更有魅力。我不认为自己当时想错了。耳饰可以很大程度改变你的脸型和气质。现在，我女儿下个月就要在她10岁生日时打耳洞了，我能想到她像我小时候一样激动。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/5K4Pv95y1rERkqz0GlyfZ0KCXOl-6LvfTDe07JRN8ebAAwAAgAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;成年，你的名字是我耳上的小洞。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然现在美国小学生有耳洞的情况并不罕见，但一些家长还是试着把孩子拖到青春期再打耳洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的担忧不止耳朵上的洞，这与成长相关，而且不是毫无根据的。虽然耳洞可能让他们联想到过去的坏女孩，但更重要的是，耳洞标志着一些事情的开始——很快你会化妆、脱毛、参加舞会、谈恋爱——也许童年会渐渐结束。如果你想升华一下，小说家莱斯利·贾米森（Leslie Jamison）的“女性疼痛大统一理论”可能会契合：为美丽而受苦不是一种女性独有的苦难吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;人生大事与打耳洞&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;现在，打耳洞或许不必考虑很多，但对象是婴儿时情况不同。在一些文化背景下（比如拉丁美洲或印度），给女婴打耳洞是习俗。这是在打耳洞上为数不多的争议之一。你能在网上找到无数婴儿是否该为自己做决定的辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年，瑞秋·史密斯（Rachel Smith）在纽约开办了一家打耳洞诊所，为婴儿和儿童提供耳洞穿刺服务（意外的是许多成年人也会来这里）。史密斯是一名注册护士，美国各地都可以找到有医疗背景的人经营类似的私人诊所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这天，一对夫妻带来了他们7个月大的女儿。耳洞枪“咔哒”过后几分钟，女孩不再尖叫，恢复如初。她的母亲是印度裔美国人，父亲是白人。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/kDkfv12LsbwNzIS9K_aEFPoqW8Y1PgJBsHJ3fsfGDRK_AQAAVwIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;哥斯达黎加女婴的耳洞。图片来源：Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩母亲解释道，孩子父亲一家想等到八岁再完成这件“人生大事”（rite of passage）。但她认为，“不，不能这样。这对耳环是她的出生礼物。我们喜欢这种传统。”这位母亲在她还是婴儿时打了耳洞，并想让自己的女儿也有相同的经历，即使没有特别明确的论点。“我不知道他们为什么这么做。但每个印度女孩都会在小时候打耳洞。穿孔、戴首饰，在印度是种财富的象征。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“婴儿打耳洞的故事都差不多。”史密斯总结道，“这是非常文化相关的东西。一般来说黑人和拉丁裔会把婴儿带过来，耳洞是性别标志。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27岁的桑德拉·古铁雷斯（Sandra Gutierrez）也来到这家机构，她耳朵敏感，到这里挑选医用级别的耳饰。她的丈夫决定在此期间打上耳洞。“啊，这还没有挤痘痘疼，”他在结束后对古铁雷斯说。对他来说，耳洞与人生大事完全无关，“除了样子变了，没有别的意义。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/bNbU9FUSRe_ZCmVV26kbe7uqxout3nrZufMm6EPYD3IsAQAALAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;打耳洞。图片来源： Robert Gilbertson/Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但古铁雷斯还记得耳饰曾经让她与别人不同。婴儿时代，她在秘鲁打了耳洞。但在美国德克萨斯州长大时，古铁雷斯憎恨耳朵上的小孔。“我记得非常小的时候，有一次我感到父母没有问过我就给我打耳洞是不公平的，”她说，“有一、两年，我在意得要把耳环摘下来，换上其他女孩戴的贴纸。因为我不想别人对我的耳朵开玩笑，不想让别人碰它们，不想让其他父母知道我有耳洞。我不想感到特殊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对与大一些的儿童，人们似乎认为10岁是合适的年龄。“我遇上过很多10岁生日，”史密斯说，“在10岁生日时，人们来到城里大商场，办个小聚会然后打耳洞。我发现10岁是打耳洞的好日子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但文化差异持续让史密斯吃惊。“每周都有中国和韩国女性过来，很多很多，都是成年人。他们都在20岁左右第一次打耳洞，上大学的时候，或者是结婚、在公司里找到工作的时候。我今早在想，在那种文化中，人生大事是多么不同啊，更加复杂。”的确，那天下午来了两个纽约大学的中国本科生，都是第一次打耳洞。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/jqN-RvHyQnauTXqi92kGcagBL5NVhtq6CfHD5bXCqRP1AAAAJAEAAFBO.png&quot;/&gt;油画《带珍珠耳环的少女》，Johannes Vermeer 创作于1665年。图片来源：Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，在美国社会主流，打耳洞从坏女孩的标志变成了每个女孩渴望的事。而近些年纹身与身体穿刺在重复这个轨迹，曾经受到争议或被极端化，现在成为一件平常事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用安娜·谢菲尔德的话说，耳上的小孔是“我在9岁、10岁、11岁、12岁、13岁、14岁、15岁做出的微小决定，打了越来越多的耳洞，再然后是纹身，它们组成了现在的我。这些痕迹会成为你的一部分，也会成为你诉说自己的方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Ent）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;Racked. All ears.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445640%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 02 Nov 2018 16:03:22 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445640/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>网页排名？这么麻烦的事，还是你们网页自己来吧</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445704/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445704/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;91&quot;&gt;
&lt;p&gt;搜索的时候，我们肯定希望最重要的网页排在最前面。可是，&lt;strong&gt;怎样判断一个网页的重要性？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;互联网的网页多如猫毛，一个个人工去判断，肯定是不可能的。懒惰如你我，这么麻烦的事情，还是让网页自己来决定吧。这样，对我们而言，一个很自然的想法是：&lt;strong&gt;一个网页获得链接越多，可信度就越高，那么它的排名就越高&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个看似简单的想法，正是&lt;strong&gt;谷歌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;PageRank&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;网页排名算法&lt;/strong&gt;的核心思想。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/p6CA8LQKiQ_5zlHhjPXShZZj6s2U4_o6qryNdHFpRFMABQAAvQIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/350&quot;/&gt;图：Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，算法实际上要复杂的多。比如，你想呀，把每个网页获得的链接从多到少排名一下可以吗？好像也不行，光是想想庞大的网络水军就知道，这样排名的注水量一定能淹了龙王庙。这很容易作弊不说，也不能反映不同网页内容和领域的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如，你是学校的招生老师，看推荐信，是看谁的信多谁厉害吗？当然不是，还要看写信的人是谁。同样的道理，&lt;strong&gt;我们应该看一下链过去的网页到底有多厉害&lt;/strong&gt;。如果一个网页被很多其他网页所链接，由于有的网页重要，而有的网页很水，我们当然要对来自不同网页的链接区别对待。因而，在判断一个网页的重要性时，对那些重要网页的链接应该给予大的权重，而权重又取决于它们的重要程度——被链接的次数……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样，问题就来了。和单向的推荐信不同，所有的网页都是连在一起的，你链我、我链她、她链他，他链我，构成了一个死循环。而你评估必须要有一个起点，但是，用任何网页作为起点都不公平，怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PageRank的解决办法是：&lt;strong&gt;先同时把所有网站作为起点，也就是先假定所有的网页一样重要、排名相同。然后，进行迭代。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时起点又该怎么做？这时候，就是&lt;strong&gt;线性代数&lt;/strong&gt;非出场不可的时候了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1996年，谷歌的创始人拉里·佩奇（Larry Page）和谢尔盖·布林（Sergey Brin）在斯坦福大学开发出PageRank。“Page”一语双关，既有网页的意思，也是佩奇的名字。当时，佩奇和布林把整个互联网当做一个整体来看待，他们认为“整个互联网就像一张大的图，每个网站就像一个节点，而每个网页的链接就像一个弧”&lt;sup&gt;【&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;】&lt;/sup&gt;。于是，佩奇就想&lt;strong&gt;用一个图或者线性代数的矩阵来描述互联网&lt;/strong&gt;。而布林把无从下手的网页相连问题变成了一个二维矩阵相乘的问题，并通过迭代，算出了网页排名。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/p4K6gqzOrxyyOl75ddNgwDgXvks9PeIFg3gDc9IV-HDyAQAAtgEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;图1，四个网页之间的链接情况&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林先假定所有网页的排名是一样的：一共n个网页的话，那每个网页的最初排名都是1/n。假设一共4个网页（见图1），那每个网页的初始排名都是1/4，当我们&lt;strong&gt;用一个向量&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;r&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;来保存所有网页的排名&lt;/strong&gt;时，r的初始值就如下所示：&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/KKP_NNGGlbTvjVIYEKQOg4tYedzNtWK3JJLFwPdSn213AAAAhQAAAFBO.png&quot;/&gt;r的初始值，即所有网页的初始网页排名&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，我们把一个网页的链接情况看作是一个向量，那么，根据图1，网页A的链接情况&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/i6ayPF5IuwlYpxPPd1b-K-K3n_hDlMpHydXpHwFoc-nDAAAAPwAAAFBO.png&quot;/&gt;。以此类推，&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/G8s1aXhjXHj49-lo_zs7fAX1FpA_8jzDrTh_CvYX7ZvZAAAAQAAAAFBO.png&quot;/&gt;， &lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/BKbTsGKRJJDazEomys6ldHEoG4hEkKCAiDN9-hGNs3LPAAAAIQAAAFBO.png&quot;/&gt;，&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/clh9OT5DLJgUINxOe6e-t5QdjR0oGjFWPJWuKlIKmAbeAAAAQAAAAFBO.png&quot;/&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样，我们就能把&lt;strong&gt;所有网页之间的链接情况用一个矩阵&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;L&lt;/strong&gt;表示：&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/5F5Hrt69sUXEA_qzRDvhq8IWIziWCfqDOCtN8Xsdq1NaAQAAhQAAAFBO.png&quot;/&gt;列：指向外部的链接数，行：指向自己的链接数，例如，第一列表示从A指出的链接数，第一行表示箭头指向A的链接数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们已经知道，一个网页的重要程度，要看它被多少网页所链接；同时，对于不同的链接网页，根据它们的网页排名，我们给予不同的权重。所以，&lt;strong&gt;网页&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的排名&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;应该等于所有指向网页&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的其他网页的权重之和&lt;/strong&gt;。而我们现在既知道所有网页的链接数——矩阵L，也知道所有网页的排名——向量r，那么，就可以算出一个网页的排名，比如网页A的排名：&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/bt-INBlZzOfpZVoa3akE3WsHIVM2hVODDtQbguDIkrGjAAAAXwAAAFBO.png&quot;/&gt;j表示第几个网页&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着，就开始&lt;strong&gt;迭代&lt;/strong&gt;。当所有网页的最初排名都一样的时候，我们可以算出每个网页的&lt;strong&gt;第一次迭代排名&lt;/strong&gt;。网页A、B、C、D的第一次迭代排名计算如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/k2wUd-1VMOvWpiYj4ZeK3emWc277LP3_GLvtFWYrIhjFAgAAYgAAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/88&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网页BCD的第一次迭代排名依次为0.2083、 0.2083、 0.4583。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有了第一次迭代排名，我们又能算出第二次迭代排名……&lt;strong&gt;最终，排名r会收敛，不再变化&lt;/strong&gt;。一般只要10次左右的迭代基本上就收敛了。而且，&lt;strong&gt;这种算法不需要任何人工干预&lt;/strong&gt;。如下图，经过多次迭代，红框内的数值，就是这四个网页的最终排名：D排最前面，中间是B和C，排在最后的是A。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/8lvWgftGENKJf4LKHGMWd2kbXL7uXIPWC8KiYA_297TVAgAA7wIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/662&quot;/&gt;图：coursera.org- Imperial College London, Mathematics for Machine Learning: Linear Algebra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迭代计算的结果会收敛到网页排名的真实值吗？打比方的话，网页之间的链接关系，有点类似动物之间的食物链关系。而网页排名结果通过多次迭代、最终收敛，就有些类似于常见的兔子数量问题，在一个自然的生态环境里，不管兔子最开始的数量是多少，最终它们的数量都会达到一个稳定的值。关于网页排名计算的迭代收敛，佩奇和布林从理论上证明了不论初始值如何选取，这种算法都能保证网页排名的估计值能收敛到排名的真实值&lt;sup&gt;【&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;】&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/RgMo6SOIP0Z0e3iWAfJKAiTjiNhftk_2NK4XZ_37dfEXBAAAXQIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/369&quot;/&gt;随着迭代次数的增加，与上一次迭代结果的总差异在变小&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简言之，&lt;strong&gt;网页排名的的计算主要是矩阵相乘&lt;/strong&gt;。但是，在实际运用中，这些运算其实非常复杂。另外，实际的网页数量多得惊人，巨大的矩阵相乘需要的计算量也就无法估计，而这也难不过科技大牛们，佩奇和布林又利用稀疏矩阵计算的技巧解决了庞大计算量这一问题。但是现在，对一个网页重要性的衡量是全方位的，除了要看PageRank，还要看别的数据，比如网页的内容权威性……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谷歌PageRank网页排名算法，让谷歌搜索引擎从同时代的搜索引擎中脱颖而出，也让两位创始人成为了亿万富翁。换句话说，线性代数不仅能拿来修学分，还有可能让你成为富翁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，妈妈再也不用担心我不知道线性代数能干啥使了……（编辑：Ent）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/n8HDjqgsg4qgioxeQzkaN-fjtVCraTZyhngtcIhsdSFmAwAAeQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/465&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;吴军. 数学之美[M]. 人民邮电出版社, 2012.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.coursera.org/lecture/linear-algebra-machine-learning/introduction-to-pagerank-hExUC&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Page L, Brin S, Motwani R, et al. The PageRank citation ranking: Bringing order to the web[R]. Stanford InfoLab, 1999.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brin S, Page L. The anatomy of a large-scale hypertextual web search engine[J]. Computer networks and ISDN systems, 1998, 30(1-7): 107-117.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/PageRank&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;题图来源： Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445704%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 02 Nov 2018 08:03:19 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445704/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>要帮助这个人吗？多想一会儿，可能决定就变了</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445637/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445637/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;80&quot;&gt;
&lt;p&gt;路边遇见可怜的乞讨者，是捐十元钱还是漠然走开呢？看到老人摔倒在地，是扶还是不扶呢？人们在这些情境中，是如何决定要不要“助人为乐”的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者对这个话题做过不少研究，有研究认为是否乐于助人是天生的，还有研究认为这要靠权衡。但时至今日，也没有一个普遍令人信服的结论。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/9f6Fp-cWM9T_vmslgvYhutputnLUU4MSz2MqX0jP_zsABAAAqgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：东方IC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此，浙江大学神经管理学实验室的陈发动研究员及其合作者，美国俄亥俄州立大学助理教授伊恩·克拉比奇（Ian Krajbich），构建了一个基于认知神经科学的全新行为模型，不仅很好地解决了此前研究的矛盾，还发现了决策时间这个要素的作用。该论文已于9月3号发表在期刊《自然·通讯》（&lt;em&gt;Nature Communication&lt;/em&gt;）上&lt;sup&gt;&lt;span&gt;[1]&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;自私还是利他，是天生的吗？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;助人，或者叫“利他”，从本质上说是人类行为的一种表现形式，行为决策研究对此提出了两类可供解释的模型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一类是&lt;strong&gt;S模型&lt;/strong&gt;（全称single comparison process），&lt;strong&gt;它认为人们的决策是一个单一的比较过程&lt;/strong&gt;。在选择利他还是自私之前，大脑会自动收集支持这两个选项的“证据”。最开始，两个选项的证据都是空白的，人们对利他和自私并没有偏好。而一旦某个选项的证据率先超过了阈限，那么人们就会选择它&lt;sup&gt;&lt;span&gt;[2]&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一类模型叫&lt;strong&gt;D模型&lt;/strong&gt;（全称dual-process theory），&lt;strong&gt;它认为决策在本质上是直觉和理性的竞争&lt;/strong&gt;，而非证据累积的过程。人们在直觉上会有一种偏好（既可能是利他也可能是自私，目前尚存争议），而一旦有机会开始思考自己的直觉是否准确，他们可能会发生动摇，转向另一个选择&lt;sup&gt;&lt;span&gt;[3-4]&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两种模型乍看起来都说得通，但是它们之间却存在一个不可调和的矛盾。D模型认为人们直觉上存在一个固有偏好，那么当在下意识中（通常来不及思考）进行决策时，他们更应该去选择固有偏好。然而，依据S模型的观点，选择需要一个证据累积的过程，既然连思考的时间都没有，那么自然也累积不了什么证据，因此人们应该对利他或自私无偏好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这种矛盾，陈发动和克拉比奇的研究作出了合理的解释。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;时间，可能会让你的选择反转&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;实验总共招募了102名被试，他们需要和不同的匿名参与者一起完成一个叫做“迷你独裁者博弈”的任务，在两种分配方案中选择一种。其中一个方案是，被试所能获得的报酬始终要远高于另一名参与者，例如被试得65元，对手得31元，记为（65，31）。另一种方案则缩小了两者的差距，比如（58，47）。因此，在这个任务中，被试始终面临着利他和自私之间的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/1JtN8E5qIycUdCmrZi3-bvgYmPYBuGEGnJFWi2RwdG3AFAAA0A0AAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任务总共进行200轮，其中50轮有一定的时间压力，被试必须在2秒内完成选择；还有50轮则相反，被试必须充分思考10秒后才能进行选择；剩下的100轮任务不对决策时间进行限制，作为基线水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在综合不限制决策时间的结果后，他们得到了一个有趣的发现：&lt;strong&gt;人们对利他还是自私的固有倾向存在很大的异质性&lt;/strong&gt;。就是说，现实中既有相当数量天性乐于助人的人，也有相当数量天性自私的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，&lt;strong&gt;时间压力&lt;/strong&gt;（必须在2秒内做出决策）&lt;strong&gt;会放大人们这种固有的倾向&lt;/strong&gt;，使利他者更加利他，而自私者更加自私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，时间延迟却会逆转这种效应。当被试需要思考10秒后才能决策时，原本利他的人反而变得轻微自私了，而原本自私的人却变得利他起来。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;每个人的起始偏好不同&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;研究者更感兴趣的是，该如何解释决策时间的影响，以及S模型和D模型之间的矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来，他们在S模型优点的基础上，提出了一种带有起始点偏差的模型。也就是说，&lt;strong&gt;“利他还是自私”遵循的基本原则仍是一个证据累积的过程，但每个人的起始点都不一样&lt;/strong&gt;：有些人是天生的利他者，他们在初始阶段就手握了大量支持利他选项的证据；而另一些人则是天生的自私者，他们在初始阶段便有大量支持自私选项的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，当时间非常紧迫时，初始倾向所拥有的证据占到了绝对优势，人们更可能按照自己固有的倾向做决策。这种结果与D模型的假设是一致的：时间越短，人们越可能按自己的倾向行事。然而，一旦决策时间增长，人们便有机会考虑其他的选项了，甚至会重新思考自己固有的倾向在当前情境下是否合适，因此偏好可能会向另一端倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，当我们在大街上看到乞讨者，考虑捐钱还是不捐时，大脑会收集环境中的信息，分别为捐和不捐提供证据。捐钱是社会所弘扬的价值观，但却会牺牲一定的个人利益；不捐虽然能守住口袋，但良心上可能会过不去。一旦捐或不捐任一选择的证据率先达到阈限，那么我们就会选择它。但是，每个人在选择前又有各自的初始倾向，因此，在时间紧迫容不得大脑收集证据的情况下，我们更可能按照自己的初始倾向行动。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/5psmlHDPtqov5bjnln5fqUmO1dTNslmIjTW5Gc9FMVQABAAArgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/428&quot;/&gt;图片来源：东方IC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拟合了实验数据之后，研究者发现，新的模型比原有的理论能更好地预测决策者的行为。可以说，这项研究在前人的基础上，将我们对人类利他行为的理解向前推进了一步，并且它还特别指明了一个细节：&lt;strong&gt;我们的利他行为是以自己固有的倾向作为起始点，不断收集证据最终形成偏好的过程&lt;/strong&gt;。（编辑：odette）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;本文作者性感的小脚脖与陈发动研究员均系浙江大学神经管理学实验室成员，实验室致力于运用认知神经科学技术解决管理学问题，并推动认知神经科学在管理学中的运用。&lt;/h2&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Chen, F. D., &amp;amp; Krajbich, I. (2018). Biased sequential sampling underlies the effects of time pressure and delay in social decision making. Nature Communications, 9, 3557.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Krajbich, I., Bartling, B., Hare, T., &amp;amp; Fehr, E. (2015). Rethinking fast and slow based on a critique of reaction-time reverse inference. Nature Communications, 6, 7455.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rand, D. G., Greene, J. D., &amp;amp; Nowak, M. A. (2012). Spontaneous giving and calculated greed. Nature, 489(7416), 427-430.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rand, D. G. (2016). Cooperation, fast and slow: meta-analytic evidence for a theory of social heuristics and self-interested deliberation. Psychological Science, 27(9), 1192-1206.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445637%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 02 Nov 2018 00:03:22 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445637/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>这片成精的“芭蕉叶”，竟是地球上最古老的动物？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445721/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445721/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;118&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;|· 本文来自“我是科学家”·|&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是哪个电影导演为设计外星生物形象而发愁，那不妨从埃迪卡拉生物群（Ediacaran biota）的化石上找找灵感。这群史前生物存活于5.7~5.4亿年前的海底，而论奇形怪状的程度，它们可能比许多电影还“科幻”得多。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/lG3zzn7i6Ix9SWsmzPlJ8p-CEu2Mvbfp_qo0wHVLlMg4BAAA0AIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;埃迪卡拉生物群想象复原图，颇有一番“异球风情”。图片来源：Ryan Somma|Wikimedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了给埃迪卡拉动物群的诸多奇异生物化石分类、认种，科学家们已经用上了半个多世纪的光阴。其中，给一种像芭蕉叶子一样、圆圆扁扁的生物进行分类最伤脑筋。它的名字，叫做狄更逊水母（&lt;em&gt;Dickinsonia&lt;/em&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家对狄更逊水母的分门别类一直在争论，人们甚至搞不清楚它到底是真菌还是动物。直到近期，一项发表在《科学》（Science）上的最新研究通过分子化石证据表明：这片“芭蕉叶”，竟然是目前人类已知的、最古老的动物之一&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/i9EzDbAwLPOglzpMlkygL9-gA1p1G1LO1Qafdbx8PF-uAQAAhgIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;这片“芭蕉叶”就是狄更逊水母的化石，内含有机分子，宽度约5.5cm。 图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;充满“异球风情”的埃迪卡拉生物群&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果把生物进化比作演出，那么第一个盛大开场的节目肯定要数 “寒武纪生命大爆发”了。5亿年前的寒武纪生物能为人熟知，是因为绝大多数动物的祖先就是那时候诞生的。其实，早在寒武纪之前，地球上就已经出现了年代更加古老的埃迪卡拉生物群（距今5.7~5.4亿年前）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃迪卡拉生物群最初被发现于上世纪六十年代，澳大利亚南部的埃迪卡拉山石英砂岩中&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。其包含的生物种类极其丰富，从细菌、真菌，到动物全都有。只可惜，这些生物很多是“昙花一现”，出现得快，灭绝得也快，只有极少的生物门类演化至今。所以，它就像是寒武纪节目开演之前的一场排练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽是排练，但它们在进化史上依然具有非凡的意义。对科学家而言，如果可以清楚辨识该生物群的成员分类，那我们就能知道，寒武纪生物的祖先是不是早在埃迪卡拉生物群中就已经“粉墨登场”了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起先，该生物群中的一些化石被想当然地鉴定成各种动物，但是越来越精细的研究却发现，想给它们分门别类真的是太难了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方面，埃迪卡拉生物群都是软体生物，所以化石保存至今大多残缺不全。另一方面，这些生物的形态实在“离谱”，犹如一个个外星来客。它们有的像肉嘟嘟的羽毛，有的像飞碟，甚至还有种状如披萨饼的金伯拉虫（Kimberella）。面对它们，科学家很难将其与后来的生物进行对比，更别提把它们归入现有的生物分类体系中去了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/WISgcH1M78d8TkVsXEY6wIp50LKmK1iGm0ZqdYGGSsFYAgAAogEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/ea9GW0OAQZJLQwcGA_nzop_qNB0EVvdjKc5ruKV8bIMgAwAAWAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/eheTEJjAXYnmUbn3Z1QErRLzExqjU3yq8ah-Y23CTTk4BAAAHwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/321&quot;/&gt;埃迪卡拉动物群一瞥，分别是金伯拉虫、环轮水母和斯普里格蠕虫。图片来源：Nobu Tamura；Matteo De Stefano；Verisimilus | Wikimedia&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;狄更逊水母之谜：我叫水母，但绝对不是拌凉菜的那种&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;正如我们前文所说，埃迪卡拉生物群中的狄更逊水母也遇到了着同样的难题。有人认为它们是一种真菌，或是单细胞原生生物，也有科学家将其视为一种极其古老的海洋动物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此，你可能会感觉疑惑：既然这些家伙都已经被称为水母了，那肯定是刺胞动物的一种呀，怎么科学家还不知道如何给它们分类呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，“水母”只是它在国内常用的汉语名称而已，它们和今天能凉拌黄瓜、吃起来咯吱脆的水母可不是一回事！在其拉丁文学名&lt;em&gt;Dickinsonia&lt;/em&gt;中并无“水母”之含义，并且也有学者主张将它翻译为狄更逊蠕虫。就形态而言，目前我们只知道它两侧对称，有着分节的身体和一条纵贯躯体的中心轴，形似一个表面纹理呈肋状的椭圆盘。仅凭这些信息，科学家们只能对其分类位置进行有限的推测，并且还陷入了旷日持久的争论之中。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/r5m5cml-ZWnKg9CpnpT53Uukg_J9EA6bc8BIu2gSnbA4BAAADQYAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/917&quot;/&gt;几种常见的狄更逊水母背部轮廓图。图片来源：Aleksey Nagovitsyn |Wikimedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主张狄更逊水母是动物的人提出证据说，这些生物的外形特征与后来出现的扁盘动物（&lt;em&gt;Placozoa&lt;/em&gt;）非常类似，并且体型也比较大，所以应当是一种多细胞的海洋动物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，反对者们也提出了不少证据：狄更逊水母背面、腹面无区别，从化石印痕上看，没有嘴巴和消化道，更像是现代的原生生物（简单的单细胞真核生物，比如一些藻类）。至于体型，现代的原生生物可以长到25厘米大，完全能比得上动物。并且，狄更逊水母体型变异范围很大，最小的只有4毫米，最大的能达到1.4米长，这一点就和原生生物更像了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来，光靠有限的形态信息很难给狄更逊水母一个妥当的“名分”。那我们能否在其他方面做些突破呢？这时候，分子证据就派上了用场。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;分子化石如何为我们解答问题&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;所谓分子化石，是指化石中残存的DNA、蛋白质等肉眼看不到的化学物质，它们往往能给古生物研究提供意想不到的珍贵信息。而这一次，来自澳大利亚、俄罗斯等国的科学家团队则把目光瞄准了狄更逊水母的脂质残存物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者分析了俄罗斯白海地区出土的狄更逊水母化石，它有着稳定的沉积环境，保存状况良好。即使历经5亿余年沧桑之变，仍然能让我们捕捉到其中残存的油脂物质特异信号。不过，科学家究竟要如何利用这些古老的分子证据，来把狄更逊水母放进生物演化树上呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来，真核生物与其他类型的生命形式（如细菌）相比，最大的不同就在于细胞膜的结构。真核细胞膜受到一种称为固醇的高油酸酯强化，从而增强了细胞膜的刚性，使之在极端条件下，依旧能保持细胞的完整性&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。在地球上，只有真核生物能制造这种含固醇的油脂分子。所以，只要是在岩石中发现了这样的化学信号，就能证明真核生物曾经活生生地存在过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果不其然，研究者在狄更逊水母的化石中检测到了固醇残留物的信号，说明其确实是一种真核生物。但仅仅如此还不够，我们还得说明狄更逊水母是动物还是原生生物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来，就要看固醇的具体成分了。即使同是真核生物，不同类别生物所产生的固醇种类及比例都不同。这些分子信号就像是生物门类的特征指纹，而通过分析化石中不同脂质分子的含量和比例，我们就可以知道生物所属的大致种类。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/pEEHYwZ8USkcCsviYaZzr8sAmjUCp1fUFuysxEcQotemAwAAcwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/429&quot;/&gt;左图中的黑块是用酸处理过的狄更逊水母化石。右图镊子夹起的就是一小片狄更逊水母有机质。图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动物细胞膜包含的固醇主要是胆固醇，而原生生物（如一些真菌、藻类）主要产生的则是麦角固醇。实验结果则显示，狄更逊水母化石中提取到的胆固醇含量十分丰富，居然高达99.7%。其麦角固醇的占比，最多只有0.23%。也就是说，依据固醇含量的标准来判别，狄更逊水母是如假包换的动物，而非更原始的原生生物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到狄更逊水母的久远年代（距今至少有5.58亿年），人们在一番比较后认为，狄更逊水母是迄今为止有记录的、地球上最古老的动物之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，狄更逊水母的故事到这里还是没有讲完。分子化石能告知的信息仍然有限，我们依旧不知它们究竟该放到哪一个动物门类中，又是否应当新建立一个门类。和大多数埃迪卡拉生物群的动物一样，狄更逊水母在繁盛了上千万年后最终灭绝。而在走向灭绝之前，这种美妙又奇异的生物有无可能进化出了新的形态，继续存留世间，而今天地球的某个角落有无可能繁衍着它们的遥远后代呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就姑且留着这些问题，继续让科学家们去继续探秘吧。(编辑：Kamin)&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;参考文献：&lt;/p&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Ilya Bobrovskiy*, Janet M. Hope, Andrey Ivantsov, et al. Ancient steroids establish the Ediacaran fossil Dickinsonia as one of the earliest animals. 20 September 2018, Science 361, 1246 (2017)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;戎嘉余主编，2018. 生物演化与环境，中国科学技术出版社.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[美]卡尔·齐默著，唐嘉慧译，2017. 演化的故事：40亿年生命之旅，上海人民出版社&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;作者名片&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/7ZGYvydvLnlSd7prRT3n5ov43R-M6w0YS_1brSb9hm44BAAAkAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/388&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445721%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 16:02:00 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445721/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>为何中国对青霉素“皮试”忠贞如一，欧美国家却置之不理？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445696/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445696/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;115&quot;&gt;
&lt;p&gt;每次去医院打青霉素前，护士都要先拿一个小针管，在我们的手腕上做一个小小的测试——皮试，这个操作是用来判断你会不会出现青霉素过敏的症状。一旦发生青霉素过敏，轻则肺部水肿呼吸困难，重则过敏性休克。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/sy_PJm6wmhD-zfiZ15Vsy_opSrFIrbwE-n4x8JzCGTFgFQAAQA4AAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;青霉素皮试。图片来源：图虫创意        &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果把注射青霉素制剂比作结婚，那皮试就如同婚姻大事前的相亲。相亲通过了，才有继续交往的可能；如果不通过，那就要第一时间戛然而止，最大可能地提高效率，并阻止伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，皮试在中国和欧美国家的境遇是冰火两重天，国内把皮试视为掌中宝，而欧美国家却对其置之不理。这背后的原因究竟是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一口大锅&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;——&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;青霉素过敏的元凶并不是青霉素君本尊&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在这样令人不明觉厉的青霉素过敏中，真正的元凶并不是青霉素君本尊，而是另有他人。青霉素君只是替别人背了口锅而已……真正的始作俑者，主要是青霉素制剂中的杂质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青霉素分子本身不能直接引发过敏反应，但青霉素的分子结构非常不稳定，它在生产过程及之后的储存过程中，容易发生分解，产生青霉噻唑（青霉素杂质的一种）。青霉噻唑分子进入人体后，与体内的蛋白质结合，会生成&lt;strong&gt;青霉噻唑蛋白&lt;/strong&gt;。这是一种杀伤力很强的蛋白质，正是它，造成了绝大多数人的过敏反应。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/J7u9ws54yvw-sYP59FnZ4u15Om1K-jVgtVFRO0sVik4gAwAAFQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;培养皿中的青霉素。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，为了尽可能避免注射青霉素制剂造成的过敏反应，国内要求在注射青霉素前，一定要先进行审核，也就是皮试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，问题来了。通过了皮试，就一定不会发生过敏现象了吗？ 就如同经过了理智相亲再开始的恋爱甚至婚姻就一定能幸福美满吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案是——不。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;暖男和渣男，傻傻分不清&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;——&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;关于皮试的功与过&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;皮试是出于安全目的而对患者进行的一种风险预测手段，目的是降低青霉素过敏的发生概率——也就是说，允许我们在相亲的时候就将渣男拒之门外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究表明，科学、规范的青霉素皮试对成人、儿童过敏性休克等有良好的预测作用，其阴性预测值可达97%～99%，也就是说皮试阴性的患者有1%～3%的可能发生过敏反应。总体看来，皮试可有效降低患者发生过敏性休克等的风险。这是皮试的功劳。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/AWs3VUUZkzxMhimd7auYO5peRkvXaRBNfmJrkNAY7DugEAAAEAsAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/425&quot;/&gt;青霉素过敏导致的皮疹。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但皮试做为一种筛查手段，本身就存在着无法避免的问题——假阴性和假阳性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假阴性：明明是渣男，错看成暖男——嫁错人，悔终身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假阳性：明明是暖男，却误以为渣——错过你，就错过了全世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么皮试时而靠谱又时而不靠谱呢？实在是因为，人的体质千千万万，不良反应如万花筒，很多因素都有可能导致伪结论的出现。比如，如果患者正在服用治疗鼻炎的氯雷他定，在青霉素皮试中就可能出现假阴性结果；而肤质过于敏感的患者，在皮试后又有可能出现假阳性。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/ZpxXyda-iegYnuDSXkLUUMMPtcLNLcexDbplya7bGVgABQAAUAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/424&quot;/&gt;图片来源：Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，让情况变得更复杂的还有：药物在特殊理化环境中的各种变化、医护人员操作的不规范、对结果的判断不统一……这些因素都有可能对皮试结果造成干扰。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;既然皮试功过并存，为何国内对其忠贞如一，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;欧美国家却置之不理？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;正因为皮试的结果并不一定精准，只能作为参考，于是中国和欧美国家对于皮试拿出了不同的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国目前规定，在使用青霉素类药物前，必须先对所有患者进行常规皮试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，欧美国家指南规定：在青霉素肌注或静脉注射前不需要常规行青霉素皮肤试验，而怀疑有青霉素过敏史的患者，会由过敏科医师进行一系列检查。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/ofrOjdua7OhwgAxcJmx45eQd-MjDoSEMhnJHJ3eI1aJAEwAAwAwAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/423&quot;/&gt;图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在不同态度的背后，还有着这些更深的原因：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（1）国内 vs 欧美国家&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的青霉素纯度有别&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于导致过敏的主要是青霉素以外的杂质，因此杂质浓度的高低往往决定了青霉素过敏发生概率的高低。因此，要想达到“免（皮）试”的水平，青霉素君的浓度是最关键的指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青霉素的生产过程是先合成后提纯，即先生产出青霉素，再去除杂质。这是因为青霉素分子结构不稳定，在合成的过程中就会分解出不少杂质。于是，青霉素纯度的高低主要取决于青霉素生产过程中的&lt;strong&gt;提纯&lt;/strong&gt;环节，而这一环节所需的工艺恰恰是国内的技术短板，所以国内青霉素制剂中杂质的浓度就相对较高，之后发生青霉素过敏的概率也就相对更高。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/ZLqtyxqgjMlAvvWoR69HfDc1XwGtknlxh4ySCsH-Q0TwFQAAoA4AAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;国产青霉素注射液。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果要加强工艺，降低杂质的浓度，那么一个最直接的结果就是——青霉素的生产成本提高。据统计，国内通用的青霉素，价格在6~7元人民币一支，而欧美市场的青霉素，价格相当于30~40元人民币一支。如果国内想生产出与欧美杂质含量相当的青霉素，由于技术引进等一系列原因，青霉素的价格可能会上升到60~70元人民币每支，那么青霉素&lt;strong&gt;物美价廉&lt;/strong&gt;的药品地位就会被直接动摇。青霉素的使用量这么大，既然纯度差了些，那使用国产青霉素前进行严谨的皮试就好了，以尽可能排除青霉噻唑蛋白过敏的可能。国产青霉素的价格优势也使得这种策略的可行性大大增加。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/OI2Jm-a8oIaQRRq9QHtI7R_VLULvqq4FyS6PiSnP3okABgAA_gMAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/425&quot;/&gt;欧美市场的青霉素。图片来源：healthcrafter.net&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而欧美国家生产青霉素的工艺水平已足以生产出杂质浓度很低的青霉素，使得青霉素过敏的发生率只有0.004%-0.015%。这个时候，再挨个儿给每一个患者做皮试，反而很不划算。所以，欧美国家对青霉素采用“免（皮）试”策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（2）国内 vs 欧美国家&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;是综合考虑后当下的最好选择&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧美国家更注重患者是否有青霉素过敏的既往史，并且对整个注射过程进行严加把控。在美国，如果患者需要注射青霉素，医生会仔细询问患者的既往史，如果既往出现过喉头水肿或者过敏性休克等严重副作用，则禁止再使用青霉素。并且，首次注射必须由医生执行，一般选择逐级剂量注射（graded-dose），首次剂量通常是标准剂量的1/100；如果30分钟之后患者反应良好，则选择全剂量注射。后续的注射和观察则由护士进行，治疗室里同时准备好充足的地塞米松和肾上腺素等急救药物及设备以应对紧急情况。也就是说，即使患者发生了青霉素过敏，也有完善的后续抢救机制和抢救药品的供应。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/eGhsVDR-T_g7zZpG0RpVCOEGpQweudM7Tm0Lc9OycZsABAAApgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/423&quot;/&gt;药物筛查表。图片来源：Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而中国难以忽视医疗资源有限甚至是缺乏、医患关系也相对更紧张的现实条件，假设我们和欧美国家面临的青霉素过敏风险系数一致（实际上国内生产的青霉素大多纯度偏低，风险系数会更大），由于国内人口基数大、患者基数相对多，那么总风险也就相对更大。如果发生青霉素过敏反应，需要消耗的医疗资源和人力资源势必也就更多。所以，综合考虑后，注射青霉素前进行规范的皮试操作无疑是最简单经济且符合国情的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只能说，大怪兽小怪兽都是怪兽，无论选择怎样的打法，只要能因地制宜，最大化地保障各国患者和青霉素君完美结合，就是最好。（编辑：黎小球）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;JAMA 2001;285:2498. Use of carbapenems in patients with PCN allergy: J Antimicrob. Chemother 2004;54: 1155–7. Ann Intern Med 2007;146:266–9.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Montanez, M. I., Torres, M. J., Perezinestrosa, E., &amp;amp; Blanca, M. (2011). Clarification concerning amoxicillin skin testing. The Journal of Allergy and Clinical Immunology, 128(3).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Solensky, R. (2014). Penicillin allergy as a public health measure.. The Journal of Allergy and Clinical Immunology, 133(3), 797-798.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rosenfield, L., Kalicinsky, C., &amp;amp; Warrington, R. (2015). A retrospective comparison of false negative skin test rates in penicillin allergy, using pencilloyl-poly-lysine and minor determinants or penicillin g, followed by open challenge. Allergy Asthma &amp;amp; Clinical Immunology, 11(1), 1-6.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gonzalezestrada, A., &amp;amp; Radojicic, C. (2015). Penicillin allergy: A practical guide for clinicians.. Cleveland Clinic Journal of Medicine, 82(5).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;青霉素过敏反应免疫学机制的探讨，钟锦灶，临床和实验医学杂志，2006年12月第5券第12期&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Overview of Penicillin Allergy,&lt;u&gt;Chang C&lt;/u&gt;,&lt;u&gt;Clin Rev Allergy Immunol.&lt;/u&gt; 2012 Aug;43(1-2):84-97. doi: 10.1007/s12016-011-8279-6.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Caubet JC, Kaiser L, Lemaître B, Fellay B, Gervaix A, &amp;amp; Eigenmann PA (2011). The role of penicillin in benign skin rashes in childhood: a prospective study based on drug rechallenge. &lt;em&gt;The Journal of allergy and clinical immunology, 127&lt;/em&gt; (1), 218-22&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2017青霉素皮肤试验专家共识，中华医学杂志.2017,97(40):3143-3146.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;孟娟，青霉素过敏及诊断方法，中华临床免疫和变态反应杂志，2016年第4期&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;张静，青霉素皮肤试验临床研究进展，护理研究杂志，2003年第4期&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;郝敏，青霉素类药物皮试研究进展，临床护理杂志，2009年第1期&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;易湛苗，抗菌药物管理策略:青霉素皮试，临床药物治疗杂志，2017年第6期&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445696%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 08:01:39 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445696/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>手背上凸起的小包怎么突然消失了</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445702/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445702/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;93&quot;&gt;
&lt;p&gt;曾经收到过朋友的咨询，拍了张照片落日余晖下的手背照片，微信发给我，描述得颇有诗意：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“平时从来没注意过自己的手背，那天下班我开着车过大桥，有点堵，听着歌东看西看。忽然发现手背上有个凸起，夕阳照在上面，看上去特别明显。我一开始还以为是我眼花了，后来仔细看看，确实是有个凸起。过去好几天了，这个包还在，你看看是个啥？”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/lG69YV_v7jPIVbmmp2B1OUlf35oLT22qNLNkMwsxCSKAAQAA1gEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;腱鞘囊肿。图片来源：Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从照片上肿块的位置、形状、大小和症状来判断，十有八九应该是腱鞘囊肿。医学生严谨地思路告诉我：想要确诊朋友手背上的凸起是否为腱鞘囊肿，还应该与感染性的腱鞘旁囊肿、皮下脂肪瘤或者其他肿块鉴别开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本着“无精准评估不治疗”的精神，我回复她说：“可能是腱鞘囊肿，问题不大，有空当面看一下吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当晚这位朋友又发微信给我了：“晚上洗完澡，心里很不踏实地摸着这个身上的新朋友，摸着摸着，我觉得囊肿突然破了，后来手背上的凸起就消失了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说罢拍张照片发给我：“你看，手背是不是平了？”这个结果告诉我，当时的判断是正确的。她手背上的凸起确实是“腱鞘囊肿”。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;什么是腱鞘囊肿？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;就像剑的剑鞘一样，腱鞘是包绕在肌腱周围的鞘。腱鞘分为两层，外层是纤维性的鞘膜，内层是可以分泌滑液的滑液膜。肌肉运动的时候，滑液对肌腱的滑动起到润滑作用。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/-mISdCTsMrY1CiD76EdOLXxuBtjaNyRIYglHR8NNfmLSAAAAuAAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;肌腱鞘横截面 1.腱纤维鞘2.腱系膜3.腱滑膜鞘壁层4.滑液腔5. 腱滑膜鞘脏层6.肌腱。图片来源：维基百科&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腱鞘囊肿是由囊壁，蒂部和囊液构成。囊壁为致密的纤维结缔组织，囊液是无色透明胶胨黏液。腱鞘囊肿就像一个充满水的小气球，充气嘴就是它的“蒂部”，通向关节腔。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/bdAwNAqUK5k2u6flBOEh9xFuWmE1sDzhacVvwqZwD56JAQAA0AEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;腱鞘囊肿。图片来源：文献【3】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腱鞘囊肿的形成是一个长期的过程，通常没有明显的症状，不会引起注意。等到凸出皮肤表面的时候才会被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它的成因尚无定论，目前认可度较高的观点认为：腱鞘囊肿是一种退化性囊肿。外伤、劳损和韧带松弛等会导致腱鞘的一系列病理改变：产生的滑液增多，排出或者吸收的减少，腱鞘向外凸出，滑液浓积，形成囊肿。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;腱鞘囊肿多发于手部活动多的人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;腱鞘囊肿一般发生在活动较多的部位，如手腕背部、手腕内侧、手指关节和脚背处。这几个地方表浅，囊肿也容易被发现。当浅表部位的腱鞘囊肿凸起于皮肤表面时，从外观看，凸起的边界清晰、外形光滑并可以轻轻地推动。还有的腱鞘囊肿发生在肘部、膝关节、髋关节，甚至颞下颌关节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和腱鞘炎一样，腱鞘囊肿也多发于使用手部活动较多的人，尤其是手腕屈伸活动多的——键盘手、钢琴手、吉他手以及常常泵奶抱娃的新手妈妈，一不小心可能两个手都会发生腱鞘囊肿。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;发生腱鞘囊肿，应该怎么办？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;常常会有人在分享关于“腱鞘囊肿”的各种心得体会时说：“这是小事儿，自己按破就好了。”这并不可取！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，保守治疗仍是治疗腱鞘囊肿的首选方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在骨科或手外科门诊，确诊腱鞘囊肿之后，医生可能会顺手压破囊肿。在没有确诊之前，不建议自行按压。如果手上的凸起不是腱鞘囊肿而是恶性的肿块，按压的后果难以想象。囊肿的按压也不像捏泡泡，需要一定的手法和技巧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/edFmMIYj2p5aU55wyEQCNtVGXlvNCfx0YlPhwHyOf1hYGwAAWBsAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;而且，腱鞘囊肿捏破了之后，囊壁&lt;/span&gt;&lt;span&gt;和蒂还在，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;滑液还是在分泌。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;如果导致腱鞘囊肿的生活、工作习惯并没有改善，很容易复发。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些时候，腱鞘囊肿不需要处理会自行消失，但是往往也容易造成复发。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;如何避免复发？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;医生通常会建议患者采用手术治疗，包括开放手术治疗和关节镜手术。通过手术可以彻底切除囊肿的蒂部，降低复发率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我能做什么：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.调整容易导致腱鞘囊肿的生活方式和工作习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.少刷手机，使用键盘、鼠标的时候利用腕枕给手腕支撑，或更换一套人体工程学的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.练习乐器的时候注意姿势，劳逸结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.新手妈妈喂奶时可以使用喂奶枕；避免长时间抱孩子，或使用背巾、腰凳等；以及，选择一个合适的电动泵奶器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;需要注意的是，并不是所有的包块都是腱鞘囊肿，发现了体表包块时，建议还是去医院就诊。医生会通过手法的评估和对症状的判断给出诊断，必要时还会有彩超、核磁共振、X光、CT以及病理检查来明确或鉴别诊断。（编辑：木易杨杨）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;胡飞,尚希福,孔荣,方诗元,童元, 腕部软组织肿块的诊断与手术治疗,[J]，中国矫形外科杂志.2007(02)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;蒋丽雅,张嘉.  腕背部腱鞘囊肿的治疗:历史与进展[J]. 中华骨与关节外科杂志. 2016(06)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.mayoclinic.org/diseases-conditions/ganglion-cyst/symptoms-causes/syc-20351156&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445702%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 30 Oct 2018 16:01:53 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445702/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>卖萌不可耻，还能救命呢！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445679/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445679/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;67&quot;&gt;
&lt;p&gt;家里的那只老狗，虽然一把年纪了，你还是会把它当个宝宝。不过，翻一翻手机相册，看着它刚来家里时萌死人的模样，估计你也会偷偷感慨：嗯，它长残了……那有没有想过，狗狗多大的时候最可爱呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近有研究发现：&lt;strong&gt;6&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;至&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;8&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;周大的狗最吸引人&lt;/strong&gt;！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/SDNA-lPZ8O6qieV6OZXLdugJmqvD2JfD3mycpCycOfiwBAAAhAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时候的小狗简直可爱爆棚惹人爱，就算它翻垃圾桶、乱撒尿、吃屎……但一看它无辜的小眼神、一抱住它又胖又软的小身体，人们就立马原谅它的淘气，然后信誓旦旦地决定要照顾它一辈子。但是，揭开它们可爱的外衣，是一个残酷的现实：这时候&lt;strong&gt;不可爱的话，可能就得等死&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也是在6至8周大的时候，小狗一般开始断奶、被狗妈妈抛弃。没有得到照料的情况下，&lt;strong&gt;流浪小狗的死亡率可以高达&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;90%&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;【&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;】&lt;/sup&gt;。相比之下，狼崽在出生后，它们的父母会亲自抚养两年之久，所以，狼崽完全不需要考虑自己应该在什么时候长得最可爱这个问题。小狗没有那么幸运，就只能&lt;strong&gt;卖萌求生存&lt;/strong&gt;了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/rrGtbac_2kvUVQF0V81ZxRFzrXWAmheCAr4QyMNlNQ44BAAAXwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;电影《犬之岛》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚利桑那州立大学犬科科学实验室的负责人克莱夫·韦恩（Clive Wynne）在巴哈马群岛的时候，看到了很多流浪狗。&lt;strong&gt;我们的地球可能有十亿只狗，而其中约80%的都是流浪狗&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;【&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;】&lt;/sup&gt;，对于这些流浪狗来说，人类给予的帮助是至关重要的。于是，克莱夫突然想到了一个问题：小狗最脆弱的断奶时期、它们最吸引人（最可爱）的时候，两者之间会不会有什么联系呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，克莱夫设计了一个实验，给51个实验参与者看小狗在三个不同年龄段的照片，然后让他们给这些小狗的吸引力打分。小狗的照片如下，从上到下：第一行是意大利卡斯罗犬，第二行是杰克罗素梗，第三行是白色牧羊犬；从左到右：最左那列是刚出生一周内的狗宝宝，中间那列是6至8周大的，最右那列都是7个月大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/ksJNjrzOoambrierP5cc3GC1UFHDW8CjhNPbV9TA_i3bAwAA_QMAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/662&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实验结果发现：&lt;strong&gt;不管是哪一种狗，小狗&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;6&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;至&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;8&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;周大的照片都被评为是最吸引人的。&lt;/strong&gt;其中，意大利卡斯罗犬6.3周大的时候最可爱，杰克罗素梗的是7.7周，白色牧羊犬的是8.3周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而单看品种的话，意大利卡斯罗犬则被认为不如另外两种狗可爱……研究人员认为这可能和它暗色的毛发有关系。曾有研究报道说，在一些动物收容所里，越黑的狗越不容易被领养；而且大家一般都会认为意大利卡斯罗犬更加凶猛；另外，它不够可爱还可能与它较大的体型有关，过去有研究发现，体型较小的狗一般看起来更可爱、更容易被领养【3】。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/TKCshoXupKlWWxxEbHwJ5MKzgwU9s5nCjov5fPZX49PrBAAAsAMAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/479&quot;/&gt;最左边的曲线反映的是意大利卡斯罗犬的吸引力，曲线的高度明显低于另外两个品种&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，这个研究发现的重点还是在于：6至8周大的狗被人认为是最可爱的。人类对可爱的特质一向没有抵抗力，大大的眼睛、高高的额头、短小的四肢……这些婴幼儿般的特点总能成功吸引我们的注意力、激发我们的照顾本能。就在断奶了、最需要帮助的时候，小狗正好最能吸引人们的注意，这个巧合确实很有意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显而易见的是，&lt;strong&gt;在&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;6&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;至&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;8&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;周大的时候获得人类的帮助，对于小狗而言收益最高&lt;/strong&gt;。刚出生的狗宝宝有狗妈妈的照料，因此不需要人类。小狗刚出生时又瞎又聋、无法与人互动，克莱夫表示很多人会认为这个时候的小狗看起来很陌生、不吸引人&lt;sup&gt;【&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;】&lt;/sup&gt;。就像看到刚出生的人类婴儿，我们也会觉得他们长得好像外星人。也有类似的研究发现，和新生儿相比，人们会觉得6个月大的婴儿更可爱。另外，年纪较大的狗说明已经渡过了最脆弱、最无助的断奶期，获得了较强的生活能力，也可以不需要人类的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于这一巧合的原因，研究人员认为可能是因为&lt;strong&gt;狗和人类在共同演化&lt;/strong&gt;，从而保证小狗的存活率。这个研究发现应该也会&lt;strong&gt;有助于我们进一步理解人类对狗的驯化机制&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，该实验也有一些局限，比如：只研究了三个品种的狗、没有事先调查实验参与者对这三种狗的熟悉程度、实验参与者只是看了小狗的照片（而不是看视频、或是亲眼见到这些小狗）、参与实验的只是年轻的大学生……这些因素都有可能影响实验结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管怎样，该实验结果还是给了我们一些启发。汪星人似乎并非天生可爱，它们的可爱，可能是非常努力的生存策略。我们身边有很多流浪狗，如果你哪天被萌到了、同时条件允许的话，&lt;strong&gt;领养一只小狗吧，这不仅能救助它，还能刺激人体内的多巴胺分泌、让你沉浸在撸狗的幸福中&lt;/strong&gt;。（编辑：Ent）&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/oWaE6dUcpa-vrulZtrfh5hDoHPgx09Jecx8yS3D7aiZOBAAAygIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/414&quot;/&gt;图片来源：Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考材料：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;https://news.nationalgeographic.com/2018/05/puppies-dogs-cute-evolution-animals-spd/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://asunow.asu.edu/20180507-discoveries-asu-optimal-age-puppy-cuteness-clive-wynne&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chersini N, Hall N J, Wynne C D L. Dog Pups’ Attractiveness to Humans Peaks at Weaning Age[J]. Anthrozoös, 2018, 31(3): 309-318.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2018/11/survival-of-the-cutest/570799/&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;题图来源： Piabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445679%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 16:01:45 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445679/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>量产甜蜜：为什么我们无法停止吃糖和变胖？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445699/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445699/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;214&quot;&gt;
&lt;p&gt;我们这一代年轻人的家庭里，多半有那么一两个“中年发福”的人。因为工作的原因频繁出入酒局、饭局，回到家之后又一动不动地横在沙发上看电视。身段随着年龄的增长逐渐沉重，刚开始锻炼腿就直哆嗦，索性放弃。“懒，不肯出门，又不干家务，他不长胖谁长胖？”对于我父亲那滚圆的“啤酒肚”，我母亲这样总结道。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/TD2Dtcl5s_8SsEAILW6wxEKO4MWTIeIAwuuB-PtfZKDAAwAAgAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的只是因为好吃懒做吗？&lt;strong&gt;仔细查阅数据就能发现，肥胖是一种“时代病”——我们的父辈一代几乎是在同一时间开始身材走样的。&lt;/strong&gt;中国城市人口的肥胖率在80年代末90年代初飞速上涨，超重（BMI&amp;gt;25）的比率从1989年的10%左右，飞涨到了1997年的接近20%；2002年中国城市里的成年男性，有34%体重超标，超过15%已经迈入肥胖行列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按我妈的说法，曾经只有不到120斤的我爸，是在结婚之后光速发胖的。“结婚之后爷爷奶奶给家里买了冰箱当嫁妆。我们就去供销社买那种散装的冰淇淋回家，你爸一个夏天就吃胖了10斤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅有冰淇淋，还有瓶装可乐，散装糖果，饼干点心……对于中国而言，80年代末发生的最重要的事情之一，是物质的极大丰富。人们买东西再也不用出示票券，可以尽情地在财务允许范围内享受人造的甜蜜。零食成为了城市家庭的常态，塑造了我们的儿时记忆，也把“肥胖”这个我们曾经陌生的名词带入了我们的日常生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，世界上几乎所有国家也都在80年代左右走上了发胖的快车道——不管是当时已经走入发达国家行列的美国、英国，还是发展中的东亚各国、拉丁美洲。113个国家的肥胖率在上世纪八十年代之后显著增长，有73个国家的肥胖率翻了倍，而至今没有哪怕一个国家将这个趋势成功扭转。这是一个工业批量制造甜蜜的年代，也是一个批量制造肥胖的年代。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;工业食品的秘诀：研发人性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;工业甜蜜的典范，大概莫过于“肥宅快乐水”可口可乐。为什么甜的饮料能够令人如此着迷？它们又是怎么生产出来的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;软饮最关键的研发内容，就是对于含糖量的操控。一罐330ml的可乐里含有多达35克蔗糖，然而在二氧化碳和焦糖香气的衬托下，却没有任何腻味感，只让人觉得清爽而愉悦，不愧“肥宅快乐”之名。2007年推出的“香草可乐”，尝起来有着香草奶油的浓郁香气，让人感受不到里面多达41克的糖添加。在亚特兰大的可口可乐中心，人们可以品尝可口可乐旗下一百多种软饮。从樱桃可乐到葡萄芬达再到味道有点奇葩的麦根沙士（Root Beer），我把所有带气儿的甜饮料都喝了一遍，发现几乎所有饮料，“甜”的程度都相差无几。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/cdEKxCTxIgzmfm0ELUBDCqIOcuuoh1P3Xzaj2fsFR_fAAwAAmQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/443&quot;/&gt;好快乐啊。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种恰到好处的甜度配比，是通过无数次的调配和实验得来的，实验的关键，就在于找到人们感官上的“极乐点”（Bliss point）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想象你面前有一杯寡淡无味的白开水，每往里面添加一点点糖，你在尝到的时候就会多喜欢一点点。糖一直加到不能再加、再多就会变得“腻”之前的那一刻，你的愉悦会被甜蜜的感受推到最大，恨不得一口全部喝完。所谓的极乐点，就是这个位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个词的发明人是哈佛大学实验心理学博士、食品研发行业的权威霍华德·莫斯科维茨（Howard Moskowitz）。他曾经参与过卡夫和百事等知名食品公司的研发，最近的成功例子，应该是美国饮料界的明星“胡椒博士”（Dr.Pepper）旗下的新口味。胡椒博士所属的加百列-怡泉公司聘请了莫斯科维茨的研发团队，调配了近4000种原浆饮料，进行了大规模的实验。从美国各地请来的大量被试，需要从感官的各个方面对这些原浆进行评估。收集的数据全部被输入复杂的算法模型中，一份长达135页的报告分析出了最关键的变量，得出最优的味型和相应的甜度配比。报告中也指出，可以用适量提高糖添加来代替胡椒原浆，可以用更低的成本达到同样的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/Sf7a9N_D6cSLvH4HJyhjW5MPvRvTSrmpJG9UQw371mDAAwAAGgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/358&quot;/&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡椒博士的新口味——“樱桃香草胡椒博士”大获成功，2008年，怡泉公司得以独立拆分上市，市值超过100亿美元——就连前第一夫人、国务卿希拉里·克林顿也对胡椒博士青睐有加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅仅是饮料。如何科学地加糖，可以说是整个食品工业的重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随便走进一家超市，不管是以便宜量大著称的沃尔玛、家乐福，还是堆满了各种昂贵有机进口食品的 Whole Foods、BHS，只要拿起货架上最显眼的商品，仔细研究一下营养表，你就会发现许多食物都人工添加了大量的糖。带给人罪恶的甜品自不必说；&lt;strong&gt;咸的肉罐头、香肠和火腿里面也藏着不少糖。&lt;/strong&gt;最让人惊愕的是号称“健康营养”的早餐综合谷物麦片——50克左右的一份麦片里很可能有15克以上的糖，量出来有满满一汤匙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科维茨的另一项成就，是挖透了美国人对于意面酱的口味偏好。他分析了美国人最常选择的几种意面酱口感，通过在不同的意面酱中添加“适宜”的糖，调配出从浓郁到清爽的各种风味，却又尝不出甜。在他的“发明”下，一份大约80克的咸味意面酱里面会有10克左右的糖，相当于两块半奥利奥夹心饼干，这些糖都在你毫不知情的情况下进了你的肚子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是所谓“食品工程”。这一词源于20世纪初，原本用于提高食品生产效率、延长保质期。但到了战后，特别是七八十代，在激烈的市场竞争下，食品工程的方向转向了对人们感官的驾驭，即研制出如何让人欲罢不能的食物。除了糖，还有脂肪和盐以及其它香料，它们共同作用，形成一个复杂的矩阵；食品研发的工作，就是用心理学和神经科学的原理，控制各种变量，利用大量的实验和数据，找到那个“极乐点”。&lt;strong&gt;“快感”这种神秘而玄乎的东西，被科学打碎吃透，随意组合，让每一种食品，都能至少完美地对上一个口味相似的人群，让人难以招架地买单。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，为什么是糖？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;为何工业选择了量产甜蜜&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;食品工业对于糖的青睐不无道理。糖不仅仅甜，还能给各式各样的风味锦上添花。糖和蛋白质的美拉德反应，以及糖在高温下的焦化反应，为食物提供了大量的香气来源，能调和食物单调的口感。这些原理早就在日常烹饪里得到了应用：酱油的甜味让煎肉的香味更加浓郁；红烧肉里的炒糖则能让菜品呈现漂亮的色泽和口感。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/ARpb0AN83GaW3xTwcE6cMZBGLxHSX2Q0SAXMmTsnhO_AAwAARgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/388&quot;/&gt;糖。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从生理上讲，糖恐怕是正常食物中最接近“瘾品”的东西，人们在摄入糖分的时候，负责提供快感的中枢神经中的多巴胺受体会被激活，给人提供类似于期望达成、得到满足的快乐。并且，不同于盐和脂肪，糖能够让刚出生不久的婴儿体现出愉悦的反应，可以说最接近于本能驱使。所以，要找到食品的“极乐点”，操纵糖的添加是最方便快捷的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但让糖确立霸主地位的不仅仅是生物学，还有技术与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔗糖曾是最重要的糖，西方世界大部分蔗糖都来源于加勒比和中南美地区的种植园。美国的糖原本主要来自古巴，美资曾掌控了古巴的大部分糖产业；然而1959年古巴革命成功，加入社会主义阵营，很快双方关系恶化、贸易中断，蔗糖成本骤升。及至越战影响东南亚的蔗糖供应，令情况雪上加霜时，尼克松政府便开始积极寻找蔗糖的替代品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;就在这个时候，日本工业技术院的高崎义幸博士团队开发了一种将淀粉大规模转化为果糖的技术。&lt;/strong&gt;淀粉溶液首先在淀粉酶的催化作用下被转化为糊精，用糖化酶催化成葡萄糖，再通过葡萄糖异构酶的异构作用，形成甜度较高的果糖。这个过程可以反复进行，逐渐提高糖浆的甜度，达到和蔗糖媲美、甚至超过蔗糖的程度，这就是所谓的高果玉米糖浆。过程的关键是异构酶的量产，以及整个过程的可控性，这些都被技术所克服。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/8J8LAe0IqA2GswrKVmasNUsNlBN_UPLNZYBKDBudDF3AAwAAUAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/394&quot;/&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而原料淀粉，几乎是美国最不缺的东西了。当时，为了解决石油涨价带来的能源危机，美国从墨西哥引入了大量廉价劳动力，在广袤的中西部平原大量种植能够出产乙醇燃料的玉米，这让玉米产量过剩，价格十分低廉。高果玉米糖浆的成本只有蔗糖的一半到三分之二，而且味道更纯、使用更方便、在高温下也能保持稳定，简直是食品工业的福音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;食品工业集团和农业集团联盟，趁机开始游说政府，给玉米生产提供大量补贴，顺便再给蔗糖加上一道关税。80年代，几乎每一家饮料公司都从蔗糖转向了玉米糖浆，其它食物也开始一发不可收拾地变甜。玉米糖浆的大量使用，又让全世界其它地方的蔗糖价格应声下跌，美国甜到牙疼的食品工业趋势，趁机开始向全世界蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在玉米糖浆席卷食品工业之时，肥胖还并不在美国政府的视线范围内。对于冠心病等“富贵病”的研究，则大部分放在了脂肪的摄入之上。对于食品工业来说，这又是另外一个好机会——他们可以推出大量“健康”的低脂食物，然后添加更多的糖来调和风味。沉浸在“健康”错觉中的人们又在不知不觉中消耗了更多的糖，丝毫没有意识到危险正在靠近。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;危险的糖&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;随着糖添加的风靡，公共健康学者发现事情并不简单。美国的肥胖率在上世纪70年代末开始抬头，于90年代迎来了暴涨，并在21世纪初达到了顶峰。而人们吃掉的卡路里，并没有成比例地增加。究竟发生了什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一百多年前的早期营养学家认为，既然人体是一个物理系统，那么营养自然也遵循能量守恒，摄入能量比消耗能量更多就会长胖，反之就会变瘦。卡路里，一个来自物理学的能量单位，变成了营养学的概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个简单易行可量化的标准，卡路里这个概念在消灭饥荒和应对战时食品短缺中做出了巨大的贡献，也随之成为了营养学的核心。然而，它的简单是一个幻象。越来越多的生理学研究表明，一个人吃了怎样的东西和他消耗多少能量之间有密不可分的联系。改变体重绝不仅仅是增减数字那么简单，控制人体新陈代谢过程的激素才是肥胖问题的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/fC-a8Edmm-AH3ghPraP9sU4uF-_mkJnZq7060saxA0DAAwAAHgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/361&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;糖所提供的卡路里被称作“空卡路里”。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们吃下去的食物中的卡路里，并不是完全等同的，糖所提供的卡路里被称作“空卡路里”，它不能给人们提供饱腹感，且会让人体给大脑释放储存能量的信号。&lt;/strong&gt;不管是高果玉米糖浆，还是果糖和蔗糖，摄入之后都会导致人体血糖上升和胰岛素的分泌。而胰岛素则会阻断另一种激素——脂肪所分泌的“瘦素”的工作，相当于屏蔽了大脑对于脂肪的感知，告诉大脑“这个人还需要更多脂肪”。被阻断瘦素信号的小鼠，立刻开始疯狂发胖，随之而来的是永不停歇的食欲，运动量也大量减少。过量摄入甜食，容易让人走入这个新陈代谢的恶心循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么糖会给我们打开一个无限积累的机制？对灵长类的研究可能会有一些启发。果实的主要能量是糖，而在印度尼西亚的红毛猩猩，会在每年果实成熟的季节，通过摄入果糖大量积累脂肪，再在食物匮乏的时候消耗掉。果实成熟的时间每年就那么一两个月，身体必须要为糖打开这个快车道，才能尽可能多地储备能量——完全可以想象，作为灵长类的人类，或许也曾拥有类似的机制。但是现在，我们的甜食能够全年无休地供应，让我们的演化记忆在富足之下带着我们走向无止境的肥胖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们意识到这一切的时候，肥胖已经成为了一种流行病。许多看起来很瘦、体重正常的人，也在腹部和内脏部分积累了相当多的脂肪，而这些脂肪恰恰是最致命的，能够成倍地提高心血管疾病的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切是我们的好吃懒做，还是食品工业的贪婪无度？或者怪监管机构的放任，乃至科学研究的滞后？或许，我们之中，谁都难辞其咎。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;挥之不去的肥胖阴影&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;既然社会已经认识到了糖的危害，那么食品公司能否在压力下改变呢？如果有更多人追求健康，是否更“健康”的食品会得到消费者的青睐？ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;90年代，一些美国食品工业巨头已经意识到了这个问题。1999年，时任卡夫（Kraft）公司副总裁的迈克尔·穆德（Michael Mudd）就曾经努力推动过食品工业的变革，敦促企业承担相应的社会责任。在一次行业高管峰会上，穆德破天荒地开始谈论营养学界对于糖添加的健康警告。他在一张ppt上，用最大的字体写着：“滑坡”（Slippery）——如果食品工业不采取行动顾及人们的健康，反而为肥胖、心血管疾病和糖尿病添砖加瓦，他们的下场可能会跟烟草公司一样，失去所有盟友，成为众矢之的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/MLXDjGuxspqiU-VgfAuPGe1IOklreIBRUOjRKgd4eCDAAwAAgAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;肥胖。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使阻力重重，卡夫公司也决定独自作战。2003年，穆德联合另外两个公司高层制定了一系列健康计划，开始减少产品中盐、糖和脂肪的含量，著名的卡普里阳光果汁（Capri Sun）和趣多多饼干里的糖含量就被降低了；2003年全年，卡夫公司减掉了总计200种产品中高达300亿的卡路里，社会反响十分积极，至少是一次成功的公关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2003年年底，卡夫很多产品的业绩都开始下跌，财报十分不乐观。最大的压力来自华尔街的投资者。“如果公司担心人们的腰围，那自己的销售量怎么办？”一名证券分析师这样说，“如果你们想达到3%的销售量增长，你们就必须让人们变胖。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时候，生产巧克力的“好时”（Kisses）开始进军卡夫的传统领域饼干市场，推出了一款巧克力夹心饼干，把浓郁的巧克力和甜的棉花糖夹心组合了起来，大受欢迎。卡夫不得不开始迎战，接连推出奥利奥华夫饼干、三层奥利奥、奥利奥软蛋糕，一个比一个热量高——就像一个刚刚宣告减肥失败的人一样。而最初倡导健康的穆德，也在2004年离职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国，所有的食品供应，每天平均能给每个人提供接近4000卡的热量，是成年男性平均每日所需近两倍；每年大约有1万种的食品投入市场，挤占超市货柜上稀缺的位置。每种食品的终极目标，都必须让人看到它，就想到口中美妙的滋味，神不知鬼不觉地放进购物车，而不是计算再三之后，选择难以下咽的“低糖版”；而再自律的人，恐怕也会偶尔打开焦糖巧克力来一大口，并享受那种“罪恶的快感”。如果这一点不变，让食品公司打“健康牌”，永远都只能是一句空谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是消费者不懂吗？你可以说我们对于糖知道得太少，才会让我们自觉自愿地狂买垃圾零食，造就了“市场”的选择。&lt;strong&gt;但理解食品里的健康，是一条漫长而艰险的道路。且不说彻底搞懂各种营养学名词及其对应作用有多难，即使是食品营养标签上油、糖、脂等几种简单成分的显示规范，也存在着大量的争议和扯皮。&lt;/strong&gt;利益方会不断地企图游说监管部门，把一些重要信息含糊其辞过去。比如，现在国内的营养成分表上，蔗糖和淀粉都被“碳水化合物”一并带过了，但一片全麦面包和一大勺糖的“碳水化合物”，怎么能是一回事呢？食品公司还想方设法地在“份”（per serving）上做文章，“一份”巧克力只有100卡，棒极了对不对？但他们卖的一整块里有8份，你一口气能全吃光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就连食品研究者知道的也不够多。人体是一个极其复杂的有机体，并不能够简单地用加减法来概括。大量的食品相关研究，也有食品工业参与——美国饮食协会的说明书撰写工作受到了乳制品委员会和糖业协会的资助；美国营养学会的年度会议赞助方之一是桂格麦片；可口可乐公司参与了美国临床营养学会的教育活动。虽然资助关系不能证明或者必然导致偏见，然而“利益相关”是一个绕不开的、也将持续产生争议的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场已经清楚地告诉了我们，人们已经无法收回伸向垃圾食品的手了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;早已改变的世界&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;想象你是一名努力工作、刚好晋升到了管理岗位的父亲/母亲，被工作占据了大部分的精力。回到家之后身心俱疲，只好打开外卖软件，选择最近的一家麦当劳；而比起每天早上6点半起床准备健康早餐，让孩子自己从冰箱里拿冷牛奶泡麦片显然更加实际。当你看到一个体重渐长的中年人士，你可能会想指责他好吃懒做，然而他可能是全公司最勤劳的人，已经连续加班点外卖三个星期——&lt;strong&gt;胖真的等于懒吗&lt;/strong&gt;？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/hh9XWR_huqhYIHIQ6s55dy8eE7aMGb3-AtC8PsKspgXAAwAApQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/451&quot;/&gt;无处可逃。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天我们的社会习惯于把体型视作自制力的标志，减不了肥说明个人毅力不够。但事实是，“理想”的生活方式从来都是奢侈品，只不过一百年前的普通劳动者可能面临的是营养不良，而今天我们面临的是工业量产的肥胖。对抗它所需的不但有意志力，还要有睡眠、精神状态、闲暇时间、健身房和营养师，就连基础的新鲜水果蔬菜对一些人而言都是负担。相比之下，廉价工业食品反而是最现实的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其结果就是，人们的消费结构被彻底改变了。&lt;/strong&gt;卫报健康记者乔治·蒙比奥特（George Monbiot）在翻阅了英国历年家庭消费数据之后发现，现在的人们比起1976年而言，并没有吃得更多，然而吃的东西却大不一样。鸡蛋少了一半，早餐谷物的消费量翻了倍；新鲜土豆少了一半，然而土豆片却多了两倍；冰淇淋更是增长了三倍之多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，最显著的变化还是糖。如今，美国人平均每人每年从甜饮料中摄取接近30公斤的糖，其中绝大部分都是玉米糖浆。听起来很多是吗？那只是每天一瓶半“肥宅快乐水”而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们怎么办？我不知道。我只知道，如果让我父亲回到二十多年前的夏天，他一定还是会义无反顾地从逐渐琳琅满目的商店里，买回散装的香草冰淇淋，每个晚上坐在新买的电视机前大快朵颐。嘴里是前所未有的甜与细腻，身边是崭新的家具电器，而他即将出生的女儿，从小就可以在糖果的包围中长大……在那个年代，没有比这更让人向往的幸福的生活了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Ent）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Moss, M. (2013). Salt, sugar, fat: How the food giants hooked us. Random House. （中文版《盐糖脂：食品巨头是如何操纵我们的》）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lustig, R. H. (2013). Fat chance: the bitter truth about sugar. London: Fourth Estate.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nestle, M. (2013). Food politics: How the food industry influences nutrition and health (Vol. 3). Univ of California Press.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mozaffarian, D. (2017). Conflict of interest and the role of the food industry in nutrition research. Jama, 317(17), 1755-1756.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国肥胖率数据和趋势：Wang, Y., Mi, J., Shan, X. Y., Wang, Q. J., &amp;amp; Ge, K. Y. (2007). Is China facing an obesity epidemic and the consequences? The trends in obesity and chronic disease in China. International journal of obesity, 31(1), 177. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aguilera, J. M. (2018). Food engineering into the XXI century. AIChE Journal, 64(1), 2-11.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schrempf-Stirling, J., &amp;amp; Phillips, R. (2018). Agency and responsibility: The case of the food industry and obesity. A handbook of food crime: Immoral and illegal practices in the food industry and what to do about them, 111.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Monbiot, G. (2018). We're in a new age of obesity. How did it happen? You'd be surprised. Retrieved from https://www.theguardian.com/commentisfree/2018/aug/15/age-of-obesity-shaming-overweight-people &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hobbes, M. (2018). Everything You Know About Obesity Is Wrong. Retrieved from https://highline.huffingtonpost.com/articles/en/everything-you-know-about-obesity-is-wrong/&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;题图来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445699%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 16:01:44 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445699/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>