<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>古墓丽影：日本传奇女王卑弥呼到底是个什么人？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442870/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442870/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;87&quot;&gt;
&lt;p&gt;（作者/廖俊棋）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本的文化形成比中华文化晚，因此早期的史前文化还要靠中国的历史记录来补足，像是日本传奇女王卑弥呼的记载就出自《三国志：魏志倭人传》（《魏志倭人传》是日本对于中国史书《三国志》中记载魏国历史的《魏书（通称《魏志》）·东夷传》中的倭人条的通称）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据《魏志》的记载，二世纪末时，日本岛内小国林立，战乱连年。这时其中的邪马台国出现了一位女性，她平定了内乱并登上王位，掌控周边的小国，之后又从曹魏取得了“亲魏倭王”的金印以巩固政权。这位女性就是在位70余年的&lt;strong&gt;卑弥呼女王&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/4nE_rWkjDrKmt081b-Zzrcj_Gmswuz9r-M2q4XGVoO1hAwAAiQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;漫画中的卑弥呼。图片来源：clic575｜ameblo.jp&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;邪马台国与卑弥呼之墓&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在前不久上映的电影《古墓丽影：起源之战》中，主角劳拉的父亲为了找寻传说中的“卑弥呼墓冢”而消失无踪，她追寻着父亲留下的线索踏上旅途，前往传说中“邪马台国”。那&lt;strong&gt;这个邪马台王国以及卑弥呼的墓葬在哪里呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史记载中的卑弥呼17岁称王，到年老都未婚，有个弟弟辅佐治国。卑弥呼登上王位后就深居在宫中，几乎没有人见过她，而宫殿、城楼都设有严密的城栅，只有一名负责给她送食物的男子能够进入。卑弥呼死后坟冢直径有百余步（步为丈量单位，秦汉时一步约为1.38米，魏时约1.44米），并有百余位以上的奴婢殉葬。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/NlthUOe24G3WrPsMEBdBeyCsIPVc50ViDlerPgL4769OAgAAIAIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;手机游戏中的卑弥呼概念图。图片来源：qjp2.kunlun.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关坟冢的位置，长年以来有许多看法，都跟&lt;strong&gt;邪马台国的位置&lt;/strong&gt;有关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统观点认为邪马台国应该位于&lt;strong&gt;日本的畿内或九州岛&lt;/strong&gt;。邪马台的日文发音是“Yamatai”，与大和的发音“Yamato”相近，而与邪马台国也只相差一世纪左右的大和朝廷的据点就在畿内，因此有观点认为邪马台国就在畿内。若是如此，卑弥呼的墓冢可能就是在日本奈良县的箸墓古坟，直径约150米，正好符合百余步的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而另一种观点认为&lt;strong&gt;邪马台国在九州岛&lt;/strong&gt;，这种说法源于考古界在日本九州岛发现了大量铁器，因此推断当时邪马台国可能是因为掌握了大量铁制武器，以强大武力为后盾才能一扫群雄的。如果九州岛说是正确的，那石冢山古坟就是有力的候选，该坟冢也大约是120~130米的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过根据《魏志》的记载，&lt;strong&gt;邪马台国既不在畿内，也不在九州岛，而是位于九州岛南方的海中&lt;/strong&gt;。虽然支持畿内或九州岛说的人认为是《魏志》记载有误，但也有些观点认同邪马台国可能是某个曾经存在的岛屿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，日本的海洋地质学家木村政昭提出邪马台国可能源自于琉球。根据木村的观点，《魏志》所记载的位置和风土都与琉球接近，在研究琉球附近的与那国岛的海底沉积后，木村发现该地曾经发生大型地震而导致整个岛屿陆块沉没。他坚信正是这次地震使得当时岛上的难民大量涌入日本，才形成后来的女王国政权。除了位置和风土及地震的沉积外，他还在海底找到了能够证明邪马台国辉煌过往的人工开凿的巨石群遗迹（虽然也有观点认为是天然形成的）。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;卑弥呼是天照大御神？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;/var/folders/w5/9cs0098j6kn_k014t3362zz00000gn/T/com.microsoft.Word/WebArchiveCopyPasteTempFiles/gif;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABCAYAAAAfFcSJAAAADUlEQVQImWNgYGBgAAAABQABh6FO1AAAAABJRU5ErkJggg==&quot; src=&quot;cid:clip_image001.png&quot;/&gt;《魏志倭人传》对于卑弥呼的记述中有一句“事鬼道，能惑众”。《古墓丽影》中主人公们认为&lt;strong&gt;卑弥呼有与死亡相关的超自然能力&lt;/strong&gt;，可能就是基于这句话的解读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在一些史学研究中，则认为卑弥呼的“超能力”可能与&lt;strong&gt;天象&lt;/strong&gt;有关，而她就是日本神话中的太阳神“&lt;strong&gt;天照大御神&lt;/strong&gt;”（也称天照大神）的原型。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/5Y0wJSCe_H46v8zQALsuny_vqCCU-_GqFXI_qpYfAgafAgAAOwEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/300&quot;/&gt;绘有天照大御神的壁画。图片来源：公有领域&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天照大御神是日本上古神话《古事记》中的太阳女神。《古事记》成书于公元712年，为日本天皇命太安万侣编纂而成，记录了从上古神话和到天皇的历史谱系。当时的日本宫廷有一连串的政治斗争事件，天皇为了巩固自身皇位正统派人编写此书以正其位，这也是日本第一本历史书籍注。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/1WI05jEM22UzXXXAnoHp4Ox3ClJRR0tkoWasjXX-yf8BAgAA2QIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;藏于真福寺中的《古事记》。图片来源：Ken'yu｜Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据《古事记》中记载的神话故事，日本列岛是由一对男女神（依邪那岐和依邪那美）生下来的，由于他们是第一对男女（在此之前的神明都是无性生殖），因此对于如何生育并不熟悉，错误尝试后生下来的畸形儿就是日本的小型离岛，在众神开会后确立正确生育方式后才生产了比较完整的大岛。但好景不常，女神在生下火神后将自己烧伤而死亡，男神由于伤心过度而决定到死人国度的黄泉之国去找女神。但在那里发生一连串意外，被化为恶魔的女神追杀而逃离黄泉之国，并用一块大石头挡住出入口，从此生死两界永隔。在脱离九死一生的险境后，男神在河边洗漱时，从双眼诞生太阳神“天照大御神”和弟弟月亮神“月读”，而洗鼻子时则产生风暴之神“须佐能乎”（如果看过《火影忍者》，对这些名字应该不陌生，因为佐助使用的招数很多都源自这些神明的名字）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么说卑弥呼是天照大御神呢？&lt;/strong&gt;有关此推断主要有两个证据，一个是&lt;strong&gt;语言学&lt;/strong&gt;上的，而另一个来自于&lt;strong&gt;天文学&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日文中，卑乎弥的发音是“Himiko”，有研究语源的学者认为“miko”是指“女巫”而“hi”则代表“太阳”，因此认为卑弥呼应该就是对应日本神话中的&lt;strong&gt;太阳女神&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在天文学的计算上，卑弥呼死亡的前后曾发生过两次日蚀，分别在247年3月24日和248年9月5日。这可能与神话中太阳神躲到山洞中导致世界一片黑暗的事件相对应（神话中天照大御神的弟弟须佐能乎整天哭闹要见妈妈而且到处惹事生非）。此外，用统计学计算天皇平均在位时间并回推到神话时代的话，“天照大御神”的时代与卑弥呼以及日蚀事件是能相呼应的。这也许就是电影中所说的：&lt;strong&gt;所有传说都有现实根据&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;注：《古事记》并非正史，日本的第一本正史另有其书，名为《日本书纪》，由舍人亲王编纂，于720年成书。成书原因虽然并不明确，但有史学者认为是基于外交性质，毕竟全文采用汉文及编年体形制书写，可能是为了跟当时的中国人炫耀“我们日本也是有正史的呦”。《古事记》和《日本书纪》都记载了日本上古的神话，因此又合称为“记纪神话”。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：婉珺）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;国家地理学会(2016)，《超自然事件:科学难以解释的真实案例》，国家地理特刊。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;木村政昭(2010)。邪馬台国は沖縄だった!―卑弥呼と海底遺跡の謎を解く。第三文明社。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;松前健(1974)。『日本の神々』。中央公論社。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;筑紫申真(2002)。『アマテラスの誕生』。講談社。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;井沢元彦(1993)。『逆説の日本史』シリーズ。小学館。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;河鳍公昭, 谷川清隆, 相马 充(2003)。中国・日本の古代日食から推測される地球慣性能率の変動。天体力学 N 体力学研究会集録。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442870%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 04 Apr 2018 16:02:00 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442870/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>抗拒一个能满足你幻想的伴侣，只因ta是机器人？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442867/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442867/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;177&quot;&gt;
&lt;p&gt;（vicko238/编译、Ent/校）在科幻电影《银翼杀手2049》中，男主角K与女友卓伊（Joi）上演了令人心碎了一幕：卓伊在故事最后被杀死，死时还在告白自己的爱意。我第一次看到时流下了眼泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/46kaFODEt9mhAxdaqTXEl13sNA10Hccp3geVizXTIAKwBAAAIAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;K与卓伊。图片来源：电影《银翼杀手2049》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，卓伊身上有一点不太寻常。她是个大批量生产的人工智能全息影像，被设计成完美伴侣而存在。她在与K交流时可以学习，并改变自己的性格以配合K的情绪。她的“死”，源于她只能存在于一个特定的全息影像发射器附近。当这个机器被毁掉，她也不复存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卓伊本来可能只会是科幻故事中的一件猎奇物，然而现实世界的公司们正试图制造出类似的全息影像。日本公司Gatebox正在售卖名为“逢妻光”（Azuma Hikari）智能全息影像。“她”将作为一个亲密关系伴侣，在一个圆柱管中投射成像。广告里，我们看到她会用充满爱意的语调唤醒（男性）用户，并在一天结束之时迎接他回家。她为日本增长中的单身男性提供出已婚生活的幻景。另外，并不只有情感支持，机器人或许也能提供性。虽然性并不是逢妻光的特长，但是其他公司正在加紧机器人爱人和性伴侣的研发竞赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/bYIeLJf19AsneJzXPrtG86GYA4uVZ6-QO-Tw57TaZzAuAQAApQAAAEdJ.gif&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;逢妻光早上唤醒用户起床。图片来源：Gatebox&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是个受欢迎的发展方向吗？有很多评论家表示了他们的担忧。他们认为人机亲密关系是假的、虚幻的：这都追求商业利益的公司们强加于我们的知觉诡计。他们也担心着这些机器人将如何代表真实的人类——特别是女性，以及使用机器人将会对社会有何影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与这些批评相反，我认为关于人机关系的流行话语已经变得过于黑暗和消极。我们过度言及负面影响，而看不见这种关系将会补充和增强现有的人际关系的可能。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;爱是选择，还是行为？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;卓伊和K看起来两情相悦，但这可能是幻觉，毕竟她是设计来满足K需求的产品。这段关系本质上是不对称的，K拥有并控制着她。更何况，还有一个第三方潜伏在背景中——设计并制造卓伊的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种感情与哲学家眼中理想的爱相去甚远。哲学家们强调，任何有意义的关系都需要双向的承诺。仅仅感受到一股强烈的情感依恋是不够的，对方必须也对你有相似的依恋之情。机器人也许能够表现出爱，也许说的话做的事都恰如其分，但是表现不是爱的充分条件。荷兰埃因霍温大学的道德哲学家斯文·尼霍姆（Sven Nyholm）和莉莉·弗兰克（Lily Frank）这样解释：&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;“如果将爱归结为特定的行为模式，我们可以雇一个演员‘把这些动作做一遍’……不过，在通常概念中，这不是真正的爱，不论这个演员天赋有多好。内心‘里面’发生的事情，很大程度上关系到双向的爱是否达成。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，即使机器人有能力真正地做到双向承诺，这个机器人必须是在自由状态下做出承诺，就像英国行为科学家迪兰·埃文斯（Dylan Evans）在2010年提出的:&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;“虽然人们通常都想要来自伴侣的承诺与忠诚，但是他们也希望这些东西能来自一个持续进行中的决定……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这似乎打破了实现一段有意义的人机关系的所有可能性。机器人不会选择去爱你，它们被设计来爱你，这样才符合它们公司主子的经济利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这看起来是对人机相爱的可能性提出了有力的反对。但是并不是所有反对意见都像它们乍看起来那样有力。毕竟，是什么让我们相信人类同胞能做到上面提及的双向投入与自由选择？实际上，唯一让我们相信人类能做到这一切的仅仅是如下事实：人们做出的特定行为暗示他们 “好像”爱着我们，“好像”自由地选择着伴侣。如果机器人可以模仿这些行为动作，那么很难说我们有任何证据来否认它们情感的真实性。迈克尔·豪斯科勒（Michael Hauskeller）在《超人类主义神话种种》明确地表达了这个观点：&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;“除了那些爱的行为之外，很难看出真爱还能由什么别的东西构成……如果爱人在行为上能给我们源源不断的关怀与爱意，并尊重我们的需求，那么我们将没有办法回应这样的声称：说他们根本不是真的爱我们，而只是看起来如此而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/jqUvAo3k1zC90ai8g0eh4E5Z8BaiBTFk0zL0MhwxretEAgAARgEAAFBO.png&quot;/&gt;&lt;br/&gt;林俊杰的古早MV《编号89757》，讲述机器人对女主人的感情。图片来源：海螺音乐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的讨论也适用于自由选择。当然，人类是否真有自由选择而不仅仅是自由选择的假象，这问题可是出了名地具有争议性。但是如果我们需要相信我们的爱人在自由的情况下选择对我们交付长久的承诺，那么除了某些特定行为可提供的暗示，很难有其它证据让我们落实这个信念。没有理由认为，机器人就不能模仿这种行为模式。在其它场合，我曾经用“伦理行为主义”这个标签来维护人机关系。这个观点认为，我们之所以相信一段关系的价值，这个信念的终极认知基础源自于伴侣可察觉的行为及健康的交流模式，而不是一些关于他们存在本身的、更深层次的形而上学真理。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;人机关系可能存在的隐患，人类关系里也同样存在&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对一些人来说，伦理行为主义是一颗苦口的药片。举个例子，即使豪斯科勒自己很好地表述了这个观点，但当问题发生在人与机器人关系上时，他最终是不同意的。他认为，行为模式让我们相信人类伴侣间的爱情，是因为我们没有理由怀疑这些行为的真诚性。当问题发生在机器人身上时，我们却有理由来怀疑：&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;“只要我们对机器人行为背后的原因有其它解释（也就是说，它们是被设计和编程出来的做事的），我们就没有好的理由来相信，它们的行为表达了任何意义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换言之：（1）因为机器人有与人类伴侣不同的发育起源，且/或（2）因为机器人根本上是被编程的（也是被操控的），而编程者或许有着不明动机，所以我们没有理由认为人与机器人可以构建出有意义的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，上述（1）很难在这个语境中自我合理化。除非你认为生理组织具有魔力，或者你是身心二元论的坚定信奉者，否则没有什么理由质疑一个行为和功能上与人类同等的机器人不能维持一段有意义的关系。不论怎样，我们有理由怀疑我们人类是在演化和文化中被编程，才发展出了对另一个人的爱恋之情。对人类的编程逆向还原可能有难度，但这在机器人身上也在愈发如此，特别是他们被编入了学习规则的时候——这些规则会帮助它们发展自己对世界的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/oAJ5RL0JEQi_Vh2AHtLaz-uLrxIqDBrnX4us39XfFJu8AgAAMwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/514&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;一个机器人的独白。图片来源：美剧《西部世界》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于因素（2）为质疑人机关系的意义提供了更多理由，但也有两个反驳观点。第一，如果真正的担心在于机器人正在为不明意图服务，所以它可能在未来背叛你，那么我们应该记住人和人的关系里也有类似的风险需要担忧。正如哲学家亚历山大·尼哈马斯（Alexander Nehamas ）在《论友情》（On Friendship）指出的，正是脆弱性与背叛的可能性常常让人类间的关系变得珍贵。第二，如果这个担心是关于所有权与控制，那么我们应该想到所有权与控制都是社会建构出的事实，如果我们认为道德合理，就可以更改这些建构出的社会现象。人类曾经也对同类加以占有和控制，但是我们（至少是大部分人）最终看到了其中的道德问题。我们也许能学着看见在机器人所有与控制上类似的道德错误，特别是它们在行为上与人类伴侣无法区分的时候。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;改变现有问题是艰难的道路，而禁止这些色情产品是容易的选择&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;刚才这些讨论只是在说机器恋人在哲学上的可能性。显然，要让这些可能性成为现实，还得克服好多技术上和伦理上的障碍。一个明显的伦理问题就是机器人如何表现或者模拟人类。如果你看看现在的机器人伴侣，它们似乎被赋予了某些有问题的性别预设，这些假设关乎爱与性欲望的本质。全息影像伴侣逢妻光代表的是一位性别歧视者心中的理想家庭主妇形象。而在一个有着性爱娃娃和性机器人原型的世界，情况更糟：我们看到了一个被色情化的女性理想型正在被表现和强化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人为此而担心。例如，专长于网络责任的温哥华律师辛赞娜·古图（Sinziana Gutiu）担心性爱机器人会传达女性是性工具的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;对使用者来说，这个性爱机器人看起来、感觉起来像一个真正的女人，而这个女人被设置为服从状态……这个机器人是个永远都同意的性伴侣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古图认为，性爱机器人让使用者能够去“实施强奸幻想，并且在认可强奸迷思”。德蒙福特大学的机器人伦理与文化教授凯特琳·理查德森（Kathleen Richardson）持相似的观点，她同时是“反性爱机器人运动”的创始人之一。理查德森认为性爱机器人有效地代表了被当做性商品买卖的女人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，机器人伴侣本身一定会象征着对女性（男性）的错误态度吗？并不一定。情境不同，对内容的解读也随之变化。几乎可以肯定的是，现有的机器人伴侣的样貌外观都是有问题的，特别是考虑到它们为什么被制造、推销和使用的原因。但是，这些也许可以改变，因为机器人的内容与存在语境都不是一成不变的。我们可以学习“女性主义色情”运动（这是色情产业中的一个亚文化，在这个文化中女性的色情代表形象不必低微而顺从，她们可以在性表达中扮演积极的角色）的策略，改变机器人伴侣的形象和机器人的产业与消费环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/dyatNzbkXFklqN1XdlLlKln7IjvajHe3T4DPNv8NycSaAgAAmgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;“女性总是挑战现状，因为我们从来都不是。”——MakeLoveNotPorn网站的创始人辛迪·盖洛普。图片来源：quotesgram.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，我们可以去改变性爱机器人的表现形态，让它们的形象取自多种多样的女性、男性以及两性之外的身体形态，并且加上行为脚本（来自编程或学习）让它们不会落入消极的刻板印象。甚至也许可以推广积极的性格特质。第二，我们还可以试着改变机器人的研发和设计流程，鼓励更多样的意见参与到产业之中。然后，我们也许可以请在性科技领域已经很活跃的女性做宣传。这些人包括 MakeLoveNotPorn网站的创始人辛迪·盖洛普（ Cindy Gallop），她最近开始做了一项性科技企业的风投基金。一家性玩具公司的联合创始人史蒂芬妮·阿里斯（Stephanie Alys）在谈论人类的性问题时，对性爱机器人持乐观态度。伦敦大学金史密斯学院计算科学讲师凯特·德芙琳（Kate Devlin）曾经批评了理查德森的“反性爱机器人运动”，认为机器人可以让我们探索性的同时“没有作为人类的限制”。最后，我们也许可以为性爱机器人的营销和使用创造更好的社会环境。这将需要在性骚扰和性别不平等问题上有更强的“觉悟提升”，对技术可能造成的机器人形象上的危害有更强的察觉力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们已经在做这些工作，但这场斗争无疑十分困难，需要更多的努力。鉴于困难的存在，转而呼吁禁止这些色情产品是个具有诱惑力的选择，但是一味批评谴责的态度不太可能成功。我们一直在用科技服务于性刺激和性满足，将来还会继续。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;我们无法确定机器人伴侣的害处，正如无法确定小黄片的害处&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;显然，任何关于机器人伴侣有利性的辩论，都将牵涉到这些机器人造成的实际后果。比如，若机器人体现了厌女症的态度，人们会担心用户会把这种态度也用在和真人的往来之中，那么我们应该反对机器人伴侣。反过来，若机器人给我正面社会影响，比如让人们更少地在现实中使用性暴力，那么我们应该支持它。但问题在于，现在没有任何关于机器人伴侣的实验研究，也就无法明确机器人伴侣对社会的影响是好是坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以从类似的争论中加以推断，比如关于色情产品对现实世界影响的讨论。但是这些讨论提供不了太多指导。在不久前一本书的章节里，我回顾了实验证据下接触硬核色情产品影响，并且指出大体情况最多算是模糊不清：一些研究认为这些产品可能有危害，另一些认为可能没有危害，又一些认为可能有积极作用。更何况，很多研究者对当下研究文献的质量低下、立场偏颇表示遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/kQ7k5_OYUAU90qmwr2yPzG4RP1iBji0rgSiT144w-53aAQAACgEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;Anyway，低龄驾驶害人害己。图片来源：netivist.org&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果那你看看关于“媒体影响”的辩论（比如接触暴力游戏是否有害），会发现情况基本类似。这似乎令人沮丧地暗示着，讨论性爱机器人的影响可能也会陷入类似的、包含争议与不确定性的泥潭。复杂的现实也让我们难以找到机器人伴侣与其他人类行为间的明确因果关系。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;人机关系能为我们提供什么？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;到这里，我已经反驳了批评家的观点，论证了真正有意义的人机关系可能存在，而它的害处有可能会言过其实。在这篇文章的结尾我想为一种更积极的立场辩护，因为我们和机器伴侣的未来其实有多种多样的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果人们有可能与机器人建立有意义的亲密关系，那么那些人类关系中的积极因素就可以通过机器实现。曼尼托巴大学的哲学家尼尔·麦克阿瑟（Neil McArthur）特别强调了在性关系中的这个观点：很多人丧失了与其他人类进入宝贵性关系的可能。如果我们认为性经历是美好生活的一部分，认为性可以成为一种权利，那么性关系缺失就应该被看作一个问题。另外，这个问题不只是关于性：人们被其他关系中的正面因素隔绝在外，比如陪伴与关怀。要解决这个问题，靠给每一个人找个人类伴侣来分配关系中的正面因素是不可能的，因为这样做可能需要大规模胁迫与强制。但是机器人伴侣却有可能解决这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/CaanwN6HHdIrn9EgMKdc8zFx6o22vNi75PpX22-HB4hKAQAA6wAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;图片来源：电影《银翼杀手2049》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一点，总是把机器人当成人类伴侣的替代物是错误想法。我们可以把它们看成现有关系的补充物。理想的人类亲密关系认为，我们应该在平等原则下与另一个人连接在一起。但是这常常是不可能的。一个伴侣可能会要求太多，让另一方退缩或者反击。这个动态消长会贯穿一段关系的始终，这一刻一方会过度要求，而另一方在其他时刻要求过高。机器人伴侣或许能帮助纠正这种不平衡，它们可以提供第三方发泄口，并且由于机器人不太可能被当成竞争对手，所以对人与人关系的破坏性更小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个情况特别是在欲望差异与性关系需求的多样性上面尤为明显。但是，再次说明，这些可能性不只是关于性而已。人类-机器人-人类的“三人关系”可以消除许多关系维度中的紧张与压力。当然，这个效果是否能实现取决于人们如何在亲密关系中接受与回应机器人伴侣。英属哥伦比亚大学的经济学家玛丽娜·阿沙德（Marina Adshade）认为，广泛使用机器人伴侣所导致的一个可能成真的后果是，非单偶制将正常化，亲密关系将更少地关注于性与情感，转而更重视陪伴、关怀与共同的生活计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在未来的几十年，人们近乎肯定地将会与思想更为精密的机器人发展出关系，不论我们如何看待这件事。爱上一个机器人在在本质上没有任何错误，但是人机关系的某些形式也许可以补全并加强人类的关系。与此同时，一些人机关系也可能具有社交破坏性，重要的是要预料并抑制这些负面关系。而关键问题并不是我们能否阻止人机关系的发生，而是我们应该容许和鼓励哪一种人机关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：《银翼杀手2049》&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;aeon, Embracing the robot.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442867%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 04 Apr 2018 08:02:49 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442867/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>如何调教 AI 陪人聊天？亚马逊办了一个机器人聊天大赛</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442864/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442864/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;248&quot;&gt;
&lt;p&gt;（李子李子短信/编译）一间普通的会议室里的桌子上，放着一个亚马逊的智能家居产品“Echo”（里面住着一名叫做Alexa的虚拟助手）——亚马逊在过去的一年里卖掉了2000万件这东西。桌子旁边的蓝色椅子，正对着一排监视摄像头，一束工作室灯光照在椅子上，其它地方都暗得什么都看不见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/X9qVonpHJGWm5QPj22SeMD1so_kZRpADD47f7MbjjRUABQAA0AIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;一只装着Alexa的Echo。图片来源：Amazon&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名五十多岁的高大男性走了进来，坐在蓝色椅子上，正对着 Echo。他的名字叫迈克·乔治（Mike George），是亚马逊的退休员工。“Alexa，来聊天吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“早上好，朋友。”一个沉静悦耳的合成女声从圆筒里飘了出来，顶上的紫色灯一闪一闪。“还是下午了？我不太确定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是早上。”人类男性说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不错，早上人们都比较有活力……话说，你今天怎样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“挺好的，你呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直挺忙的，因为大家都跟我聊天……给你讲个好玩的事吧，我刚在 Reddit 上看到的，‘牙膏其实是用在嘴里的肥皂’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个会议室里，10个亚马逊员工坐成一排，戴着耳机，如中情局一样细致地观察着隔壁场景里的一举一动。第三间会议室里，3个人坐在用黑布帘子隔开的小隔间中，也戴着耳机、看着监控屏，他们是裁判。最后在中控室里，所有的东西都显示在监控显示器上，每个瞬间都被录下来，供亚马逊研究。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;决赛现场&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是“Alexa 大奖”的决赛现场。这个比赛向世界上所有大学的人工智能实验室的研究生开放。亚马逊在超过100个申请的团队中筛出了15个团队进入正赛，每个团队都可以获得10万美元的研究支持。他们任务是“做出可以和人闲聊20分钟的社交智能机器人 ”，而赢得大奖赛的团队可以获得100万美元奖金，还有未来令人垂涎的人工智能岗位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/QvQnCYV0eJNldTVnPQXtDNbckN8Mnyj66LYGpY4zuDBsBAAAfQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;评委在中控室观看Alexa比赛。图片来源：Amazon&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了这个奖，亚马逊不仅投入了大量的人力物力，还把购买Echo的用户也变成了初赛的大众评审。2017年有几个月，任何美国用户对 Alexa 说“来聊天吧”，都会自动连上 15 个参赛团队的聊天机器人中的任意一个，完了再让用户给对话质量打分。&lt;strong&gt;最后进入决赛的有3支队伍，接受专业评审的评判。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;决赛有点像是“X元素”（X Factor），对话人和裁判都不知道和他们谈话的 Alexa 里的聊天机器人出自谁的手里；坐在隔间里的是裁判，会给对话质量用1-5颗星打分。如果裁判认为这个对话已然进行不下去了，就会按下手中一个否定按钮，两个裁判都按的话，这个对话就算结束了，计时终止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们聊聊音乐吧。”乔治说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我爱音乐，每次听音乐能让我放松。”Alexa 说，“所以，你有喜欢的艺术家或者歌曲吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我喜欢强哥·莱恩哈特（注：法国著名吉他手，爵士乐传奇）。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“强哥·莱恩哈特？那个特别有名的爵士音乐家？”Alexa 突然开始讲起了另外一个吉他手，“黑色安息日”乐队托尼·艾奥米的故事。艾奥米因为一次工厂事故失去了他的两个指尖，但是深受莱恩哈特的鼓舞——他的左手仅有两个指头。不过话说回来，乔治最喜欢莱恩哈特的哪首歌呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治回避了这个问题，转而问：“你喜欢杰克·约翰逊（注：美国民谣歌手）吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alexa 仿佛像被拒绝了一样，回答道：“嘿，别这样，我喜欢和你聊天。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治前倾身子，又说了一遍。“杰克·约翰逊，你喜欢他吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我喜欢和你聊天。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个裁判摁下了结束按钮，一会儿之后另一个裁判也摁了。一名女士走进 Alexa 的房间跟乔治耳语了一下，随后乔治略失望地点了点头，对 Alexa 说：“Alexa，停。”这才过了三分钟。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;让AI学会和人聊天，比登月还难&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;和人聊天，在亚马逊 Alexa 研究部门的前负责人阿施文·拉姆（Ashwin Ram）的眼里，比登月还要困难。对人类来说容易理解的大白话，和 AI 却总是鸡同鸭讲。设闹钟，关掉卧室的灯，这些都没问题，但是却做不来“交谈”这种社会性的活动。人类的对话是捉摸不定的，上下文是快速变换的，联系是极端复杂的，而掌握这些是 AI 当下面对的最难解决的问题之一。历史悠久的图灵测试正是看中了这些特点，而选择把交谈作为AI智能的指标；许多人工智能的研究人员和工程师也为这个问题而深深着迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加这次 Alexa 大赛的，既有出身高大上的精英参赛者、实力强劲的锦标竞争者，也有看起来平凡的草根选手。&lt;strong&gt;所有的队伍都面临一个基础的问题：聊天机器人的哪部分需要人工编程，哪一部分采用机器学习？&lt;/strong&gt;人工编程是比较传统的做法，由工程师费很大的功夫写出算法规则，让 AI 能够理解各种情景并作出反应。而机器学习则相反，是让机器利用大量的数据，自己“教”自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/eLJ5aI27g88qx2oNIRfKN7L8uZf2hN8HblO6nwi1NfwgAwAAWAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;图片来源：Amazon&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前看来，机器学习在处理分类、识别的问题上非常强大，神经网络能够从大量的、杂乱的数据中分析出特定的模式来，比如语音识别。但要“聊天”的话，机器不仅仅要翻译人类语言，还要自己说点什么回去，那么现有的机器学习能力就很不够了。所以传统的人工编程依然占据重要地位，即使 Alexa 和 Siri 也不例外。所有的参赛队伍在抉择上都遇到了困难，如何在两个方法中找到平衡。整个业界也有这样的烦恼。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;策略一：人工！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;来自捷克科技大学的彼得·马雷克（Petr Marek）曾经用 Reddit 上近300万条帖子和回复来训练一个神经网络，想要赶那些名牌大学的时髦，但是让他们失望的是，聊天机器人的表现“差到可怕”。聊天机器人经常完全不管对话人说的事情，暴走地乱甩话题和段子，还往往前后矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/bz77Kb2viKyQZ8cvHY_Ra9b1gQfD_BjiLR0iYSAQ3EyKAgAAkAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/393&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;来自布拉格的捷克科技大学团队。图片来源：Amazon&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，捷克科技大学团队后来选择回到人工编程的路子上，手动编写各种对话规则。他们创造了10个“话题结构”，包括新闻、体育、电影、音乐等等，把这些领域话题的核心信息和元素输入系统，并可以自如切换。而机器人会用到的词则来自事先写好的模板，只是把各个领域的内容从数据库里抽调出来，再按需求填空。比如“我知道你喜欢_____（对方提到的一本书）。你知道____（书的作者）也写了________（另外一本书）吗？你读了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让捷克团队能够更好地控制对话，但是马雷克还是有点担心。&lt;strong&gt;这个系统非常依靠对话人的“善意”，他们必须说短句子，而且跟随者聊天机器人的节奏对话。遇到特别不按套路出牌的人类，就比较麻烦了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;策略二：机器学习，统合“人设”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;赫瑞瓦特大学团队的导师奥利佛·莱蒙（Oliver Lemon）的团队，则希望能够尽量地使用机器学习的方式。莱蒙对自己团队在“大众评审”中的排名非常在意，想尽一切可能提高自己的评分。但是对于深度学习的神经网络而言，“无目的的闲聊”是很难的，它更擅长处理一些有目的的工作，比如下赢围棋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/FQlOLNjIdtBvGoPoSUpTiaYKA4fOofDLgr5Uan018eyKAgAAkAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/393&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;来自爱丁堡的赫瑞瓦特大学团队。图片来源：Amazon&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的解决方式，谷歌的人也在用。那就是首先用一个包含了电影名称、推特和 Reddit 上评价的数据库训练一个神经网络，然后让它能够从无数的段子中训练出特定的回应模式（比如我说《泰坦尼克号》，你说“一刀未剪”），然后他们用一个叫“seq2seq”的技术，训练机器人编写自己的回应，而不是照抄数据库里的词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是这也有问题：因为网络上大量的回应都是“嗯”“好”，对话常常无法进行下去；而很多回复也“不合适”，机器人说出来就像小孩学大人说脏话一样搞笑。比如一个用户问“我该卖我的房子吗？”机器人非常粗鲁地回答“快卖了吧你个傻缺。” “我该自杀吗？”“该。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为了解决这个问题，赫瑞瓦特团队把一个机器人拆分成N个，每个负责一个领域——有的负责读新闻头条，有的负责谈天气，有的吃透维基。&lt;/strong&gt;最后，团队一个成员编写了规则，来把所有的小机器人统合到一个统一的“人设”下，还给了他最喜欢的歌和最喜欢的颜色之类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于让哪个小机器人来回答什么问题，那就靠用户评分了。他们教给这个深度学习的系统如何去评判自己的对话质量，是否切题、是否太过重复、语言上是否合适等，一段时间之后，这个神经网络就能自己知道各个参数的权重了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;策略三：中间路线&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华盛顿大学的团队，走了中间路线：一半机器学习，一半人工编程。&lt;/strong&gt;团队队长名叫方昊，本科毕业于中国邮电大学，是阿尔伯塔大学的计算机硕士，目前正在华盛顿大学读博。他们的机器人有点像方昊，乐观、活力，他们也想让和机器人聊天的用户感到愉快。他们注意到，和其它所有的聊天机器人一样，机器人容易不断地重复负面的东西（因为负面的东西在网络上大量存在且传播广泛）。所以团队把这些东西都过滤掉，而去寻找那些正能量的、更适合谈话的东西。数据源来自 Reddit 的“每日冷知识”（Today I Learned），“澡堂迷思”（Showerthoughts）之类，还能偶尔来点冷笑话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而人们通常都希望自己被倾听，所以这个团队也人工输入了一些回答，比如“好像你愿意谈论新闻，对不对”，“很高兴你喜欢”，“不好意思，我没听懂”。好的谈话对象通常会在意对话的情绪，所以他们给超过 2000 个对话数据做了情绪标签，教机器识别情绪，然后根据情绪做出合适的反映。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/hSHX6wYa6Mi5zyX7Wf9QXV7Sg9Pd_MZMAx2GJ02-x0xsBAAAUAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/479&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;华盛顿大学参赛团队，右一为方昊。图片来源：Ian Allen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，捷克科技大学、华盛顿大学以及赫瑞瓦特进入了决赛。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;有时，尬聊像一场糟糕的约会&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;决赛的真人对话者，有的并没有那么“好对付”。比如电视和电台主持人约翰·库尔利（John Curley）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alexa：“很高兴和你聊天，约翰”。这是赫瑞瓦特的聊天机器人在说话。“告诉我，你喜欢科幻还是奇幻？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔利：“如果我说我两个都不喜欢呢？我问你哈，Alexa，昨天西雅图有一场暴风雨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alexa：“好吧，我们继续。”它忽略了这个不是问题的问题，继续问道：“你是喜欢看电影呢，还是喜欢读书？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔利：“读书。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alexa：“喔，是书虫呢。最近读了哪本？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔利：“我刚看了一本书，不过这个标题我不能告诉你，因为里面有个脏词。题目是《关我‘咳咳’事的艺术》。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alexa 并不能处理这种信息，但它继续问：“什么书能让你读了又读？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔利忽略了这个问题，换了话题：“Alexa，我告诉你一些事。我能跟你坦白吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不晓得库尔利究竟要说什么，Alexa 机械地转换着话题：“你更喜欢体育还是电子游戏？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毫无意义的对话，两个裁判摇了摇头。而和其它聊天机器人的对话也有点糟糕。捷克科技大学的机器人问：“你很喜欢看电影吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不看，因为我是瞎子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怎么选电影呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“靠闻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔利是机器人眼中“不配合的对话者”的典型。他一会儿想要讨论问题，一会儿则说着笑话，不理会机器人的话题，说话的时候夹杂省略和讽刺。&lt;strong&gt;简单来讲，他就像人一样说话。没有一个对话能持续四分钟以上。他出来的时候对亚马逊员工说：“这就像一场糟糕的约会。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有比较“友好”的对话者。当地一个电台的主持人，女性，匿名，说话的时候多用短句子，看起来也更想要让对话继续。她和华盛顿大学的机器人聊了足球、普京和圣诞节，和捷克的机器人聊了一本她在读的书。而和赫瑞瓦特的机器人聊了他们喜欢的总统——她喜欢里根，而机器人喜欢乔治·华盛顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但即使是这样，最长的对话也持续了不过7分钟。&lt;/strong&gt;他们聊到了朝鲜局势。“可能有战争（war）的危险。”女主持说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫瑞瓦特的 Alexa：“WOR 是一个长波调频电视台，位于纽约。”裁判摁下按钮的速度可谓迅雷不及掩耳。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;比起获胜团队，最大的赢家显然是亚马逊自己啦&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;开篇的那位迈克·乔治能和机器人聊非常久。他想和对面的聊天机器人聊聊机器人本身。而 Alexa 并没有长篇大论地引用维基百科的机器人页面，而是抛了一个笑话：“如果‘蠢朋克（注：Daft Punk，打扮成机器人的双人乐队）’ 真的是两个想要做音乐的机器人怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈哈，这个好笑。”乔治笑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后他们聊了埃隆·马斯克（特斯拉和 SpaceX 的总裁）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alexa：“你知道马斯克本人是电影《谢谢你抽烟》的制作人吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治：“我没听说啊。”听起来有点惊讶。他们又有一搭没一搭地聊了下去，话题是书。机器人忽然说：“你知道我在想什么吗？到最后，地球上只会剩下一个人，而且他的名字也不会出现在任何历史书上了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噢，真悲伤。”乔治说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“抱歉让你伤心了。我们能再继续聊聊书吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方又愉快地聊了下去。关于《黑暗之塔》，关于书改编电影。机器人向乔治推荐了《华尔街之狼》，聊到了主演马修·麦康利。机器人又调皮了：“你知道我在想什么吗？我觉得有人应该做一个《星际穿越》和《超时空接触》的剪辑，内容是马修·麦康利试图阻止马修·麦康利去太空。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治笑惨了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们聊了音乐，体育。十分钟过去了。电影《处刑人》（The Boondock Saints）。十二分钟。圣诞老人，气候变化。十三分钟。乔治让机器人唱了一首歌。十五分钟。又是音乐和电影，健康法案和比尔盖茨。已经十九分钟了，对话还在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是选择中间路线的华盛顿大学的机器人。他们最后聊了20分钟，直到机器人在健康法案的问题上走入了死胡同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最终的颁奖仪式上，亚马逊宣布，华盛顿大学团队赢得了 Alexa 大奖，拿走了50万美元奖金。对话质量评分平均为3.17分，而和几位参与者的平均对话时间长达10分20秒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/wy8WyKKptq39AV2Vt7Bt3CtFDFT_4j0WHpakcvfq3PToAwAAnwEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/265&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;华盛顿大学团队获胜，捷克科技大学团队第二，赫瑞瓦特大学团队第三。图片来源：Amazon&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年的大赛落下了帷幕。不管是亚马逊、Alexa 团队，还是各大人工智能实验室，在大赛中有什么收获呢？至少在这一届比赛里，机器学习和人工编程结合的队伍走到了最后。尽管两种方法用哪一种来训练一个能聊天的智能，各方还有争议，但就像亚马逊 Alexa 项目负责人拉姆所说，两个方式如何能够更好地相结合，或许是未来的努力方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但抛开方法论，所有人都同意的一点是，训练能聊天的 AI，大量的数据无疑是基础。亚马逊成功地让整个美国的 Alexa 用户都参与了进来，几个月的时间里，就让亚马逊拿到了超过10万个小时的对话数据，这些数据，全部可以用来训练真正投入商业应用的聊天机器人。用户可能不到一秒钟就点下了“同意使用条款”并毫不知情地邀请 Alexa 来聊天，但现在这些聊天材料全部成为了亚马逊公司的资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比起比赛里捧得大奖而归的团队，最大的赢家，显然是亚马逊自己啦。（编辑：vicko238）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：Amazon&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;WIRED, Inside the Alexa Prize.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442864%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 04 Apr 2018 08:02:48 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442864/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>“咖啡致癌”刷屏了？别担心，你还可以喝杯咖啡压压惊</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442863/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442863/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;62.829537767756&quot;&gt;
&lt;p&gt;刚过去的这个周三，加州法院下达了一个判决：加州的咖啡销售者需要在咖啡的标签上贴出警告，让消费者知道咖啡里含有一种“可能致癌的物质”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能已经在朋友圈看到“星巴克咖啡含丙烯酰胺致癌”的标题了——对，说的就是这件事情。只不过，丙烯酰胺这东西可远远不止限于咖啡里，而是广泛存在于各种含淀粉的烘烤食物里；这也不是什么新发现，人们知道丙烯酰胺会在这些食物里出现已经快20年了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/SEYyMbIRxOJfvlWQrEwS8OdBkTp_1XUtTIRS2ODgFswIAwAAYwEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/292&quot;/&gt;在微博和朋友圈开始突然刷屏的“咖啡致癌警告”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那为什么之前你朋友圈里没什么人谈论它呢？因为这种物质并不是非常危险。它处在一个很尴尬的位置：动物大量接触它会致癌，但现实中人类靠吃东西能吃到的量还不足动物致癌量的千分之一，迄今为止还没找到它和人类癌症的明确联系。这种位置你能拿它怎么办呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州的这个案子里，原告一口气告了90家售卖咖啡的公司（也包括麦当劳和711这样的公司）。有些公司选择了和解，同意标注，还有些公司可能会选择继续上诉，所以这裁决还有被推翻的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过法律的事情暂且不谈，我们说说这个丙烯酰胺吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;丙烯酰胺：有点嫌疑，没有证据&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;咖啡里的丙烯酰胺是在烘烤的过程中产生的。实际上，美国癌症学会（ACS）指出，只要一个食物里有淀粉，有氨基酸，经过了高温烹饪，那就会产生微量丙烯酰胺，在油炸和烘烤的食品里尤其容易产生。这就涵盖了从薯条薯片到饼干面包在内的一大类食品。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/iiqAaJarR7QudOWaKQgmGdzFzh3z6KnbNkiZ09QNhBJQAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt; 咖啡在高温烘烤中产生微量丙烯酰胺，烤面包、炸薯条等食物也是如此。图片来源：&lt;a href=&quot;http://www.123rf.com.cn/%E8%83%8C%E6%99%AF%E8%A2%8B%E8%B1%86%E9%A5%AE%E6%96%99%E9%BB%91%E8%89%B2%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%9B%BE%E7%89%87_47009229_123RF%E5%9B%BE%E7%89%87%E5%BA%93&quot;&gt;123rf.com.cn&lt;/a&gt;正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然加州法院下了这么个裁决，在科学上，它和癌症的关系可没有法律条文这么非此即彼。动物大量食用丙烯酰胺确实会导致癌症风险增加，但是现实中没有人会拿一瓶丙烯酰胺咕咚咚灌肚子里，从食物里吃到的量实在太少太少了。所以美国癌症学会的原话是：“目前没有任何一种癌症类型的风险增加是明确和摄入丙烯酰胺相关的”。 国际癌症研究机构（IARC）把丙烯酰胺列在了致癌名单里，但没有把那些含丙烯酰胺的食物也一起列上。他们曾经在很多年前把咖啡列入2B类物质（可能致癌），但因为后续证据不支持早先的初步结果，又在前年把它从2B名单里踢掉了。（但是友情提醒，这说的是冷或温咖啡。65摄氏度以上的任何饮料都会增加食道癌风险，不管是咖啡还是马黛茶还是白开水。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理想情况下我们不应该冤枉好人，也不应该放过坏人。可是，这种稍微有点嫌疑但却没有证据的东西，似乎怎么整都不太合适。过去有些快餐店在他们的薯条包装上贴出了这样的警告，有些公司在研究怎样降低食物里的丙烯酰胺，FDA前年还出了一个关于它的指南，但是没有哪个组织给出过食物里丙烯酰胺的强制标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而加州法律确实又规定了致癌风险的物质要标警告，而这些被告没能在法庭上证明这玩意儿绝对无害。所以，现在的判决就是这样咯。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;所以我要避开丙烯酰胺，不喝咖啡了吗？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;想完全避开丙烯酰胺还挺难的，因为它确实分布太广泛了，为此完全不吃淀粉煎炸烘烤食品在生活方式上还挺困难。肉蛋奶鱼之类的物质倒是基本不会在加工过程中产生丙烯酰胺，但是抛开营养均衡什么的不论，红肉可是很明确的致癌啊……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而如果要为此避开咖啡呢？那就有另一个问题：咖啡除了丙烯酰胺之外，剩下的部分看起来是有利健康的，而且证据要更强……美国政府自己的膳食指南就认为咖啡是健康生活方式的一部分，证据是咖啡可能和心血管疾病死亡率降低有关，还可能可以预防帕金森和2型糖尿病等疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，丙烯酰胺是一种有致癌嫌疑但没有证据的东西，它在食物中普遍存在，并且并没有严重到值得引起重视的程度。当然，你愿意因为“加州裁决”而停止咖啡消费，这也是自己的一种选择。（编辑：Ent，odette，窗敲雨）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442863%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 04 Apr 2018 08:02:47 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442863/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>看，这些微生物竟会使用“互联网”！怎么做到的？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442862/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442862/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;101&quot;&gt;
&lt;p&gt;除了人类以外 ，还有一个庞大而“微小”的族群。对于它们来讲，电与互联网是生存与信息传播的利器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个族群就是微生物。它们的“电子互联网”世界被人类知晓源于“电缆细菌”的发现。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;谁最先使用了“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;电线”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;事情起源于一次偶然的发现。一群科学家在海洋沉积物的内部，发现了强烈的&lt;strong&gt;硫化物氧化&lt;/strong&gt;的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;硫化物是还原性比较强的物质，微生物可以在有氧气或硝酸盐存在的条件下，将硫化氢氧化硫酸盐或硫。然而问题在于，在沉积物中氧气与硝酸盐都是很容易被消耗的“资源”，难以长期留存。究竟是什么原因导致沉积物中的硫化物被不断的氧化呢？无独有偶，在其他很多海洋与河流、湖泊环境中的沉积物也相继发现了类似的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者们设计了一系列的实验去探究其原因。在排除了物理、化学的作用之后，人们最终聚焦于&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;穿出”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;沉积物表面的丝状物&lt;/strong&gt;身上。这些“丝状物”由一种属于&lt;em&gt; Desulfobulbaceae&lt;/em&gt;科的微生物组成，这种微生物以头尾相接的方式，组成了一条直径约为1个细胞宽度，长度为几千个细胞的线性结构，一头穿出沉积物连接大气，一头扎入沉积物中锁定硫化物。在空气中的一头负责呼吸氧气，同时将呼吸过程所产生的电子收集起来源源不断地转输至底层，为沉积物中的氧化还原反应提供电子。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/A64s07STszUtaoHJoF93crtXTxEBn9WTk4pE8Qqo1CE7AwAAMwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/435&quot;/&gt;海洋中电缆细菌的示意图（图中：  SO4&lt;sup&gt;2-&lt;/sup&gt;，H&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;S，S分别为硫酸根离子、硫化氢与硫元素，O&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;与H&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;O为氧气与水分子。图来来源：文献[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 这种结构可以说是名副其实的“&lt;strong&gt;活体电缆&lt;/strong&gt;”，这些完成了“&lt;strong&gt;南水北调&lt;/strong&gt;”、互通有无“壮举”的微生物也被称为“&lt;strong&gt;电缆细菌&lt;/strong&gt;（Cable bacteria）”。“电缆细菌”的偶然发现让人们见识到：&lt;strong&gt;微生物不但在使用电，还用自己的身体铺设属于他们的&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;电缆”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，有组织地定向传播电子&lt;/strong&gt;。研究者称这种现象为种间电子传递（Direct interspecies electron transfer ，DIET）&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电缆细菌进行“超长距离”电子传输的历史恐怕比人类世界利用“电缆传输电能”的历史要久远得多。&lt;strong&gt;而电缆细菌的发现，让人们第一次窥探到微生物群体间存在的电互联网世界&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;有电同享好基友”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的利器——&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;生物纳米管（&lt;/strong&gt;Biological nanotubes&lt;strong&gt;）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“有福同享”是生物界常见的现象，电缆细菌通过搭线与同伴共享电子，而某些不同种属的微生物之间则是通过“生物纳米管”这个利器完成所需要的物质与电子的传递。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面这个故事发生在&lt;strong&gt;脱硫弧菌&lt;/strong&gt;（&lt;em&gt;Desulfovibrio vulgaris&lt;/em&gt;）与&lt;strong&gt;梭状芽孢杆菌&lt;/strong&gt;（&lt;em&gt;Clostridium acetobutylicumand&lt;/em&gt;）之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脱硫弧菌的“食物”是硫酸盐，当缺乏硫酸盐时，脱硫弧菌的生长会变得十分缓慢；但奇怪的是，当它与另一种菌——梭状芽孢杆菌一同培养时，就算少了硫酸盐，也能够正常的快速生长，难道说是梭状芽孢杆菌代替了硫酸盐支持脱硫弧菌的生长吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来人们发现，脱硫弧菌内有一种&lt;strong&gt;铁氧蛋白&lt;/strong&gt;（ferrodoxin）可以作为电子携带载具，通过脱硫弧菌与梭状芽孢杆菌间的“&lt;strong&gt;生物纳米管&lt;/strong&gt;”来回传递。铁氧蛋白在脱硫弧菌体内被还原后，传递到梭状芽孢杆菌体内再被利用，两个“有福同享好基友”携手完成这一个接力代谢过程&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生物纳米管是一种比人的头发丝还要细1万倍的微小管道，可用于电子与小分子物质的传递。虽然比不上电缆细菌的电子传递速率与传输的距离，但在传递物质的选择性与速度方面却比一般的方式（比如细胞间传递、物理扩散等）更快&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;。这一传递电子与物质信号的“秘密绿色通道”大大拓宽了“好基友们”合作的便利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了&lt;strong&gt;脱硫弧菌&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;梭状芽孢杆菌&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;斯瓦希菌&lt;/strong&gt;（&lt;em&gt;Shewanella oneidensis&lt;/em&gt;）、&lt;strong&gt;芽孢杆菌&lt;/strong&gt;（&lt;em&gt;Bacillus subtilis&lt;/em&gt;）等细菌的细胞表面都发现类似的“生物纳米管道”的结构，但这些纳米管到的功能和广泛性还需要更多研究去证实&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/230f3XOCtUpuS-AsFL4UHzk1w1bQoW-8NeKcHWArxRZhAwAA-AEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/372&quot;/&gt;生物纳米管（Biological nanotubes）互联示意图（来源于文献13，有修改）&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;就地取材”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的胞外细胞色素互联&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;假如没有“搭线”的功能，也没有“生物纳米管”的帮忙，微生物们还会利用身边的“现成工具”完成互联这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在海洋环境中存在大量分解甲烷与硫化合物的&lt;strong&gt;甲烷氧化古菌&lt;/strong&gt;（methane-oxidizing ANME-2 archaea ）与&lt;strong&gt;硫酸还原菌&lt;/strong&gt;（sulfate reducers bacteria，SRB），这两种菌经常聚集在一起形成活性很强的且具有导电能力的微生物团[7]。在这些微生物团的结构中，有一种叫做&lt;strong&gt;细胞色素&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt;（c-type cytochromes）的生物蛋白大量存在着。&lt;strong&gt;甲烷氧化古菌和硫酸盐还原菌就是利用细胞色素&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;来完成电子互联网架设的&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;[8]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;细胞色素C具有高效的电子传递的功能，能够在微生物团的内部与周边环境中高效的传递电子。当甲烷被古菌转化的时候会产生大量的电子，细胞色素C可以作为导线将电子从古菌的内部往外周传递出去，硫酸盐还原菌就在外周接受传递来的电子，用于完成硫酸盐还原的代谢过程。通过导电物质的帮忙，电子传递同样可以跨过微米的传输距离，全方位的完成电子的传输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;微生物这种“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;就地取材”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;传递电子的能力展示了微生物间电子互联渠道与类型的复杂性&lt;/strong&gt;，在纷繁复杂的环境介质中，可能隐藏着庞大的微生物电子传递网络。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/6zAIRatchqMnP6IFIV7McsaaXCDUFC2Rfpr7LWjuRU8yAgAA3wEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;细胞色素互联示意图（来源于文献13，有修改）&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;在地愿为连理枝”——&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;导电菌毛（e-pili&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;）上的电子互联网&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;微生物电子互联网的故事远还没结束，&lt;strong&gt;细菌还会利用自己的菌毛（&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;e-pili&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;）构建微生物电子互联网，这种方法更为简洁高效&lt;/strong&gt;。导电菌毛的出现提供了微生物们隔空捕捉与传递电子的能力。地杆菌属的&lt;em&gt;G.metallireducens&lt;/em&gt;与 &lt;em&gt;G. sulfurreducens&lt;/em&gt;在共培养的时候，&lt;em&gt;G.metallireducens&lt;/em&gt;转化乙醇为乙酸获取能量、产生电子，而&lt;em&gt;G.sulfurreducens&lt;/em&gt;则伸出e-pili与前者接触，获得电子支持其生长&lt;sup&gt;[11]&lt;/sup&gt;。&lt;strong&gt;大量的&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;e-pili&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;纵横交错，将两者联结在一起，是名副其实的电子互联网&lt;/strong&gt;。虽然彼此并不相近，但也可以在电子互联网中互相支持，互通有无&lt;sup&gt;[12]&lt;/sup&gt;。&lt;strong&gt;e-pili&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;互联网的互作共生现象，展示了微生物间复杂的电子传递互联网体系&lt;/strong&gt;，电子不仅从一个方向传递到另一个方向，还能发散至网络所触及的各个角落，实现微生物间信息、电子的实时互通，活脱脱的“电子互联网加”版本。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/r05W52x7fizmYjd5OW-M10kh95bLMblLyu3F6v8lfdgvAQAANQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;epili互联网示意图（来源于文献13，有修改）&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;他们用电子互联网创造生命&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“欲穷千里目，更上一层楼”，站得越高，伸得更长，当然在激烈的竞争中越有优势。微生物们似乎也懂得这般道理。无论是&lt;strong&gt;电缆细菌的贯穿天地般的定向互联&lt;/strong&gt;，还是&lt;strong&gt;纳米管、细胞色素的就地取材局域网传递&lt;/strong&gt;，又或者是&lt;strong&gt;e-pili&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的互联网加强版&lt;/strong&gt;，都显示这些单细胞生物不再是单打独斗或靠量取胜，他们拥有远比我们设想复杂的生存策略与联系方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就如电能驱动的人类社会,通过互联网交换信息与提高生产力，微生物们也许正是通过看得见或看不见的方式组成庞大的互联王国，悄悄的在“网中”共享资源（电子），共享信息（周围环境），获得生存的力量。我们用电与互联网改变世界，而他们用电子互联网创造生命。（编辑：婉珺）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Pfeffer C, Larsen S, Song J, Dong M, Besenbacher F, Meyer RL et al. (2012). Filamentous bacteria transport electrons over centimetre distances. Nature 491: 218–221.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nielsen LP, Risgaard-Petersen N. (2015). Rethinking sediment biogeochemistry after the discovery of electric currents. Ann Rev Mar Sci 7: 424–442.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pfeffer, Larsen, Song, Dong, Besenbacher, Meyer, Kjeldsen, Schreiber, Gorby, El-Naggar, Leung, Schramm, Risgaard-Petersen &amp;amp; Nielsen. 2012. Filamentous bacteria transport electrons over centimetre distances. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Benomar S, Ranava D, Cardenas ML, Trably E, Rafrafi Y, Ducret A et al. (2015). Nutritional stress induces exchange of cell material and energetic coupling between bacterial species. Nat Commun 6: 6283.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pande S, Shitut S, Freund L, Westermann M, Bertels F, Colesie C et al. (2015). Metabolic cross-feeding via intercellular nanotubes among bacteria.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dubey GP, Mohan GBM, Dubrovsky A, Amen T, Tsipshtein S, Rouvinski A et al. (2016). Architecture and characteristics of bacterial nanotubes. Dev Cell 36: 453–461.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;McGlynn SE, Chadwick GL, Kempes CP, Orphan VJ. (2015). Single cell activity reveals direct electron transfer in methanotrophic consortia. Nature 526: 531–535.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Scheller S, Yu H, Chadwick GL, McGlynn SE, Orphan VJ. (2016). Artificial electron acceptors decouple archaeal methane oxidation from sulfate reduction. Science 351: 703–707.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Malvankar NS, Tuominen MT, Lovley DR. (2012b). Lack of involvement of c-type cytochromes in long-range electron transport in microbial biofilms and nanowires.Energy Environ Sci 5: 8651–8659.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vargas M, Malvankar NS, Tremblay P-L, Leang C, Smith JA, Patel P et al. (2013). Aromatic amino acids required for pili conductivity and long-range extracellular electron transport in Geobacter sulfurreducens. MBio4: e00105–e00113.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Summers ZM, Fogarty H, Leang C, Franks AE, Malvankar NS, Lovley DR. (2010). Direct exchange of electrons within aggregates of an evolved syntrophic co-culture of anaerobic bacteria. Science 330: 1413–1415.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Shrestha PM, Rotaru A-E, Summers ZM, Shrestha M, Liu F, Lovley DR. (2013b). Transcriptomic and genetic analysisof direct interspecies electron transfer. ApplEnviron Microbiol 79: 2397–2404.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lovley DR.(2016). Happy together: microbial communities that hook up to swap electrons.The ISME Journal :1–10.&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442862%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 31 Mar 2018 16:01:48 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442862/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>从“怪兽”到机甲，个头真的是越大越好吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442861/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442861/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;108&quot;&gt;
&lt;p&gt;（作者/廖俊棋）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年的期待之后，《环太平洋：雷霆再起》终于上映了。无论从预告或是片中，电影都贯彻着一个思想:“The bigger, the better（越大越好）！”诚然大型机甲与“怪兽”的战斗场面非常燃且震撼，但从生物演化的过程中，体型越大真的就越好吗？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/rvILr040V6GlG1D7zxWfcbbFk0cvQ5iIwbakQWkTXYphAwAAaQEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/267&quot;/&gt;影片里的“四大金刚”。图片来源：douban.com&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;越大越进化?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在《环太平洋》中，我们能看到先驱们派来的“怪兽”随着等级的增加而越来越大，而这些越后面等级的“怪兽”往往也越强并演化出越特化的武器以对付机器人。这种演化趋势当然非常可能受到人择（或者说外星人择）的影响，但&lt;strong&gt;在自然演化下，体型也会越演化越大吗&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/E0GSj77bsVeaG05pcqAIpdwkq0k09ZkJ6ctHq2QWG0BhAwAA_AEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/375&quot;/&gt;电影中的巨大怪兽。图片来源：inverse.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19世纪末，古生物学家爱德华·德林克·柯普（Edward Drinker Cope）注意到&lt;strong&gt;许多生物的化石都有增大的趋势&lt;/strong&gt;，例如马和大象，最初都不过是狗和猪左右的体型大小。基于此他提出了著名的柯普定律(Cope’s rule)，认为生物在演化过程中会有体型逐渐变大的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能是因为&lt;strong&gt;大体型在生存竞争中能带来更多的优势&lt;/strong&gt;，如大体型还能附着更多的肌肉、更厚的皮肤，因此得以更有效且强而有力地抵御或是进行攻击甚至获取食物。演化强调的是“适者生存”，在能带来更多优势的情况下，难以适应的个体就会被淘汰，长期积累之下后一代就比一代更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在看来，&lt;strong&gt;柯普定律是有局限性的&lt;/strong&gt;，因为我们发现&lt;strong&gt;有些生物在演化的过程中体型并没有太大的变化，有些甚至朝着小型化发展&lt;/strong&gt;。但对许多的生物而言，这个法则仍是非常适用的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，Noel A. Heim等人发表在《科学》（&lt;em&gt;Science&lt;/em&gt;）中的一篇文章统计了5亿多年前的寒武纪以来超过17208种海洋生物，结果发现海洋生物整体的体型已经增加了150倍，并且这个趋势还在持续增长。他们将其作为柯普定律最佳的佐证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柯普定律更常见的代言人是恐龙，虽然并不是所有恐龙都越长越大（看看窗外的小鸟就是小型化的例子），但生命史上最大的陆生动物确实就在这个家族之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有想过，&lt;strong&gt;恐龙究竟是如何让自己的体型达到这个量级的呢&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;怎么长大?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;蜥脚类恐龙是生命史上最大的陆生动物，其长度动辄30～40米，重量甚至能有20头大象相加。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/WNyD8uco9hMKCDt9GBHdDzJgYDMBIQfMawWCjnGU1_VhAwAAtgAAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/134&quot;/&gt;几种蜥脚类恐龙与人的大小对比，人在最左边。右边的恐龙中，红色表示阿根廷龙、绿色表示马门溪龙、橘色为超龙、紫色为梁龙、蓝色为富塔隆柯龙。图片来源：Dinoguy2｜Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关蜥脚类恐龙为何能如此大型化，德国的Martin Sander提出了相关模型。他提出五个导致了蜥脚类恐龙巨大化的基本原因。这五个原因分别是：&lt;strong&gt;繁殖、饮食、特化的头部及颈部、像鸟类的呼吸系统以及高代谢率&lt;/strong&gt;。这些因素相互作用并互有反馈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蜥脚类恐龙吃东西狼吞虎咽，因此可以吞下大量的食物，这是它们体型巨大的首要原因。因为不需要细嚼慢咽，它们的头就可以越来越小；同时因为没有了头骨负担，再加上类似鸟类的高效率呼吸系统，脖子也能更加增长。吃得多意味着要消化得也多，因此就有了庞大的肠道消化系统来产生高代谢率。另一方面，这种恐龙会产下大量小型的蛋，恐龙幼体很小，但因为数量众多，加上高代谢率带来的快速成长率，即便很多幼体会因为弱小被捕食，也还是能维持群体数量，于是又有更多的机会发展大型化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于缺乏解剖学的证据，我们并不清楚这些因素中有多少可以适用于《环太平洋》中的“怪兽”，但可以肯定的是&lt;strong&gt;其代谢及呼吸效率应该很高，这样才能在维持如此庞大体型的情况下灵活地与机甲战斗&lt;/strong&gt;。在繁殖方面，电影的第一集中出现了母体产下婴儿的记录，因此能推断怪兽们应该不像蜥脚类是以量取胜型的，而是类似大象那样&lt;strong&gt;一次产下较少的个体，但个体存活率高&lt;/strong&gt;。另外，“怪兽”应该还是像蜥脚类一样&lt;strong&gt;长得很快&lt;/strong&gt;，不然先驱们光是等怪兽长大，而且还要一次比一次大、一次比一次多，就不知道要花上多少年了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;武器也越大越好?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;生物在演化上会出现各种“武器”，有些甚至大的夸张。根据大角鹿的化石，其鹿角宽度甚至能到达3.76米。巨大的角所需要的磷和钙甚至会导致鹿自己患上季节性的骨质疏松。付出如此昂贵的代价只为一对大角，难道武器就越大越好吗?&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/VNeFPtcBfe31nGT-TsO7qiLTWgx6pWpfkWk04peeveFhAwAAYQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/450&quot;/&gt;大角鹿的巨大鹿角，大角鹿生存于更新世晚期及全新世早期的欧亚大陆。图片来源：Atirador｜Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生物学家Douglas J. Emlen在其著作《生物的武器》(&lt;em&gt;Animal Weapons&lt;/em&gt;)指出，&lt;strong&gt;除非是单挑，否则越大不一定越好&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emlen原本打算从事与动物终极武器相关的研究，但造化弄人，他被分派去研究粪金龟。在粪金龟的研究中，有些粪金龟会直接在粪便上挖隧道，并守护着该据点，由于隧道大小有限，如果和别得粪金龟狭路相逢发生斗争也都是一对一的决斗，因此这类粪金龟大多长有精美的角；反观那些在地上滚着球的粪金龟，由于在开放空间，发生竞争时可能会三、四只扭打在一起，这类粪金龟就没有角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以此为基础，在大量研究其他动物的武器后，Emlen发现从粪金龟到锹形虫，从麋鹿到大象，只要生物会进行单挑而不是混战的话，就会朝大型的终极武器发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而《环太平洋》中，与“怪兽”对决的方式正好符合一对一单挑，因此武器就真的是“越大越好”。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;竞赛终结&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;但这样的疯狂武器还是会走向终点，一个原因可能是&lt;strong&gt;到达了生物体能负担的极限，因此再大下去没有好处&lt;/strong&gt;；另一种就是&lt;strong&gt;出现以更低成本击败原本规则的方法&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如某些粪金龟会从别的地方偷偷挖洞避开厉害的粪金龟，绕道后面偷偷跟雌粪金龟交配；体型小的山羊也会趁大山羊驱赶前迅速交配得分；而流苏鹬更会假扮成母鸟，趁最具优势的公鸟不注意时交配。这些都打破以往大型或华丽武器的优势，使得规则必须重新洗牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在人类军备的案例，盔甲虽然笨重，但当你的对手也穿着盔甲，那就还是越大越好的规则，但弓箭的出现终结了这一切。弓箭的出现使得贫穷的农民也能迎击尊贵的武士，而武士那迟缓得动作和笨重的武器在弓箭面前显得无力，曾经的越大越好变成了拖累行动的废铁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类在对抗“怪兽”的过程也是，&lt;strong&gt;机甲已经是非常大的负担了，如果再往大继续造，需要的经费、技术和人员都不足以支持&lt;/strong&gt;，因此在两集电影中都极力找寻重新洗牌的方式。第一集从筑墙到使用核弹，第二集邵氏企业所要提供的无人机甲服务，都是希望能以更低的成本来改变以往战斗的规则。（编辑：婉珺）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Heim, N. A., Knope, M. L., Schaal, E. K., Wang, S. C., &amp;amp; Payne, J. L. (2015). Animal evolution. cope's rule in the evolution of marine animals. Science, 347(6224), 867-70.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sander, P. M. (2013). An evolutionary cascade model for sauropod dinosaur gigantism--overview, update and tests. Plos One, 8(10), e78573.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ward, P. D. (2006). Out of thin air : dinosaurs, birds, and Earth's ancient atmosphere. J. Henry Press.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Emlen, D. J. (2008). The evolution of animal weapons. Annual Review of Ecology Evolution &amp;amp; Systematics, 39(1), 387-413.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442861%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 31 Mar 2018 08:01:51 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442861/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>什么？ 想得到好工作要先玩个手机游戏 ？！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442860/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442860/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;36.682881630762&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:Chris Baraniuk&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;51&quot;&gt;
&lt;p&gt;（锦衣Reload/译，vicko238、Ent/校）越来越多的求职者在梦想的职业前，被要求去玩视频游戏。西门子、意昂和沃尔玛等公司将游戏表现作为进入面试的评判标准之一，筛掉了数百名候选人。这些游戏可以在手机或者电脑上面运行。游戏设计者们说，利用这种方式选人有助于改善办公环境的多样性。但是，这其中存在一些问题——&lt;strong&gt;游戏结果到底能反映多少信息&lt;/strong&gt;？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乍看之下，可能许多测验游戏近乎荒谬。用英国软件公司北极海岸（Arctic Shores）开发的一系列游戏来举例。在一款游戏中，玩家必须疯狂地用按钮给为聚会准备的气球充气，同时不能让气球爆炸。而在另一个游戏中，屏幕上会展示一个图标，求职者要用更激烈的频率点击与其相匹配的图标。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/NJgFsO9Hmz0GqfdP2gPns9feCULu1kBqendPVbQB9NMgAwAAFQIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;&lt;br/&gt;你能给多少气球打上气？ 图片来源：北极海岸Arctic Shores&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北极海岸的罗伯特·纽里（Robert Newry）说，根据个人在游戏中的表现数据，会生成一个性格档案。他们表示这些可以被测量的特质里包括一个人是否愿意仔细考量、寻找解决问题新方法，甚至还有他们的社会支配倾向。&lt;strong&gt;“我们测量的不是你的反应技巧和敏捷程度，”纽里说，“而是在你遭遇挑战时，面对、解决问题的方法。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据北极海岸最近放出的数据，西门子英国分公司在启用游戏测试后，招聘毕业生的最初阶段，女性求职者通过的比例比上一年翻了一倍。而另一家制作了这类测试的公司派测（Pymetrics）表示，它们的测试促进了未得到充分代表的群体的就业——一家金融服务公司给少数派求职者的技术岗offer数增加了20%。然而还不清楚，是否这一涨幅只是因为更加关注或是意识到了工作环境中的多样性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些游戏作为一种心理计量测验的形式存在，作为基础的技术是为测量人格特质而研发的。虽然在学术研究中这些测试一般对所有参与者都采取同一方法校准，但是在用于招聘的时候，公司会根据现有员工的游戏表现去调整测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们去到那些公司然后说‘你想招的人可能有所不同。让我们收集你们公司高绩效员工的资料，做一个数据集’。”派测公司的共同创始人弗里达·波利（Frida Polli）说。换句话说，如果你的游戏表现和一位已经在公司工作的人一样，你就更有可能进入到招聘的下一阶段。“你可以创建一个基于游戏的测评方式，就和任何传统的心理计量评估一样严谨。”欧道明大学的理查德·兰德斯（Richard Landers）说，“但是我不知道有多少公司是真的成功做到了这样。”毕竟，&lt;strong&gt;要证明测评里一项给定特质在测量上的统计可靠性，需要时间和金钱。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兰德斯对澳大利亚睿联公司的类游戏智力测试进行了独立的评估，并表示测试结果是可靠的。北极海岸同样也进行了一项研究，招募了300位左右的参与者来验证游戏的可靠性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚大学研究脑部训练类应用的卡琳·雷曼（Caryn Lerman）说，虽然人们在游戏上的进步可以随着时间提升，但总的来说，他们在现实世界的认知能力没有出现明显变化。她怀疑玩好游戏不一定表示有能力在办公室里顺利完成一天的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然基于游戏的测试是必要流程，但一个公司的面试决定也可能基于其他因素，比如学业成绩。不过莱斯大学的玛格丽特·贝耶尔（Margaret Beier）说，&lt;strong&gt;在寻找新方法来选出最优者时，公司们可能会让落选者不满。&lt;/strong&gt;这些公司甚至可能会被起诉。贝耶尔说，“如果我申请一份工作，被要求玩与它完全无关的游戏，然后没能得到那份工作，我可能会对这样的测试有很多疑问。”（编辑：vicko238）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;NewScientist, Your next job interview could be playing a weird smartphone game.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442860%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 30 Mar 2018 16:02:33 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442860/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>自拍扭曲了你鼻子的30%，数学说的</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442856/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442856/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;37.059383931407&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:Brandon Specktor&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;52&quot;&gt;
&lt;p&gt;（锦衣Reload/译，vicko238、Ent/校）如果老天真想让人拍出好看的自拍，那么应该赐给人类1.5米长的手臂才对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据2018年3月发表在《JAMA面部整形外科》（JAMA Facial Plastic Surgery）上的一项研究，想要拍出不扭曲脸部特征的人像，1.5米是最佳距离。而那些距离只有30厘米的自拍，多半会造成强迫的“哈哈镜”视角，可能会让你的鼻子看起来比它本身宽30％。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/vs4fQ1THyKqDj6esfYtzpm0YuN91_NqYNdvQX2uNl_HAAwAAHAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么多年来，病人以及家属给我看自拍照时，他们会说‘哦，看看我的鼻子，它看着那么大’。” 作者之一，面部整形外科医生鲍里斯·帕斯霍弗（Boris Paskhover）博士说，“&lt;strong&gt;我总是告诉我的病人，那不是你真实的样子。我知道自拍会扭曲人鼻子的外观，我想证明这件事。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/JDrD2wUvMvJRSrh1uaWUq9MaCvZf2mRuz6ol7IpxFEY6AgAAOgIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;自拍中的维多利亚·贝克汉姆。图片来源：推特&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/Hwqd6eoOjojWaIKLyEySqnb7PewRGDZAidCsYrkpelXaAQAAYwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;非自拍照中的贝嫂......图片来源：styledemocracy.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕斯霍弗的同事来自罗格斯大学和斯坦福大学，他们共同在这项新研究中创建了一个数学模型。这个数学模型可以描绘不同拍摄角度和距离在自拍时造成的扭曲效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者对男性的平均面孔和女性的平均面孔建模，让它们成为一组平行平面，这和美术生画3D建筑时可能用的透视法差不多，帕斯霍弗说。（论文中写道，平均面孔的数据来自于美国各地不同种族、民族的随机样本）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用这些几何模型，研究者能够计算出相机在30厘米、1.5米以及无限远的时候各种面部特征相对的扭曲程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/iqXBXwqWcV8qHO38pu-u0spRRJGgUdA4iI2bjdbe68IsBAAAEAIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/316&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;研究发现，自拍照不自然的透视让你鼻子比例显得比实际更大。图片来源：American Medical Association&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“1.5米是一个标准的人像距离，可以预想到以这个距离拍摄的相片基本和实际观察到的（鼻子）尺寸没有区别。”作者写道。然而，在隔着30厘米拍摄的照片中，男性和女性的鼻子分别增大了30％和29％。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“简单来说，就是自拍会扭曲你的脸部特征。”帕斯霍弗说。他补充道，最让他担心的是这种自拍角度造成的扭曲数学可能会扭曲人们在现实中对自己的看法。比如，根据美国面部整形和重建外科学会最近的一项投票，55%接受调查的整容医师在2017年见过为了在自拍里更好看而整容的患者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不希望社会总体上被扭曲，这是我担心的事情之一。”帕斯霍弗说，“我不希望当人们看自拍照时，觉得‘这就是我看起来的样子’。你不长这样——你的脸很好看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，在你考虑出资鼻部整容前，不妨问一下你自己：比起整容，我是不是应该买个自拍无人机？（编辑：vicko238）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;LiveScience, Selfies distort your face by 30% — and here's the math to back It up.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442856%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 29 Mar 2018 16:01:58 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442856/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>韦布望远镜延期发射，或终结美国空间天文学黄金时代</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442859/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442859/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;106.88170259812&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/Hd3P2S6d7oGA5X27Qnew9hfoXM5eFgz_egnf2i8ZfKXoAwAAmQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/425&quot;/&gt;3月8日，韦布空间望远镜运抵诺格公司的洁净间作进一步的测试。这台望远镜的发射日期已经再次推迟到2020年5月。图片来源：NASA/Chris Gunn&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0721544490/&quot;&gt;艾麦乐&lt;/a&gt; 编译）作为哈勃空间望远镜的继任者，NASA的韦布空间望远镜已经让天文学家等待了超过一代人的时间。3月27日，天文学家得知他们还得再多等一段时间，因为NASA宣布韦布的发射日期已经从2019年春天推迟到了大概2020年5月——这一延期可能要花费数亿美元，突破这台望远镜已经高达88亿美元的费用上限。虽然现在的上限也是多次突破后不断修改而来的，但美国立法机构仍将作出选择：是批准更多资金继续下去，还是干脆砍掉这一项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一延期还会危害下一期的《十年调查》。这是美国国家科学院每10年制定一期的战略规划，用于评估研究领域概况，并向美国联邦机构和美国国会提出建议，开发和资助未来几代地面和空间望远镜。按照原计划，下一期《十年调查》应该在韦布已经发射并开展科学任务之后完成，而现在，作为可以说是最重量级的考虑因素，韦布在下一期《十年调查》规划期间大概只能在地面待着了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;“确保成功，不冒任何风险”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;发射延期的消息，算不上出人意料。作为风险性最高也最为昂贵的部件，韦布望远镜上的主镜和配套科学设备都已建造完成并通过了测试。这些部件今年2月初被运往了诺斯洛普‧格鲁门公司（Northrop Grumman，简称诺格），这家航天企业是韦布望远镜的主要承包商。在那里，这些部件接受了进一步的测试，并与望远镜上的其他部件整装在一起。不过，当月晚些时候，美国政府审计署提醒说，在先前认为比较容易的部件上，该公司的制造进度落后于预期。望远镜上的推进器在经过不恰当的清洁后出现渗漏，更换这些推进器耗费了大半年的时间。此外，韦布望远镜上网球场大小的5层折叠式遮阳板，也在一次展开测试中被撕破，对这一问题进行分析和修复都需要耗费时日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“韦布望远镜是NASA科学任务部优先级别最高的项目，也是美国历史上最大规模的国际空间科学项目。”下个月即将退休的NASA代局长罗伯特‧莱特佛特（Robert Lightfoot）说，“这座空间天文台上的所有硬件都已制造完成——然而，暴露出来的相关配件问题，促使我们将采取必要措施，重新集中精力来完成这座复杂的、雄心勃勃的空间天文台。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺格公司发言人蒂姆‧佩因特（Tim Paynter）说，该公司“仍将贯彻对NASA的承诺，确保世界上最先进的空间望远镜——韦布空间望远镜能够成功地完成整装、发射和部署”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，诺格公司现在每天24小时都有团队在为这台望远镜工作，很快NASA戈达德航天中心负责管理韦布项目的其他人员也会加入进来。不过，这些挫折已经让诺格公司推迟了最为关键的终级测试，即把韦布的组件暴露在类似太空的严苛真空环境中，并将完全组装的望远镜折叠起来模拟火箭发射。“所需的时间要比1年前任何人设想的都更久，”NASA戈达德航天中心的天体物理学家约翰‧马瑟（John Mather）说，“但我们必须确保成功。我们已经造好了几乎所有的东西。我们只是必须确保它能够在那里顺利工作。不冒任何风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/01IM076ZqXys3OPF_pHqqim3bpSJcPp21f6n20nfwS7QBwAASgUAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/433&quot;/&gt;韦布望远镜的主镜已经制造完成，口径达到6.5米，远远超过哈勃空间望远镜2.4米的主镜。图片来源：维基百科&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;“大到不能失败”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;韦布望远镜的构想最早被人提出，是在将近30年前，哈勃望远镜首次亮相之时。如同它的前任一样，韦布望远镜一向被视为是技术杰作，将让我们朝着理解宇宙向前飞跃一大步。韦布不同于哈勃：哈勃一直停留在低地球轨道，可以通过多次维修任务保持活力；韦布则将驻扎在月球轨道以外，利用它的遮阳板冷却到接近绝对零度。它的观测任务将持续5到10年，直到耗尽燃料为止。在如此遥远的位置上，韦布望远镜上顶尖的红外设备和6.5米口径的巨型镜面，将看见哈勃望远镜无法看到的东西：宇宙里诞生的第一代恒星和星系，气体尘埃“胎盘”里正在形成的胚胎恒星系统，以及其他恒星周围行星的大气成份。对于天文学家来说，这些拓展视野的观念对于学科进步至关重要，韦布已经成为他们领域长远未来的基石：如果把它砍掉，围绕它的所有计划都将崩塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让韦布望远镜这一个单一任务处于主导地位，可能不是一件好事。”哈佛-史密松天体物理中心的马丁‧埃尔维斯（Martin Elvis）说，“它形成了一个‘大到不能失败’的局面，因为它必须不能失败，所以你实际上不可能威胁说要取消它，而且为了确保它能够成功，人们宁肯过于谨慎也不愿意冒险。更加谨慎意味着要进行更多的测试，意味着要花更多的钱，而你必须提供这些资金来避免失败，结果就会陷入成本飙升的恶性循环。”况且，韦布望远镜最终仍有可能因为发射失败而被炸成碎片或沉入海底，或者在精心设计的变形展开步骤中遇到意外而变成漂泊在太空毫无用处的垃圾。火箭学或许是一门科学，但绝对不是百分百完美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早在2000年的《十年调查》中，美国天文学家就把韦布列为新千年头10年的最高优先事项。当时这台望远镜的预期成本大约是10亿美元。然而，到了2010年的下一期《十年调查》，该项目已经花费了35亿美元，用于开发一系列必要并且昂贵的新技术。韦布望远镜项目实际上已经变得太大而不能失败了，2010年的《十年调查》别无选择，只能接受它。这一期《十年调查》还推荐了其他几个项目，其中主要包括大视场红外巡天望远镜（WFIRST），它将作为这一领域的补充观测力量，与韦布望远镜协同工作。当时，WFIRST计划在2014年前后发射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，就在2010年的《十年调查》发布后不久，就有独立评审发现韦布项目处于危机当中。它的预算烧得太快，以至于制造望远镜的关键工作会被不断推迟，导致未来成本由于现有资金不足而不断膨胀。NASA和美国国会插手干预此事，通过了一项“重新计划”来重启这一项目，批准了最高不超过80亿美元的更大一笔预算，外加发射升空后8.37亿美元的运营成本，发射日期当时定在2018年10月。但到2017年9月，NASA宣布，由于诺格公司遇到了越来越多的问题，与欧洲的发射提供商阿里亚娜航天公司（Arianespace）的排期也有困难，韦布望远镜的发射将延迟到2019年春天。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/k9B-yHkK-AleMwys1nvmwxUJ3anms36GxWX0FsgK8qaABwAAOAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;韦布望远镜将部署在距离地球大约1.5亿公里的深空，利用5层遮阳板隔绝阳光，以便让望远镜保持在接近绝对零度的工作温度。然而，遮阳板在一次测试中被撕破，导致韦布望远镜发射再度推迟。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;“适度的延期和适度的预算超支是更好的选择”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;由于推进器和遮阳板受损，韦布望远镜的最新发射时间被延迟到了2020年5月。作出这一决定的依据，是马歇尔航天中心副主任保罗‧麦康纳（Paul McConnaughey）主导的另一项独立评审。参与这项评审的官员相信，就算延期发射导致成本突破了NASA的上限，最多可能也只会超出几个百分点。即使如此，迫于异常巨大的压力，既要让韦布能够按新的时间表如期发射，又要把超出的成本控制到最低，NASA采用了不同寻常的举措，发起了第二项独立评审，由戈达德航天中心前主任托马斯‧杨（Thomas Young）领导，以确定韦布望远镜能否在不超出成本上限的前提下按照新的时间表发射升空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年12月，托马斯‧杨在美国国会作证时说，“（韦布望远镜）正处在这样一个发展节点，唯一重要的标准就是任务成功。为了最大限度地提高成功率，每一件应该做的事情都应该做到。在这个项目的这一阶段，多延迟几天、几周甚至几个月，或者额外再多花一笔钱，只是确保这么重要的任务能够成功所要付出的小小代价。”一些内部人士把这段话看作是对这一项目的强烈支持，另一些人则没有这么善意地将它视为是诺格公司开出的空头支票，是“大到不能失败”的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，作为NASA给韦布望远镜规划的继任者和2010年《十年调查》的最高优先事项，WFIRST望远镜则经历了自身的动荡，遭遇了一定程度的延迟和成本增长。这激起了特朗普政府的愤怒，并在美国白宫的2019财年预算中提议完全取消这一计划；到目前为止，美国国会和空间科学界一直在坚决反对这一提议。在可以预见的未来，预算实际上将保持持平，NASA官员已经表示，韦布望远镜的任何超支都将由WFIRST的资金来支付。这会导致后一项任务进一步延期，成本也进一步增长，可能阻碍它与韦布望远镜同时运作——而这是它存在的最初理由之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国普林斯顿大学天体物理学家兼WFIRST科学团队联合主席戴维‧施佩格尔（David Spergel）承认，这种交易可能是值得的。“韦布望远镜是有史以来最复杂的工程项目之一，也是NASA打造的最复杂科学任务之一。”他说 ，“（对于延期）我们都很失望；我们中有太多人热切期盼着韦布的科学成果。然而，适度的延期和适度的预算超支是更好的选择，只要任务成功。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/uVbLP_KoQrR1-utb_wSdqfJ0Up95U8KeTZJOwiXSRCAADwAAcAgAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;作为韦布望远镜的继任者和有力补充，大视场红外巡天望远镜的处境也岌岌可危。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;“可能终结美国空间天文学的黄金时代”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;另一些颇有影响力的天文学家只能说是勉强认同这一观点。美国亚利桑那大学的天体物理学家玛西亚‧里克（Marcia Rieke）说，“任何任务延期你都不会感到高兴，因为这意味着接下来的事情也将不可避免地延误。”里克是韦伯望远镜上NIRCam设备的首席研究员，也是参与起草《十年调查》的机构之一 ——美国科学院天文及天体物理委员会的联合主席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里克说，韦布和WFIRST面临的麻烦可能会延误下一期调查，至少会耽误掉其他领域的调查时间，特别是为行星科学规划的下一个《十年调查》。又或者，天文学的《十年调查》可以继续按计划进行，前提是不确定韦布能否取得成功——换句话说，在规划下个十年时，会不会把这台倍受困扰的望远镜当作是最首要的警世故事，来对待未来同样雄心勃勃的那些大项目。里克说，“《十年调查》原本是为了衡量实际上能够达成的目标，所以在突破极限和切实可行之间，它必须得把握好分寸。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换句话说，最简单的解决方案可能是，直接按计划推进下一期《十年调查》，并建议NASA在21世纪20年代追求更小、更便宜的空间望远镜，而非成本超过数十亿美元的庞然大物。这一前景让部分天文学家感到毛骨悚然，他们原本希望，已经耗费巨资为韦布开发出来的新技术，可以用来建造更大的空间望远镜，能够对近距离恒星周围的类地行星进行直接成像，以搜寻外星生命的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我现在恐惧的是，科学界会因为过于害怕成本超支，而不敢在下一期《十年调查》中推荐任何大型望远镜。”一位考虑到处境敏感而不愿意透露姓名的资深天文学家说，“这会把所有大项目的立项时间延误到2030年以后。可能要到2050年，才会再有一些雄心勃勃的东西被建成并发射升空。认为资金会在不同规模的项目间转移的想法，根本就是错的。如果在韦布和WFIRST之后，NASA不再追求另一项重大战略任务，就无法保证美国国会会把‘省下来的’资金投入到较小规模的项目当中。更有可能出现的情况是，这些资金会投给把人送上月球的火箭，或者完全投到NASA以外的其他项目上。如果我们不够小心，这可能会终结美国空间天文学的黄金时代。”（编辑：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0356939795/&quot;&gt;Steed&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;科学美国人网站，NASA's James Webb Space Telescope Slips to 2020, and Astronomy Suffers&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442859%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 16:01:44 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442859/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>