<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>“剩女”经济学</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442705/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442705/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;210&quot;&gt;
&lt;p&gt;“剩女”这个词这几年大行其道，通常指的是高学历高收入，在适婚年龄未婚的城市女性。每当讲起这个口水话题，卖菜大妈和出租车司机们都是长篇大论慷慨激昂头头是道。但以科学严谨的态度来讨论这个问题的，却少之又少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国到底有没有“剩女”现象？大家印象中的“剩女”，其“剩”是源于女性数量大于男性，还是两性婚配选择预期的失衡？如果是后者，问题出在女性的挑剔还是男性的不懂欣赏？本文希望用经典经济学的相关文献并结合中国人口普查数据，在大家茶余饭后的讨论中添加一些数字和科学的佐料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学分析都有前提条件和假设。本文也有两个前提：第一，&lt;strong&gt;人与人之间的感情和效用是不可以直接对比的&lt;/strong&gt;（interpersonal comparison of utilities）。类似“A君是否比B君更开心”是个无法比较的伪命题——我们可以说A君比自己平日更开心或沮丧，但不能跟别人比。简单来说，就是享受帅哥孩子热炕头的甜蜜温暖的人，和崇尚单身自由说走就走旅行的人是不同的，所以不能拿自己的主观感受来鉴别他人的感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当七大姑八大姨好心劝一个妙龄女子及时成家的时候，她们没有想到单身的自由，例如那些说走就走的旅行。同样，单身男士看着被老婆管头管脚的已婚男时，也很难体会老婆孩子热炕头的那份甜蜜温暖。所以外人的劝说虽然出于好心，但是过分地劝，就不仅仅是罗嗦，而是把自己的价值观强加于别人，可能会产生多余不必要的压力。此时的关心，就变成了自私的爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个前提是&lt;strong&gt;大家都希望结婚，但效用偏好为①幸福的婚姻 &amp;gt; ②单身 &amp;gt;③不幸的婚姻&lt;/strong&gt;。有相当多理性的“剩女”，认为跟某恋爱对象共同进入婚姻殿堂带来的效用预期不超过自己单身的状态，也就是②的效用高于③，此时这个“剩”是主动态。本文更希望解释的是从单身到幸福的婚姻，即从②到①之间的距离是什么。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; 一、剩女，其实是个全球现象&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;劳动经济学文献里有一篇经典文章是哥伦比亚大学经济系教授莱娜·埃德隆德（Lena Edlund）2005年发表的《Sex and the City》，论文与那部著名的美国连续剧同名，但这里的sex指的是性别。文章对所谓的“剩女”现象提出了一个经济学解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃德隆德提出并解释了一个前人很少关注的问题—— &lt;strong&gt;全世界大都市里普遍都是女性数量多于男性，而人类正常性别比是男性数量更多才对。&lt;/strong&gt;文章开篇举出欧洲和美洲的47个国家里，农村里25-34岁的青年人都是男人数量多于女人，而在城市里女人却多于男人。埃德隆德对这个城乡趋势提供的经济学解释是，城市有更好的工作机会，这里男性工资平均要高于农村工资。而女性来到城市，看中的不仅仅是更好的就业机会（劳动力市场），还有更好的婚姻机会（婚姻市场）。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/WlV5qZzqxiYyZI_Xo69vIkaH1kEy8VhWhTOjjNl6qdXQAQAAhwIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;城市里的女性占比多，乡村里的女性占比少。图片来源：参考资料1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃德隆德还有一段关于婚姻市场的很“前卫”的讨论：“Mater semper certa est, pater est, quem nuptiae demonstrant”。意思是母亲的角色是确定的，而父亲的角色是由婚姻决定的。所以在婚姻不存在的情况下，事实上只有一个家长 —— 母亲。婚姻给了父亲一个名正言顺的头衔，让男人有了享有孩子和监护孩子的权利，同时他要为婚姻进行支付。埃德隆德解释说“婚姻可以看作是男人跟女人交换资源，从而获取当父亲权利的一种交换合同”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;的确，从演化生物学的角度看，女人是更占有优势的性别。因为女性有子宫，才能繁育下一代。同时卵子比精子更稀缺，女人生育的机会成本更高，所以男人只有取悦了女人，才能取得交配权和繁衍权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个前提下，平均收入更高的城市会吸引更多女性来找寻劳动力和婚姻市场的机会，增大女性的数量和提高“剩女”的可能性。埃德隆德用瑞典289个地区的25－44岁人口数据来做实证数据研究，结果证明了猜测——当一个城市的平均男性收入越高，相对应当地的女人数量就越比男人多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以埃德隆德对剩女的经济解释，是女性愿意到大城市既追求更好的劳动力市场，也追求更好的婚姻市场的结果。剩女是个全球现象，也是个经济现象。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; 二、中国有“剩女”现象吗？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;从宏观结构数量上看，&lt;strong&gt;没有&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单说因为中国男女比例失调，有大量“多余”男性，所以即便女性都到大城市来，也只是冲淡了大城市里原来男性过多的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据《中国2010年人口普查资料》，全国新生儿男女性别比为1.19，每100个女性对应119个男性，或者对每个男生来说，你和周边五个男性朋友加起来，就有一个人找不到老婆，这个数字是不是很惊人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们平时讨论的城市“剩女”根本就不是女性数量过多 —— &lt;strong&gt;全国地级市的市辖区在20-39岁的男女性别比平均是1.05&lt;/strong&gt;，依然是男性数量更多。其中北京1.09，上海1.07，广州1.11。即便是北上广这些有大量的高学历高收入的女性，适婚年龄里面的男性数量依然是远远多于女性，而且性别比还高于全国平均水平。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/sx0JpY_4L7_w_ZdlLCZ22ouEgGJ58BQam_piHT56-qOsAwAAhAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/438&quot;/&gt;许多着急的上海父母会在人民公园相亲角“摆摊”为儿女征婚。图片来源：中新网&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那分教育程度的适龄男女呢？高学历的适龄城市女性数量比高学历的男性数量更多还是更少？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年普查资料显示，20-39岁城市人口（不等于上文的市辖区）里拥有本科和研究生教育背景的男女性别比例为1.06。如果不考虑学历，全国城市人口20-39岁男女比例只有1.0056。也就是说，&lt;strong&gt;城市女性平均面对多出0.56%的男性选择&lt;/strong&gt;。如果都在寻找跟自己学历类似的另一半的话，&lt;strong&gt;高学历城市女性的选择权就更广，整整多出6%的男性可供选择&lt;/strong&gt;，更占有数量上的优势。谁说高学历对女孩是件坏事儿？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，人口普查资料明确告诉我们，中国城市里的“剩女”现象&lt;strong&gt;不是因为女性数目超过男性&lt;/strong&gt;。分析说明，&lt;strong&gt;“剩女”问题，不在两性数量的失衡，而是在婚姻市场中的结构性不匹配。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;三、是她曲高和寡，还是他不懂欣赏？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实，对婚姻市场的研究可以借助成型的劳动力市场的模板进行分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于想结婚（类比为工作）却还处于单身（类比为失业）状态的人来说，寻寻觅觅的过程只是正常的摩擦性“失业” —— 个体找工作总是需要时间寻觅，雇主招人也不可能一夜之间找到理想人选。一定程度的摩擦性失业是不用担心的。过于着急了随便找个工作，不认真工作跟同事处不好关系最后离职，对公司对自己都是一种不负责任。当然也有由于心灰意冷而退出婚姻恋爱市场的──劳动力市场上对应的叫做气馁的工作者（discouraged workers），因失意而放弃寻找工作的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩擦性失业告诉我们，&lt;strong&gt;真命天子是不会突然间砸到头上的&lt;/strong&gt;，蓦然回首之前也是先要众里寻他千百度的。即使在男女数量和匹配结构平衡的地区，“剩男剩女”现象也会出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更严峻的是结构性“失业”问题，体现之一是男女双方期待值的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先说女性在婚姻市场上的供给。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这方面最重要的经济学大师是诺贝尔经济学奖得主、芝加哥大学的加里·贝克尔（Gary S. Becker）教授。他开拓了人力资本、家庭经济学、歧视等经济学研究新领域，被誉为上世纪后半叶最伟大的社会科学家。他在《家庭论》一书中对婚姻的经济学意义有深刻的讨论：婚姻带来的效用有很多方面，从经济规模（两人搭伙过日子更便宜）到性别分工（双方能力和赚钱家务活的比较优势互补）到公共产品例如孩子的消费性（例如看着孩子就开心）和投资性（例如未来养老）等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远古的农业社会里更需要劳动密集型的生产，于是男性专门打猎觅食保护家人，女性专心生产养育下一代，那时两性对于婚姻家庭的投入和需求都相对一元化。现在随着科技发达和社会进步，女性教育和就业方面的条件跟男性趋于平等，&lt;strong&gt;当女性在劳动力市场上机会和收入大幅提高，传统男性赚钱养家的婚姻模式吸引力下降，导致女性在婚姻市场上的要求提高，“供给”下降&lt;/strong&gt;。如果男性没有及时调整在婚姻市场上的定位，那么市场的不平衡就会出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不可否认，有些女性有双重标准问题。钱多事少离家近的工作现实吗？徐静蕾说“你只负责单纯善良帅”，不是所有女子都能做到。又要对方单纯善良，还要高富帅，又要对方事业成功又要天天陪在身边，这种对“暖男”+“真命天子”=“暖龙”的结合体无限期待，会导致在婚姻市场的选择上出问题。对婚姻有正确的态度和期待值非常重要，否则即使Mr. Right出现，也会嫌七嫌八给错过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再来看婚姻市场上的男性需求方。绝大多数时间大家批评“剩女”太挑剔，而批评男性的声音太少。事实上男性对性别角色的期待，也会影响到婚恋市场匹配的效率。哈佛大学的黃志修（Jisoo Hwang）有一篇《Housewife, “Gold Miss” and Equal: The Evolution of Educated Women’s Role in Asia and the U.S.》很明显在“怪罪”男性，指出&lt;strong&gt;男性不能接受把家务活外包出去的高学历职业女性&lt;/strong&gt;。黃志修还指出，&lt;strong&gt;当一个国家的经济快速发展，并且女性的教育和工作机会上升，而社会文化和人们心态还没有足够快相应调整变化的时候，婚姻的结合就会出现问题&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多男性在婚姻市场上会有强烈的双重标准，要上得厅堂下得厨房，聪慧风趣漂亮赚钱之外还要扫地洗碗做饭看娃，一边说男女平等，一边要三从四德。黃志修强调某些男性在婚姻选择方面的传统和迂腐，文章用了“准婆婆”受教育程度和是否参与工作做为一个衡量，研究发现&lt;strong&gt;“现代”环境下成长的男性结婚率更高&lt;/strong&gt;，而且妻子同样有工作的可能性也更高。黃志修的研究采用了经典的对比方法──同样都是日本和韩国的男性，一组人在原籍生长，一组人从小移民到美国。文章发现从小就移民到美国并接受西方更“现代”的性别和家庭观念以后，“剩男”和“剩女”的比重都大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/6xIZvi3cqomnHLu_KBO4ELcyoqk1oumCc0gjRBssO7xcAgAAlgEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;接受现代性别观念和家庭观念的男人结婚率更高。图片来源：mybagspa.com.au&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，&lt;strong&gt;当男性在特定成长环境里形成的对女性的看法，和现代女性自己要选择成为的角色不能均衡搭配的话，“剩男”“剩女”现象就特别突出&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女性经济和社会地位的提高，促使迂腐传统的婚姻市场产生链条式的调整。我们现在经历的，就是一个从以前的配对机制到新动态平衡的演变。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; 四、我们能做些什么？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在新平衡达到之前，在整体上社会观念没有及时改变的今天，我们每个人可以做些什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. 提高自己在婚恋市场上的价值 —— 变成更好的自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不为一时的摩擦性失恋沮丧。积极拥抱生活，认识新朋友。寻找工作需要投简历，同样真命天子也不会从天上掉下来。要积极创造并加入认识新朋友的社交圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找不到工作时我们会去进修或培训来提高自己的技能，没有找到另一半的时候，抓紧充电吧。健身、旅游、读书等等，都可以让自己在婚姻市场上更有魅力，让自己的生活更精彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，还可以这个城市找不到工作，就换那个城市。一个行业不适合自己，就寻找自己感兴趣和可以发挥比较优势的行业。你懂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心态上要爱自己为最大。因为正能量的你才能吸引正能量的他。小孩子如果选择大哭的方式吸引你的注意力，任凭多么可爱你都多少会感到烦躁。而如果小孩自己玩儿的开心，你会额外觉得可爱希望抱她亲她。这其实很哲学——哭是因为缺爱要求爱，可是你越哭反而越把爱推开；如果你很享受自己生活的话，就会吸引更多爱过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.了解自己在婚恋市场上的需求—— 自我的探索&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是单身、结婚还是离婚，知道自己想要什么适合什么很重要。否则即便同时出现很多男朋友跟你求婚，你都不知道要选哪一个。你最看重的品质是什么？你的底线是什么？你想要的未来的日子是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多教授努力熬了很多年终于拿到终身教职之后，原以为可以彻底潇洒人生爱干嘛干嘛，结果却发现人生进入了真正的黑暗低谷。当你可以做任何你想做的研究的时候，突然发现不知道自己真正喜欢的研究课题是什么，之前都是什么容易发表就写什么。这种“安全感”被填满后的自我面对，是非常震撼的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，懵懵懂懂地结婚，没了“我嫁不出去”的担心之后你会想，然后呢？这个结婚证本身是否真的代表你想要的幸福？七大姑八大姨们催你结婚的前提是希望你幸福，所以什么是让你幸福的事儿，什么是让你幸福的人，你想清楚了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.共同努力，改变婚恋市场动态&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大量经济学研究告诉我们，在经历过女性经济和社会地位提高后两性地位和互动改变的西方世界，受教育程度更高的女性结婚可能性更高，只是由于教育等原因推迟了初婚年龄而已。同时，拥有大学学位的女性相比于没有上大学的女性离婚率更低，而且认同婚姻幸福的比例更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是说，很多在年轻时暂时还没结婚的“剩女”们，不是永远不会结婚，只是推迟了结婚，而且一旦结婚后婚姻的稳定性和质量也平均更好。所以不要纠结于一时的单身，要用长期动态的科学发展眼光看待这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这么说，我知道被家人老师同事朋友和社会的压力压的喘不过气的时候。当面对几千年沉淀的所谓“你太小还不懂每个人都会这么走过来”的时候，渺小和无助的年轻的个体，一不小心就容易被这类的话溺水淹掉彻底失去自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，请相信自己。请多一分勇气。这世界上还有成千上万像你一样的男性和女性，愿意去思考探索追求自己的幸福，愿意对不合理的说法说不，愿意在我们的婚恋市场从以前的传统配对机制到新的动态平衡过程中，尽一份自己的力量，推动这个进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后用贝克尔先生在诺贝尔颁奖晚宴的一句话结束吧。贝尔克先生成功地把经济学研究应用到生活的各个方面，但是在他的工作被认可之前，传统的专家们并不能看到他的远见。他获奖时说：“这个奖项用可能有的最有影响力的方式，认可了这样一群经济学家：他们承受种种障碍、批评、甚至嘲弄，突破传统来进行更广阔的行为研究和分析。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想象十年后回头看，我们会欣喜自豪地回顾，如何曾经“承受种种障碍、批评、甚至嘲弄，突破传统”。现在一时的“剩”只是摩擦性“失业”，更深地了解自己，努力让自己变得更好，一起推动性别平等。时间，一定会让你更幸福。（编辑：游识猷）&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;本文经授权转载自微信公众号“性别经济学”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Edlund, L. (2005). Sex and the City. The Scandinavian Journal of Economics, 107(1), 25-44.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hwang, J. (2016). Housewife,“gold miss,” and equal: the evolution of educated women’s role in Asia and the US. Journal of Population Economics, 29(2), 529-570.&lt;br/&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文经授权转载，禁止再次转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442705%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 16:01:41 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442705/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>一只再也不能回家的蛙</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442703/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442703/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;67&quot;&gt;
&lt;p&gt;曼狄卡的蛙再也不会回来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，他知道这一天终将来临。他的六岁儿子给这只蛙起名“Toughie”，意思是“坚强”——因为它是最后一只。它最终离去的那一天，意味着一个漫长故事的永久落幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一天在2016年9月26日到来。世界上最后一只巴拿马树蛙，到最后也没能回到它的家乡。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/0v3rgkJ8HP_a4l5kJnM4xn5z1GQNyMi71ga0LysEr4MABQAAVQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;巴拿马树蛙。图片来源：Brian Gratwicke&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2005年，一队研究者前往中美洲，试图在一种致命病菌蔓延到无可挽回之前尽可能多抢救一些幸存者。他们发现了Toughie，把它带回美国，由亚特兰大植物园的研究者马克·曼狄卡负责抚养。2008年，科学家确认它属于一个新物种——巴拿马树蛙（&lt;em&gt;Ecnomiohyla rabborum&lt;/em&gt;），第二年IUCN红名册将它列入“极危”。这时，它的原种群已经彻底崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凶手是一种真菌——蛙壶菌（&lt;em&gt;Batrachochytrium dendrobatidis&lt;/em&gt;），常缩写成Bd。人们还不确定蛙壶菌为什么突然在巴拿马出现，但很可能是因为非洲爪蟾贸易而传播到这里的。此刻，这是整个地球上速度最快的单一灭绝事件。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/ga-FjxHhCV0abQ8LN-351NYGmL4djSZIVh_fpZySmWfQAwAAlAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/432&quot;/&gt;显微镜下的蛙壶菌。图片来源：Dr Alex Hyatt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种真菌能感染大部分两栖类物种，在体表生长，以菌丝刺穿皮肤获取养分；被感染皮肤则会角质增生，阻断和外界的盐分交流。在非洲，蛙类已经和它共存了很久；但在中美和南美，两栖类动物从未遭遇过这样的病菌，往往毫无抵抗力。一旦蛙皮肤表面被壶菌盖满，就会因为无法调节电解质，心脏停跳而死。在有些物种里，壶菌病死亡率接近100%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它刚刚被发现时，没有一个人意识到它拥有摧毁整个物种的能力，没有一个人意识到灭绝可以来得如此残暴如此迅猛。但是这个场景对人类而言本不该陌生：毕竟五百年前，欧洲人就是这样携带着病原体抵达新大陆，杀死了90%以上的原住民人口的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而巴拿马树蛙，成了这场灾难的最新牺牲品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若Toughie还在家乡正常生活的话，此刻它也许正伸展开有蹼的爪，从树冠上一跃而下，滑翔十几米落地。它大概会觉得自己在飞——但亚特兰大植物园的隔离室里没有飞翔的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/gk9EZZgpZqULgmyjokHv1R9Gacp23GqzmqWuV4uTcAgABQAALQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/406&quot;/&gt;实验里的巴拿马树蛙Toughie．图片来源：Brian Gratwicke&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者它也许正在照料自己的后代，巴拿马树蛙是父亲负责养大孩子——但人类所知的最后一只雌性已经在2009年死去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪怕已经到了灭绝的边缘，人们也对这些物种所知甚少。很多年里人们甚至不知道它叫声如何；上一次有记录的鸣叫还是2007年，没有录音，唯一听过的人也无法描述这个声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到2014年底，垂垂老矣的Toughie突然开始歌唱。这时，距离它最终离世只剩下不到两年。也许它终于明白，这将是世界上最孤独的蛙鸣，而它已经是世界上最孤独的蛙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，它走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但还有几个和它同一批被抢救回来的物种正在隔离室里等待着。我们还能努力为它们实现人工繁殖，甚至找到对抗蛙壶菌的办法。无数两栖类研究者正在这个领域奋斗，也许有一天我们终究能夺回失地，让它们的后代重归世世代代生活的中美洲雨林，重新繁衍生息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟，我们所盼望的，不过是一只蛙的归来而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：锦衣Reload）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：National Geographic&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442703%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 08:01:40 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442703/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>光会像卫星一样永远围着黑洞旋转，成为永恒吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442701/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442701/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;67&quot;&gt;
&lt;p&gt;有人问了我一个问题：&lt;strong&gt;光会不会像一颗卫星一样永远围着黑洞旋转，成为真正的永恒之光？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先说答案：&lt;strong&gt;原则上是会的，但是实际上我们看不到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到黑洞，大家最为熟悉的大概是科幻电影《星际穿越》中那个著名的“角色”——黑洞卡冈图雅吧。这个黑洞长这样：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/ueB8F1zuozkMMa4Jucerz_ru2mEa88_sxvXhiZ2-bwSEAwAAWAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从它的“照片”上我们发现，卡冈图雅看起来很亮，并不是想象中的一团漆黑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你有没有觉得奇怪，黑洞的定义明明就是任何物质一旦掉进其中就无法再出来，即使是光也不行，所以“黑洞”就是黑乎乎的洞，应该是漆黑一片啊，这光又是哪儿来的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人想到了霍金辐射，然而这不是答案。因为超大质量黑洞的霍金辐射非常微弱，根本无法被观测到，而且宇宙中所有已知黑洞的霍金辐射（假设霍金的黑洞辐射理论是正确的）也都无法产生足够的光被观测到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，是《星际穿越》搞错了吗？我们知道，《星际穿越》这部电影有一位非常厉害的科学顾问，他就是引力波的发现者、在去年刚刚获得了诺贝尔物理学奖的基普·索恩教授，索恩教授不久前还来中国做了巡回演讲。很显然，这样的物理学家是不可能犯这种低级错误的。而且索恩教授还特别说明了，电影里面的黑洞的图片是他的团队根据广义相对论理论，用超级计算机精确计算得到的，他们的计算结果还发表了学术论文。所以根据广义相对论理论，这个黑洞的图片是没有问题的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我们又回到了起点：&lt;strong&gt;这个黑洞周围的光是哪里来的呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑洞周围不可能是绝对的真空，总会有一些气体，这些气体在落入黑洞的过程中会把引力势能转化成气体的动能，也就是说气体的温度会升高。而高温的气体就会发光，因此会产生光。但是，如果如果这些光和这些气体一头扎进黑洞里面，我们也并不会看到这个图片上的黑洞周围明亮的“晕”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡冈图雅外面之所以会产生这个明亮的“晕”，原因在开头我被问到的那个问题中其实已经被提及了——在黑洞周围，光线会像卫星一样绕着黑洞转圈，变成“永恒之光”。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/9EbQ-rKNimUBitA_N4lFRcwqkz_4lI_5hTT5qp1ao8jYAAAA2AAAAEdJ.gif&quot;/&gt;光线在黑洞附近运动的轨迹示意图，红色的圆圈表示黑洞的视界。随着气体坠入黑洞，光子旋转着接近黑洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是这个说法并不完全正确。广义相对论的计算表明，在距离黑洞的视界不远的地方，光子有一个“&lt;strong&gt;亚稳态&lt;/strong&gt;”的轨道。如果没有任何干扰，光子就会在这个轨道上永远运动下去，既不掉入黑洞，也不会逃出来，如果我们能观测到它，那就能看到这样的“永恒之光”了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，既然光子不能逃出来，处在黑洞远方的我们自然也不能看到这些光线，那这个黑洞为什么又能看起来这么明亮呢？原因就在于“如果没有任何干扰”这个条件不可能成立。黑洞周围物质的运动总是会对光子产生干扰，同时由于这个轨道是“亚”稳态的，而不是绝对稳定的，所以稍微有一点干扰，光线就会偏离这个轨道，最终或者掉进黑洞，或者逃出来被我们看到。由于这些被我们看到的光子都是差不多从这个轨道处逃出来的，所以看起来这个轨道附近就特别明亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总结来说，&lt;strong&gt;光子旋转着来到黑洞视界附近，会进入亚稳态轨道，由于轨道并不稳定，其中一部分光子会从轨道逃出来被我们看到，也就形成了我们如卡冈图雅周围的明亮光晕&lt;/strong&gt;；至于那些没逃出来的光子，无论是掉进了黑洞，还是继续停留在亚稳态轨道上（概率很小），我们都无法观察到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而实际上，尽管理论上存在这样的光晕，但如果我们用天文望远镜观察的话依然是看不到这么明亮的黑洞的。原因很简单，我们离黑洞太远，从黑洞附近的“亚稳态”轨道逃到我们这里的光线实在是太弱了。同时由于我们目前已有望远镜的分辨率也还远远不能达到分辨出来黑洞的程度，所以我们暂时还不能看到《星际穿越》里面的黑洞的真实模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是未来，更强大的天文望远镜是有可能看到这样美丽的黑洞照片的，很值得期待吧？当那一天到来的时候，肯定又是燃爆朋友圈的全球大新闻！（编辑：婉珺）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442701%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 08:01:39 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442701/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>Science特刊：直击当下神经学的三个大坑，百年来研究都做错了？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442699/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442699/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;83&quot;&gt;
&lt;p&gt;每年，数以万计的神经科学家都会齐聚一堂，分享一年来辛勤耕耘的成果。每年，我们也会满载着灵感回到实验室，开启新一年的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在解决神经科学领域的重大难题上，我们依然举步维艰。没有人怀疑科学家们的智慧和努力，但越是这样，我们就越是担心是否走上了偏路。Alpha Zero刚以无师自通的方式，告诉人类几千年来的围棋都“下错了”。谁又能保证，我们对于神经科学的理解都是对的呢？要知道，许多概念是在50年，甚至是100年前提出的。而至今，我们仍不可避免地需要依赖于这些概念，去解读最新的科研数据。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/1il2nFUGPIczmPEVxi1Fs4hKjZ3UgJ8boEyEcy0Er2RQAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：123rf.com.cn正版图库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在最近，《科学》（Science）杂志出版了神经科学的特刊，用5篇翔实的综述，直击了当下神经科学研究的一些痛点，以及一些人们所关心的热门话题。在今天的这篇文章中，我们也将重新审视人类对大脑的了解程度。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;动物模型——皇帝的新衣&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;加州大学伯克利分校的Michael M. Yartsev教授戏称自己还是一名年轻的科研人员，在挑战成规上无所畏惧。在一篇综述的开头，他将自己比作是《皇帝的新衣》里的小男孩，勇于说出众人忽视的真相——尽管多种革命性的技术为神经科学带来了变革，然而，神经科学研究里使用最广泛的研究对象——模式生物，却没有迎来什么突破&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神经科学里有那么多有趣的问题，仅仅放在一只手都能数得上来的模式生物里，这样真的好吗？要回答这个问题，我们得需要了解不同模式生物诞生的背景。Yartsev教授在综述里为我们整理了5种模式生物诞生的来龙去脉。&lt;/p&gt;
&lt;ul readability=&quot;5.5&quot;&gt;&lt;li readability=&quot;1&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌贼&lt;/strong&gt;：最初，人们使用乌贼来研究动作电位的产生机制。这是因为乌贼的轴突尺寸巨大，非常适合电压钳技术（注：研究神经动作电位的工具）的应用。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;1&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;青蛙&lt;/strong&gt;：突触是神经元与神经元之间的信号传递部位。由于青蛙有着尺寸较大、模式简单的神经突触，研究人员经常选择青蛙来研究突触之间的信号传导。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;0&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鲎&lt;/strong&gt;：鲎也能被用于神经科学研究？没错！它们复眼里的神经细胞较容易获得，因此被用作视网膜生理学的研究。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;0&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海兔&lt;/strong&gt;：这种动物能进行简单的学习，而且科学家可以很容易地鉴定出海兔身体中与学习相关的神经元。因此我们用海兔来研究大脑的学习和记忆。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;0&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大鼠&lt;/strong&gt;：大鼠能自由探索环境，它们的神经活动也容易探测，因此被广泛用于和空间相关的神经组件研究。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;由此可见，我们对这些模式动物的选择，本质上是因为用它们做研究最方便，而不是用它们做研究最合适。为此，作者指出我们应该重新思考并选择最适合自己所关心科学问题的模式生物，而非一厢情愿地相信皇帝的新衣，人云则云地选择所谓“&lt;strong&gt;标准模式生物&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许，是时候给皇帝添置一些新衣服了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;感知时间——大脑的骗局&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有段子曾另类解读过相对论：当你刷美剧打游戏，时间总过得特别快，一转眼几个小时就过去了；当你开始认真学习，感到头昏脑涨，随即合上书本时，发现才过去了短短10分钟。&lt;strong&gt;我们的大脑，如何感知时间&lt;/strong&gt;？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约大学的两名科学家在一篇综述里为我们带来了详尽的案例，探讨人类大脑对时空的感知[2]。一个经典实验揭示了人脑的欺骗性——研究人员要求受试者盯着屏幕打字。当我们按下键盘，字母在屏幕上呈现时，我们下意识地将这两者联系到一起，认为自己是动作的主体。当研究人员逐步增加按键与字母显现之间的“延迟”，大脑依旧能做出很好的适应。然而，当研究人员突然把延迟降低，人们的预期和现实就有了差距。一个不可能发生的现象就出现了——我们的大脑告诉我们，在敲击键盘前，字母就已经跃于屏上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在科学家们的眼里，这并不让人意外。按照他们的观点，我们的大脑没有感知时间的能力。我们之所以感到时间的流逝，是因为周围的环境正在发生变化。气温逐渐升高，又逐渐降低；阳光由弱变强，又变得黯淡。我们知道，时间从早晨走向了傍晚。随后，大脑将这些概念拼装起来，造成了我们感知到时间流逝的假想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许，比起寻找日常生活中先入为主的观念（比如时间流逝）在大脑中的神经学表现，更需要进一步研究的，是大脑推断和解释时间的机制。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;人工智能——机器会思考吗？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;想象一下这样一个场景：当你在驾驶汽车，油箱里的油即将见底，于是，仪表盘上提示加油的灯突然亮起。一支跨国科研团队随即提出了一个问题：是什么让你意识到警告信号的出现，又是什么让汽车对警告无动于衷？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者们笔锋一转，聊到了近期火热的人工智能。诚然，计算机硬件的进步，以及算法开发的发展，让神经网络能够完成一些像机器翻译那样极为复杂的工作——这在几十年前还被视为人类的特权——然而，在作者们的眼里，&lt;strong&gt;机器离产生自我意识还差很远&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们指出，人类的意识形式比较高级，至少有两个层级。第一层（C1）是指&lt;strong&gt;瞬时的意识&lt;/strong&gt;，能将认知系统与具体的物体联系起来。举例来说，我们对于油箱警告信号的感知，就属于这一层级。此时，生物体感知到的信息能传递到全身，让我们做出撤销警告、停车加油、或是当作谈资的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二层级（C2）的意识则是&lt;strong&gt;认知系统对自我运作产生意识&lt;/strong&gt;。比如说，人类能对自己的状况有很好的认识。一个人能感知到自己高兴、沮丧的情绪，也能把这种感知内化为自己的知识与能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，目前火热的人工智能，还处于更为低级的第0层级（C0）。在这个层级，它们只会&lt;strong&gt;无意识地进行信息处理&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员们相信，&lt;strong&gt;我们的意识是多种不同类型的信息处理方式相结合的产物，由我们的大脑硬件所决定。人类数据表明，这两者缺一不可&lt;/strong&gt;。例如，视觉皮层出现损伤的患者中，视野的某一块会受到影响。而这些患者能感受到“盲区”的视觉刺激，只是无法进行汇报（C1层级）；此外，他们也无法准确评估他们视觉的准确性（C2层级）。在这个例子里，C1与C2的完美结合，才带来了视觉的主观体验。&lt;strong&gt;如果我们能彻底弄清C1与C2这两个意识层级的生物学机制，或许就能带来人工智能上的突破&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结语&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了以上这三篇综述外，另两篇综述也值得一读。其中一篇介绍了大数据在神经科学中的应用，并认为这有望让我们了解大脑的全景&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;；另一篇则讨论了前额叶的组成，涉及到脑区的具体定义&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;。这些都是今天的神经科学科学面临的有趣问题。当下正是一个神经科学高速发展的时代，我们期待这些问题早日得到解决！（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Anderson HC. The emperor ’ s new wardrobe: Rebalancing diversity of animal models in neuroscience research. 2017;358(6362):466-469.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Woolsey CN, Hodos W, Pritzel M, et al. Space and time in the brain. 2017;358(6362):482-485.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dehaene S, Lau H, Kouider S. What is consciousness, and could machines have it?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mind T. Big data and the industrialization of neuroscience: A safe roadmap for understanding the brain? 2017;358(6362).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En CI, Carl M, Note C, et al. Surprisingly, the current definition (insofar as there is one) of the prefrontal cortex is not common. 2017;358(6362):478-482.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442699%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 28 Jan 2018 08:01:42 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442699/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>生命游戏的新扩展包：六碱基密码子系统已经上线！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442694/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442694/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;90&quot;&gt;
&lt;p&gt;诸位《生命online》的玩家们，请允许我向各位介绍一下这个大型多物种在线游戏的历史。这个游戏已经在“地球”服务器上线了四十多亿年，这期间在“突变”和“自然选择”等程序猿和设计狮们的不懈努力下，游戏已经添加了多个扩展包，比如说“细胞扩展包”，“多细胞生物扩展包”，以及最受好评的“有性生殖扩展包”等等。当然，十几万年前开发商决定往这个游戏里面添加一个非常有争议的扩展包，叫做&lt;strong&gt;智慧&lt;/strong&gt;。开发商比较谨慎，它就把这个扩展包给了一个物种做内测，结果却捅了大篓子，这个叫人类的物种最近居然开始利用扩展包的Bug反过来开始干预游戏的内核了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，这破游戏最开始也就是几个闲的没事的程序猿随手写着玩的，所以它的内核也就是几个简单的小程序而已，其中之一是“&lt;strong&gt;三联密码子法则&lt;/strong&gt;”。简单来说，所有生物的遗传信息都利用四种碱基编码在DNA当中，然后DNA上的基因通过碱基互补配对原则誊写出一份叫做信使RNA的副本，信使RNA上每三位碱基编码一个氨基酸，最终翻译出蛋白质。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/xX_i68MFF8Us-7xA4RYh0hhMR0iWA7B3fg9xkk3TdGOAAgAAJAIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;三联密码子表，自然界的三联密码子由四种碱基AUGC组成，他们的随机三联排列可以编码生命界的20种氨基酸和一个终止密码子。图片来源：opentextbc.ca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三联密码子就是个按照一些简单规律随机生成的密码表，从密码子到氨基酸必须借助于“转运RNA”，有64个三联密码子，就有64种转运RNA，每一种转运RNA负责识别一个三联密码子，并将这个三联密码子翻译成一个氨基酸。每次翻译，都需要一大堆不同的转运RNA一个一个地读出信使RNA上的密码子，从而将遗传信息转变成蛋白质。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/7yrcGh4PxxGpnpFQyU1hDvk567MhHhIrflPsxox-y0xRAgAA3QIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;一个转运RNA（tRNA）的示意图。转运RNA很小并形成一系列复杂的茎环结构。它的一端有反密码子（Anticodon）负责和信使RNA（mRNA）上的三联密码子结合，另一端则有一个氨基酸结合位点（Amino Acid attachment site），负责和特定的氨基酸结合。图片来源：zetawiki.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果某些裸猿仗着自己有“智慧扩展包”的内测资格，居然就对这个动起了歪心思，比如说斯科瑞普研究所的化学家弗洛伊·罗姆斯伯（Floyd Romesberg），多年来他一直寻思着能否给这套系统多一些选择，比如多加几个碱基，乃至……多几个密码子呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年，罗姆斯伯的工作迈出了第一步。他将人工合成碱基整合进大肠杆菌的DNA，并且让这些带有人工碱基的DNA像天然的DNA一样复制&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。不过，当时这些大肠杆菌还只能复制这些人工碱基，并不能表达它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而最近，人工碱基的表达难题也被解决了！罗姆斯伯的研究团队让&lt;strong&gt;带有人工碱基的&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;DNA&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;表达出了有生物活性的蛋白质&lt;/strong&gt;，并在《自然》（Nature）杂志上发表了他们的研究&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/q0AXAV3n7ZBAsRg9t_otuy1WwFH0fTw0ACPWxX-IJWQvAgAAQgEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;这次研究中罗姆斯伯所使用的人工碱基对，作者将其分别标为X和Y 。图片来源：参考文献[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，罗姆斯伯和同事们在AUGC之外，引入了两个人工碱基，它们称之为X和Y；接着，将“绿色荧光蛋白”基因当中一个编码丝氨酸的密码子AGT改成了包含人工碱基的AXC；然后，为了能表达这个“人工密码子”，又专门特制了一个能将AXC翻译为丝氨酸的“人工转运RNA”。随后，他们将这个带有人工碱基的绿色荧光蛋白基因和编码“人工转运RNA”的基因一起转入大肠杆菌细胞内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果这些“人工转运RNA”果然发挥了作用，成功地识别出了带有人工碱基的密码子，并顺利完成了密码子的翻译 ，让这些大肠杆菌发出了绿色荧光；而相对的，只有“人工绿色荧光蛋白”但没有“人工转运RNA”的大肠杆菌则无法顺利翻译出绿色荧光蛋白。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/kwL_saW-dv1LUksZ3z7_CZp2fhj8OHbPkxj_nEh6j7xrAgAAQgIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;“人工转运RNA”的工作示意图，特制的带有反密码子GYT的转运RAN和m信使RNA上的人工密码子AXC结合，翻译出特定的氨基酸。图片来源：mezarque.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在后续的检测中，罗姆斯伯和同事们发现，&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;人工基因”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;编码的绿色荧光蛋白和天然荧光蛋白相比，无论是在理化性质上还是表达水平上都没有明显差异&lt;/strong&gt;。如果“人工基因”运作正常的话，对大肠杆菌的生长也没有任何影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，在只有“人工基因”而没有“人工转运RNA”的时候，却会阻碍大肠杆菌的生长。罗姆斯伯认为，这可能是因为细胞的蛋白质翻译需要用到一个叫做“核糖体”的结构，“核糖体”就像是蛋白质翻译的车间，而刚才提到的转运RNA必须在这个车间里面才能干活，缺乏了能识别“人工密码子”的转运RNA，许多信使RNA就卡在了核糖体当中，导致细胞拿不出足够多的闲置核糖体来翻译别的蛋白质，故而影响了大肠杆菌的生长。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/IWXiRLZ4j0QqPXHMNxwYcPZ7Y2XREIv1mIRbYIzjU1l_AQAAfwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;表达“人工绿色荧光蛋白基因”的大肠杆菌，图片来自mezarque.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗姆斯伯相信他的研究对于合成生物学有着重要的意义，更多的碱基和密码子规则必定能带来更灵活的生物合成路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类对于新型蛋白质的需求无穷无尽，而自然界由四种碱基组成的三联密码子系统最多只能编码20种氨基酸，有限的氨基酸种类无疑迟早会导致“巧妇难为无米之炊”的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本世纪初，罗姆斯伯在斯科瑞普研究所的同事，化学家彼得·舒尔茨（Peter G. Schultz） 就曾经为了改变蛋白质的特性或是给蛋白质打上“标记”，将“人工氨基酸”掺进蛋白质中&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。但是现有的密码子体系无法编码“人工氨基酸”；传统上通过篡改三联密码子表来表达“人工氨基酸”的做法则会引起生物体本身蛋白合成的紊乱，显然副作用很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次，加入“人工氨基酸”的新密码子系统无疑是相当于给天然的三联密码子表加了个大大的扩展包，&lt;strong&gt;让&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;人工”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的和“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;天然”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的生物原料在生物体内和谐共存&lt;/strong&gt;，无怪乎合成生物学大牛乔治·邱奇（George Church）评论这项研究成果，是“人类探索生命基石的里程碑事件”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，罗姆斯伯已经注册成立了一家公司，他相信这种新的密码子系统必将在新药合成等领域大有作为。虽然领导对这事有点恼火，但是程序猿和设计狮们暗地里觉得这样理论上应该会大大减少它们加班的次数，于是暗戳戳地一直没修复这个bug。说不定让游戏玩家参与改进游戏设计也是个好主意呢？（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Malyshev, D. A., Dhami, K., Lavergne, T., Chen, T., Dai, N., Foster, J. M., ... &amp;amp; Romesberg, F. E. (2014). A semi-synthetic organism with an expanded genetic alphabet. Nature, 509(7500), 385-388.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yorke Zhang, Jerod L. Ptacin, Emil C. Fischer, ... &amp;amp; Floyd E. Romesberg. (2017). A semi-synthetic organism that stores and retrieves increased genetic information. Nature.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mehl, R. A., Anderson, J. C., Santoro, S. W., Wang, L., Martin, A. B., King, D. S., ... &amp;amp; Schultz, P. G. (2003). Generation of a bacterium with a 21 amino acid genetic code. Journal of the American Chemical Society, 125(4), 935-939.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442694%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 28 Jan 2018 08:01:41 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442694/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>肿瘤已经很吓人了，现在你告诉我肿瘤里还有细菌？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442698/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442698/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;91&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;&lt;strong&gt;已知&lt;/strong&gt;：一个成年男子，重70公斤，大约由3x10&lt;sup&gt;13&lt;/sup&gt;个人体细胞组成。&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;问&lt;/strong&gt;：与此人共生的微生物数量大概是多少？ &lt;br/&gt;以色列魏茨曼科学研究院的科学家们替我们数出了这个问题的&lt;strong&gt;答案&lt;/strong&gt;：大约为3.9x10&lt;sup&gt;13&lt;/sup&gt;个——与人体细胞数量处于同一数量级&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消化道末端的结肠与直肠是人体中微生物密度最高的组织，也是地球上微生物种群密度最高的地方之一[2]。肠道中的微生物菌群影响着人体的方方面面，既可以帮助我们消化特定的营养物、抑制吃进肚子的部分毒物，也可以引起肠道炎症、肥胖等多种疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/uGubEZtIjR17i_OPxJ3Ub5X8fqvQvXEGhnG5NQGZfezOAgAAmwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/594&quot;/&gt;图片来源：123rf.com.cn正版图库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结直肠癌&lt;/strong&gt;是一种常见的结肠与直肠疾病。 根据世界卫生组织2012年的统计，结直肠癌是全球第三大高发癌症，约有10%的癌症患者被诊断为结直肠癌&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。在发达国家中，一个人在一生中患上结直肠癌的概率高达5%&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。同时，结直肠癌也是2017年在美国导致癌症患者死亡的第二大原因&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些数据不禁让科学家们产生了好奇：&lt;strong&gt;生活在人体肠道中的微生物，对于结直肠癌的发生有没有影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过深度测序，科学家们比对了95组结肠肿瘤组织与正常结肠组织的微生物种群丰度。他们发现，一种叫做&lt;strong&gt;具核梭杆菌&lt;/strong&gt;（&lt;em&gt;Fusobacterium nucleatum&lt;/em&gt;）的细菌在结直肠肿瘤中高度富集&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/FgLg4m-PhP2_d3t382NsyXDKg63UOh2QVoXkcBcJ0g84BAAAJgQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/629&quot;/&gt;通过16S rRNA测序得到的肠道微生物亲缘图。其中，蓝色标示为正常肠道组织中富集的微生物类群，红色标示为肠道肿瘤组织中富集的微生物类群。翻译：氪罗钡路斯｜图片来源：参考文献[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个出人意料的结果——&lt;strong&gt;具核梭杆菌&lt;/strong&gt;常见于人体口腔，虽然常被认为与牙龈炎、牙周炎的发病有关，却依然被当做一种良性的口腔共生菌，一直以来并没有什么存在感，甚至连维基百科都没有关于具核梭杆菌的中文词条。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;具核梭杆菌是如何从口腔转移到肠道的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还没等这个问题有一个确切的答案，科学家就又发现了新的情况——&lt;strong&gt;具核梭杆菌还可以随着结肠肿瘤的扩散而迁移&lt;/strong&gt;。美国波士顿博德研究所的研究人员们通过比对同一患者的原发结直肠瘤与肝转移瘤发现，如果患者的原发结直肠瘤中出现了具核梭杆菌种群，那么在对应的肝转移瘤中，很大概率也会检测到相应的具核梭杆菌种群；而没有出现具核梭杆菌（即具核梭杆菌阴性）的结直肠瘤肝转移，与原发肝肿瘤，则极少能观察到具核梭杆菌的出现&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看起来，具核梭杆菌通过搭乘“肿瘤”这辆车，实现了在人体内的漫游。那么，这些存在于肿瘤中的细菌，是意外上车的无辜吃瓜群众，还是轻车熟路的老司机呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/4f7MERII0PmToD-MPxr6opE3v3DJzU5RN6XLfJgeByGXAQAAaQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了解答这个问题，科学家们在九只裸鼠（一种免疫有缺陷，很容易长肿瘤，专门用来做实验的小鼠）身上移植了来自不同癌症患者的新鲜原发结直肠瘤。其中四组原发肿瘤没有检测到具核梭杆菌种群，引入了这些肿瘤的小鼠也没有新的移植瘤的形成；而另外五组原发肿瘤中生长着具核梭杆菌种群，移植了这些肿瘤的小鼠则发展出了新的移植瘤，并且这些移植瘤中还检测出了与原发肿瘤相同的具核梭杆菌种群 [6]——统计学告诉我们，这绝对不是巧合！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更多研究显示，&lt;strong&gt;具核梭杆菌在很多方面积极支持着肿瘤的生长和发展&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，科学家们尝试过给不同的小鼠喂食从人体中分离的具核梭杆菌菌株，或是其他对照菌株。结果发现，具核梭杆菌通过给肿瘤创造更适合生长的微环境，显著提高了小鼠发生肠道肿瘤的几率&lt;sup&gt; [7]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一个实验中，研究人员用具核梭杆菌和大肠杆菌处理了两种常用于实验的人结肠癌细胞系，并发现，经具核梭杆菌处理过的结肠癌细胞具有更活跃的分裂增殖行为与更强的侵袭性，在小鼠体内也更容易发展成为结肠肿瘤&lt;sup&gt;[8]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/pOMnGrmAgglgHl65c5rJWqACFzCdJkWanwF7y4zBqAU4BAAANAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/637&quot;/&gt;具核梭杆菌引发结直肠肿瘤耐化疗机制示意图。上图：蓝色所示为结直肠肿瘤未复发人群，红色所示为结直肠肿瘤复发人群。下图：具核梭杆菌通过结合肿瘤细胞表面TLR4受体，引起ATG7/ULK1介导的凋亡抑制，从而抑制化疗疗效。翻译：氪罗钡路斯｜图片来源：参考文献[9]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，具核梭杆菌还可以通过结合肿瘤细胞表面的特定受体，让更多的肿瘤细胞能挺过化疗的药物攻击，导致结直肠癌的高复发率&lt;sup&gt;[9]&lt;/sup&gt;。这些研究表明，&lt;strong&gt;具核梭杆菌是促进结直肠癌发展的有力帮凶，并且很有可能是飙起&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;肿瘤”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;这趟车的老司机&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/NCEfl8PXbTNn12j06g0ZsrdrAID6_JWzMn_qZlBM_YANAQAAuwAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从另一面想，既然具核梭杆菌对于结直肠癌肿瘤的发展如此重要，&lt;strong&gt;我们可不可以通过抑制结直肠肿瘤中具核梭杆菌的生长，来抑制肿瘤的发展呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望是存在的。抗生素是一类抑制细菌生长或杀死细菌的药物，博德研究所的实验人员尝试把一种叫做甲硝唑的抗生素喂给了小鼠 ，结果发现，&lt;strong&gt;甲硝唑&lt;/strong&gt;有效地抑制了含有具核梭杆菌的肿瘤的生长&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，由于甲硝唑是一种广谱抗生素，除了杀死具核梭杆菌之外，也会杀死肠道中其它良性菌群，所以并不适合直接用于临床治疗。但是这项研究结果表明，&lt;strong&gt;我们或许可以通过筛选寻找专门针对具核梭杆菌的抗生素，找到治疗结直肠肿瘤的新方法&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 局面好像越来越让人头疼了：除了应对肿瘤之外，原来被认为没有什么威胁的细菌也露出了它狰狞的面孔。然而，这也意味着我们对肿瘤发生与发展的机制越来越了解，总有一天，我们能够准确地抓住肿瘤的软肋，赢得与癌症对抗这场战争的胜利。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Sender, Ron, Shai Fuchs, and Ron Milo. &quot;Revised estimates for the number of human and bacteria cells in the body.&quot; PLoS biology 14.8 (2016): e1002533.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;http://globocan.iarc.fr/Pages/fact_sheets_cancer.aspx&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sears, Cynthia L., and Wendy S. Garrett. &quot;Microbes, microbiota, and colon cancer.&quot; Cell host &amp;amp; microbe 15.3 (2014): 317-328.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://seer.cancer.gov/statfacts/html/colorect.html&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kostic, Aleksandar D., et al. &quot;Genomic analysis identifies association of Fusobacterium with colorectal carcinoma.&quot; Genome research 22.2 (2012): 292-298.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bullman, Susan, et al. &quot;Analysis of Fusobacterium persistence and antibiotic response in colorectal cancer.&quot; Science (2017): eaal5240.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kostic, Aleksandar D., et al. &quot;Fusobacterium nucleatum potentiates intestinal tumorigenesis and modulates the tumor-immune microenvironment.&quot; Cell host &amp;amp; microbe 14.2 (2013): 207-215.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yang, Yongzhi, et al. &quot;Fusobacterium nucleatum Increases Proliferation of Colorectal Cancer Cells and Tumor Development in Mice by Activating Toll-Like Receptor 4 Signaling to Nuclear Factor− κB, and Up-regulating Expression of MicroRNA-21.&quot; Gastroenterology 152.4 (2017): 851-866.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yu, TaChung, et al. &quot;Fusobacterium nucleatum promotes chemoresistance to colorectal cancer by modulating autophagy.&quot; Cell 170.3 (2017): 548-563.&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442698%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2018 08:01:37 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442698/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>学会这项技能，你家呱儿子就不怕回不了家了！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442697/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442697/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;120&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/26KFDslrfnnOqQXPwtFPhR0C6ZERRlbYepvuRL4kyic4BAAACAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/459&quot;/&gt;金色箭毒蛙，&lt;em&gt;P. terribilis. &lt;/em&gt;图片来源：Image courtesy of Wikimedia Commons/Micha L. Rieser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天给大家介绍一位新朋友，来自中南美洲雨林的金色箭毒蛙（&lt;em&gt;Phyllobates terribilis&lt;/em&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它体长不过7公分，但极擅用毒。当地人如果抓到一只箭毒蛙，就等于掌握了高精尖武器！因为每只蛙都携带着平均1.9毫克的毒素——每1毫克这种毒素，就可毙命20,000只小鼠&lt;sup&gt;[1,5]&lt;/sup&gt;。当地土著人会把毒素涂在匕首或箭镞上，涂抹一次，效用持久，非常适用于狩猎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家早已研究清楚了这种毒素。它是一种甾族生物碱类神经毒素（BTX，steroidal alkaloid batrachotoxin，请记住BTX这个简写！），可使钠离子通道持续开放。钠离子通道对神经和肌肉间的信号传递很重要，持续开放这个通道，会破坏神经和肌肉的功能。中此毒的人，心肌功能会紊乱，如果不及时医治，就会死于心脏骤停&lt;sup&gt;[4,6]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;cid:clip_image001.png&quot;/&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/07kfT9O6OPsPD6ItTjaUV8uiRbMIYNgWzV-7WAojKUw4BAAAugIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/413&quot;/&gt;绿纹幽灵箭毒蛙（&lt;em&gt;Epipedobates anthonyi&lt;/em&gt;）。1974年，美国生化学家约翰·戴利（John Daly）就是在这种蛙的皮肤上发现并提取出了地棘蛙素（epibatidine），一种比吗啡镇痛作用强100-200倍的生物碱。因为毒性太强，人们已经放弃了利用这种生物碱制药的研究。摄影：Rebecca Tarvin，2016年9月，于哥伦比亚Chocó省&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能已经联想到了其他类似的毒素，比如黑曼巴蛇、海葵、海蜗牛、蝎子等毒液中的BTX。其实论出身，箭毒蛙属于脊索动物门，其他几位分属爬行动物门、刺胞动物门、软体动物门和节肢动物门。分类上它们差得蛮远，但在演化的进程中都找到了猎物的命门：钠/钾离子通道。它们各自的毒素都可结合、阻断或摧毁这些命门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来源不同，分子结构不同，但同样致命&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。那么问题就来了：箭毒蛙的皮肤鲜艳而光滑，当然也是有钠离子通道的，那为什么没把自己给毒死呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前不久，纽约州立大学的团队解开了这一谜题。原来，箭毒蛙自己的钠离子通道上发生了一处氨基酸突变，原本的天冬酰胺变成了苏氨酸（AAC&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;→ACC&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;），结果就大大提高了自己对BTX&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的耐受度&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/7Fd1Etxj1eQfqIHPw3uH0tYS-ftNQqREO9ur9d_ManE4BAAAHQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/472&quot;/&gt;金色箭毒蛙(&lt;em&gt;P. terribilis)&lt;/em&gt;. 图片来源：Image courtesy of Wikimedia Commons/Micha L. Rieser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，早在1980年，科学家就发现箭毒蛙的肌肉细胞对BTX并不敏感&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使向箭毒蛙下毒，用超高剂量的 BTX也不能奈它何&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;！相反，箭毒蛙还会把这些毒素收集起来，储存在后背皮肤的腺体内——这是因为箭毒蛙本身并能不制造毒素，只能做大自然中BTX的搬运工，靠捕食其他能够产生毒素的蚂蚁或昆虫来转化积累BTX，并为己所用&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里必须介绍一下箭毒蛙的钠通道。本质上，这些通道跟其他动物的没太大区别，上面都有BTX可以结合的位点。但是，箭毒蛙钠通道上共计有5处氨基酸突变，也就是说，箭毒蛙的命门有5个地方与其他动物不一样&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会不会就是这些不一样，让箭毒蛙拥有了免受BTX毒害的超能力呢？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/BjH_kP9jdiHJWJ13-8uL3ryi7dxgZPb3YAULAA9LOQM4BAAAMQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/484&quot;/&gt;一只雄性马查利拉箭毒蛙（&lt;em&gt;Epipedobates machalilla&lt;/em&gt;）。这种箭毒蛙的雄性个体会从产卵地把蝌蚪背到小池塘里，让小蝌蚪在那里长大变成小小的剧毒呱儿子们。摄影：Rebecca Tarvin，2017年8月，于厄瓜多尔Cotopaxi省&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在演化的过程中，生命通过简单的氨基酸突变，就能获得新的能力。比如，视蛋白是视觉的承担者，研究发现，只要改变特定氨基酸，就能轻易调整视蛋白的吸收光谱，动物也就会获得或丧失相应的辨色力。为什么有的人会因为色盲分不清红与绿？就是因为红色和绿色视色素的吸收峰只有30纳米的差异，由视蛋白上的第180、277和285三个位点上的氨基酸负责。只要这三个位点的氨基酸出问题，人就会色盲&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再比如，德克萨斯大学奥斯汀分校的Tarvin教授就发现，好几种毒蛙之所以自己保护被毒死，都是因为在一个关键的蛋白质上发生了突变。有意思的是，这种突变在蛙的演化进程中重复出现了三次。三次！每次都出现一种突变类型不同的箭毒蛙&lt;sup&gt;[7]&lt;/sup&gt;。这说明只毒别人不伤自己的本事，真的很受自然选择的青睐，必须世世代代传承下来。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/bUC-rT9QGIIfd_5Yxvj7znU4BDV5t_DAf1EtxNiSFiw4BAAAHAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/471&quot;/&gt;图中，学名字体加粗的都是箭毒蛙科的呱儿们，其中名字挂彩（青色、紫色、红色）的呱儿们之所以不会被自己毒伤，就是因为比普通蛙多了关键的氨基酸突变。图片来源：参考文献[7].&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说回到Wang教授的研究。他们发现，在金色箭毒蛙钠通道上的5处氨基酸突变中，有3处突变也存在于无毒的箭毒蛙身上，因此应该只有剩下的2处是他们研究的目标。这两处氨基酸突变被分别被命名为V1583I与N1584T &lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/mhjO5mUGGqQUgEvwNyv2iy-6rQu8JvDGKx8IRCJxjzpgAwAAqgAAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/125&quot;/&gt;小鼠与金色箭毒蛙肌肉细胞的D1/S6与D4/S6区，钠通道标绿。这两个位点上的氨基酸，可能就决定了箭毒蛙对BTX是否耐受。图片来源：参考文献[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总共五名竞技选手，一下子淘汰三位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对Wang和同事们来说说，谜底此时已如低低垂挂的果实，踮踮脚就能够到。但是为了保证实验的严谨，他们还是先用正常的野生型小鼠做了实验。果然，小鼠中毒了——它们钠通道的开放时间从几毫秒一下子延长到了500毫秒。然后，Wang和同事们构建了5AA mutant小鼠（Nav1.4-S429A/I433V/A445D/V1583I/N1584T），也就是和金色箭毒蛙一样5种氨基酸全部突变的小鼠，结果发现，这种小鼠果然拥有了类似于箭毒蛙的毒素防御力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来，进入了“寻找真相”的阶段。Wang和同事们又分别构建了5种单氨基酸突变小鼠，逐一排查，终于发现：只要N1584T这个位点的氨基酸发生突变，闯到钠通道门前的BTX便失了威风，任它们雄兵百万，钠通道大门岿然不动。没了内应，BTX的攻城战没法打，只能对近在咫尺的钠离子通道望而却步。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/rb2Bvtg1g8HT6_iIKvKVweU97sU3OrhURMlupixdQnBrAgAAnAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;三色箭毒蛙（&lt;em&gt;Epipedobates tricolor&lt;/em&gt;），生活在山区卵石遍布的小溪附近。摄影：Rebecca Tarvin，2017年8月，于厄瓜多尔Cotopaxi省&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至此，Wang和同事们为人类又找到了一个说明基因功能演化策略的绝佳例子。我的理解是，箭毒蛙体弱而迷你，在危机四伏的雨林如何自保？只能靠旁门左道：用毒。但如果自己不常备解药，那只会伤敌一千、自损八百。而且，解毒策略不够划算也不好，因为另行安排基因负责合成解毒剂，也是蛮浪费生命能量的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上上策是吃透毒理，然后在关键点上做文章。也就是说，替换掉一个小小的碱基（AAC→ACC），让外敌没了内应，就足矣。一般来讲，基因突变总会被纠错机制修复，但幸运的是，大自然是倾向于保留有利突变的，因为这会让生命变得更加适应环境。最后，利好归于金色箭毒蛙，它获得一把大杀器：BTX剧毒涂满后背，看谁敢冲我下嘴！&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/gGeNWJAXEV7jI4IFO3FuIcwZq-gmmYwnBPjGKHFWoF9AAQAAtAAAAEdJ.gif&quot;/&gt;一只正在防御自己领地的雄性幽灵箭毒蛙属毒蛙(&lt;em&gt;Epipedobates bulengeri&lt;/em&gt;）。它的英文名字叫做marbled poison frog，直译过来大约叫做大理石纹箭毒蛙。箭毒蛙会保护各自产卵和养育蝌蚪的领地。保卫领地的战斗可以持续几个小时那么久，呱儿爸爸们会消耗大量的能量，还有受伤的风险。摄影：Rebecca Tarvin，2017年8月，于厄瓜多尔Cotopaxi省&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后的最后，想说的是，像箭毒蛙、黑曼巴蛇、海蜗牛、海葵这些生物，个个都是“有机化学大师”，值得人类一直研究学习下去。比如，研究麻醉剂和离子通道的科学家，此前就会抓它们进实验室，为药学事业做贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但好在，美国斯坦福大学的Justin Bois教授去年在实验室合成出了BTX，“那么，就不必从这些小动物身上索取自然的馈赠了”&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;箭毒蛙想必松了口气，“好险，幸亏教授成功了！”（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Daly JW (1995) The chemistry of poisons in amphibian skin. Proc Natl Acad Sci USA 92: 9–13. Excitable Membranes (Sinauer Associates, Sunderland, MA), 3rd Ed, pp 635–662.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Daly JW et al., (1980) .Levels of batrachotoxin and lack of sensitivity to its action in poison-dart frogs (Phyllobates). Science.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Justin et al.,(2016).Asymmetric synthesis of batrachotoxin: Enantiomeric toxins show functional divergence against NaV, Science.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sean B.Carroll(2012).The making of the fittest: DNA and the ultimate forensic record of evolution.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sho-Ya Wang and Kuo Wang(2017).Single rat muscle Na+ channel mutation confers batrachotoxin autoresistence found in poison-dart frog Phyllobates terribilis. PNAS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tarvin RD et al.,(2016) .Convergent substitutions in a sodium channel suggest multiple origins of toxin resistance in poison frogs. Mol Biol Evol.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tarvin RD et al.,(2017).Interacting amino acid replacements allow poison frogs to evolve epibatidine resistance. Science.&lt;embed height=&quot;0&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442697%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2018 00:01:38 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442697/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>数学家与诗人，都是这个世界上先知先觉的预言家</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442693/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442693/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;120&quot;&gt;
&lt;p&gt;数学家和诗人都是作为先知先觉的预言家存在我们的世界上。只不过诗人由于天性孤傲被认为狂妄自大，而数学家由于超凡脱俗为人们敬而远之。因此在文学艺术团体里诗人往往受制于小说家，正如在科学技术协会里物理学家领导数学家一样。但这只是表面现象。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/lyUC0xG64309NWFj3a2HsoGCN98TAi4pnwWtE1LQA3ssAQAARgEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;小说家福克纳&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我做不了诗人”， 晚年的威廉·福克纳彬彬有礼地承认，“或许每一位长篇小说家最初都想写诗，发觉自己写不来，就尝试写短篇小说，这是除诗以外要求最高的艺术形式。再写不成的话，只有写长篇小说了。”相比之下，物理学家并不那么谦虚，但无论如何，对每一个物理学家来说，物理认识的增长总是受到数学直觉和经验观察的双重指导。物理学家的艺术就是选择他的材料并用来为自然规划一幅蓝图，在这个过程中，数学直觉是不可或缺的。一个不争的事实是，数学家改行搞物理学，计算机或经济学，就像诗人转而写小说，随笔或剧本一样相对容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数学通常被认为是与诗歌绝对相反的，这一点并不完全正确，可是无可否认，它有这种倾向。数学家的工作是发现，而诗人的工作是创造。画家德加有时也写十四行诗，有一次他和诗人马拉美谈话时诉苦说，他发现写作很难，尽管他有许多概念，实际上是概念过剩。马拉美回答：诗是词的产物，而不是概念的产物。另一方面，数学家主要搞概念，即把一定类型的概念组合起来。换句话说，数学家运用了抽象的思维，而诗人的思维方式较为形象，但这同样不是绝对的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/alSLdr8bnZzu-TR0HZzJzlP3q7QkvmISPrJzxgypQeMvAgAAAgEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;德加自画像（左）和马奈绘诗人马拉美像（右）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数学和诗歌都是想像的产物。对一位纯粹数学家来说，他面临的材料好像是花边，好像是一棵树的叶子，好像是一片青草地或一个人脸上的明暗变化。也就是说，被柏拉图斥为“诗人的狂热”的“灵感”对数学家一样的重要。举例来说，当歌德听到耶路撒冷自杀的消息时，仿佛突然间见到一道光在眼前闪过，立刻他就把《少年维特之烦恼》一书的纲要想好，他回忆说：“这部小册子好像是在无意识中写成的。”而当“数学王子”高斯解决了一个困扰他多年的问题 (高斯和符号) 之后写信给友人说:“最后只是几天以前，成功了（我想说，不是由于我苦苦的探索，而是由于上帝的恩惠），就像是闪电轰击的一刹那，这个谜解开了；我以前的知识，我最后一次尝试的方法以及成功的原因，这三者究竟是如何联系起来的，我自己也未能理出头绪来。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/QscjWQ6AeOZjQu3aYVvCapjzWmVaNbYeb10NRfs2cTncAQAAgAIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;年轻时的歌德&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数学虽然经常以与天文、物理及其它自然科学分支相互联系、相互作用的方式出现，但从本质上说，它是一个完全自成体系的 (对它本身来说又是极为宽广的) 、最具有真实性的知识领域。这一点正如真正的文字语言，它不仅用来记载和表达思想及思维过程，并且反过来 (通过诗人和文学家) 又把它们创造出来。可以说数学和诗歌是人类最自由的两项智力活动。匈牙利数学家保尔·图拉认为: 数学是一座坚固的堡垒。这应验了福克纳的话: 人只要有向往自由的意志，就不会被毁灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过多年的研究实践，我认为数学研究的过程或多或少是一种智力的锤炼和欣赏的过程，这或许是数学研究之所以有如此吸引力的一个重要原因。我非常能够理解哲学家乔治·桑塔耶纳晚年说过的一席话: “如果我的老师们真的曾在当初就告诉我，数学是一种摆弄假设的纯粹游戏，并且是完全悬在空中的，我倒可能已经成为优秀的数学家了。因为我在本质王国里感到十分幸福。”当然，在此我不能排除伟大的思想家追求时代智力风尚，就如同妇女在服饰上赶时髦一样。   &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/0_v-hGjp98gYDD6myyMydsmpLWrRrQv5alWHqiEwLkKlAQAAFwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;数学家图拉（左）和哲学家桑塔耶纳（右）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与任何其它学科相比，数学更加是年轻人的事业。最著名的数学奖——菲尔兹奖是专门奖给四十岁以下的数学家的。黎曼死于四十岁，帕斯卡尔死于三十九岁，拉曼纽扬死于三十三岁，艾森斯坦死于二十九岁，阿贝尔死于二十七岁，伽罗华死于二十岁，而他们作为伟大数学家的地位却已经奠定。有些数学家虽然长寿，但他们的主要工作大多是在青年时代完成的，例如牛顿和高斯。另一方面，我们可以开列一长串早逝的诗人名单: 普希金、洛尔迦和阿波利奈尔死于三十八岁，兰波和顾城死于三十七岁，王尔德死于三十四岁，马雅可夫斯基死于三十二岁，普拉斯死于三十一岁，雪莱和叶塞宁死于三十岁，诺瓦利斯死于二十九岁，李贺、济慈和裴多菲死于二十六岁（1849年，匈牙利诗人裴多菲在反抗俄奥联军的战斗中失踪，此后一个多世纪一直被认为“死在哥萨克士兵的矛尖上”。近年有档案揭示他作为战俘被押送西伯利亚，1856年死于肺结核。因此他去世时应为三十三岁），洛特雷阿蒙死于二十四岁。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/NKrjVqzqJEbhPg8qCULO8QPayw2U2mVJWEvs-0EKB3GCAQAArgAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;数学家伽罗华（左）卒年20岁，诗人兰波（中）和诺瓦利斯（右）分别死于37岁和29岁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而以绘画为例，高更、卢梭和康定斯基都是三十岁以后才开始艺术生涯的。因此，我们有理由认为，在科学、艺术领域里，数学家和诗人是最需要天才的。不同的是，对诗人来说，一代人要推倒另一代人所修筑的东西，一个人所树立的另一个人要加以摧毁。而对数学家来说，每一代人都能在旧建筑上增添一层楼。由于这一原因，诗人比数学家更容易出现或消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诗人的语言以简练著称，埃兹拉·庞德被誉为“简练的大师”。这方面似乎没有人做得更好，殊不知数学家的语言也是如此，英国作家J·K·杰罗姆曾举过一个例子，有这样一段描写:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一个十二世纪的小伙子坠入情网时，他不会后退三步，看着心爱的姑娘的眼睛，他说她是世界上最漂亮的人儿。如果他在外面碰上一个人，并且打破了他的脑袋——我指的是另一个人的脑袋——那就证明了他的——前面那个小伙子的——姑娘是个漂亮的姑娘。如果是另外一个人打破了他的脑袋——不是他自己的，你知道，而是另外那个人的——对后面那个小伙子来说的另外一个——那就说明了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若我们把这段没完没了的叙述借助数学家的符号表达出来，就变得非常简洁明了:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果 A打破了 B的脑袋，那么 A的姑娘是个漂亮的姑娘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果 B打破了 A的头，那么 A的姑娘就不是个漂亮的姑娘，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而 B的姑娘就是一个漂亮的姑娘。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅如此，数学家的语言还是一种万能的语言，歌德曾逗趣说:“数学家就像法国人一样，无论你说什么，他们都能把它翻译成自己的语言，并且立刻成为全新的东西。”马克思更是教导我们:“一门科学只有当它达到了能够运用数学时，才算真正发展了。”与此相应，诗是一切艺术的共同要素，可以说每一件艺术品都需要有“诗意”。因此，莫扎特才有“音乐家诗人”的美誉，而肖邦也被称为“钢琴诗人”。不难想像，在一篇科学论文中出现一个优美的数学公式和在一篇文章或谈话中间摘引几行漂亮的诗句，两者有一种惊人的对称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在让我们回到本文开头提出的命题。佛洛依德认为: “诗人在心灵的认知方面是我们的大师。”这句话曾被超现实主义领袖布勒东奉为圭臬。诺瓦利斯声称: “诗歌的意义和预言十分相似，一般来说， 和先知的直觉差不多。诗人——预言家通过有魔力的词句和形象使人得以触及一个陌生而神奇的世界的奥秘。”因此，一个正直的诗人难免会冒犯统治阶级的利益。柏拉图历数诗人的两大罪状: 艺术不真实，不能给人真理; 艺术伤风败俗，惑乱人心（柏拉图先生的用词向来较有特色，在他的最后一篇著作里，他把那些无视数学对于探求理想的重要性的人形容为“猪一般”）。另一方面，纯粹数学尤其是现代数学的发展往往是超越时代的，甚至是超越理论物理学的。例如，伽罗华群和哈密尔顿四元数的理论在建立一个多世纪以后才开始应用于量子力学; 非欧几何学被用来描述引力场、复分析在电气动力学中的应用也有类似的情况; 而圆锥曲线自被发现二千多年来，一直被认为不过是富于思辩头脑中的无利可图的娱乐，可是最终它却在近代天文学、仿射运动理论和万有引力定律中发挥了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，更多的时候，数学家的工作仍不被人们理解。有这样的指责，认为数学家喜欢沉湎于毫无意义的臆测，或者认为数学家们是笨拙和毫无用处的梦想家。可悲的是，这些饱学之士的观点还得到某些权威的支持。圣奥古斯丁一面攻击荷马的虚构败坏人心，“把人间的罪行移到神的身上”，“我们不得不踏着诗的虚构的足迹走入迷途”，一面又叫嚷道:“好的基督徒应该提防数学家和那些空头许诺的人，这样的危险业已存在，数学家们已经与魔鬼签订了协约，要使精神进入黑暗，把人投入地狱。”古罗马法官则裁决“对于作恶者、数学家诸如此类的人”，禁止他们“学习几何技艺和参加当众运算数学这样可恶的学问”。叔本华，一位在现代哲学史上占有重要地位的哲学家，一方面视诗歌为最高艺术，另一方面却把算术看成是最低级的精神活动（叔本华的这个观点正好与柏拉图唱反调，柏拉图声言要把诗人赶出他的“理想国”，同时又称“上帝是几何学家”）。进入二十世纪以来，越来越多的人认识到了，我们这个时代是如何受惠于数学的，至少奥古斯丁那样的权威人士销声匿迹了。但是诗人和艺术家的境况在某种意义上依然如故，或许他们应该用毕加索的话来聊以自慰: 人们只有越过无数障碍之后，才能得以登上艺术家的宝座。因而对艺术非但不该加以鼓励，相反应压抑它。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/iFXYiiuzyR-CrYs3NqMu8cq8tlCV_fvYA54HgWopUYgRAQAAkAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;圣奥古斯丁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数学家和诗人常常是不约而同地走在人类文明的前沿。古希腊最重要的两部学术著作——欧几里得的《原本》和亚里士多德的《诗学》几乎诞生在同一时代，并且都是建立在对三维空间摹仿的基础上。只不过前者是抽象的摹仿，后者是形象的摹仿。现代艺术的先驱爱伦·坡、波德莱尔与非欧几何学的创始人罗巴切夫斯基、鲍耶也属于同一时代。本世纪三、四十年代，当一批才华横溢的诗人、画家聚集巴黎，发动一场载歌载舞的超现实主义革命时，这个世界上另一些聪明绝顶的头脑正各自为营，致力于发展新兴的数学分支——拓扑学。这里我想引用一个拓扑学家经常引用的例子，美国诗人朗费罗的长篇叙事诗《海华沙之歌》 (作于1855年，德沃夏克的《自新大陆交响曲》即受其影响写成) 中有一段故事，讲到一个做毛皮手套的印第安人:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他把晒暖的一侧弄到里面，把里面的皮翻到外面; 把冷冰冰的一侧翻到外面，把晒暖的一侧弄到里面……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在手套的翻进翻出过程中，这个印第安人实际上是在做一个拓扑动作。有趣的是，拓扑这个词最早是以德文的形式(Topologie)出现在1847年高斯的一个学生写的著作里，在那个年代拓扑概念只存在极少数几个数学家的头脑里。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/yTr8UvPK-MUk9u2BdSsrRpec7V5LfutHnMI4x_cD0OHCAQAAgAIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;诗人朗费罗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后我要谈到的是，一个人能不能既成为诗人又成为数学家呢? 帕斯卡尔在《思想录》开头差不多这样轻松地写道: 凡是几何学家只要有良好的洞见力，就会是敏感的；而敏感的人若能把自己的洞见力运用到几何学原则上去，也会成为几何学家。虽然如此，从历史上看，只有十八世纪意大利数学家马斯凯罗尼和十九世纪法国数学家柯西勉强算得上诗人，二十世纪智利诗人帕拉和法国诗人鲁波也曾做过数学教授。而人类历史上惟一能够在两方面都有杰出贡献的或许惟有欧玛尔·海亚姆了，这位十一世纪的波斯人比多才多艺的达·芬奇还早出生四百年，他的名字不仅因给出三次方程的几何解载入数学史册， 同时又作为《鲁拜集》一书的作者闻名于世。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/KolDmk3wfFbKuD0sPHvTl2_8m5aPEAQDX8NFScsZHmHWAQAA8wAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;智利人帕拉（左）和法国人鲁波（右）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个世纪初，十四岁的T·S·艾略特偶然读到爱德华·菲尔茨杰拉德的英译本《鲁拜集》，立刻就被迷住了。他后来回忆说，当他进入到这光辉灿烂的诗歌之中，那情形“简直美极了”， 自从读了这些充满“璀璨、甜蜜、痛苦色彩的”诗行以后，便明白了自己要成为一名诗人。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/FAoqrCJpxJXrK-JKknMDTowTxU64yD-OTO-HlacGmjhwAQAABwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;年轻时的艾略特（左）和《鲁拜集》插画（右）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此文英译文发表在《美国数学会通讯》2011年第4期，斯拉夫译文发表在波斯尼亚和黑塞哥维那的《文学》2009年第7期，土耳其译文发表在《科学与未来》2008年第6期，西班牙语、亚美尼亚语、韩文新近分别发表在墨西哥城、埃里温、首尔的杂志上。（编辑：婉珺）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;本文选自蔡天新教授著作《数学传奇——那些难以企及的人物》。2018年1月8日上午，在北京人民大会堂隆重举行的国家科学技术奖励大会上，蔡天新教授凭借《数学传奇——那些难以企及的人物》荣获科技进步奖二等奖。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442693%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 16:01:48 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442693/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>好好的肌肉，怎么说弯就弯了？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442692/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442692/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;74&quot;&gt;
&lt;p&gt;肌肉，大家一定都很熟悉。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/qrxRhc9TkTTJEZfsHnCJbXLkK0FpLceG-zgKo72WIJ1hAwAA6wEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/363&quot;/&gt;比如这种，emmmm，图里这个人其实是果壳网的编辑。摄影：麒麟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的日常运动都离不开各个肌肉的协同工作，&lt;s&gt;人的食物里肌肉也占据了重要的部分&lt;/s&gt;。关于与我们朝夕相处难以分割的肌肉，有一个古老而又迷人的问题：&lt;strong&gt;肌肉是如何运动的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肌肉的神秘之处在于，它是通过与人造机器完全不同的方式产生的动作。大部分人造机器中的动作，究其根本都来自电动机、蒸汽机和内燃机之类的动力机械，而这类机械的结构在尺度上可以缩到很小，但不能缩到极小，很难在微纳米尺度下实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如我们可以建造一个汽车发动机，但是想把发动机缩小到微米甚至纳米尺度就会很难。但是，肌肉则完全不同，&lt;strong&gt;任何一根肌肉纤维，即使再小，都可以在信号的作用下独立收缩&lt;/strong&gt;——它似乎无需借助任何动力机械和结构，给点能量，它就这么动起来了，可以说是给点阳光就灿烂的典范了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;不能吃的人造&lt;s&gt;鸡肉&lt;/s&gt;肌肉，用来做什么？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人类对肌肉收缩问题的思考从19世纪就开始了，然而直到近年来科学家们才通过一系列研究逐渐清晰地展示了这个过程。在动物的肌肉组织中，细胞内的肌动蛋白丝借助一个被称为“&lt;strong&gt;交叉桥循环&lt;/strong&gt;”的复杂分子生物学过程消耗能量（ATP）并产生张力，无数肌动蛋白的共同作用，最终在宏观上表现出肌肉的收缩&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/8XfYu22QKYD8lW16wJjScwvmHVXV1K5pEma911rLnmgsAQAA4wEAAEdJ.gif&quot;/&gt;图片来源：gyphy.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么要研究肌肉？或者说，&lt;strong&gt;我们为什么需要人造肌肉呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然不是用来吃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着机器人技术的发展，人们希望能够制作出更加精巧的机器人，让这些机器能够像肌肉一样在微观尺度上产生动作。于是，“&lt;strong&gt;人造肌肉&lt;/strong&gt;”就成为了相关领域研究的热门。天然的肌肉是由蛋白质等大分子构建的一架精巧的机器，人类尚未完全理解，遑论驾驭和制造。因此，对于人造肌肉的研究，科学家们希望能另辟蹊径，构造出一种类似于肌肉的结构，使它能够在特定环境下和刺激下，像真正的肌肉一样产生动作和反应。现在，&lt;strong&gt;人们发现了一种基于小分子组装的方式可以模拟肌肉&lt;/strong&gt;，并在前不久将它发表在了《自然-化学》（&lt;em&gt;Nature Chemistry&lt;/em&gt;）杂志上&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小分子组装，顾名思义，就是把小分子按照一定的方式组装在一起形成宏观的结构，这就好比把一片一片的乐高积木拼起来变成“千年隼号”模型。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/DMAmd3s5xhV5J5nHGyi-1JjNfbbhYqA6Iz8sOA732QlAAQAAtAAAAEdJ.gif&quot;/&gt;图片来源：lego.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种完全利用小分子组装而成的结构有着神奇的特性，在光照的刺激下，用它拉制成型的纤维如同一个马达，能够自发地向光照方向弯曲。这个弯曲的力量很可观，即使给它挂上一个重物，这根小纤维也能带着重物一起移动。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/BmUM0rUu6C1zARa_djOeojkZLCA5BvhrRWJ82H-hTaqUAwAAyAQAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/855&quot;/&gt;（a）图展示了在水溶液中的纤维被照射60秒内的变化情况。光源从左侧照射，纤维便弯向左侧。（b）图展示了纤维下段吊一个球体时，光照下，球体仍然能在60秒内弯曲到90度。（c）图展示了从交替两个方向照射能够使纤维弯曲形成锯齿形。（d）图展示了纤维被照射后在50摄氏度保持3小时后恢复，再次照射能够再次弯曲。图片来源：参考文献2&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;骨骼清奇”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的人造肌肉是怎么做出来的？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;看似神奇的现象来自于科学家们对分子结构和组装方式的逐级设计，如果还用乐高来类比的话，就是设计用什么形状的积木片以及这些积木片如何拼插在一起。这些研究们首先设计了一种能在光照下发生变形的分子，在纳米尺度上，这类分子能够在溶液中自动排成队，组装成纳米纤维状，这些纳米纤维又在厘米尺度的拉丝工艺中定向排列成肉眼可见的宏观纤维。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/zvG390Et2o11zs9q_oMKNXs94EJTg4cAxVR91SqqdtphAwAAKAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/219&quot;/&gt;图中展示了不同尺度的分子组装。左一是前面说的光照下会变化的分子，整体呈现出长条形。这种分子在水溶液中能按照一定方向自行排列成圆圈，组装成左二棒状的纳米纤维，左二的纳米纤维又在拉丝工艺中定向排列成为具有宏观长度的纤维丝（左三），而每一根纤维丝定向弯曲的结果能够模拟宏观上的肌肉运动了（左四）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，&lt;strong&gt;这样的纤维为什么会呈现出光照后变弯的现象呢？&lt;/strong&gt;弯曲来自于独特的分子设计和分子变形的积累。研究者们选取的分子有一个独特的性质，就是在光照射下会变长，而失去光照，加热一段时间后又会恢复原状。当光照射到纤维上时，在最为微观的分子层面，受到光照的分子长度变长；而在纳米纤维的尺度级别，由于分子的向心排列，分子长度的变长就会导致纳米纤维直径的变粗，同时由于体积不变，纳米纤维在长度方向就会发生一些收缩，也就是从瘦长变成了矮胖；在很多纳米纤维同向排列形成的宏观纤维中，就表现为受到光照侧的纤维变短，不受光照的纤维长度不变，就发生了纤维向光照方向弯曲的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/W1xnOPZGdkcbLLmUvdnUbvkboDv3PR73gcoRmriWzcthAwAADgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/389&quot;/&gt;上方两个图展示了俯视的角度上，分子受到光照后的形状变化。而下方的两个图则展示了分子长度变化如何影响纳米纤维的直径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是运用这样的原理，人们构造出了一类新的产生动作的方法。这既不同于传统机械领域使用动力机械产生动作，也不同于生物工程中在天然结构上加以改造为我所用产生动作。新的精巧设计指出了一种将其他能量转化为机械能的新路。在微观尺度上，即使不借助生物技术，我们仍然能够构造出对外界信号产生响应的“人造肌肉”类材料。着眼未来，这类材料将能够为柔性机器人和新型机械材料的设计提供新的启发和思路：也许有一天，我们真的可以完全设计出人造的肌肉，人造的骨骼，人造的大脑，从而以一种完全不同的方式组装出人造的生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;化学技术的发展，也许让我们拥有了窥探上帝的能力。（编辑：婉珺）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Spudich J A. The myosin swinging cross-bridge model[J]. Nature Reviews Molecular Cell Biology. 2001, 2(5): 387-392.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chen J, Leung F K, Stuart M C A, et al. Artificial muscle-like function from hierarchical supramolecular assembly of photoresponsive molecular motors[J]. Nature Chemistry. 2017.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442692%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 08:01:46 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442692/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>