<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>“颅内高潮”到底怎么回事？探寻ASMR背后的科学</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442905/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442905/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;134.29613034623&quot;&gt;
&lt;p&gt;（译 / 红猪）当这种新鲜事物在互联网上迅速兴起时，它还没来得及有个名字。这东西如此奇怪、难以形容，许多试过的人都觉得它诡异。它处在一个边缘地带，介于体面和不体面之间。它出现在数量越来越多的YouTube视频中：主播安静而有条理地做着这样一些事情：对观众耳语；翻弄杂志页；抑或轻轻敲打手指。有观众说，这些视频能引起他们最大的快感：他们的头皮和脊背一阵酥麻，同时还体会到了一种欣快、一种近似恍惚的放松感。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/dcKxZfjO6vN4oa58Fo40Q5nKUvb5_-axyGN86MA9vdQgAwAAWAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;“ASMR主播”在键盘上打字，在刷子上轻敲，并对观众款款细语，引得他们“酥麻”。那么这个流行现象的功用有任何科学依据吗？（图片来源：Kalyan Boruah / Alamy）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七年过去了，ASMR在流行文化里有了一席之地，虽然许多把它挂在嘴边的人并不知道这四个字母代表了什么意思。ASMR的几个最受欢迎的主播都有50多万订户，她们的老前辈“温柔私语玛利亚”（Maria of Gentle Whispering ASMR）更是大获成功，她甚至辞掉了工作，专门在视频里扮演美容师、图书管理员和空中乘务员来安抚观众。可是说到底，ASMR究竟是什么呢？它有什么作用？都吸引了哪些人？又为什么会吸引他们？或者用研究者克雷格·理查德（Craig Richard）的话来说：“为什么会有几百万人在网上观看别人叠餐巾？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着ASMR渐渐进入主流视野，研究者们也终于开始探索这些问题了。神经科学家用功能性磁共振成像（fMRI）和脑电图开展了实验，为的是查看那些所谓的“酥上头”（tingleheads）在颤抖着观看叠餐巾的画面时，会出现什么特别的脑部反应。他们还调查了几万个自称有这种体验的人。到现在，他们已经得出了一些有趣（但可能有限）的成果，显示ASMR或许确实能减轻一些人的紧张和失眠症状，并且具有这种体验的人或许真的拥有略微不同的脑部结构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而对那些长期关注这种神经学现象的人来说，还有更加广泛的问题需要探索。他们想知道：对ASMR体验的研究能否让我们更好地理解感觉？疼痛、放松、甚至爱，是如何在人脑中体现的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ASMR的全称是“自发知觉高潮反应”（Autonomous Sensory Meridian Response），这是詹妮弗·艾伦（Jennifer Allen）在2010年创造的非临床术语，从21世纪的第一个十年起，她就一直在网上组织与ASMR有关的活动。艾伦的本行是网络安全，她认为一个现象要先有名字才能引起讨论，而且这个名字最好起得正式，要为一种令人尴尬的行为赋予正统地位。当ASMR有了名字，并且开始在新闻中大量出现，学术界终于产生了对它一探究竟的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，威尔士斯旺西大学的两名心理学者发表了&lt;a href=&quot;https://peerj.com/articles/851/&quot;&gt;第一篇研究ASMR现象的同行评议论文&lt;/a&gt;，他们描述并分类了ASMR，尝试给这个领域奠定基础。他们询问了475名自称从有“酥麻”体验的人，发现其中有许多都在YouTube上搜索ASMR视频以帮助睡眠、舒解紧张。他们大多数都会在观看这类视频后觉得好转，并且这个效应还能持续一段时间，其中包括一些在抑郁症问卷中得分较高的人。还有些询问对象患有慢性疼痛，他们也说这类视频减轻了自己的症状。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/yifQbApHCfxQZcMKUEn1BM1pTqSnaEVyzTbufiSrW0eFBAAAtQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/524&quot;/&gt;ASMR感受地图。这种酥麻感往往从头部中后方开始，慢慢沿着脊椎向下，也会扩散到双肩、前臂和后背。（图片来源：DOI: 10.7717/peerj.851/fig-1）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人怀疑ASMR含有性的意味，尤其是考虑到ASMR主播许多都是年轻貌美的女子，而在镜头前裸露酥胸也是媒体上的惯用伎俩。这些视频下方的评论也都刻意强调主播的美貌，“颅内高潮”（braingasms）和“耳语色诱”（whisper porn）之类的用语随处可见。然而在斯旺西大学的研究中，只有5％的对象承认了将ASMR视频当作性的刺激。当然，这只是自我报告的数据，未必准确，但这个结果无疑给ASMR爱好者正了名，使他们不必再反驳那些关于自己夜间观看视频习惯的可恶流言了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近又有人做了&lt;a href=&quot;https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/17470919.2016.1188851&quot;&gt;一项小型研究&lt;/a&gt;，提示了ASMR研究的可能方向：去年，温尼伯大学的心理学教授斯蒂芬·史密斯（Stephen Smith）和两个同事将22名被试推进了fMRI扫描仪。其中有一半自称体验过ASMR，另外一半是对照组。研究者们不知道能否在嘈杂的fMRI机里引出被试的酥麻感（他们试过，但发现被试很难放松），于是他们只能让被试平躺，扫描了被试们休息时的脑部状态，并比较了两个小组的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者注意到的是被试脑中的“默认模式网络”（default mode network），史密斯说那是“沿着脑的中线分布的一系列结构”，再加上耳朵后上方的顶叶的几个部分。“这些区域的活动常常一起波动，因此我们假定它们组成了一个网络协同工作。”史密斯说。这个默认模式网络在被试清醒且静止的时候“最为显著”，它常常和内在思绪与心不在焉有关。在扫描仪里，当脑的特定区域在同一时间“点亮”时，默认模式网络一般就会显现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而那些能体验ASMR的被试，他们的脑就有所不同了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这些人的脑中，通常协同工作的那些区域并不同时放电，反倒是脑中的其他区域比平时更加活跃，比如和视觉网络相连的几个脑区。史密斯的研究方向是情绪的神经科学，他认为这些差别说明了“不像我们的脑子里有一个个界限分明的网络，这些人的脑子是&lt;strong&gt;不同网络交织混合的状态&lt;/strong&gt;。这也符合我们的直觉：当一种情况和非典型的感觉联系有关，与非典型的情绪联系有关，那它就一定对应了脑中的非典型连线。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯猜想，ASMR或许和联觉（synesthesia）相似，联觉是一种令人着迷的神经疾病，患者能在数字中看见颜色，在形状中尝到“味道”。“有一些联觉研究显示，脑中的线路只要稍有异常，就会导致略为不同的感觉联系，我猜想ASMR或许也是同样的道理。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是纽约城市大学研究生中心的心理学和神经科学教授托尼·罗（Tony Ro）在一封电邮中表示，温尼伯大学的研究“很可惜，没有揭示出它应该揭示的信息”，一是因为它的规模太小，二是因为研究者是在被试休息时、而不是体验ASMR时做的测试。罗指出，被试在休息时的状态差别可能是出于别的因素，比如较高的焦虑水平或抑郁水平。罗是专门研究联觉的，几年前也开始对ASMR产生了兴趣。“我也认为ASMR或许是联觉的一种形式。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯和同事还开展了另一项研究，在即将发表的一篇论文中有详细阐述。他们挑选了290名能够体验ASMR的被试，测量了他们的“大五”人格特质，然后将结果和290名“相匹配的对照组”成员对比。史密斯和同事发现，这些ASMR体验者在经验开放性和神经质两个项目上得分较高，而在尽责性、外倾性和宜人性这三个项目上得分较低。研究者表示，这个结果还有待深入研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在弗吉尼亚州温彻斯特的雪兰多大学，生物制药学教授克雷格·理查德运营着一个名叫“ASMR大学”（ASMR University）的信息网站，他在这里访问ASMR的研究者，并就新闻中提到的ASMR撰写博文。理查德自己就体验过ASMR，但他表示对这个现象应抱有科学的怀疑态度，等有了更多研究再做定论。为此，他与艾伦和一名研究生在网上开展了一项调查，他表示目前已经招募了100个国家的2万人，几乎每一个都是“酥上头”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究还在继续，结果尚未发表。但是理查德一直在尝试形成一个理论，想说清楚ASMR到底是什么，又为什么存在。他的理论未必科学，却很优美：他注意到了几乎所有ASMR视频都有一个性质，有人说那是一种“安静的、子宫般的亲密感”。主播对着头戴耳机的观众轻声细语，用勤于关怀的态度、安抚人心的语言、微笑和抚摸的手势来哄他们入睡。理查德认为，在最根本的层面上，主播通过折叠餐巾和款款细语传达的亲密感觉，都是在为观众制造被人关爱的体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理查德和他的团队要研究对象列出他们最喜欢的ASMR体验，选项可以不限于YouTube视频。（斯旺西大学的研究显示，大多数人都是童年在和亲友的互动中第一次体会到ASMR的。）结果“闭着眼睛感受轻柔的抚摸”名列榜首，声音触动排名其次，视觉触动排名更低，理查德指出，这正反映了人类五感的发育顺序。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/4Xto7H4DvOMseoPI1poVja7L5-XR4Fez_Xx8j5zy3aC4BAAAtAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/366&quot;/&gt;制造ASMR的一大要点，是“闭眼被触摸”的感觉。（图片来源：studybreaks.com）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理查德说：“当一个婴儿出生时，他发育得最完善、接受信息最多的感觉就是触觉，而最不发达的就是视觉。”他还指出，父母向婴儿表达爱意的主要途径也是触觉，这有助于解释为什么好的ASMR可以成为一种呼应童年经历的私密体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么有人听到了温柔私语玛利亚的声音就感到酥麻、放松且安慰？因为她的声音举止都像是父母在关怀幼年的你。”理查德说，“她的目光里有关爱，她的声音很温柔，手上的动作也令你安心。而且许多时候她都在模仿触摸的动作。这在我们是一种模式识别。我们的脑认出了这个模式：这个人的目光是关切的，她的语声是温柔的，于是我们觉得安慰放松。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理查德还认为，ASMR引起的“极度放松”可能和惊恐发作相反，它正好位于松弛光谱的另一端。如果真像他迄今收集的数据所显示的那样，他的研究对象有四分之三用ASMR来帮助睡眠，有三分之一表示ASMR视频为他们“减轻了悲伤”，还有比例较小的对象用这些视频来应付焦虑症和抑郁症，那么他主张，ASMR或许能在将来投入治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个大胆的观点：将来的某一天，医学界或许能像理查德所说的那样，“用一个陌生人的视频引发和爱相伴的生物化学体验”，并用它来治疗失眠、紧张和抑郁等现代生活造成的疾病。这相当于是把爱装进了药瓶子里出售，这能做到吗？这应该吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而到现在为止，这一切都还是猜测，远远没有到达科学研究的领域。“我认为对于ASMR我们应该保持怀疑，直到能更加谨慎地测量它的自动性、一致性、可靠性，以及它背后的神经机理为止。”研究联觉的罗这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然研究者在互联网的引导下发现了一种先前未知的感觉现象，但前方还有许多困难需要解决。很多问题还没有答案，比如为什么只有某些人能体验到ASMR？他们在总人口中占多少比例？从未体验过ASMR的人又能否学会体验它？更加迫切的还是那道无处不在的难题：要到哪里去申请经费，才能继续研究这种仍然引人怀疑的体验呢？史密斯指出，“ASMR”这个名称“在科学界听来还是有点不科学的新世纪运动气息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加上还有后勤方面的困难：研究这个现象需要四周安静，最好还要让对象独处。然而正像史密斯指出的那样，fMRI机器太嘈杂，而脑电波（史密斯团队也试过了）需要在对象头上“涂黏液，放传感器”，可能干扰酥麻感的产生。史密斯说；“我们手头的工具都不是叫人放松的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是虽然有重重困难，ASMR依然前景诱人：随着研究的深入，我们或许能更好地理解人脑。对于心理学家，它还有助于完善焦虑症和抑郁症的治疗方案，至少对一些病人而言是如此。从更诗意的层面上说，它或许还能帮助我们明白人是如何感受爱的。“但最主要的一点，还是这个现象实在很有意思。”史密斯说。（编辑：游识猷）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;How Researchers Are Beginning to Gently Probe the Science Behind ASMR&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442905%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 23 Apr 2018 08:01:44 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442905/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>克隆猴风云录：从濒临失业，到领跑世界</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442903/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442903/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;236&quot;&gt;
&lt;p&gt;2008年，西双版纳，徘徊着一个失意的年轻人。风光旖旎，但这位年轻人快失业了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他叫孙强，那一年，他还只是西双版纳一个小猴厂里的普通技术人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国这样一个科技比较后发的国家当中，无论科研院校还是企业，都更偏好一些短平快的研究，花个三五年，砸上几十万，发几篇高质量论文，上可告慰领导，下能忽悠风投，美滋滋。而研究猴子就是典型的反例。猴子吧，啥都慢，就是烧钱快，最不受人待见，堪称是生命科学这个大坑中的马里亚纳海沟。而孙强的专业恰好就待在这沟里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遭遇失业并不是因为他的科研能力。在学术界，要说起克隆猴&lt;sup&gt;【注】&lt;/sup&gt;，那可真是一把辛酸泪。早在2003年，来自剑桥大学、麻省理工大学等众多科研院校的数名顶尖专家就在《科学》杂志发表评论，给克隆猴技术“判了个死刑”——政府并不需要严防死守克隆人，因为“大自然已经对（克隆灵长类）设置了障碍”，灵长类的卵细胞有着极为独特的生化特性，凭现有技术是无法克隆的&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一声绝望的呐喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间似乎印证了专家们悲观的看法，自2003年之后，虽然时不时还有一些“不怕死”的去挑战克隆猴难题，但收效甚微。到2008年，孙强的研究终于也进行不下去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙强的麻烦还不止于此，他还有个非常糟糕的头衔——没有海外经历的博士，俗称土博士。在没留过洋都不好意思跟人打招呼的中国学术圈子里，土博士基本就在鄙视链的最底层。在国内，一个没有特别重大成果的土博士想拿个终身教职简直难于上青天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而人生的诡谲之处，就在于哪怕天时地利人和全部负分，机会依然有可能降临。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙强的机会，来自千里之外。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;虽千万人吾往矣&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;同样是2008年，在上海，中国科学院神经科学研究所的所长蒲慕明做了一个艰难的决定——建立一个基因编辑灵长类平台。为什么说这是一个艰难的决定呢？因为当时做灵长类的基因编辑基本没办法绕开克隆猴这个天堑。这提议一出来，整个神经所的领导层都炸毛了！要知道，当时中国的神经科学才刚从一穷二白的状态走出来，你就要搞这种大新闻，这简直是拿科研经费开玩笑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但蒲慕明自有想法。对他而言，当初放弃在国外许多职位和头衔回国创建神经所 ，一干二十几年可不是只打算在世界顶级期刊上发表几篇论文而已，他的目标，是推动中国成为一个真正意义上的科技强国，在神经科学领域领跑世界。他相信，灵长类就是那个突破口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，猕猴是国家二级保护动物，不过，相比而言，有能力拿猕猴做研究的专业科研人员才是真的“稀有动物”，简直可以算是“特级保护动物”。经过一番寻寻觅觅与机缘巧合，蒲慕明发现了孙强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你能把基因编辑的猴子做出来吗？” 蒲慕明就这一个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实孙强这回答完全没有底气，老蒲也知道他没底气，但是天下大事岂是能等别人把路铺好了才去做的？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;筚路蓝缕的猴平台创业史&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在国内申报运输猕猴的手续非常繁琐，为了效率起见，神经所的猕猴平台就干脆安置在了某个猴子养殖场附近。然而，猴子方便了，却把人折腾得够呛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也曾经因为课题需要在神经所的猴平台待过一段时间。至今我还记得，当年有一次晚上睡觉的时候突然惊觉被窝里钻进了老鼠。然而孙强跟我说，那个时候，“猴平台的条件已经好多了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;条件还没“好多了”的时候得多惨？我不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猴平台位于一个非常非常偏远的乡下，出门就能拍摄《荒野求生》的那种偏远。平台人员想吃个饭还得骑电驴去几里外的镇上买菜回来自己做。平台刚建立的时候，那里连路灯都没有，一入夜就伸手不见五指。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/_lTC2oJrRaK0_lJsFJKrCGAt84yxF7CJYVNPeiGmAelkAwAAQAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/424&quot;/&gt;猴平台出门看到的就是这样的景象。摄影：鬼谷藏龙&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一年下大雨，平台甚至还差一点被淹了。当时，平台工作人员全体出动“抗洪”，而神经所党委书记王燕担心人员出事，要求全员撤离。但是，人要跑了，猴子可就全完了。孙强最后的决定是，女人全部撤离，男人留下。好在没过几天雨停了，猴房终究没泡水。水刚退，所有撤离的人员就马上回去上班了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说工作生活上的恶劣环境还能忍受，人手不足就很难熬了。尽管有几个熟练技术人员愿意从版纳跟随孙强而来，但在平台刚刚建立起来的时候，大部分人手都是几乎没有任何经验的“小白”——包括后来克隆猴项目的第一大功臣刘真，在当时也不过是个刚刚入学，对克隆技术一窍不通的研究生。但是课题不会停下来等他们，平台才成立，一个建立孤独症猴子模型的课题就紧锣密鼓地展开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那种情况下，孙强只能自己捋起袖子上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猴平台的团队一直给我一种拼命三郎的感觉，这估计跟孙强的表率作用颇有关系。有一次，实验前期准备已经做好，孙强却因为晚上太黑，骑电驴出事故摔断了锁骨，但是想到不做会白白浪费许多猴卵，就硬是悬着胳膊又撑着干了一个星期。等实验做完去医治的时候，摔断的锁骨已经错位愈合，不得不重新切断，再接上。即便如此，他还是掐着时间，等锁骨再度愈合便立即回归一线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是在这种玩命的操作下，猴平台除了和神经所多个老师合作制取了多种灵长类模型，也自主完成了包括人工加速猕猴精子成熟等工作——这不仅让平台渡过了最早的危险期，也积累了不少经验，培养了一批能手。终于，平台可以着手准备挑战那个看似不可能的任务——克隆猴了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;蚕食出来的克隆猴项目&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;研究克隆技术是个需要长期积累的体力活。开发克隆技术别无他法，唯有海量尝试这一条路而已。从体外保存卵细胞的培养液配方，到用于显微操作的玻璃针的最佳尺寸，都是用数以万计的卵细胞砸出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于小鼠、兔子之类特别能生的小动物来说，排的卵本来就特别多，还可以很轻松地实现成千上万只的大规模饲养，不愁卵的来源。而对于猪牛羊之类的大动物，事情就会更麻烦一些。熟悉凌晨四点的可远不止是科比，还有研究克隆技术的兽医们。凌晨四点是大部分养殖场屠宰牲畜的时间，兽医们早早的就得提着保温桶等候在养殖场门口，趁热从被抛弃的下水里把卵巢和输卵管分拣出来——这其中包含的成熟卵细胞就是一天工作的基本材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麻烦、辛苦，毕竟还有“海量尝试”的机会，然而到猴子面前，这些手段完全失效——猴子的成本实在是太高了。现代社会大规模饲养猴子的唯一合法目的就是科研，而且按照实验伦理，灵长类动物不可随意被处死。所以想要取卵，科学家需要给猴子注射促排卵的激素，等待猴子卵泡成熟后方能通过外科手术从卵巢中吸出十几颗卵。由于抗药性和手术损伤的问题，平均每只猴子一生只能取卵不到两次，平摊下来，每颗猴卵的成本超过一千元人民币，再怎么土豪也架不住那么成千上万地尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，其实这样的土豪也不是没有，世界克隆猴领域从前公认的第一高手——美国传奇科学家沙乌科莱特·米塔利波夫（Shoukhrat Mitalipov），曾仗着家底殷实，一口气消耗了15000颗猴卵来尝试克隆猴&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。但米塔利波夫最终也以失败告终，15000颗卵中活得最久的克隆胚胎，发育了81天后宣告流产&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙强向来不赞成这种烧钱玩法。一方面是他真没这个钱，为了扶持这个灵长类平台，神经所所长蒲慕明已经给了远超常规的经费支持，甚至为此背上了“独断专行”的骂名。但即便如此，这些资金在无底洞般的克隆猴课题面前依旧经常捉襟见肘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而另一方面他还觉得米塔里波夫的豪赌赔进去的不止是金钱，更大的损失是心态——以人类的意志真的很难从这样的失败中走出来。他认为克隆猴应该是一场持久战，决不可指望毕其功于一役，毕竟技术一直在进步，但心态炸了可就全完了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此孙强的克隆猴实验长期都处于秘密研究的状态——我在猴平台工作的两年里始终都不知道任何相关的消息。如果让外界知道他把那么多经费用在这样一个被判了半个死刑的项目上，不但经费支持可能会受到威胁，单是外界的流言蜚语就难保会动摇整个平台的士气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了省钱，孙强和他的团队也是无所不用其极。除了买猴子总是拼命杀价以外，每次和其他人合作课题结束后剩下的猴子或猴卵，他们从不浪费，总是攒起来再摸几组参数，甚至有一段时间平台工作人员还轮流值日扫厕所，从清洁工的佣金里抠点钱出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用孙强的话说，整个克隆猴项目，就是这么常年零敲碎打，一点一点“蚕食”出来的，&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;天下大事必作于细&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;所谓成大事者，不过就是把每一件小事都做好而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克隆首先是个手艺活。取卵、去核、注核，每一步都需要高超的实验技巧。经过长达数年的苦练，刘真已不再是对克隆技术一窍不通的“吴下阿蒙”，而是“国际最顶尖水平”的胚胎操作专家了——他的每一步操作都能精确到秒。对孙强来说，只有这样，每一次实验对参数的改进才算有效——刘真做出来好那肯定是真的好，不好就一定是真的不好，绝没有“发挥失常”的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还是台面上的功夫，在一般人看不到的地方，还有更精妙的苦功夫。就比如，等月经。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克隆需要的猴卵必须从母猴体内获取，而要让母猴排卵就必须按照母猴的月经周期注射促排卵药物，可是……你咋知道猴子来大姨妈了呢？总不能让人满世界追着猴子看吧。于是平台工作人员练就了辨识猴脸的本事，他们认识猴房里的每一只猴子——1000多只猴子，不用看号牌就知道谁是谁。这还不算，他们还用尽各种办法跟母猴们搞好关系，从此只要打个招呼，母猴就会主动展示之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说看月经还能和猴子打个配合，那还有些事就只能靠人类自己来掌握了。克隆的猴子往往会遇到难产的问题，需要剖腹产。但是剖腹产如果提前太多又容易让胎儿发育不良，最理想的做法就是猴子即将临盆的时候去给它做剖腹产。可是猴子跟人一样，预产期是很不准的，分娩时间飘忽不定。孙强便组织好几个饲养员，录了一大堆母猴生崽的视频，一有空就盯着 看，寻找母猴临盆的迹象。最后他们还真的就总结了一套预警母猴分娩的窍门。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/nX1DvWCegEqOATUM647YT7StZ_ns2hNkyJ71lDqaRz84AQAATQIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;身怀绝技的猴平台工作人员（右下）和平台饲养的猴子们（上）。图片来源：中国科学院神经科学研究所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了防止出现半夜临盆的问题，他们会把快要生育的母猴安排到单独的病房里，有专人留守彻夜监控，随时准备把兽医从床上叫起来做手术。平台还设立了个制度，监控人员每隔30分钟就得在QQ上发个信息，以便事后检查监控人员有没有打瞌睡。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;机会属于永不放弃尝试的人&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;尽管技术每天都在进步，但你永远不知道时代的拐点何时才会到来，胜利的总是永不放弃尝试的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从当年米塔里波夫雄心勃勃的计划失败以后，世界上还在尝试克隆猴的实验室已寥寥无几。不过灵长类的克隆难题一直吸引着许多科学家去探索，他们很想知道挡在克隆猴面前的无形壁障本质上究竟是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这其中，就包括哈佛大学的张毅教授。他发现很多动物克隆效率低下的原因，和一种叫做“DNA甲基化”的现象密切相关，只要适当削弱“DNA甲基化”就能让克隆的效率大大提高&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;。不过张毅的专业并非克隆技术，他的理论也不过是世界上无数一家之言之一，对于猴平台而言，这项研究不过就是多了一样要测试的参数罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，尽管张毅在2014年就已经发表了他的发现，但响应者寥寥，孙强与刘真他们也一直等到几年后才真正开始尝试张毅的理论。然而就是这一轮尝试，给克隆技术试出了一片新的天地——借助张毅的理论，克隆的各项指标都有了巨大的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是时候放手一搏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年8月对猴平台来说是一段悲喜交加的时光。喜的是，那个月猴平台迎来了第一只克隆猴的降生；悲的是，这只克隆猴幼崽仅仅存活了三十多个小时便夭折了。一开始这事只有孙强，刘真和蔡毅君（平台一位技术员）知道。他们三个都特别沮丧。于是孙强开着车拉着他俩到太湖边上转了一圈，最后说：“米塔利波夫的最高纪录就怀了81天，我们的怀了一百多天，都可以出生了，不管怎么样我们已经是世界最领先了嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只剩下最后一步了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在令人兴奋的压力中又过了两个月，喜讯传来——“中中”降生了！这一次，克隆猴幼崽活了下来。又过半个月，第二只克隆猴“华华”也降生了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/Hn4qyc2B1_DSOn6F8T-KlM8axXh-JStL9gRNWMSJWkIoAgAAnQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;中中和华华近照。图片来源：中国科学院神经科学研究所｜刘真&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当初，蒲慕明对孙强说，猴子孕期半年，米塔里波夫走完了一半，你把剩下的一半走完就好了。这剩下的一半路，一走就是九年。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新的起点&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对孙强团队来说，尽管他们兑现了当初对蒲慕明的诺言，但是这对他而言不过是个新的开始。这个世界上还有无数人都盯着他这个曾经的无名小卒，想知道他究竟只是一时运气好中了个大奖还是真有什么过人之处。更别说，还有四面八方的风凉话，说国外只不过是因为伦理问题不能大量使用灵长类，所以才没做出克隆猴来。尽管，早在2010年，美国饲养的实验猴就超过了70000只&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天大的荣耀总是与天大的风险相伴随行。一直以来，克隆研究领域就像是受了“诅咒”，许多名动一时的先驱都在前进道路上栽了跟头。“中中”和“华华”的诞生不过只是一个开始，前行的路上，任何一步懈怠，都有前功尽弃的可能。对“土博士”领军的猴平台来说，单单团队建设就是个非常现实的问题。猴平台的工作人员与学生常年要在第一线奋斗，基本没有任何出国深造乃至提高学历的机会。评职称、涨工资总是处处掣肘，甚至是孙强自己都长期无法取得博士生导师资格——凭什么留住这些人才？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克隆猴名动天下后，孙强给管理层提出的最“任性”的要求，就是破格提拔他的一干手下。这也是管理层的心声。面对破格提拔只有大专学历的猴房总管做副高级工程师的申请，神经所党委书记王燕对评审委员说，“你们就告诉我，她的能力够不够资格。如果够，学历的问题我来担。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，在神经所，刘真和孙强一样，同时成为了有史以来从没有过的“土博士”研究员、博士生导师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少，这份力保人才的心与魄力，给猴平台团队的凝聚力提供了的坚实的保障。当初刘真毕业的时候曾经有机会出国深造，按照中国现有的制度，出国留学一圈回来就能直接做博导，而要是留着做土博士，万一克隆猴没做出来（当时也的确还看不到任何希望），没准一生都难有翻身的机会，然而刘真依然选择留了下来。如今，刘真理论上已经和孙强平起平坐，但他依旧还跟七年来一样，继续跟在孙强身后做克隆猴的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没了后顾之忧，前进的道路上，就只剩下未知的挑战，和那熟悉的令人兴奋的压力了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中中”和“华华”的诞生意味着中国在克隆猴领域的科研终于领跑了世界。不过，偶尔超出半个身位可算不得什么领跑。不管是孙强、刘真，还是蒲慕明，他们想要的，是超出更多，更多，把别人甩得远远的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克隆猴从零到一是最重要的突破，但是从一到二以至于无穷依旧是艰难的任务。作为中国脑计划&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;的一部分，克隆猴的出现，为人类探索自己颅腔中的这三磅宇宙，提供了新的“神器”。只是，现在的克隆猴技术还远不算成熟，在已经开启的新的征途上，猴平台团队还需要付出更多的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也但愿，从这里开始，蒲慕明多年苦心孤诣的科技强国之梦，又能向前再迈进一小步吧。(编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【注】本文中所有的克隆全部指“核移植重编程技术”，分割胚胎之类的“克隆”不在讨论之列。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Simerly, C. R., &amp;amp; Navara, C. S. (2003). Nuclear transfer in the rhesus monkey: opportunities and challenges. Cloning &amp;amp; Stem Cells, 5(4), 319-331.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lankau, E. W., Turner, P. V., Mullan, R. J., &amp;amp; Galland, G. G. (2014). Use of nonhuman primates in research in North America. Journal of the American Association for Laboratory Animal Science, 53(3), 278-282.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meng, L., Ely, J. J., Stouffer, R. L., &amp;amp; Wolf, D. P. (1997). Rhesus monkeys produced by nuclear transfer. Biology of reproduction, 57(2), 454-459.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sparman, M. L., Tachibana, M., &amp;amp; Mitalipov, S. M. (2010). Cloning of non-human primates: the road “less traveled by”. The International journal of developmental biology, 54(11-12), 1671.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CHUNG, Young Gie, et al. Histone demethylase expression enhances human somatic cell nuclear transfer efficiency and promotes derivation of pluripotent stem cells. Cell Stem Cell, 2015, 17.6: 758-766.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;蒲慕明, 徐波, 谭铁牛.脑科学与类脑研究概述[J]. 中国科学院院刊, 2016, 31(7): 725-736&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442903%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 23 Apr 2018 08:01:43 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442903/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>鸿茅药酒不能喝，你以为别的药酒就没事了？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442901/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442901/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;155&quot;&gt;
&lt;p&gt;“鸿茅药酒”一事，近期在互联网掀起了一场舆论风波。有些网友说，&lt;strong&gt;家里的老人家听说以后，表示再也不喝“鸿茅”了，从此改喝别的药酒。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/T8xocT0E19bqt5jPrQFH2xGBUrRVCLtDEWzNR2k2JZuKAgAAAAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/504&quot;/&gt;风口浪尖上的鸿茅药酒 来源：鸿茅药酒官网&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，换成别的药酒了，难道就放心地可以天天喝了吗？非也——“鸿茅”有毒，别的药酒也不是什么好药。几乎所有喝药酒的人，希望的都是调理身体，保障健康，不过很遗憾，&lt;strong&gt;这么做非但于健康无益，甚至很可能适得其反。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;饮酒有益健康？没有的事&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;无论何种药酒，其主要成分都绕不过酒精。目前对医学界对酒精的认识已经很清楚了，简单说来，就是酒精对健康一丁点儿好处都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定有人会说，饮酒过量那才对身体健康有害呢，适量饮酒不是有益健康来着？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “适量饮酒有益健康”，这个观点实际上挺阴谋的。关于饮少量红酒有助于降低心血管疾病的发生这种观点确实一度流传甚广，但近来多数学者认为，这个观点的流传或许与红酒相关厂商脱不开关系——&lt;strong&gt;的确，有证据表明红酒可以减少特定类型的心血管疾病，但与此同时它还增加了其他疾病的风险，最终效果得不偿失。&lt;/strong&gt;今年4月18日《柳叶刀》刚发表了一项涉及60万人的分析，认为适量饮酒虽然伴随非致命心肌梗塞的风险降低，可是却还伴随中风、动脉瘤、严重高血压和心脏衰竭的风险增加，更别提各种各样的癌症风险了。最终结果还是喝酒会减寿。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/3d3ZYbZIU3pFfPk5NLuDRIRGGdgB8P_bMKxe6oKoGhkABQAAVgMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/427&quot;/&gt;总的来说，喝酒增加了很多疾病风险 来源：pixabay.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然在《中国居民膳食指南2016》中仅仅提出了“限酒”的建议，而非“禁酒”，这&lt;strong&gt;其实更多的是科学向社会习惯的妥协&lt;/strong&gt;。酒精只要经过肝脏代谢，就必然增加肝脏负担，这对人体来说，就是个明确的伤害而后修复的过程，“限酒”的意思无非是要减少对肝脏的损伤而已。&lt;strong&gt;考虑到长期摄入酒精导致罹患癌症的风险增加，真的要追求健康，滴酒不沾才最明智。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;酒的危害，古人早知道&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很多为日常饮药酒辩护的人可能会说，这是中华民族数千年来的文化传统云云。关键是，许多人根本就不知道古代医学典籍上究竟都说了些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，以古代人对酒的评价来说，我们的祖先还真是较早就认识到酒之危害的，&lt;strong&gt;饮酒致病是中医病因学中的重要内容&lt;/strong&gt;，比如《素问·上古天真论》称时人：“以酒为浆，以妄为常，醉以入房，以欲竭其精，以耗散其真”&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;，《灵枢·玉版》 说得更难听：“其如刀剑之可以杀人，如饮酒使人醉也”&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt; 这是把喝酒都与杀人相提并论了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/6Qr374Dx0aoJgb2IjsSsDH9IBCrSeR3p7fWDNwB0YEoABQAAVQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;来源：123rf正版图库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从黄帝内经中的这些论述来看，我国古代医家对饮酒的评价实在不高。&lt;/strong&gt;其实在《黄帝内经》的成书年代（大约在战国至西汉的五百年间，并非传说中的黄帝时期），中国古代先民所能饮用的酒酒精含量并不高，但那时候就有对酒如此清醒的认识，实在难得。到了明代，人们已经能够接触到酒精含量更高的烧酒了，而《本草纲目》对酒的评价就更进一步：“气味辛、甘，大热，有大毒，过饮败胃伤胆，丧心损寿，甚则黑肠腐胃而死……令人生痔”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李时珍在那个年代恐怕并不能清楚地意识到，酒精能导致肝硬化而后胃底静脉曲张大出血……但放到古代语境中去，我们就得感谢先民的智慧了。可能正是因为古人很早就意识到了酒类的危害，所以古代中国人的酗酒问题并不像西方那么严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，&lt;strong&gt;有研究表明，许多亚洲人身上有一种特殊的基因，使人肝脏里面乙醛脱氢酶的活性不高&lt;/strong&gt;，当酒精在体内变成乙醛后就不能及时有效地在变成醋酸酯，这就使我们不会那么嗜酒。这也和一种较流行的科学假说相符：为了解决清洁饮用水源问题，不同的文明采用了不同的方法，欧洲人的祖先发明了发酵灭菌的方法，以喝啤酒来解渴，我们中国人的祖先就比较聪明了，咱喝茶，喝茶就得用沸水，自然就起到了灭菌的作用，至于穷的喝不起茶的人呢，也养成了喝开水的习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/Z2RNpjP7mmvfv38BvzH8GPK2WKHovogzp8fx34o60CTQBwAANQUAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;不嗜酒，酒精代谢能力也较弱 来源：123rf正版图库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亨利·欧内斯特·西格里斯特所著的《疾病的文化史》中，提及“喝茶的习惯迫使中国人把饮用水煮沸，因此防止了很多肠道疾病”&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。一代又一代，喝沸水安全，喝生水则可能被污水夺命。没有需要饮酒的演化压力和不饮酒的选择，也许部分促成了今天中国人较弱的酒精代谢能力，这其实是件好事——但是，如果在这种生理条件下还要强行饮酒，那就反而意味着更大的健康风险了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;“药酒”究竟是酒还是药？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;药酒其实是中药里&lt;strong&gt;酒剂&lt;/strong&gt;的俗称，我国古代医家曾发明过数十种药剂的剂型，但建国以后仍保留在中医体系内的剂型，仅剩下十余种，这其中包括汤剂、散剂、丸剂、丹剂以及酒剂等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实用酒或者酒精溶液制作药剂，在西方也是经典的传统做法。在上世纪初，药房里还有相当一部分酒精溶液制成的酊剂，比如说樟脑酊、阿片酊。但随着医药技术的发展，现代药物中已经很少再看到这种剂型了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在酊剂和酒剂当中，酒精充当着溶剂的作用，它能够提取、溶解一些在水中很难溶解的物质，让它们在药剂中均匀分散。同时，酒精也提供了一定程度的防腐作用。但是这种借助酒精溶解的药剂缺点也很明显。它使用起来不像药片那样方便，而且具有刺激性，上面也已谈到了饮酒的危害。酒精自身能带来副作用，而且还会与多种药物产生相互作用（例如那些会对中枢神经起到抑制作用的药物），如果是长期服用还可能会遇到更多麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出于对“珍奇药材”的追求，也有很多珍稀的动植物被泡进了药酒瓶。这&lt;strong&gt;不仅会对保护动物造成威胁，而且也增加了寄生虫感染的风险&lt;/strong&gt;。不少人觉得酒能够起到“消毒”作用，但它对微生物和寄生虫并不能起到充分的杀灭作用。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/x2T3ShYoj16vq56PpWGJHCLPT78NGhLAEAy13_BDWX-8AgAAxAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/413&quot;/&gt;新闻截图来源：凤凰资讯&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;该不该冒风险喝“药酒”？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有人会用“是药三分毒”乃至“抛开剂量谈毒性”来为药酒辩护。的确，绝大多数所谓“药酒”推荐的使用说明中，每次的摄入量均不高，但由其带来的风险我们仍不能大意，且也没有必要冒这些“不明”的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常来说，我们为了获得某种药物的治疗作用，不得不容忍其副作用，也即一种药物所以能被医学界接受，其首要的前提，一定是它所带来的益处要远远大于其风险，这也就是为什么任何一个现代药物的研发过程都极其漫长曲折的原因。最典型例如抗疟的中药常山，它有确切的抗疟效果，可是为什么人们选择了同样是中药的青蒿素、而不是它，作为抗疟药物呢？因为它的副作用实在超过了人体的耐受，杀敌八百，自损一千，弄死疟原虫的同时，人也差不多只剩半条命了，这就不符合作为有效药物的标准嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;像青蒿素这样的药物，经历了大量的科学验证，可谓是大浪淘沙留下的精髓&lt;/strong&gt;。而我们目前所能接触到的药酒，并未经历过这种严格的筛选，如果真的严格按照现代药物的标准挨个验证疗效，恐怕最后也剩不下啥了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以“鸿茅药酒”为例，其中的何首乌是有确切肝毒性的，而酒精的摄入又必然会增加肝脏负担&lt;/strong&gt;，这可谓是对身体的双重损害。而且，根据4月16日鸿茅药酒方面接受澎湃新闻采访时的说法，因为鸿茅药酒是国家中药保护品种，所以临床实验数据、毒理学实验数据不公开。这能让人怎么放心风险问题呢？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/sP9cRfY8Ch19ku--9n5Yglw8U25PFZRwFO34R7dxRsmqBQAAHgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/239&quot;/&gt;鸿茅药酒在采访中回应数据不需对外公布&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那其它的药酒呢？再来看看药酒中的常客，人参与蛇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先说人参，和很多中国人的认知不同，&lt;strong&gt;人参的确切作用其实至今也无定论，主流的观点倾向于认为它可能什么治疗作用也没有&lt;/strong&gt;，非但如此，还有学者报告说长期服用人参可导致失眠、皮疹和腹泻 &lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/IAj5INKnfMBjDz67x64TBWvEPjXk2fuF46YLCp2c06AACAAAAAgAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/640&quot;/&gt;不断被渲染成神药的人参 来源：123rf正版图库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再来说蛇，其实古代西方对蛇的崇拜比中国还甚，就连医神阿斯克勒匹厄斯随身携带的手杖上都缠着一条蛇呢，直到今天，蛇杖也仍然是医学的标志。但把蛇泡在酒里以期获得神奇的疗效，其实也是这种原始思维的遗存，本质上属于交感巫术。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/VCEWZVyrjNtdkmtVT9y6921SHG0knUdw88YGHJWb6aqwAAAAogEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;一款来自西方的“纯正蛇油” 来源：Pinterest&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几年春节，有人回老家跟邻居喝酒，这邻居就说他所喝的蛇酒如何如何好使，但最后酒喝光了，蛇还舍不得扔，就琢磨着能不能炖了吃了呀，结果下刀处理的时候，发现这条蛇居然是塑料的……&lt;strong&gt;喝酒的人“感觉”到所谓的效果，很可能是“安慰剂效应”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/9yKACs8euZDy0A40MYtmTUyib84IqN4sJxiV1uiRqhrkAQAALAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;各种各样的“蛇酒” 图片来源：zyk.99.com.cn&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;酒成药物，请慎之又慎&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;药酒市场的存在，很大程度上是因为部分民众对传统医药的信仰，由于大部分药酒均为非处方药（OTC），公众可以很随意地购买，这样的隐患实在令人不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过国家市场监督管理总局网站进入原食药监总局网站，以药酒为关键词在药品目录中查询，有76条结果，在保健食品中查询则仅有2条结果，也就是说，目前在中国药酒在很大程度上仍然是药物的范畴，而非保健品。&lt;strong&gt;药物是用来治病的，出于保健的目的而服用益处不确切风险不明的药物，未免有些冒险。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/tLPtWyqLfGb540CQ9PTLLjkw0FKXTj7oe66Uf06qT6yqBAAAkAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/488&quot;/&gt;药品目录下的药酒 来源：国家食品药品监督管理总局&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于这一点，中医界的有识之士也早有察觉，6年前中医药杂志《时珍国医国药》曾发表过一篇题为《药酒目前使用现状及合理使用探讨》的文章 &lt;sup&gt;[7]&lt;/sup&gt;，提及市面上销售的各类药酒及保健酒约有千余种之多，其中有国药准字批准文号的药酒有 261种，但相当多的销售者连最起码的药品基本概念都没有，该文章的作者所在的急诊科 2007年3月至 2009 年4月所收治的醉酒者为例，共收治醉酒(含双硫仑反应)32 例，其中饮用中药药酒者 9 例，占 28.1%，而饮用中药药酒后感觉醉酒者，几乎全部为双硫仑反应（一种酒精中毒症状）……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一部分药酒，宣称有补肾壮阳的功效，其实在那个举世闻名的万艾可横空出世之前，并没有任何一种传统药物能够解决男人勃起功能障这个噩梦，而&lt;strong&gt;试图以服用药酒来解决这个问题多半也是于事无补，喝得久了搞不好适得其反&lt;/strong&gt;——乙醇引起的肝损害可导致雌激素生成过多，睾酮产生减少，同时肝内质网酶活性增加，又会使睾酮代谢性失活加快。这可真是蜡烛两头烧，从此性欲就落花流水随春去了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/upSwpKzeMZvg3SdVMxtHmNiyAi6oiDblBcPCAjkGzwrcBQAA6AMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;酒喝多了反而“被掏空”？ 来源：123rf正版图库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在法律层面，药酒作为“药”是合法的。如果有什么人愿意相信其疗效和安全性，出于基本的社交礼仪和对他人自主权的尊重，我不会阻拦。不过，作为医生，出于稳妥起见，我不会向我的患者及任何亲友推荐药酒，药酒治病，实在是得不偿失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Gonfree）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;《黄帝内经》，线装书局，2010年6月第2版，P7&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《黄帝内经》，线装书局，2010年6月第2版，P1506&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;亨利·欧内斯特·西格里斯 著，《疾病的文化史》，中央编译出版社，2009年第一版，P18&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; Cupp MJ. Herbal remedies: adverse effects and drug interactions，Am Fam Physician. 1999 Mar 1;59(5):1239-45.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;孙思邈.《备急千金要方》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;羊角和蚌壳,《周作人文类编》第四卷:P607～ 608&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;陈代国，王应静. 药酒目前使用现状及合理使用探讨. 时珍国医国药. 2012，23（8）:2113-2114&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;题图来源：&lt;strong&gt;yaopinnet.com&lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442901%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 20 Apr 2018 16:01:46 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442901/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>钻石都弯了，还有什么不能？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442900/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442900/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;109&quot;&gt;
&lt;p&gt;这个世界上还有什么是不能弯的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有的话，那可能就是钻石了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/tezBDHhvWbGNtRUSuZialYMvRNwU-m585ZXI2Pfwo3CEAwAA-gEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;Blingbling的钻石们，图片来源: Gia.edu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;掰弯钻石的机会可能不多，不过不妨想象一下冰糖。你能掰弯冰糖吗？首先，冰糖的硬度就让你无从下手。那，假设是一根棒状的冰糖，是不是很容易就能被掰弯呢？答案仍然是否定的，你只要轻轻一掰，它立刻就断成两截了。这种现象的原因在于，冰糖的不仅硬，也特别脆。相比于被掰弯，它更容易破碎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在自然界里，大体来说，越硬的材料也越脆。钻石，作为自然界中已知最硬的材料，当然也非常的脆。因此，我们可以很容易地敲碎钻石，但是想要掰弯它，确实难上加难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，以上这些都是宏观尺度的规律，当材料的尺度降到纳米级别，往往会展现出非同一般的物理性质。比如今天，就有一群来自中国香港和新加坡的科学家们在《科学》（Science）杂志上宣布，&lt;strong&gt;他们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;掰”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;弯了钻石！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/7CKlBZFi5VCeIikzRAfVogReYN1ol1g5t2MRLMtjyYWSAwAAAgIAAEdJ.gif?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;被“纳米压痕”掰弯的纳米钻石针。&lt;br/&gt;来源：NTU Singapore, MIT, City University of Hong Kong, Institute for Basic Science, Korea, and the Institute of Science and Technology, Korea.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;如何分三步掰弯钻石&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;科学家们掰弯的，可不是镶嵌在戒指上的那种钻石，而是一根小小的纳米钻石针，每一根的长度大约是500到1000纳米——头发直径的百分之一那么长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了得到纳米钻石针，并“掰”弯它，我们需要三个步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/QYyJF0YhziGqicbX-ldHwxL3GOl1dOXFarKLB3RM5vqvAQAAIwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;图片下方一片针尖状的突起，就是纳米钻石针。图片上方的“立方锥”是一种名为“纳米压痕”的设备。图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;第一步，做一层钻石膜&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;首先，你需要一个密闭空间，往里面通入甲烷气体。然后，对这个密闭空间施加一些极端条件，比如说高温或高压，将甲烷分子破坏掉。甲烷分子的结构是一个碳原子连接四个氢原子。破坏掉这个结构也就是把碳原子和氢原子掰开，让它们四散奔逃。氢原子变作气体，就跑掉了；碳原子，会与密闭空间底部的基体发生化学作用，逐渐沉积下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这跟钻石有什么关系呢？钻石就是一大堆碳原子，以特定的姿势方式紧密排列在一起组成的。因此，只要可以足够精确地控制这些沉积碳原子的排列方式，就能得到一层很薄的钻石膜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纳米科技中，这种神奇的方法，学名叫做“&lt;strong&gt;化学气相沉积&lt;/strong&gt;”。大体来讲，这种方法的本质是“用气体变固体”&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。Anyway，我们完成第一步！&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;第二步，在钻石膜上“扫射”出纳米钻石针 &lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这一过程，可以想象成一个雕塑家在精心雕刻他的作品。只不过，用的不是凿子，而是能量更大的等离子体。离子就是原子失去或得到电子而形成的带电粒子；等离子体，就是离子和电子的混合物。通过特定的手段，可以让这些等离子体具有极大的能量，如同一簇密集的子弹，可以“打掉”钻石膜上的碳原子。一阵“扫射”之后，就能得到一大片纳米级的钻石针&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活中我们也能见到等离子体——诸如闪电、极光等自然现象都有等离子体参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/MfZubqxYN2Crp7gcYteVi4ktU-gMAEQIZcaoK4nm9K6jAgAAwQEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/425&quot;/&gt;壮丽的极光，就是一种等离子体发光的现象。图片来源：pexels.com&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;第三步，掰弯钻石！&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;得到这些纳米钻石针之后，就可以掰弯它们了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里所要用的设备叫做“&lt;strong&gt;纳米压痕&lt;/strong&gt;”。纳米压痕设备的的顶端是一个立方锥。这个立方锥的尺寸也是纳米级别，材质同样也是钻石。在测试过程中，我们可以控制这个立方锥的移动，让立方锥与纳米钻石针接触，并对纳米针施加压力，来一点一点地掰弯它们测试它们的弹性。科学家们用一台放大倍数极高的显微镜观察，记录了这个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/e47kLfVfjz77NM0w2PjosWi3lVkmtkZFmYCDDAQykPyEAwAAiAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/278&quot;/&gt;使用纳米压痕设备测试纳米钻石针的本领（绿色的是立方锥，红色的是纳米钻石针）。A系列图表示纳米压痕的立方锥接触纳米针，并对后者施加力量。在一定变形范围内，撤掉立方锥的外力，纳米针可以恢复原状。B系列表示如果施加力量过大，纳米针也会折断。图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;观察记录显示，这些纳米钻石针具有相当高的弹性。我们在生活中总是提到“弹性”这个词，比如，那个皮球“弹性”很好，甚至这个虾很“弹”。但在材料科学中，弹性的精确定义是：当外力取消后，材料变形能完全恢复，这样的性质才称为弹性。什么意思呢？就是这些钻石针被压弯了之后，还会再直起来——单根纳米针有9%的变形后，仍能恢复到原来的形状。这一数值已经接近了计算模拟的理论极限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是说，我们这根钻石针，被掰弯了！还掰得很弯！当然，如果立方锥继续用力，那纳米钻石针还是会断掉。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;为什么这种钻石能被掰弯？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;纳米钻石针如此高的弹性得益于两方面的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是，&lt;strong&gt;这根纳米针是单晶&lt;/strong&gt;。根据原子排列的规整度，可将材料分成单晶，多晶和非晶。非晶就是原子全然无序地“堆”在一起；单晶是原子整整齐齐地排列在一起；多晶，介于二者之间，可以理解成很多小块单晶拼凑在一起，有比较多的连接处，也比较脆弱。在纳米钻石针中，碳原子的排列是近似完美的单晶，因此具有非常好的力学强度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，&lt;strong&gt;纳米钻石针还有光滑的表面&lt;/strong&gt;。很多材料的断裂或者被破坏，都是因为表面存在或多或少的缺陷。大体来讲，可以把表面的缺陷想象成包装袋的缺口，在这些缺口处用力，很容易就能把包装撕开。因为我们施加的力量可以在缺口处聚集，形成所谓的“应力集中”效应，所以能很容易地破坏材料。而纳米钻石针因为表面极其光滑，几乎没有缺陷，自然也就避免了这种情况。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/EOEH52XYFAsOVyaJoZIpFjJS7yxE3-MBu56nrdF0vPVgAgAAygEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;使用超高分辨率的显微镜，观察纳米钻石针表现十分光滑。左上角的小图是一种名为选区电子衍射的技术，证明了纳米针是一种单晶。图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，这些纳米钻石针能有什么用处呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，&lt;strong&gt;钻石可以很好地和生物体共存，不会伤害生物体&lt;/strong&gt;。因此纳米钻石在生物成像与生物传感方面有着重要应用。像这样能够被掰弯的钻石，或许会有更广阔的的应用范围。此外，&lt;strong&gt;在需要高强度纳米材料的地方，纳米钻石针更是可以大显身手&lt;/strong&gt;。但这些都还只是设想，纳米钻石针究竟要如何应用，还需要更多的研究和探索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过啊，经过这项研究，人们可能会形成些新的看法——也许，能硬又能弯，才是好钻石！（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;A. Banerjee et al., Science, 2018 (360), 300-302.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;X. Zhu et al., Adv. Healthc. Mater. 2016 (5), 1157–1168.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;刘鸿文，《材料力学（第五版）》，高等教育出版社。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442900%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 20 Apr 2018 08:01:46 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442900/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>拿隐私换来的健康，真的“健康”吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442896/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442896/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;167&quot;&gt;
&lt;p&gt;我们生活在一个隐私在大街上裸奔的时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着数据时代的全面到来，互联网的深入发展与隐私安全之间的冲突也愈演愈烈。在最近短短的几个月里，前有支付宝利用年度账单诱导用户“被同意”接受芝麻信用，授权支付宝使用个人消费信息并将信息分析结果分享给合作机构&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;；后有剑桥分析公司(Cambridge Analytica)从Facebook非法取得了8700万用户的个人资料，好似心灵控制器照进现实一般操控了美国总统大选&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。每一条新闻都让人汗毛耸立，仿佛“用户隐私权”根本形同虚设一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即使是在前两天美国国会对Facebook 首席执行官马克·扎克伯格的听证会上，参议员们对扎克伯格轮番诘问，最想要解决的问题也不是该不该让Facebook倒闭谢罪、社交媒体公司关门大吉，而是“如何让美国的消费者能够信任像你们（Facebook）这样的公司，让你们成为他们身份信息和最个人的隐私的管理者&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟，在带来副作用的同时，魔法一般的新科技还给我们带来了层出不穷的便利与乐趣。除了革新了我们的社交模式与生活方式，大数据技术也在酝酿着医疗领域的一场革命。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/oY5kfmQxeYaKQvoq6Y_o4x-LDm2EjIDGkepCc4H3e7dQAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：123rf.com.cn正版图库&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;精准医疗——&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;私人订制，独享尊贵体验&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们每一个个体都是独特的：有人习惯晚睡，有人习惯早起； 有人是活体逗猫棒，有人只能招蚊子；有人嗜酒嗜咖啡，有人却喜欢白花蛇草苏打水……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若谈起关乎性命的健康问题，则更不能一概而论。例如，乳腺癌在北美与欧洲的发生率较中国更高，但中国食道癌发病率则远高于北美，表明特定的人群罹患某些疾病的可能性更高；另外，用同一种手段治疗同一种癌症，有些人能够痊愈，有些人的肿瘤就会发展出耐化疗或者耐药的性质，怎么也消灭不了 &lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;WHO统计的2012年各个国家每10万人癌症年龄标准化发生率（重点是“标准化”, 即去除年龄影响因素之后的发病&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/IjBG_aq2DC5i0C4NsdUP2ngqC5Ew0_RCVM1HaIXtiFAOAgAAUQIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;率）。上图：乳腺癌发病率。下图：食道癌发病率。颜色越深，代表发生率越高。图片来源: globocan.iarc.fr&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;造成个体差异性的因素有很多，例如：&lt;/p&gt;
&lt;ul readability=&quot;0&quot;&gt;&lt;li&gt;
&lt;p&gt;个体基因组序列&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;-1&quot;&gt;
&lt;p&gt;个体基因表达的调控 &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;-1&quot;&gt;
&lt;p&gt;与个体共生的微生物菌群&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;-1&quot;&gt;
&lt;p&gt;个体所在的自然环境与社会环境&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;个体生活习惯&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;等等。在传统医学可能只能考虑到一两种致病因素的情况下，精准医疗把我们每个人都当做一个巨大的数据库，把我们方方面面的信息都当做可疑份子记录了下来。精准医疗的目标是，通过分析整合这些数据库中的数据，确定出对于特定疾病，或者特定健康状况最关键的因素，并找到针对每一个个体特异的疾病预防与治疗方案——用人话来说，就叫做“&lt;strong&gt;对症下药&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/t7qXFtEW7sT76gc-_QMFnttHILVSmqDZa32jzr4oV_F2AgAAaQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;图片来源：Greg Clarke，nature.com &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;对症下药需要数据支撑&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;想要达到“对症下药”的目标，如同解决这个时代的很多问题一样，&lt;strong&gt;需要大量，更大量的数据&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年，英国国会通过了《医疗与社会福利法案（HSCA）》，法案中提出了一个名为Care.data的医疗数据收集项目。这个项目规定，如果一位病人曾在英格兰任何一家隶属于 NHS（国家医疗服务体系）的医院或家庭医生处进行过咨询或治疗，那这位病人的医疗数据就会被收集并储存到统一的中心数据库之中，供专业人士查阅&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NHS希望，通过Care.data项目的推行与医疗信息数据库的建立，他们能够更好地了解当地居民需求，更加平等有效地分配医疗资源。同时，利用这些数据，研究人员还可以开展精准医疗相关的研究，找到更好的疾病预防、监控与治疗方法，从而改善公众健康状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无独有偶，在过去的10年间，加拿大魁北克地区开展了一项名叫CaG（CARTaGENE）的精准医疗项目。这个项目的目标人群不仅仅是进出医院的患者，而是扩展到了加拿大魁北克地区所有40岁~69岁的居民。CaG项目要获取的信息也更加广泛：从祖辈血统到现居住地，从经济收入到家庭构成，从心理状态到生活习惯，以及唾液、血液和尿液样本与你所能想到的各样体检指标……列在表单里，足足有650种条目。借助魁北克政府RAMQ医疗保险计划，CaG项目还可以在接下来五十年之中一直追踪这些居民的健康变化，他们的医疗信息，则会变成源源不断的数据流存入某一处的硅基数据库之中&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了CaG项目之外，在加拿大还有其余四个地区性大规模医疗信息采集项目，它们一同组成了加拿大明日合作计划（Canadian Partnership for Tomorrow Project）。按照加拿大明日合作计划的设想，&lt;strong&gt;志愿者提供信息&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;信息组成数据库与生物样本库&lt;/strong&gt;，其中庞大的数据就可以支持世界各地的研究者们找到预防、诊断与治疗各种慢性疾病（包括心血管疾病、糖尿病与癌症等等）的方案；然后，再结合详尽的个人信息，便可以实现个体化的疾病预防、检测与治疗&lt;sup&gt;[7]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今日，这项政府资助的精准医疗计划已经在加拿大八个省与地区募集了30万30岁到74岁的志愿者 ，数量占到了加拿大总人口数的1%&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;。加拿大明日合作计划的数据已经促进了50篇学术论文的发表&lt;sup&gt;[8]&lt;/sup&gt;，而CaG项目的数据也已经支持了超过40项关于疾病、环境与基因的研究课题&lt;sup&gt;[9]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;精准医疗的历史进程已经启动&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/zy_CeF95WU-4kltYKkoTAo270yuTYL6AfQ8M5gcwn_pQAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：123rf.com.cn正版图库&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;信息安全——&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;如影随形的阴云&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;然而，当大数据开始在医疗领域大展神威的时候，我们似乎也应该吸取历史的教训，先知先觉地问一句：&lt;strong&gt;这些储存在数据库中巨细无遗的个人信息，安全吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然英国Care.data项目的目标远大，愿景美好，英格兰群众却不相信NHS能够安全地保管这些包含了大量隐私的医疗数据。他们在网络上忧心忡忡地写道&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管他们（指政府）在各种场合信誓旦旦地承诺能够保证安全与隐私，我对他们可一点信心也没有。最近（我听说了）太多的例子，都是数据和文件在本该安全的政府网络里丢失、泄露或被黑客窃取——这些暴露出来的还只是他们实在掩盖不过去的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很担心，即使信息已经被匿名化处理了，如果和其它信息结合在一起，还是很容易被去匿名化然后破解我的身份。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的忧虑并非空穴来风。美国在1996年颁布了《健康保险隐私及责任法案（HIPAA）》，其中制定了一系列信息操作安全标准以及违法处罚方案，以期确保病人隐私信息的安全。然而，自传统医疗领域使用电子病历系统以来，尽管医院会想方设法地保证病历的隐私性，似乎也没有办法完全防止病历数据的泄露。这些被有意无意&lt;strong&gt;泄露出来的数据&lt;/strong&gt;，有些会被&lt;strong&gt;放在暗网上出售&lt;/strong&gt;，有些涉及到个人隐私的信息则&lt;strong&gt;直接被用来对病人进行敲诈勒索&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;[10]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而要实现精准医疗则需要更深入、更全面的个人信息，信息泄露所带来的后果也更加难以预测&lt;/strong&gt;。加拿大CaG项目收集的650项个人信息，就足以把一个人从里到外了解个通透——除了类似“家里几口人，人均几亩地，地里几头牛”的问题能从数据中能得到解答，一个人的“祖上三代、周围百里”也都记载的清清楚楚。在科幻小说里，依据这些信息，我们便可以还原出一个人的生活环境，再加上难辨真假的克隆人——接下来的情节，想要多刺激，就有多刺激。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了信息意外泄露，还有&lt;strong&gt;信息被恶意贩卖&lt;/strong&gt;的担忧。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰民众也不认为政府能够妥善地，甚至试图妥善地使用这些属于病人的数据。项目的强制性与故意含糊的宣传了更加激起了民众的反感，他们怒气冲冲地评论道&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“NHS需要的是（取得我们的）信任。（如果NHS）只会寄送那些情绪化的勒索信，并在信里歇斯底里地声称‘如果我们不能（收集并）拿你们的数据出去卖你们就要没命啦！’是没有用处的。过去没有用，现在也不会有用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“基本上他们就是准备贩卖信息。贩卖任何能换钱的东西。现在英国公众变成政府……明码标价的商品了？下一步他们该贩卖器官了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;比公众的质疑更不幸的是，公众的质疑成为了现实&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，媒体爆出了NHS将160万名病人的数据售卖给谷歌DeepMind（即开发AlphaGo的人工智能公司）的新闻&lt;sup&gt;[11]&lt;/sup&gt;。即使我们假设谷歌DeepMind可以将这些数据最大化的用于医疗研究和推动医学进步，这种不经授权便可以将医疗信息等“私人资产”出售的行为依然是一个非常恶劣的开端——谁能保证它们没有被用于其它商业行为呢？ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大的CaG项目虽然在宣传时承诺他们绝对不会把病人数据贩卖给商业保险公司或者用于盈利，但是这些数据既然可以被用于科学与临床研究，也有可能被用于下游药物测试或商业生产，也许还会在遥远的未来帮助实现人工定制胚胎……没有人明确地知道下一步会走向哪里，而终点又在何处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些定义了一个人血肉生活的数字，一旦融入数据的海洋，便一去无回了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/uey4nfajXhtzW67VKh1vzCZVbRueicGsCYqi4XvfZYNIAwAAOgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/434&quot;/&gt;图片来源：123rf.com.cn正版图库&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;是潘多拉的盒子，还是伊甸园的苹果？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;所幸的是，&lt;strong&gt;技术发展与隐私安全并不是绝对对立的，合理有效的监管能够促进矛盾的缓和，打破&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;零和博弈”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的困局&lt;/strong&gt;。扎克伯格在听证会上提到，Facebook公司正在经历一次理念的转变与责任的扩大，Facebook的职责不再是仅仅创造工具，还需要确保这些工具被积极、健康的使用，确保民众隐私的安全与数据利用的规范&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与互联网领域一样，需要大量信息与数据来运转的精准医疗计划并不能绕开信息安全与隐私问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而， 在Facebook的服务协议中明确写下“上传者控制并拥有其上传到Facebook的所有信息与内容”的时候，在我们大步走向精准医疗的路上，对个人信息的尊重与隐私安全的考量却远远被落在了后面。国内外知名基因组测序公司都堂而皇之的在合同中写到：公司“有权利将指向特定个人的信息分离后的相关数据与各种合作伙伴进行共享”。而这些合作伙伴究竟是谁，这些数据又会被挪作何用，基因信息的所有者——提供基因信息的客户，则毫无所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管隐忧重重，&lt;strong&gt;政府与企业却不会停下争抢&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;精准医疗”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;这张大饼的脚步&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强制性与政策的不透明性使得Care.data项目遭到了英格兰民众的强力抵制，经过几次推迟、重启、暂停，和100万人的自愿退出之后，英国政府终于在2016年宣布彻底终止这一项目。但英格兰NHS随后声称，即使Care.data项目终止了，这也绝不会是医疗信息共享项目的终点&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，美国前总统奥巴马在国情咨文演讲中宣布美国将要启动精准医疗计划&lt;sup&gt;[12]&lt;/sup&gt;。与总统刚一换届就惨遭腰斩的“奥巴马医改”法案不同， 精准医疗计划至今还没有被特朗普政府中止——这似乎足以为精准医疗的诱惑力“背书”了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项由美国国立卫生院（NIH）实行的美国精准医疗计划被命名为“All of Us”。此刻，NIH正在雄心勃勃地向他们的目标迈进：他们将要募集一百万名志愿者，以推动健康档案的建立与精准医疗的发展&lt;sup&gt;[13]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的宣传标语是“The future of health begins with All of Us”——未来的医疗健康从我们每一个人开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这未来究竟会带给我们一个美丽新世界，还是一部《美丽新世界》，让我们拭目以待。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;《默认勾选用户信息 “支付宝年度账单事件”当事企业被约谈》, 新华网 (2018), www.xinhuanet.com/fortune/2018-01/10/c_1122239174.htm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rosenberg, Matthew, et al., How Trump consultants exploited the Facebook data of millions, The New York Times (2018),  www.nytimes.com/2018/03/17/us/politics/cambridge-analytica-trump-campaign.html&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Transcript of Mark Zuckerberg’s Senate hearing, The Washington Post (2018), www.washingtonpost.com/news/the-switch/wp/2018/04/10/transcript-of-mark-zuckerbergs-senate-hearing/?noredirect=on&amp;amp;utm_term=.4a7c1c428e20 &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wu, Tong, et al. &quot;Identification of personalized chemoresistance genes in subtypes of basal-like breast cancer based on functional differences using pathway analysis.&quot; PloS one 10.6 (2015): e0131183.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sterckx, Sigrid, et al. &quot;“You hoped we would sleep walk into accepting the collection of our data”: controversies surrounding the UK care. data scheme and their wider relevance for biomedical research.&quot; Medicine, health care and philosophy 19.2 (2016): 177-190.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Awadalla, Philip, et al. &quot;Cohort profile of the CARTaGENE study: Quebec’s population-based biobank for public health and personalized genomics.&quot; International journal of epidemiology 42.5 (2012): 1285-1299.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Borugian, Marilyn J., et al. &quot;The Canadian Partnership for Tomorrow Project: building a pan-Canadian research platform for disease prevention.&quot; Canadian Medical Association Journal 182.11 (2010): 1197-1201.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Canadian Partnership for Tomorrow Project publications (2018), www.partnershipfortomorrow.ca/publications/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CARTaGENE: a new era of research, www.cartagene.qc.ca/en/home&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10. Healthcare under attack: what happens to stolen medical records?, Trend Micro (2016), www.trendmicro.com/vinfo/us/security/news/cyber-attacks/healthcare-under-attack-stolen-medical-records&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Basu, Subhajit, Should the NHS share patient data with Google’s DeepMind?, Wired (2016), www.wired.co.uk/article/nhs-deepmind-google-data-sharing&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The precision medicine initiative, White House (2015), obamawhitehouse.archives.gov/node/333101&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Goodman, Deborah, et al. &quot;The research participant perspective related to the conduct of genomic cohort studies: A systematic review of the quantitative literature.&quot; Translational behavioral medicine 8.1 (2018): 119-129.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442896%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 19 Apr 2018 16:01:55 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442896/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>孕妇需要补充DHA吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442889/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442889/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;119&quot;&gt;
&lt;p&gt;作为医学生，我经常会被各路亲戚朋友询问健康问题，其中关于小孩和孕妇的问题最多，很常见的一个提问就是：“怀孕了，要不要补充DHA？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梳理了证据后，我发现，这事并不简单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;概括来讲，目前证据显示，孕期额外补充DHA带来的益处非常有限，但如果你想补了图个心安，也没毛病。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/skSqhGU7mpqYLwOj8nuOknbLKaMzLuyP1JgC8xBF6cZPAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;想补充DHA来让宝宝更聪明的人，恐怕要失望了。图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;我们为什么需要DHA？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;DHA（Docosahexaenoic Acid），中文全称是“二十二碳六烯酸”，属于ω-3必需脂肪酸。所谓“必需”，就是人体自身不能合成，得外源性地从食物中摄取，可以记忆成“必须吃”。DHA是大脑中重要的结构脂肪酸，在神经细胞和视网膜细胞的生长发育中扮演着重要角色&lt;sup&gt;&lt;span&gt;[1]&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胚胎后期（孕晚期，29孕周以后），胎儿的神经系统快速发育，推高了对DHA的需求，如果母体在这个时期缺乏DHA，无法充分供给胎儿，那么胎儿的神经系统发育就可能受阻，表现为出生后认知功能低于常人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据此，有人推荐，在这个阶段给孕妇补充DHA以帮助胎儿脑部发育，让孩子赢在起跑线。甚至有人推荐让女性从备孕阶段就开始额外补充DHA，以提高母体的DHA储备，供胎儿利用，这是让孩子赢在发令枪响之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，&lt;strong&gt;这些建议都是根据DHA的生理功能演绎出来的&lt;/strong&gt;，实际上是否真的有效呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;妈妈补充DHA，宝宝并不会更聪明&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对于这个问题，在人类目前的认知框架下，随机对照试验是最可靠的研究设计。设计思路是让一组孕妇额外补充DHA（通过食物或者补充剂），另一组孕妇维持正常饮食，然后比较二者的结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照理论，最重要的结局当然是胎儿的神经系统和视力发育水平，但这个很难测量。孩子出生长大以后的认知功能可以测量，但需要数年甚至更久的长期随访。除此之外，还有些短期可测量的结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短期结局方面，有研究&lt;sup&gt;&lt;span&gt;[2]&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;发现，孕期补充DHA，新生儿出生体重平均增加42.2克，但是头围、身长没有受到影响，孕期平均增加了2.6天。这并没有降低早产（37周前出生）的风险，但将34周前早产的风险降低了25%左右。还有一项研究&lt;sup&gt;&lt;span&gt;[3]&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;报告孕期延长1.95周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，出生体重增加、孕期延长，是否具有实际的临床意义、能否影响长期结局呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项随机对照试验&lt;sup&gt;&lt;span&gt;[4]&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;持续跟踪随访两组孕妇，直到孩子7岁。结果发现，两组孕妇的小孩18个月时，在认知、语言和运动发育上没有区别；4岁时，两组小孩在智力和语言发育上仍然没有区别；7岁时，两组小孩在智力、语言、学习、执行力和神经系统发育障碍的诊断上还是没有区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究较多的其他长期结局包括视力发育、儿童期肥胖、免疫功能、过敏反应和成年期心血管病危险因素（血压、血脂等），结果发现，孕期补充DHA以后，孩子在这些结局上没有获益。&lt;sup&gt;&lt;span&gt;[2,5]&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合目前的证据来看，&lt;strong&gt;孕期额外补充DHA，除了延长孕周、降低34周前早产的风险和增加出生体重以外，并没有改善孩子的其他结局，尤其是长期结局&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常，我们更关注长期结局（终末结局），而将短期结局视为难以获得长期结局时的替代结局。尽管替代结局和终末结局之间有关联，但是从前者到后者的推论存在不确定性。这里，针对短期结局的研究发现补充DHA可以降低早产风险，而早产是影响认知发育的危险因素&lt;sup&gt;&lt;span&gt;[6]&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;，如果就此推论补充DHA可以改善认知发育，那将和长期随访发现的结果相矛盾。一般认为，后者更真实可靠，因为它在实验设计上排除了其他因素的干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有趣的是，根据研究结果， DHA能延长孕周的真实原因是，它的代谢产物能抑制子宫平滑肌收缩，推迟宫颈的成熟&lt;sup&gt;&lt;span&gt;[2]&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;，这和最初建议补充DHA的理论原因并不一样，颇有些“有心栽花花不开，无心插柳柳成荫”的意思。另外，出生体重增加其实也是孕周延长的直接结果之一。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/oZDYg38G_HbV6_lpGUKGm6ppjWDsAQkeS9MuWUHWUBNQAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;孕期补充DHA能延长孕周，但并未由此改善婴儿的认知发育。图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们当然不能只关注孩子，也要关心妈妈。目前研究关注的妈妈身上的结局主要包括妊娠期糖尿病、妊娠期高血压、子痫前期和产后抑郁，这些都是严重的妊娠并发症。研究&lt;sup&gt;&lt;span&gt;[5,7]&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;表明，孕期补充DHA并没有降低这些不良结局发生的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些研究说明，&lt;strong&gt;孕期额外补充DHA的潜在健康益处很有限&lt;/strong&gt;。另外，目前还没有证据显示补充DHA有明显的健康危害。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;那到底要不要补充呢？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上述研究都是在非中国人群中进行的。以往调查发现，西方孕妇人群通过膳食摄入的DHA量波动范围很大，比如加拿大一项调查&lt;sup&gt;&lt;span&gt;[8]&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;发现90%的孕妇膳食DHA摄入低于推荐（300毫克/天），而欧洲三国（西班牙、德国和匈牙利）调查&lt;sup&gt;&lt;span&gt;[9]&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;则发现90%的孕妇膳食DHA达到了推荐量（200毫克/天）。前文提到的随机对照试验测量了孕妇基线血液DHA浓度，发现其膳食DHA摄入是低于推荐的&lt;sup&gt;&lt;span&gt;[4,10]&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，之前的结论可以进一步解读为，&lt;strong&gt;即使在膳食摄入DHA没有达到推荐标准的情况下，额外补充DHA的健康获益仍然有限，但补充也没什么坏处&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国孕妇的DHA摄入情况如何呢？中国孕产妇及婴幼儿补充DHA共识专家组2015年的指南&lt;span&gt;&lt;sup&gt;[11]&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt;中，推荐孕妇DHA摄入量是200毫克/天，每周吃鱼200—300克就可以达到要求。2005年的一项膳食调查&lt;span&gt;&lt;sup&gt;[12]&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt;发现，中国孕妇DHA平均摄入量是41—93毫克/天（地域差异较大）。这样来看，中国孕妇的DHA摄入也普遍达不到推荐标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那怀孕了到底要不要补充DHA呢？这就变成一个很主观、灵活的问题，需要你考虑自身的饮食状况、经济状况和价值取向来自己决定。至少在目前的证据下，不必太担心不补充DHA会影响孩子智力。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;DHA该怎么吃？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;尽管补充DHA的好处很有限，但国内外很多指南和专家共识仍然推荐孕妇要保持适当的DHA摄入量，这是保守谨慎的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先考虑膳食来源，因为膳食还会补充蛋白质、维生素和微量元素等其他营养素。富含DHA的食物包括鱼类和海鲜，尤其是富脂海产鱼。但要注意潜在的重金属污染问题，要避免食用容易富集重金属的鲨鱼、剑鱼、方头鱼、大耳马鲛等。在做法上，以蒸、煮为宜，这样DHA的损失比烧烤和油炸少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如无法从膳食中获得推荐量的DHA，可以再考虑膳食补充剂。市场上的DHA补充剂包括深海鱼油来源和海藻来源两类，但前者仍然难以完全摆脱潜在的重金属污染问题。　&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/WiPxVDn-9Z-vnNL0rwFA8be1gENnbcFI6wPwGWweWy5PAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;如果日常饮食本身已经包含足够的鱼类和海鲜，就更不需要操心额外补充DHA的问题了。图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，想依靠补充DHA来提升宝宝智力，就别指望了，不过孕期均衡饮食，维持适当的DHA摄入量，肯定也错不了。（编辑：odette）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Suzanne M, Karen S. Docosahexaenoic acid and neurodevelopmental outcome of term infants. &lt;em&gt;Annals of Nutrition &amp;amp; Metabolism&lt;/em&gt; 2016;69(suppl 1):23-28.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Berthold K, Christopher C.M.B, Cristina C, et al. Current information and asian perspectives on long-chain polyunsaturated fatty acids in pregnancy, lactation, and infancy: systematic reciew and practice recommendations from an early nutrition academy workshop. &lt;em&gt;Annals of Nutritions&amp;amp; Metabolism&lt;/em&gt; 2014;65:49-80.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sumit K, Min W, EwelineR, et al. Effects of omega-3 fatty acid in prevention of early preterm delivery: a systematic review and meta-analysis if randomized studies. &lt;em&gt;European Journal of Obsterics&amp;amp; Gynecology and Reproductive Biology&lt;/em&gt; 2016;198:40-46.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jacqueline F.G, KarliT, Lisa N.Y, et al. Seven-year follow-up of Children born to women in a randomized trial of prenatal DHA supplementation. &lt;em&gt;JAMA&lt;/em&gt; 2017;317:1173-5.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rachele DG, Carla R, Hellas C.N-3 LC-PUFA supplementation: effects on infant and maternal outcomes. &lt;em&gt;European Journal of Nutritions &lt;/em&gt;2014;53:1147-54.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Luciana M. Cognitive development in children born preterm: implications for theories of brain plasticity following early injury. &lt;em&gt;Developmental Psychopathology&lt;/em&gt; 2003;15(4):1017-47.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Newberry SJ, Chung M, Booth M, et al. Omega-3 Fatty Acids and Maternal and Child Health: An Updated Systematic Review. Evidence Report/Technology Assessment No. 224.(Prepared by the RAND Southern California Evidence-based Practice Center under Contract No. 290-2012-00006-I.)AHRQ Publication No. 16(17)-E003-EF. Rockville, MD: Agency for Healthcare Research and Quality; October 2016.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Denomme J, Stark KD, Holub BJ. Directly quantitated dietary (n-3) fatty acid intakes of pregnant Canadian women are lower than current dietary recommendations. &lt;em&gt;Journal of Nutritions&lt;/em&gt; 2005;135(2):206-11.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Franke C, Verwied-Jorky S, Campoy C, et al. Dietary intake of natural sources of docosahexaenoic acid and folate in pregnant women of three European cohorts. &lt;em&gt;Annals of Nutrition &amp;amp; Metabolism&lt;/em&gt; 2008;53:167-174.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Susan E. Carlson, John Colombo, Byron J. Gajewski, et al. DHA supplementation and pregnancy outcomes. &lt;em&gt;American Journal of Clinical Nutritions&lt;/em&gt; 2013;97:808-15.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国孕产妇及婴幼儿补充DHA共识专家组.中国孕产妇及婴幼儿补充DHA的专家共识.中国生育健康杂志 2015;26(2);99-101.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zhang J, Wang C, Gao Y, et al. Different intakes of n-3 fatty acids among pregnant women in 3 regions of China with contrasting dietary patterns are reflected in maternal but not in umbilical erythrocyte phosphatidylcholine fatty acid composition. &lt;em&gt;Nutrition Research&lt;/em&gt; 2013;33(8):613-21.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442889%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 08:01:51 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442889/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>2亿年前的“色诱”，可以说是相当惊艳了！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442894/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442894/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;99&quot;&gt;
&lt;p&gt;咳咳咳，作为一个严肃的科学媒体，我们的这个标题，其实是很严肃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为，我们有证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是2亿年前的侏罗纪。一个夏日的午后，在湖边的树林里，骄阳穿过一棵棵耸入天际的松柏树的繁枝，洒下一片暖暖的阳光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一只雄蛾悠闲的扇动着“土豪金”般的薄翼。一缕阳光射下，那金色的双翼，显得尤为绚丽。它觉得此时的自己，是全世界最帅的。然而刹那间，“土豪金”被树枝上另一道柔美的金光吸引住了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/e9sD_50UGcnjMymqd65H5ZuH54fZ33W7otHWYZJ_Pe9gAwAARAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/240&quot;/&gt;远古蛾类的生态复原图。绘图：杨定华&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;枝头，一只长着浅金色珠光薄翼的雌蛾，目似暝、意暇甚。确认过眼神后，“土豪金”缓缓落于浅金色雌蛾对面，暗自得意：“邂逅相遇，适我愿兮”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（此处省略300字）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，浪漫的结束，往往是残酷的现实。完成“蛾”生重任的“土豪金”，抵不住体能的消耗，直直地掉下树枝，跌入湖中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是这个湖，改变了“土豪金”的命运——&lt;strong&gt;湖底的淤泥裹住了“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;土豪金”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的薄翼，成为化石，永久地保存了下来&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转眼2亿年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，科学家发现了这只暗灰色的蛾类昆虫的翅膀化石。它被命名为&lt;em&gt;Archaeolepis mane&lt;/em&gt;，存入英国自然历史博物馆的标本盒内，成为全球最古老的蛾类化石&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。而这，只是故事的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/MQAhr_DGJ4Lj9h7QCB2lVT-wIcy7u3NuQRMGXociJCKpAQAA-QAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;这是目前全世界最古老的蛾类标本：它的身体早已烂掉，我们可以看到它的翅膀，左边是翅尖，右边为翅膀的基部。古生物学家正是基于这个翅膀建立了&lt;em&gt;Archaeolepis mane&lt;/em&gt;这个种。图片来源：中国科学院南京地质古生物研究所&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又过了三十年，中国科学院南京地质古生物研究所“现代陆地生态系统起源与早期演化研究团队”的科学家们，通过对该标本的结构色的研究，让这只灰暗的翅膀，“金光重现”&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两亿年前的“土豪金”又回来了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也意味着，化石中保存的最早的蛾类昆虫的颜色，不再靠科学家们的想象，而是有了自己真实的“彩色照片”。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/SvUJ-rwuBqAFZSyu6rkLcb6M8tdbIgtkxRtlXgB4L8YAAwAAswEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/362&quot;/&gt;远古蛾类的生态复原图。绘图：杨定华&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昆虫，是地球上物种数量最多的生物，有着极其丰富的颜色。这些颜色大部分都是光线照射在虫体表面的微观结构上产生折射、衍射及干扰而形成的。用专业术语来讲，这种颜色叫做“&lt;strong&gt;结构色&lt;/strong&gt;”。我们看到的蛾类、蝴蝶的颜色大多就都是这种结构色。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/7WPe5IfyrAgEbFOd4T2bmFCEzf-ZzzRyEG_Ta0zUam5dAgAA7QEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;结构色原理示意图，阳光通过复杂的折射、衍射等，最终呈现出特殊的颜色。图片来源：AskNature.org | 制图：Emily Harrington&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/b2YsdfE-c1PptLrPTT0a6jJiKZ1oroKf0-_LOcnflePuAwAASQEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/209&quot;/&gt;像蜂鸟这样的鸟类和叶甲类昆虫所呈现出的颜色也是结构色。图片来源：左图蜂鸟来自wikipedia | 摄影：Finca Lerida（左）；Janet Graham（右）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蛾类和蝴蝶都属于&lt;strong&gt;鳞翅目&lt;/strong&gt;昆虫。而所谓的鳞翅目昆虫就是在它们的翅膀上有一层&lt;strong&gt;鳞片&lt;/strong&gt;，而这些鳞片具有极其精巧的&lt;strong&gt;三维微观结构&lt;/strong&gt;，可以产生各种结构色。例如下图中，你所看到的蝴蝶、飞蛾身上美妙的色彩，都是它们身上的“粉末”产生的结构色，而这些“粉末”便是鳞片。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/ApxENZUyIJ0TnpkiCMSGAgfUUEQWfDdnec6sqXdl7zFgBAAAbAEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/208&quot;/&gt;现生的蝴蝶与飞蛾翅膀上的“粉末”其实就是产生了色彩的鳞片。图片来源： Sharp Photography（左）；Fir0002 | Flagstaffoto（右）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，长期以来，学界对昆虫化石鳞片的光学结构知之甚少，2016年起，中国科学院南京地质古生物研究所的博士生张青青、博士后任笑吟，在王博研究员和张海春研究员的指导下，用各种显微镜，系统观察了国内外千余件侏罗纪和白垩纪时期的标本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，在英国、哈萨克斯坦以及德国的三块化石标本中，研究人员发现了仍然保持着细微结构的鳞片，重建了鳞片细微结构的三维光学模型，并利用光学模拟软件和大型计算机定量还原出了这些化石蛾类活着时候的颜色。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/Y0VSiFR3csrx7UaUKbx-rmohPu1BELhV07YUjOTON8TIAgAAwQEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/403&quot;/&gt;图中每一排是不同放大倍数下的同一个蛾类化石标本。第一排（A-C）为英国化石标本；第二排（D-F）为哈萨克斯坦化石标本；第三排（G-I）为德国化石标本。每排最左边是光学显微镜下的照片，右边两张是在扫描电镜下，不同放大倍数的鳞片照片。图片来源：中国科学院南京地质古生物研究所&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合证据表明，&lt;strong&gt;侏罗纪早期（约&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;1.95&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;亿年前）蛾类的翅膀鳞片已经具有较复杂的光学结构&lt;/strong&gt;，与现在的小翅蛾非常类似，&lt;strong&gt;可以产生金黄色的结构色&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/aKfb3p4flVX_OO5uHrGLXC7Y6vuvcLq3QqxA5O8l3Jg8AwAAiwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/503&quot;/&gt;现生的小翅蛾，标本来自澳大利亚。图片来源：图片来源：中国科学院南京地质古生物研究所&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不仅是&lt;strong&gt;已知最早的蛾类昆虫的真实颜色&lt;/strong&gt;，也是&lt;strong&gt;最古老的蛾类昆虫的结构色&lt;/strong&gt;。这个发现&lt;strong&gt;将蛾类昆虫具有颜色的记录提前了至少&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;1.3&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;亿年&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经，你可能见过远古蛾类昆虫色彩斑斓、栩栩如生的复原图或者复原标本，但其实，那些颜色有很多都是绘者自己的想象。此次研究，则让这些远古的蛾类昆虫，有了自己最真实色彩的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，研究也证实了，&lt;strong&gt;纳米级的光学结构可以保存在中生代的琥珀、压痕以及印模化石标本中&lt;/strong&gt;。这为复原远古动物和植物的结构色打开了新的窗口。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一个恢复真实色彩的，会是哪种化石生物呢？让我们拭目以待。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Whalley P. E., 1985, The systematics and palaeogeography of the Lower Jurassic insects of Dorset, England. Bull. Br. Mus. (Nat. Hist. Geol.) 39, 107–189.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zhang Qingqing, Mey W., Ansorge J., Starkey T.A., McDonald L.T., McNamara M.E., Jarzembowski E.A., Wichard W., Kelly R., Ren Xiaoying, Chen Jun, Zhang Haichun, Wang Bo*, 2018, Fossil scales illuminate the early evolution of lepidopterans and structural colors, Science Advances, 4: e1700988. doi:10.1126/sciadv.1700988. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442894%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 08:01:50 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442894/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>震惊！国际顶尖期刊宣布CRISPR有毒！震惊again！它又撤稿了！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442892/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442892/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;91.108783872235&quot;&gt;
&lt;p&gt;在2017年发生了很多事情，其中很多我已经忘记，但是有一件事，直到现在我都难以平复当时的心情。                                        &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/kNrLWCQXIWyOkWEqLk_a-6srsUsLgSrqscvK5LmmL5rjAAAAzQAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那件事缘起于一篇发表于世界最顶尖生物技术期刊《自然-方法》（&lt;em&gt;Nature Methods&lt;/em&gt;）上的论文，名为《CRISPR/Cas9在体编辑后妹想到的基因突变》（Unexpected mutations after CRISPR–Cas9 editing in &lt;em&gt;vivo&lt;/em&gt;）&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇论文一经发表，就在生命科学圈里掀起了一场地震，据说当天就让&lt;a href=&quot;https://www.guokr.com/article/442493/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;基因编辑领域两大泰斗张锋和詹妮弗·杜德娜&lt;/a&gt;的公司股价暴跌。因为它提出了一个非常可怕的观点——用CRISPR/Cas9编辑过基因的小鼠身上会出现一千多个无法预测的基因突变！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时候，CRISPR/Cas9正在朝着医疗领域大踏步前进。医疗技术最重要的是啥？安全！治不好人大不了不用，治出问题来那就出大事了。学界一直认为CRISPR/Cas9是一种极其精确且安全的基因编辑技术，能够高效可控地改变生物的基因&lt;sup&gt;[2,3]&lt;/sup&gt;。这篇文章的横空出世，几乎要彻底葬送这个有着数万亿美元产值的朝阳产业。真是杜德娜看了会沉默，张锋看了想打人有木有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我们，作为这个领域的从业者，自然也在第一时间看了这篇文章。看完之后，心中唯一的感受是……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/CRY7xV2zolbqYBqrx70JWTEUkrheMcNUNBVuV77ZcQYkAgAAIQIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只不过我们震惊的不是它吓死个人的结论，而是，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究实在是做得太不像话了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实对于这个结论我们一开始就是拒绝的，毕竟2017年已经是CRISPR/Cas9开始大规模应用的第五个年头，同时也是我读研的第五个年头了（哭），全世界已经有成千上万的实验室做了成千上万的研究了，这得多心大才能集体疏忽这么多基因突变啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后再看研究的内容，整个实验室的人瞬间都不好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些人干了个什么事呢？简单来说，他们用CRISPR/Cas9技术编辑了两只小鼠的基因，然后把这两只老鼠和同一个“近交系”的老鼠比对了一下基因，结果发现除了CRISPR/Cas9靶向的位点以外还有一千多处基因的差异，于是得出结论，CRISPR/Cas9会导致意料之外的基因突变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诶？乍一看好像没啥问题嘛。问题大了，要理解问题在哪，首先要明白啥叫小鼠近交系。我们都知道，大多数情况下，你和隔壁老王基因差得比较远，而你和你父母兄弟姐妹的基因则比较接近。那么人和人的基因还能更相似一些吗？可以，比如兄弟姐妹之间近亲结婚，生下的小孩之间的基因就会更加相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而人类对小鼠做的事情更加夸张一些，有些小鼠家庭被连续近亲繁殖了十几代，那么这些小鼠家族的基因就会非常非常非常相似，这样的小鼠家族就叫一个“小鼠近交系”。不过，即便是近交系内部的小鼠，彼此间的基因还是有那么一点点差别的，更何况每代小鼠多多少少会出现一些新的基因突变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这篇论文最大的问题就是，它完全没考虑小鼠之间本来就有的基因差异，把所有凡是能找到的基因上不同的地方，通通归咎于CRISPR/Cas9导致的基因突变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从未想过有生之年竟然会在一本一线期刊上看到犯这种低级错误的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，老司机当然也有可能翻车，这种史诗级翻车现场历史上也不是没有先例。不过这次翻车实在是影响有点大。一般来说，就算期刊编辑眼瞎，但研究人员不会集体犯傻，不靠谱的研究通常都会被无视。但这次不知咋的，论文一面世就被媒体吹上了天，一般的民众可没这种鉴别能力，一看顶尖期刊都这么说了，自然会以为基因编辑没前途，于是就有了开头股票暴跌的那一幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼看场面快控制不住，世界各国科研人员给《自然-方法》寄的批驳信简直堪比哈利·波特的录取通知书[4-10]。为此《自然-方法》前前后后发了好几篇编辑评论，就直接附在原文后面，反复说明这篇文章的结论有问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么要这样呢？因为按照学术界的惯例，只有一篇文章所有主要作者都同意撤稿的情况下才能被撤稿。编辑做到这份上意思很明显了，就是劝你主动撤稿嘛，大家都留个面子。然而万万没想到这次遇上了个钉子户——半年多里，Alexander G. Bassuk等几位通讯作者就是不同意撤稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/JOoYA6F1Nv3U7BEOC5n9O65FIUcWAgNATiOWcGbsxONGAgAA7AEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后才出现了今年3月30日的奇幻结果——《自然-方法》最终基本是单方面决定，在通讯作者全都不同意的情况下，强行撤稿了这篇论文，也算是打破了学术界的惯例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这事还没完，学术界还有一个问题没满意，这么稀烂的文章，当初是怎么被《自然-方法》接收的呢？撤稿声明的大概意思就是，这篇文章当初也是有同行评议的，只是那些评议人刚好都不太懂小鼠近交系神马的啦&lt;sup&gt;[11]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，我就假装信了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/c0-mI5kIakhiTxbSGkUqO_1alQp4DAbr6OyvKY6qwEQCAQAACAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正这场风波其实对我们实验室也没啥影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，其实也有一点……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有位师兄（就是去年&lt;a href=&quot;https://www.guokr.com/article/442536/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;敲除染色体&lt;/a&gt;那位）当时一看到这篇论文，马上一拍大腿说，艾玛好机会啊，我立刻用非常严谨的科学方法重做一下论文的工作，然后得出否定的结论反驳它，不就白捡一篇&lt;em&gt;Nature methods&lt;/em&gt;嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果工作刚铺开，文章就撤稿了。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Schaefer, K. A., Wu, W. H., Colgan, D. F., Tsang, S. H., Bassuk, A. G., &amp;amp; Mahajan, V. B. (2017). Unexpected mutations after CRISPR-Cas9 editing in vivo. Nature methods, 14(6), 547-548.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kim, D., Bae, S., Park, J., Kim, E., Kim, S., Yu, H. R., ... &amp;amp; Kim, J. S. (2015). Digenome-seq: genome-wide profiling of CRISPR-Cas9 off-target effects in human cells. Nature methods, 12(3), 237.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kleinstiver, B. P., Pattanayak, V., Prew, M. S., Tsai, S. Q., Nguyen, N. T., Zheng, Z., &amp;amp; Joung, J. K. (2016). High-fidelity CRISPR–Cas9 nucleases with no detectable genome-wide off-target effects. Nature, 529(7587), 490.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kim, S. T., Park, J., Kim, D., Kim, K., Bae, S., Schlesner, M., &amp;amp; Kim, J. S. (2018). Response to “Unexpected mutations after CRISPR–Cas9 editing in vivo”. Nature methods.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wilson, C. J., Fennell, T., Bothmer, A., Maeder, M. L., Reyon, D., Cotta-Ramusino, C., ... &amp;amp; Albright, C. F. (2018). Response to “Unexpected mutations after CRISPR–Cas9 editing in vivo”. Nature methods.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lareau, C., Clement, K., Hsu, J. Y., Pattanayak, V., Joung, J. K., Aryee, M. J., &amp;amp; Pinello, L. (2017). “Unexpected mutations after CRISPR-Cas9 editing in vivo” are most likely pre-existing sequence variants and not nuclease-induced mutations. bioRxiv, 159707.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schaefer, K. A., Wu, W. H., Colgan, D. F., Tsang, S. H., Bassuk, A. G., &amp;amp; Mahajan, V. B. (2017). Response to Editas: Unexpected mutations after CRISPR-Cas9 editing in vivo. bioRxiv, 154450.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Caleb A Lareau, Kendell Clement, Jonathan Y Hsu, Vikram Pattanayak, J Keith Joung, Martin J Aryee &amp;amp; Luca Pinello. (2018). Response to “Unexpected mutations after CRISPR–Cas9 editing in vivo”. Nature methods.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reynald M Lescarbeau, Bradley Murray, Thomas M Barnes &amp;amp; Nessan Bermingham. (2018). Response to “Unexpected mutations after CRISPR–Cas9 editing in vivo”. Nature methods.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lauryl M J Nutter, Jason D Heaney, K C Kent Lloyd, Stephen A Murray, John R Seavitt, William C Skarnes, Lydia Teboul, Steve D M Brown &amp;amp; Mark Moore. (2018). Response to “Unexpected mutations after CRISPR–Cas9 editing in vivo”. Nature methods.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Retraction note: doi:10.1038/nmeth.4293&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442892%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 00:02:07 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442892/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>