<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>不看脸，怎么在野外认出一只大熊猫？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442660/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442660/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;125&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;足迹也可以用来鉴别熊猫个体以及它们的性别！这是我们（昆山杜克大学）最近和杜克大学、美国SAS公司JMP软件，以及中国大熊猫研究中心合作研究中的发现。论文发表在了《生物保护》（Biological Conservation）杂志上。&lt;br/&gt;今天，和大家分享我们的研究和它背后的故事。通过熊猫的在地上的爪印，如何可以做到个体和性别识别呢？这个研究背后的故事是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动物的足迹类似于人的指纹，不仅可以用于分辨动物的物种，也隐含着个体特异的信息。通过对足迹照片的分析， 可以确定动物个体的身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最早听说这个事情还是在美国杜克大学读博士的时候。那个时候，我的合作者Sky Abigail以及Zoe Jewell （JMP软件研究人员，杜克大学兼职教授，WildTrack共同创始人）来给了个讲座，内容就是介绍他们利用足迹来为不同物种做个体鉴别的工作。当时我便起了兴致，&lt;strong&gt;为什么不为熊猫也开发一个算法？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/Y39vZ6AEhEPi4HKSK9HPzqTv2YhJM7C4TDBJg14_ahrPAwAAigIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;摄影：李彬彬&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大熊猫是我国特有濒危动物，被国际保护联盟红色名录列为易危物种。但是在野外如何鉴别大熊猫个体，却一直没有理想的方法。不像虎、豹、雪豹等带有条纹或是斑点的动物，很难通过熊猫的毛色特征来判别熊猫个体。长期做行为研究的研究人员和饲养员可以通过外表识别个体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我第一个研究项目，是确定温度对于圈养熊猫的行为影响。八只奥运熊猫从卧龙大熊猫研究中心的熊猫送到了北京，这些活泼的亚成体滚滚就是我的观察对象。行为记录是要识别个体的，卧龙的饲养员为了训练我，便先从照片看起，然后远观，最后把我放到圈里，让我一边跑着躲着不让熊猫抱住，一边回头去认熊猫。久而久之，确实发现，熊猫的脸和人一样，是各不相同的。然而在野外却很难看到熊猫的真身。现在的野外调查会架设大量红外触发相机来捕捉路过动物的身影，但是2D成像，角度没法控制，很难捕捉到这些特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据2015年第四次全国大熊猫调查公布的结果，我们有1864只大熊猫生活在野外。除了整体的种群数量，不同的研究人员也需要知道自己的研究地区有多少熊猫，他们又该如何得知呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究大熊猫数量和个体鉴别，主要靠两种方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一种，传统的个体识别方法称做&lt;strong&gt;咬节法&lt;/strong&gt;——全国大熊猫第三次和第四次调查中使用的就是这种方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熊猫99%的食物都是竹子，但是熊猫咀嚼不细、消化率低，粪便中残留大量长度和形状都保存较完好的竹茎，这些竹茎片段被称为咬节。通过测量咬节并计算平均长度，加上巢域大小的信息，可以鉴别个体并进行个体估算。但是这个方法存在准确率低的问题。当大熊猫到了繁殖季节，会聚集到一起，争斗抢媳妇。这个时候熊猫密度大，咬节的区分就很难。再比如，熊猫吃竹子的部位会改变，当主要食物是叶子的时候，这个方法也不好用。另外，如果距离临近的大熊猫在年龄大小上类似，咬节大小也不会差别很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是在近些年来，出现了第二种方法：&lt;strong&gt;DNA&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;识别法&lt;/strong&gt;。第四次大熊猫调查中也应用了这种新方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新鲜的大熊猫粪便外会包裹一层由肠道分泌的黏膜，主要目的是保护大熊猫肠道。但这层粘膜里也包含了大熊猫的遗传信息。利用DNA微卫星法准确率高。但这个方法存在很大的局限性，需要非常新鲜的粪便才能有效提取DNA，并且花费大、需要专门的实验室和研究人员进行分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们希望突破现有熊猫数量调查的局限性，提供一种准确率高、成本低、非入侵性的调查方法。尤其是重新重视之前被我们忽视的痕迹，利用统计方法上的突破解读这些脚印背后的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/ztAw66ybNcA14u1Oigznzel38vRLgvho6F4qZFJcJIzPAwAAigIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;野外大熊猫栖息地。摄影：李彬彬&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;cid:clip_image001.png&quot;/&gt;足迹长期被用于追踪野生动物。这些留在地面上的痕迹，成为了重要的信息来源。哪个物种，是在疾跑还是在漫步，是孤独的单身汉还是妻妾儿女成群的大家庭，都在这些足迹（脚印）里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得第一次野外研究，惊讶于当地野外的向导可以从脚印里判断一个斑羚如何在不久前从山上慌乱跑下，绕过大树和岩石，一路夺命狂奔。在非洲，当地居民可以通过足迹辨认出熟悉的个体。这种对足迹的观察和思考，其实也是智力的一部分，叫做&lt;strong&gt;自然观察智力&lt;/strong&gt;（Naturalist Intelligence），是和数学逻辑智力、语言智力、身体动觉智力等并列的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，很多地方，我们正在丧失这些智力与技能。老一辈有经验的人慢慢离开工作的岗位，年轻的护林员渐渐无法通过足迹来识别物种，更不用说离自然越来越远的城市人。虽然我们有各种新型的技术来调查动物，但是实地的工作和对环境-物种间的关系却无法用这些来代替。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/hvHFR5bWPaMcx-FReb8xWsoTpnkJFlIcegZ8zE1Qg_4gAwAAHgMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/638&quot;/&gt;哈佛大学心理学家霍华德·加德纳（Howard Gardner）提出的“多元智能理论”，总结了相对独立互不影响的八大智能：其中包括语言，逻辑，空间感，身体动觉，音乐，人际交往，自我认识，自然观察。图片来源： adioma | 制图：Howard Gardner&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此除了促进熊猫保护，也希望通过我们的技术，能把找寻足迹变成一件创新、有科技含量、有意思、可以吹牛的事情，留住我们对环境的观察力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一个物种都有独特的足部结构，每一个物种都需要针对这些不同开发的足迹识别技术。而熊猫相较于其他物种更复杂的足迹成为理想的足迹识别技术开发对象。 大熊猫特化出了“伪拇指”——第6个“指头”。这第6个“指头”使大熊猫成为哺乳动物里为数不多的有对握功能的物种，更方便操作竹子。因此我们针对大熊猫的左前掌进行了算法开发。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/IRi70CL3EU-_dGy8KhLCKZQxGNaoYCTCFqX8c9ZB5QiAAgAAVQMAAEpQ.jpg&quot;/&gt;大熊猫的左前足，左后足和其足迹。前足的足迹可以看到很明显伪拇指的印迹。摄影：李彬彬&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大熊猫野外栖息地非常壮观，但同时工作起来却也很艰难。 山地坡陡而且落叶层和苔藓层厚。因此针对大熊猫，我们放弃了一部分准确率，特意设计一些方法来减少这些因素的影响。利用大熊猫保护研究中心充足的圈养个体以及对它们个体、性别、年龄、家谱的准确信息，我们对它们的足迹进行收集来构建和训练我们的模型。利用稳健的&lt;strong&gt;交互验证判别分析&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;聚类分析法&lt;/strong&gt;，一一比较足迹链（几个足迹构成），比较个体内和个体间差异，确定两条足迹链是否属于同一个体，从而确定身份。个体识别准确率可以达到91%。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/gXvPyMBL1Qz9_-LlbnzNk1sQCIV6_rinT664ICiOkZzkAgAAVQQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/959&quot;/&gt;卧龙基地罢工的熊猫，圈养熊猫足迹收集也不容易。摄影：李彬彬&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于性别，这个无法通过外表或是咬节法区分的特征，&lt;strong&gt;足迹识别法&lt;/strong&gt;同样可以达到91%的准确率。滚滚傍地走，安能辨我是雌雄？通过它们的爪印，这个不再是不可知的谜题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个算法会随着使用的增加，自我增强和学习，而非一成不变。不论对于个体还是性别，当已知的信息确定加入到数据库后，再来一个新的个体，算法可以根据扩增的数据库，找出更适宜的变量，来预测新个体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个方法需要收集6个以上的足迹来保证预测准确性。尽管我们也用少于6个足迹的个体来探测我们模型的算法，准确率也达到了89%，但是在野外，我们还是希望可以尽量多的收集足迹，来确保准确性。野外只需要一把直角尺和一个能照相的手机，就可以进行数据采集。我们同时推荐一套野外使用的规范流程，包括将山脊或是河谷兽径作为采集足迹地点重点，利用雪地或是泥地进行采集，提高野外足迹收集效率，并降低野外工作难度。 &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/ZR1db9s5kRD9f_4bxNfPjhQbFUY_-48D-zvb5oaz6NyGAgAAJwMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/799&quot;/&gt;野外雪上足迹收集。摄影：李彬彬&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熊猫足迹识别技术的交互界面已经做为一个插件添加进了SAS公司的JMP软件。照片导入后，只需要人工确定几个点的位置，软件就会自动进行变量提取和分析。为了支持保护工作，这个系统将免费提供給实地保护工作人员。同时SAS正与我们科研团队开发利用深度学习进行图像处理，自动挑选有价值的图像，减少人工工作量。这个方法存在局限性，希望通过野外的应用和合作，我们可以融合更多新技术和想法，使之更为高效便捷。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/dAwC04zgEk358NiM1WLXD7rnxLvMx9ZwhEuZ1JIWFk3PAwAA7wIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/492&quot;/&gt;整合了熊猫足迹识别功能的JMP软件&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们希望通过开发一个低费高效的调查方法，利用起以前传统山野观察能得到的信息，让野外工作人员可以摆脱对国家每十年一次的熊猫调查，或者外部科研团队的依赖，能够及时、独立地追踪评估自己保护区域内种群变化的能力——利用自己熟悉山野的特点，评估管理成效，或是回答自己的疑问，到底我的山里，有多少只熊猫，多少只公猫多少只母猫，它们的数量变化是什么样子。毕竟，他们是奋斗在保护第一线的战士，除了经验和常识，他们也需要科学的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/R8qQbN2MDwwQIFhGsdQtGISU4mzCxAhBWOoKWYDmfC2pAwAAdAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/428&quot;/&gt;摄影：李彬彬&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，希望对足迹的观察与收集，也可以增加公众参与和公民科学。毕竟，野外见个大熊猫，实在很难。以后到开放的大熊猫栖息地的游客，可以就三两个人，在林子里漫步，静悄悄地去寻找地上熊猫的痕迹，几张足迹照片，就可以帮助确定这是不是一只未知的滚滚，了解一段他或是她的故事。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;文章来源：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Binbin V. Li, Sky Alibhai, Zoe Jewell, Desheng Li, Hemin Zhang. 2017. Using footprints to identify and sex giant pandas. Biological Conservation 218 (2018) 83–90.&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442660%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2018 16:01:50 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442660/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>帝王鲑：与环境变化的生死赛跑</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442654/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442654/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;36.216221895356&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:Robert F. Service&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;52&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;帝王鲑，又称帝王三文鱼，曾经在太平洋里自由游动的它们，如今因为人类活动和环境变化遭遇了遗传危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（锦衣Reload／译，vicko238、Ent／校）研究者称，西北太平洋的标志性物种帝王鲑（&lt;em&gt;Oncorhynchus tshawytscha&lt;/em&gt;）在过去的7000多年里已经失去了2／3的遗传多样性。该研究点出了人们长期以来的担忧——未来鲑鱼种群会受到栖息地减少、过度捕捞、水坝以及孵化场数百万鱼苗投放带来的伤害，就在鱼群已经在努力去适应气候变化和海水酸化的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/z-yNacF_HfByGiYKDzUe2XnmACqpSiKUX3crfTkGJPC7AgAAiQEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;被钓起的帝王鲑。图片来源：Rich Landers&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一份令人惊叹的报告。”马修•斯洛特（Matthew Sloat）说道。他是一名渔业生态学家，为美国俄勒冈州波特兰一家名为“野生鲑鱼中心”的公益性鲑鱼保护组织工作。“报告中的主要结论并不那么让人惊讶，”他接着说道，“但这份报告确认了一个人们长期以来的猜想，哥伦比亚河流域已经丢失了大量遗传多样性了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遗传多样性常常是一个物种适应环境变化的关键。以鲑鱼为例，一些鲑鱼个体或者种群可能会携带不易受到新型疾病或海水变暖影响的基因，使得整个物种在丧失其他基因品系时得以生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于帝王鲑而言，遗传多样性丧失的部分原因无疑来自整个帝王鲑种群数量减少。从19世纪80年代晚期到20世纪20年代早期，每年约有1100万千克的帝王鲑被捕获。如今，这个数字已经降到了每年200万千克。但是如今被捕获的鱼约有一半来自于养殖场投放出的鱼苗，这些小鱼苗们比起野生种群，在基因上更为同质化。其他因素也造成了帝王鲑野生种群遗传多样性的丧失，包括溪流栖息地的丧失、农业用水改造以及在哥伦比亚河盆地和其干流斯内克河上建造的400多座水坝。这些水坝使得鲑鱼无法前往它们在河流系统中超过半数的产卵地点。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/TdfQTeTJn7nA6X2zOeCl0Xm8ev359IewDWNAxO_di_urAgAA-AIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/712&quot;/&gt;哥伦比亚河流域图，含主要水坝和支流。图片来源：Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了统计帝王鲑究竟失去了多少遗传多样性，来自普尔曼的华盛顿州立大学（Washington State University）和来自诺曼的俄克拉荷马大学（University of Oklahoma）的研究者们将目光转向了古代DNA。与美洲原住民部落们进行合作，研究者们收集到346份来自于原住民垃圾堆或贝丘的考古遗址中的脊椎样本，其中一部分能追溯到7000年以前。随后，研究者们分析了样本中的线粒体DNA——一般在考古样本中远比核DNA丰富，因此更容易被恢复。这项分析工作是华盛顿州立大学的波比•约翰逊（Bobbi Johnson）博士工作的一部分。她介绍道，先开始他们要在脊椎样本中找到能认定帝王鲑的遗传标记；随后，为了确定每个区域中帝王鲑的谱系数量，他们测量了考古样本中线粒体DNA的多样性；最后，他们比较了过去帝王鲑谱系中的遗传多样性与来自379只当代帝王鲑样本中的遗传多样性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究证实了“曾经有丰富的遗传多样性存在……在欧洲人到达这片大陆之前”，约翰逊说。例如，来自于斯波坎河考古样本中的帝王鲑DNA揭露了这条河中曾有6种不同谱系的帝王鲑存在，比任何一处水产资源包含的现代样本谱系都要多。这项研究发布在了上周的PLOS ONE期刊上，其总体结论是哥伦比亚河的帝王鲑已经丢失了三分之二的遗传多样性，而斯纳克河中鱼类的多样性也减少了三分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚是什么导致了两个流域中遗传多样性的变化差异和总体的衰减。一个可能的原因是水坝，但研究者们没有办法找到足够多的正好在水坝建造前的鲑鱼DNA样本来测定水坝造成的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遗传多样性的丧失可能会在鱼群试图适应气候变化和海水酸化时给它们带来麻烦。野生鲑鱼中心的主席和CEO吉多•拉赫尔（Guido Rahr）说，决定鲑鱼的丰富性、健康状态以及恢复力的，是它们对特定环境条件的地方性适应。来自于俄克拉荷马大学的古代DNA研究专家也是该研究小组的成员之一布赖恩•肯普（Brian Kemp）则点出，现在的问题是，“这些鲑鱼们能够跟上环境变换的速度吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：alaskagoldbrand.com&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;Science. Pacific Northwest salmon are in big genetic trouble&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442654%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2018 16:01:49 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442654/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>树懒为何那么弱？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442653/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442653/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;158&quot;&gt;
&lt;p&gt;（译 / 芳斯塔芙）布丰伯爵乔治-路易·勒克莱尔（Georges-Louis Leclerc, Comte de Buffon）是18世纪中期全世界最知名的博物学家，但他不怎么待见新大陆，曾宣称美洲是“退化的”，是一片脏湿悲惨之地，充斥着弱小的低等物种。这其中有一种生物特为尤甚，布丰对其鄙夷至极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他写道，这些生物长着“过短”又“草草收尾”的双腿，说它们“迟缓、愚蠢……甚至习于忧伤”，“这些树懒，”他写道，“在有血有肉的动物中最为下等。再添哪怕只是一个缺点，它们就活不成了。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/BLajtC-R7UeMWrt4WJgwFbtRm2Y_vJ4RFWnAOCSXTYDoAwAAmwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;褐喉三趾树懒是最广泛分布的一种树懒。图片来源： Jim M. Goldstein&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布丰真是大错特错，他眼中的这些缺点在我们今天看来都是对自然的绝妙适应，正是这些让树懒得以在极端严酷的生境中繁衍兴盛至少3000万年。事实上，我们对树懒的生理习性研究得越深就越会发现，演化下了很大功夫，才让这帮臭名远扬的“懒骨头们”活得毫不费力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们对树懒所知甚少，原因之一是它们太难研究了。它们住在中南美洲高高的树冠层，身材矮小又不爱动，毛上满覆的绿藻使它们与绿叶常常融为一体，因此很难发现它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了搞清楚树懒到底有多慢，威斯康星大学麦迪逊分校的乔纳森·泡利（Jonathan Pauli）和同事们在2014年前往哥斯达黎加，测量了褐喉三趾树懒和霍氏树懒的代谢速率。他发现这两种树懒代谢都极慢，褐喉三趾树懒更是打破记录，它的野外代谢率（field metabolic rate，即在野外消耗能量的速率）是162千焦/日/千克，这意味着任何其它哺乳动物只要没在冬眠，能量需求都比它高，包括同样懒得出了名的考拉（410 千焦/日/千克）和大熊猫(185 千焦/日/千克)等。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;树懒的祖先，可能是食蚁兽&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;把三趾树懒和二趾树懒放在一起观察，你可能会认为它们来自一个共同的树栖祖先。但真相会让你大吃一惊。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/y2yi8_l-RtYIrke4D8xi_xjenBtW04_leWXRCkZFVtHUAwAAJwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;二趾树懒（左上）和三趾树懒（右下）。图片来源：thrillist.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遗传学显示，这两个现存的树懒支系起源于完全不同属的大型地懒。二趾树懒似乎是来自巨爪地懒科（&lt;em&gt;Megalonyx&lt;/em&gt;），这个科的成员体型差不多有灰熊那么大。而和三趾树懒亲缘关系最近的是大地懒（&lt;em&gt;Megatherium&lt;/em&gt;），体型和大象差不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是很典型的趋同演化，但是它们怎么会都从地上转移到树上去呢？对此，柏林洪堡大學的约翰·尼亚卡图拉（John Nyakatura）是这么想的。树懒属于异关节总目（xenarthrans），同属于该目的还包含犰狳和食蚁兽，它们都拥有大而弯曲的爪子，且前肢力量强大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼亚卡图拉认为，现生树懒最近的共同祖先可能从它们擅长挖掘的巨型祖先身上继承了这些特征，然后用在了树栖生活上。如果这样推测没错的话，这个共同祖先可能看起来像侏食蚁兽，这种食蚁兽能倒挂在树枝上。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/JKc2_jKvjllWedW_j6qUFVHVt1u3XuC8k8werO08g7CKAgAAtAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/429&quot;/&gt;倒挂在树上的侏食蚁兽，是不是与树懒有几分相似？图片来源：arkive.org&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;树懒是怎么变成现在这样的？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;树懒之所以要极度节约能量，原因部分在于饮食。它们是树栖食叶动物，也就是住在树上以叶子为食。这种生活方式很少见，所有哺乳动物种类里只有0.2%这么干过，原因很简单：树叶很难消化，而且营养少得可怜。其它树栖食叶动物比如吼猴的应对方式，是靠吞食大量树叶来果腹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;树懒则采取了不同的策略：它们东吃点，西啃点，确保自己的胃是满的。它们也不急着消化，食物会在它们体内待上2天到2个月不等，然后才变成粪便被排出体外。在有记录的食草哺乳动物中，树懒的消化时间是最长的。这点非常奇怪，因为消化速率通常取决于体型，大型动物才会花更长的时间消化食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;树懒不仅靠长而弯曲的消化道保存能量，它们还允许自己的体温剧烈波动，这跟其它哺乳动物很不一样。人的体温一直是在38摄氏度的上下1度内徘徊，但泡利的研究表明，随着周围森林的寒热交替，褐喉三趾树懒能让体温上下波动将近5摄氏度。泡利说：“这省下了一笔巨大的能量开支。” 因为维持稳定的核心体温是一件非常耗能的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但树懒也得设法保暖，大部分恒温动物利用颤栗来产热，但这需要燃烧能量。泡利说，三趾树懒则另辟蹊径，它们会在每天早上爬到树冠层的更高处，从朝阳的温暖中充分汲取能量。英国斯旺西大学的树懒专家丽贝卡·克利夫（Rebecca Cliffe）说：“它们是最接近爬行动物的哺乳动物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然极端节能高手也有缺陷，“树懒无法跳跃。”克利夫说，“它们必须要用双手抓牢才能有所动作。”树懒有个标志性动作，就是倒挂在树枝上缓慢爬行，除却节省能量，这可能还有另一个好处——伪装。树懒的主要天敌之一角雕就依靠观察猎物运动来捕猎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“森林中随便谁都可以吃掉它们。”哥斯达黎加树懒研究所的创始人之一山姆·特鲁尔（Sam Trull）说道，“所以它们要小心不能被发现，最好的方法之一就是无声无息，缓慢行走。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;树懒的成功窍门貌似在于，它们能一动不动地倒挂在树枝上数小时，这部分依赖于它们长而弯曲的爪子。当初它们的巨兽祖先用这爪子来挖隧道，但爪子在树懒这倒更像是衣架挂钩。而持久的抓握力也要归功于它们手脚上纵横交错的肌腱，这让它们即使在休息时也能攥紧拳头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过树懒的肌肉可不止这点能耐，扬斯敦州立大学的动物学家迈克尔·布彻（Michael Butcher）说，我们通常觉得肌肉只能专精一艺，要么像奥运会举重选手的肌肉那样，支持短时间大力道的动作，要么像马拉松运动员那样长时间发力。但“树懒却打破常规”，它们异乎寻常地既坚韧耐久，又力大无穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布彻解剖了12具树懒尸体，希望从中看出点门道。结果他惊讶地发现，它们的肌肉组织非常少，比其他树栖哺乳动物少了差不多10％，但这些肌肉可不同凡响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最神奇的是，树懒的肌肉中似乎有一组特殊的酶，使得它们能够忍受大量积累的乳酸，帮助它们抵抗长时间挂在树上或者超慢动作行走的疲劳。布彻即将发表的研究显示，树懒的酶表达谱和猎豹之类快速奔跑的猫科动物很相似。布彻说：“短跑拼的就是短时间内的无氧运动能力。实在叫人百思不得其解的是，树懒明明长时间挂在树上，却配置了这种代谢谱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更加让人疑惑的是，无氧代谢其实并不高效，它虽然能快速产能，但只能释放出一部分能量，利用率上远不如有氧代谢。不过树懒在好几百万年间一直朝着节约能量的方向演化，也许像这样在偶尔四处溜达的时候来点即时能量，就是最节俭的手段了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;演化造就的快生活与慢生活&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;树懒不是唯一走极端能量路线的动物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举个例子，极端快节奏的动物里，就有蜂鸟、避日蛛和剑鱼。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/gGaTMqf4fJ3ciHHx82yaxzn68r4WL7Bm5n_dD_II-BBMBwAA0gEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/159&quot;/&gt;蜂鸟、避日蛛和剑鱼，三种代谢极快的动物。图片来源：Hummingbirds Plus/reddit/Digital Journal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蜂鸟燃烧能量的速度比其他脊椎动物都要快。每秒钟扇动70次翅膀要花大力气，所以不难想象小小的蜂鸟需要多么快的代谢速率。人类要达到同样的代谢速率需要每天摄入155000卡路里，也就是吃平常饭量的77倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分蛛形纲动物都是坐等猎物上门，用天罗地网或伏击战术攻其不备，捕获猎物。但避日蛛不是这样的：它们一直跑、不停地跑，直到发现猎物才停下，它什么都吃，为的是满足它们极高的能量需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剑鱼能够风驰电掣般在水里穿行，因为它们有一颗和身体不相称的大心脏，血液里含有浓度奇高的血红蛋白来携带氧气。它们的脑袋里还有一个腺体可以分泌润滑液，似乎可以用来减小阻力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而像树懒这样过着慢生活的，还有象龟、梅苏麦杆趾虎和格陵兰鲨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;象龟这些庞然大物生活在久旱和饥荒频发的岛屿上，能不吃不喝熬过数月。不过很可惜，这些超能力后来却帮了倒忙，欧洲海员发现他们可以把象龟屯在甲板下面作为活生生的“肉罐头”后，象龟的数目骤减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅苏麦杆趾虎消耗的能量差不多只有其他沙漠壁虎的1/4。它们不仅吃得少、动得少，还能用身上特殊的鳞片吸收阳光中的热量。它们甚至能雾中汲取水分满足七成的日常水需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寿命超过400年的格陵兰鲨选择慢生活到底。它们游动速度很慢，生长速度是每年长1厘米，雌性格陵兰鲨可能要到156岁才性成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/talUD6BS1B2FXYO2Yld-AYEdHXmq8oX7bpHW_1GginilDQAAIAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/146&quot;/&gt;三种选择慢生活的动物。图片来源：alphonse-island/warrenphotographic.co.uk/nationalgeographic&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管有了上述新知，我们对树懒依然知之甚少。比如，我们不知道它们为什么要从树上爬到地面排便，更不知道它们为什么要把粪便埋起来。克利夫说，这看上去可不太节能。也许这是一种交流方式。而泡利甚至推测，树懒毛发里的绿藻以及附近某些把树懒当作移动住宅的蛾子，也许构成了某种养分循环，而树懒的这种奇特行为也许与此有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过有一点很明确：我们对这些神奇生物的闲适生活了解得越多，我们便越理解饮食和代谢如何驱动演化适应。这也适用于人类自身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，纽约市立大学的赫尔曼·庞泽（Herman Pontzer）和同事们比较了人类和黑猩猩、倭黑猩猩、大猩猩和红毛猩猩的能量消耗速率，结果发现我们燃烧卡路里比其他灵长目动物快了27%。研究人员推测这种大幅提升不仅使得我们的脑力增强，也促使我们生育更快，寿命更长。这些改变可能源于我们多元化的饮食，以及更多高热量食物比如肉类。我们也开始变得更胖，这原本可能是应对食物短缺的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年关将至，上述的最后一条可能有点正中痛处。总之，千万不要向树懒学习，毕竟它们花了几百万年才获得了这样的身体，过上这样的生活方式。你只是许个新年愿望，然后顶多坚持上６周左右的时间，不太可能复制它们的成功。（编辑：游识猷）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442653%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2018 16:01:48 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442653/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>古人“以辣代盐”，原来有神经学基础</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442651/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442651/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;65&quot;&gt;
&lt;p&gt;古代贵州不产盐，附近的四川重庆虽然产盐，但交通不便也很难运入。盐在贵州也就成了奢侈品。辣椒传入贵州之后，起初是作为观赏植物，后来人们发现它作为调料可以大大增加食物的风味，辣椒也就在贵州流行起来。再后来，人们发现它可以降低盐的需求，就有了“以辣代盐”的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/wj5ngSzdb2Hpx4Elj3DwOqm7RtPnSXnDXAmWpaK8WCeEAgAAbAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/361&quot;/&gt;见过这么好吃的观赏植物吗？图片来源：mnn.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然日常生活中以调味品的身份出现，其实盐是人体必需的营养成分。但是盐对于现代人来说太过便宜易得了，以至于吃盐再也用不着考虑经济因素。于是，过多的盐就成了巨大的健康负担——过多的盐会导致高血压，对于心血管健康也有不利影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“少盐”成了健康饮食的共识。但是，盐的直接影响是咸味，减少了盐，食物的味道也就不够了。所谓的“限盐勺”之类的“机械式减盐”实质上是以牺牲口味为代价的——在大多数人不能降低对咸味的需求时，这种“强行减盐”的方式并没有多大意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在食品行业，追求的是“降盐不降味”。也就是说，减少盐（或者钠）的摄入，但不能相应地降低食物的风味。用辣来增加咸味的强度，从而降低对盐的需求，就是其中之一。过去的人是因为盐太贵而不得已“以辣代盐”，现在则成了健康饮食的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么辣可以“代盐”呢？2017年12月，第三军医大学等单位在《高血压》（Hypertension）杂志上发表了一项研究，对此作了较为完善的探索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们首先作了一项流行病学调查。调查对象共有606人，按照对咸味的偏好程度分为三组。统计发现，对咸味偏好程度高的组，对于咸味的敏感程度就更低。总体而言，他们需要更高的盐浓度才能感知到咸味，觉得“太咸”的盐浓度也会更高。对咸味的喜好程度，跟盐的摄入量和血压正相关。在剔除了统计到的混杂因素影响之后，对咸味偏好程度最高的那组比最低的那组平均每天多摄入1.8克盐，而收缩压和舒张压分别高出5和4.4毫米汞柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有趣的是，对咸味的偏好与对辣味的偏好负相关。在以对辣味的偏好程度为自变量的统计分析中，剔除了混杂因素影响之后，最喜欢辣味的组比最不喜欢的组每天少摄入2.5克盐，相应的收缩压和舒张压要低6.6和4毫米汞柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究能够发表在《高血压》上，当然不只有流行病学的调查结果。根据其他文献，研究者猜测辣椒素通过改变咸味信号的神经过程来降低对盐的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前有研究显示，眶额皮质（orbitofrontal cortex，缩写 OFC）与味觉的体验与享受有关。研究者用正电子发射断层扫描技术观察150mM和200mM氯化钠刺激下的脑岛和OFC，确认摄入高盐和喜好高盐伴随着这些脑部区域的代谢活性增强。然后，研究者扫描了“150 mM氯化钠+0.5uM辣椒素”刺激下的这些区域，发现其导致的代谢活性比200mM氯化钠刺激的代谢活性还要强。而且，辣椒素激活的脑部区域，与盐激活的脑部区域是重合的。这就说明，辣椒素通过激活大脑感受咸味的区域，改变了感知到的咸味强度。吃辣可以“骗过大脑”，让大脑以为已经够咸了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/x4VlCefUKcZ02ki3UE-PbxYrdiqDxJNVFFUZRkXWvCSsAgAA2gAAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/203&quot;/&gt;辣椒素激活了感知盐味的眶额皮质（OFC）和脑岛。图片来源：参考资料[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了验证这个结论，研究者们又进行了动物实验。在150mM和200mM的盐水之间，小鼠明显更喜欢舔150mM的，说明它们更喜欢这个咸度。当在其中加入辣椒素，小鼠就不喜欢了。如果人为地激活OFC，小鼠就更加不喜欢 200mM的盐水，而喜欢150mM的明显增加。如果人为地抑制了OFC活性，小鼠对200mM盐水的喜欢就会增加，而对150 mM盐水的喜欢就会下降。这说明，激活OFC会降低对高盐的偏好，而增加对低盐的偏好。此外，激活OFC之后，小鼠对150mM盐加辣椒素的喜欢也会降低，说明辣椒素确能影响咸味在OFC上的感知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简而言之，这项研究说明辣椒素通过刺激感受咸味的脑岛OFC，增加了对咸味的敏感性，从而减少对咸味的偏好。&lt;strong&gt;当在较少的盐浓度下也能满足对咸味的需求，就可以愉快地“降盐”了。&lt;/strong&gt;在同一期的杂志上，波士顿大学医学院的理查德·韦福德（Richard David Wainford）推介了这项研究并指出：基于这项研究展示的证据，吃辣或者在食物中增加辣味除了其他研究显示的有利于心血管健康的益处，还能减盐和降血压。总之，吃辣是一种全新的生活方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;需要注意的是，“以辣代盐”是说，在达到相同咸度的目标下，可以用辣来降低盐的使用。而现代的餐饮业为了吸引消费者，经常是辣、咸、油、香都非常重。这种操作相当于调高了咸度的目标——也就是说，辣是在更高的咸度目标下“代盐”，实际吃下的盐还是很多。人的味觉有“自适应性”，习惯了高咸度，就会想吃更高的咸度。“以辣代盐”对减盐固然有帮助，但这种帮助是有限的——如果迁就于餐馆的“重口味”，那么加辣所减去的那一点点盐，就会被不断增长的重口需求所淹没了。（编辑：游识猷）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Li, Q., Cui, Y., Jin, R., Lang, H., Yu, H., Sun, F., ... &amp;amp; Liu, D. (2017). Enjoyment of spicy flavor enhances central salty-taste perception and reduces salt intake and blood pressure. Hypertension, HYPERTENSIONAHA-117.&lt;br/&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442651%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2018 16:01:47 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442651/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>那些不合作的人，六岁小孩都想看他们被打</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442648/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442648/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;34.214237743452&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:马克思普朗克人类认知与脑科学研究所&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;44&quot;&gt;
&lt;p&gt;（vicko238/译，锦衣Reload、Ent/校）在群体里共同生活需要相互合作。为了过上和谐的集体生活，我们会惩罚那些不合作的人。至今为止，我们还不清楚人类是何时产生了惩罚那些行为的冲动——以及这种冲动是否为人类所独有。位于莱比锡的马克思普朗克人类认知与脑科学研究所（MPI CBS）和马克思普朗克演化人类学研究所（MPI EVA）的科学家们发现，连六岁儿童都有谴责反社会行为的内在需求，他们愿意承担风险、付出努力来围观“有罪”者被罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/1mArZJ1UlVMNqWzMXom78FxjPlVfMn3IC4OHEo9DL8kyAgAAbAEAAFBO.png&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;图片来源：Shutterstock&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们看到某人遭受痛苦时，我们一般会感到不适，并想去帮忙。但是，这种感觉也可以被反转。当我们知道某人表现出反社会的姿态，即使知道那人在遭受痛苦我们也可以不去怜悯。从过往的研究可知，我们把作恶者所受的痛苦当做一种惩罚，当做一种惩处不当行为的工具。此外，当我们见证纪律执行时，我们会有一种泄愤的快感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到现在，我们对这种行为的演化起源所知甚少。来自马克思普朗克人类认知与脑科学研究所社会神经科学部门的科学家与马克思普朗克演化人类学研究所的同事一起，探究了人类从什么时候发展出动机去围观在我们看来是罪有应得的惩罚，以及这个特征是否存在于我们的最近亲属——黑猩猩身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了研究儿童行为，研究者使用了木偶戏小剧场，在剧里，有两个行为不同的角色：一个友善的角色会把小孩最喜欢的玩具还给他们，另一个不合作的角色则会占有玩具。接着，一个充当惩罚者的木偶会拿着棍子，假装击打其他两个木偶。这些年龄4至6岁的观众小朋友，可以决定是要付出一个硬币观看这场虚假的殴打，还是要用这个硬币交换贴纸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当友善木偶被惩罚时，大部分的儿童会拒绝观看它是如何受苦的。但是，当惩罚的对象换成那个反社会木偶时，值得注意的事情出现了，这群六岁孩子们宁愿放弃贴纸也要用硬币来观看惩罚的戏码。从他们的面部表情可以看出，他们甚至在看到角色遭罪时感到了愉悦。与此相反，四岁和五岁儿童并没有出现这个行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黑猩猩身上，科学家们观察到了相似的现象。在两名动物园管理员的帮助下，马克思普朗克演化人类学研究所的研究小组进行了关于黑猩猩们惩罚反社会行为意愿的研究。这两个管理员也扮成了性格相反的角色：友善社交的和反社会的。其中一人会定期喂食，而另一人会把食物拿走。在这个情景里，也有第三个人用棍子假装暴打前两人。和儿童一样，相当数量的黑猩猩会付出努力来观看讨厌的管理员被惩罚。为了达到目的，它们必须打开一扇沉重的门走到隔壁房间才能见证这一幕。对于那个友善的管理员，黑猩猩拒绝则拒绝观看他遭受痛苦，甚至在被迫观看的时候会表示强烈抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的结果指出，六岁儿童甚至是黑猩猩都想惩罚反社会行为者，并且会有去围观的欲望。这种行为的出现是基于演化的需要而产生，因为这是群体生活所要求的重要品质。”马克思普朗克人类认知与脑科学研究所的科学家，也是本研究的第一作者娜塔查·门德斯（Natacha Mendes）如此说道。这篇研究现在已经发表在了著名期刊《自然-人类行为》上。“我们不能非常肯定地说那些儿童与黑猩猩当时有泄愤的快感。但是，他们的行为明确表现出六岁儿童和黑猩猩会渴望观看社群中的不合作成员如何被惩罚。”这项研究的共同作者，就职于马克思普朗克人类认知与脑科学研究所与伦敦大学学院的科学家尼古拉斯·斯坦拜斯（Nikolaus Steinbeis）补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：Quotesism.com&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;Max Planck Institute for Human Cognitive and Brain Sciences,Vengeance is sweet and expensive: Even chimpanzees and infants want to punish antisocial behaviour.、&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442648%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2018 08:01:40 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442648/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>实验结果不一样，真可能是性别的锅</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442644/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442644/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;81&quot;&gt;
&lt;p&gt;（锦衣Reload/译，vicko238、Ent/校）智商测验的分数可以被测验主导者的性别所影响，而止痛剂的研究更是可以完全被实验者的性别毁掉。忽视实验人员性别造成的影响正是许多科学发现经不起时间考验的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科林·查普曼（Colin Chapman）就是在惨痛代价之后才意识到这个问题。他早先通过富布赖特奖学金（一项由美国政府资助的国际教育交流计划）去到瑞典，开始他在神经科学方向上的研究。他决定研究一种含有催产素的鼻腔喷雾剂是否有利于控制肥胖症。催产素这种激素可以影响肥胖男性的食欲和冲动行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项研究让当时的我十分兴奋，根据我对大脑运作方式的了解，我认为这项研究会取得瞩目成果！”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查普曼启动这项研究后，去往哈佛法学院学习了几年。等他再次回归时，等待他的是一个不尽人意的实验结果。“我看到结果时真的非常非常失望，因为这个项目就像是我的孩子，是我进入神经科学领域的重要起点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但现在，已经是乌普萨拉大学研究生的查普曼表示，他的想法最终被证明是正确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有另一个研究小组在差不多一样的时间段里提出了和我相同的想法，”他说，“他们做了类似的项目并得到了我最初期望的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让他开始思考他的实验是在什么地方出了岔子。一个可能性是他所使用的激素——催产素——可以通过空气传播并影响到社交互动，尤其是在不同性别的异性恋之间。所以他开始怀疑实验者身上的激素也许一直在扰乱他的实验结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位男性和两位女性是这个实验的实际操作者。但是当他进一步查证是哪一位研究人员做了哪部分实验时，“没有这方面记录，因为一般来讲，这不是科学实验里会记录的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查普曼和他的两位同事现在认为这是一个巨大的失误。在他们发表在《科学进展》（&lt;em&gt;Science Advances&lt;/em&gt;）的综述文章中，他们回顾历史上的科学研究，发现了许多研究都受到了实验人员与实验对象性别是否一致带来的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就连结果应该很稳定的智商测验也会被主试的性别所影响，”他提到一项上个世纪70年代的研究，“举个例子，如果主试是女性而被测试者是男性，那么你就会看到更高的智商分数。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这在疼痛研究中也是大问题。相较于女性测试员，一个异性恋男人在参加痛觉实验时会对男性测试员报告更多的疼痛，查普曼说。他猜想其中一部分原因是这个男人——因为潜意识或者其他什么因素——想要给女性留下好印象，另一部分原因则是性吸引力的生化机制在起作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你在测验一款新型止痛剂的功效，并且得到了不错的结果，那么你也许需要回头检查下这项实验中的实验人员和参与人员（的性别），也许会比药剂本身更能解释你得到的结果。”查普曼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至实验对象为非人类时也受影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/d-jX5cXpSjG5HEfMxfDM9pbBiYBWUqPeaD_8AuIuIxEJAwAAvAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/365&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;图片来源：MIMS Community&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2014年，研究者发现实验室人员的性别可以完全毁掉在大鼠、小鼠上的痛觉研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屋子里一件汗渍淋淋的T恤，或者一只从男人腋下拿出的棉签就足以影响结果。即使是来自其他动物的气味也能影响到啮齿类动物的实验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你在老鼠面前呈现雄性化学物质，它们会感受到压力，而这种压力最终能发展到止痛。” 杰弗里·莫吉尔（Jeffery Mogil）博士解释道。他是麦吉尔大学的神经科学教授，也是这项研究的负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究在当时获得了巨大的关注。但后来？“科学家们改变实验方法的进程十分缓慢，”莫吉尔说，“我认为说是毫无改变都没错。”一项令人大开眼界的研究，结果也就是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，科学家们持续发现这些性别问题。莫吉尔在去年十一月神经科学协会的会议上看见了一篇报告，上面写着只有当实验者是男性而非女性时，老鼠对抗抑郁剂才有反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫吉尔和查普曼均同意科学家们迈出的第一小步会是报告实验实施者们的性别。科学期刊的编辑们或者研究资金提供方可以要求这项内容。但现在，他们还没做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：sanjeri/Getty Images&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442644%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2018 08:01:39 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442644/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>美国内科学会推荐用针灸治抑郁？没有的事</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442647/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442647/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;79&quot;&gt;
&lt;p&gt;这几天，一张招募抑郁症患者的海报引起了网友瞩目。这张海报出自北京某三甲中医院针灸科，上写“针灸疗法对此类疾病疗效显著，安全可靠，且能避免抗抑郁药物毒副作用……”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/jHETHSU6USHLAX5vwdsW1zbS3mtxu7Puc9T4VobqaY-4AQAASwIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;引起争议的海报。图片来源：网友拍摄&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;照片底下的评论大致分为两类：反针灸派认为，抑郁症不是小病，用针灸这种没有确切疗效的疗法，一旦延误治疗造成病情恶化，岂不是谋财害命？挺针灸派则表示，针灸治疗抑郁症就是有效，还有人举出了“证据”——微信公号“针灸读书会”2016年发的一篇文章，题目叫《针灸治疗重度抑郁入美国内科学会临床实践指南推荐》。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/nVA8HViPyynJu3yXBHmvMBO4yazzKbuHHufXWO1AQyb5AwAA9wIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/477&quot;/&gt;声称针灸被推荐用于治疗抑郁的微信文章。图片来源：微信文章截图&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸好看得到原始论文，要不我还真信了呢。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;针灸并没有入推荐&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这份临床实践指南的推荐部分是这么写的——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国内科医师学会（ACP）推荐临床医师在治疗重度抑郁症时，&lt;strong&gt;在下列两种办法里择一使用：认知行为疗法（CBT）或二代抗抑郁药&lt;/strong&gt;。选择前须先与患者讨论两种办法的治疗效果、不良反应、花费、疗法可得性，以及患者自身偏好。（评级：强烈推荐，中等质量证据）。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很明显，真正被美国内科医师学会推荐的重度抑郁症疗法就两种——认知行为疗法和二代抗抑郁药。不但是推荐，而且是“强烈推荐”，意味着美国内科医师学会认为这两种疗法的收益显著超过了风险与负担，因此是绝对的首选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而针灸并没有被推荐。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/LE9rt5gLLfgy97Cwt5vXK9xbLKQ5iePqNa187dtwGoC0AwAA7QAAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/160&quot;/&gt;原文推荐部分，压根就没有针灸。图片来源：参考资料[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信文里所谓的“被推荐”，其实只是针灸作为一种替代疗法被提到了而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原始论文比较了药物疗法（即服用二代抗抑郁药）和非药物疗法。非药物疗法里又分三大类：运动锻炼，心理疗法，以及其他一切非主流补充替代疗法（CAM）。心理疗法包括接受与承诺疗法（ACT）、认知疗法、认知行为疗法、人际关系疗法（IPT）、心理动力疗法。补充替代疗法则包括冥想、瑜伽、ω-3脂肪酸、腺苷蛋氨酸、西方传统草药圣约翰草（&lt;em&gt;Hypericum perforatum&lt;/em&gt;）以及针灸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之所以推荐二代抗抑郁药，是因为和一代抗抑郁药相比，二代抗抑郁药效果差不多，而药物过量后的毒性更小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使不想服用药物，其他可选的疗法也至少有12种。这12种里，被强烈推荐的只有认知行为疗法，没有针灸。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;跟其他疗法相比，针灸并不出类拔萃&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;先与真正获得推荐的行为认知疗法来比较——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/qpxIh0KMjiVJdjgD3uiMswjJYxha-bijHB3-sRkPZq_xAgAAcAEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/312&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，在单独使用的效果上，行为认知疗法的支持证据比针灸的支持证据充足得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再比较一下针灸与其他疗法——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/Xevabz5YRDmk_Kd8zG_Ag5GrO5mNeP5jcUZ0mdj2WJjuAgAAGQIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/458&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以看到，即使排除被推荐的二代抗抑郁药、行为认知疗法，剩下的疗法里，疗效证据最充分的也不是针灸——至少运动锻炼就比针灸更强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了针灸以外的其余几种补充替代疗法里，圣约翰草相关的研究比较多，证据质量也高过针灸。ω-3脂肪酸有一个低质量的支持证据。腺苷蛋氨酸、瑜伽、冥想在疗效方面都证据不足。这些替代疗法不被推荐，主要还是因为它们不如二代抗抑郁药和认知行为疗法。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;针灸副作用比药物轻，但别的疗法副作用也轻啊&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;原始论文也总结了几种疗法的副作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，的确有中等质量证据（21个试验组成的系统评价）显示，针灸的总体副作用低于药物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，有一种疗法则是完全没有副作用报告——运动锻炼。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，原始论文在推荐部分是这么评价获得推荐的认知行为疗法的：CBT的副作用很可能比药物轻，接受治疗后，疾病复发率比药物组更低。总而言之，无论从短期还是长期来看，CBT都是一个相当不错的选择。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;美国内科医师学会出的临床实践指南里，推荐两种重度抑郁症疗法：认知行为疗法，二代抗抑郁药。针灸并没有被推荐。（编辑：odette）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Qaseem, A., Barry, M. J., &amp;amp; Kansagara, D. (2016). Nonpharmacologic Versus Pharmacologic Treatment of Adult Patients With Major Depressive Disorder: A Clinical Practice Guideline From the American College of Physicians Nonpharmacologic Versus Pharmacologic Treatment of Adults With MDD. Annals of internal medicine, 164(5), 350-359. http://annals.org/aim/fullarticle/2490527/&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442647%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 16 Jan 2018 16:01:42 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442647/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>演完《谜巢》，吴尊感叹：毒蜘蛛比你想象的还要可怕</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442646/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442646/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;27.895702005731&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:果然知道&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;40&quot;&gt;
&lt;p&gt;说到蜘蛛，很多人心里都会泛起一种毛骨悚然的感觉。这不是你的错觉，2017年一项新的心理学研究表明：&lt;strong&gt;人类对蜘蛛的恐惧是刻在本能里的&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蜘蛛带给我们的恐惧感不光是因为它们可怖的外表，更大的原因是&lt;strong&gt;它们之中的一些蜘蛛带有剧毒。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如说我们久仰大名的黑寡妇蜘蛛。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/NL5znWtIjIxHHPuAXPBopeD3WZ_nAlUGGS_scHftgVGuAgAAmQEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/381&quot;/&gt;图片来源：io9.gizmodo.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种带有剧毒，和雄蜘蛛“一夜情”后还会吃掉对方的恐怖存在，是无数人心中的噩梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了黑寡妇蜘蛛，其实世界上还有很多毒性与危险性完全不输给它的蜘蛛。比如在即将上映的&lt;strong&gt;电影《谜巢》中出现的漏斗网蜘蛛&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/ozMIwO9UEpvNuqfHd1Y93kxK0knZLkkytIcnLhUib1lWBQAA2gIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/342&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主演&lt;strong&gt;吴尊&lt;/strong&gt;在拍摄过程中，也&lt;strong&gt;对毒蜘蛛多了不少了解&lt;/strong&gt;，快来&lt;strong&gt;听听他讲讲毒蜘蛛到底有多可怕！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看完视频的小伙伴们，还期待被蜘蛛咬一口变身成为蜘蛛侠吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毒蜘蛛这样的动物仅仅只是一只出现就足以让人胆战心惊，如果一不小心落入蜘蛛洞穴的话……想象一下就非常可怕！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1月19日上映的电影《谜巢》&lt;/strong&gt;中，吴尊就扮演了一位不幸坠入蜘蛛洞穴的探险青年，并由此展开了&lt;strong&gt;惊险刺激的绝地求生&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/0Z186iji70qAZKCTuthKGc1o0E0tBYnzhggtmfCzEEroAwAAmwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;喜欢大场面制作、可怕生物、极限探险&lt;/strong&gt;的小伙伴们不妨期待一下这部影片！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;视频由果壳旗下的新品牌“果然知道”制作，欢迎微信微博关注！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微博：搜索“果然”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信：搜索“果然知道了”或扫描下方二维码&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/cHh7jZtiexr0YYDd4OldJAUPAqOYjUlHCAMpvMbye6n5AgAAPQEAAEdJ.gif?imageView2/1/w/640/h/266&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Gonfree）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442646%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 16 Jan 2018 08:01:59 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442646/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>