<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>后悔写出经典作品《大白鲨》，他用后半生投入鲨鱼保护事业</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442790/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442790/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;75&quot;&gt;
&lt;p&gt;（vicko238/编译，Ent校）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼得·本奇利（Peter Benchley）永远忘不了1980年代初在可可斯岛（Cocos Island）的那次潜水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可可斯岛是哥斯达黎加太平洋上的自然保护区，宛如人间仙境。可在本奇利深潜几小时后，一切都变了。美景之下是鲨鱼的地狱：失去背鳍的鲨鱼尸体遍布海底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切源于全球鱼翅产业。为了一种没味道也没营养的食物，这些鲨鱼曾被活生生地拉到船上割下鱼鳍，随后被丢回大海，等待它们的是漫长而痛苦的死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我见到的最恐怖的景象之一。”在几年后的一次野生保护协会（WildAid）的采访中，本奇利这么说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是在成为野生动物保护者之前，本奇利有另一个更响亮的身份——惊悚电影《大白鲨》的小说原作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/qFVBRBzxL12dk91DZajPKLUZPtxL1osbtriJXJO9OZfaAgAA1wEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/412&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;彼得·本奇利与鲨鱼。图片来源：peterbenchleyoceanawards.org&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1941年，彼得·本奇利生于美国纽约的一个书香门第。他生而敏感，热爱大海，喜欢麦尔维尔和他的《白鲸》。1961年从哈佛大学毕业后，本奇利开始了通往世界各地的旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一条关于大白鲨的新闻将本奇利的注意力带回了纽约长岛的小镇蒙托克（Montauk）——1964年，一只足有2063千克（4550磅）的大白鲨在当地被捕获。蒙托克是当时的世界捕鲨中心，繁荣的码头仿佛一座巨大的捕鲨博物馆。这里悬挂着巨大的鲨鱼尸体和肢解下的鲨鱼头、鱼鳍和下颌骨，有各种各样的捕鱼工具和得意洋洋的渔民，商店和餐馆内贴满了展示赏金猎人功绩的照片……这一切点燃了本奇利的创作激情，并让他在1971年完成了小说《大白鲨》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事中，一条行踪诡秘的大白鲨徘徊在夏日的海湾，毫无防备的度假游客成为了它腹中美食。尖叫、鲜血、仿真的机械鲨鱼，导演史蒂文·斯皮尔伯格把《大白鲨》的故事搬上荧幕后，即使本奇利本人指出这为年轻导演将人物刻画得过于扁平，也不能阻止这部电影成为一部大爆的商业片。在打破票房纪录之余，这部电影也成功引起了人们对鲨鱼的极度恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/uSycuUqgYy14ahZw_YO9hMFNdwD6_cRSqRtJ4vLE7urcAAAATgEAAFBO.png&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;1975年，斯皮尔伯格执导的惊悚电影《大白鲨》上映。图片来源：Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但本奇利本人或许对鲨鱼有着更微妙的感情。他曾与蒙托克最有名的鲨鱼猎人登上捕鲨船，也曾在电视纪录片的拍摄中多次与鲨鱼亲密接触。在他看来，鲨鱼是一种令人着迷的生物。《大白鲨》的成功也为让本奇利开始担忧，是否自己的作品会推动人类针对鲨鱼的屠杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于，1980年代初在可可斯岛的那次潜水触动了他内心最深处的恐惧。本奇利痛苦地怀疑眼前的鲨鱼尸体与自己的小说相关。他也意识到：大白鲨可能并不是吃人怪物，而是捕鲨和鱼翅产业的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鲨鱼现在并不是我们的敌人。”如果可以重来，那么鲨鱼“会被写成受害者，世界范围内，它们是受压迫的，而不是压迫者。”1995年，本奇利在史密森学会“海洋星球”展览中这样写道。为了挽救这种动物，他将从《大白鲨》中获得的收益拿出，长期投入于鲨鱼保护与公众教育中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么鲨鱼究竟是不是嗜血恶魔呢？随着了解的增进，人们越来越清晰地认识到鲨鱼并不是人类的敌人。鲨鱼吃人的记录很少。根据美国国家地理的统计，每100万游泳者中只有3.7个人死于鲨鱼。而国际鲨鱼袭击档案（International Shark Attack File）的记录中，美国2003-2008年间仅4人死于鲨鱼袭击，同时间段有108人因牛引发的事故死亡。作为对比的是，每天死于鱼翅产业的鲨鱼约为25万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/dmx78_CjDM7bkgCGfEY7SWcokuYOu3ahsSnALKDWNqEMAwAA9gEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/411&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;潜水中的本奇利。图片来源：peterbenchleyoceanawards.org&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年是本奇利生命的最后一年。当年，65岁的他接受了《伦敦每日快报》（London Daily Express）的采访。“如果当时我有现在的见识，我不会写那本书。”他这样说，“鲨鱼并不把人类当成袭击目标，它们也不记仇。”同年2月，这位《大白鲨》小说作者、海洋保护工作者死于肺部纤维化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他后半生所投身的鲨鱼保护事业并没有停止。本奇利的遗孀温蒂·本奇利（Wendy Benchley）与环保工作者大卫·海维格（David Helvarg）联合创建了“彼得·本奇利海洋奖”（Peter Benchley Ocean Awards）。这个年度奖项以本奇利的名义，继续支持着为海洋保护做出卓著贡献的人们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：peterbenchleyoceanawards.org&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;Narratively, How the creator of‘Jaws’became the shark’s greatest defender.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442790%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2018 16:03:30 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442790/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>口袋间谍：手机怎样监控你的生活？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442787/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442787/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;192&quot;&gt;
&lt;p&gt;（锦衣Reload/译，vicko238、Ent/校）想一想你的手机每天为你做了什么吧。计算你的步数？存入一笔钱？转录笔记？为你导航去一个新地点？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手机能成为这样多功能的口袋助手，是因为它们装了一套传感器。这些传感器的感知功能有些是我们从没想过甚至不知道的，比如感知光线、湿度、压力以及气温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为手机成了人们重要的小伙伴，所以那些传感器每时每刻可能也在和你亲密接触：汽车杯架上、你的书桌上、饭桌上以及床头柜上。如果你像绝大多数手机使用者一样，虽然你的手机可能黑着屏，但是设备是一直开机的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/InkfSe6cozjkEXpl-iUBXw9pj-ES43YMTyG1YR6DU2PAAwAAgAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“传感器正在占领我们生活的每一个角落。”英国纽卡斯尔大学的计算机科学家玛利亚姆·梅内兹德（Maryam Mehrnezhad）说。手机用它们机敏的观察力完成我们吩咐是件好事，但是手机所拥有的过多私人信息也让它们成为强大的潜在间谍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在线应用商店Google Play已经发现了一些应用在滥用传感器访问功能。谷歌最近从安卓机和它的应用商店里踢掉了20个应用，因为这些应用可以在不告知用户的情况下记录麦克风语音、监控手机位置、拍摄照片然后提取数据。偷窃照片和盗录语音是明显侵犯隐私的行为。但是，即使是看似无害的传感器数据也可能将敏感信息外传。手机的移动可能泄露用户正在输入什么信息或处于什么位置。来自马来西亚国家能源大学的安全研究员艾哈迈德·阿勒－海奇（Ahmed Al-Haiqi）表示，即使气压计读数只是随着海拔升高而产生微小变化，也能暴露你位于建筑的第几层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些鬼鬼祟祟的入侵也许在现实生活中还没有发生，但是学界和产业界的相关研究者们正试图阻止未来入侵的出现。一些科学家设计了间谍应用并在志愿者身上进行测试，想看看手机究竟能泄漏多少主人的隐私。其他研究者正在建立新的手机安全系统，以保护用户免受各种各样现实和假想的隐私侵犯的行为，从偷窃PIN码到暗中跟踪。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;信息泄漏&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;手机中的运动探测器，比如加速计和旋转感知陀螺仪，可能成为暗地收集手机数据的主要工具。它们不受访问许可的保护——手机使用者不需要授权，一个新安装的应用就能访问这些传感器。所以对于任何下载到手机上的应用来说，运动探测器都是名正言顺的囊中物。加州大学洛杉矶分校的工程师玛尼·斯里瓦斯塔瓦（Mani Srivastava）说，“这些传感器信号上包含着极多样的环境信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举个例子，触碰手机屏幕的不同区域会让手机倾斜并有些许位移，而手机上的运动传感器可以识别这种方式。梅内兹德和他的同事在2017年4月的《国际信息安全杂志》（International Journal of Information Security）上发布了这一研究。这些传感器的数据用人类的眼睛看也许毫无意义，阿勒－海奇说，但是复杂的计算机程序可以在混乱中识别出各种模式，并将一块块运动数据和对不同按键区域的触碰匹配起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/zwJS-ryBJOK7GPyPIy8GvOhbh5WCl-4nemc89N-qgc2AFwAAsA8AAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/427&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;图片来源：pexels&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数情况下，这些计算机程序都使用了机器学习的算法，阿勒－海奇说。研究者给这些程序提供大量运动传感器的数据，这些数据标记有特定运动造成的键盘触击信息，由此训练它们识别键盘敲击。一些研究者创建了一个叫做TouchLogger的应用，该应用可以收集方向传感器的数据并用这些数据来推测用户按了手机上哪些数字键。在2011年旧金山USENIX的关于安全热点的专题讨论会（USENIX Workshop on Hot Topics in Security）上，TouchLogger在HTC手机上进行了一次测试，对按键输入的推测正确率达到了百分之七十以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以后，科学家们编写推测各类手机上的数字以及字母按键的代码，做了许多类似的研究。在2016年《普适与移动计算》（Pervasive and Mobile Computing）期刊上，阿勒－海奇和他的同事对这些研究进行了评述，并总结道只有窥探者的想象力能限制运动数据转换为键盘输入字符。这些按键可以泄漏所有信息——从网上银行的登陆密码到一封邮件或者一条短信的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个更新的应用程序利用了包括陀螺仪、加速计、光传感器以及测量磁性的磁强计在内的一整套手机传感器来猜测PIN码。这个应用分析了一个手机的移动轨迹以及在这期间用户手指是如何遮住光传感器的。根据研究者发布在2017年12月在密码学预印本网站（Cryptology ePrint Archive）上的报告，在50个PIN码库的测试中，这个应用通过按键推测出的答案有99.5％的正确率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他研究者将运动数据与录音记录匹配，这可以挑出手指点击屏幕时发出的较轻的声音。一个研究小组设计了一款可以伪装成简单笔记工具的恶意软件。当用户使用该应用键盘的时候，这个应用会悄悄记录下键盘输入信息、键盘输入时麦克风和陀螺仪的数据，来学习每个按键的声音和移动感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这款应用甚至能够在后台窃听用户在其他应用上输入的敏感信息。根据2014年美国计算机协会召开的无线与移动网络的安全隐私会议（Conference on Security and Privacy in Wireless and Mobile Networks）的记录，在三星和HTC手机上测试的时候，这个应用推测出的100个4位PIN码的正确率是94％。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过阿勒－海奇指出，这个成功率主要是因为击键解码技术是在可控条件下运行的，解码算法假设用户会用一种特定的姿势握着手机或坐下来打字。这些数据抓取程序在更广的范围中运行的效果如何还有待观察。但是关于运动传感器或者其他传感器是否能成为侵犯隐私的新工具一事已经有了答案，阿勒－海奇说，“显而易见，它们可以。”&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;跟踪狂&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;运动传感器同样可以描绘出一个人旅途路线，比如一次地铁或公交行程。一次旅程产生的潜在移动数据和更短的、急速的运动——比如把手机从口袋里拿出来——有可分辨的不同。研究者设计了一款应用来从加速计记录中抓取不同地铁路线的数据标志，该研究发表在了2017年IEEE的《信息取证与安全事务》（Transactions on Information Forensics and Security）期刊上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实验使用了三星手机，在中国南京的地铁上进行测验。这个追踪应用可以从辨认出使用者乘坐地铁的路线，当乘坐站数变多时，应用的推测准确率也相应提高。当乘车距离是三站、五站、七站的时候，与之对应的最低正确率是59％、81％和88％。有能力窥探用户地铁移动路线的人也许能知道用户的私人信息，比如用户的居住地点和工作地点、用户常去的商店或酒吧、日常行程。如果这个应用能追踪多人的话，窥探者甚至能知道用户会在哪些地点见哪些人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加速计的数据同样可以窥探驾驶路线，而其他传感器则可以用于跟踪人们在有限空间内的运动：有一个团队同步了手机的麦克风和便携式扬声器，制造出一个动态声纳系统去描绘一个人在屋子里的移动轨迹。该研究发表在了2017年9月的美国计算机协会期刊（Proceedings of the ACM on Interactive, Mobile, Wearable and Ubiquitous Technologies）上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“幸运的是，现实生活我们还没有看见类似传感器间谍技术的玩意儿。”迈阿密佛罗里达国际大学的电气与电子工程师塞尔丘克·乌迦克（Selcuk Uluagac）说，“但是这不代表我们不需要防御这个来自外界的明显威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之所以要保持警惕，是因为研究者用来收集传感器数据的算法变得越来越先进而且易于使用，梅内兹德说。研究者想要提醒大家的是，现在能设计出这种侵犯隐私程序的不只有那些有着好多个博士学位的人。即使是那些不了解机器学习算法内在工作原理的应用程序开发者，也可以轻而易举地利用网上的代码来制作窥嗅探传感器的程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，手机传感器不仅仅只是为那些兜售窃密软件的网络犯罪分子提供窥探隐私的机会。合法的应用程序通常会收集用户信息，比如搜索引擎和应用下载的记录，然后卖给广告商或其他第三方。而第三方可以利用这些信息了解用户生活的各个方面——那些用户不一定想要分享的方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿健康保险公司举个例子。“你也许不想让他们知道你是一个懒人还是一个爱运动的人，”梅内兹德说，“运动传感器会记录你每天运动量是多少，他们可以很容易分辨出你是哪一个类型的人。”&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;传感器防护措施&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为现在不可信的第三方从传感器数据里获得私密信息变得越来越容易，所以研究者想要找出方法，让人们能更好地掌控什么应用能获取设备上的信息。一些防护措施也许会以独立应用的形式出现，而其他的可能会以工具的形式通过未来手机系统的更新嵌入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌迦克和他的同事在2017年8月温哥华USENIX安全研讨会上提出创建一个叫第六感（6thSense）的系统。这个系统用来监视手机传感器的活动，在传感器有不寻常行为的时候提醒用户。用户训练这个系统来识别手机在进行日常活动比如打电话、浏览网页以及导航时的传感器行为。然后，第六感会持续检测手机传感器是否与有这些习得行为不一样的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果哪一天第六感识别出不寻常的举动——比如运动传感器在收集一个用户坐着或打字时的数据，第六感就会提醒用户。然后用户就可以检查是哪一个最近下载的应用做出了可疑行为，并且从手机中删掉这个应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌迦克的团队最近在测试这个系统的原型：50位用户使用三星手机对第六感进行识别典型传感器活动的训练。研究者将来自日常活动中的无害数据样例和传感器恶意操作数据混合，然后让第六感挑出其中的问题数据，第六感的正确率超过了96％。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于想要更主动的掌控自身数据的用户，可以选择IBM研究员萨普里约·查克拉博蒂（Supriyo Chakraborty）和他同事设计的DEEProtect系统。用户可以使用这一系统限定传感器数据的使用方式，让应用无法辨认出用户的具体活动。比如，一个人也许想用一款应用转录录音，但不想让应用辨认出说话者是谁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DEEProtect截取应用获得的原始传感器数据，然后只将用户批准的那部分功能所需要的数据提供给应用程序。对于语音转录文字，手机通常需要声音频率信息和一个句子中特定词语相连的概率信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是声音频率可以让一个间谍软件推测出说话者的身份。所以DEEProtect系统会将这项数据篡改后再交给应用，只让应用获得有关词序的信息——因为这部分与说话者的身份关联很小或者基本没有。用户可以控制DEEProtect对数据的修改程度，改得越多隐私泄露得就越少，但应用功能也会相应受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾州州立大学（Penn State）的计算机科学家和工程师朱塞佩·彼得拉卡（Giuseppe Petracca）和他的同事使用了另一种方法来保护用户。他们使用一个叫做AWare的安全系统防止用户无意间允许欺诈性应用访问传感器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/1V9w2FeLj8tH5kQaFKabjzspiLvezZSmu6Jrq-CCJ75yAQAAlwEAAFBO.png&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;恶意软件可能在不同请求时使用类似的图标来迷惑用户。图片来源：引用论文https://www.usenix.org/system/files/conference/usenixsecurity17/sec17-petracca.pdf&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应用在初次安装或者初次使用像麦克风、相机这类特定传感器的时候必须得到用户的许可。但是用户可以很随意地慷慨甩给应用一堆许可，乌迦克说。“人们盲目授权，就像说‘嘿，你可以使用相机，你可以使用麦克风’一样。但是他们并不知道这些应用会如何使用传感器。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比在新应用安装时请求授权，AWare会在一个应用第一次使用某个特定传感器提供某个特定输入的时候发出请求，比如用户按下相机按钮的时候。不仅如此，AWare系统还能记住在用户初次给予应用权限时手机的状态——手机屏幕上的具体画面、请求的哪项传感器许可以及其他信息。通过这种方法，在之后应用想要欺骗用户获取访问许可时，AWare就可以提醒用户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朱塞佩和他的同事用想象中的一个狡猾的数据盗取应用作为例子。这个应用会在用户第一次按下相机按钮的时候申请相机访问权限，但还会在用户第二次按下相机按钮时试图获取麦克风的访问权限。这时候AWare系统就会意识到在初次授权时，麦克风功能并没有包含在许可范围内，从而会再次询问用户是否要给予应用这个额外权限。该系统同样在2017年USENIX安全研讨会上进行了展示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朱塞佩和同事发现，用户在使用装有AWare系统的Nexus手机时避免了93％的不必要授权，而使用典型条款即应用在首次安装或使用时请求许可的情况下，这一数字是9％。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;隐私的代价&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;谷歌的安卓安全团队同样在努力减少应用收集传感器数据带来的隐私暴露风险。安卓系统安全工程师雷内·迈尔霍夫（Rene Mayrhofer）说，他和他的同事正在密切关注学术界最新的安全研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是仅仅是某个人成功创建并测试了新手机安全系统的原型，并不意味着它会出现在将来的手机操作系统更新中。安卓并没有适配这些传感器防护措施，迈尔霍夫解释道，因为我们的安全团队还在寻找一种可以维持适当平衡的协议——既可以限制恶意应用又不会妨碍到可信用程序的运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整个应用生态系统太大了，其中许多不同的应用程序的目的都是正当的。”他补充道。任意一种抑制应用程序使用传感器的新安全系统都可能毁掉那些合法的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术公司也许同样不情愿采取额外的安全措施，因为这些额外的保护措施可能会让用户体验变差，比如AWare的额外弹出请求。安全和便利之间存在一种内在的权衡关系，加州大学洛杉矶分校的斯里瓦斯塔瓦说。“你永远不可能拥有一个神奇的传感器防护盾，既能保护你的隐私又不影响使用体验。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是随着传感器变得普及和强大，分析数据的算法变得越发精明，就算是手机厂商最终也会承认目前的传感器保护措施需要改善。“这就像猫和老鼠，”阿勒－海奇说，“攻击手段变厉害，解决方案会改善。攻击手段变得更厉害，解决方案会再度改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场猫鼠游戏还将继续，查克拉博蒂同意这个观点，“我不认为在未来某一天，我们能简单地宣布这一场游戏的胜者然后结束比赛。”（编辑：vicko238）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;ScienceNews, Your phone is like a spy in your pocket.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442787%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2018 08:03:30 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442787/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>猫奴们，你的猫是右撇子还是左撇子？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442780/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442780/</guid>
<description>&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:Barbara J. King&lt;/p&gt;&lt;div readability=&quot;83&quot;&gt;
&lt;p&gt;（锦衣Reload／译，vicko238、Ent／校）你知道你家猫儿的各种可爱习惯、不同的性格、食物喜好、玩耍习惯和情绪表达方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是你能说出你家猫是右撇子还是左撇子吗？我是指，你注意过在它们在下楼梯或迈过东西时是先伸出左爪还是右爪吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据一月发布在《动物行为》（Animal Behaviour）上的一项新研究，猫表现出一种“惯用爪”——也就是存在左右侧偏好，就像90％的人类喜欢用右手做任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究由贝尔法斯特女王大学心理学部动物行为中心的路易斯•麦克道尔（Louise J. McDowell）、底波拉•维尔斯（Deborah L. Wells）和彼得•赫珀（Peter G. Hepper）完成。在猫的世界里，或者至少对于参与实验的44只猫来说，它们偏爱使用某一只爪子而不是另一只。但是和人类压倒性的右利手偏好不同，在总体上猫咪并没有出现对哪一只爪子的强烈偏爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究中最酷的事情是所有的猫（24只公猫和20只母猫，全部绝育，品种混杂，年龄在1至17岁之间）都是在家进行的测验，最大程度减少了动物们的压力。在实验中，宠物主人被要求报告宠物在日常生活中自发的行为。猫咪们在室内下楼梯时是先用左爪还是右爪？当它们迈进猫砂盆的时候呢？宠物主人收集了这些问题的答案，还观察了他们的猫在睡觉或休息时喜欢左侧卧还是右侧卧。主人们每天观察猫的行为，直到每个问题都有了50条记录。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/PRvFELro99ctkPYnD5JmoNECv_wBncQWhJSIjtqYhpgABQAAVgMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/427&quot;/&gt;每天视奸猫猫活动，想起来还有点小激动呢。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，这些猫还参加了“被迫”（与自发相对）的测试。在测试中，猫不得不在一个三层的实验设备内获取食物。这项任务也是在猫家中完成的，用了一种需要钻入洞中获取食物的喂食塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦克道尔等人这样解释研究结果：“在这个研究中，大部分猫显示出了在爪子使用上的侧向偏好，在食物获取（73％）、下楼（70％）、跳跃（66％）时都是如此。然而，这种偏好在使用左爪还是右爪上没有显著差异。而对于自发的侧卧行为，这个唯一不把重点放在爪子使用的测量上，则没有发现偏向性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者发现，公猫更可能偏好用左爪子，母猫更可能偏好用右爪子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我用邮件询问论文的共同作者、动物行为中心的主任底波拉•维尔斯，该如何解释这种性别差异。&lt;strong&gt;这是否可以用演化的原因解释呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她首先表示，研究者也对这种性别差异感到吃惊，毕竟所有参与实验的动物都已经绝育了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“需要对这一点进行进一步的研究，不过这种突出的性别差异不光出现在这，在别的地方也有报道，不管是在无意识行为还在实验性任务上。而且这些已知的实验都用了阉割或绝育的动物。越来越多的证据表明这源于雄性和雌性动物神经结构的基本差异。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那么这项实验对铲屎官意味着什么呢&lt;/strong&gt;？维尔斯在邮件中回复：“除了好奇之外，了解一个人宠物的运动偏好也许是有价值的。有些观点认为肢体偏好或许是识别压力易感性的一个有用指标。比如说，没有侧向偏好的动物、偏好左肢的动物比起偏好右肢的动物看起来更反复无常、对糟糕的条件更加敏感。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/GoPeJ-TJJVfSU8C_aaarMcIbFHbthkp4n2lzzpFYex8ABQAAVQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;爱用右肢的动物，据说比较佛系。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“举个例子，我们刚刚发现从狗的视角来看，喜欢使用左腿的狗比起喜欢使用右腿的狗更加‘消极’。从一个宠物主人的角度来说，了解一只宠物惯用哪一边的肢体也许是有用的，因为这可能帮助他们估计宠物在面对压力情景时有多脆弱，比如在家饲养时、看兽医时和烟花出现时。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时候我有一屋子猫需要照顾，所以我想知道得更多。什么可以解释左利爪，或者任意一边惯用爪与额外压力的关联呢？维尔斯做了进一步解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“肢体惯用偏好与对侧运动皮层（contralateral motor cortex）更强的活跃性有关。所以对某一边的肢体或爪子的惯用偏好可以被认为脑功能偏侧化的表现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“惯用左肢、右脑主导型的动物，会比左脑主导型、惯用右肢的动物显示出更强的恐惧反应。在很多物种中，惯用左肢的动物都显示出更强的侵略性、对恐惧诱导性刺激的反应和警惕行为。而没有肢体惯用偏好的动物在两侧大脑间之间的处理表现得更差，这会加剧压力反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，通过了解一个动物的左右肢体偏好（或者无偏好），我们可以了解它们更依赖哪一边的大脑一些，以及它们面对压力时的脆弱程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括从猿到鲸鱼再到马，许多物种在日常行为中都显示出某种程度的侧向偏好行为。正如维尔斯强调的，我们还不完全清楚惯用手（在某些情况中是惯用爪！）对大脑和身体的整体动态功能而言意味着什么，但有趣的线索已经有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，我正准备去观察我的猫——用以前从未有过的仔细方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;NPR. Cat Lovers, Is Your Cat Right- Or Left-Pawed&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442780%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2018 08:03:29 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442780/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>打嗝停不了？你得这样做</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442786/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442786/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;23.40602006689&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:果然知道&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;31&quot;&gt;
&lt;p&gt;“咯！！！”突然的打嗝，往往让人尴尬不已，尤其是在一些严肃的场合比如公开讲话、面试的时候。甚至有非常惨的小伙伴在相亲的时候，打嗝停不了。&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;打嗝是为什么啊？有什么好办法能快速停止打嗝吗？&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打嗝这项活动的实际存在意义还不明确，有些学者猜测打嗝也许是我们在进化阶段遗留的动物本能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猜测的理由为人类的打嗝和某些依然保有鳃的两栖动物很像，水泵入鳃时，这些动物也要通过挤压口腔、关闭声门来阻止水进入肺中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从这个角度来看，&lt;strong&gt;容易打嗝、打嗝停不了的人，也许比其他人保留了更多来自祖先的特征。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/1nHvyJj7fW1jPnmwZm1S2QaIoXIGqdPfsDHiATC8Nx30AQAA4wAAAEdJ.gif&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;正常的打嗝往往不会持续很久，不过也有一些特殊的情况&lt;/strong&gt;。2007年，一位美国佛罗里达的15岁女孩曾连续打了5周的嗝，她看遍了医生和专家，但没人能帮助她停下打嗝。几周时间后，她最终还是停下了打嗝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于打嗝，你又曾经历过哪些搞笑或尴尬的瞬间吗？分享出来让大家开心一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频由果壳旗下的新品牌“果然知道”制作，欢迎微信微博关注！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微博：搜索“果然”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信：搜索“果然知道了”或扫描下方二维码&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/lqmSsbSW8cXfaDPNfNHv6-h7c5cMM3wb0wmJimVypp35AgAAPQEAAEdJ.gif?imageView2/1/w/640/h/266&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442786%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2018 16:04:00 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442786/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>小孩子为什么“特心急”？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442784/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442784/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;66&quot;&gt;
&lt;p&gt;常常看到家长说自己的小孩脾气急躁，譬如“要个东西必须马上要到”，“稍微等一会就不耐烦哇哇叫”，“等个一分钟都等不了的样子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，大人跟小孩的“时间”，并不是一码事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然本文并不考虑大人或小孩被加速到接近亚光速从而改变时间流速的状况。大人的一分钟也是小孩的一分钟，然而，大家对这一分钟的“&lt;strong&gt;时间感知&lt;/strong&gt;”却是不同的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/JpAcnYrptyWY0QfsBNu22407ifBfVdwvqna--p_6L_tQAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;很多时候孩子不是“熊”，只是跟你不一样。图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;影响生物时间感知的要素包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;①体型越小、新陈代谢速率越高的生物，感觉时间流逝得越慢。&lt;/strong&gt;——小孩√ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为啥很难打到苍蝇？因为在它们眼里你都是左手右手一个慢~动~作~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，养猫狗的人也要明白，宠物眼中的时间跟你眼中的时间也是不同的呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;②同样时间内处理的信息越多，感觉时间流逝得越慢。&lt;/strong&gt;——小孩√ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小孩在有需求（要喝水/要吃东西/想要玩具）时，需要处理大量内在的渴望信息。同时，他们对于自己情绪的理解和控制都还不成熟，会急躁是非常正常的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;童年感觉时间过得慢，长大了觉得时间过得快，主要也是因为童年时世界是新鲜的，接收到的大量新信息让时间感觉变慢了。年长后接收到的信息则很多是重复的，神经会直接忽略这些已经适应了的刺激，在无数次忽略里，时间“咻”的一下就过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;③“恐惧”、“受威胁”等情绪会让人感觉时间流逝得慢。&lt;/strong&gt;——小孩√&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饥渴是一种“威胁”。大人的负面反应也是一种“威胁”。而小孩越是感觉恐惧，就会觉得时间过得越慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，对小孩发火，会让小孩感觉等待更难熬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;④在任务开始前就对任务完成时间有个预估，会感觉时间流逝得快些。&lt;/strong&gt;——你√ 小孩×&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于做过无数次某任务的大人来说，任务需要耗费多长时间自然心里有数。但“心里没数”的小孩，就会觉得时间格外漫长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出发的旅途往往感觉比归程更为漫长，也是一样的道理，因为人们更擅长估算回程的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;⑤已经度过的人生长度，也会影响对时间的感受。年纪越小，“一天”在人生里占的比例就越大，感觉起来也就越长&lt;/strong&gt;。——小孩√ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一天是一个3岁小孩千分之一的人生，但只是30岁的人万分之一的人生。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/a_1VHgyYrydqm1m5WygFrmQAz5yyabY3iGUYWbLSAwRPAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;大人以自己的正常速度做事，孩子却往往会觉得等不了。图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之，小孩的时间感知可能是成人的好几倍。你的1分钟，可能是他们的3分钟甚至更多。啾啾爸出门上8小时班，在啾啾眼里，差不多是“爸爸离家出走一整天可能再也不会回来了咦居然又回来了”？（编辑：odette）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Healy, K., McNally, L., Ruxton, G. D., Cooper, N., &amp;amp; Jackson, A. L. (2013). Metabolic rate and body size are linked with perception of temporal information. Animal behaviour, 86(4), 685-696. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zakay, D. (1992). The role of attention in children's time perception. Journal of experimental child psychology, 54(3), 355-371.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Angrilli, A., Cherubini, P., Pavese, A., &amp;amp; Manfredini, S. (1997). The influence of affective factors on time perception. Perception &amp;amp; psychophysics, 59(6), 972-982.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gil, S., &amp;amp; Droit-Volet, S. (2009). Time perception, depression and sadness. Behavioural processes, 80(2), 169-176.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442784%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2018 08:01:43 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442784/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>过年吃点清淡的，因为高盐食物真的伤脑啊……</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442777/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442777/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;69&quot;&gt;
&lt;p&gt;长期高盐食物的摄入是世界范围内公认的引起疾病和死亡的重要原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/v5GzMV3ajwjMunReiYeHd6oovcxgCVeBg1Wi8PfhdkZhAwAAQAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：Emmy Smith ｜Unsplash&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个说法其实最早来自于人口学的调查，通过对全球不同人群的饮食和健康统计，研究人员发现：长期摄入高盐食物的人，更加容易患高血压和心脑血管疾病。后续的研究在此基础上，观察到另外一个实验现象：除了高血压，长期高盐食物的摄入也可以引发很多其他的疾病，比如记忆损伤，甚至老年痴呆&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。也正是基于这些实验基础，很多健康机构建议控制食物中盐的摄入。但是相关的机理却一直不是很清楚，让很多人开始怀疑，盐分的过量摄入真的和引发各种疾病有直接的关系吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近威尔康奈尔医学院的一项研究中表明&lt;strong&gt;高盐饮食会减少静息血液流向大脑&lt;/strong&gt;，导致小鼠出现认知障碍和痴呆，而且对相关的机理进行了非常详细的研究&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员们首先比较了长期摄入高盐食物和摄入正常食物小鼠的脑子的活动。实验中使用的高盐食物含有4%或者8%的盐分，是正常食物中的8到16倍。这个倍数是参考了人类高盐食物和正常食物中盐分的比例。经过8周的时间，实验人员对实验小鼠的脑子进行了核磁共振检查。实验结果表明，摄入高盐食物的小鼠的脑血流量明显减少了很多，尤其是在负责学习的大脑皮层，血流量减少了28%，而在负责记忆的海马区，血流量减少了25%&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实验还发现，虽然高盐食物会减少脑子学习和记忆区域的供血量，但是这种生理现象是可逆的，当高盐食物小鼠的食物被换成正常食物，四周后，小鼠大脑血液流动和内皮功能恢复了正常&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/yg6gHVYLPuB_Fp8APmyiE8QDfHFXyYUIglGMvvFpXTiyAgAANwEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/288&quot;/&gt;高盐食物的摄入减少了小鼠大脑皮层和海马区血流量，当饮食恢复正常后，脑部血流量也恢复了正常。深蓝色代表低血流量，绿色是正常水平，黄色红色表示血流量多，和正常小鼠相比，摄入高盐食物小鼠大脑中，蓝色区域更多，当饮食恢复正常后，蓝色区域减少。ND：正常饮食，HSD：高盐饮食。图片来源：参考文献 [2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在行为上，长期进食高盐食物让小鼠出现了认知和学习障碍。在行为学测试中，进食高盐食物的小鼠对记忆和识别新物品的能力明显比正常小鼠差。同时，小鼠的空间识别能力也因为过多盐分的摄入而受到影响：在迷宫测试中，高盐组的小鼠要花更多的时间和走更多的距离找到迷宫的出口。盐对于小鼠行为最直观的影响在小鼠筑巢行为上：和正常的小鼠相比，高盐组的小鼠的筑巢质量更差，而且材料没有得到有效的利用。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/VIVqNNIXm2VTgU-v9AA-L2M6H4YT0jKdfeQZpAIwOGmCAQAAHgIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;和正常小鼠相比，高盐组的小鼠不仅短期记忆和空间能力受到了影响，而且在筑巢行为方面明显比正常小鼠效率低。ND：正常饮食，HSD：高盐饮食。参考文献 [2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盐分是如何引起这些变化的呢？实验人员发现，高盐食物引起大脑血流量减少的主要原因是&lt;strong&gt;血管内皮细胞生产一氧化氮到能力受到了抑制&lt;/strong&gt;。血管内皮细胞是血液进入器官的大门，而一氧化氮可以使血管壁变松弛，使更多的血液流过，控制着大门的打开和关闭&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了搞懂高盐摄入和认知障碍之间的联系，研究人员又设计了一系列的实验（真的是很多很多实验，可能是好几个博士整个博士的工作）。他们发现，高盐摄入组的小鼠在肠道内出现了一种后天获得性的免疫反应，一种白细胞（TH17，一种辅助性淋巴细胞）的数量明显的增多了，这种白细胞在调节免疫反应方面有着重要的作用，它们可以生产一种干扰素IL-17，IL-17最终会抑制血管内皮细胞里一氧化氮的生产，降低大脑血流量&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是说，小鼠长期的摄入高盐的食物，会在肠道内引起局部的免疫反应，同时产生一些释放一些激素。这些激素会随着血液流动散布全身，最终作用于小鼠的脑部，引起脑血流量的减少和小鼠的认知障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/XJ6-yMyVaAAX2uTaAKPlyPgnHNDitOb5D9T74MwtQk9IAwAA9gEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/382&quot;/&gt;因为高盐食物的摄入，更多的辅助性淋巴细胞TH17在小鼠小肠内被激活，同时产生IL-17，最终引起脑供血量的下降和认知障碍。绿色点为正在释放IL-17的TH17细胞，ND：正常饮食，HSD：高盐饮食。参考文献 [2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道了盐分影响脑部血液的机理后，实验人员将一种叫做ROCK inhibitor Y27632的药物应用到小鼠身上。这种药物可以使一氧化氮受抑制（高盐食物摄入引起）的情况得到改善，减少血液中IL-17的含量，最终改善脑部功能。他们发现摄入高盐食物小鼠的行为得到了明显的改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可不要小瞧了这个结果，因为这证明了IL-17-ROCK细胞通路在引起认知障碍方面扮演着重要的作用。将来如果可以特异性的设计出抑制IL-17或者整个信号通路的药物，那么人类很多脑部疾病可能得到根本性的治疗。血液中IL-17含量的增加，也会引起很多其他疾病，比如说多发性硬化，类风湿性关节炎，炎症性肠病等自发免疫疾病。设计相应的药物，对于这些疾病的防治，也具有非常重要的意义。（编辑：婉珺）&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;参考文献：&lt;/p&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Farquhar et al., (2015), J. Am. Coll. Cardiol; DOI: 10.1016/j.jacc.2014.12.039&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faraco et al., (2018), Nature Neuroscience; DOI: 10.1038/s41593-017-0059-z&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442777%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2018 08:01:42 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442777/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>能坐不站，能躺不坐？小习惯可能致猝死</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442783/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442783/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;24.938726948245&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:果然知道&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;34&quot;&gt;
&lt;p&gt;春节放假，给了不少人放纵自己的理由，打麻将？一定要战它一天一夜才好；打游戏，不玩到机器坏不停手；玩手机，连着充电线我能玩到天荒地老！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疯狂游戏的时候，你在&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;不知不觉中居然坐了好几个小时，还不快起来活动一下，久坐真的很危险哦。&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过年期间，走亲访友、出门娱乐，少不了要坐车坐飞机的情况。这个时候问题就来了：坐高铁二等座或飞机经济舱，是否更容易出现下肢血栓？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年2月，美国胸科内医师协会公布的第9版《抗栓治疗和血栓形成预防临床实践指南》，很明确地说，目前没有确切证据支持长途飞行选择经济舱会增加DVT/PE的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/ahKwQa5k4QQmsrEtuBT0rmZ0mAfaSzRXbs37vA9c5HhYAgAAkAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;图片来源：Women's Running Magazine&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长时间飞行导致下肢血栓的情况并不多见，但风险还是存在的。与其说是经济舱导致了下肢血栓，倒不如说是&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;经济舱的环境满足了下肢血栓发病的条件，比如说活动减少、久坐等。&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节日期间，要谨防下肢血栓的发病，对于有过病史的人、老年人、肥胖人群及孕妇等易发病人群，要避免久坐，时不时的起身活动一下。打牌打麻将虽然很开心，但是健康的身体更重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;视频由果壳旗下的新品牌“果然知道”制作，欢迎微信微博关注！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微博：搜索“果然”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信：搜索“果然知道了”或扫描下方二维码&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/6MjGkTpSuW7iOSHW2pQI59GOiIAIsCYcUKLSHAe2BmL5AgAAPQEAAEdJ.gif?imageView2/1/w/640/h/266&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442783%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2018 08:01:41 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442783/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>把几百万只狗狗做成了木乃伊，古埃及人要干嘛？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442778/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442778/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;110&quot;&gt;
&lt;p&gt; (作者/廖俊棋)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狗年已经到来，给大家拜个晚年！趁着这佳节的气氛尚未散去，也想跟大家来聊聊狗狗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狗狗是人类最忠实的伙伴，除了狩猎、看家，还能守护及陪伴人们同甘共苦。而对古埃及人而言，狗狗除了在生前为人类带来上述的具体利益外，甚至死后都还会忠实地守护人类，担当了沟通生死的重要角色。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/_-3tsqvyimnoTHlqL1WYlGCqxfynwTFNbBDNYHwW9S0oAgAA9gIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;埃及狗子犬科形象的头盔。图片来源：Einsamer Schütze｜Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;沟通生死的“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;狗”&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人们从19世纪就知道古埃及人会制作动物的木乃伊，但当2015年Paul Nicholson带领的团队宣布他们的发现时，依然令人惊呼不可思议——&lt;strong&gt;他们在阿努比斯地下墓穴(catacombs of Anubis)&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;发现了800&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;万只动物木乃伊，且大多数是狗&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿努比斯地下墓穴位于埃及萨卡拉(Saqqara)遗址，其实早在1897年这个墓穴就被发现并绘于一张地图内了，但以往的人们都将焦点放在地宫外的神庙进行研究，直到2009年，来自英国卡地夫大学(Cardiff University)的Nicholson教授带队深入地宫考察，才发现了这批数量惊人的动物木乃伊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而该地下墓穴早在1900年代就有人闯入盗墓，有些廊道内早已空无一物，而现场留下的大量木乃伊也多数遭到破坏或保存情况不佳。被盗走的动物木乃伊有部分流落至其他国家的博物馆或个人收藏中，而更多部分则被丢弃。由于动物木乃伊的价值常被忽视，当时被丢弃的动物木乃伊甚至被打碎磨成粉，制成肥料用来灌溉农田。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墓穴中的动物木乃伊既然有多达800万的庞大数量，就代表每年最少都有成千上万的狗被供奉。学者推断&lt;strong&gt;当时在墓穴附近应该有专门圈养动物的宠物市场&lt;/strong&gt;，用以提供做为木乃伊的动物甚至提供木乃伊制作的服务。墓穴中有许多狗的木乃伊体型非常小，都还未成年，可以看出这些狗是专门为了供奉而饲养的，在出生后没多久就被制成木乃伊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而这种行为不同于血腥的献祭，&lt;strong&gt;这些狗并不是被作为祭品而牺牲生命的&lt;/strong&gt;。古埃及人相信这些狗能&lt;strong&gt;连接生、死两界&lt;/strong&gt;，与同为犬科外形的&lt;strong&gt;阿努比斯&lt;/strong&gt;(Anubis)沟通，期望借木乃伊狗为主人带来利益，更希望阿努比斯能眷顾家中过世的亲人。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/rHfdVq0q1hV0rzH-FJPYjsCOdtKzp0KxtA29sY0PH1qZAQAAbQMAAEpQ.jpg&quot;/&gt;冥界之王阿努比斯。图片来源：Jeff Dahl｜Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些狗狗木乃伊中也不乏大型犬，甚至有些被镶嵌在墓穴墙壁上。这些狗可能与出生没多久就被制成木乃伊的不同，它们应该生前就生活在神庙周围，等到死后才被制成木乃伊。古埃及人相信它们不是与阿努比斯沟通的使者，而是阿努比斯本尊的活化身，于是当作神灵供奉着。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;阿努比斯身世之谜&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;阿努比斯的母亲是生育之神奈芙蒂丝(Nephthys)，其父亲根据不同文献有可能是奈芙蒂丝的老公赛特(Seth)，或更常见的说法是赛特的哥哥欧西里斯(Osiris)，总之就是个充满原谅色彩的故事……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在古埃及的信仰中，阿努比斯是防腐之神和亡者的守护神&lt;/strong&gt;，据说第一具木乃伊就是他为了复活父亲（或伯父）&lt;strong&gt;欧西里斯&lt;/strong&gt;所做。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/hXmp_pdQk2L4MyIFJtu8BNc7XyXRlK_LC-sqKH0eK3RhAwAAhAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/476&quot;/&gt;阿努比斯在制作木乃伊。图片来源：公有领域&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复活之后的欧西里斯取代了阿努比斯成为&lt;strong&gt;冥王&lt;/strong&gt;，而阿努比斯则转为&lt;strong&gt;冥神&lt;/strong&gt;，负责接引亡者进入冥界，并执行审判。审批的原则很简单，若心脏重量小于或等于真实之羽则能觐见欧西里斯并获得永生；但若因罪孽深重而导致心脏重于羽毛的话，则会被鳄鱼头、狮子前身和河马后腿的怪物阿密特(Amit)所啃噬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;传说阿努比斯最通俗的形象是黑色胡狼头的男性或是配有胸饰的黑色胡狼&lt;/strong&gt;。胡狼又称豺狼，是一种食腐的犬科动物，也许正是因为这种吃死尸的习惯，才会被与冥界使者的形象产生连结。然而，&lt;strong&gt;阿努比斯的真实形象是否是胡狼，却因为分子生物学的最新研究而产生动摇&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/GhW6yKP4CeoZierzhodqUj4cjjrGBW1uPEZx-nNWaSNhAwAAiQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;开罗博物馆中的胡狼雕像，来自图坦卡蒙之墓。图片来源：Jon Bodsworth｜Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统中所说的&lt;strong&gt;埃及胡狼&lt;/strong&gt;(Egyptian jackal)学名是&lt;em&gt;Canis lupus lupaster&lt;/em&gt;，由于其外貌特征接近胡狼，以往都被认为是亚洲胡狼(&lt;em&gt;Canis lupus&lt;/em&gt;)的一个体型较大而罕见的亚种。然而，根据Eli Knispel Rueness等人的研究显示，&lt;strong&gt;埃及胡狼并非胡狼的一种&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对比了埃及胡狼粒线体DNA的2055个碱基对后，人们发现所谓的埃及胡狼在亲缘关系上与胡狼非常远，仅是因为相近生态环境所造成的趋同演化才让其有着胡狼的外表。事实上，埃及胡狼与灰狼的基因序列更为接近，分类上应该要算是一种狼，因此现今已将其更名为“&lt;strong&gt;埃及狼&lt;/strong&gt;”(Egyptian wolf)。如此来看的话，&lt;strong&gt;阿努比斯应该是&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;外表看似胡狼，基因却接近灰狼”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的神&lt;/strong&gt;。然而，&lt;strong&gt;真相似乎不只一个&lt;/strong&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在许多古希腊文献中，对阿努比斯的描述是“有着狗头的神明”，并未提及胡狼或是狼的形象。例如柏拉图对话录中的苏格拉底，在发誓时也常萌萌哒喊出“以狗狗之名义发誓(by the dog)”、“以埃及的狗狗之名义发誓(by the dog of Egypt)”、“凭那只埃及的狗狗之神的名义发誓（by the dog, the god of the Egyptians）”(在中国所说的“骗你我是小狗”是不是也算是用狗狗的名义发誓？)，所以&lt;strong&gt;阿努比斯也可能一开始就只是狗&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，目前唯一能确定的是阿努比斯的形象是种犬科动物，但究竟是狗、狼，还是胡狼，就跟他父亲的身分一样垄罩于迷雾之中。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;现代的狗狗木乃伊&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;虽然在阿努比斯地下墓穴中发现了大量专门为了制成木乃伊而饲养的狗，但在古埃及也有恰恰相反的情况：&lt;strong&gt;主人是因为真心&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;宠”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;爱着这些动物，才将其制成木乃伊，希望它们能保有完整的遗体而常伴自己左右&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，已经没有人会再为了木乃伊而饲养宠物，但宠物的木乃伊却在近代又重新复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国有目前第一家也是唯一一家提供全球化服务的木乃伊制作公司，每年从全球接收超过1500份制作木乃伊的订单，从&lt;strong&gt;狗、猫&lt;/strong&gt;等常见宠物，到&lt;strong&gt;老鼠、孔雀&lt;/strong&gt;皆有，甚至有许多人签约要求&lt;strong&gt;死后将自己制作成木乃伊&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制作方法按照埃及古法，极为旷日费时且工法繁复，包含取出并清理内脏，并将身体浸泡制树脂等防腐材料中约70日，最后包裹并装入大小适中的青铜棺材等等，整个过程要花费约4到8个月才能完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了繁复的手续及漫长等待外，&lt;strong&gt;木乃伊的制作费用也十分高昂&lt;/strong&gt;。一只猫的话平均最少要6000美金，也就大约38000人民币；狗的话则大约要花费将近&lt;strong&gt;10&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;万人民币&lt;/strong&gt;；如果要制作的是人的话，则花费将超过40万人民币。随着制作工法、使用材料等不同，收费也都还有调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古埃及人制作动物木乃伊的动机，无论是希望它们在另一个世界陪伴自己或是成为与神灵沟通的桥梁，看重的是较为实质的利益；而今人们花大钱将其作为木乃伊，希望的是借肉体的保存延续它们在人们心目中的地位，以缅怀并感恩它们的陪伴与奉献。无论何者，都说明&lt;strong&gt;狗狗对人类有着深刻贡献，是不可或缺且不可抹灭的好伙伴&lt;/strong&gt;。（编辑：婉珺）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Nicholson, P. T., Ikram, S., &amp;amp; Mills, S. (2015). The catacombs of anubis at north saqqara. Antiquity, 89(345), 645-661.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Greg Botelho (November 11, 2015). 8 million mummified animals, mostly dogs, in catacombs at Egypt site. BBC.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;P.T. NICHOLSON (APRIL 7, 2011). Pictures: Millions of Puppy Mummies in Egypt Labyrinth. National Geographic.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Liz Langley (JUNE 20, 2015). 5 Facts About the Surprisingly Wide World of Animal Mummies. National Geographic.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;N Elaref (2 Jan 2013). Saqqara (Egypte): Eight million dog mummies uncovered at the dog catacomb. Ahramonline.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rueness, E. K., Asmyhr, M. G., Sillerozubiri, C., Macdonald, D. W., Bekele, A., &amp;amp; Atickem, A., et al. (2011). The cryptic african wolf: canis aureus lupaster is not a golden jackal and is not endemic to egypt. Plos One, 6(1), e16385.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lucy Laing (6 March 2012). Modern day mummies: The craze that is attracting celebrities and pet owners keen on preserving their bodies when they die.  DailyMail.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lucy Laing (17 February 2014). Forget coffins - now you can be MUMMIFIED: U.S. firm offers 21st century version of ancient Egyptian burial rites. DailyMail.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442778%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:03:15 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442778/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>