<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>以后可能吃不到香蕉了，原因竟是种太多？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443020/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443020/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;37.703500632644&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:Jackie Turner&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;53&quot;&gt;
&lt;p&gt;（Amaranth、Ent/编译）香蕉是这个星球上第二多的水果，而它正在面临灭绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种水果是已知的最古老的栽培植物之一，但走出热带却是很晚的事情。曾经的香蕉外观奇怪，里面有籽，只能在特定的热带气候下生长。许多年里，香蕉是一种极不可靠的商品，因为它的成熟期太短了；要是在海上遇到风浪或者火车晚点，早期的香蕉销售员打开的就只能是一箱箱无法出售的腐烂水果。随着运输和冷藏技术的进步，香蕉进入市场的时间缩短了，它的受欢迎程度也随之上升，商家巧妙地把它包装成超市里的主食、可供全家人分享的水果。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/IS7XnodOLdhoEjYDqKwapqr-1WGxqhCo5sztr0SWDyrAAwAAgAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;香蕉到处都是。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，20世纪初的人们吃的香蕉并不是我们今天所知的香蕉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上有几百种可食用的香蕉，但是为了标准化生产，香蕉公司只选择了一种香蕉：大麦克（Gros Michel），一种个大美味的香蕉。一直到1950年，大麦克都表现良好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后瘟疫到来了。罪魁祸首是一种叫做尖孢镰刀菌的真菌，它带来的香蕉黄叶病迅速感染了整个种植园，导致全球香蕉贸易崩溃。香蕉产业很快找到了它的替代品——对黄叶病有抵抗力的华蕉（Cavendish）。但是，尽管这一新品种满足了消费者日益增长的胃口，华焦有着和大麦克相同的缺陷：单一化种植。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个种群缺乏遗传多样性，患上疾病的风险就会增加。遗传突变和变异让一些个体有机会发展对害虫或疾病的免疫力；但香蕉做不到，因为它们之间没有遗传差异。种植园的香蕉不结种子，只能克隆；小香蕉植物从大香蕉植物的根部长出，很快便长成一模一样的巨人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;把一种水果的命运依靠在单一品种上是极其危险的。&lt;/strong&gt;受到虫子或真菌的袭击只是时间问题，许多专家认为威胁马上就要来临。亚洲、非洲和其他地区的一些香蕉种植园，已经被黄叶病的一个新变体“热带4号”（TR4）横扫。这种病菌具有很高的传染性，今年早些时候，澳大利亚确认TR4已在当地登陆。今天最大的香蕉出口国是厄瓜多尔和哥斯达黎加，而它们距离一场瘟疫肆虐只差一只沾染真菌的靴子。和五十年前不同的是，华蕉没有继承人，再没有任何其他香蕉品种有合格味道、便于运输以及能单一化种植。换句话说，我们熟悉的香蕉产业将会消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许最可怕的事情是，这个问题不仅限于香蕉。这是整个农业的现状。我们的农业专注于把作物种在一块块同质化的土地上，仿佛它们是巨大的室外工厂。这是一个没有自然的自然过程。它真的是喂饱世界的唯一办法吗？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/neycyRkyuuOOBbZXC05YtUUXQM5-48eQbf7W3j9u53_CAQAAWAIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;树上的华蕉。图片来源：Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果那些拥有香蕉种植园的大公司正在研究新系统，考虑间作、有机方法或复合农林业就好了——但事实并非如此。促进单一化种植的规模经济同样与劳动力剥削、环境污染、杀虫剂的过量使用紧密相关。我常在哥斯达黎加的种植园向工人们打听他们的家人，许多男人会沉重地叹口气，说他们没有孩子。后来我才发现，欧洲环境局认为历史上很多香蕉产业曾使用过的化学药品会导致男性不育（疾病与化学喷雾之间的确凿关系很难在统计上证明）。我所见的每一个喷洒农药的工人，唯一的防护就是一条遮住嘴的手帕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于消费者而言，一根香蕉的成本可能只有几毛钱，但是这根漂亮黄色水果的完整成本加在了其他地方——工人、环境、未来农业的稳定性。与之相反，我们应该考虑支持世界各地正在种植其他品种（而且很好吃）的香蕉生产商，还有他们生产的香蕉片、香蕉泥、香蕉醋。许多这样的小生产者以可持续的方式种植，支付合理的工资，减少农业化学品用量来保护环境。他们面临的最大障碍是无法与瑞士的Chiquita和美国的Dole等巨头竞争。如果消费者改变自己的预期，去购买不同的香蕉产品和品种，这可能会促进整个产业创建更安全的食品未来。事实证明，我们现在该承认，我们买的香蕉太便宜了。（编辑：Ent、vicko238）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片来源：Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;Aeon, Bananas have died out once before – don’t let it happen again.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443020%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 00:01:48 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443020/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>胳膊进直肠，徒手放导管，给犀牛人工授精要多拼？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443019/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443019/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;102&quot;&gt;
&lt;p&gt;（Amaranth/译，vicko238、Ent/校）这段时间，帕克·潘宁顿（Park Pennington）的工作之一是把整条手臂伸进犀牛直肠里，用超声波检查这些庞然大物的卵巢和子宫状况。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/j2uh8HY0s1k077O-WSM2dkXaff5C4Y8N4D9CRoUl1xPQAgAAlQEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;雌性南白犀“维多利亚”。图片来源：圣迭戈动物园&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于，黑白屏上的模糊圆影让她屏住呼吸——名为“维多利亚”的雌性白犀牛通过人工授精成功受孕啦。如果一切顺利，犀牛宝宝将在2019年夏天出生，最终会长成一只两吨重的双角巨兽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有的犀牛都面临着不同程度的灭绝风险。“维多利亚”是一只南白犀。白犀的另一个亚种北白犀已走到了灭绝的边缘。今年3月，最后一只雄性北白犀“苏丹”在肯尼亚离世。这个种群只剩两只无法自然生育的雌性。拯救北白犀唯一的途径是人工繁育。两只雌性北白犀的卵子可以与之前冷冻的“苏丹”精子在试管内结合，在植入到雌性南白犀体内。这事从来没做过。如果成功了，科学家们最终会试着将人工授精的北白犀卵子植入它们体内。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/DGU0SCFjjmcYYRewOrHYEXXM5Y5mK4uxxA0n0K31eOqABwAAOAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;世界上最后一只雄性北白犀“苏丹”（1973~2018年），拍摄于2010年。图片来源：Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;想做超声，先过便便这关&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;给白犀人工受孕的第一步是确定它是否可生育。也就是说，要用超声扫描它的卵巢内的卵泡有没有发育。圣迭戈动物园研究员潘宁顿和动物园生殖科学主管芭芭拉·杜兰特（Barbara Durrant）轮流给6只雌性扫描，一周两次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，他们把犀牛带到一个特殊设计的滑道上，滑道的后面有一个打开的门板。由于犀牛体型庞大，超声波无法通过它们的肚子或侧腹。探头只能进到它们直肠里去。也就是说，会经过很多便便。犀牛训练师会在手术前让它们在院子里排便，但是潘宁顿和杜兰特依然要花费相当长的时间把屎舀出来。铲完屎后，他们会将一支两根手指大小的圆形探针固定在一根30厘米长的PVC管上，然后插进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然有管子，手臂就不用进去了吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然要进去。”潘宁顿说。犀牛的卵巢位于体内深处，而且不知为什么，左侧的卵巢比右侧的位置更深。为了到达左侧卵巢，她通常连肩膀都埋进了犀牛体内。在这过程中，犀牛们没有被麻醉，但是它们都很镇定。“我确信刚开始的时候会有奇怪的感觉，但是它们的粪便团肯定比我们的手臂粗。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/P2yBrnGZJ9iLy-aEsxm0AmBgDcItYktYOAGag5PM5_h2AgAAogIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;“维多利亚”（左）、潘宁顿（中）、杜兰特（右）。图片来源：圣迭戈动物园&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白犀牛性格温顺、善于交际，这让超声检查容易不少。潘宁顿说：“它们就像超大型的狗，喜欢被抚摸。你挠它们的肚子，它们就会踢腿，然后你就会担心它们会因为太享受而摔倒。”而即使在白犀中，“维多利亚”也是特别温顺、容易训练的。而且它还很独立，不像它的同辈们，感情太好只能成群结队地移动。它可以独自接受医学扫描。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;是时候加入精子了 &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;医学扫描至关重要。扫描结果发现，6只雌性中有5只无法自己排卵，只能通过注射激素诱导。研究团队花了整整一年来研究如何最好地做到这点。他们在“维多利亚”身上尝试了这种疗法，效果特别好。2018年3月22日，在它接受超声波检查时，研究团队发现了卵子的迹象。是时候加入精子了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;训练师将“维多利亚”带出超声波检测滑道，并将它麻醉。与此同时，潘宁顿戴上了一双长手套。当时约有20位观众，包括兽医、学生和训练师。“我把一根导管穿过它的子宫颈，” 潘宁顿说，“实际操作比说起来要难多了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她曾给马和奶牛做过人工授精，所以她知道怎样通过触摸来找到子宫颈的入口。但是犀牛的子宫颈不但位于更大的阴道末端，而且它的构造十分复杂，如陡峭的山路般蜿蜒曲折。潘宁顿用了一个有45度弯曲的导管，缓缓地穿行过那些急转弯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犀牛的子宫颈非常长。潘宁顿第一次在另一只雌性身上尝试时，还没到达子宫，导管就不够用了。好在“维多利亚”体型较小，不会出现这样的问题。10分钟后，导管进去了，潘宁顿出来了。她的同事解冻了一份宝贵的雄性南白犀精子，通过导管输送进去。“这是一次完美的手术。”她如此形容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，团队并没有期待第一次就能成功。18天后，他们给“维多利亚”进行例行的超声检查，没想到发现了胚胎！“我记得我那时说：‘我会动作快点，还有其他的犀牛要检查，’”潘宁顿回忆道，“然后我看到了胚胎。我突然安静了下来，因为我不想让‘维多利亚’听见我的声音而受到惊吓。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/JZdQInfsP1Ss1Q-zOFJVp3kkZe_17PhthOgab_Tg3H-gAgAAwAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;超声影像显示“维多利亚”的胚胎在健康成长。图片来源：Tammy Spratt /圣迭戈动物园&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，“维多利亚”的胎儿看上去很健康，而且研究团队每周都会给它扫描一次，收集数据。胎儿现在有了一个明显的头，它的小心脏于每分钟160-200次的频率剧烈跳动着，大家会一起玩一个“数心跳”的游戏。我们目前对犀牛怀孕的细节所知甚少，因此这些信息是非常宝贵的。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;人工繁殖能拯救白犀牛吗？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;只有两种犀牛（印度犀牛与南白犀）中的少数几只成功通过人工授精受孕。授精效率依然不高。圣迭戈的团队正在简化和完善授精过程，好把学到的技巧分享给世界各地的动物园和保护区。在我采访杜兰特时，她正在南非分享这些技巧。“‘维多利亚’的怀孕证明了这些技巧的有效性，”她说，“这激励了我们的团队精神，用全新的方式将我们凝聚在一起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，每天约有3只犀牛死于盗猎者手中。照着这个速度发展下去，人工繁殖也无法拯救这些动物。不过，也许人工繁殖还是可以给那些已经岌岌可危的物种带来一线生机。例如，目前野外仅剩不到100只苏门答腊犀牛，爪哇犀牛只有60只左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管人工授精成功了，团队更大的目标——拯救北白犀——依然遥遥无期。拯救北白犀是个雄心勃勃的目标，工作人员也要充满斗志才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白犀的孕期大约有16个月，“维多利亚”的幼崽预计在2019年7月出生。在它之后也许会有更多人工繁殖的幼崽。受到这次成功的鼓舞，圣迭戈团队正在计划给其他5只雌性南白犀人工授精。潘宁顿说：“我们问了训练师：‘你觉得养6只幼崽怎么样？还是2只就够了？’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们说：别停！放手去做！6只都要！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：vicko238）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443019%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 00:01:47 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443019/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>继“琥珀龙”和“琥珀鸟”之后，他又发现了稀世“琥珀蛙”！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443016/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443016/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;117&quot;&gt;
&lt;p&gt;在缅甸北部靠近印度边界，有一处叫做克钦邦胡康河谷的地区。这里盛产硬度高、年代古老的缅甸琥珀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起“缅珀”的特别之处，远不仅在它加工出的精美饰品，更在于那些无意封存其中、远古动植物们不为人知的故事。 &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/HUIjo2PlmwkqWe3ml5w8sjzFdNMF-6KwV_BW1ARmzew4BAAAcwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/371&quot;/&gt;缅甸克钦邦胡康河谷的琥珀矿区。图片来源：邢立达&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里的矿区，对于中国地质大学的“恐龙达人”邢立达而言，就像一座“穿越时空的化石宝库”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的几年中，他积极奔走收集缅甸琥珀化石，相继发现和报道了&lt;strong&gt;世界首枚恐龙琥珀化石&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;，及&lt;strong&gt;世界首枚古鸟类琥珀化石&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/CdCvYNWS0bQedRBNadMvsYUtpe31TxTQpGiNlvC6fTM4BAAA0QIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/427&quot;/&gt;2016年12月9日，邢立达（手持首例恐龙琥珀标本）在上海博物馆绿螺讲堂活动上的讲座《时光胶囊：缅甸琥珀中的脊椎动物世界》。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/PVpKo7JNg2ZoveZ0eqbLOGuo_WtT82zOYWafah2aWcSAAgAAXAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;邢立达团队发现的恐龙尾部琥珀标本（左）及其复原图（右，局部）。图片来源：左：Royal Saskatchewan Museum (RSM/ R.C. McKellar);右:Cheung Chung-tat&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/thTMvwA2Xyj-nIVC4hJ8u5S24jVCWel4eOvJCwh1XMw4BAAAjgEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/235&quot;/&gt;邢立达团队发现的古鸟类琥珀标本（左）及其复原图（右，局部）。图片来源：左，邢立达；右，Cheung Chung-tat&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;琥珀蛙&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;来头不凡&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;除了恐龙与鸟类，邢立达团队因为还有另一些“意外收获”——&lt;strong&gt;他们找到了包裹着白垩纪未知蛙类的稀有缅甸琥珀&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起来，收获“琥珀蛙”的经历也是机缘巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“琥珀蛙”本是缅甸当地一位化石商人——“虫王”的珍贵藏品，平日里从不轻易示人。2013年，中国的琥珀化石收藏家李墨女士无意得知此事，立即动身赶往缅甸，经过数次与“虫王”沟通和交涉，才最终“收服”了“琥珀蛙”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了2015年的一天，李墨无意中把“琥珀蛙”照片分享给邢立达。看过照片后的邢立达大为震惊，立即询问能否将其作为标本来研究。虽然此时李墨已将“琥珀蛙”作为结婚礼物送给了自己的先生，但夫妻二人都希望这件收藏能为科学做些贡献，就让邢立达带走了它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在获悉缅甸琥珀中出现青蛙之后，邢立达带领团队奔赴密支那和腾冲，多方联系相关收藏家，希望找到更多类似的青蛙琥珀。在此期间，李墨为科研团队提供了诸多支持与帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/eve0S2O5boBIu1pMAri4C2r50pEct64GMP_ZOC1tw3qUAwAAtwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/485&quot;/&gt;邢立达团队前往缅甸琥珀开采现场——图为克钦邦的琥珀矿坑。图片来源：邢立达&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后的几年里，邢立达带领研究团队陆续收集到缅甸蛙类琥珀化石共4件，并与美国佛罗里达大学大卫•布莱克本教授（David C. Blackburn）等学者合作，对其展开了细致的研究。研究成果于2018年6月14日发表在了自然旗下的《科学报告》（Scientific Reports）上&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;琥珀蛙&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;究竟有多稀罕？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;蛙类由于骨骼柔软纤细、骨化程度低且软骨组织多，很难形成完整的化石，像这样被完好“封存”在琥珀中的情况就更加罕有（哪个博物馆能拥有一小块，便是镇馆之宝）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次发现的“琥珀蛙”更为宝贵——它既是缅甸地区首次发现的蛙类琥珀，也是&lt;strong&gt;世界现存最古老的蛙类琥珀化石&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，人们仅在墨西哥和多米尼加两地发现过两例蛙类琥珀化石，它们都属于2000万~4000万年前的新生代时期&lt;sup&gt;[4-5]&lt;/sup&gt;，而这次的“琥珀蛙”&lt;strong&gt;来自约&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;9900&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;万年的白垩纪中期，与恐龙处在同一时期。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/RjkfJ-oeNPStiGvkY43yFEHNH3vj4ZdX4nNOZNTp8BjcAgAA3wIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/642&quot;/&gt;这次发现的四件蛙类化石标本提供了大量的细节——其中一只体长2.2厘米的个体（图中A），保存了包括了头骨、部分脊椎以及大部分四肢在内的骨架；另一只体长约7毫米的个体（图中B），保存了头部之外的全部身体部分以及大量软组织；另外还有其它两只个体（图中C和D）保留了肢部。图片来源：参考文献[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参与本次研究的爱德华·斯坦利博士评论道：“这只蛙很可能还没有成年，从它缺失耳柱骨，腕部等区域还未完全骨化来推断的，它可能还不到2岁。从骨骼结构来判断，&lt;strong&gt;它并不属于树栖物种，因此被保留下来的几率并不高，可以说是非常难得的标本。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;琥珀蛙&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的复原与命名&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为了鉴定“琥珀蛙”的“真身”，科研人员给这些蛙做了全面的“显微CT检查”，重建出了“琥珀蛙”的骨骼三维结构。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/hFoGYozbadj0C0FsUM0hu5kP4g8JYMpCVbvDOnF9S0dgAQAAUQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;“琥珀蛙”的显微CT扫描图片结果（局部）。图片来源：参考文献[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据扫描结果提供的特征来看，“琥珀蛙”与现生的产婆蟾超科（Alytoidea）/盘舌蟾超科（Discoglossoidea）蛙类很相似。但从前颌骨、颚骨等细节推断，又明显有别于该科中已报道的其它蛙类。科学家推断，“琥珀蛙”是一个&lt;strong&gt;全新的蛙类属种&lt;/strong&gt;，并将其命名为：&lt;strong&gt;李墨琥珀蛙&lt;/strong&gt;（&lt;em&gt;Electrorana limoae&lt;/em&gt;）——以记念这个在琥珀中发现的新物种，同时向给予这项研究大力支持的李墨女士致敬。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;琥珀蛙&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;揭秘远古雨林生态&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;现代蛙类种类繁多（超过6900种）且适应力强，尤其在热带雨林中有着庞大的种群数量。但是在中生代时期，蛙类才刚刚开始出现，生活范围和数量都很有限。这一时期的蛙类化石记录普遍很少，保存情况又差，此前的化石记录主要集中在中国东北部（温带生态环境），&lt;strong&gt;它们在热带雨林的分布情况一直不为人知。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这批来自克钦邦胡康河谷的琥珀化石，&lt;strong&gt;不仅提供了详尽的蛙类骨骼信息，还记录了当时独特的生态系统&lt;/strong&gt;——琥珀中保存的一些植物（如苔藓类等）和无脊椎动物（如蛛类、蚧壳虫类等），都表明这里曾是有淡水栖息地的、潮湿温暖的热带雨林生态系统。另外研究者还发现了一些海生介形类，意味着这里还有部分地区靠近海岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过这些琥珀化石证据获得的丰富古生态学信息，&lt;strong&gt;研究者们第一次将古蛙类和雨林的联系清晰呈现在人们眼前&lt;/strong&gt;——李墨琥珀蛙喜欢生活在雨林的水塘中，在夜间活动，口中有牙齿，主要以蚊、甲虫、蜘蛛等无脊椎动物为食。因为身处热带，它们可以常年活动而无需进行冬眠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，雨林中的蛙是如何形成的琥珀化石的呢？本研究参与者大卫·布莱克本教授描绘道：“这些体型娇小的蛙类，曾生活在缅甸北部潮湿的热带环境中，不小心被柏类或南洋杉类针叶树所流下的树脂包裹，在漫长的地质流年中形成琥珀，一直保存至今。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/78YnI8iut6dfoqrvvIwmwb3FSGPbyDNQyawAbcfC7so4BAAALgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/330&quot;/&gt;这张复原图重现了当年李墨琥珀蛙的不幸遭遇：在大约一亿年前的缅甸北部雨林中，一只甲虫被树脂粘住，扑打翅膀试图逃脱。李墨琥珀蛙见状悄悄接近并猛然跳跃过去，结果不小心也深陷树脂。情急之下它努力尝试挣脱出树脂，但前肢已经被紧紧包裹，身体也随之仰倒，慢慢沉入树脂中……就这样，这只蛙被封存在琥珀之中。绘图：Damir G Martin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李墨女士和先生曾对邢立达说：“琥珀蛙在我们这里只是藏品，但如果它能为科学出一点点力，普及化石琥珀的知识，是非常好的事情”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这只蛙也最终穿越亿年时光，为我们重现了中生代地球生态中的又一个真实而生动的镜头。（编辑：小柒）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Xing et al., A Feathered Dinosaur Tail with Primitive Plumage Trapped in Mid-Cretaceous Amber, Current Biology (2016), http://dx.doi.org/10.1016/j.cub.2016.10.008&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lida Xing, Jingmai K. O'Connor, Ryan C. McKellar, Luis M. Chiappe, Kuowei Tseng, Gang Li, Ming Bai , A mid-Cretaceous enantiornithine (Aves) hatchling preserved in Burmese amber with unusual plumage, (2017), doi: 10.1016/ j.gr.2017.06.001&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lida Xing, Edward L. Stanley, Ming Bai &amp;amp; David C. Blackburn. The earliest direct evidence of frogs in wet tropical forests from Cretaceous Burmese amber, Scientific Reports, (2018), https://www.nature.com/articles/s41598-018-26848-w&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poinar, G. O. &amp;amp; Cannatella, D. C. Jr. An Upper Eocene frog from the Dominican Republic and its implications for Caribbean biogeography. &lt;em&gt;Science&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;237&lt;/strong&gt;, 1215–1216 (1987).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anderson, S. R. Insect meals from a leptodactylid frog (Amphibia: Leptodactyidae [sic]) in Dominican amber (Miocene, 23 ma). &lt;em&gt;Entomol. News&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;115&lt;/strong&gt;, 55–57 (2004).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443016%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 00:01:46 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443016/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>为啥我们还没找到外星人？它们可能没熬过气候变化</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443013/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443013/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;102.70806935645&quot;&gt;
&lt;p&gt;（EON／编译）宇宙大约有138亿岁，其中可能有超过100万亿亿颗行星。在这样宏大的时间跨度和行星数量下，如果地球不是例外，宇宙中就应该还存在其他文明。著名的费米悖论就是这样提出的：“如果银河系有大量先进文明的话，为什么我们还没有看到它们的探测器和飞船呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一种可能的解释是，外星文明在发展出星际旅行技术之前就已经灭绝了。那么问题又来了，它们为什么会灭绝？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/s9riT2f_VOQvt0-L6X_QTgRtoR3KbVjS8pYyX-gfsGruAgAAnAEAAEdJ.gif?imageView2/1/w/640/h/351&quot;/&gt;图片来源：Kurzgesagt – In a Nutshell&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近发表于《天体生物学》的&lt;a href=&quot;https://www.liebertpub.com/doi/10.1089/ast.2017.1671&quot;&gt;一项研究&lt;/a&gt;中，天文学家亚当·弗兰克（Adam Frank）及其同事设计了一个简单的数学模型，用以研究地外文明和行星环境之间的共同演化。他们指出，当技术文明消耗能源时，也会影响行星的环境，最终损害文明的可持续发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一言以蔽之，气候变化最终导致了一些文明的灭绝。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;这个模型是怎么来的？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首先，我们当然没有外星文明史的直接证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是通过观测其他行星，我们已经得到形成气候的一些物理和化学法则，例如金星失控的温室效应。运用这些基本法则，我们可以建立模型，进而解释行星和年轻文明互相影响的演化。同时，模型中还得加入能源，来描述能源消耗和群体数量的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当某一文明获得更多能量时，它的能力也大大增强。例如，生育和养育后代的能力。也就是说，更好的能量将意味着更大的种群。但是从行星的角度来看，天下没有免费的午餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用能源一定会对行星带来影响。如果全球变暖真的变严重了，从获取能源到食品生产，一切都会面临严重压力，我们的人口不会维持下去。因此，这个外星文明模型会将行星所受影响的扩大与群体规模的缩小联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个模型非常直观，不需要对外星文明作出经济学、社会学或其他领域的假设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是模型还需要描述文明如何应对不断变化的行星环境。简单起见，假设行星只有两种能源。一种能源对行星的影响很强（例如化石燃料），另一种的影响很弱（例如太阳能）。在模型中，当行星的形势不太乐观时，文明可以从一种能源切换到另一种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，最终的模型能告诉我们什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;发展路线之一：衰退&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首先是我们所说的“衰退”。这是最令人担忧也最常见的现象。当某一文明使用能量时，它的群体数量会迅速增长，但是对能源的使用，也会让行星脱离以前的环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着文明和行星继续演化，文明规模迅速扩大，超过行星的容纳极限。换句话说，这超过了行星的负载能力。随后，群体数量会大幅降低，一直降到行星和文明都能达到稳定，不再变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这样，文明达到可持续发展，但是代价也很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在很多模型中，还没等到稳定状态到来，群体数量就已经消亡了70%。在现实世界，如果遭遇这样一劫，我们这样的技术文明能否幸存，还是未知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从很多方面来看，我们从模型中看到了 “宇宙复活节岛文明”的终结。在人口规模和使用石器的鼎盛时期，大约有1万人住在复活节岛。但是在砍完所有树来打磨石器后，这一文明搞砸了自己的生态系统，堵死了发展的路。1772年，当荷兰人登陆复活节岛时，岛上只有几千名原住民，过着极为原始的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/pPDa0eLsGQF9i-sEoDDW6ZFnMavojVXcE-wUuKI00bHAAwAAgAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;发展路线之二：软着陆&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;第二种发展的轨迹带来了一些好消息。这就是所谓的“软着陆”。文明增长的同时，行星也在改变，但是它们一起过渡到了新的平衡。文明改变了行星，但是没有触发大规模衰退。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;发展路线之三：全面崩溃&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最后是非常令人担忧的全面崩溃。跟“衰退”那个场景一样，群体数量会先爆发。但是，这些行星难以应对文明的影响造成的崩溃。宿主世界的环境对改变太过敏感，就像温室植物被移动后会枯萎。行星的环境恶化得太快，文明的规模迅速下降，直至全部灭绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，从强影响能源切换到弱影响能源，会不会让情况好转呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从一些文明的发展轨迹来看，不会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果文明只使用强影响能源，群体数量会达到顶峰，然后迅速降低为零。但如果我们让文明转而使用弱影响能源，在某些情况下，崩溃仍然会到来，只是被延迟了。群体数量开始降低，然后达到乐观的稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而最终，突如其来地，群体数量会骤降，走向消亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一些“延迟崩溃”的历史中，行星自身的内部机制是罪魁祸首。用力过猛地推动行星发展，它也不会回到最初的环境。我们知道，即使行星上没有文明，也会出现这种情况，因为金星就是如此。金星本应该是地球的姐妹星球，但是很久以前，金星的温室效应进入失控模式，让行星的表面温度达到大约430℃，简直如地狱一般。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;文明的普遍问题？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这一模型只是对外星文明进行科学研究的首次尝试。想要进一步回答“有文明做到了吗？”这样一个问题，现在还为时尚早。模型还需要更详细的气候物理学，也需要涵盖年轻文明能在母星找到的所有能源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，即使初始模型很简单，我们仍然捕捉到了行星和文明共同演化的本质。在这个模型中，我们已经能够看到文明发展的基本轮廓了，并发现气候变化在其中扮演着关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换句话说，文明影响行星的环境或许在宇宙中很常见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从这个角度来看，地球上的气候变化并非政治博弈和环保运动的小打小闹。恰恰相反，它是宇宙的考验，能让我们成功跨过灾难，也能将我们丢进文明的坟场。（编辑：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0356939795/&quot;&gt;Steed&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443013%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 00:01:45 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443013/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>挺住，机遇号，等你再报一次平安！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443014/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443014/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;124&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/ZQ2W7xejLUkW19cs70QTq21EgMp6jULfysx-hEHN-5VOBQAAUgQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/521&quot;/&gt;登陆火星的第5000个火星日，机遇号留下了这样一张自拍照。现在的机遇号，已经被黑暗吞没。图片来源：NASA/JPL-Caltech&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机遇号正在经历登陆火星以来最黑暗的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是一辆漫游车，被派去火星寻找曾经有水的证据。NASA给它配备了太阳能板，为原定90天的考察任务提供电力。机遇号不仅完成了任务，还在火星上超额工作了5000多个日日夜夜。只要还有太阳，它就能坚持下去，继续探索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可现在，机遇号赖以生存的太阳消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/Q4-BsEbZyR8N69h8w0GdLtPRCbVb3zs6NMHVEVZNlZMABAAAAAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/320&quot;/&gt;机遇号在6月6日还拍到了太阳（左图），到了9日太阳就完全看不到了（右图）。图片来源：NASA/JPL-Caltech&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;火星上刮起了沙尘暴&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;令太阳消失的，是火星上的一场尘暴。这场尘暴形成于6月1日，几天内迅速壮大，席卷了机遇号所在的坚忍环形山。到6月11日，尘暴肆虐的面积已经超过地球上的北美洲，覆盖了火星表面的1/4。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同于地球，火星上空气过于稀薄，就算是强风，也掀不起飞沙走石。然而，亿万年来陨星的反复撞击，在火星表面留下了极其细密的一层尘埃。这些尘埃被强风扬起，卷入高空，形成尘暴，遮天蔽日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于依赖太阳能的机遇号来说，这意味它无法用阳光给自己补充体力，只能眼睁睁看着电量越耗越低。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/jFTP-SPpZXpG6tl8ChzmcMbQ6LVfO1oR1mOl5POyFY2wBAAAiAIAAEdJ.gif?imageView2/1/w/640/h/345&quot;/&gt;从5月31日到6月11日，这场火星尘暴（红色）愈演愈烈，已经覆盖火星表面的1/4。地图正中是机遇号所在位置。图片来源：NASA/JPL-Caltech/MSSS&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;挺过上一次尘暴&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果机遇号有知觉，它会记得上一次面对同样境遇时的恐惧。那是2007年，一场尘暴在火星上席卷全球。天色越来越昏暗，直到阳光几乎消失。在长达两周的时间里，机遇号停止了一切不必要的活动，后来甚至中断了与地球的无线电通信，只为了最大程度地节省电量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;省下来的电量，是机遇号拿来续命的。在尘暴带来的漫漫“长夜”，火星上的气温会降到零下好几十度。机遇号必须耗费电量来维持体温，特别是让电池等关键设备保持活性，才有更大的机会存活下去。省下来的电量越多，它在尘暴中就能坚持越久，也就越有可能撑到重见天日的那一天。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/kOkEghPtoRIECmq-sQgW5s-_H4p56EfxvYwYhs-A4mtABgAAVAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/340&quot;/&gt;2001年，一场全球性尘暴席卷火星。这两张照片拍摄时间只隔1个月，展示了尘暴前后的两重天。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;是自强不息，也是运气超好！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2007年的那场尘暴，机遇号幸存了下来，不能不说是个奇迹。那一年发生在机遇号上的另一件奇事，对它最终度过难关也有很大的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般来说，在这颗红色星球上待得越久，机遇号身上就会蒙上越多的尘埃。这些尘埃在太阳能板上落了一层，虽然不至于完全挡光，却也会让机遇号的充电效率越来越低。巧就巧在，2007年初，在那场尘暴发生之前，机遇号上的蒙尘被火星上时常出现的旋风清了个干净，充电效率恢复到最好的状态。这也让机遇号在面对那场尘暴时，基本上处于满电的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/cilzDf4Y-w-m0if9W9C0phtVTPYtVlRbqb6pf2CQOevQBwAAEAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/250&quot;/&gt;火星上的旋风在2014年也帮机遇号清过一次蒙尘，左右为前后对比图。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这一次，情况却要凶险得多。没有旋风来给机遇号及时清理蒙尘，它的电量本来就不满。而突如其来的这场尘暴，也远比11年前的那一场，来势汹汹得多。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;火星上最黑暗的日子&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对机遇号来说，一场尘暴有多糟糕，主要看τ这个参数。它代表了大气的不透明度，数值越高，空气就越不透明，机遇号的处境也就越暗无天日。2007年那场火星尘暴，τ最高达到过5.5。这个最高纪录保持了近11年，直到被现在这场尘暴打破。6月9日，机遇号上一次测量时，τ已经飙升到了10.8。这意味着，抵达火星大气顶层的阳光，每10万个光子中，只有2个能照到火星地表。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/6lx79YwFvC-QR-Kagak57oYLMjGc4At85WPxId25cW54BQAAFAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;机遇号在不同年份测量记录的τ值，右边的红色尖峰是2007年那次尘暴，中间那条飙升的绿线是现在这场。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机遇号的太阳消失了。事实上，太阳已经消失了整整10天——从6月5日起，机遇号就再没有看见过太阳。11年前的那场噩梦，恐怕又要重来一遍了。陷入黑暗的第2天，它就暂停了手头上所有的科学观测工作。除了偶尔看一眼黑暗的天空，向远在地球的人类报个平安以外，机遇号小心翼翼地保持着体温，恨不能把每一度电掰成两度来用。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/424MnFz_A7oeBfJS6rzkO_fV_nbAYY1xypkXn9rZAMcABgAAAAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;科学家模拟了不同τ值下机遇号所见的天空。从左到右，τ值依次为1、3、5、7、9、11。目前机遇号面对的，就是比最右更黑暗的情况。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这场尘暴，才刚刚开始，还在不断加强，并向火星全球扩散。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;撑到最后一丝电量&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;6月9日，停止工作的48小时后，机遇号给地球报了一次平安。尽管已经昏天黑地，但尘暴起到了一定的保温作用，当地的气温只降到了-29℃，远远高于-40℃——这是它理论上能够承受的极限低温。按照约定，再过72小时，它会再给地球报一次平安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果条件允许的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如情况进一步恶化，恐怕连报平安的电都要省下来了。机遇号将关闭通信设备，切断与地球的联络，好让自己坚持得再久一些。上一回，它就是这么做的，最终等到了久违的阳光。但这一次，谁也不知道，结局还会不会如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月12日，到了之前约定的日子，地球上最灵敏的深空天线对准了火星。这一天又过去了，我们没能等到机遇号发来的任何讯息……&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/yWGODRPFNBNGslXC0IkQ4iD9mk7UMxXL_jplH6yKazIABAAAAAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/640&quot;/&gt;这是机遇号在它登陆火星的第5111个火星日，也就是6月9日，传回地球的照片。前3/4显示了当时它已经被一片昏暗所笼罩，后1/4则是照片没有传完信号就中断了。希望这不会成为机遇号传回的最后一张照片。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;陷入沉睡，期待奇迹！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;机遇号撑到了最后一丝电量，这场尘暴却丝毫没有消散的迹象，反而愈演愈烈，大有席卷火星全球之势。现在，只剩下一条路可走了。为了防止电池电压过低而损坏，机遇号大概已经切断电源，放弃了保暖，进入了沉睡模式。不过，它也给自己留下了一线生机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机遇号会把所剩无几的电力，接给一个不间断计时的闹铃，让它负责定期唤醒自己，看一眼电量还剩下多少。如果情况没有好转，电量仍然过低，机遇号便会继续沉睡，等待下一次苏醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许，就在某一次醒来之后，机遇号会发现电量终于有了起色。它已经再次被阳光照亮，太阳能板产生的微弱电流，正在给几乎耗尽的电池补充电力。机遇号将在那里沐浴阳光，积攒体力，给地球上的我们报一个平安，然后继续出发，开启新的篇章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有可能，最后一次醒来时，机遇号发现电量已经见底，连闹铃也无以为继了。真到了这种境地，它也别无选择，只能再次沉睡。而这一觉睡过去，可就再没有闹铃来唤醒它了。机遇号将长久地挺立在这里，成为一座纪念碑，无声地述说自己探索火星的传奇，直到无尽的时间将它埋没。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/ttezJVfbssS8HwqH3dI5cF0ICkGCEJ-3zRpLlDxWvewADwAAcAgAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;这是机遇号在登陆火星的第4682个火星日拍摄的风景照。山坡下那个白色小点，就是它目前所在的位置。图片来源：Seán Doran&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个月后，最多两个月后，尘暴终会散去，阳光也将再度普照这片红色大地。到了那时，期待奇迹可以再次发生，我们会收到机遇号发回的信号，告诉我们，它还好。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443014%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 00:01:44 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443014/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>我是女球迷，别再教我什么是越位了好么？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443007/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443007/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;114&quot;&gt;
&lt;p&gt;四年一度的世界杯，又到了各大营销号蹭热点的时候。各种“教女生看球”攻略层出不穷，刷一遍微博，就有5条在给女球迷普及越位，3条在给女球迷推销世界杯最帅的10张脸，还有18篇“女生陪男朋友看球指南”，全都是傻瓜科普，有的还错误百出（那位说意大利帅哥多的营销号，你看看今年世界杯有意大利么！）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在许多人眼里，女性和足球的关系相当微妙。大多数人在我自称球迷之后都会略微惊讶“你是女的，也看球啊”，甚至生出“你真的看得懂吗”的疑惑。在他们眼中，所谓“女球迷”就是世界杯的时候看帅哥、凑热闹的存在，对足球一窍不通，甚至和“伪球迷”形象直接挂钩。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/MzYpoOl0zIqYubu1yRbRqffjmBHQS_X8rL_9yFKrZMaABwAAOAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;世界各地的女球迷。图片来源：hd-wallpapers.us&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一方面，与足球相关的电视和网络节目、乃至纸质媒体，又都充斥着女性的形象——不过是供观赏的那种。经典的形象，是几个男性解说员或者主持人进行点评，背景里站着几个衣着“简单”的小姐姐负责抽奖。或者稍微好一点，是把“看热闹”的女性请进演播室扮演捧哏，当然长得好看也比懂球重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么会有这样的奇怪现状？为何在大多数运动都在努力实现平等参与、至少是平等观看的今天，女性却总是被“第一运动”足球边缘化？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;“有毒的”男性气质&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;虽然作为球迷，我对足球运动整体抱欣赏的态度；&lt;strong&gt;但客观来讲，作为一个女性，我又很容易感到足球运动在价值上对于女性的排斥。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在足球领域，特别是一些传统上强势的国家（例如英格兰、苏格兰、德国等），常常会强调“硬汉”“铁血”“勇猛”的风格，而对“娘”和“阴柔”唯恐避之不及，“踢球跟个姑娘似的”可谓是对一个足球运动员最大的侮辱。场上违反规则的冲突和争执，时不时会有人叫好；而一些球员处于本能的自我保护的动作（例如被铲之后顺势倒地），也会被喷为“假摔”，仿佛一定要断腿见血才是真爷们儿。这是一种“有毒的男性气质”（toxic masculinity），不仅过时，还会对男性自己造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这或许与足球运动本身有关，需要大量爆发力和体力的运动，男性会有更强的优势；也不可否认，职业层面的竞技，男足比女足的观赏性要更强。然而很少有人注意到的是，足球运动对于“娘”的排斥，也源于它的文化标签，尽管这些标签现在已经过时了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现代足球运动诞生于1848年的“剑桥规则”，这种被贵族阶层“驯化”的平民运动曾被用于男校，培养男孩子们的健康体魄和规则意识。而在英国的工人阶级崛起之后，足球又迅速回到了广大劳动群众的怀抱中，并被传播到世界各地。至少在英国和英联邦，比起更为“绅士”的网球、板球、橄榄球，足球都和工人阶级、移民劳工等群体关系密切，而又尤其流行于这些阶层的男性群体里。传统上，这个群体信奉英勇、果敢、吃苦耐劳，然而却难免粗鲁野蛮，对于第二性充满轻蔑。这些一个多世纪前的阶层标签，不管是正面还是负面的，都和足球联系在了一起，哪怕跟运动本身的体力要求无关（橄榄球的身体接触更为频繁、激烈，但却是“绅士运动”）。乃至足球走向大众化和商业化的今天，这些过时的标签却依然存在。 &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/dpZbsKb2oMEEl8IBCCeXYKXmWXThuyCsrd9KhSlrOSfaAQAAHAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;足球世界中被物化的女性。图片来源：indaily.com.au/James Hartley&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，足球圈也是恐同最严重的体育圈子。在数量庞大的男性足球运动员群体里，公开出柜的凤毛麟角，出柜者通常也会面临着极大的社会压力。对女性气质的排斥，导致了对性少数的难以容忍，哪怕性向与球技根本没有关系。（当然，在体育领域谈论性少数需要处理大量其它问题，但足球领域的情况依旧比其它运动更严重。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相应的，女性在足球世界总是处于被观看、被物化的地位——女球迷要不就是美貌作为男性观赏的对象，要不就是无知的局外人。在男性为主的论坛和社区，对女球迷的外貌和情感状态品头论足成为了常态，轻佻、轻蔑、不尊重的言论随处可见，许多女球迷甚至要2将性别标为男性才能正常参与讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，厌女、恐同、物化女性，可谓是“有毒的男性气质”在足球界投射的三大表象，也时不时地作用在女球迷身上。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;在足球领域被边缘化的女性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在男性气质受到极度追捧的足球领域，女性被边缘化是在所难免的。&lt;strong&gt;每个运动按理说都有懂和不懂的人，但却很少有人像足球一样，把伪球迷和女性直接联系起来。&lt;/strong&gt;女性被刻板印象化，和女性在这个领域的边缘地位可以说是互为因果。负面的刻板印象让参与的女性少，而缺乏代表的现状又加强了这种刻板印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解说就是一例：你极少见到女足球解说、甚至女运动员嘉宾，而在其它体育运动里已经相当普遍了。在职业足球领域供职的女性也少得可怜——在篮球领域，前 WNBA 球员贝基·哈蒙（Becky Hammon）已经成为了马刺助教，但足球教练席上几乎还是清一色的男性；德国女裁判比比安娜·施泰恩豪斯（Bibiana Steinhaus）直到2017年才成为欧洲五大联赛第一个女主裁；2015年，当切尔西的女队医和主教练穆里尼奥产生冲突的时候，相当多的人都用她的女性身份做文章，认为她“不称职”。女解说、女裁判、女教练总是难以摆脱“女”的标签而被另眼相待，这与能力无关，是被历史积累的偏见所筛选的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/5W1pF7ZqeGGStn1yz4xfKicE6fOY3OOe3rG-0JmK4cXaAQAAOwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;前 WNBA 球员贝基·哈蒙。图片来源：allsportsstarz.blogspot.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种环境下，女球迷群体又是真实存在的。在英国，去现场看球的英超球迷，有多达25%是女性。一项关于女球迷的大样本调查结果显示，绝大部分的女球迷爱上足球，并不是因为陪伴侣，很多都和男性一样，在年少时与家人和朋友一起看球而变成球迷；她们对于足球的了解也并不逊于男性球迷。但是，有一半以上的女球迷表示，在看球的时候体验过各类性别歧视，例如质疑她们的球迷身份、被“强行科普”、开不合适的玩笑等等，有8.5%表示曾经在现场遭遇过“对自己的身体的多余关注”甚至是骚扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，这样的现象似乎更加严重一些。国内职业联赛发展晚，社区支持基础薄弱，球迷更多的是以爱好者的形式存在，而这种爱好一开始就被打上了男性刻板印象的标签，并且在商业化的选择中愈演愈烈——跟足球相关的消费都是面向男性受众设计的，比如足球网站页面上穿插的各类性感美女。然而吊诡的是，中国足球在国际上的声誉，却是由“铿锵玫瑰”女足承担的，但这些仿佛和女球迷没有丝毫联系，女性整体依然和足球的文化标签不兼容。这并不是正常的现象。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;多元化，让更多人快乐看球&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有人会觉得，足球本来就是男性主导的运动，强调女性的存在并不合理。但这个论断就有问题——场上踢球的都是年轻、健壮的人，那么是否老人、小孩、胖子和瘦子也不配看球呢？足球领域中，欧洲、拉美十分强势，那么亚洲人是否就不配参与？现代的职业运动虽然极其精英化，但与大众参与的全民运动脱不开干系。在巴西、德国和英格兰，街头踢球的不只有小男孩，还有相当多的小女孩，妈妈带着女儿去看球也非常普遍。无论性别和出身，乐于参与的足球人口和社会氛围正是足球发展的所谓底蕴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;况且，谁会跟女性的钱包过不去呢？足球商业化走到了今天，赚钱才是可持续发展的根本。只有不到10%的女球迷认可“性别歧视是足球的一部分”，大部分对此表示反感。即使考虑到现实利益，售卖性别刻板印象都不是什么好主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而文化标签也并不是不能改变的。在美国，足球运动近年来也开展得如火如荼，而参与者中很大一部分是女性。被打上“硬汉”标签的变成了美式足球（美国人称 Football），成为了男孩儿们争相参与追捧的对象；而他们口中的Soccer 反而变成了更加“阴柔”、需要技巧和团队协作的运动，有着大量的女性参与者。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/t2BtIssHJboBhCAYRnPSqzwNMYpMXEc2JTw8bhZGXZuABwAACwQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/345&quot;/&gt;第21届世界杯足球赛将于2018年6月14日至7月15日在俄罗斯举行。图片来源：newhdphotos.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女球迷和男球迷不应该有本质区别：亲身参与一项运动，为自己喜爱的球队或者球员呐喊助威，欣赏运动的美和激情。观赏这件事，本来就不应该和性别挂钩；乃至是看什么、怎么看，也是每个人的自由。男性可以像欣赏史泰龙和施瓦辛格一样、欣赏球员的外表吗？当然也可以，这也并不是“女球迷”的标签。其实，不论男女，每个所谓的“真球迷”，也都是“伪球迷”开始慢慢了解足球，领悟其魅力，靠性别辨“真伪”，完全没道理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，在我看球的过程中，认识了许多平和、开明、不对我另眼相待的男性球迷（甚至可以说是大多数），让我看到了作为球迷、而不仅仅是女性球迷的自己。喜欢足球，并不代表着我接受了它性别歧视的现状，而是我愿意它变得更包容、更友好，不论性别、性向都能参与进来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还认为这个世界上没有女球迷吗？去俄罗斯看球的中国球迷，有一半以上是女性。还认为女球迷什么都不懂吗？你大概只是想借着足球的旧标签，维持你脆弱的男性优越感而已。（编辑：拇姬、Ent）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Kian, Edward M., et al. &quot;Homophobic and sexist yet uncontested: Examining football fan postings on Internet message boards.&quot; Journal of Homosexuality 58.5 (2011): 680-699.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jones, Katharine W. &quot;Female fandom: Identity, sexism, and men’s professional football in England.&quot; Sociology of Sport Journal 25.4 (2008): 516-537.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;BBC iWonder: Is football a woman's world?  http://www.bbc.co.uk/guides/z8pvhv4#zywmdmn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fans for Diversity: Women at the match, fsf.org.uk &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;This Fan Girl, thisfangirl.com&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;题图来源：worldcup-girls.blogspot.com/&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443007%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 00:01:43 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443007/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>这些怪病传播迅速，病因却不在环境里</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443008/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443008/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;139&quot;&gt;
&lt;p&gt;1518年夏天，在罗马帝国的斯特拉斯堡（现属法国），突然开始流行一种奇怪的跳舞病。先是一个女人突然在大街上跳舞；一个星期之内，34个人加入了她的行列；一个月之后，这一队伍急剧增加到400人。这些人不停歇地在大街上跳舞，其强度之大，比得上一天一个马拉松，许多人甚至由于疲惫而中风或心脏病发作，最终死亡。这个奇怪的事件一直持续了一个多月，当时的人们认为这些跳舞的人可能是得了“热血病”或者中了诅咒。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/uLhJMruS_yQM1t6x1_bf-rTrfadRldV8QDkv4V2bQXV8BgAARAgAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/815&quot;/&gt;文献记载了中世纪欧洲的数起舞蹈病事件。图片来源：Hendrick Hondius, &quot;The Dancing Mania&quot;/wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1844年，在法国的一所修道院，一个尼姑突然开始学猫叫，之后其他几个尼姑也一起开始学猫叫。很快，越来越多的尼姑出现了类似的行为，最后整个修道院几乎所有的尼姑都在喵喵叫，声音之大影响了周围的邻居和军队。当时的人们认为这些尼姑是被恶魔附体了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1962年，在美国南卡罗莱纳的一个纺织厂，一个女工突然出现了恶心头晕的症状，并称自己被不明昆虫叮咬过。几个小时之后，和她共事的上百个女工都出现了同样的症状。工厂请来了杀虫公司、疾病控制中心的官员、工程师等来调查疾病的原因并彻底清理工厂，但是最终却没有找到致病的昆虫或者其他会引起这种症状的化学物品。这些女工的症状最终在一个多星期后逐渐消失了。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1997年，在日本，有几名孩子在看了一集《精灵宝可梦》（Pokémon）后突然出现了恶心、头痛甚至抽搐。电视新闻报道了这一事件之后，越来越多的孩子出现了类似的症状，最终竟有上万名孩子称自己有类似的症状，一时间儿童医院人满为患。这集动画中出现了刺眼的强光快速交替闪烁的画面，医生认为有几个孩子是出现了光敏感性癫痫。但是这种病非常罕见，为什么会有这么多孩子都出现类似的症状？简直匪夷所思。 &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/ar9SgBsNO_YQGdUdpRia2im9zzA0PMF13yalWz1sp0OAAgAA4AEAAFBO.png&quot;/&gt;《精灵宝可梦》第38集“电脑战士3D龙”中，红蓝光快速切换的画面使部分孩子光敏感性癫痫发作，并引发了巨大的社会风波。这次事件后来被称为“3D龙事件”。图片来源：《宝可梦精灵》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年，在美国纽约州的一所高中，一名女生突然出现了肢体和面部无意识的抽搐，之后她的好友也出现了类似的抽搐，很快越来越多的学生出现了类似的症状。很多家长觉得这可能是集体化学中毒或者传染性疾病，学校也请来了医生和环境专家做调查，最终却没有找到致病因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仔细审视这些事件，它们似乎有一些共同点：都突然发生；都发生在相对正常的人群中；事件都开始于一个首先发病的个体，之后在人群中的传播都非常迅速；疾病的症状似乎都提示可能存在环境因素，但是积极广泛的排查通常无法找到外在致病因素；症状最终都在短时间内逐渐消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，&lt;strong&gt;这些流行病事件都被诊断为群体性心因反应&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;和文化密切相关的疾病症状&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;群体性心因反应，指的是在缺乏相应的外在致病因素的情况下，在人群中自发并迅速传播的夸大的信念、强烈的焦虑、异常的行为或者躯体疾病症状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一现象通常带有强烈的文化影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中世纪有记录的群体性心因反应大多数为运动性症状，比如抽搐、舞蹈，这和那时人们相信恶魔、诅咒以及宗教仪式盛行是紧密相关的。到了20世纪，群体心因反应主要表现为对于食物、空气和水的担心，这些事件通常由突然出现的异常气味引发，而表现通常是恶心、头晕、腹痛等非特异性症状。这种群体心因反应发生最多的是学校和工厂等人口集中的环境。而在网络时代，群体性心因反应不再局限于固定的场所。 &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;压力让躯体发病&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你可能听说过安慰剂效应——当人们相信药物的治疗作用，即使是完全没有药物成分的糖豆也可以改善疾病的症状。类似的道理，当人们相信危害的存在时，身体可能真的会出现相应的症状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对群体性心因反应的研究发现，&lt;strong&gt;压力和应激状态往往是这些事件的诱因&lt;/strong&gt;。在1518年斯特拉斯堡的跳舞病之前，这个城市疾病和饥荒盛行，很多人生活在极端的压力下。1962年美国纺织厂昆虫叮咬病发生之前，工厂接了许多订单，女工们工作量剧增，被迫长时间工作而无法休息。2011年美国高中抽搐病发作之前，这个镇子经济逐渐衰退，波及了很多高中生的家庭，这些高中生承受着来自家庭和学校多方面的压力。许多学者的研究发现，压力和群体心因反应经常同时出现并不是巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;群体性心因发应通常发生在纪律严格的学校和工厂。工人常常从事重复性工作，生活单调，工资水平又低。研究者认为，在这样的工作环境中，工人内心感到受挫和不满，而当内心的压力累积到一定程度需要释放时，心因反应可以为压力提供一个出口，并以躯体反应的症状表现出来。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/eaW2IR_CjZwkqS_0l58lRb_GzztVdFLXO7xAI4gNbcWAAgAAnwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;工厂里纪律严格，生活单调，容易滋生压力。图片来源：Gawler History&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;症状是确实的，每个人都可能中招&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“心因反应”这一名称有时会带来歧视，有些人错误地认为心因性反应是有意识的装病，但二者是有本质区别的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;心因反应的患者确确实实体验到了症状，而且这些症状的出现完全是无意识的&lt;/strong&gt;。近年，神经影像学的研究也揭示，功能性或心因性运动障碍确实存在大脑活动的异常，而诈病患者并不存在这些异常。心因性反应的症状是真实的，只不过这些症状不是患者所认为的那样由环境因素导致，而是由压力导致的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;压力和应激不仅仅是心理现象，也会诱发一系列生理反应，&lt;strong&gt;它们几乎可以影响身体的每一个器官&lt;/strong&gt;。应激可以升高人体的皮质醇和肾上腺素水平，进一步影响大脑的神经递质，从而导致运动通路、情绪通路和抑制控制通路的异常，引起心因反应的症状。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是不是有些人更容易产生心因反应呢？几乎在所有的心因反应事件中，大部分患者都是女性，这可能和两性应对压力的方式不同有关。男性更倾向于坚忍和压抑，而女性更倾向于表达情感。此外，有些研究者认为心因反应和某些人格特质有关，比如外向、偏执等等，然而目前似乎没有研究对此能得出定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有意思的是，发表于2011年的一项研究用心理学实验的方法在正常人群中诱发出了心因性反应，而并没有发现这一反应和任何人格特质相关。实验中，每名被试都拿到了一粒药丸（安慰剂），并被告知这是一项测试流感药物副作用的研究。研究者把被试分为三组，并在第一组安排了一位演员，他服药后在其他人面前表现出了恶心、头痛和头晕的症状；第二组同样有一位表现出症状的演员，同时实验地点还播放了关于流感的视频；第三组只有实验被试，没有演员。实验结果发现，第一组和第二组比第三组出现症状的几率高出了11倍。因此研究者认为，&lt;strong&gt;在一定的恐慌和不确定的环境下，任何人群都有可能出现群体心因反应&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;模仿和共情，让来自压力的症状得到传播 &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作为社会性动物，人类会不自觉地模仿他人的动作和行为。看到别人微笑时，我们自己的嘴角肌肉也会不自觉地上提；和他人对话时，我们会不自觉地调整自己的声调和语气。在人和人的交往中，共情他人的感受和模仿他人的行为是时时刻刻存在的。神经科学在二十年前揭示，人类大脑中的“镜像神经元”可能是我们具有感同身受和模仿他人能力的基础。群体性心因反应在人群中的传播和人类天生的共情能力是密不可分的，正如我们看到他人打哈欠也会忍不住打哈欠，心因反应的症状也可以从一个人传染到另一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/Tw0X-he1Vt79D42POidCLfo3_bEp4CGy3wuf6kSs7YRxAgAAIAMAAEpQ.jpg&quot;/&gt;镜像神经元可能是模仿行为的基础。图片来源psychologon.cz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于心因反应为什么会传染，目前主要有两种解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个是特纳（Ralph H. Turner）的“突生规范理论”（emergent norm theory）。依据这一理论，当人们在不确定的环境下无所适从时，会观察他人并模仿他人做出相似的行为。当一定数量的人做出类似的行为时，会产生新的行为规范，之后会有越来越多的人在新的规范指导下做出这样的行为。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个和勒庞 （Gustave Le Bon）提出的群体社会心理理论有关。勒庞认为，一般情况下，个体对自己的行为负责，因此对自身的行为有所控制；然而，当个体归属于集体时，个人可以把自身的行为归罪于他人而不需要为自己的行为负责，从而会做出自己一个人时不会做出的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据勒庞的理论，弗利德曼 （Jonathan L. Freedman）认为，群体心因反应之所以经常发生在工厂和学校，是因为工厂和学校里每个人从事类似的工作或者扮演类似的角色，每个个体很少被单独关注，人们会有一种从属于一个大集体的感觉，大部分人希望自己和别人一样。这种环境下，人们更倾向别人做什么自己就做什么。而即使自己表现的行为是错误的，由于其他人也在做出类似的行为，所以每个人并不会被单独怪罪。而相反，在强调个人不同角色的环境下，人们会更有个体感，群体性心因反应则很少发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，狭小的空间会增加群体心因反应的强度。因为人口密度越高，每个人的表现就越为显著，越容易被别人看到，也容易相互影响，而对他人行为的反应也会被放大，传染效应也会增强。人口密度越高的地方，群体心因反应越容易发生。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;终止群体心因反应，关键在于减轻焦虑&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;群体性心因反应不仅仅是一种心理现象，更是一种社会现象，可能造成巨大影响，而花费大量资源给患者看病、检查环境安全也会给公共卫生和经济带来不小的压力。这类事件通常传播得非常快，而媒体的报道通常会使事件升级，《宝可梦精灵》引发癫痫就是一例。媒体的强度报道往往会使群体的焦虑升级，越报道，症状越严重。个体的心因反应一旦在群体中点燃，可能需要几天甚至几周来扑灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为心因反应的诊断往往会带来歧视，如果向公众公开心因反应的诊断，会使得患者被边缘化，并不利于他们的恢复。因为压力和焦虑是群体心因反应的核心，终止心因反应的关键在于减轻焦虑。应对压力的方式和社会因素紧密相关，良好的社会支持有利于缓解压力，而被其他人排斥和拒绝往往会使压力加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有人对群体心因反应完全有免疫力，任何人群都有可能出现群体性心因反应。网络发达的今天，社交媒体有可能会在将来成为心因反应传播的新媒介。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一次群体心因反应事件会是什么样子？没有人会知道。（编辑：odette）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Bartholomew R, Sirois F. Epidemic hysteria in schools: an international and historical overview. Educ Stud 1996;22:285-311.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bartholomew RE, Wessely S. Protean nature of mass sociogenic illness. Br J Psychiatry 2002; 180:300–306.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Broderick, J. E., Kaplan-Liss, E., &amp;amp; Bass, E. Experimental induction of psychogenic illness in the context of a medical event and media exposure.American Journal of Disaster Medicinen 2011; 6, 163–172.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wessely S. Responding to mass psychogenic illness. N Engl J Med 2000; 342: 129–130.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;White PD, Moorey S. Psychosomatic illnesses are not &quot;all in the mind.&quot; J Psychosom Res 1997;42:329-332&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443008%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 00:01:42 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443008/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>有了这种“神器”，被丢进撒哈拉也不怕没水喝了！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443011/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443011/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;116&quot;&gt;
&lt;p&gt;几年前，工业光魔公司推出了一部动画电影《兰戈》，开篇描绘了这样的场景：一只名叫兰戈的蜥蜴被意外丢到美国西部沙漠，在烈日骄阳下几乎瞬间脱水丧命。为了生存，他踏上了艰辛的寻水旅程……&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/FyAksEUOughfP1-bNF4QVRtyfgthSsNl1_60DvhiktMsAgAAAAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;图片来源：电影《兰戈》剧照&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如这部动画所描绘的，水是生命必不可少的成分，对于那些常年干旱的地区，水资源尤为宝贵。地球当前的水储量虽然很多，但淡水资源却很紧张，仅占全球总水量的2.7%，并且还有逐年减少的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些淡水资源中除了江河湖泊，还有一部分以&lt;strong&gt;水蒸气&lt;/strong&gt;形式存在于大气中，假设把这些水蒸气全部变成雨，降落到海洋上的话，能够使地球海平面上升2.23米&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想象一下，如果能把这些水蒸气利用起来，肯定能为干旱少雨地区的人们带来福音啊！&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;空气中的水蒸气如何变成水？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们都知道雨、露等现象是自然将水蒸气变为水的过程。露水是由近地面的水蒸气冷凝而成，常常出现在秋季。秋季里白天温度高，空气中容纳了许多水蒸气，到了夜晚，地面或近地物体温度降低，过饱和的水蒸气就会在植物、物体表面凝结成露。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/ONs5_WugveEPb1Zt1E9Jb5XSFWy1JwEfbCpxPzrwRzwABAAAqAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/425&quot;/&gt;正版素材来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由此我们可以总结出水蒸气变成液态水有两个必要条件：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;、空气中有足够多的水蒸气&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;、环境可以提供足够大的温差&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙漠自身已经具备了其中一项条件——&lt;strong&gt;温差较大&lt;/strong&gt;，但在水蒸气含量方面明显不足，还需要有某种在干燥空气中也能自动吸收水蒸气的材料才行。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;真的有&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;吸汽材料&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;存在吗？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;别说，就在最近，科学家真就创造了强大的“吸汽材料”并开发出在沙漠也能“吐水”的“集水神器”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开发“集水神器”的科学家是来自美国加利福尼亚大学的Farhad Fathieh团队，他们先后研发了两种能够自发捕集空气中水蒸汽的材料，并将其组装成“集水神器”（我们暂时称之为“一代集水器”和“二代集水器”）。研究成果于6月8日发表在《Science Advances》杂志上&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt; “&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;集水神器&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;效果如何？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;科学家们使用这两种“神器”先后在实验室和干旱的美国亚利桑那沙漠中进行了测试。在实验室模拟环境中，一代集水器（MOF-801）每千克材料每天可产生100毫升液态水。而在沙漠中，也得到了同样的结果。在相同实验室条件下，二代（MOF-303）集水器产生了超过200毫升的水。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/PoU1y3cWiCeXlmXtptwOxnZQANL5EPcyvRLzCRkTFUHYAQAACQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;沙漠中收集到的水，图片来源：参考文献[2]&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;何方材料如此神奇？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这得从近年来新崛起的MOFs家族说起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MOFs&lt;/strong&gt;，中文学名叫&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;金属&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;-&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;有机骨架&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;或&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;金属&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;-&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;有机框架&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;，可以将其想象为金属为点，有机物为线的立体点线结构，属于配合物大家族的一个分支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近二十年来，MOFs以其高颜值、高比表面、高度结构可控、高程度的可修饰等特点以及其在催化、存储、分离、光电、磁性、传感等方面的应用前景瞬间俘获了众多科学家的心，使之自诞生以来得到了迅速发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本篇说到的二代集水器的核心部件MOF-303就是其中的一员，它是由Al&lt;strong&gt;&lt;sup&gt;3+&lt;/sup&gt;&lt;/strong&gt;离子与一种棒状的有机配体（3,5-吡唑二甲酸）搭建而成的、三维有序“镂空”结构。我们先来欣赏下MOF-303的高颜值“镂空”结构吧。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/so5oMLHwXY1ALJCv1o8aiHFCKmG6OguM5xdNFw1OxIgsAgAA8AEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;MOF-303的高颜值“镂空”结构，图片来源：参考文献[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图中淡蓝色的多面体是Al&lt;strong&gt;&lt;sup&gt;3+&lt;/sup&gt;&lt;/strong&gt;离子与棒状有机配体连接的“榫卯”结构。夹杂有两个绿色球的灰色棒状分子为“棒”状有机配体，在结构中起到了支撑作用，使材料中间形成四方形的孔洞。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/8g4qx76U2VRvntSlDppIPNqZb34OY1LCBv9ewROcjWFcAQAAXAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;MOF-303的高颜值外观，图片来源：参考文献[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了分子结构外，其晶体外观也非常漂亮——形状规则、透明、在太阳光下晶莹闪亮。不同金属离子的MOFs还会表现出红、黄、蓝、绿等不同的颜色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MOFs不仅颜值高，实用性能也超强，比如本文中提到的吸收水蒸气。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;为什么&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;MOFs&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;能吸水？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这都要归功于MOFs材料内的&lt;strong&gt;亲水孔道&lt;/strong&gt;，以及能够容纳水分子的&lt;strong&gt;自由孔体积&lt;/strong&gt;。亲水孔道对空气中的水蒸气具有超强的吸附作用，能够精准的把空气中的水分子“捕获”进来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Farhad Fathieh团队就是利用MOF-801和MOF-303的水蒸气吸附功能设计了这款“集水神器”的装置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;装置由两部分组成：吸汽材料MOF-801或MOF-303和“吐水装置”。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/k1Gnrxj3IM4_PVSCClR4bf15_Mx9aPcHC8eLMWpxQaLgAQAAQQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;“集水神器”装置的示意图，图片来源：参考文献[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以MOF-303为例，在夜里，将MOF-303置于沙漠空气中吸收水蒸气。到了白天，将吸附饱和的MOF-303封装到“吐水装置”中。“吐水装置”的一端覆盖反光板、且与土壤充分接触以便传热降温。选择一个合适的角度使MOF-303得到充分照射，随温度的升高，被吸附的水蒸气会从MOF-303逸出，在温度较低的容器壁上冷凝成露，实现了“吐水”。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/SKH26gjehnGNe4XCTuig3RcVUFHOnHoYYuFwrruyxjSUAQAA7AAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;露珠的形成，图片来源：参考文献[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外要提的是，MOFs材料具有结构可控和可修饰性的特点，这两种优点为以后材料的结构设计与性能改善提供了便利。科学家们或许由此可以开发出效率更高的吸汽材料来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;设计MOFs材料可选择的金属原料很多，像MOF-801使用的氧氯化锆（ZrOCl2）原料，价格比较昂贵，不利于商业应用。而合成MOF-303的原料是便宜易得的氯化铝（AlCl3），可大大降低成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，MOFs材料产率高，高纯度产品易得，可实现大规模生产，也利于市场应用。目前已有几种其他功能的MOFs材料实现了商业化生产，如MOF-5、ZIF-8等。可以说，&lt;strong&gt;这类材料对于改善未来干旱地区居民的饮水问题还是非常有潜力&lt;/strong&gt;的，让我们拭目以待这些“集水神器”的登场吧！&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/eiSKwPZ7tb1Vhd0e8Xl19nJ0Yi-AZOHC4Zm5cmqTfeXAAwAA6QEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/326&quot;/&gt;图片来源：电影《兰戈》剧照&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如可怜的兰戈当时随身背上这么一台移动“水库”，就不用担心渴死在沙漠里了吧……（编辑：小柒）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;P. H. Gleick, Water in Crisis: A Guideto the World’s Fresh Water Resources (Oxford Univ. Press, 1993)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;F. Fathieh, M. J. Kalmutzki, E. A. Kapustin, P. J. Waller, J. Yang, O. M.Yaghi, Practical water production from desert air. ScienceAdvances, 2018, DOI: 10.1126/sciadv.aat3198&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443011%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 00:01:41 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443011/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>拉面中获得的灵感，竟能制作出“飞刃”般的超强碳纳米管管束？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443010/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443010/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;140&quot;&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;开端&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;让我们将时钟拨回到2015年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚刚加入清华化工系魏飞教授团队的白云祥拿到了一个神奇的课题：用超长碳纳米管做成管束，并探究其是否具有接近甚至达到单根碳纳米管的理论机械强度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时的白云祥还是一个高分子材料与工程专业的四年级本科生，跨专业到化学工程与技术攻读博士。突然加入新环境本已经十分陌生，还是完全没接触过的纳米以及力学领域，白云祥只能硬着头皮啃英文文献做起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他告诉自己：&lt;strong&gt;既然选择了这条路，跪着也要把它走完&lt;/strong&gt;。并写了几句话来激励自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《微晨咏志》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;茫茫紫禁殿，微微清华园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;百年风雨路，九州皆俊贤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神舟勇夺魁，双弹堪慑天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执念苦研走，奏捷谓何难？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;碳纳米管？碳纳米管管束？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;白云祥是我的师弟，3年前跨专业加入了我们的课题组，准备成为一名化工专业的博士生。在过去的三年中，我见证了他从对课题一头雾水，一步步走到成功发表论文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为组里的中高年级博士生，我经常被问到一个问题：什么是碳纳米管？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我自己不做这方面的研究，但被问得多了，我也积累出了回答的套路。我往往会先反问一个看似毫不相关的问题：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你看过《三体》么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《三体》是从一名纳米材料科学家汪淼的视角展开的。我经常半开玩笑地说，汪淼的原型就是我导师魏飞老师，因为小说中汪淼的超强线性材料“飞刃”，原型应当就是碳纳米管。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/vOcNMSMd2owW1x5Ed3YAWckwZOBIxIdCEI6IUqi49J8sAgAAxQAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;三体中“飞刃”被用来执行代号“古筝行动”的秘密军事行动，这种极细的丝状纳米材料将叛军船只“审判日”号切割成了条状。图片来源：COLTZ 绘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;碳纳米管最引人瞩目的一点就是&lt;strong&gt;具有超高机械强度和很小的密度&lt;/strong&gt;。如果人类想要建立前往太空的电梯，碳纳米管是唯一一种能够跨越如此长的距离而不被自身重量拉断的材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而从实验室到实用的过程中，&lt;strong&gt;将碳纳米管组装成管束或者纤维就是非常重要的一环&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;碳纳米管的理论断裂强度超过100 GPa（作为对比，目前能实现工业化量产的典型碳纤维——T800型碳纤维的断裂强度为5 GPa左右），如果碳纳米管管束或者纤维能发挥出理论强度的八成功力，比如达到80 GPa，就足以超越现有的碳纤维10倍还多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是目前，&lt;strong&gt;只要将碳纳米管做成管束或者纤维，其机械性能就会急剧下降，完全不能与单根碳管相比&lt;/strong&gt;，原因可能源于管束或纤维的缺陷、取向、不连续性等各种各样的奇怪问题。这些问题一直阻碍着碳纳米管在力学领域的实用化进程。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/PDlAdBNmIeKJHPv9HGCBcUGNFIQOo8mHFlmi9wFW1KA4BAAA4wEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/286&quot;/&gt;超长碳纳米管管束示意图，每根超长碳纳米管的直径大约在2纳米左右，头发丝的万分之一粗。图片来源：参考文献1&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;第一个难题：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;超长&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;与碳纳米管打交道是我们课题组的专长。在这之前，我们组就合成了世界最长碳纳米管&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。还观测到多层碳纳米管内层抽出来的过程中，内外层之间没有摩擦——这被称为超润滑现象&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。此外，我们还在世界上首次实现了碳纳米管的年产千吨级制备，用化学工程的思想把碳纳米管从比黄金还贵的玩意成功搞成了白菜价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，不同于已经年产千吨级的聚团状或者垂直阵列状碳纳米管，&lt;strong&gt;超长碳纳米管的制备条件极为苛刻&lt;/strong&gt;。超长碳纳米管的生长过程受到非常多种因素的影响，包括原料气纯度及配比、反应温度、反应压力、停留时间、水蒸气含量、气流均匀性、催化剂设计、反应基底等等。另外，超长碳纳米管的产率也极低。因此它的可控制备方法一直被公认为是碳纳米管研究领域中的重大难题，对于没有相关背景的师弟而言更是一项不小的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚开始的一段时间里，白云祥怎么样都摸不透碳纳米管的生长条件，那么多影响因素，很多时候甚至都不知道是一个出了问题还是哪几个同时出了问题。由于反应炉要加热到1000℃以上，反应之后降温的过程很慢，所以每天满打满算只能做两次条件实验。如此一来实验成功看上去简直遥遥无期，这令他有了很强的挫败感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好在功夫不负有心人，经历两个多月的努力，在课题组师兄师姐的帮助下，白云祥终于总结出了调节超长碳纳米管生长条件的规律。但是这只是最基本的生长超长碳纳米管水平阵列的制备，这之后才是最关键的问题：怎么样才能在看不见摸不着的情况下将它们从一根根的平行排列的形貌给并到一起形成管束呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;第二个难题：组成管束&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;他设想了很多种方案，最终决定采用一种叫做原位气流聚焦的方式进行实验。可是实际实施起来远比他想象的要困难得多，在刚开始尝试合成管束的几个月时间里面，他不是发现超长碳纳米管长不出来，就是发现即使长出来了也无法按照自己的设想合并成为管束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼看就要离新年除夕只有几天了，大家几乎都已经回家过年，他的毕业设计的第一步管束制备实验却还是一直处于失败状态几乎毫无进展。这时候他甚至有点担心自己能否顺利毕业拿到学士学位了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/lSGOUngYLrYO6QyL9exaqiAmHETEVIUMOC0koax8aS04BAAAeAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/374&quot;/&gt;移动恒温区法生长碳纳米管的实验装置，发明者张如范为本文通讯作者之一&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在大年二十九那一天，白云祥终于找到了控制碳纳米管管束合成的关键性规律条件。那一刻，他激动万分。紧接着，他兴奋地去测量了制备出的管束的力学性能，却发现力学性能随着管束根数的增加呈现下降的趋势，这和想象中的结果完全不一样。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;第三个难题：向拉面学习？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;郁闷的白云祥把这个结果告诉了导师魏飞，而魏老师则从失败的数据中敏锐地发现，这个结果源于管束中的每根碳纳米管无法同时均匀受力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种情况常见于平行钢丝拉索。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/YdPdnYiyh2zHFJ823O6MBQ0S1-Z-iA_1Qsi2m0GnTrs4BAAA0AIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图为中国星海湾跨海大桥悬索主缆，画圈的地方就是平行钢丝拉索了。正版素材来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提了升拉索整体的力学性能，&lt;strong&gt;在平行钢丝拉索投入使用之前，需要通过调节保证每根钢丝受到的力相同，否则就会出现有的钢丝受力比其他钢丝大的情况&lt;/strong&gt;；而一旦受力较大的钢丝断裂，它原本承担的力就会转嫁到其他钢丝身上，从而恶化平行钢丝拉索整体的力学性能。这在结构力学中被称为Daniels效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魏老师认为这种Daniels效应同样存在于碳纳米管管束中，并且可以通过类似的方法调整来提升管束的力学性能。于是，师弟决定采用类似的办法来处理碳纳米管束，用类似拉面的手段对其进行“同步张弛”调整处理&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/JsU_MIN21-xqtfuiUEmQ-DKrMCR0xPXlfTApwntfx_gIAgAAWQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;碳纳米管束处理的示意图，先剪开，然后使用类似“拉面”的手段来回拉扯进行调整。图片来源：参考文献1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果然，经过处理之后，碳纳米管管束的力学性能有了大幅度的提升，并&lt;strong&gt;最终成功论证了制备出的超长碳纳米管管束的拉伸强度已经超过了任何已知的工程纤维材料&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个过程中，白云祥师弟也顺利本科毕业，正式成为我们组的博士研究生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后又经过两年的撰写、修改、投稿、再修改的过程，今年5月，白云祥的论文终于在《自然-纳米技术》（Nature Nanotechnology）上发表。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;尾声&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;回望这三年，也许会觉得这个工作并没有多么的困难，但前提是拥有我们课题组在碳管领域的积累、丰富的经验、敏锐的观察和一点点运气。然而对于当时还没有任何积累的白云祥师弟来说，这是一个相当有挑战性的课题。好在师弟踏实靠谱，能够逢山开路遇水搭桥，解决了一个又一个细节，才最终解决了这一工程材料领域的重要问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而当我问师弟，觉得这接近三年的工作终于发表心中有什么感受时，师弟这样回答了我：能成功是多方面的原因，清华的多学科交叉研究优势和课题组长期的积累；来自各方的帮助；以及好的运气。我想特别感谢李喜德教授和叶璇师姐在力学测量上提供的帮助，张如范老师以及组内师兄师姐们的耐心指导，以及我的导师魏飞老师。(编辑：婉珺)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Bai, Y.; Zhang, R.; Ye, X.;Zhu, Z.; Xie, H.; Shen, B.; Cai, D.; Liu, B.; Zhang, C.; Jia, Z.; Zhang, S.;Li, X.; Wei, F. Nature Nanotechnology 2018.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zhang, R.; Zhang, Y.; Zhang,Q.; Xie, H.; Qian, W.; Wei, F. ACS Nano 2013, 7,6156-6161.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zhang, R.; Ning, Z.; Zhang, Y.; Zheng, Q.;Chen, Q.; Xie, H.; Zhang, Q.; Qian, W.; Wei, F. Nature Nanotechnology 2013,8, 912-916.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443010%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 00:01:40 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443010/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>