<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>七天假期只收获了体重？为了帮你们减肥，科学家们真是操碎了心……</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445653/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445653/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;100&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;|· 本文来自“我是科学家”·|&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管你多么依依不舍，2018年最后一个长假还是已经过完啦！你是不是又开开心心地吃胖了几斤，在这喜迎上班（课）的日子里为负进展的减肥大计感到头秃不已？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，好消息是，科学家们踩着七彩祥云带着新的研究成果来拯救你们啦！看看最近他们又有哪些“奇思妙想”的减肥新招吧！&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;吃嘛嘛香，体重不长&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为了控制体重，天天水煮鸡胸拌菜沙拉？美国耶鲁大学的Eichmann研究组也觉得这不是个好办法。他们最新发表在《科学》上的研究揭示了脂肪被肠道吸收的分子机制，并提出了一种&lt;strong&gt;从源头上遏制脂肪吸收从而阻止肥胖的方法&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肠道中的脂肪是由肠绒毛上的毛细淋巴管（乳糜管）和毛细血管进入人体循环系统（“被吸收”）的。但是，脂肪是如何穿过乳糜管壁的呢？ 有一种假说提出，乳糜管的细胞间是像钉扣子一样被钉在一起的，而“扣子”之间有缝隙，脂肪就是从这些缝隙里“溜”进乳糜管的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/Azk_76rKiMJaGvIO5QOjA2spZLvgRU3SE4y__IcI9LtKAQAAzAAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;淋巴管上的纽扣状连接与拉链状连接示意图。图片来源：修改自参考文献[2]. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了验证这种猜测，Eichmann实验室的科研人员突变了小鼠内皮细胞中的两个基因（表达在内皮细胞表面的FLT1和NRP1蛋白 ），乳糜管壁就从大间隙的“扣子”变成了密不透风的“拉链”。实验人员对这种突变体小鼠和没有突变的对照组小鼠进行了橄榄油灌胃操作，他们发现，灌胃后，突变体小鼠循环系统中的脂蛋白含量几乎没有增加，而粪便中的卡路里含量则远高于对照组，证明“拉链”型乳糜管显著抑制了肠道对脂肪的吸收。同时，这项实验也说明，&lt;strong&gt;脂肪的确是通过乳糜管&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;扣子”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;之间的间隙被吸收进体内的&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，抑制脂肪吸收能够抑制肥胖吗？接下来，实验人员同时用高脂饮食（High-fat diet）喂养了突变体小鼠和对照组小鼠。8星期的高脂饮食之后，对照组小鼠体内脂肪水平明显升，去脂体重比重则对应下降，并出现脂肪肝的症状；而突变体小鼠则视脂肪如无物，在16周的高脂饮食之后依然身材纤瘦——这一结果也并不算意外，毕竟食物中的脂肪都被阻挡在肠道之外啦！&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/uWH6shub_wh0WgfLYq6r6R_gbNMBiNEcX6fKJoAK3-w4BAAAOgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/337&quot;/&gt;16周高脂饮食喂养后的小鼠。左一与左二：对照组小鼠。右一与右二：NRP1和FLT1双突变小鼠。突变体小鼠比对照组小鼠“苗条”很多。图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eichmann研究组发现，有一种治疗脑血管痉挛的小分子药物可以通过激活“扣子”生长， 直接让乳糜管壁形成“拉链”、最终阻止脂肪吸收。也许这种药物将来可以被改进，并专门用于抑制肠道的脂肪吸收，从而抑制肥胖的发生。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;不节食就减脂&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;前一种方法看起来有效，其实也存在漏洞。高中生物告诉我们，与脂肪并称为人体三大营养物质的糖类和蛋白质都可以在人体内被转化为脂肪，所以只是阻止脂肪吸收似乎并不治本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;堵不如疏，能不能通过促进脂肪消耗，从而帮助控制体重呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从1935年起便陆续有研究表明，热量限制，即每餐摄入适当低于需求量的热量（而不是不吃饭），能够促进白色脂肪细胞（白花花的肥肉）向棕色脂肪细胞转化&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。棕色脂肪又常被称为“好”脂肪，其细胞中含有大量的线粒体，能够将脂肪快速代谢为热量释放，从而抑制肥胖的发生。这一结果似乎没什么令人惊奇的，毕竟饭都吃不饱了，烧点脂肪也是正常的。但是，瑞士日内瓦大学Trajkovski研究组最新发表的一项研究显示——其实不需要限制热量，也能达到相似的燃脂效果&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trajkovski研究组发现，30天的短期热量限制便能够显著地改变小鼠肠道中的菌群组成。为了分辨菌群组成变化对于脂肪转化有没有影响，研究人员分别将热量限制小鼠和对照组小鼠的肠道菌群移植到了无菌小鼠的肠道内。结果显示，虽然两组移植小鼠进食量与能量摄入相同，移植了热量限制组菌群的无菌小鼠却可以不！长！胖！这个实验说明，&lt;strong&gt;热量限制是&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;通过改变肠道菌群组成而促进脂肪转化的&lt;/strong&gt;。也就是说，有了合适的肠道菌群，就可以体重无忧啦！&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/gM0LboMnpKYTXHyVVFNmxlBHU9MzZhoHrIpxMJCFp6Z3AQAA7gAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;左一：移植了对照组肠道菌群的无菌小鼠（AL-tr）与小鼠移植了热量限制组肠道菌群的无菌小鼠（CR-tr）的初始体重没有明显差异&lt;br/&gt;左二：喂养高脂饮食的第0-3星期两种小鼠的体重增加变化。AL-tr小鼠体重增加，而CR-tr小鼠体重出现了下降。&lt;br/&gt;左三：喂养高脂饮食的第0-3星期两种小鼠每日摄入饮食量。图片来源：参考文献[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;粪便移植还是太过重口？也许还有其它办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trajkovski研究组发现，热量限制小鼠的肠道中脂多糖(LPS)的含量明显下降了。脂多糖是很多细菌外膜的组成部分，同时也被人体免疫系统当做细菌入侵的“标记”，能够被人体细胞膜上的TLR4蛋白识别并激活人体强烈的免疫反应。研究结果显示，抑制脂多糖-TLR4这条免疫通路，则可以通过不节食的方法控制小鼠体重——这也许说明，调节免疫反应还能够帮助人们预防肥胖。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;不运动就燃脂&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;骨骼肌也是消耗脂肪的大户。美国桑福德·伯纳姆·普雷比斯医学研究院（Sanford Burnham Prebys Medical Discovery Institute）Periasamy实验室一系列的发现显示，&lt;strong&gt;骨骼肌中一种叫&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Sarcolipin&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的膜蛋白能够促进脂肪的燃烧&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;糖解型快肌是体内主要负责爆发性运动的肌肉，肌细胞内Sarcolipin蛋白水平很低，脂肪代谢也不活跃。胫骨前肌是小腿前面附着的肌肉，也属于糖解型快肌，在经过12周高脂饮食喂养后，小鼠的胫骨前肌内会出现脂肪代谢中间产物堆积，严重时甚至可以造成肌细胞死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员发现，在胫骨前肌中引入额外的Sarcolipin（高表达Sarcolipin），肌纤维类型与尺寸不会发生改变，但是肌肉内脂肪代谢相关蛋白水平明显上升。Sarcolipin高表达小鼠同样“享受”12周高脂饮食之后，胫骨前肌中脂肪的含量相较于对照组也明显下降了&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;。于此同时，骨骼肌高表达Sarcolipin也能减少小鼠肝脏中白色脂肪细胞的体积与脂滴数量。与没有引入Sarcolipin的小鼠相比，这些小鼠虽然会摄入更多高脂食物，净体重却比对照组小鼠增加得更加缓慢&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/KCVhFbPjxp92bJoEPDhvPwFQH-XBL3wpS5P2w1xDS8obAQAAkgAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;高脂饮食喂养的小鼠肝脏脂滴染色，其中白色球状物体为脂滴。左：对照组小鼠。右：骨骼肌高表达Sarcolipin的小鼠。图片来源：参考文献[6]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前也有研究显示，在寒冷时，Sarcolipin能够通过促进脂肪燃烧从而增加骨骼肌的非颤栗性产热&lt;sup&gt;[7]&lt;/sup&gt;，可谓是脂肪的宿敌。Periasamy实验室的研究人员认为，这个Sarcolipin鼓捣鼓捣，估计能预防或治疗肥胖症和高脂饮食造成的II型糖尿病呢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几个研究成果看下来，你是不是已经开始憧憬吃吃喝喝还不长胖的美好未来了？恭喜你！刚刚解锁了白日梦成就……这些前沿成果转化到临床应用大概还需要一些日子，所以现在最有效地减肥方法大概还是管住嘴，迈开腿……游泳健身了解一下？  （编辑：Yuki）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Zhang, Feng, et al. &quot;Lacteal junction zippering protects against diet-induced obesity.&quot; Science 361.6402 (2018): 599-603.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Baluk, Peter, et al. &quot;Functionally specialized junctions between endothelial cells of lymphatic vessels.&quot; Journal of Experimental Medicine 204.10 (2007): 2349-2362.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fabbiano, Salvatore, Nicolas Suárez-Zamorano, and Mirko Trajkovski. &quot;Host–microbiota mutualism in metabolic diseases.&quot; Frontiers in endocrinology 8 (2017): 267.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fabbiano, Salvatore, et al. &quot;Functional Gut Microbiota Remodeling Contributes to the Caloric Restriction-Induced Metabolic Improvements.&quot; Cell Metabolism (2018).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maurya, Santosh K., et al. &quot;Sarcolipin Signaling Promotes Mitochondrial Biogenesis and Oxidative Metabolism in Skeletal Muscle.&quot; Cell Reports 24.11 (2018): 2919-2931. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maurya, Santosh K., et al. &quot;Sarcolipin is a key determinant of basal metabolic rate and its overexpression enhances energy expenditure and resistance against diet induced obesity.&quot; Journal of Biological Chemistry (2015): jbc-M115.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mattson, Mark P. &quot;Energy intake, meal frequency, and health: a neurobiological perspective.&quot; Annu. Rev. Nutr. 25 (2005): 237-260.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者名片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/tnsE67Y9afjgFkiVbTwQqGR5c2a8euZlCRQ8WhQn3ao4BAAAkAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/388&quot;/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445653%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 08 Oct 2018 08:01:50 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445653/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>动图加竖线，就能变成裸眼3D？！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445617/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445617/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;21.390718562874&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:果壳视频&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;27&quot;&gt;
&lt;p&gt;坊间有这样的传闻，如果给一个动图上加上两条竖线，就可以创造出神奇的裸眼3D效果了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/xmWjtZzCrq1cfG-oSAHwNsPZ1q46bCLbm3YGETUPGPv0AQAAFwEAAEdJ.gif&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/Vw0qekeXWs-P589Gnvek1kamKiDvKcgOSNbVdTjBzRMhAgAAPAEAAEdJ.gif&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;效果确实非常突出，&lt;strong&gt;为什么加两条白线就能做到裸眼3D呢？是不是我的大脑又一次欺骗了我？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前绝大多数3D显示的原理，就是让观察者左眼看到的画面和右眼看到的画面有细微的差别，而这个差别和双眼在真实世界里看到的差别保持一致，观察者的大脑就会认为他眼睛看到的是个三维实体而不是一个平面画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/_DQduccitpAoGNbDaWg1-3pWb5yMRmM7Qh50kllL5BJYAgAAxwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实世界中，能被遮挡的在远处，模糊的物体在远处，而不被遮挡且清晰的则在近处。&lt;strong&gt;视频中的这些白线其实就是起到一个参考的作用&lt;/strong&gt;，它让我们对画面中的物体有了距离上的预判，从而“欺骗”大脑，产生裸眼3D的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结合这些小窍门，你也可以制作自己的裸眼3D图哦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：八云）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;视频由果壳旗下的新品牌“果壳视频”制作，欢迎微信微博关注！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;微博：搜索“果壳视频”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;微信：搜索“果然知道了”或扫描下方二维码&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/Z0vR00LFtpFZRUVt_EivxiJazfiRhN6rSWaQWed8W2b5AgAAPQEAAEdJ.gif?imageView2/1/w/640/h/266&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445617%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 08 Oct 2018 08:01:49 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445617/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>为了保护更多动物，有时我们不得不杀死个体</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445654/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445654/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;155&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;本文为2018年9月29日“我是科学家”第四期线下活动——你和世界，我想一起守护| 李彬彬 演讲实录：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/EQqI5nswUiadToRWigrTNxIssEEooo1GDWyfDc0UKTo4BAAAYAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2/&gt;
&lt;h2&gt;那一刻我受到了触动&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大家好，欢迎来到这次的活动，我叫李彬彬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如刚才主持人介绍的，我是一名自然保护研究者。当我跟很多人提到我的研究方向是自然保护的时候，很多人会突然一愣，然后尴尬又不失礼貌地微笑，但其实脸上就写着两个字：什么？我身边还有很多朋友对我的工作有误解，他们要么觉得我整天是游山玩水，句号——没有任何其它事情了；要么觉得我身处在水深火热当中——需要风餐露宿，很辛苦；还有的人觉得我可能像圣母，只要遇到死了的伤了的小动物都要发给我看。大部分的时候我可能也就一笑了之。直到今年夏天的时候，我收到了一个学生的微信，内容很多，但其实主要的信息就是：老师我不想打死老鼠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时我在印度带着另外一个团队，而她在中国负责跟印度研究相平行的研究，我们是想看放牧，也就是散养家畜对于生物多样性的影响。而生物多样性其中一部分工作是关注小型兽类，也就是大家口中所说的老鼠。当时我很着急，因为项目马上要开始了，于是我一个电话打过去。电话对面先是一阵沉默，接着我听到了浅浅的哭泣的声音，我心里一揪，就赶紧问到底怎么回事。学生说：“老师，那些动物好好地活在外面，我们不想因为我的研究让它们失去生命。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/tGeaFMz-WYzdQtSDxa-DVzxcJOtBHYmSckE1tEVZHfA4BAAA0AIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句话给我很大的触动，因为我没有想到对于生命的担忧会发生在这一刻，而对于研究意义的迷惘就发生在离我这么近的身边。当时我尝试去解释，但是至今我也不知道这个学生有没有改变她的想法。这是很多人可能都有的一种固有思维，无关对错，他们可能觉得保护研究就是去保护所有的生命。但其实我们不是兽医，也不是救助站。&lt;strong&gt;保护研究的目的也不是拯救每一个生命，它针对的是生命的一个集合&lt;/strong&gt;，而这个集合可能是一个物种，可能是一个生态系统，也可能是更大的、所谓的生物多样性。而当这成为我们的研究目标的时候，我们去关注的是更大的一个问题：需要通过什么样的方式，可以更好地评估动物门现在生活得好不好，它们有没有面临新的威胁，需要怎样的措施可以更长久地维持它们的繁衍生息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以当时我向她解释，其实小型兽类是我们了解得很少的一类群体，相对于大型哺乳动物，大象、狮子，或是鸟类，小型兽类的很多种类都不为科学界所知。然而要了解它们到底是哪一种，就需要用残酷的方式去取样，因为很多时候我们要看它们的头骨是什么样子，它们的牙齿是什么样子。这也就意味着说，我们需要杀死个体。但倘若没办法准确地确定这个物种是什么，就无从评估它的数量、它的分布、它的状态，更无从去提及怎样提出更好的保护建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/iL6HF7SyAAgU3XeP6bhUxlpmJTnlyz2SAUAcd1Euasg4BAAA0AIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以选择去在意每一条生命，但是有可能我们会错失去拯救一个物种命运的机会。所有的保护建议，所有的拯救措施，都是要基于数据之上的。没有这些研究和数据，当我们再去跟其他的利益或者决策相博弈的时候，可能就只剩下情怀二字。这二字听起来看似强大，但其实却是弱不禁风。&lt;strong&gt;所以很多时候我们必须要克服内心的恐惧&lt;/strong&gt;，我们可能会觉得自己很残忍，但是下一步我们想的却是怎样带着敬畏的心情去研究它们——怎么样去科学地设计取样的方式，更好的用最少的数量证明一个问题，怎么样减少动物的痛楚，或者它们死亡的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这意味着经过这些研究之后，我们会去适应，或者渐渐不再去感到难过吗？其实也不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我依然记得当初因为我的失误而死去的那只鸟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/OmPRLjUHBnu7rImVGKNJsST__FUxgghm8MTY7cXJykQ4BAAA0AIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个故事要回到美国的一个地方，很多人可能知道佛罗里达，还有迈阿密，在它的最南端有一个地方很多人可能去过或者听说过，这个地方叫做KeyWest（基韦斯特，美国佛罗里达群岛最南的一个岛屿和城市），在KeyWest的东北100千米的地方有一片海岛，它其实是一个国家公园，叫做干龟国家公园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人乘船来到这里主要是为了看这里的碉堡，看它的文化意义。但他们可能不知道，其实在这个碉堡的后面，是一些重要的海鸟的繁殖场所，这其中就包括我们研究的一个物种，它叫做乌燕鸥。这个物种每年大概二、三月份的时候就会来到这里繁殖，我们也会来到这个地方年复一年地调查它们的数量：我们捕捉正在繁殖的乌燕鸥，给它们带上脚环（环志），放走，第二年再捕捉和统计数量，从而了解整个种群数量和繁殖成功率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚开始的时候我们用的是鸟网，因为鸟网很细，很多鸟飞过的时候看不到这张网，就会被缠在网里，当你把鸟解下来的时候它是活的，给它戴上环，它就可以飞走。但是在这个地方有一个问题是海风太大，所以这些鸟撞到网里之后会缠好几圈，根本解不下来，不管是对于鸟还是对于人来说都是一种痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/p_zqRW1OkX69L_wB7U0oZxm5mX7OPOMr9cWo8jpduFPQAgAAlQEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;乌燕鸥正在育雏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我们用回到最原始的方法。不像其它一些鸟类会做很漂亮的窝或是很精致的巢，这种鸟活得很粗糙，在土地上随便刨两下，它就觉得这是一个窝，会坐下来产蛋孵蛋。利用这个特性，我们可以走到它跟前，抓起不愿意放弃自己宝宝的燕鸥，快速带上环志，称重测量，赶紧把它们放回去。但这就要我们在它繁殖最重要的时间进入到它的繁殖地，而且还在不经意间踩碎了一些蛋，发现这个问题后我们立马终止了这种调查方式，开始了另一种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/BvX9hFGf2CByjsZh1yzFetKSzXBwLbwKDb45MibK1sfQAgAAlQEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片上是我，我拿的就是后来用来捕鸟的工具。它其实是一个捞鱼的渔网，刚拿到渔网的时候我还疑惑说怎么可能拿这个来捕鸟，鸟在天上飞，鱼在水里游，我拿着渔网去捞鸟？经过一两天痛苦地挣扎之后，我发现其实是有办法的。这些鸟会从繁殖地起飞，悬浮在低空当中，等风一来它们会乘着风出海捉鱼。所以在风来的这一瞬间，是有机会从后面它看不到的地方一网把它捞住的。经过一些训练之后，我们每个人每天基本上可以捞到三四十只鸟。起早贪黑去捞鸟不是问题，手臂酸疼也不是问题，最大的一个问题是因为海风很大，鸟飞得很快，所以网的速度必须是要有的。这么长长的一个网，在海风的这种吹袭过程中，是要花费更大的力量的，这个时候就可能会发生悲剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时我捞一只鸟的时候，手里突然一颤——我没有捞住它，而是打到了它，接着我就看这只鸟落到了地上。我跑过去捡起这只鸟，发现它翅膀已经折断了。而就在几分钟之后，我另外一个同事也由于相同的原因打断了一只鸟的脖子。因为这个地方离主岛很远，把它们送到救助的地方很困难，所以当时决定进行人道处死。不管是我们两个当事人，还是我们的同事，还是已经工作了50多年的老教授，所有人的心是崩溃的。我们停止了所有的调查工作。我本以为经过这么多年的调查，我可以坦然面对这样的意外，但这时我发现不是的，&lt;strong&gt;我发现那种自我责难，就像暗自生长的霉菌一样，根本无法抵挡&lt;/strong&gt;。海风吹在脸上，泪就不自然地流了下来。我给它喂了最后一口水，把它放到了小箱子里面送到了老师的船舱。“它很好，”他说，“没关系，后面的事情交给我，你去吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次回想这件事情的时候，我内心还是会有波动。但是当你问我后不后悔参与这个调查，后不后悔去抓这只鸟，我依旧会说，我认为这是值得的。倘若没有这年复一年近80年的调查，我们不知道它们会飞向非洲去觅食，回到这里来产卵；我们不知道一些鸟有着74岁的高龄，还依旧重复着这条道路回到这里来繁衍生息；我们更不知道让这些鸟死亡的最大原因不是别的，其实是海上的飓风，而由于气候变化的原因这些飓风的频率一次次地增加，它们的未来会面临更加危险的处境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果不是基于数据、研究，这些结果永远不可能以这么清晰的方式呈现在我们的面前。&lt;/strong&gt;但我们可以做得更好，可以想办法减少一些不必要的伤害。我们可以利用现在的科技，比如说给一些鸟佩戴上卫星定位系统，这样我们只用捕捉很少的鸟，就可以更详细地获得它迁徙的路径和情况；我们不再去捕捉个体，就可以直接通过粪便里、毛发中的DNA鉴别；或是我们研究出通过足迹就可以识别熊猫、大象、北极熊的个体甚至到它们的性别和它们的亲人关系的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些方法在一步步帮我们向更好的方向发展，怎么样用有限的数据在最短的时间内回答我们应该去保护谁。这是一个先后问题，我们不可能保护所有的物种，我们重视的是那些已经濒危的或者是一个地方特有而其它地方不可能再出现的物种。这也就意味着在个体生命和物种的命运抉择的时候，我们可能会倾向其中一个。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;保护要回到“人”身上&lt;/h2&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/GjjOr-ycpUV6gx4Vh2Lai65oW5vjw5spAMdP87r1ATzQAgAAlQEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;左一、左二：别人眼中我的工作。右一：我实际的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的另外一个研究重点是大熊，有的时候我们的研究目标是可遇而不可求的状态。很多人一听说我研究熊猫，脑中会想到这样的场景：穿上可爱的熊猫服跟它们近距离接触。但是我可以诚实地告诉你，这可能只是我10年工作中不到10天的经历。而大部分的时间我们在野外行走，接触它们的痕迹，比如说它们的粪便，它们的食迹，它们睡的巢穴，通过这些蛛丝马迹去推断，到底熊猫的栖息地是如何根据环境而变化的，它们云游的范围有没有因为人类活动而减少，从而去确定哪些地方应该建立保护区，哪些地方应该更好地管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保护不光是跟动物相关，跟自然相关，很大一部分是要回到人的身上。&lt;/strong&gt;保护科学其实是一个交叉学科，不仅仅是生态学，很大的一部分是政策、经济以及法律和社会学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/idQ-5ltuBCSp2w3j4nIQCAAXiO0VrgKvUtUI6kICPk44BAAA0AIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若一个物种因为自然过程弱肉强食，走向灭绝，我们不会去干预，因为这是自然的一部分，自然灭绝。但现在的灭绝事件很大一部分是由人来产生的，或是由人而推动的。现在的灭绝速率是多少？是我们正常背景灭绝速率的1000倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;起因是人，解决的方案也要回到人的身上。&lt;/strong&gt;就比如熊猫，很多人会觉得熊猫是已经走向灭绝的物种，但其实它不是，它其实是进化上的强者，它发展出了很多很强大的武器：咀嚼肌非常强大，可以一口把这个竹子咬成一个齐的断面；它特化出来了第六指，不是真正的拇指，而是腕骨的一部分，但是可以帮助它对握，这是很少动物有的能力，帮它更好地去握竹子来吃东西；它在野外也繁殖得很好，完全不需要人去教它怎样交配。但为什么我们现在关注这个物种？原因是因为人类的活动影响导致它们栖息地减少。我们砍伐森林，发展农业，发展基础建设，铺开了道路的网络，这些都导致它们栖息地破碎化。所以我们需要去研究怎么可以解决这些问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我们的研究又发现新出现了一种威胁，放牧。在一些地方我们的研究发现，经过10年大强度放牧的影响，竹林被咬成了光杆司令，有一些地方根本没有竹笋发出来，熊猫的食物受到影响，熊猫为了规避放牧非常严重的地区，被驱赶到更高更陡的山坡上。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/9MFg0wn504-lVqiJMWFLjEl8yzI8BVcDB0riphymNVvQAgAAlQEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;经过十年放牧影响的竹林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现问题不是重点，重点是去想原因是什么、应该怎么去解决。所以我们的工作涉及到大量的入户访谈，跟一些利益相关方的讨论，和法律研究。我们发现整个问题很复杂。比如我们国家为了保护森林，颁布了很多很好的政策，退耕还林、天然林禁伐，&lt;strong&gt;但在保护森林的同时，也带来了一定的问题，那就是当地居民的生计应该怎么解决？&lt;/strong&gt;是有一些很好的项目来帮助居民解决生计的问题，但是由于水电搬迁，他们可能不再居住在这个地方，或是地震影响了游客的来量，慢慢地又会演化出一种需求。我想要通过其他的方式来弥补当地经济收入的缺失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一部分原因可能是大家没有想到的，那就是市场对于牛肉的需求的增加，对于这些肉产品的增加。可能大家觉得熊猫离我们很远，我们怎么会影响到它们？&lt;strong&gt;但其实往往就是这些物质需求的增加，导致它们栖息地一步步被蚕食&lt;/strong&gt;，比如我们对于木材的需求，对于金属的需求，对于食材的需求，以及对于牛肉的需求。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;去伤心绝望还太早&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们在研究这些动物的过程中，很多时候发现就算我们尽再大的力，它们还是一个个的从眼前消失，在我们的奋战之下，还是有一片片的栖息地被蚕食。这时候我们有太多的理由去绝望，去伤心，我们真的走到了尽头了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我记得我在美国读博的时候，我的导师站在台上，有人在台下问他，现在&lt;strong&gt;我们面临一场场的败仗，为什么你还觉得地球有希望？我的导师说，因为我的学生&lt;/strong&gt;，他指向台下的我们，一个个把我们的名字点了出来。当时我内心是感动，更多的是一种责任感。直到我成为一名老师，发现有这么多的学生和年轻人愿意投身到这个行业当中的时候，那是一种触及内心的力量。但我也深知在这条路上可能会遇到一些困难，困难不是因为这件事，而是因为对于人的误解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/QucItxE5WkHxdp9tJIQrFfEOxSlgly-eDR7ddFh63Ww4BAAA0AIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个暑假我接到了我的野外向导的一个电话，当时是美国的中午，中国夜里12点。我当时很着急，因为12点打来的电话一定是出了什么问题。他在电话里说，你的学生喝醉了，在我这哭。我当时很懵，跟我想象的问题不太一样，我先责难了他一番，问是不是你做错了什么事情？他说跟我没有关系。几通电话之后我了解到，这是一个三个女生组成的团队，她们在野外工作，当地人很支持很配合，但是有的时候会开玩笑说，你们是从城里来的，是娇气的女孩子，是官二代、富二代。面对这些称号，这些学生心里是不好受的。她们咬着牙，哪怕脚崴了，也要继续上山，因为她们不想带上这样一个名号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些压力和阻碍往往是来自于一种偏见。我之前写过一篇文章，叫做《写给想要做自然保护女生的一封信》。当时我收到了很多的来信，很多女生，也有一些男生说他们在选择不同专业的时候遇到的困难和瓶颈。我本来不想再去提这个事情，但后来发现我认为已经慢慢消失的偏见还是一次次地打在这些年轻人身上，这时候去说这个问题不是执念，也不是矫情，而是希望给那些还在自我怀疑，还在和偏见做斗争的年轻人一个肯定。&lt;strong&gt;决定成功的是你自己，而不是你的类别&lt;/strong&gt;。如果像大家所说的，经过这些淘汰，留下了所谓合适的人，那为什么保护上面我们还在经历一次次的滑铁卢，我们还在失守一座座的堡垒。真的存在所谓合适的人或者合适的方法吗？我想不是的，我想用保护生物学泰斗爱德华威尔逊（E.O. Wilson）的话来想这个问题，他说，“The education of women is the best way to save the environment.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/MkC3Cd-DgIDLN038ihKxHBxc6EsiIBfTrDpC7GxHDC3QAgAAlQEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拯救环境最好的方法是给予女性教育，给予她们力量，给予她们改变的空间，去调动世界上另外一半的人口。&lt;strong&gt;在我们还没有穷尽人力和智力的时候，还太早说人类没有指望。在我们还没有去发掘和调动人性中最美和最有智慧的一方面的时候，还太早去伤心绝望。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我经常有这么一个疑问，到底保护研究值不值得去做？可能我现在还没有一个非常清晰的答案，但至少我可以肯定的是需要有这么一群人踏踏实实、认认真真地去收集每一个数据，去系统地用科学的方法回答数据后面的信息，用这些信息去评估我们之前的成与败，去指出下一步的可能性。需要有这么一批人不被感情左右、不被道德绑架，去分析我们的痛处在哪里，去缝合我们的伤口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望在我解释了这些或美好或冷酷的误解之后，你也愿意加入到这个行列中，或者至少去关注这么一群人，他们是自然保护研究者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢大家。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445654%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 08 Oct 2018 08:01:48 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445654/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>发现麦田怪圈，不要回答！不要回答！！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445622/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445622/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;83&quot;&gt;
&lt;p&gt;如果你在麦田里发现了奇特的圈圈，不要回答！为什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为，外星人看不见，圈圈的创作者会很生气，而你可能会被农场主打死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些奇怪的圈圈被称作“&lt;strong&gt;麦田怪圈&lt;/strong&gt;”，多出现在麦田里，而其巨大、精美的图案人们只有从高空俯瞰才能欣赏到。目前，&lt;strong&gt;绝大部分的麦田怪圈都被发现是人造的&lt;/strong&gt;，至于剩下一些原因不明的，研究者也没有从中发现任何外星人的蛛丝马迹。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/-ZLKTqcDFdlE52W86sM8O2bajwO0-Au8nQHsGYRBB1GQAQAAvAAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;一个写着“Talk to us!”试图联系外星人的麦田圈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;70年代末，&lt;strong&gt;道格·鲍尔（Doug Bower）&lt;/strong&gt;与戴夫·乔利 （Dave Chorley）在英国威尔特郡的麦田里创作了第一个麦田怪圈&lt;sup&gt;【1】&lt;/sup&gt;。当时，他们绝对预想不到自己的作品将引起一个文化现象。道格和戴夫启发了很多创作者，而后继者们都青出于蓝而胜于蓝。从那以后，麦田怪圈的数量越来越多，图案也变得更大、更复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了极具创意，创作者们还都很皮。他们常常在黑夜中创作，好在天亮时给路过的人们一个大惊喜。但惊喜之余，大众也对麦田怪圈产生了各种猜测：超自然力、大脚怪、秘密武器的测试、古老神灵显现、地球能量的活动……其中，&lt;strong&gt;最流行的一种猜测认为这是外星人的杰作&lt;/strong&gt;，复杂的几何图形是它们在表达某些信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们猜得越邪乎，创作者们越偷着乐吧。麦田怪圈制作者罗布·欧文（Rob Irving）就曾表示“&lt;strong&gt;欺骗是创作的一部分&lt;/strong&gt;”&lt;sup&gt;【2】&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/bfxizcnoOB_jt5AOgVT_lqY0XFrVBJeLYJlNZ_Ghu9iQAQAAkAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些欺骗，哦不，杰作，在图形、出现地这两方面有着非常明显的特点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. 麦田怪圈的图案形状多种多样，有简单明了的、也有错综复杂的，不过，最常见的还是林俊杰唱的“&lt;strong&gt;圈圈圆圆圈圈&lt;/strong&gt;”。显然，这就是为什么它们名字里有个“圈”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圈大概是最容易制作的。人类制做圈圈可以图个方便，神通广大的外星人如果也总画圈，那真的是大材小用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. 每一个被曝光的麦田怪圈都是天时、地利、人和的结果：位于大马路边的、广阔平坦的农田上需要长满亭亭玉立的庄稼，以及，这个地方得发达到时不时就有小型飞机飞过。要没有飞机，再好看的怪圈也只会默默无闻、无人问津。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦田怪圈在很多地方都出现过，而&lt;strong&gt;英国南部&lt;/strong&gt;则是出现最多的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1996年7月，英国著名的史前建筑遗迹巨石阵附近出现了一个不同以往、令人惊叹的麦田圈，它的图形是个朱利亚集合（Julia Set）——以法国数学家加斯顿·朱利亚（Gaston Julia）的名字命名的分形图形。最初，据说此麦田圈是在光天化日之下、一个小时内就突然冒了出来，这听起来似乎只有外星人才能办到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在人们期待外星高级文明降临地球的时候，真相被揭露了。原来，三个调皮的人类起了个大早，花了大概三小时制作了这个麦田圈，而直到下午飞机在其上空飞过了才被发现&lt;sup&gt;【3】&lt;/sup&gt;。这让人不禁为他们捏了把汗，要是没有飞机飞过，辛勤劳作的恶作剧可能就付诸东流了。当然，他们选在旅游景点附近画圈圈，不就是看准了会有小型飞机飞过嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/-x4MG4wK4wfhayBSlRV0KxqZQ7Rd3EuzLkeaJdN0mtcTAQAAtwAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;朱利亚集合(Julia Set)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后，还出现了“三重”、“六重”朱利亚集合的麦田圈。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/pGhoFH7cxg2nTurD9wS9tD2n4thWN7RuvQZeOFMne_qNAQAAHAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;三重朱利亚集合&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/sx_SOrw4MaH7Xg_BJ8lagpQYT1DbGlfpyfftrzK6VsZyAQAAGAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;六重朱利亚集合，逐梦麦田圈圈圈圈圈圈圈圈圈圈圈圈圈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你也想皮一下、喊声“外星人来了”，可以试试自己动手制作一个麦田怪圈：首先，你要有一大块农田，或是取得农场主的允许；其次，准备好一张详细的设计图纸，图案尽量简单，绝大多数麦田怪圈都以圆圈、方形为主不是没有原因的；接着，先在田里将图案标记出来，然后可用宽木板压倒庄稼；想要速战速决，你肯定还需要一些帮手；最后，记得原路退出自己的大作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制作麦田怪圈可能还需要GPS、激光器等设备，另外，你还得考虑在不同的月份对不同的庄稼下手，比如，大麦在五、六月最容易被折倒，而小麦是六月至九月初&lt;sup&gt;【4】&lt;/sup&gt;，这也是为什么&lt;strong&gt;麦田怪圈一般出现在五月至九月初&lt;/strong&gt;的原因。总之，实际操作中，你需要照顾到各种细节。一个合格的麦田怪圈，既要有巧妙的设计、还要偷偷摸摸地制作以免被发现、又得保证地理位置优越得容易被路人发现……冒充外星人可是一件既费脑、又费力的事。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/oWPf1CJ_fBCD0tU-mVQYni2fUonIjBDU814uad61bDglBQAAygMAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/471&quot;/&gt;smithsonianmag.com&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/1ebnsSPJ6GAdXyYDlSZZ-4PPTxQmpgMmhhNW97IIXN0hBQAAZwQAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/549&quot;/&gt;smithsonianmag.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦田怪圈的用处可不少，它不仅能用来搞个恶作剧、激起人们对神秘外星力量的好奇和向往，也能刺激当地的旅游观光业，还能用它拍广告、MV……何乐而不为呢，当然，前提是不要故意破坏他人的庄稼。2000年，马修·威廉姆斯（Matthew Williams）在英国成为首个&lt;strong&gt;因为制作麦田怪圈、给农场主造成损失而被捕&lt;/strong&gt;的人。当年11月，马修被判罚100欧元&lt;sup&gt;【5】&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，对于热爱恶作剧的麦田圈创作者而言，麦田怪圈是他们的游戏、最好能一直被认为是神秘的、魔幻的、超自然的……道格就表示后悔自己没有保持神秘、没能坚持躲在黑夜里中创作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画圈的人想装外星人、看圈的人想信外星人，一拍即合、皆大欢喜！大家开心就好，前提是不要破坏别人的创作和庄稼。（编辑：Ent）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/Zvqaqr9o4nbA4szG05484zkE8Txe3MioihzGJ4fEP1f0AQAAZAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考链接：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;https://www.smithsonianmag.com/arts-culture/crop-circles-the-art-of-the-hoax-2524283/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;http://www.circlemakers.org/perpetrators.html&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.livescience.com/26540-crop-circles.html&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.wikihow.com/Make-a-Crop-Circle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;http://news.bbc.co.uk/2/hi/england/2310127.stm&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;题图来源：网络&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445622%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 08 Oct 2018 08:01:47 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445622/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>如果不会“受罚”，老娘也会看着很自信</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445633/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445633/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;67&quot;&gt;
&lt;p&gt;为什么职业女性看起来没有男性自信？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是因为，和男性不同，&lt;strong&gt;她们要是表现得更自信，反而会“受罚”&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女性在职场表现得似乎很不自信，这个现象早就被注意到了。整个项目的大部分工作都是自己的功劳，却只强调这是团队共同努力的结果；即便自己算得上是这一领域的专家了，但还是心甘情愿地深藏不露……不管是面试、还是工作中，很多女性不会像男性那样宣（chui）传（xu）自己。哈佛大学肯尼迪学院的高级讲师、专门研究女性领导力的汉娜•莱利•鲍里斯（Hannah Riley Bowles）也表示：“女性看起来确实没有像男同事那么爱炫耀工作能力”&lt;sup&gt;【&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;】&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们甚至使用一个专门的词来形容这一现象——“自信差距”（Confidence Gap）。对此，身边的亲朋好友，以及鼓励女性的畅销书，大家给出的建议都很一致，认为职场女性如果更自信地“向前一步”，工作定能更上一层楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，很多职业女性自己凭直觉就知道：职场上，&lt;strong&gt;她们要想往前冲，可不只增加自信这么简单&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/xqN65sut999OgnT5D6LrnvKrHaYIxUc-G7brNNgET64ABQAASwMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/421&quot;/&gt;图片来源：Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;男女同样自信，却有不同收益&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;缺乏自信，确实会影响个人的发展。但是研究发现，在工作能力和男性相当的前提下，&lt;strong&gt;自信的女性却不能为自己带来和男性相当的收益&lt;/strong&gt;。一篇发表于《人力管理资源》期刊的论文指出：研究中的男性工程师越自信，他们在公司里的影响力更大；而女性若要提升自己在公司中的影响力，光有自信是不够的，还得同时具备亲社会倾向&lt;sup&gt;【&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;】&lt;/sup&gt;。换句话说，女性要分享她的工作收益，做&lt;strong&gt;一个自信的“圣母”&lt;/strong&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，对于女性而言，自信的程度应该如何把握？这才是一个更加棘手的问题。她们常常陷入一个进退两难的困境：太谦虚了，自己的付出、成果容易被低估；太自信了，她们又会因此受到冲击。人们对女性有一个刻板印象——不好胜、野心小、难成大事的“傻白甜”，过于自信的女性显然不符合这样的人设，于是，她们会遭受社会性的、经济性的报复，这被称为&lt;strong&gt;“反冲效应&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;”（&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;backlash effect&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;）&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;【3】&lt;/sup&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当男性搭乘透明的观光电梯直达高层时，信心十足往上跳的女性却可能头撞“玻璃天花板”。安·霍普金斯（Ann Hopkins）的遭遇正是一个经典的案例。1982年，作为普华永道的一名出色会计师，安当时非常有希望晋升为合伙人，结果，她却没能获得晋升，原因竟然是她过于男性化。&lt;strong&gt;评估人建议她先去上礼仪学校，学一学如何像个女性那样说话、走路、穿着&lt;/strong&gt;……这让人不禁想起了这些年开办得如火如荼的“女德班”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安可不买女德的单，她一怒之下将公司告上法庭，最终，美国最高法院判定公司确实做出了基于性别刻板印象的歧视行为。安·霍普金斯起诉普华永道的案子（Price Waterhouse v. Hopkins, 490 U.S. 228 (1989)），在美国的法庭意见书中已被引用了差不多6000次&lt;sup&gt;【&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;】&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/_dHXxXJnpsH7YVRHLZayZbRRqLAyFskB-fm_uRMPc6c4BAAA0QIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/427&quot;/&gt;电影《隐藏人物》（Hidden Figures）&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;如果不会受罚，老娘也会看着很自信&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实，很多研究表明女性对于自己的工作能力、领导力和男性一样自信&lt;sup&gt;【&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;】&lt;/sup&gt;。但是，她们仍然不愿意宣传、炫耀自己，所谓的“自信差距”背后的真正原因并不在于女性是否自信。像安这样自信、努力往高层攀爬的女性，常常会&lt;strong&gt;被认为是“男人婆”、被剥夺晋升机会——这才是大多数女性真正担心的，这才是为什么她们看起来好像不自信。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北伊利诺伊大学的一个研究也发现了：女性很少自我推销，是因为她们担心他人对此的看法和反应。研究人员做了一个实验，他们让一群女大学生写奖学金申请书，要求解释为什么她拥有的成就和技能让自己值得获得这笔奖学金。实验分为两组，一组学生被告知她们的名字会出现在申请书上，而另一组则被通知她们的申请书会是匿名的。结果发现，在&lt;strong&gt;匿名的申请书，她们都会把自己的成就往高了说&lt;/strong&gt;；而被告知名字会显示出来的女生们则会更低调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，在职场上，匿名宣传自己的工作能力和成就是不可能的。那难道女性只能独自忍受性别刻板印象、差别待遇对前途的阻碍吗？不是的。女性的这一困境、男女之间的不平等，对于公司来说也是一种损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科罗拉多大学科罗拉多斯普林斯分校的心理学教授杰西·L·史密斯（Jessi L. Smith）研究职场性别规范，认为解决女性看似不自信、不愿自我推荐这一问题的责任不在于女员工身上，而在于公司。一个简单的策略是&lt;strong&gt;将自我推荐规范化&lt;/strong&gt;；还可以试试在会议开始前，让每个人都分享一个自己获得的成就，可大可小，或工作上的、或工作外的事。另外，史密斯教授还建议公司开设相关的课程，提醒员工重视自信的女性在职场可能遇到的性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而对我们每个人而言，最应该做的或许不是建议身边的女性“你要更自信一点”，而是&lt;strong&gt;警惕我们自己潜意识中的性别刻板印象&lt;/strong&gt;，并且对遭遇差别待遇的职业女性给予支持。（编辑：Ent）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考链接：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;https://www.theatlantic.com/family/archive/2018/09/women-workplace-confidence-gap/570772/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Guillén L, Mayo M, Karelaia N. Appearing self‐confident and getting credit for it: Why it may be easier for men than women to gain influence at work[J]. Human Resource Management, 2018, 57(4): 839-854.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rudman L A, Phelan J E. Backlash effects for disconfirming gender stereotypes in organizations[J]. Research in organizational behavior, 2008, 28: 61-79.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.forbes.com/sites/ericbachman/2018/07/19/an-appreciation-of-ann-hopkins-a-glass-ceiling-pioneer/#6d5f31665681&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.theguardian.com/commentisfree/2014/apr/23/female-confidence-gap-katty-kay-claire-shipman&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;题图来源：Pixabay &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445633%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 08 Oct 2018 08:01:46 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445633/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>恳请大家不要谈布洛芬色变</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445634/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445634/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;60&quot;&gt;
&lt;p&gt;“你捂着肚子怎么了不舒服么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我来那个了肚子疼……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要不吃点布洛芬？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊？对身体不好吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到如上的对话，估计你已经猜出了原由。没错，作为这个星球上最美丽可爱的天使们，女性每个月都会有那么几天要承受一些痛苦。“那个”指的便是女性生理成熟的标志——月经。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月经是随卵巢周期变化而出现的子宫内膜周期性脱落及出血，有些女性会有痛经的情况。不过，就算已经疼得满床打滚，很多人还是会对布洛芬这种止痛药充满警惕，宁愿忍着痛也不吃药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，这么做可太冤枉布洛芬也太委屈自己了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/fr4dYqkYGbcfDOeEygeJIXHuE1tDqbTbVe7wNEHo-SIABQAAVQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;痛经和前列腺素有关&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;痛经有多痛，不同的人往往有不同的感觉。有的人只是下腹轻微疼痛，而有的人则会感觉难以忍受甚至无法下床。如果男性朋友想要理解这种痛，就想象一下自己的下体放进绞肉机里的感觉吧。此时如果再补上一句“多喝热水啊”，那无疑将会给小天使们造成生理与精神上的双重暴击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女性的痛经分为原发性和继发性。引起女性痛经的大多是无器质性病变的原发性痛经。 “痛”跟月经期子宫内膜细胞破碎释放的前列腺素有关。月经中，大量的前列腺素会引起子宫平滑肌过强收缩、血管挛缩，造成子宫缺血、乏氧状态，痛由此来。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;痛经时可以吃布洛芬&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人体合成前列腺素时，会借助到一种关键的酶，叫做环氧酶。布洛芬能抑制这种酶的活性，进而抑制前列腺素产生，从而达到镇痛的效果。而且布洛芬口服吸收迅速，被人体吸收时较少受到其他因素的影响。所以喝下去后很快就可以发挥作用。布洛芬还有抗炎和解热的作用，因此它还可以用于风湿性关节炎、骨关节炎、强直性关节炎等的治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/PxG-5FwoH8HZt55UtYuvuxn9ziMzRlRFpZJLnVoQS20ABQAAwAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人服药以后会出现胃肠道不舒服，包括消化不良，胃烧灼感、胃痛、恶心和呕吐。一般不用停药，服用一阵之后身体就会适应，很少会出现对胃的严重伤害。极少的人服用后会出现下肢水肿、肾功能不全、皮疹、支气管哮喘、肝功能异常、白细胞减少、视力障碍等症状。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;哪些人不能使用布洛芬&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1.布洛芬属于非甾体消炎药，非甾体消炎药是一类具有解热镇痛效果的药物，常见的有阿司匹林、布洛芬、萘普生等等。对阿司匹林或其他非甾体类消炎药过敏的人，服用布洛芬时可能会产生交叉过敏反应，应当禁用布洛芬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.前列腺素可以维持胃黏膜再生，由于布洛芬抑制了前列腺素的产生，此时胃黏膜修复出现障碍，会有糜烂和出血的情况。有活动性或既往有消化性溃疡史、胃肠道出血或穿孔的人禁用布洛芬等非甾体消炎药。为了预防血栓而服用阿司匹林的老年人，通常会伴发胃出血。有一部分原因就是非甾体消炎药导致胃黏膜修复障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.孕妇及哺乳期妇女禁用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布洛芬作为一款可以镇痛的药物，合理使用可以减轻痛苦。吃药镇痛不见得是坏事，布洛芬不是阿片类止痛药，并不具备成瘾性，合理使用时足够安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被痛经困扰的朋友们，下次肚子疼时别一味硬抗着啦。（编辑：木易杨杨）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;谢幸，苟文丽主编，妇产科学第8版，北京：人民卫生出版社&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;陈灏珠，钟南山主编，内科学第8版，北京：人民卫生出版社&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;杨宝峰主编，药理学第8版，北京：人民卫生出版社&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445634%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 08 Oct 2018 08:01:45 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445634/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>口水也能得诺奖？诺贝尔搞笑奖，为啥这么不正经？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445649/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445649/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;87&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;|· 本文来自“我是科学家”·|&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果被提问：“你觉得好用的清洁剂有哪些？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案可能有肥皂、洗洁精、各种去污剂等……然而有这样一群科学家，一定要证明，口水的效果也很好！不仅如此，他们还因此获得了2018年的搞笑诺贝尔奖化学奖。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：搞笑诺贝尔奖&quot; src=&quot;https://r.sinaimg.cn/large/article/fb5bc8e95659a9521734626b0519e699&quot;/&gt;图片来源：搞笑诺贝尔奖&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;“乍一看好笑，后又引人深思”的奖&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;说起诺贝尔奖，大家可能都耳熟能详，毕竟在世界范围内，诺贝尔奖通常被认为是所颁奖的领域内最重要的奖项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但提到搞笑诺贝尔奖，大家心中难免都要打上一个问号，毕竟怎么看，它也不像什么“正经”的奖：&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;连吉祥物都这么不正经……图片来源：sohu.com&quot; src=&quot;https://r.sinaimg.cn/large/article/b0d026f43d78f574467e532bf3ca201d&quot;/&gt;连吉祥物都这么不正经……图片来源：sohu.com&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“2018年文学奖：大部分人不会读说明书”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“2017年物理学奖：一只猫能否同时处于固体和液体状态？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“2016年经济奖：马克·艾维斯和同事们，从销售和市场营销的角度，对石头的性格进行了研究”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://r.sinaimg.cn/large/article/9b1e7c83ef05fe3b7a022d1d348ee315&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光是看名字就足以令人发笑了。而今年的这项获得了化学奖的“&lt;strong&gt;唾液是相当有效的表面清洁剂&lt;/strong&gt;”更是“实力出镜”——几位研究者们为了证实唾液具有清洁能力，甚至在现场演示了如何用唾液来擦除油画上的污渍。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：搞笑诺贝尔奖&quot; src=&quot;https://r.sinaimg.cn/large/article/d858e1fbe66c00439fd3c3b0a0071a47&quot;/&gt;图片来源：搞笑诺贝尔奖&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;如何证明唾液具有清洁作用？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;其实，大家可能不知道，唾液确实能够用于清洁一些物品的表面，尤其是对于金器具有很好的效果[1,2]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的自然环境保护主义者就喜欢用唾液清理金器或陶瓷，他们觉得这样既不损害器皿，又可以随用随取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自葡萄牙的宝拉·洛玛（Paula Romao）等研究者对此就专门展开了各种实验来证实唾液的清洁作用[3]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，他们找来了18世纪镀金的彩色画作，并选取了五种不同的清洁剂，分别是： 唾液、白酒、2-甲基庚烷、甲苯和稀氨溶液，同时对雕刻作品上不同颜色的区域部分，分别进行清洁，观察并记录下他们不同的清洁效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着，他们对唾液进行了透析和热变性，识别出了唾液中其它起清洁作用的成分，同时发现，透析会一定程度上的影响了唾液的缓冲力，但并没有影响唾液的清洁能力；而热变性则破坏了酶的活性，从而呈现了不理想的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后他们又分析出残留在这些物体表面的脏东西，主要由脂质类成分（主要是脂肪酸和磷脂）、有机物质（主要是蛋白质）和无机残留物构成[4]。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;是什么让唾液化身清洁剂？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;通过上述种种实验，他们发现唾液自带清洁酶，比白酒、甲苯什么的效果要好很多。通过一系列实验数据表明，&lt;strong&gt;唾液确是非常好的表面清洁剂，尤其是对于含金的物体表面效果很好&lt;/strong&gt;[6]。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;唾液对于不同物品表面的清洁效果（部分数据），表格汉化自参考文献[3]&quot; src=&quot;https://r.sinaimg.cn/large/article/169b606d48b5dccd50c77a83c411c369&quot;/&gt;唾液对于不同物品表面的清洁效果（部分数据），表格汉化自参考文献[3]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而唾液具有表面清洁能力的重要原因在于[3]：唾液中的水份起到了一定的清洁作用，而唾液中的水解酶，则能够催化降解污渍，促使部分污渍溶解在水中，这种酶就是唾液中的α-淀粉酶[5]。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过唾液也并非对所有物品的表面具有强而有效清洁作用，对于含有朱砂和蓝铜矿的物质表面（如实验中器皿上红色和蓝色的区域），唾液清洁会对它们造成轻微的腐蚀。论文作者之一，宝拉·洛玛也友情提示大家&lt;strong&gt;不要在厨房用唾液当清洁剂刷碗&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：Pixabay&quot; src=&quot;https://r.sinaimg.cn/large/article/8c36dba8bc69a36781117bc701acb00e&quot;/&gt;图片来源：Pixabay&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;引人发笑的同时，也在引人思考&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;小时候，我们看到有人用口水擦去眼镜或是课本上的脏东西时，脑海中第一反应都是“不卫生”，或理所应当的将“口水能够擦去污渍”的功劳归咎于水，未曾想过这背后，也有值得深入深究的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一群发过顶级期刊的科学家们相聚一堂，将看似搞笑的研究以一种不正经的方式呈现在我们眼前，变成改变我们生活的新发现。不得不说，搞笑诺贝尔奖在引人发笑的同时，也不禁令人深思。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：搞笑诺贝尔奖&quot; src=&quot;https://r.sinaimg.cn/large/article/5699707dc135724a03af3d4089d393e1&quot;/&gt;图片来源：搞笑诺贝尔奖&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而看似滑稽搞笑的科学研究背后，恰恰蕴含深意。就像哈佛艺术博物馆的策展人Francesca Bewer在颁奖仪式上所说：“&lt;strong&gt;唾液随手可得，不花一文，且对环境友好&lt;/strong&gt;”，也许科学并非像我们想象中的那么遥远，仔细观察生活，生活周围处处是科学。（编辑：Yuki）&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;MARIJNISSEN,R. H., Degradation, Conservation et Restauration de l'Oeuvre d'Art, Vol. I, Arcade, Brussels (1967).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MASSCHELEIN-KLEINERL,.,LesSolvants,Cours PAULAM.S.ROMAOisajuniorresearcheratthe de Conservation 2, Institut Royal du Patri- CECUL-Instituto Rocha Cabral, Cy. Rocha Cabral moine Artistique, Brussels (1981).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ROMAo, P. M. S., 'Estudo das propriedades da saliva na recuperayao de obras de arte', MSc ADILIA M. ALARCAO is Director of the Museu dissertation, Lisbon (1986), available from the Monigrafico de Conimbriga, 3150 Condeixa-a-Nova,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Science for Conservators, Book 2: Cleaning,Museums &amp;amp; Galleries Commission, London (1987).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DEN TANDT, W. R., and JAEKEN,J., 'Saliva' inMethods in Enzymatic Analysis, Vol. 4, 3rd edn, Verlag Chimie, Weinheim (1984).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ALVES, L. M. P. A., and RIBEIRO, M. I. M.,Investigafiio Aplicada a Conservafiio do Patri- monio Cultural, Relat6rio Anual do Laborat6- rio Central, Instituto de Jose de Figueiredo, Lisbon (1984).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445649%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 16:01:41 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445649/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>2018诺贝尔化学奖：让演化的力量为人所用 | 直击诺奖</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445651/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445651/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;27.587743732591&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:环球科技观光团&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;39&quot;&gt;
&lt;p&gt;今年诺贝尔化学奖一半颁给弗兰西斯·阿诺德，奖励她&lt;strong&gt;实现了酶的定向演化&lt;/strong&gt;；另一半颁发给乔治·史密斯和格里高利·温特，奖励他们&lt;strong&gt;实现了多肽和抗体的噬菌体呈现技术&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/aJYjIg7khUNP1IDfE9IyYmqHfaQma5DZHy_mHhIuVC04BAAAOAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生物的多样性展现了演化的力量。2018年诺贝尔化学奖得主们掌控了演化，并用它谋求对人类的最大利益。通过定向演化生产的酶现用来制造从生物燃料到药品的一切。采用噬菌体呈现技术演化出的抗体可以对抗自体免疫疾病，甚至治愈转移癌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从大约37亿年前最初的生命诞生起，不同的生命体填满了地球上几乎所有缝隙。生命遍布温泉、深海和干旱沙漠，这都是因为演化解决了许多化学问题。作为生命的化学工具，蛋白质经过优化、改变和更新，从而创造出惊人的多样性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的诺贝尔化学奖得主受到演化力量的启发，利用了同样的原理——&lt;strong&gt;遗传变异和选择&lt;/strong&gt;——研发出能够解决人类化学问题的蛋白质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/T5riT_lIHWse47Idq3kDUEIC4TaPr-xWvaDLvTlM1kRwAwAAuAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/320&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一半被授予&lt;strong&gt;弗兰西斯·阿诺&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;德&lt;/strong&gt;。1993年，她第一次进行了酶（也即催化化学反应的蛋白质）的定向演化。后来她所改良的方法，如今已经日常用于新催化剂的开发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿诺德的酶可以用于更加环保地制造化学产品，比如药物，还能生产可再生的燃料，让交通运输更加绿色环保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一半化学奖由&lt;strong&gt;乔&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;治·史密斯&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;格里高利·温特爵士&lt;/strong&gt;分享。1985年，乔治·史密斯发展出了一种名叫“&lt;strong&gt;噬菌体呈现&lt;/strong&gt;”的优雅技术，让噬菌体（也即能够感染细菌的病毒）能被用来演化出新的蛋白质。温特把噬菌体呈现用于抗体的定向演化上，目标是制造新的药物。第一个基于这种方法创造出来的药物——&lt;strong&gt;阿达木单抗&lt;/strong&gt;于2002年获批，被用于风湿性关节炎、银屑病和炎症性肠病。如今，噬菌体呈现所生产的抗体已经能中和毒素，对抗自体免疫病，甚至治疗转移的癌症。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/JYwQWYI89wp26UZxHI-Z6QWvDAVtZF07Nftl6yWItH3aAQAA2gEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;利用抗体定向演化开发的药物阿达木单抗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们正处在定向演化革命的早期。它正在以各种各样的方式为人类造福，将来也会持续如此。（编辑：Ent）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;编译来源：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;https://old.nobelprize.org/che-press.pdf&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445651%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 16:01:40 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445651/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>4位科学家热评诺奖：激光物理学因何摘得桂冠？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445648/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445648/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;114&quot;&gt;
&lt;p&gt;|· 本文来自“我是科学家”·|&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年10月2日，北京时间17时30分，诺贝尔物理学奖新鲜出炉，美国科学家&lt;strong&gt;阿瑟·阿什金&lt;/strong&gt;（Arthur Ashkin）、法国科学家&lt;strong&gt;杰哈·莫罗&lt;/strong&gt;（Gérard Mourou）与加拿大科学家&lt;strong&gt;多娜·斯崔克兰&lt;/strong&gt;（Donna Strickland）获此殊荣，三位科学家在激光物理学领域作出了开创性的贡献。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://r.sinaimg.cn/large/article/9a1777eac65311439e469643b79c80fd&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://r.sinaimg.cn/large/article/e38389641d404307f84ec2bbf8c69c06&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://r.sinaimg.cn/large/article/7970df294bc699418dcb8a6efe76934f&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这三位科学家为何会获得今年的诺奖？他们的研究有哪些应用价值？来看看科学家们怎么说：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/large/00657LyMly1fvuaumj3m5j312408ijug.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诺贝尔奖一般会颁发给某一领域的开创者或对这一领域做出突出贡献的科学家。今年诺奖颁发给激光物理领域，得益于激光对我们现代社会产生的深远影响——例如当前的激光精密加工、激光打印机、激光显示等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前激光物理领域的两个发展方向，&lt;strong&gt;一个是开发超强超短激光，另一个是利用激光对物质进行测量和精准调控&lt;/strong&gt;。目前，飞秒激光的技术已经商业化并且趋向成熟，这主要得益于莫罗和斯崔克兰在1985年提出的啁啾脉冲放大技术，可以得到飞秒脉宽的超强激光；阿什金利用激光辐射光压对原子、分子这样的细小颗粒进行精准调控，把激光的应用带到了一个新的高度，所以他们获奖是实至名归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿什金主要贡献在于发明了光镊技术来对原子、分子，以及病毒和活体生物细胞进行抓取和操纵；莫罗和斯崔克兰的贡献在于凋瞅脉冲放大技术的发明，使得飞秒超快超强激光成为现实。而飞秒超快超强激光不仅在现在的工业和医疗领域有广泛应用，也促进了物理学领域中超快光谱学、超快成像的飞速发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://r.sinaimg.cn/large/article/b7de6534ee6b3def6c2e319018b52e1a&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿什金发明的光镊技术让我们可以对原子分子甚至细胞进行操纵&lt;/strong&gt;，使我们对碰撞化学反应进行原子层面进行调控提供路径，另一方面，把分子或原子精确的囚禁在特定区域，然后对它们进行精确测量提供了技术帮助，除此之外，利用激光对活体细胞的操纵也对生物学和医学领域提供很多全新的技术。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;阿什金造出的光阱&quot; src=&quot;https://r.sinaimg.cn/large/article/c8944f6637c7bcf5cf6e2e0d51863c76&quot;/&gt;阿什金造出的光阱&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莫罗和斯崔克兰发明的啁啾脉冲放大技术技术直接导致超短超强飞秒激光的发明&lt;/strong&gt;。飞秒激光一方面在医学领域例如激光切除术上有很大应用，在工业领域飞秒精密加工领域也有突出应用，另一方面在超快光学领域有广泛应用，让研究者可以观测飞秒时间分辨的动力学过程，也促进着飞秒激光下一代基于高次谐波的阿秒激光的发展以及强场物理领域的发展。&lt;br/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/large/00657LyMly1fvuaumsgafj312208277n.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次三位科学家因这两项光学技术获得诺贝尔物理奖，可以说是实至名归，令人信服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;激光物理和激光技术一直是诺贝尔奖的富矿&lt;/strong&gt;。自从激光被发明以来，已有一批成果获得诺奖。而这次莫罗和斯崔克兰发明的啁啾脉冲放大技术产生的高强度、超短激光脉冲不仅具有重要的工业和军事应用价值，还开启了研究原子和亚原子层面超快过程的可能，对基础物理的影响是不可估量的。阿什金发明的光镊子(Opitcal tweezer) 技术，也在颗粒物质、微纳米科学以及生物、医药等研究领域获得了广泛的应用。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://r.sinaimg.cn/large/article/86795e1db0494d19748f27952b3d4341&quot;/&gt;光镊子使运用光来观察、转动、切割以及推拉成为可能。在许多实验室，激光镊子被用来研究生物过程，如蛋白质、分子马达、DNA或细胞内部的生命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我国对激光物理和激光技术一直非常重视，这一方向是我国少数长期处于世界前沿的研究领域。激光是1960年发明的，据说我国1961年就研制成功了第一台激光器。就布局而言，中国科学院在长春、西安、合肥和上海有四家专业的光学与精密机械研究所，中国科学院物理所研究以及九院等单位的超强、超短脉冲研究成果也处于世界前列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺奖所表彰的物理学成果的诞生，既需要从社会方面来讲深厚科学土壤的培植，也需要从科学家个人来讲长期的艰苦努力。有鉴于此，第一位中国本土诺贝尔物理学奖得主的诞生端赖整个社会的努力，这需要我们的信心和耐心！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，本年度诺贝尔物理奖的一个亮点是有一位女物理学家获奖，&lt;strong&gt;这是诺贝尔物理奖历史上的第三位女性获奖者&lt;/strong&gt;。此前有居里夫人因发现自发放射性而于1903年与其丈夫皮埃尔·居里分享了一半的诺奖，还有迈耶于1963年因发现原子核的壳层结构而与延森分享了一半的诺奖。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;诺贝尔物理奖历史上的三位女性获奖者。左起：居里夫人、迈耶和多娜·斯崔克兰。&quot; src=&quot;https://r.sinaimg.cn/large/article/15d96451375cf2cf8a111a615ac1f9a6&quot;/&gt;诺贝尔物理奖历史上的三位女性获奖者。左起：居里夫人、迈耶和多娜·斯崔克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://wx4.sinaimg.cn/large/00657LyMly1fvuaun5iasj311o07q0vg.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;物理学一直在不断地为人类提供观察世界、量度世界，并在其基础上认知世界并改变世界的各种原理，方法和手段。以激光为基础的光镊、飞秒脉冲等等技术，更是使得这一切在时间、空间、能量上不断逼近人类所能认知并掌控的极限，从而将现在和将来我们能够涉足的领域大为扩展，在生命科学，医学，化工领域，材料领域，都有巨大的推动作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/large/00657LyMly1fvuaunbf79j311m082jtp.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫罗和斯崔克兰因发明了啁啾脉冲放大（CPA）技术而分享了今年的诺贝尔物理学奖，该技术的发明促进了激光强度的快速提高，从短短几年从原来约GW的峰值功率提高了好几个数量级，也带来了强场物理、等离子体物理、加速物理、粒子物理等应用研究领域的一些革命性进展。由于CPA技术的重要性，莫罗教授之前也被提名过，所以我认为他们这次拿到诺贝尔物理学奖应该是实至名归。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;啁啾脉冲放大技术（CPA）&quot; src=&quot;https://r.sinaimg.cn/large/article/7c5f2fb4d8be7acb5fad818e51b6202c&quot;/&gt;啁啾脉冲放大技术（CPA）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实际上他们的贡献不仅仅是发明了啁啾脉冲放大技术，使激光的强度得以大幅度提高，而且也开拓并推动了很多应用方面的工作&lt;/strong&gt;——包括诸如强场物理、激光尾场加速、激光等离子体物理、激光聚变等领域的发展，让之前许多无法开展的极端物理研究变为可能，实现了许多前所未有的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直从事超短脉冲激光技术，虽然CPA的论文一经发表就较早注意学习了，但直到听张杰教授讲起强场物理，才真正认识到CPA的重要意义，为此将从此前专注产生极短超快光脉冲的研究工作，延伸到超强激光技术的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CPA技术从1985年到现在30多年的时间里，经历了持续不断的进展，至今仍然是人们获得更高强度激光最主要的技术，目前国际上已建成及正在建设的超快超强激光装置，绝大部分采用的是该技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟规划中的未来国际上最强的激光装置——ELI装置，拟采用的技术也是CPA及脱胎于CPA的OPCPA技术，预期将产生200PW峰值功率的超强飞秒激光输出。这些装置建成后，可望得到近1024-25W/cm2超高强度，开展前所未有的物理研究，许多相对论下的物理问题及核爆及恒星中心才有的物理现象，也可以借助这样的激光得到答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的很多应用也得益于他们的研究发现，可以说很多涉及强激光的领域，如物理学上的粒子物理、高能物理、以及化学的某些领域等等都受益于这项技术，因而获得了很大的进展和突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在这一领域具有非常扎实的基础及国际领先的成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在CPA技术发明后不几年，中科院西安光机所、天津大学等单位在侯洵院士领衔的“攀登计划”支持下，进行了该激光的研究。近年来，中科院物理研究所、上海光机所及中国工程物理研究院等单位在科技部、863及基金委等项目的持续支持下，经过多年系统深入的研究，相继取得了突破世界纪录的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物理所2011年率先在国际上基于该技术利用钛宝石激光取得了大于1PW的结果，上海光机所利用该技术在5PW的基础上，去年又获得了10PW的目前最高峰值功率。中国科学家取得的相关成果，已在国际上形成重要影响，极大地提高了中国在该领域的国际地位。（采访：吴欧 编辑：小柒、麦芽杨）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445648%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 16:03:30 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445648/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>怎样的物理学天才，让诺贝尔奖组委会破例为他改了颁奖地点</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445646/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445646/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;196&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;|· 本文来自“我是科学家”·|&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人对“天才”这个词都有不一样的理解，但无论从哪种意义上来讲，列夫·朗道都算是一个 “天才”。而且，是最耀眼的那一种。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;“爱因斯坦，你算错了”&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;1929年，50岁的爱因斯坦正如日中天。作为当时最著名的科学家（没有之一）受到波尔邀请，到哥本哈根演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听众席上，坐着一个20岁的小青年。演讲结束，这个小青年站了起来，说“教授，你演讲不错，不过从第二个方程开始，你就算错了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听众一阵嘀咕，想必心里都在念叨，哪儿来的小伙子，真是不知天高地厚！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱因斯坦听完小青年的解释，对着黑板思索片刻后对大家说：“你说得完全正确，各位今天就当我没讲过吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这个当众打脸爱因斯坦的小青年，就是列夫·朗道&lt;/strong&gt;。这年，他20岁。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;年轻的朗道，图片来源：Sohu.com&quot; src=&quot;https://r.sinaimg.cn/large/article/eca7310bfba3f2119b4993d331e5012d&quot;/&gt;年轻的朗道，图片来源：Sohu.com&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朗道爱怼人的习惯与生俱来，似乎是天才的自带体质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾经自创朗道排名，将一众物理学家按照贡献论资排辈，堪称物理学界风云榜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个排名分为0到5级，以对数坐标表示出来，处于上一级的人要比下一级的人贡献大10倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让我们看看这个表单：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超一流的物理学家（&amp;lt;1）：牛顿（0），爱因斯坦（0.5）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一流的学者得分是1，包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波尔（发现原子光谱，朗道自己的老师）；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海森堡（测不准原理，量子力学奠基人之一）；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狄拉克（狄拉克方程，量子力学奠基人之一）；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;薛定谔（&quot;虐猫狂人&quot;，量子力学奠基人之一）；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玻色（粒子物理早期学者）；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维格纳（天才数学物理家）；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德布洛意 （提出“物质波”）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个人单独拿出来都是开宗立派、青史留名的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朗道给自己的分数是2.5。不过，两年后，朗道提出了二级相变理论。当时，他放下写好的论文，长舒一口气，感叹：“&lt;strong&gt;现在，我终于成为‘二流’物理学家了&lt;/strong&gt;。”从而把自己的得分提高到2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人说朗道给自己2分的排名，体现了他的谦虚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但事实真的如此吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要忘了，此时的朗道只有28岁。一个毛头小伙子，说自己比薛定谔和海森堡这些大神只差一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这应该不能算谦虚吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，他将排名比他低的人称为“蠢才”，更是把得分为5的人被称为“智障”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果物理学家们有个群，那么，朗道肯定是那个大家都想踢出去的人。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; “同斯大林和希特勒法西斯作斗争”&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;其实，不止物理学家，连斯大林都踢朗道一脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年4月28日，朗道突然被捕入狱，罪名是“煽动反革命”！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当年，正值苏联“大清洗”运动的高峰，斯大林在大肆屠杀和压迫反对派，波及了无数普通干部和群众。整个苏联，15个将军杀了13个，监狱里塞满了政治犯，每天都有人无缘无故地“消失”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样的政治恐怖之下，又被拿到了确凿的证据，对一般人来说基本是凉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，“一般”这个词从来不是用来描述朗道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听闻朗道被捕，当时苏联物理学界最有名望的科学家卡皮察，亲赴克里姆林宫为他说情。卡皮察提出的一个重要理由是，&lt;strong&gt;只有朗道才能解决最近所发现的液氦超流态问题&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朗道的恩师波尔，也在第一时间从丹麦给斯大林写亲笔信，希望能够释放朗道，反复阐述朗道对物理学界的重要性。又有各方人士前来求情，中心思想就一个意思：“&lt;strong&gt;物理学缺了朗道不行&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在多方的努力下，一年之后，朗道终于被释放了，成为 “大清洗”中为数不多保全性命的选手。而跟他一同被捕的另外两人，都被秘密处决了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一个物理学家来说，牢狱之灾无疑是极糟糕的经历——艰苦的物质条件倒是其次，自由的丧失，恐怕是最大的折磨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸运或是不幸，从此朗道余生再也没参与过政治活动，一心专注于物理。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;“年轻人，想跟我学物理吗？”&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;被政治所伤的朗道，转头开始发展自己的学派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，他撰写了《理论物理学教程》，也就是后来闻名遐迩的 &lt;strong&gt;“朗道十卷”&lt;/strong&gt;。这套教材写的怎么样呢？据说一位物理泰斗看过后，感叹这套教材够物理学界“用很长时间了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于自己的著作，朗道还发明了&lt;strong&gt;一套考察学生物理水平的考试&lt;/strong&gt;。然而，这个考试可不一般，它由九种测试组成，首先测试学生的数学能力，具体来说就是计算复杂微积分，之后是“力学三连”——理论力学、电动力学和流体力学，在之后是统计物理、粒子物理、弹性理论。最后检测相对论和量子力学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朗道放出狠话，“只有通过了这个考试，才有资格跟我学习物理”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为难度太大，这套评价方法被称为“朗道势垒”（放在修仙小说里，这个差不多相当于“飞升渡劫”）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于这个“势垒”实在是太难了，大部分学生都无功而返，甚至有人花费数年时间，却只能半途而废。即使那些通过“势垒”渡劫成功的人，有些也对物理丧失了兴趣，从此销声匿迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到朗道去世，仅有43人成功地穿越了“势垒”而成为他的学生。&lt;strong&gt;只有一个中国人攻克过“朗道势垒”，他就是我国的物理学泰斗，郝柏林院士&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;郝柏林院士。图片来源：casad.cas.cn&quot; src=&quot;https://r.sinaimg.cn/large/article/7c1cf4d10af38c42ea166ed148642d5d&quot;/&gt;郝柏林院士。图片来源：casad.cas.cn&lt;/p&gt;


&lt;h2&gt;“我就是最后一个全能物理学家”&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;从对学生的严格筛选中，就可以窥见朗道对“智慧”的向往。究其一生，他对天才都十分敬佩。比如，在他眼里，核物理宗师级的人物费米，就是个不可多得的“全能物理学家”。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;费米。图片来源：Wikimedia Commons&quot; src=&quot;https://r.sinaimg.cn/large/article/b0b955c3925c79b11fb1f4a0c4bdab9d&quot;/&gt;费米。图片来源：Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1954年，在费米逝世以后，朗道感叹说：“&lt;strong&gt;现在，我就是最后一位全能物理学家了&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自封“最后一位全能物理学家”，朗道真是狂得没谱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，没人提出异议。因为，他就是太全能了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1958年，苏联原子能研究所为了庆贺朗道的五十大寿，送给他一块大理石板，上面刻着朗道10项最重要的科学成果。模仿着上帝给凡人的“摩西十诫”，这10项成果被称为 “朗道十诫”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“朗道十诫”几乎囊括了当时物理学中的全部前沿领域，从核物理、固体物理到电磁学、粒子物理、宇宙线和高能物理等等。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;“朗道十诫”大理石板，图片来源：科学网&quot; src=&quot;https://r.sinaimg.cn/large/article/135f41a88e7828e0bb45bf13bc28e5fa&quot;/&gt;“朗道十诫”大理石板，图片来源：科学网&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了这十项闪耀的成就，朗道发表的文章还涉及了低温物理学、磁性的不同类型、等离子区中粒子的运动、冲击波、湍流、炸药的爆炸、频谱线的分析以及量子场理论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朗道最爱干的事之一，就是给物理学术语冠以他的姓氏，像朗道阻尼、朗道能级、朗道去磁等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，以朗道命名的还包括一颗小行星和一座月球上的环形山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们回头看看那张朗道排名。似乎，朗道真是谦虚了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;​​&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;“我们一定要想法把奖颁给他！”&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;然而神奇的朗道，却难逃命运的作弄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1962年1月7日的早晨，他像往常一样，搭车去研究所，结果路上发生了严重车祸。朗道受伤最重，断了11根骨头，并陷入了深度昏迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毫不夸张地说，此时朗道的病情，取代了量子力学和天体物理，成为了整个物理学界最大的议题。名医们从世界各地赶来进行会诊，无数珍贵药品被邮寄到医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而其中，诺贝尔奖评委会同样心情忐忑。因为诺贝尔奖不颁发给过世的人。因此委员会进行了紧急磋商，委员会主席说，“&lt;strong&gt;无论如何，我们要想办法把奖颁给朗道！&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昏迷两个月后，朗道终于睁开了眼睛，整个物理学界都松了口气。借此时机，诺贝尔奖委员会立刻委托瑞典驻前苏联大使，在莫斯科向朗道颁发了当年的物理学奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大部分人因为得到诺奖而荣耀， 而朗道得到诺奖，是诺奖的荣耀。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;朗道在病房中领取了诺贝尔物理学奖，图片来源：科学网&quot; src=&quot;https://r.sinaimg.cn/large/article/c3d1086dab6c198bb97d28fcc1e30952&quot;/&gt;朗道在病房中领取了诺贝尔物理学奖，图片来源：科学网&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;天才的尾声&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;车祸之后，朗道头骨骨折，造成脑损伤，留下了严重的后遗症，简言之就是“撞傻了”，但是朗道仍然不愿意循规蹈矩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次康复治疗中，医生让他画个圆圈，朗道就画了个十字架；医生让他画十字架，他却画了个圆圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生怒了：“你为啥不按我的意思去做？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朗道说：“言听计从会让我看起来像个白痴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是有记载的，朗道最后一次与平庸世界的对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1968年4月1日，朗道停止了心跳，享年60岁。朗道一生崇尚智慧、鄙夷愚蠢，结果生命却终止在了愚人节。听起来，像一个巨大的玩笑。（编辑：Yuki）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445646%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 16:03:29 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445646/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>