<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>早锻炼？晚锻炼？到底啥时候锻炼最好？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442932/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442932/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;67&quot;&gt;
&lt;p&gt;（fishmole/译，vicko238、Ent/校）虽然我们都知道人应该经常运动，但是繁忙中还要抽空锻练并不那么容易实现。多数人只能在上班前或者下班后找点儿时间，因此，搞清楚锻炼的具体时机是否会对减肥、睡眠等后果产生影响就相当有意义。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/HoDW25EaCG617I3Efv64Qt7WFtudE3YTpzzpe1Qp2TjAAwAAfgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/425&quot;/&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要理解为什么运动的时间段如此重要，我们先要理解身体是如何在一天24小时内运作的——人体的生物钟会帮助调节我们的睡眠、饮食、血压甚至体温的节律。这些机能的昼夜节律又与体能素质、身心健康等息息相关。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;早上没啥事，更容易坚持锻炼？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在保持的锻炼习惯这件事上，人们很容易认为早锻炼更能长久，因为早晨起来后能找到一段无行程的空闲期，不受其他时间压力的干扰。但这个理论没有足够的证据支持。实际上有早起运动习惯的人之所以挑这个时间段可能只是因为自己喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/HVBLaHFQqmFo7GPY_a3rLJHRlJyMQi-LsWsDpoaxmQHAAwAArQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/456&quot;/&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有项围绕昼夜偏好和运动二者关系的研究就发现，运动者倾向于去选择训练时间符合个人喜好的运动。这也是为什么习惯早起的人更可能选择单车骑行等运动，因为这些运动的训练时间通常就设置在早上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是如果你试图在工作日午休时挤出时间锻炼，那得多加注意，这对养成运动习惯或许真的缺少帮助。科学家对比了午休时间和下班后运动课程的出勤情况，结论是要在工作中勉强挤出时间运动的人只参与了26%的课程，而下班再好好运动的人课程参与率则高达70%。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;空腹早锻炼更减脂吗？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;从生理角度分析，空腹锻炼和餐后锻炼是有所不同的。整晚没有进食，我们的身体主要依靠储存能源——脂肪来供能。所以早晨空腹运动确实将燃烧更多的脂肪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;燃烧积蓄的脂肪或许对新陈代谢的改善有利，但长期来看真的能够提高减脂的效率吗？遗憾的是，或许并不能。一项持续四周的实验对比了空腹和餐后运动对降体脂的影响，发现二组实验人群体脂量确实都有所降低，但是降低程度并无区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一项持续六周的实验则试图对比早上运动和晚上运动对于减重和热量摄入的影响。其结果证明早上运动的人在一天中吃得更少，其结果是早晨锻炼组比晚上锻炼组能多减重一千克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，一些研究发现我们在晚上的时候锻炼起来努力。可想而知，如果我们晚上运动量更大，长期以往就能消耗更多热量，和运动量更小的晨间训练比较或许能减去更多体重。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;怎样运动能睡好？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;锻炼能让我们感觉更加清醒，能提高我们核心体温。理论上，这与昏昏欲睡的最佳就寝状态正好相悖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管过去的建议不鼓励人们在睡前4小时内运动，但现在有越来越多的证据来支持晚间锻炼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士的研究者们发现睡前一个半小时高强度的运动和更快入眠、更少夜醒次数和更好的情绪状态相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此相反，为了早起锻炼，据研究者发现游泳运动员在训练日的睡眠短于休息日。所以如果你想要5点起个大早去上个杠铃操课，头天晚上请务必早睡，别牺牲掉正常的睡眠时间。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;那么，一天中到底应该什么时候锻炼？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;坚持执行一个训练计划对于身兼工作和家庭等重任的人而言并不容易，需要在相关事物上花费的时间精力还可能周周不同。早晚锻炼各有优势。为了最大程度上享受到运动给我们带来的健康红利，能真正做到锻炼的时间就是你一天中最好的运动时机。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/lUzZqMLQwNKlbiu5JMAyqB4RjEQlrQzDLUmyH1CFnfjAAwAAgAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论是早上锻炼还是晚上锻炼，挑选出一个固定的时间并遵守它才更可能把运动变为日常。想要预言自己能不能养成长期运动习惯，最好的办法就是看看自己是否可以在每一天的同一时间段持续执行锻炼计划。（编辑：vicko238）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;The Conversation, Health check: is there an optimal time of day to work out?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442932%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 08 May 2018 08:01:54 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442932/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>冻卵之前，你要知道这六件事</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442931/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442931/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;72.280749707146&quot;&gt;
&lt;p&gt;（译 / 蛋黄酱）越来越多的女性选择了冷冻卵子，至少英国人工授精和胚胎管理局的最新数据是这么显示的。但是，对于正在考虑冻卵的女性而言，她们得到的指导信息很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里有些填补这一空缺的最新科学证据。以下就是在冻卵之前，女性应当考虑的六件事：&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;一、冻卵要趁早，但也不是越早越好&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果&lt;a href=&quot;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/29223749&quot;&gt;在30岁前进行冻卵，冷冻卵子未来的活产率（live birth rate）最高&lt;/a&gt;。但是，女性进行冻卵的平均年龄大约在37岁，因为许多女性在年近四十或四十出头的时候进行冻卵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了在将来能够得到最大的生育成功率，最好在36岁之前进行冻卵。这时候，被保存的卵子质量足够好，利于冷冻保存，而且你在将来也更有可能用到它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在二十出头的时候进行冻卵能够保存不少高质量的卵子，但是在这个年龄，你不太可能知道你将来会不会用到它们，因为你还有可能自然怀孕。在年龄稍大一些的时候进行冻卵（但是要赶在生育力迅速下降之前，例如在三十出头时），你更有可能用到自己冷冻起来的卵子，不至于经历了这个代价高昂的过程后才发现自己并不需要。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;二、卵子被保存的期限是有限的&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;女性不该在太年轻（比如二十多岁）时进行冻卵的另一个原因就是，保存期是有限的。以英国为例，英国的监管机构只能允许卵子冷冻保存十年。你可以延长储存的期限，让卵子保存最多55年，但这仅仅在你能够证明自己过早失去生育能力的情况下。如果你的生育能力随年龄增长而自然衰退，你就不会被认为是过早失去生育能力，因此不会被批准延长卵子的保存期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;（编者注：目前国内允许的冷冻卵子一般是如下两种情况，①患有恶性肿瘤的女性在接受放化疗前，预先冷冻保存自己的卵子；②不孕夫妻在进行辅助生殖过程里需要冷冻卵子。单身健康女性如果要去国外冷冻卵子，一定要先弄清当地的监管规定。）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;三、诊所水平有高有低&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果你在考虑冻卵，建议找一家在这方面经验丰富的诊所。你还应该询问诊所是否能够提供自己此前的冻卵成功率数据。一些诊所提供的仅仅是根据其他诊所发表的数据得到的平均值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你还应该要求查看各个年龄的成功率，因为用32岁女性的卵子成功生育的几率与用39岁女性的卵子成功生育的几率可能会有很大的不同。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;四、在冻卵过程中，你可能会损失一些卵子&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你冷冻的卵子越多，就越有可能在未来成功生育——当然前提是卵子质量好。&lt;a href=&quot;https://academic.oup.com/humrep/article/32/4/853/2968357&quot;&gt;最近的数据&lt;/a&gt;显示，为了使生育一胎的成功率达到75%，一个34岁的女性需要冷冻10个卵子；37岁的女性需要冷冻20个；而42岁的女性需要冷冻60个才能达到同样的成功率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在冻卵的过程中，一些卵子会损失。例如，一个36岁的女性在促排卵操作之后可以产生15个卵子。但其中一些可能不够成熟，因此不适合冷冻。一些卵子可能没有被正确冷冻或解冻，从而变得无法受精，或无法达到囊胚期（适合胚胎移植的阶段）。在冻卵程序结束的时候，可能只剩下4个能够用来受孕的胚胎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用冷冻卵子得到的胚胎进行移植，&lt;a href=&quot;https://www.hfea.gov.uk/media/2563/hfea-fertility-trends-and-figures-2017-v2.pdf&quot;&gt;出生率大约在19%&lt;/a&gt;，也就是说，即使有了4个胚胎，冻卵生育仍然有失败的可能。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;五、你可能需要多次进行冻卵操作&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在英国，卵子采集和冷冻的花费大约在5000英镑（约合4.3万人民币）。冷冻费用另计，大约每年150到400英镑（约合1200到3500人民币）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究显示，为了保证未来成功受孕的概率，女性应当冷冻大约15个卵子。但是，在一个促排卵周期中能产生和采集到多少卵子，取决于女性进行冻卵的年龄、她剩余的卵巢储备以及她对促排卵的反应。也就是说，有的女性可能在一个促排卵周期中就产生了15个卵子，有些人却需要进行多次促排卵和卵子采集，才能收集和冷冻同样数量的卵子，这也意味着产生相应的额外开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冻卵和后续的试管婴儿不光费用昂贵，你的情绪和生理也会受到不小的挑战。在考虑冻卵的时候请记住这点，这非常重要。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/t_zNrivvmT6MLfCKSo7WxrMoDnmTwT2oGrSyFkDcVeDyAgAA9wEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;冷冻大约15个卵子，未来才比较有可能看到显示怀孕的“两条杠”。（图片来源：Africa Studio/Shutterstock.com）&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;六、即使尽了一切努力，冻卵依然可能失败&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;许多冷冻卵子的宣传让人感觉，只要投入足够多的金钱和努力，就一定能取得成功。但这并非事实。&lt;br/&gt;对于在36岁进行冻卵的女性而言，用先前冷冻的卵子进行多次试管受精操作之后，冻卵的累计成功率仍然只有20%左右。而且，即使采用在年轻时冷冻的卵子受孕，比如在使用捐赠卵子进行怀孕的时候，年长女性在怀孕和分娩过程中仍然面临着比年轻女性更高的并发症风险。（编辑：游识猷）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442931%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 08 May 2018 08:01:53 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442931/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>瓦力和伊娃，陪洞察号去火星</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442929/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442929/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;58.849139934914&quot;&gt;
&lt;p&gt;（&lt;a href=&quot;https://www.guokr.com/i/1309511993/&quot;&gt;Tisney&lt;/a&gt; 编译）5月5日，NASA的洞察号火星着陆器将搭乘阿特拉斯5型火箭飞往火星。洞察号的目标是研究火星的内部构造，可以帮助解决行星和太阳系科学最根本的问题之一 ——40多亿年前岩石行星是如何在太阳系内侧形成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洞察号并不是独自上路的，陪伴它的还有两枚立方体卫星，官方名称是MarCO，昵称为“瓦力”和“伊娃”。“它们是我们的侦察兵，”NASA喷气推进实验室MarCO首席工程师安迪·克莱什（Andy Klesh）说，“立方体卫星此前还从来没有经受过强烈的深空辐射，也从未使用过推进技术。我们希望MarCO能照亮立方体卫星的这条路。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/TbDmUO45YRkN0WnKuP3iAVkjIacK_w1dDczjmQGW46d1BAAAoQUAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/808&quot;/&gt;两颗立方体卫星在火星上空飞行的艺术概念图。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;首次用于深空探索&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;立方体卫星是一种小型航天器，其概念在上世纪末由美国斯坦福大学空间系统开发实验室提出。自2003年首颗立方体卫星升空至今，近地轨道上已经有800多颗立方体卫星。它们大部分由国际空间站释放入空间中，或者作为运载火箭上的次级载荷进入太空，用于通讯、追踪运输或对地观测之用。但是，还没有一颗立方体卫星到过近地轨道之外的太空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立方体卫星的基本单元，是边长约为10厘米的一个立方体。较大的立方体卫星可以由多个单元构成，比如MarCO就由6个单位构成，大小相当于一个公文包。两枚MarCO立方体卫星将会一路跟随洞察号，并在洞察号着陆时进行短暂地监控。不过，MarCO成功与否并不会影响洞察号的任务。它们的作用是在飞往火星的路程上展示其通讯和导航能力，这将应用在未来的空间探索任务中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喷气推进实验室介绍说，“就像瓦力一样，两枚MarCO卫星都使用灭火器中常用的压缩气体来推动自身在空间中移动。MarCO本身并不会有科学产出，洞察号也不需要通过它们才能向地球传输信息。洞察号将依靠NASA此前发射的火星勘测轨道飞行器（MRO）来转发数据，此外也可以与地球上的天线直接进行通讯。但对于这两枚MarCO卫星来说，这将是立方体卫星技术在地球轨道外的首次关键测试，以演示这项技术未来在探索太阳系中的应用。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/WqtfVWcO7aYZjAmSFNrRm4FGhxvHsUex8M_4vfoBW73DDAAApgoAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/534&quot;/&gt;两枚MarCO卫星中的一枚，正在喷气推进实验室接受测试。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;双通道天线确保通讯及时&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;发射成功后，两枚MarCO卫星将与火箭分离，并沿着各自的轨迹前往火星。首先，它们要部署两面无线电天线和两块太阳能电池板。这将是MarCO面临的第一个挑战，因为展开天线和电池板需要有足够的电量。接下来，MarCO将依靠自己的导航系统前往火星，在途中自行调整飞行路线。在这段旅程中，它们需要解决第二个挑战——抵抗深空宇宙辐射对设备的损害。通过这两个挑战之后，MarCO才有机会平安到达火星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在洞察号登陆火星的关键阶段，它会把信息传送至火星上空的MRO。MRO会把这些信息传回地球，但是由于使用了不同的无线电频段，这些信息的接收和发送无法同步进行。于是，地球要延迟一个多小时才能收到确认着陆成功的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而MarCO卫星上垒球大小的无线电天线却可以同步转发这些信息，让地球能够在第一时间接收到洞察号着陆成功的消息。如果这项演示任务取得成功，未来的着陆器在进入火星大气到着陆之间的关键几分钟内，就可以依靠这种自带的通信中继与地球进行通讯。它们就像是着陆器的第二双眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/pb3rkqysDqk0lcMi9HpHVS2-wvsAoZzTP5IloC_tzg6ABwAAOAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;MarCO卫星的艺术概念图。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火星对于航天器来说依然是一颗难以驾驭的星球，许多探测器都无法安全着陆并把信息传回地球。在未来的火星任务中，如果有这种立方体卫星的帮助，就算探测器在着陆过程中失联，它们也可以提供另一种方式，对火星表面进行勘查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实中的瓦力和伊娃大概不会像在电影《机器人总动员》里那样好运了。祝愿它们可以手拉着手平安抵达火星，帮助人类清扫探索太阳系行星的的障碍。（编辑：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0356939795/&quot;&gt;Steed&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442929%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 16:01:47 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442929/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>为什么追求 KPI 会适得其反？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442924/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442924/</guid>
<description>&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:Jerry Z. Muller&lt;/p&gt;&lt;div readability=&quot;84&quot;&gt;
&lt;p&gt;（李子李子短信/编译，Ent/校）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;我们或许都讨厌给我们的工作带来无尽压力的 KPI，以及完不成 KPI 的痛苦。但是，组织者却常常认为，必须要有一些东西来衡量、评估工作，实现“科学管理”。但 KPI 这种东西——包括工作上的各种指标——真的是科学的吗？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;本文作者、历史学家杰里·Z·穆勒（Jerry Z Muller）在新书《指标暴政》（The Tyranny of Metrics）中深入考察了教育、医药健康、商业金融、慈善和非盈利、政府和军队等组织，探讨“指标”的问题所在，以及如何改善对指标的运用。这篇文章是这本书部分的观点提炼，告诉我们对于“指标”的痴迷，给我们带来了哪些后果。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/ek0iq2AfO6RLeXlJr7sDCSrnkE9APomeGj9LsvJu5E3AAwAAOAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/378&quot;/&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一种新现象正席卷着越来越多的公司、政府机构、教育机构和慈善组织，我把这种现象称为“唯指标论”。&lt;strong&gt;过去，对一件事情好坏的专业判断往往来自个人经验和才能；而现在，人们相信这些判断可以被定量的绩效评估取代，且认为这样的取代是好事儿。&lt;/strong&gt;新的评估建立在一系列标准化的数据（也就是指标）之上；激励组织内部人员的最佳方式，则是根据这些用数据衡量的指标，来奖励和惩罚他们的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奖励可以是钱，比如绩效工资；也可以是声誉，比如大学排名、医院评级、外科手术报告单 （即Surgical Record Card，能够显示一个医生做某项手术的成功率。对成功率的看重导致医生会拒绝给疑难病人手术，怕影响成功率） 等。 &lt;strong&gt;但是，唯指标论最显著的负面影响，是它很可能会鼓励耍花招行为的出现：也就是说，它会让每一个个人尽力去最大化自己的指标，即使它与组织的大目标不一致也在所不惜。&lt;/strong&gt; 比如，将一个地区的重大犯罪率成为提拔警察的标准，那么一些警官就会根本不记录犯罪行为，或把犯罪行为从重罪降为轻罪，来回应这个指标。或者以外科医生为例：当手术成功率这个指标会影响他们的声誉和收入时，一些外科医生会便拒绝给疑难杂症患者做手术，因为这些手术更可能失败，影响指标提升。最后是谁倒霉？没能接受手术的患者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当奖励与可量化的表现挂钩，那么唯指标论就会引起这种耍花招行为。但即使不这样，唯指标论也会带来各种更微妙的、意外的反作用。 其中一个叫做“目标置换”，它有很多种表现方式：当绩效通过几项指标来确定，并且关系到重要利益时（不丢工作，加薪，或者在优先认股权被授予时提高股票价格），人们会关注如何满足这些指标——通常意味着牺牲其他更重要但没纳入组织体系的目标。 最着名的例子就是所谓“应试教育”，这是一种普遍的现象，自2001年“有教无类法案”（即No Child Left Behind 法案，是美国前总统小布什在位时期通过的一项法案，该法案主要旨在解决贫困地区学生受教育问题，引入了一系列指标，例如教师的资格证明、学生的考试成绩等，作为评判标准，但因为标准和执行上的重重问题而备受争议）通过以来，这一现象已经扭曲了美国的小学和中学教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国，相当部分的中小学教育都已经走样了。政策迫使老师必须重点强调让学生通过标准化考试（数学和英语），因为这些考试的结果会关系到教师的去留和学校的存续。在这个政策的指导下，课堂时间大部分用来教授考试中的东西（比如阅读短的散文段落），忽略别的内容（比如小说）。不考的科目，包括公民教育、艺术和历史，则很少有人关注。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/kDZ4ALgmxK23s3g-1pWKNqVgXwBMMvUwYFWZHOVEdKDAAwAAewIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/423&quot;/&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这种目标置换在经济学里又被称为“古德哈特定律”（Goodhart’s Law）。一项指标一旦成为政策制定的依据，便立刻不再有效。&lt;/strong&gt;政策制定者会牺牲其他方面来强化这个指标，使得这个指标不再具有指示整体情况的作用。像 GDP 这样的某个特定衡量标准，一旦被用作一个复杂系统（比如一个国家的经济状况）的性能指标，政府便可能会关注这个衡量的指标，以国家的其他方面为代价来提高这个指标的增长——比如牺牲消费、鼓励基建投资，数字是上去了，但在衡量更广义的经济和国家财政健康状况时，它变得不再那么有效。同样的，如果你想开发一个 AI 聊天机器人，将目的设为“能和人类聊上5分钟”，那么开发者就会用各种奇怪的花招把这个5分钟填满，然后聊天的时长就不再能够体现 AI 的智能度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短视则是另一个负面因素。可量化的绩效会鼓励的现象，用美国社会学家罗伯特·K·默顿（Robert K Merton）1936年的话来说，就是“利益的当下暴政……让行动者只关心可预见的眼下后果，而不考虑更远的或者其它层面的后果”。总之，推进短期目标达成，意味着牺牲长期利益。这个问题在上市公司中普遍存在，这些公司会牺牲长远的研究投入和发展、以及员工的发展，来换取季度报告中被认为必要的好看数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯指标论还有另一个问题：测算它需要成本。编纂和处理指标已经意味着很多雇员开销了，更不要说真的去读这些指标所花的时间。正如特立独行的管理咨询师伊芙·莫留（Yves Morieux）和彼得·托尔曼（Peter Tollman）在《六个简单规则》（2014）一书中指出的那样，唯指标论会让员工耗费更长时间、工作更劳累，而这些工作对组织的实际生产力几乎没有积极作用，还消磨了他们的热情。为了排除各种花招、欺骗和目标转移带来的指标错误，组织通常会制定一连串的规则，而遵守这些规则会进一步减慢机构的运作，降低效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国医疗体系曾经将“再入院率”作为评价重症护理医院的重要指标，并与医生的绩效挂钩。然而，那些再入院率高的医院，往往是负责攻克难症的研究型医学院，或者那些服务弱势群体的医院。为了弥补这个缺陷，“风险调整”被纳入了绩效体系中，但对风险的评估、如何应对人为操纵，又让制定者陷入了麻烦。英国也有同样的窘境。2016年《柳叶刀》上发表的一项研究指出，英国国民健康体系中的“质量和结果框架”——世界上最大的医疗绩效评估体系——对英国病人的死亡率降低并没有显著贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;与“绩效工资激励人们工作”的常识相反，用绩效指标来衡量生产力的尝试，反而会降低主动性，阻碍创新，让人不敢冒险。&lt;/strong&gt;比方说，最终找到本·拉登的情报分析家在这个问题上花了很多年。如果在此期间的任何时候来评估他们的工作，得出的结论肯定是生产力为零。年复一年月复一月，他们的失败率为100％——直到最后成功。从上级的角度来看，让分析师长时间参与这个项目是要冒很高的风险的，时间上的投资可能无法兑现。然而，真正伟大的成就往往取决于这些冒险本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题的根源在于，当人们的成绩通过绩效指标判断时，他们会更愿意做那些指标能衡量的事，而指标衡量的东西都是些既定的目标（例如处理了三张报表，或者写了两个方案之类）。但这会阻碍创新，因为创新就是做一些无法用既定目标来衡量的东西，实际上是根本就没人试过的东西。创新需要实验，而实验是有可能、甚至很有可能失败的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/9Fr0wmWRjE1-S8XbPeZ5j5mMZ3PTy_wdreEXfsbZemnAAwAANwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/378&quot;/&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有，用可衡量的绩效来奖励个人，会减少集体共同的目标感，阻碍促进合作和效率提升的社会联系。这些激励常常会反而导致内部竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强迫组织中的人将努力仅仅集中可衡量的那几个指标上，会让工作体验变得糟糕。人们被绩效指标缚住手脚，仅仅把眼光聚焦在几个有限的目标上；而这些指标和目标的制定者可能并不理解这些人的工作。如果一个人不能自己决定要解决什么问题、用怎样的方式解决，那就会缺乏心理上的刺激，变得迟钝，也不会有激情去探索未知的领域——未知的领域当然没有绩效来衡量。人们的创造本性就这样被唯指标论给扼杀了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被指标所捆绑的组织，会让其中有才华、有首创精神的员工和成员逐渐脱离其主流文化。优秀的老师从公共学校离开、投奔私校；大公司的工程师离职、加入小公司；而有事业心的政府雇员则成为咨询师。这些现象当然也有积极一面，但不可否认的是，我们社会中的大型组织会因为把最可能创新的员工赶走而遭受损失。越是纠结绩效、把衡量工作成果变成往条条框框里打钩打叉，就越没法留住那些有能力跳脱条条框框的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以哈佛大学的戴尔·约根森（Dale Jorgenson）为代表的、专门计量经济生产率的经济学家们，报告说近年来美国经济整体停滞，唯一的例外——实现全要素生产率增加的唯一一个经济部门——是信息技术生产行业。接下来要问的问题就是，又花时间精力、又消磨创新、又造成短视的“计量文化”本身，是否也得为经济的停滞负责呢？（编辑：Ent）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;Muller, J. Z., 2017. The Tyranny of Metrics. Princeton: Princeton University Press.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442924%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 16:01:46 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442924/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>怪脚龙的脚到底有多怪?</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442925/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442925/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;129&quot;&gt;
&lt;p&gt; (作者/廖俊棋 余逸伦)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久前，我们课题组的学弟发表了一种新种恐龙“&lt;strong&gt;赵氏怪脚龙&lt;/strong&gt;（&lt;em&gt;Anomalipes zhao&lt;/em&gt;）”。身为亲学长，我想帮他大力推广一下，向大家介绍介绍这只恐龙。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/XV_wht2WoWZGeBeksCQxO4t9at5xfm3SBY0882krZDfAAgAA7wEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/450&quot;/&gt;挖掘中的“赵氏怪脚龙”。图片来源：nature.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但讲真，这只恐龙的复原图都还没画出来，我在这里说得天花乱坠大家也无从想象。我决定搭配古生物学发论文的行规，综合介绍一下这只“怪龙”。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;古生物学的时空相对论&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“古生物学”是探讨生物演化的一门学科，在研究的过程中，时间和空间的概念非常重要。因此在论文开篇，摘要的第一句话就是“山东诸城上白垩统王氏群”。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/QUu_SiX--VdhBvJzG2wv4ryFnU-8PHIqLv9vJgeu2qhUAwAA6wEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/368&quot;/&gt;红色方框标注出来的摘要开头第一句话，翻译成中文即“山东诸城上白垩统王氏群”。图片来源：nature.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个部分常常被忽略，尤其古生物化石常常是经由意外发现，比如哪个村庄的谁挖个水井、哪个屯的谁下田一挖地，都有可能发现化石。这种情况上交的化石往往都缺乏发现地点的相关纪录，这样即便化石保存得再完整，意义都不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时空是一个相对的概念，随着在不同时间、不同地点的发现，这个化石也会有不同的演化意义包含在内，而把这一系列的数据搜集齐全，宏观地看才能理解到这种生物在演化的过程经历了什么，像是从时间上会发现有的类群越来越大、有的却越来越小，从发现地点上能窥探一个物种的起源或是迁徙过程等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵氏怪脚龙的发现地——山东诸城以往也有其它的恐龙被发现，包括几种暴龙、角龙，还盛产大型的鸭嘴龙巨型山东龙。这些化石类群和怪脚龙所属的近颌龙都和北美的恐龙有很相近，因此在地理上可以推断，中国和美国在恐龙时代有着频繁的生物地理联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间上，这套地层属于“&lt;strong&gt;上白垩统&lt;/strong&gt;”，对应起来就是“&lt;strong&gt;晚白垩世&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;统”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;是地层的单位&lt;/strong&gt;，代表的是眼前的那层岩石，所以用“上”、“下”来形容，范围上从大到小分别为“宇、界、系、统、阶”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;世”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;是时间单位&lt;/strong&gt;，用的是“早”、“晚”，并且对应到地层的范围上，根据时间常到短也可分为“宙、代、纪、世、期”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两者一个是&lt;strong&gt;时间概念&lt;/strong&gt;，一个是&lt;strong&gt;空间概念&lt;/strong&gt;。就像是日记本上每天记录的事情，化石就像是亘古时空留下的文字线索，而岩层就是如纸张般的载体。虽然有互相呼应的关系，但就像我们一般不会说“某个事件发生在第58页”，术语上千万不要用混。因此“上白垩统”如果要用时间的方式叙述就等于“晚白垩世”。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;恐龙的“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;姓名”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;解析&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一般我们在帮恐龙命名时，在论文中会有个类似的格式，在这篇文章中是:&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/fpypIOlVBiCV0ycFqpuGHqdJBwdg4wZPToOV9Qmi1jfwAQAA5QAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;红色方框内表示论文中的赵氏怪脚龙“全名”。图片来源：nature.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是整个类群从上到下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最上面的Teropoda代表“兽脚类恐龙”，这个类群是一个叫马什（Marsh）的人在1881年创立的；下一行是1976年巴斯博德（Barsbold）在兽脚类之下归纳出“窃蛋龙下目（Oviraptorosauria）”这个类群；而窃蛋龙下目之中又有很多不同的“科”，经过分析赵氏怪脚龙属于进颌龙科（Caenagnathidae），这个科在1940年由史坦伯格（Sternberg）成立；最后一行就轮到本篇的主角了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请注意“&lt;em&gt;Anomalipes zhaoi&lt;/em&gt;”是&lt;strong&gt;属名&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;种名&lt;/strong&gt;，按照规定必须要&lt;strong&gt;斜体&lt;/strong&gt;。后面的“gen.et sp. Nov”代表的是“&lt;strong&gt;新属&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;新种&lt;/strong&gt;”（属是“genus”缩写成“gen.”，种是“species”缩写成“sp.”，nova是拉丁语“新”的意思）。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;赵氏”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;这个种名是怎么来的呢？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一般来说，古生物学的命名会按照这个生物的特征，或是按照发现的时代、地点命名，但并不一定都案套路出牌，用赞助商、亲朋好友、感念对象等来命名的都有。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/lciRuNI9nsonvjaC1yenQXU5GTdbCbwDn2zNZwPbBf9kAwAANwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/418&quot;/&gt;比如在綦江发现的这只恐龙，在果壳网作者和朋友邢立达的提议下，被命名为“果壳綦江龙”。图为由撒旦君创作并画在果壳网办公室的“果壳龙”。图片来源：guokr.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里“赵”是纪念我们的师祖赵喜进先生。这种纪念某人的现象在古生物界非常常见，如“董氏中华盗龙”是感谢古生物学家董枝明的贡献，而“张氏中国猎龙”则是献给张弥曼院士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，&lt;strong&gt;命名还是要按照一个规则，即这个词汇是经过&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;拉丁化”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的&lt;/strong&gt;。比如“&lt;em&gt;zhaoi&lt;/em&gt;”后面的的“&lt;em&gt;i&lt;/em&gt;”就表示姓氏的拉丁化词缀。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;怪脚龙到底怪在哪里?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这只龙为什么会被称为“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;怪脚龙”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怪脚，顾名思义，这只恐龙脚上的特征很独特（这里我就不得不跟我学弟吐槽一下，整个化石就找到一条腿，当然没有足够证据说其他地方怪啦……）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章摘要中对于那条腿最有特色的部分是这么描述的:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（如果你看得懂，恭喜你！专业水平极高！要发国际性的学术论文指日可待！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ …赵氏怪脚龙具有独特的特征组合，区别于其它近颌龙类：股骨头前后向压缩并且向后方偏斜，副转子低矮且与小转子的远程相连，股骨干的外侧面有一侧脊，第四转子发育的比较弱，第三跖骨近端的关节面呈三角形且近端的前面有一发达的脊，第三跖骨远程的两个骨髁高度不对称，两个骨髁之间有一纵向的沟将它们分开，脚部指节骨和脚爪外侧面的副韧带窝比内侧面的深，且更向背面延伸……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用白话文来说，就是师弟发现的&lt;strong&gt;这腿有些外八&lt;/strong&gt;；&lt;strong&gt;腿上有根肌肉不发达，并不粗壮&lt;/strong&gt;；&lt;strong&gt;脚掌靠外的地方有些指头外翻，并且这根脚趾头可以灵活的动来动去&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，比起霸王龙那种要支撑起庞大身躯的力量型大腿，这种恐龙可能是&lt;strong&gt;更偏向轻巧、敏捷的速度型选手&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，这只是粗浅的复原推断，如果要更进一步了解肌肉的分布和力度等相关问题，就还需要&lt;strong&gt;更精确的计算机模型&lt;/strong&gt;来判断分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些特征区别于其他近颌龙类，在其他近颌龙类是看不到的，这也是我们凭什么说它是新品种恐龙的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，但对我们古生物学的工作而言，第一步并非“找不同”，更重要的是&lt;strong&gt;去判断出&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;它跟什么一样”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，先判断出属于哪个大类群&lt;/strong&gt;。不然我就拿到这条腿，跟自己的大腿一比较，随便也能找出上百个不一样的地方，却并没有什么意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关一个新的化石是哪个类群，早期仰赖&lt;strong&gt;经验的判断&lt;/strong&gt;——化石标本看得多了，自然容易一眼看出这是什么；而近代则会采用更客观的方法，即&lt;strong&gt;运用计算机分析&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过一系列的比较和计算机解析后，我们可以知道它属于&lt;strong&gt;窃蛋龙类&lt;/strong&gt;，而较为特化的窃蛋龙类又能分成两大类群，一个就是大家熟知的&lt;strong&gt;窃蛋龙科&lt;/strong&gt;，包含最经典的窃蛋龙；另一个就是&lt;strong&gt;近颌龙科&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分近颌龙类的恐龙发现于北美洲，但有部分发现于亚洲，而怪脚龙的发现为这个类群增加了新的亚洲成员。近颌龙类的平均体型大于窃蛋龙，怪脚龙也不例外，但它又明显比其他家族成员来得小，也让我们知道近颌龙类在类群中体型多样性有着丰富的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;致谢：本文感谢原作者余逸伦提供中文版论文翻译和意见指导。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(编辑：婉珺)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Yu, Y., Wang, K., Chen, S., Sullivan, C., Wang, S., &amp;amp; Wang, P., et al. (2018). A new caenagnathid dinosaur from the upper cretaceous wangshi group of shandong, china, with comments on size variation among oviraptorosaurs. Scientific Reports, 8(1).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hone, D. W. E., Wang, K., Sullivan, C., Zhao, X., Chen, S., &amp;amp; Li, D., et al. (2011). A new, large tyrannosaurine theropod from the upper cretaceous of china. Cretaceous Research, 32(4), 495-503.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Xu, X., Wang, K., Zhao, X., Sullivan, C., &amp;amp; Chen, S. (2010). A new leptoceratopsid (ornithischia: ceratopsia) from the upper cretaceous of shandong, china and its implications for neoceratopsian evolution. Plos One, 5(11), e13835.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442925%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 16:01:45 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442925/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>月亮月亮告诉我，地球何时变蓝的？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442926/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442926/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;132.78691588785&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;地球上的水是什么时候形成的？&lt;/strong&gt;这是科学家们至今还在争执不休的课题。不过，过去人们普遍认为，起码在地球诞生（约46亿年前）最初的几亿年里，应该不太可能有水存在。因为那时候内太阳系的几个岩质大天体都在经历着剧烈的小天体撞击，完全是一个个熔融炙热的冶炼炉。那么很自然地，&lt;strong&gt;人们认为地球上的水应当形成于晚些时候，怎么也不能比&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;45&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;亿年更早了吧&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，近日，英国开放大学的Greenwood及其同事们通过测量&lt;strong&gt;月球的岩石样本&lt;/strong&gt;，发现&lt;strong&gt;地球上的大部分水可能在&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;45&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;亿年前就存在了&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咦？为什么科学家们可以通过月球的岩石找到地球上水含量变化的线索呢？这一切还得从月球的起源说起，那是很久很久以前的一天……&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;飞来横祸的一天&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;45亿年前的一天，一颗火星大小的天体从天而降，倾斜撞向了尚未完全长成的“幼年”地球。剧烈的撞击迅速粉碎和融化了这个火星大小的天体，也把地球的一部分物质撞了出来。这些碎屑物质散落在地球四周，又通过引力和碰撞重新聚集起来，最终形成了如今的月球。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/pZfGJk8NzoIVuIz9QKYQ3C_cHZgfRs5CntDeu1lKJRpkAwAAFQEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/204&quot;/&gt;大撞击假说的假想图。 图片来源：museumvictoria.com.au&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是著名的&lt;strong&gt;大撞击假说&lt;/strong&gt;（Giant Impact Hypothesis）为我们构建的月球起源图景&lt;sup&gt;[2, 3]&lt;/sup&gt;。科学家们还给这颗假想中的撞上地球的天体赋予了一个意味深长的名字——忒亚（Theia），她是希腊神话中的泰坦女神，也是月神塞勒涅（Selene）之母。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;修修补补的几十年——行星科学家：宝宝心里苦！&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;虽然人们对月球的起源一直有诸多猜想，但大撞击假说是近几十年来最受青睐的一个，因为它能较好地解释如今地球的自转倾角、地月系统的密度差异和轨道动力学等等这些物理关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但物理上的大厦盖起来了，化学上的窟窿怎么办？行星科学家们可以说是绞尽脑汁地打上了各种补丁&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初，人们想当然地认为形成月球的碎屑一定是大部分来自忒亚，小部分来自地球。如果是这样，那么最终形成的月球在化学成分上（比如某种元素的各种同位素比例）应该更接近忒亚而非地球，对吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是阿波罗任务带回来的月球岩石的同位素含量测量显示，地月岩石以氧为首的一些同位素的比例像得不得了，几乎没有差异啊&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。坏了，那怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单，让忒亚和地球的化学成分相同不就行了么，反正45亿年前的忒亚是啥样还不是靠推（瞎）理（猜）么！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是显然忒亚和地球的化学成分不同才是更有可能的情况，毕竟两个素未谋面的天体化学成分上一模一样，这概率实在有点小。为了让大撞击假说更有说服力，行星地球化学家们又提出了“同位素均一理论（isotopic equilibration）”。该理论认为在当时大撞击之后，地球外层物质和忒亚的碎屑在一个高温熔融气化的环境中充分混合了，所以两者的成分变得非常相似&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题又来了，氧这样的易挥发元素好说，但地球和月球上像钛和钨这样难熔元素的同位素含量也非常相似&lt;sup&gt;[6, 7]&lt;/sup&gt;，这就解释不通了，因为这些元素非常耐高温，不太可能熔融气化参与这种充分混合啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;好说，咱们把原本的动力学模型再改改&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，如果最初的撞击更剧烈。更剧烈的撞击会撞出更多更深的地球物质，让最终生成的月球的原材料主要来自地球而非忒亚不就结了。但更剧烈的撞击就会让之后的地月系统角动量比现在大不少啊，这对不上。怎么办？让多出来的角动量在地月系统和太阳的轨道共振中消耗掉呗——这就是“高能撞击模型”&lt;sup&gt;[8, 9]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者干脆不要只撞一次了——如果是小一点的忒亚（们），多次撞击了“幼年”地球，这些撞击产生的碎屑就更容易充分混合和自由迁移，也可能产生目前的地月化学成分——这就是“&lt;a href=&quot;https://www.guokr.com/article/442006/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;多次撞击假说&lt;/a&gt;”&lt;sup&gt;[10]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可还是不对，就算大撞击结束之后的地月岩石的化学成分可以达到一致，那毕竟也是45亿年前啊！在那之后的漫长年月里，地球和月球依然经历了多次小行星和彗星的撞击，这些撞击必然为地月系统带来了新的物质——这被称为“&lt;strong&gt;后增薄层&lt;/strong&gt;（late veneer）”&lt;sup&gt;[11]&lt;/sup&gt;。新旧物质的混合会进一步改变地球和月球的化学成分，也就是说，即使45亿年前的地月化学成分是一样的，到现在也不应该一样了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还没完，不要忘了，上面这些分支假说都是在“地月岩石成分差不多”这个前提下的，可问题是，不同的研究者用不同的样品测的结果还不一样……有研究就表明：我们测的地球和月球的氧同位素含量明明差别很大啊，月球和地球的氧同位素含量明明有高达12 ppm的差别&lt;sup&gt;[12]&lt;/sup&gt;（1 ppm=百万分之一，支持“几乎没有差别”的研究认为只有不到1ppm的差别）！所以说你们这些补丁都不用打，压根就没有窟窿，我这儿和大撞击理论符合得好着呢，你们洗洗睡吧！虽然，大部分行星地球化学家们都不太认可这个12ppm实验结果&lt;sup&gt;[13]&lt;/sup&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说了这么多，其实不过是近二三十年来月球起源假说各种争论的冰山一角……在大撞击假说这栋大厦里，行星科学家们就这样补完一楼补二楼，补完二楼补三楼，补完三楼……什么？一楼又破了？！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行星科学家们：宝宝心里苦，难过到嗦不出话……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，聪明的大家一定发现了，说来说去，有一个基本的争议点决定了后面所有假（脑）说（洞）的走向：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;地球和月球的氧同位素含量到底是不是差不多啊？！这个问题实在是太关键了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;重测氧同位素含量，重现地球的含水量变化&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;近日，英国开放大学的Greenwood及其同事们又㕛叒叕测了一把地球和月球的氧同位素含量。他们的实验中使用了最高精度的同位素测量方法，囊括了目前为止最全面的月球和地球岩石样本。&lt;strong&gt;结果显示：月球岩石和地球玄武岩的氧同位素含量存在&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;3-4 ppm&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;（也就是百万分之三到四）的差别——比12ppm&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;小得多，但也不止1ppm&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;那么小。什么意思呢？就是说，之前关于大撞击假说的那些补丁依然有必要打，而且，还不够&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不够的地方在于，仅仅是撞击之后的混合，似乎并不足以导致4ppm的差别……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greenwood及其同事们以一种叫做顽火无球粒陨石（aubrites）的陨石代表忒亚的化学成分，模拟了撞击之后氧同位素的混合和含量。顽火无球粒陨石富镁、贫铁，且的氧同位素含量和月球岩石相近，因而被认为化学成分很接近当年的撞击物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个模拟结果显示，&lt;strong&gt;撞击和混合之后月球和地球岩石的氧同位素含量差异应当只有&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2 ppm&lt;/strong&gt;。也就是说，&lt;strong&gt;地月岩石的氧同位素差异只有一半是原本的大撞击和混合造成的&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而另一半是怎么来的呢？那就应该是之后45亿年间，小行星和彗星不断地撞击引起的，于是“后增薄层”不仅不是窟窿，还成了新的补丁。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/W8ulivQ5XBYMuKUg6kmSz_s1XYtlacG9-lJ_HWN0XmVkAwAAFAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/203&quot;/&gt;后增薄层对地球化学成分的后期改造示意图。图片来源：参考文献[14] | 翻译：haibaraemily&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次模拟还产生了一个“副产品”——从侧面限定了地球上水的起源时间。在大撞击之后的45亿年里，无数小行星和彗星来到了地球。过去的研究认为，正是这些小行星和彗星，给地球带来了大部分水和挥发物，再一次改变了地球岩石的氧同位素含量。然而，Greenwood及其同事们通过这次的地月岩石氧同位素含量的测量值进行推算，却发现地球全球水量中只有5-30%是大撞击之后地球上新增的，也就是说，&lt;strong&gt;地球上绝大部分的水可能在&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;45&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;亿年前的那次大撞击之前，就已经静静地存在于幼年地球上了&lt;/strong&gt;。这也用不同方法印证了之前的研究结果&lt;sup&gt;[15]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么这些水是如何在还未长成的地球上诞生，又是如何在大撞击和频繁的小型撞击之下幸存的？这些都还有待行星科学家们继续探索。另一方面，如果在行星形成早期就能有大量的水存在，那么经历过相似阶段的系外行星上，有液态水和生命的希望似乎也大了不少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于大撞击假说这栋大厦将来会怎么样嘛……或许有一天，行星科学家们能把所有的补丁都给完美补上，也或许有一天，补丁打太多大厦直接就塌了……谁知道呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;致谢：本文感谢好友Yanhao Lin, Shaofan Che, Le Qiao, Boyang Liu，Yuki小柒的审稿和对本文内容提升所提供的帮助。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Greenwood, R. C., Barrat, J. A., Miller, M. F., Anand, M., Dauphas, N., Franchi, I. A., ... &amp;amp; Starkey, N. A. (2018). Oxygen isotopic evidence for accretion of Earth’s water before a high-energy Moon-forming giant impact. Science advances, 4(3), eaao5928.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hartmann, W. K., &amp;amp; Davis, D. R. (1975). Satellite-sized planetesimals and lunar origin. Icarus, 24(4), 504-515.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Canup, R. M., &amp;amp; Asphaug, E. (2001). Origin of the Moon in a giant impact near the end of the Earth's formation. Nature, 412(6848), 708.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wiechert, U., Halliday, A. N., Lee, D. C., Snyder, G. A., Taylor, L. A., &amp;amp; Rumble, D. (2001). Oxygen isotopes and the Moon-forming giant impact. Science, 294(5541), 345-348.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pahlevan, K., &amp;amp; Stevenson, D. J. (2007). Equilibration in the aftermath of the lunar-forming giant impact. Earth and Planetary Science Letters, 262(3-4), 438-449.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zhang, J., Dauphas, N., Davis, A. M., Leya, I., &amp;amp; Fedkin, A. (2012). The proto-Earth as a significant source of lunar material. Nature Geoscience, 5(4), 251.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dauphas, N., Burkhardt, C., Warren, P. H., &amp;amp; Fang-Zhen, T. (2014). Geochemical arguments for an Earth-like Moon-forming impactor. Phil. Trans. R. Soc. A, 372(2024), 20130244.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ćuk, M., &amp;amp; Stewart, S. T. (2012). Making the Moon from a fast-spinning Earth: a giant impact followed by resonant despinning. science, 338(6110), 1047-1052.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Canup, R. M. (2012). Forming a Moon with an Earth-like composition via a giant impact. Science, 1226073.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rufu, R., Aharonson, O., &amp;amp; Perets, H. B. (2017). A multiple-impact origin for the Moon. Nature Geoscience, 10(2), 89.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Walker, R. J., Bermingham, K., Liu, J., Puchtel, I. S., Touboul, M., &amp;amp; Worsham, E. A. (2015). In search of late-stage planetary building blocks. Chemical Geology, 411, 125-142.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Herwartz, D., Pack, A., Friedrichs, B., &amp;amp; Bischoff, A. (2014). Identification of the giant impactor Theia in lunar rocks. Science, 344(6188), 1146-1150.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Young, E. D., Kohl, I. E., Warren, P. H., Rubie, D. C., Jacobson, S. A., &amp;amp; Morbidelli, A. (2016). Oxygen isotopic evidence for vigorous mixing during the Moon-forming giant impact. Science, 351(6272), 493-496.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kleine, T. (2011). Geoscience: Earth's patchy late veneer. Nature, 477(7363), 168.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fischer-Gödde, M., &amp;amp; Kleine, T. (2017). Ruthenium isotopic evidence for an inner Solar System origin of the late veneer. Nature, 541(7638), 525.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442926%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 16:01:44 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442926/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>洞察号即将启程，要给火星“把把脉”</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442923/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442923/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;82.830067271132&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/32I951qdV0XsQ7C--sw9XL-0_Bw9x72mOgi6JnpvL-dgCQAACAcAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt; NASA的洞察号火星着陆器，将测量火星上的地震波，并深入火星土壤测量内部的温度。图片来源：NASA/JPL-CALTECH&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0721544490/&quot;&gt;艾麦乐&lt;/a&gt; 编译）NASA即将向火星表面派出一艘航天器，自2011年好奇号登陆火星以来，这还是头一次。着陆任务总是让人兴奋：人人都爱火星车，着迷于来自其他星球的全景图像。然而，NASA最新的这位行星际使者不会在火星表面作任何旅行（这是一台着陆器，而不是火星车）。尽管它有可能会拍摄一些照片，展现梦幻般的火星景观，但火星地表并不是它的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名为洞察号（InSight）的这台火星着陆器，将执行首个深入到火星内部的探测任务。它将对火星进行全面的地球物理调查，帮助科学家回答一系列相关的问题，涉及到这颗红色行星和太阳系内其他岩石星球的形成、演化及物质构成。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;在火星上玩抓娃娃机&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;洞察号定于本月发射升空，发射窗口将从5月5日开启。它将于今年11月26日抵达火星，并在火星赤道以北几度的一大片低洼平地上着陆。对于靠太阳能驱动的洞察号来说，这片名为埃律西昂平原（Elysium Planitia）的着陆地点将提供两大主要的好处：充足的阳光照射，以及平坦并且容易穿透的地形。在这里，洞察号将展开它的两块太阳能电池板，部署用于探测的硬件设备，安顿下来展开长达两年的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用长达2.4米的机械臂末端的五指抓斗，洞察号将从背板上抓取研究设备，将它们提到空中，再小心翼翼地放置到火星表面。安装在机械臂上的摄像头，和第二个更贴近地面的摄像头，将帮助洞察号的工程师了解着陆器周边的环境，规划如何部署它携带的研究设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在电子游戏厅里玩过抓娃娃机吗？”载荷系统工程师法拉‧阿力拜（Farah Alibay）问道，“基本上这就是我们要做的事情，只不过远在上千万公里以外。”这个过程需要数周的时间来准备、计划和实施。在喷气推进实验室的In-Situ Instrument实验室，任务规划人员可以在向火星发送指令前，先好好练习如何操纵着陆器。一旦洞察号团队实现了这一目标，那就将是第一次，人类使用机械臂在另一颗行星上安装硬件。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/d0_a3i_65OZRRNqG8RAi8uqoSzf6aKv-4v9QoJ0gLyGYBwAA9AgAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/754&quot;/&gt;研究人员在实验室中测试洞察号部署设备的能力。这实际上类似于抓娃娃机，只不过要在上千万公里以外的火星上完成。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;地震仪超灵敏，还必须很耐操&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;洞察号主要携带了两大设备，内部结构地震仪（SEIS）便是其中之一。这是一套极其灵敏的地震仪，设计用来检测地震波的大小、速度和频率。这些地震波由火星内部的错位和开裂产生，可以称之为火星地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它不输给地球上我们拥有的任何一台地震仪。”洞察号项目主管汤姆‧霍夫曼（Tom Hoffman）如是说。它能测量出幅度小于一个氢原子宽度的地面位移。霍夫曼说，“如果火星上刚好有只蝴蝶，而且它极其轻微地落在了这台地震仪上，我们实际上有能力检测到这一点。”除了火星地震以外，它还能检测到其他的东西，包括液态水的流动，陨石的撞击，以及活火山喷出的烟流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相对于它的灵敏度来说，SEIS算得上是相当耐操了。载荷系统首席工程师乔纳森‧格林布拉特（Johnathan Grinblat）说，“地球上设计的地震仪必须小心翼翼地处理和安放，然后再也不去触碰它。”而火星之旅注定会让SEIS遇到一些磕磕碰碰，特别是在火箭发射、进入大气、降落和着陆的过程中。格林布拉特说，“它将会振动，并经历很多的冲击，所以它必须耐操才行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它还必须承受剧烈的温度变化。在晴朗的夏日，火星赤道地区的气温可能达到20℃，而夜间又会回落到-70℃。正是看到了这一点，洞察号的工程师给设备套了一层又一层保护，就像俄罗斯套娃一样。第一层是真空密封的钛球，第二层是绝热的蜂窝状结构，第三层则是防风隔热穹顶，像一个高科技大锅盖一样罩在传感器外面。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/trOxLiGozGBCXj8Zya38t5z37OLZjcS3oZ9eZ4roc-liAwAAaAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/266&quot;/&gt;洞察号携带的SEIS正在地球上的实验室里接受检测。很快，它将前往火星监测那里的地震。图片来源： CNES&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;钻入火星土壤，测量内部热量&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一旦这些系统安装到位，洞察号就会用机械臂去够第二件设备——热流及物理特性探头，也被称为HP3。这个探头长达46厘米，实际上是一个自动钻探的巨型钉子。它将把自己钻入大约5米深的火星土壤深处，足以让它免受火星表面温度波动的影响。“科学家在地球上研究温度流动时，必须得钻得更深才行，”洞察号的副首席研究员苏姗妮‧斯姆雷卡尔（Suzanne Smrekar）说，因为潮湿的土壤会在地下深处传导热量。“所以相对而言，在火星上其实很容易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这话还是留着对探头去说吧。它需要花上几周的时间才能钻入火星的地下。在钻洞的过程中，它会定期暂停，测量周围土壤的热量传导效率。温度传感器将在系绳上追踪探头，就像把温度计串成一串项链。结合温度计的读数以及对热量传导率的测量，洞察号的科学家将了解到，有多少热量源自于火星的内部。不管有还是没有，这些热量将向研究人员透露，这颗行星由什么构成，它的成份与地球相比又有哪些差别。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/jlnn57iIwuCcRZG0ROva2g70xLW2ysezUEC0uaKRdJsABAAAUQQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/690&quot;/&gt;源自于火星内部的热量，将透露这颗行星的内部构造及物质构成。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;前往火星危机重重&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不过，在洞察号测量火星上的温度并探测那里的地震之前，它必须先过发射这一关，勇敢地直面行星际空间的一片荒芜。让人兴奋？毫无疑问。但同时，“关于去火星，一切都很可怕。”阿力拜说，“我们要乘坐火箭发射升空，而火箭基本上就是受控的炸弹。接下来，我们要在真空中航行6个月，持续遭受来自太阳的高能带电粒子的轰击。我们要前往一颗我们必须要瞄准的行星，因为一旦错过，就回不了头了。我们还必须要着陆。而且就算到了火星表面，部署设备时，任何事情也都有可能出错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿力拜不是悲观主义者。她是一位工程师，对她来说，预测失误和失算只是工作描述的一部分。此外，她也知道历史，火星任务的成功率还不到50%。她说，“这不是因为我们不知道自己要做什么，而是因为这确实很难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，这不会阻止NASA去尝试。毕竟，我们选择前往太空，并不是因为这很容易。（编辑：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0356939795/&quot;&gt;Steed&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;《连线》网站，NASA’S INSIGHT LANDER WILL PROBE MARS, MEASURE ITS QUAKES&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442923%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 03 May 2018 16:01:48 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442923/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>40光年外的迷你太阳系，我们有了哪些新认识？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442921/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442921/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;105.86760638772&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/azZT8O_k9xEWNL8w7C8pJAt_blwLYjL5NynKXGIzWKJABgAAhAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;这幅艺术想象图，描绘了从TRAPPIST-1f这颗行星附近看到的整个行星系统。需要指出的是，我们目前还没有能力看清行星的模样。图片来源：NASA/JPL-Caltech&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0721544490/&quot;&gt;艾麦乐&lt;/a&gt; 编译）一年前，天文学家宣布发现TRAPPIST-1行星系，包含7颗类地行星，环绕着一颗温度超低的红矮星运行。这是一项重大的天文学发现，因为这类低质量恒星是银河系里为数最多的恒星，在其中一颗周围发现潜在的宜居行星，让很多人猜测生命可能存在于那里，存在于我们银河系中其他类似的恒星周围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一发现还激励全世界的天文学家进行了许多额外的研究，动用了更多的设备，运行了复杂的模型，以更好地了解这个行星系统，以及它拥有生命的潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，一年多过去了，现在是时候来更新一下，关于这个距离地球40光年的行星系统，我们又有了哪些新的认识。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;更好地了解这一行星系统&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在2016年12月到2017年3月之间，执行K2任务的开普勒空间望远镜收集了更多关于TRAPPIST-1的观测数据。开普勒望远镜被设计用于测量太阳系外行星的凌星现象，但即使对这台出色的行星搜寻望远镜来说，观测TRAPPIST-1仍是一项艰巨的挑战，因为TRAPPIST-1在可见光波段非常暗淡。好在，在整个开普勒任务期间，天文学家对这台望远镜的许多性能已经有了深入了解，包括使用更好的办法来提升灵敏度，使得它能够检测到TRAPPIST-1这样的凌星信号（凌星期间恒星变暗的幅度通常为0.1%）。2017年5月发表在《自然》上的一篇文章，对该行星系统中最外侧行星TRAPPIST-1 h的轨道周期作了更精确的限制（周期为18.766天）。他们的研究显示，那7颗行星如预期一般处于一系列复杂的三体共振之中，表明它们的轨道在很长一段时间内都能维持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请记住，我们并没有真正看见那些行星，只是利用凌星技术检测到了它们的影子，这让我们能够很好地估测行星的大小和轨道。然而，要真正了解一颗行星的本质，我们还需要确定它的密度，也就是质量。为了在多行星系统中估测行星质量，天文学家使用了一种技术，称为凌星计时变化法（TTV）。这种技术涉及到对凌星时刻的细微变化的测量，这些变化是由该行星系统中其他行星的引力相互作用所引起的。利用一套新算法对包含TRAPPIST和K2的一整套观测数据进行分析后，一组科学家已经显著改进了对TRAPPIST-1各颗行星的密度测量结果。这些行星的密度介于地球的0.6到1.0倍之间，与太阳系内类地行星的密度相似。考虑这些行星能够接收到的恒星星光总量，TRAPPIST-1 e大概是其中最类似地球的一颗。2018年2月发表的一篇论文还讨论了这些行星的内部构造，指出TRAPPIST-1 c和e拥有较大的岩石内核，而b、d、f、g应该拥有较厚的大气、海洋或者冰壳。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/yRLkEfoOE6IrWTy1LwQo_jOZ8rdl81vf078oRFpCfWkABQAAQAYAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/800&quot;/&gt;TRAPPIST-1行星系，拥有7颗类地行星。过去两年来的研究，让天文学家对这些行星的密度有了更准确的了解。图片来源：NASA/R. Hurt/T. Pyle&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要理解一个行星系统，我们需要准确了解系统中最大的天体，也就是那颗恒星。恒星天文学家已经增进了他们对TRAPPIST-1这颗恒星的认识，估算出它的年龄介于50亿到100亿年之间，发现它要比太阳更加古老。这一估算的基础建立在多种不同的方法之上，包括对恒星活动、自转速率以及这颗恒星在银河系中所处位置的研究。它的质量也被重新修正为太阳质量的9%，这会对行星到恒星的距离估算产生细微的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在观测这一行星系统的过程中，天文学家也检测到了强烈的恒星耀斑爆发。根据哈勃空间望远镜所作的紫外监测和XMM/牛顿望远镜所作的X射线观测，结合计算机模型的模拟显示，内侧的行星或许已经失去了大量的水，但最外侧的几颗行星大概还保留了大部分的水。这些复杂的模型模拟了行星流失气体的过程，以及它们与恒星星风的相互作用，再结合这些行星各自的质量，对于理解TRAPPIST-1行星的性质及其潜在的宜居性至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天体动力学家也对这个复杂的行星系统产生了兴趣。有7颗行星围绕着一颗低质量的恒星运行，人们可以合理地怀疑这个系统的稳定性。他们的模型证明，这个系统可以在数十亿年内保持稳定。如果想让生命在那里蓬勃发展的话，这是一个极好的消息。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;新的实验和创新思路&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;现在，我们有了明确的证据证明TRAPPIST-1的行星是存在的，我们还知道它们的轨道、大小和质量，但想要宣称那些行星的表面存在液态水，判断这些行星是否可供生命生存，我们还有太多太多的未知必须要去了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计算行星表面温度的关键挑战之一，是要了解它是否拥有大气，大气又如何构成。大气可以起到毯子一样的作用，使行星表面温度升高。使用哈勃空间望远镜，天文学家试图检测TRAPPIST-1 d、e、f、g这4颗行星是否存在富含氢气的大气层。在近红外波段的不同“颜色”范围内对凌星事件所作的观测，排除了d、e和f这3颗行星拥有这种大气层的可能性。氢气为主的大气层会导致行星表面高温高压，与存在液态水相矛盾。没有检测到这样的大气，表明这些行星可能拥有类似地球的大气层。如果你跟我一样，对这些行星是否宜居感兴趣的话，这算是一个好消息。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/Y3BYAzxgKR2hYDAkAwxfRqEpW65ntyiWKOPXeHEXamFABgAAgAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/460&quot;/&gt;如果行星的大气层富含氢气，就像这幅示意图的上半部分所示的那样，哈勃空间望远镜应该能够在观测中发现，不同“颜色”范围内凌星的光变幅度略有差异。而事实上，哈勃没有观测到这样的现象，证明至少3颗行星并不拥有这样的大气层。图片来源：NASA, ESA and Z. Levy (STScI)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果生命曾经出现在TRAPPIST-1的某颗当时宜居的行星上，那它扩散到整个行星系统的可能性有多大呢？两位天文学家在2017年6月发表的一篇短文中探讨了这一假设。他们通过一个简单模型来模拟陨石有生源说（lithopanspermia，即通过陨石将生物体从一颗行星转移到另一颗行星），发现TRAPPIST-1系统中发生这种情况的可能性，要比地球和火星之间高出好几个数量级。在更加紧凑的TRAPPIST-1行星系统中，天体更有可能发生碰撞，行星间的转移时间也更短，使得生命在行星之间扩散的可能性更大。他们得出结论认为，TRAPPIST-1中出现生命的可能性会更高。当然，这纯粹是基于物理学考虑而得出的猜测，仍然需要得到观测数据的支持，但这也表明在银河系的其他地方寻找此类紧凑迷你行星系统变得更加重要了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命不只可能生存在行星上，也可能生存在卫星上，而且卫星对于生命的存在可能意义重大，因为卫星能够稳定行星的自转轴，并在行星上引发潮汐形成小水池，这对复杂分子的形成和互动可能至关重要。尽管斯皮策空间望远镜有能力检测到跟我们的月亮一样大的卫星，但在TRAPPIST-1那些行星的周围目前还没有检测到任何卫星。理论研究表明，内侧的几颗行星（从b到e）不太可能拥有小卫星，因为它们离恒星和其他行星太近。我们还没能在该行星系统的外侧行星周围发现小卫星，而且如果不使用更大的空间和地面望远镜的话，我们将无法检测到这样的卫星存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感应加热是地球上用来熔化金属的一种工艺。当我们改变导体介质中的磁场时，就会出现感应加热现象，通过热量消散能量。天文学家几年前就知道，类似TRAPPIST-1这样的M型恒星拥有强大的磁场。一组天文学家研究了这样一个强磁场，对倾斜于磁场方向的行星系统中内侧行星内部构造的影响。假设那些行星的内部结构和物质构成都类似于地球，他们发现最内侧的3颗行星（b、c、d）应该会经历超强的火山活动和放气过程，在一些极端情况下还会发展出岩浆海和板块构造，以及大规模的地震活动，与太阳系里火山活动最剧烈的木卫一Io相当。需要再次强调的是，这个结果非常依赖于模型，因为我们沿并不清楚这些行星的内部构成，而这又会直接影响感应加热的强度。但是，如果它们的物质构成真跟地球类似，它们就有可能成为地狱版本的地球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他科学家也探讨了这个行星系统中存在大型板块构造和强烈地震的可能性，原因则是行星与恒星之间及行星与行星间的相互作用引起的潮汐应力。如果这些活动是真实的，TRAPPIST-1的一部分行星可能确实与地球相似，有着类似的大陆板块、海床和活火山，但是想要证实这一点，有朝一日我们还是需要拍一张照片才行。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;接下来的研究方向&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我总结了过去两年来，关于TRAPPIST-1这个神奇的行星系统，天文学家发表过的一些新文章。这份清单并不详尽，有可能错过了关于这个复杂行星系统的一些有趣的想法和新的假设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有一点是清楚明白的：这些文章让我和许多其他人感到兴奋不已，因为利用更大的望远镜进行后续观测，会给我们带来更多的惊喜。这些望远镜中，既包括地面上的特大望远镜（ELT），也包括太空里的韦布空间望远镜（JWST）。每一台望远镜都是必须的，能够帮助我们限定模型，增进我们对于这个系统的了解。举例来说，用这些设施对这个行星系统进行长期监测，将进一步限制那里是否有卫星存在。利用韦布空间望远镜的精确测光能力，天文学家希望能够更精确地测定这些行星的质量和轨道，探测它们大气层的化学构成，绘制TRAPPIST-1系统中所有行星粗略的温度分布图。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/large/6252b293ly1fqx48su3oej20sg0fo0w2.jpg&quot;/&gt;哈勃望远镜在2002年绘制过粗略的冥王星地图（左图），后来被近距离飞掠冥王星的新视野号拍回的清晰照片（右图）所证实。利用未来的大型望远镜，我们或许能够绘制出TRAPPIST-1系统各颗行星的粗略地图。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年之后，如果韦布望远镜进展顺利，并且如我们预期一般提供了极好的数据，我们可能会得到TRAPPIST-1各颗行星的粗略地图，就像哈勃空间望远镜绘制过的冥王星地图那样。那张地图的准确性，后来得到了新视野号探测器的证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不到20年的时间里，类似TRAPPIST-1这样的近距离行星系统将成为我们的宇宙后院。如果TESS、PLATO、ARIEL、JWST和ELT这样的项目都能按计划顺利进行的话，我们很快就将揭开那些奇异世界的秘密。我确信，我们会惊讶于它们的多样性，就像我们自己的太阳系过去20年来带给我们的惊讶一样。（编辑：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0356939795/&quot;&gt;Steed&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442921%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 03 May 2018 16:01:47 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442921/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>“死亡之舞”支配下的生命，或由“转基因二师兄”来挽回</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442918/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442918/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;128&quot;&gt;
&lt;p&gt;那是大约50年前，一个普通的早晨，警察在洛杉矶市中心拦停了正在开车的莉奥诺‧韦克斯勒（Leonore Wexler）。警察怀疑莉奥诺喝了酒，因为她无法控制方向盘导致违反交通规则，但是酒精检测结果显示她没有饮酒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这已经不是莉奥诺第一次出现类似状况了。刚开始大家以为她只是受到某种忧郁症的困扰，偶尔发生情绪波动和行为异常，但是病情多次发作之后，她的前夫，米尔顿‧韦克斯勒（Milton Wexler），一位著名的精神病学家，决定带她去医院检查。检查结果确诊莉奥诺患有亨廷顿病——一种已经夺去了她父亲和三个兄弟生命的致死遗传病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从某种意义上讲，或许正是由于莉奥诺所遭遇的不幸，才开启了人类重新认识和征服这种病魔的新篇章。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/-sAidPfELnbYUHYhFA6OX1QQB9nPTfcDABgiAJPgDuIwAwAAFAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/417&quot;/&gt;莉奥诺发病前与前夫米尔顿及两个女儿的家庭照（左：爱丽丝，右：南希）。图片来源：laskerfoundation&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;重新认识&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实这种病的症状从中世纪开始就有记载。到1872年，美国哥伦比亚大学研究生乔治‧亨廷顿（George Huntington）首次准确将其描述为一种典型的&lt;strong&gt;显性遗传病&lt;/strong&gt;——&lt;strong&gt;如果父母有一人患，他们的子女有50%&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的概率患病，如果子女没有患病，则这些健康子女的后代也不会患病。从那之后，人们把这种病称为亨廷顿病&lt;/strong&gt;。因为患者经常出现不由自主的手舞足蹈，这种病又被称为&lt;strong&gt;亨廷顿舞蹈症&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管父亲和三个兄弟相继因亨廷顿病死去，莉奥诺却误以为这种病“传男不传女”，不会出现自己身上，没曾想最终难逃宿命。被确诊后不久，莉奥诺开始&lt;strong&gt;时常表现出痉挛性抽搐和舞蹈样动作&lt;/strong&gt;。随着病情持续恶化，她的动作完全无法自控，说话也含糊不清。再后来变得神情呆滞、日渐消瘦，最终不幸逝世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与莉奥诺的发病过程相类似，大多数亨廷顿病患者都因为大脑神经功能失调，表现出渐进性的疾病进程。患者初次发病一般在30岁到50岁之间，只是一些轻微的动作失调，之后出现全身痉挛、严重认知障碍等症状，最终因营养不良、痴呆或感染等并发症死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/9OgGT0lIyPvKp2UQTr2mPLi_DvI5G7wP-CdzqxMHvJMAAgAAdgIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;亨廷顿病患者 | 图片来源：The Western Journal of Medicine&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流行病调查显示，&lt;strong&gt;亨廷顿病属于一种罕见遗传病&lt;/strong&gt;。全世界亨廷顿病发病率约为每10万人2.7例。欧美国家的发病率相对较高，每10万人发病人数达5.7例；亚洲发病率相对较低，每10万人中仅有0.4例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的人们既不清楚亨廷顿病的病因，也没有任何治疗的手段，只是猜测是由某种基因突变引发的。但是，&lt;strong&gt;到底是什么基因突变导致了这种可怕的遗传病呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;围猎基因&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;莉奥诺和米尔顿有两个女儿，分别都有50%的概率程罹患亨廷顿病。想让她们逃脱命运的审判，唯一的可能就是尽早找出亨廷顿病的病因和治疗方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米尔顿尽到自己最大的努力，来帮助前妻和女儿。莉奥诺确诊的同年，米尔顿就成立了 “遗传病基金会”，用于资助科学家研究亨廷顿病和其它罕见遗传病。其中一个重要研究方向就是找到亨廷顿病的致病基因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莉奥诺的女儿南希‧韦克斯勒博士，很早就从父亲那里得知自己可能患上和母亲一样的可怕疾病。但她渐渐克服了内心的恐惧，不甘于在亨廷顿病的威胁中虚度生命，决定亲自加入到亨廷顿病致病基因的研究团队中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南希所在的时代还没有发达的测序技术，但她立志揭开亨廷顿病的谜底，哪怕是大海捞针，也要从复杂庞大的人类基因组中揪出导致亨廷顿病的元凶。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/cWzwO7iERKUaEBqz2Jcbg686YxVLJ4lzkTA1gILgIa8oAwAA5AEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/383&quot;/&gt;正在展开遗传图谱的南希博士。图片来源：thespinoff&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时获取致病基因最好的方法是&lt;strong&gt;遗传连锁分析&lt;/strong&gt;。这一方法最关键是&lt;strong&gt;要有足够数量的多代遗传患者家族，以保障预测结果的准确性&lt;/strong&gt;。而美国的亨廷顿病患者非常分散，找不到适合的研究群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸运的是，南希在一次学术会议上偶然得知，在委内瑞拉马拉开波湖边的一个贫民窟生活着很多亨廷顿病疑似患者。南希敏锐地意识到这是一个不可错过的机会，于是决定前往委内瑞拉贫民窟，结果确诊其中很多人都患有亨廷顿病，而且有些家庭三代人同时患病。这些病例为亨廷顿病致病基因的查找提供了庞大的数据库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，在之后的十年多年里，南希博士及同事数次往返美国和委内瑞拉，一边给这些患者提供最大的医疗援助，一边建立了包含18000多人的遗传谱系，采集了4000多个患者的血液样品，由6个不同实验室、 100多位科学家一起围捕亨廷顿病的致病基因。&lt;strong&gt;最终将亨廷顿病的致病基因精确定位在人类第&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;号染色体短臂上&lt;/strong&gt;，分离出亨廷顿病基因序列，并推测亨廷顿基因中一个三联核苷酸（CAG）重复数不稳定是亨廷顿病重要的致病原因。&lt;strong&gt;这是科学家利用遗传连锁分析方法发现的第一个与人类遗传病相关的基因&lt;/strong&gt;，这一研究成果发表在了国际顶级学术期刊《细胞》上。南希本人也因此得了1993 年的阿尔伯特·拉斯克公共服务奖和1994 年的J. 艾琳·泰勒国际医学奖。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;病因初现&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不过，发现亨廷顿基因并不意味着人类能马上打开亨廷顿病治疗的大门，这只是认识和战胜亨廷顿病漫漫征程的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后续的遗传检测结果表明，正常人群亨廷顿基因的CAG重复少于26个，自己和后代都不会得病；当CAG重复数在27-35范围时，自己不得病，后代有较小的概率患病；重复数为36-39时，自身有较大概率表现出症状，发病概率与年龄成正比，且后代有50%概率患病；当重复数等于或大于40时，自身必定患病，后代也有50%的概率患病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三联核苷酸CAG对应谷氨酸，正是亨廷顿基因含有过多的CAG重复，导致其编码的蛋白质含有过多的谷氨酸，被称为“&lt;strong&gt;突变亨廷顿蛋白&lt;/strong&gt;”。这种突变蛋白会引起大脑纹状体和皮质区域的神经退行性病变，成为引发亨廷顿病的重要原因之一，但是具体机制仍不清晰。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/Vwsj_qWuxgozaNel_ldeR56d61OcZ3BkMYbE8OsM-lmsAAAAfgAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;粉色为亨廷顿病早期对大脑的主要损伤部位。图片来源：Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;由于机制不明，迄今为止都还没有找到针对该病较为有效的药物和治疗方法&lt;/strong&gt;。2008年8月15日，美国食品药品监督管理局批准了第一个治疗亨廷顿舞蹈症的药物——丁苯那嗪。但是该药物只能短时间部分缓解患者的舞蹈症状，其它治疗药物和手段疗效则更为有限。科学家们意识到，要战胜亨廷顿病并不能一蹴而就，除了通过胚胎基因筛查减少患儿出生之外，&lt;strong&gt;还必须深入研究突变亨廷顿蛋白如何引发神经性病变的&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;动物帮忙&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;由于直接对人类亨廷顿病患者的神经系统进行研究很难实现，科学家只能寄希望于实验动物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说亨廷顿基因的发现为人类打开了认识和攻克亨廷顿病的大门，那么精确模拟亨廷顿病症状及病理特征的动物模型则有望帮助人类找到彻底治愈亨廷顿病的药方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早在1996年，科学家们就培育出携带人类亨廷顿基因的转基因小鼠，希望借此研究亨廷顿病的致病机理，找到治疗亨廷顿病的药物。世界各国科学家在之后20年建立了数百个亨廷顿病转基因小鼠模型，但是转基因小鼠无法呈现出亨廷顿病的大多数症状，特别是无法模仿患者的神经病理特征，因此在该病机理研究和药物筛选上成效甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于猴子等灵长类动物的神经系统与人类更为相近，科学家认为&lt;strong&gt;灵长类动物是研究人类神经系统疾病的理想模式动物&lt;/strong&gt;。美国俄勒冈健康科学大学的Anthony·Chan团队，在2001年培育出世界第一只转基因猴之后不久，便开始了亨廷顿病转基因猴模型的研究。他们最终培育出能够用于长期观察亨廷顿病的转基因猴，并发现这些转基因猴脑部纹状体神经元减少，与人类亨廷顿病相吻合。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/JiPNcmepY1IoUhdrGQTtQB1QpIxZDq-5LhEsO-PM3j-IAQAAJAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;亨廷顿病转基因猴。图片来源：nature&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但由于转基因猴培育不仅&lt;strong&gt;难度大&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;成本高&lt;/strong&gt;，还存在&lt;strong&gt;伦理问题&lt;/strong&gt;，科学家们不得不寻找其他替代动物，比如常见的家养动物——&lt;strong&gt;猪&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/sWYTq0i9G5a4na5zsQPKgRGUtIYOxD_1hiNmWva3FuYcAgAA8QEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;健康猪与亨廷顿病转基因猪。图片来源：Cell&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猪的饲养成本较低，基因操作和克隆技术也相对较为成熟。这些转基因猪模型不但能表现出类似亨廷顿病的“舞蹈样”行为异常和过早死亡，而且能模拟亨廷顿病患者在大脑纹状体典型病理特征。更重要的是，这些异常行为及病理特征都可稳定地遗传给后代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;亨廷顿病猪模型的成功建立，对于科学家们长期深入了解亨廷顿病患者神经细胞的死亡机制有着重要意义&lt;/strong&gt;。我们期待这些“转基因二师兄”们，能尽早为攻克亨廷顿病立下战功。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Peter Forbes. How close are we to a cure for Huntington's? https://www.independent.co.uk/news/long_reads/how-close-are-we-to-a-cure-for-huntington-s-a8235921.html&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elaine Woo. Milton Wexler: 1908-2007. A visionary who led a genetic revolution. March 22, 2007. http://articles.latimes.com/2007/mar/22/local/me-wexler22.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Huntington's disease. https://en.wikipedia.org/wiki/Huntington%27s_disease&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pringsheim T, Wiltshire K, Day L, Dykeman J, Steeves T, Jette N. The incidence and prevalence of Huntington's disease: a systematic review and meta-analysis. Mov Disord. 2012 Aug;27(9):1083-91. doi: 10.1002/mds.25075.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Macdonald M (1993). &quot;A novel gene containing a trinucleotide repeat that is expanded and unstable on Huntington's disease chromosomes. The Huntington's Disease Collaborative Research Group&quot;. Cell. 72 (6): 971–83. doi:10.1016/0092-8674(93)90585-E. PMID 8458085.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;de Die-Smulders CE, de Wert GM, Liebaers I, Tibben A, Evers-Kiebooms G (2013). &quot;Reproductive options for prospective parents in families with Huntington's disease: Clinical, psychological and ethical reflections&quot;. Human Reproduction Update. 19 (3): 304–315. doi:10.1093/humupd/dms058.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yang SH  et al., Towards a transgenic model of Huntington's disease in a non-human primate. Nature. 2008 Jun 12;453(7197):921-4. doi: 10.1038/nature06975. Epub 2008 May 18.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meng Y, Jiang J, Bachevalier J, Zhang X, Chan AW. Developmental Whole Brain White Matter Alterations in Transgenic Huntington's Disease Monkey. Sci Rep. 2017 Mar 23;7(1):379. doi: 10.1038/s41598-017-00381-8.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442918%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 03 May 2018 16:01:46 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442918/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>