<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>大脑信任一个陌生人，是种看脸的条件反射？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442727/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442727/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;39.148170438132&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:Brandon Specktor&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;56&quot;&gt;
&lt;p&gt;（vicko238/译，锦衣Reload、Ent/校）想象你坐在一家咖啡厅，无所事事地摆弄着笔记本电脑，这时有了去厕所的冲动。你决定请坐在附近的一个人在你解决内急时帮忙看下电脑。令你惊讶的是，坐在你左边的那位看上去非常像九十多岁的艾美奖获得者贝蒂·怀特，而你右边的人则酷似历史上的黑帮大哥阿尔·卡彭。你会让谁为你照看东西——是黄金女郎，还是黑手党大佬？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/lEys-xNWujNU_RvwlPGHptZDzmQEc_3hO2BkUkNYa7HIAAAABQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;美国女演员贝蒂·怀特，曾出演电视剧《黄金女郎》（&lt;em&gt;The Golden Girls&lt;/em&gt;）。图片来源：Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里答案没有对错，但不管是哪一个答案，看起来都明显是你根据过去经验选择的。这就是一个新研究的发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者们发现，人信任陌生人的能力取决于：这个陌生人与另一个你已知可信任者或不可信任者的相似性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个研究发表在2018年1月的《美国科学院院刊》（PNAS）上。研究人员将以貌取人现象形容为人脑情绪学习区域的“巴甫洛夫式”反应。换句话说，你的大脑某些部分条件反射性地信任他人，就因为这些人与你认识的友善面孔长得像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的研究发现，即使陌生人只与某个过去行为不端者有着微小相似，这个陌生人也不会被信任。”主要研究作者奥瑞尔·费尔德曼豪（Oriel FeldmanHall）说，他是布朗大学认知、语言与心理科学部的助理教授，“就像巴甫洛夫的狗，通过一只铃铛习得了条件反应，但是它在听见相似的铃响时还会持续流口水。我们用某人道德品质这个信息来审视陌生人，就如同一种基本的巴甫洛夫式学习机制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/mX2_RXWsnNXFJPBimBeFpSZo2yEWyAqGWDb4FJ9DxquAAgAAaAEAAFBO.png&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;图片来源：Seedmagazine.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究中，费尔德曼豪和她的同事招募了91位被试来玩一个电脑上的简单信任游戏。每个被试被给与10美元，可以给3个潜在“合伙人”投资，这三个人分别以不同的头像在电脑屏幕上呈现。投资给合伙人的金额会自动变为4倍（例如，给任何一个合伙人2.5美元投资，会有10美元回报）。获得回报后，这个合伙人可以选择与玩家利润分成，或者自己全部留下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个被试都发现，其中一个合伙人总是十分值得信赖（93%的情况下会利润分成），另一人还算可信（60%情况下会分成），而还有一人则不可信（7%情况下会分成）。研究者表示，在几轮游戏后，被试们很快学会了哪个合伙人可信、哪个不可信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在习惯了那些可信赖与不可信的面孔后，每个被试与新一组投资合伙人玩起了第二个游戏。这些玩家不知道的是，他们看到的许多新面孔是先前游戏中合伙人头像的变形版。当这些玩家需要再次选择投资合伙人的时候，他们一致地选择那些与先前游戏中最可信任者脸孔最相似的人，并且会排斥那些与之前游戏中不可信任者长相最相近的面孔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脑部扫描显示，被试在第一个实验中开始学习某个合伙人是否可信时的脑部活动区域和他们在第二个实验中决定是否要相信某个陌生人时相同。被试们学到某个合伙人不可信任时的脑部活动，与他们随后选择不相信某个陌生人时看起来惊人地相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在没有直接或具体信息的情况下，我们对于陌生人名誉的判断基于他们和我们认识的其他人的相似性，即使是在我们没有意识到这种相似性的时候。”这项研究的资深作者、纽约大学心理学部教授伊丽莎白·菲尔普斯（Elizabeth Phelps）说，“这个研究发现，我们脑部会有效利用一种学习机制。在这种机制下，取自过去经历的道德信息会指导我们未来的选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：Tumblr&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;LiveScience, This Is Why You Trust Some Strangers and Not Others.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442727%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2018 16:01:47 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442727/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>呼吸过你呼吸的空气，就会……染上流感？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442726/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442726/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;80&quot;&gt;
&lt;p&gt;2017年入冬之际，流感再一次肆虐于北半球的大部分国家。自1510年有记载以来，流感局部流行或世界大流行已超过30次，饶是如此，流感病毒之于人类似乎依然是一位“最熟悉的陌生人”。在它身上，人们屡屡有改变认知的新发现。前不久，《美国国家科学院院刊》发表了马里兰大学公共卫生学院研究者撰写的新论文，结果表明，流感病毒在人际间的传播力比以往认为的更强。只要 “同呼吸”，可能就足以 “共命运”。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;搞定流感疫情，先得阻断传播&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;全球流感监测数据显示，当前各型流感病毒尚未发生显著变异，只是甲型与乙型各领风骚两三月，但去年入冬以后，中国和北美地区的流感发病人数持续高企，欧洲监测到的流感活动也较往年显著增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个中原因固然与世界卫生组织对2017年流行的优势毒株预测失准，漏掉了乙型流感中的Yamagata系，使得基于疫苗的防线出现疏漏有关，但流感病毒的超强传播能力在其中扮演的角色也不容小觑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据目前医学界较为一致的看法，流感主要通过打喷嚏和咳嗽等飞沫传播，也可经口腔、鼻腔、眼睛等黏膜直接或间接接触传播。此外，接触被病毒污染的物品也会引起感染。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有鉴于此，很多指南都告诫人们，预防流感首推注射当季疫苗，以改变人体对流感病毒的易感状态；其次是注意个人卫生，勤洗手，以切断传播途径；最后则是在流感流行季避免前往人群密集的场所，最大程度减少与传染源的接触风险。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;不咳嗽，不打喷嚏，也会传播流感&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不过，在新研究的通讯作者唐纳德·弥尔顿（Donald K. Milton）教授看来，流感病毒的传播可能比惯常认为的更加隐蔽。患者即使还没有出现咳嗽和打喷嚏等症状，也会通过呼吸散播病毒粒子，增加旁人罹患流感的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2012-2013流感季节期间，弥尔顿领衔的研究小组启动了研究，并招募到355名志愿者，经过层层筛选，最终确认142位志愿者罹患流感，进入到下一阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者要求这些倒霉的志愿者在一个名为“祝你健康II（Gesundheit II）”的特殊设备前坐满半个小时，每天一次，一共持续3天，所有的呼吸、喷嚏、咳嗽都在连接在仪器上的罩子中进行。最终，这些志愿者向研究小组提供了提供了数百个鼻咽拭子（即鼻咽部分泌物的样本）、自然呼气、自发性咳嗽以及在症状出现后的第1、第2和第3天的喷嚏样本。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/MPxcpa2TycOm9kmgmVhDvQL173SJrpbR2ReRoBbWibNsAwAASQIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/427&quot;/&gt;弥尔顿教授（左）与志愿者（右）。心疼那些要在“祝你健康”仪器前坐好久的志愿者。图片来源：Balt Sun&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过分析这些样本，研究者惊讶地发现，流感患者在非咳嗽/喷嚏状态时，仅凭自然呼吸就可产生长期滞留于空气中的气溶胶。数据显示，23个精细气溶胶样品（直径小于5μm）中有11个（48％）可以检测到病毒RNA，并且这11个样本中有8个含有具备传染性的病毒颗粒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着，咳嗽打喷嚏并非产生感染性液滴的必要条件。即使流感患者不咳嗽，不打喷嚏，静静坐在那里呼吸也足以将病毒扩散到空气中。哪怕你保持个人卫生、勤洗手、避免接触咳嗽的患者，也不能完全预防病毒。甚至如果你戴着普通口罩，防得住大液滴，也防不住这种气溶胶微粒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常情况下，流感患者在咳嗽/喷嚏后产生的个头较大的液滴会局限于周遭半径2米的范围，并会沉降到地面；而气溶胶个头要小得多，可以悬浮在空气中较长时间。就“触摸被污染表面”这个传染途径来说，打喷嚏会污染更大面积。就“飞沫传播”这个途径来说，打喷嚏似乎和坐着呼吸差不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，流感患者呼吸间排出的含有传染性病毒颗粒的气溶胶，是否真的像咳嗽/喷嚏排出的飞沫那样能有效传播流感？这点还没有完全得到确认。弥尔顿下一步的研究计划就瞄准了马里兰大学的学生，打算在学生宿舍这一特定空间中观察流感的传播规律。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;感冒了，就赶紧在家休息&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;除了“呼吸传播流感”，这项研究还发现了其他一些有意思的结果：①男性每次咳嗽会排出更多的病毒颗粒，约是女性的3.2倍。不过，女性则在咳嗽频率上“领先一步”，显著高于男性。②比起BMI比较低的瘦子，BMI比较高的胖子会排出更多病毒。可能是因为胖子往往体内有更多炎症反应。③流感病毒要么扎根在你的上呼吸道（口鼻咽喉处），要么扎根在你的下呼吸道（肺部）。只有下呼吸道感染者，呼吸时才会呼出感染性颗粒。④最近两年内注射过流感疫苗者更容易得到下呼吸道感染，从而呼出感染性颗粒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个新研究还意味着什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，这个研究结果可以用来改进预测流感病毒传播风险的数学模型，从而制定出更有效的公共卫生干预措施来控制流感，比如增强公共场合的通风系统，进一步鼓励流感患者在家休息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统的预防流感措施依然值得推荐，仍然可以降低你感染流感的几率——虽然不能保证你绝对平安无事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者弥尔顿认为，这个新研究的最大提示是，一旦发现自己出现流感症状，就需立即回家自我隔离。不要等到咳嗽/喷嚏等症状出现后，方才采取措施。接到员工假条的上司们，流感季节，请多体谅啦。（编辑：游识猷）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Yan J, Grantham M, Pantelic J, et al. Infectious virus in exhaled breath of symptomatic seasonal influenza cases from a college community[J]. Proceedings of the National Academy of Sciences, 2018: 201716561.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442726%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2018 16:01:46 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442726/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>重型猎鹰首飞，万一炸了会如何？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442725/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442725/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;118.74041757557&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/ZKiT9wSzI5WZc1PCc88hgP9J3lVzKUsTpzMnnq5MrJamBAAAUwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/320&quot;/&gt;2016年9月，一枚猎鹰9号火箭在发射塔架上爆炸。这恐怕是伊隆‧马斯克在重型猎鹰发射时最不希望看到的一幕。图片来源：Business Insider&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0721544490/&quot;&gt;艾麦乐&lt;/a&gt; 编译）本周二，也就是2月6日（北京时间2月7日凌晨），SpaceX将尝试发射备受瞩目的新火箭。然而，这次发射“很有可能”成功不了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少，这是伊隆‧马斯克（Elon Musk）去年在一场发布会上说的。马斯克是这家航天企业的创始人和CEO，当时有人问他对这枚被称为重型猎鹰的火箭有什么看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“确实很有可能，火箭无法发射入轨。”作出如此悲观的回应，对他来说，是极为罕见的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航天业内的一些专家也同意这一观点。美国麻省理工学院的航天学教授保罗‧洛萨诺（Paulo Lozano）说，重型猎鹰面临较大的风险，是因为它的设计本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每一次，你发动一台火箭引擎，都可能会有什么东西出差错。”而重型猎鹰有着惊人的27台火箭引擎，洛萨诺说，“只要其中一台炸了，结果就会很糟糕。”他补充说，这样的火箭很难在地面进行测试，因此就算冒着爆炸的风险，试飞也是唯一继续前行的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;需要指出的是，这次发射不会有人员损失，也不会损坏昂贵的人造卫星。由于这是重型猎鹰的首次飞行，火箭上只会搭载一个假的载荷——那是一辆马斯克个人拥有的特斯拉敞篷跑车。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/NTIM6CTZh0fyuWGxSPs0YLW2N7HQr1KhjAxlBJbfDZqeBgAA7AkAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/959&quot;/&gt;这辆特斯拉敞篷跑车将是重型猎鹰首飞的载荷。相比与火箭而言，这辆跑车可以说并不值钱。图片来源：SpaceX&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然如此，那到底有什么会承受重型猎鹰可能爆炸的风险呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;发射塔架和载人龙式飞船&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果重型猎鹰爆炸时离发射塔架太近，塔架将受到毁灭性的破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望它能飞到离发射塔架足够远的地方，免得把发射塔架炸坏了。”马斯克在去年那场发布会上表示，“老实讲，我认为这样就算得上是成功了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX想要保护这座发射塔架，确切地说，是肯尼迪航天中心的39A发射塔架，其实是有原因的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为39A发射塔架设有专门的步道，所以这是唯一一座能够支持SpaceX发射载人龙式飞船的塔架。载人龙式飞船是该公司正在研制的新飞船，旨在帮助NASA运送宇航员往返于国际空间站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;载人龙式飞船现在已经延期了。按照美国政府问责局局长克里斯蒂娜‧沙普兰（Cristina Chaplain）的说法，如果这座发射塔架受损，可能意味载人龙式飞船的最后期限一拖再拖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而NASA肯定不会乐意看到这种局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2011年航天飞机全部退役以来，美国就没有一艘飞船能够承担载人航天发射任务，因此美国政府不得不依靠俄罗斯的联盟号飞船来运送美国宇航员前往国际空间站。而与俄罗斯达成的那项协议，只签订到2019年为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX的竞争对手波音公司也在研制能够载人的飞船。不过，按照美国政府问责局的说法，这两家公司的研制进度都远远落后于预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NASA说，SpaceX预计能够在今年12月发射第一艘载人龙式飞船——但如果39A发射塔架在重型猎鹰的此次发射中严重损坏，这就不可能实现了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX曾有一枚猎鹰9号火箭发生爆炸，它的威力没有重型猎鹰大，但仍然摧毁了另一座发射塔架。SpaceX用了超过1年时间，花了大约5000万美元，才把那座发射塔架重建完成。发射塔架包含许多昂贵的基础设施，用于给火箭加注燃料并监测火箭的状况，而且要有能力承受住火箭发射时喷出的烈焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照美国政府问责局的说法，SpaceX确实计划给载人龙式飞船新建另一处发射塔架，但还不清楚需要用多少时间，要花费多少资金。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/large/6252b293ly1fnsk5rdlfbg20dw07tqva.gif&quot;/&gt;当时时间1月24日，首枚重型猎鹰完成了发射前的静态点火试验。它预计将在2月6日下午发射升空。图片来源：SpaceX&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;SpaceX的名声&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果重型猎鹰发生爆炸，也不会是一场彻底的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX仍然会收集到宝贵的数据，帮助他们研制更好的重型猎鹰火箭。这家公司甚至不会使用“失败”这个词眼，毕竟这只是一次试射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，重型猎鹰一旦爆炸，势必会给SpaceX的批评者提供一些“弹药”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麻省理工学院的洛萨诺教授说，“这里面从来就不只是技术问题，还有政治问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管SpaceX是一家私营公司，但与NASA的合作以及与美国军方的发射合同，却占到了它业务的很大一块。美国国会已经有人在质疑SpaceX的可靠性，特别是该公司上次发射美国军方机密任务时疑似出了一些差错之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX还在与联合发射联盟（United Launch Alliance）竞争，这家老牌航天企业过去10多年来一直是美国军方首选的火箭制造商。联合发射联盟鼓吹自己的发射从来没有出过差错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX的猎鹰9号火箭在2017年完成了18次发射任务，而且在2016年赢得了美国军方的一项发射合同，打破了联合发射联盟在军方发射领域的垄断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而如今，就在联合发射联盟和SpaceX在继续竞争那些发射合同的时候，重型猎鹰爆炸登上媒体头条显然不会是SpaceX所希望看到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果发射失败，肯定会有一些政治后果。”预测国际（Forecast International）的航天分析师比尔‧奥斯特罗夫（Bill Ostrove）说，“已经有一些SpaceX的怀疑论者纠住了他们的某些失误不放，不管这些失误会不会影响到他们的运营。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/woOcLkUIRlpiLUtjNQBsZeu9EH1cjoOPPFNO84xIQdK4CwAA0AcAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt; 重型猎鹰已经在39A发射塔架静待首飞，还是期待它发射升空不要爆炸吧…… 图片来源：SpaceX&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，洛萨诺说，精心策划的公关方案可能对SpaceX有所帮助。他说，“伊隆‧马斯克对重型猎鹰保持低调的预期，这么做是明智的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士透露，重型猎鹰爆炸应该不会影响任何SpaceX已经计划的猎鹰9号发射，除非问题的根源涉及到了除这枚火箭以外的其他方面，比如燃料加注流程，或者SpaceX的地面测控系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX还有另外两处发射塔架，可供猎鹰9号火箭发射，一座位于佛罗里达的卡纳维拉尔角空军基地，另一座位于加利福尼亚的范登堡空军基地。（编辑：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0356939795/&quot;&gt;Steed&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442725%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2018 16:01:45 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442725/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>为什么会有“两头春”和“无春年”？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442723/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442723/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;129&quot;&gt;
&lt;p&gt;二十四节气里的第一个节气是“立春”，这是春天里的第一天，也是古代的春节。据《礼记·月令》记载，“立春之日，天子亲帅三公、九卿、诸侯、大夫，以迎春於东郊。还反，赏公、卿、诸侯、大夫於朝。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，为什么有时一年里都没有立春，有时却有两个立春呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;一年可以有0个、1个或2个立春？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天这个立春是2018年2月4日凌晨 5:28:25，丁酉鸡年腊月十九。注意到没有，虽然我们一般说“2018年戊戌狗年”（提醒一下要高考的高三同学，戊戌变法120年了），但现在仍是腊月中旬，还没有过农历年，所以这个“立春”虽然来了，可 “狗年”还没有来，要到2月16日正月初一才进入戊戌狗年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;往前翻翻日历，2017年2月3日，那也是一个丁酉鸡年立春，正月初七。所以民间称之为“两头春”，鸡年的年头年尾各有一个“立春”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再往后翻日历， 2019年2月4日，戊戌狗年腊月三十除夕日，又是一个“立春”，嘿，狗年的年头没有立春，在最后一天却发了春。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狗年除夕“发春”，导致接下来的己亥猪年没有了立春，民间称之为“无春年”，这个猪年从2019年2月5日到2020年1月24日。2020年2月4日，庚子鼠年正月十一是又一个立春，这一年也再次成为“两头春”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相信经过上面的陈述，各位已然晕菜了。晕菜的原因，是我们上面把三种“东西”混在了一起说。把它们撕扯开来，就容易理解了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;年年岁岁，年不是岁&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这三种“东西”分别是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一种是公历，它是一种阳历，也是我们现在日常工作中依据的，全世界通用的历法。公历周期是太阳在天上看起来的运行周期，也就是地球公转周期，一年365天（闰年多一天）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二种是节气，它也是一种阳历。节气，指的就是太阳运行节律，而且是以天文学家的严格标准规定的。比如这个立春（2018年2月4日，丁酉鸡年腊月十九日）节气的时刻是凌晨5点28分25秒。今天是周日，这个时间你肯定还没有起来。24节气的周期是太阳回归年365.2422天（365天5小时48分46秒）。这个周期，在中国古代实际上被称为“岁”，年年岁岁，就来源于此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此一来我们就理解了，为什么立春这个节气总是出现在公历2月4日左右，因为它们都是基于太阳的运行规律决定的。而且今天的节气与公历，其定义也有历史渊源：我们现在用的这一版公历是在16世纪末才制定出来的；24节气尽管是中国古代传统，可我们如今用的现代版本，却是由德国传教士汤若望在17世纪初更新定义的，是中西方天文学结合的产物。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/PQGUEjfKJmkDA_dq859vV4c_3n6jBL4X-0lSHyIMYrT0AQAAdwEAAFBO.png&quot;/&gt;节气是根据太阳在天球上的运行路线“黄道”来定的。从春分点开始，一共360度。每15度为一个节气。图片来源：huaxia.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三种，是夏历（也是人们平常说的“农历”）的年月日（如丁酉鸡年腊月十九日），这里的月，是从初一到三十（有时只到二十九）日的朔望月，也就是月亮形状变化周期；所以有时也称“阴历日期”。阴，即太阴，就是月亮。夏历里年的长度，是有一定弹性的，有时是12个月即354天（比如戊戌狗年），有时插入一个闰月，那一年就是13个月即384天（比如丁酉鸡年）；这样长短搭配，平均年长依然是回归年365.2422天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二种和第三种综合起来，才是完整的农历。所以我们说，&lt;strong&gt;农历不是单纯的“阴历”，而是阴阳合历&lt;/strong&gt;，既参考太阳周期，也参考月亮周期。它的日期是按月亮朔望周期，可由于闰月的设置，年的长度是向太阳周期靠拢；更重要的是，作为农历重要成分的24节气，是严格按照太阳周期来设置的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样调整后，年月日跟季节大体上是相匹配的，比如立春，虽然农历日期并不固定，但立春总是在正月初一前后游荡（或者反过来说，正月初一总是出现在立春前后）。“开春”之后，就该准备下一年的各项大事了，皇帝要祭天，农民要耕地。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;年岁长短，不够匹配&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“两头春”“无春年”的出现，则来自于这种“阴阳合历”双轨制里的不和谐之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然农历一年的实际长度是354天或384天，24节气周期一岁是365.2422天，一年比一岁（也就是立春出现的周期）或长或短，有时短11天多，有时长不到20天。所以如果某年是平年12月354天，大年初一时，上一年立春又刚过去没多久（小于11天或略长），下一个立春就会在除夕之后了，这一年就会成为“无春年”，比如下一个己亥猪年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果某一年是闰年13个月384天，而且立春出现在正月二十之前，那么时间合适的话（除了天数，还要考虑时分秒），下一个立春落在当年腊月里面，就会出现“两头春”的现象。比如这个丁酉鸡年第一个立春是正月初七，插入一个闰六月之后，第二个立春是腊月十九。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某年是“两头春”，是否下一年就“无春年”呢，未必如此。正巧这个连着的鸡年狗年就不是。虽然狗年正月初一时，今天这个立春刚过去了11天多，但立春时刻出现在早上5点半，导致下一个立春出现在了狗年腊月三十的中午11点一刻，最后一天来了“立春”。也就是说，虽然狗年前头的立春被384天的鸡年给抢跑了，可狗年又抢走了“猪年的立春”，忠诚勇猛的狗年不是“无春年”，可怜憨厚的猪年才是“无春年”。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;“立春”时，未必是春天&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;再进一步说，其实“立春”这个准确的太阳运行周期时刻，也不能完全决定“春天”是否一定来临了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“立春”只是一个天文学定义，它的周期虽然精准（实际上缘于地球运动精准），但决定“春天”的还有每年不同的天气。天文和天气，虽然都姓“天”，可它们只是亲戚，并不是一回事儿。有些人会打电话给“天文台”问“天气”，可现代来说，那是属于“气象台”的事儿（不过，香港负责气象的机构也叫“天文台”）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24节气里每个节气又分为“三候”，五日一候，一共七十二候，每候对应一种物候。譬如立春的三候，就是东风解冻，蛰虫始振，和鱼陟负冰——春风吹拂，大地解冻；蛰伏小虫；鱼浮水面，如负碎冰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，传统经验上的“节气”和天气物候，只适用于形成24节气传统的中原，不适用于其他地区。因为太阳运行周期只是决定天气的主要因素之一，地理因素（气候带、海陆位置等）也能大大影响天气。热带常年是炎夏，南北极四季有不融之冰雪。就我们国家来说，作为典型的温带国家，现在采用的入春定义为“连续五天平均气温大于10摄氏度”，这就决定了我国“立春”时间统一，南北“入春”时间则差异甚大。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/UtN8E5bL9wY0MQQUrVoW4xMzdHUWKAJpu83PJYsfZrS-AQAAHwEAAFBO.png&quot;/&gt;立春并不一定意味着春暖花开。图片来源：cma.gov.cn&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;历法惹祸，与人无涉&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;民间关于“两头春”和“无春年”有很多或喜庆、或悲催的说法，譬如什么“寡年无春，不宜结婚”，其实这些说法都没有科学依据，只是根据“立春”这个标志性的天文日期进行的想象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两头春”和“无春年”出现的原因，是我们农历如此规定的关系。我们采用了太阳周期和月亮周期两种并不完美匹配的周期来标记年月日，因为两种周期都显而易见——万物生长靠太阳，月亮形状抬头可见，对于没有钟表，更没有互联网对时的古人来说，这是很容易获得的日期指示。即使是今天的时间制度也来自天文观察。这个习惯根深蒂固，如今我们还是要在正月初一过年，正月十五闹元宵，七月初七看牛郎织女，八月十五吃月饼。月亮给我们带来了好吃的月饼（五仁除外），也带来了有没有“春”的烦恼。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/NiI28TK63HrP3yoRS6tSQO0YfgBc6cI8yvYbsJHPO2yAAgAAqwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;太阳周期的一个例子：一年里每天在同一时间从同一地点拍摄太阳，会看到一条8字形的日行跡。这是布达佩斯拍摄的日行跡。图片来源：György Soponyai&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如我们把年月日的定义略作修改，那么“两头春”和“无春年”现象就可能不存在了，比如修改农历，提前一个月过年，让每年的立春都落在这一年的一月尾二月头，那每年都有“春”了；或者像宋代科学家沈括提议的，废除“阴历”日期，按24节气定为12个月，规定立春就是正月一日，实际上完全改为阳历，那每年第一天也就是“春”了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我们现在依然沿用了以前的传统历法规则，也就导致“两头春”和“无春年”现象依然存在。只是随着科学素质的提高，迷信的说法没有那么多人相信了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个新年都是值得期待的日子，为了历法误差，把某一年看作晦气不详，实在是毫无必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其关心“今年有无春”，不如关心点实际的——我们关注时令节气，其中很重要的原因，还是为了博大精深的当季“能好怎”。“立春”，又叫“咬春”， 吃春饼啃萝卜挖荠菜，都是传统的“咬春方式”。一年之际在于春，先一起愉快地“迎春”“咬春”吧！（编辑：游识猷）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442723%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 04 Feb 2018 16:01:47 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442723/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>猫奴快来看看，朕眼中的江山是这样的！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442718/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442718/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;27.408&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:果然知道&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;39&quot;&gt;
&lt;p&gt;在普通人的眼中，世界是色彩斑斓、五颜六色的。习惯了人类视角的我们，是否曾想象过，&lt;strong&gt;动物们的眼中，这个世界又该是怎样的一副模样呢？&lt;/strong&gt;是和我们一样能识别各种颜色，还是可以看到一些我们不曾目睹过的东西呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有很多人认为这个世界上除灵长类动物以外，大家都是色盲。事实上，动物界有&lt;strong&gt;很多的动物都能够识别颜色。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;许多鱼与鸟拥有4种光感受器&lt;/strong&gt;，这意味着它们能够识别比我们更多的颜色，它们的世界更加的丰富多彩。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/9gbJbUef1_xljenb1gCjShwC-ngwpgdun4BnvIlw22L_AwAAqQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：mirror.co.uk&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蜜蜂的眼睛对低频光不敏感&lt;/strong&gt;，比如说红光。但&lt;strong&gt;它们对紫外线光却比人类敏感地多&lt;/strong&gt;。因此，它们能看到很多我们看不到的东西，反之亦然。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/nxFO0yNqs8NRloF01qPVuP5aRUMwklJ9RHdyodvpsDkABQAAVAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：genehanson.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;狗狗的世界也不是很多人想象中的只有黑白两色&lt;/strong&gt;，它们其实可以看到很多颜色，它们只是有点色盲而已。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/YarXdVhW6Egq4SnuWlzKSk9_hl9j_ITs8-TY3rDGQfRABgAAsAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;图片来源：animals.nationalgeographic.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动物们眼中的世界和我们大不一样，随着科技的进步，&lt;strong&gt;我们对动物视觉工作原理的了解越来越多&lt;/strong&gt;，也有了更多的机会去体验它们的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世间万物各有不同，在了解到更多动物的生活后，&lt;strong&gt;我们是否可以对这个世界、自然界的万千生命，多一点理解与热爱呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频由果壳旗下的新品牌“果然知道”制作，欢迎微信微博关注！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微博：搜索“果然”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信：搜索“果然知道了”或扫描下方二维码&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/tcXdoOssMRN3q_uqAOReT5Q-Y0HVtmmTIxa6xOO0Vbn5AgAAPQEAAEdJ.gif?imageView2/1/w/640/h/266&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442718%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 04 Feb 2018 08:01:41 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442718/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>用大肠杆菌制造的牛仔裤染料更环保？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442720/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442720/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;71&quot;&gt;
&lt;p&gt;（Vicko238/译，锦衣Reload、Ent/校）加州大学伯克利分校的研究者正试图让蓝色牛仔裤的制作过程更环保。他们通过改造细菌，生产出让牛仔裤呈现独特色彩的靛蓝染料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不幸的是，牛仔布的靛蓝染色是个污染很大的过程。”这项研究的共同主持者、生物工程教授约翰·迪贝尔（John Dueber）这样说。他们的研究最近发表在《自然-化学生物学》（Nature Chemical Biology）期刊上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数的牛仔裤是用人工合成靛蓝染色的，这种染料模仿了从木蓝属植物（Indigofera）中提取的染料。靛蓝染料的合成过程需要甲醛在内的多种有毒化学品，染色过程也是如此。这就造成了巨量的污染。在世界有些地区，牛仔布工厂附近的河流呈现蓝色，毒害、杀死鱼类，并影响工人和居民的健康。由于每年生产的靛蓝染料超过4万吨，靛蓝造成的污染成了一个严重问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪贝尔和他的团队试图研制出一种靛蓝染料，减少合成过程所需的化学品，同时在染色过程中也不需要那么多的化学品添加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了制作这种新染料，我们从植物天然合成靛蓝的方法上获取了灵感。”迪贝尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究团队改造了一种大肠杆菌，使其成为生产靛蓝前体的“化工厂”。这种前体性质稳定，可以一直保存到需要用的时候。传统的合成靛蓝需要化学加工来还原、溶解靛蓝染料，使其能在棉布纤维上析出。而这种大肠杆菌生产的前体则不同，它只需要一种额外的酶。最后的成品与传统合成靛蓝“一模一样”，迪贝尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/aVOY6TIKd9-2H6FOfhIYhCpefxIMjYlLT8vZ6arZPTDMAgAAFgIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/477&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;这条围巾由大肠杆菌生产的靛蓝染制。图片来源：约翰·迪贝尔&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要细菌生产的靛蓝面向大众市场，必须克服两个主要问题，迪贝尔说。首先，靛蓝在高pH值时染色最效果最好，大部分牛仔布工厂使用pH值10.5左右。但是迪贝尔团队在工序中使用的酶只有在pH值为8时才有效。所以，现在团队正致力于处理这种酶，让它在更高pH值环境下也能起反应。第二个问题是扩大生产规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们可以提升这种方法的规模，我们对此很有信心。”迪贝尔说，“但是从实验室规模到工业量产，总有许多工作要做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪贝尔估计，这种细菌生产的靛蓝在几年后就能用于小规模定制牛仔裤的生产。人们急需更好的生产工艺，迪贝尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在很多生产牛仔面料的国家都开始考虑环境管理措施，可能会有更多压力迫使这些地区采取新的生产工艺。”迪贝尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼得·豪瑟（Peter Hauser）是从北卡罗莱纳州立大学退休的纺织工程学教授，曾经研究过靛蓝染料。他同意迪贝尔的观点，但是他认为类如迪贝尔团队研究成果的技术并不能解决全部问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;豪瑟认为，牛仔布制造中出现的大量污染源于染色后的漂洗以及为了做旧效果的打磨。牛仔布即使是由细菌生产的靛蓝染色的，还是会在冲洗时产生肮脏的污水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一旦开始应用，这种细菌生产的靛蓝造成的污染不会比原先更少。”豪瑟说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/9rrJIwu5QVEQCTTfGUtxK7jXB5-78RV0Z-8OyVoyt5iAAgAA4AEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;木兰（&lt;em&gt;Indigofera tinctoria&lt;/em&gt;）。图片来源：Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些有生态意识的制造商正在回归天然靛蓝染料，这会减少化学品的使用，但由于成本和产量原因而被长期回避。在美国田纳西州，一家叫做石溪颜料（Stony Creek Colors）的公司开始鼓励农场主种植靛蓝来取代烟草，盼望着天然靛蓝的复兴。但是即使是天然靛蓝，在制造中的冲洗环节还是会污染水体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个解决方法是完全不用靛蓝染牛仔裤。大多数染料实际上会穿透纤维，但是靛蓝只会粘着在纱线表面，这就是为什么经过冲洗的靛蓝会流到水里的原因。这也是为什么牛仔裤会随着磨损变白的原因。虽然其他染料可以染出牛仔蓝，但是却不能像靛蓝一样呈现出独特的、受追捧的磨白效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“靛蓝实际上是一种很糟糕的染料。”豪瑟说，“但因为有特殊性质——它会变浅和洗掉色，人们才这么喜欢靛蓝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：dailymail&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;Smithsonian.com, Have Scientists Found a Greener Way to Make Blue Jeans?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442720%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 04 Feb 2018 08:01:40 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442720/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>Nature特写：人工智能助力化学药物“宇宙”漫游指南</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442719/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442719/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;130&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/fLJMkTZOzLZ4Ufryc-hyIYtxzYFpl02iEynoXgPiCvGAAgAAlAAAAEdJ.gif&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;原文以The drug-maker's guide to the galaxy为标题，发布在2017年12月26日的《自然》新闻特写上。原文作者为阿谢尔•穆拉德（Asher Mullard）。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;机器学习和大数据帮助化学家在浩瀚的化学药品宇宙中寻找更好的药物&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在2016年，Sunovion制药公司交给一些老员工一项特殊任务。在美国马萨诸塞州的公司总部，化学家们被要求进行一项寻找新药最佳先导化合物的游戏。在他们的工作站中有包括几百种化学结构的网格，其中只有十种标有相关生物学信息。专家们必须基于他们辛苦学到的化学结构及生物知识来选出其他可能作为候选药物的分子。在11位选手中，10位为这项任务冥思苦想了数小时，但&lt;strong&gt;剩下的一名选手却在几毫秒内就轻松完成，因为这名选手是一种计算机算法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/eDtjEF51ZDgqKfMBMgwdcdXGahxCs8j_KlpstGnYydx2AgAAUAIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;系外行星Ross 128b绕一颗低温矮星运行，它的表面可能存在液态水。图片来源：Vasava&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一计算机程序由Willem van Hoorn创造，他是&lt;strong&gt;利用人工智能设计药物&lt;/strong&gt;的新公司Exscientia的化学信息学负责人。这一公司位于英国邓迪，希望能与Sunovion建立初步合作关系，为此下了很高的赌注。“我的信誉危在旦夕。”Hoorn表示。二十轮游戏结束后，他高分胜出，也终于松了一口气。他的算法似乎是运用了一些化学黑魔法；因为最后仅有一位药物发现专家击败了机器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从那时起，Exscientia公司便和Sunovion继续合作开发精神病治疗药物。Sunovion的计算化学主管Scott Brown表示：“这场竞赛的确帮助我们拉拢了化学研究决策者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exscientia公司是工业和学术界中与日俱增的、利用计算机探索广阔化学药品宇宙的众多团队之一。&lt;strong&gt;化学家们估计约有10^60种具有药物特性的化合物能够被合成，这些小分子的数目甚至超过了太阳系所有原子的总数。&lt;/strong&gt;他们希望通过计算机算法对无数的化合物进行登记、分类并比较其特性，从而帮助研究者快速、低成本地找到针对某一靶点的最佳候选药物。支持者们表示这样的策略能够使药物&lt;strong&gt;更安全，减少在临床实验中失败的药物数量，同时使得新治疗方法的发现成为可能。此外还有助于开启未探索过以及曾被认为无价值的化学领域。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而仍有许多药物化学家对此持怀疑态度，不相信奇妙、复杂的化学能够简单缩减为几行代码。甚至某些人工智能的拥护者也承认许多尝试都以失败告终：计算机生成的化合物中充斥着难以合成的结构，如3-或4-原子环，同时还有许多不安全的活性基团。van Hoorn认为：“&lt;strong&gt;如果研究者不了解该领域，只是简单执行某些计算方法会产生失败结果，他们想出的化合物纯属笑话。&lt;/strong&gt;”但他也表示专业人员的参与或许能够帮助这些热心的设计者。&lt;strong&gt;“我觉得如果计算机科学家与真正的化学家合作，某些想法是能够实现的。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;探索化学宇宙&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在化合物的宇宙中航行需要有地图的帮助。在2001年，瑞士伯尔尼大学的化学家Jean-Louis Reymond开始利用计算机来绘制一幅尽可能全面的化学宇宙地图。经过16年努力，他构建出世界上最大的小分子数据库，即&lt;strong&gt;一个包含1660亿种化合物的庞大虚拟集合。这一数据库被命名为GDB-17，包括全部符合化学原理的、由少于17个原子构成的有机分子&lt;/strong&gt;，这一数目&lt;strong&gt;是Reymond的计算机能够处理的上限。&lt;/strong&gt;Reymond表示：“&lt;strong&gt;仅仅是用计算机形成数据库中化合物的清单就需要10个小时以上。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了理清过剩的潜在药物原始信息，Reymond想出了一种使&lt;strong&gt;化合物宇宙系统化&lt;/strong&gt;的办法。&lt;strong&gt;受元素周期表的启发，他将各化合物在多维空间内分类，相邻化合物具有相近特性。各化合物的位置由42种特性来决定，例如每种化合物中所含的碳原子数。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;每种投放到市场中的药物都有成千上万种与其化学结构基本相同的化合物，其差别仅仅在于一个氢原子或一个双键。这其中某些化合物可能比获批的药物效果更好。化学家不可能在没有外界帮助的情况下考虑到所有这些变体。正如Reymond所言：“仅用纸笔绝不可能得到所有这些异构体。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而Reymond和他的团队能够通过搜索化合物之间相似性，来鉴定与已批准药物相近、有潜在治疗价值的其他化合物。以某种药物作为出发点，团队能够&lt;strong&gt;在三分钟内筛选数据库中的1660亿种化合物来寻找后续候选药物&lt;/strong&gt;。在一次概念验证实验中，Reymond以一种能与乙酰胆碱受体（与神经系统和肌肉功能失调相关的重要靶点）结合的已知分子为出发点 ，编制出包括344种化合物的名单。该团队合成了其中三种化合物，并且发现两种能够有效激活受体，或许能够用于治疗老年人肌肉萎缩。Reymond表示&lt;strong&gt;这种方法像是利用地图来找金子，他说：“你需要某种方式来选择去哪里挖。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外一种方式用计算机在多个位置寻找金子，而不必太在意起点。用药物发现的专业术语来说，这意味着&lt;strong&gt;用计算机筛选庞大的化合物库来寻找能与特定蛋白结合的小分子。&lt;/strong&gt;首先，研究者必须利用X射线晶体学获得某个蛋白的快照，来决定它结合位点的形状。然后，利用分子对接算法，计算化学家能够从化合物库中寻找出给定位点的最佳匹配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;随着计算机技术飞速发展，这些算法的能力也得到了提升。&lt;/strong&gt;加州大学旧金山分校的化学家们在Brian Shoichet的带领下在2016年通过寻找一种新型止痛药展现了这种方法的潜力。该团队从&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;00万种市场上买得到的化合物&lt;/strong&gt;中筛选能够选择性激活μ-阿片受体信号通路的候选药物，以此来减轻疼痛同时不扰乱密切相关的β-抑制蛋白信号通路，该通路与阿片类药物的副作用（如呼吸频率下降及便秘）相关。&lt;strong&gt;研究者们迅速将范围从一个巨大的化合物库缩小到仅有23种高排名的化合物用于后续研究。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/Bju-0RtEKl-ofkc5Ybi-XErwPLHa9DpGLnI5QK4V43B2AgAArQYAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个试管中，七种候选化合物显示出理想的活性。其中一种在后续研究中被制成化合物PZM21，能够作用于μ-阿片受体而不激活β-抑制蛋白。位于旧金山、由Shoichet共同创立的生物科技公司Epiodyne正在根据这些发现开发更安全的止痛药。Shoichet计划利用同样的方法寻找能够调节其他G蛋白偶联受体（GPCRs）的化合物, 该家族的蛋白在所有药物靶点中占到40%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的团队同时对含有一亿种化合物的虚拟星云进行相似的实验，这些化合物从未被合成但其合成过程应该较简单。工业药物开发者也在用同样的方法进行测试：位于马萨诸塞州的生物科技公司Nimbus Therapeutics将一些存在于自然界却难以从环境（如土壤）中分离的虚拟化合物纳入对接筛选。是否能够发现药物还没有定论，但该公司的首席执行官Don Nicholson针对至少一项药物设计程序表示：“这将是我们全部匹配药物的来源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这些虚拟筛选的初步结果动摇了Shoichet对于化学药物宇宙的核心假设之一：只有完善的、药物丰富的区域才是值得关注的。已划分的分子星系充斥着有生物活性的化合物，以至于一些人认为在其他地方寻找是浪费时间。&lt;/strong&gt;“在我的职业生涯中我始终相信推理过程，这么做是有道理的，尽管可能没有很多证据来证明。” Shoichet表示。然而他尚未发表的、对一亿种化合物的筛选结果&lt;strong&gt;引起了他对化学药物宇宙中很少被探索区域的兴趣。“我开始认为那些星系中藏满了金子。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;计算机的“智慧”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这些数据搜索方法被试验和测试，但用于工作的计算机只能服从脚本指令。计算药物发现的最前沿是机器学习，算法能够利用数据和经验来告诉自己哪种化合物与哪个靶点结合，发现人类无法察觉的模式。十几家公司纷纷开始创造药物搜索算法，并与大型制药企业合作进行测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exscientia的首席执行官Andrew Hopkins为这些方法的能力做出了强有力的证明。临床前测试发现和优化候选药物平均需要4.5年，化学家们常常合成上千种化合物才能得到有价值的先导化合物（即使这样真正投入市场的希望也非常渺茫）。Exscientia方法利用了多种算法（其中包括给Sunovion公司研发高管留下深刻印象的那一种）或许能够将时间线缩短到一年，同时缩减药物发现项目中需要考虑的化合物数目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2015年，Exscientia完成了大日本住友制药公司（位于日本大阪， Sunovion是其旗下的公司）为期12个月的研发项目。研究者训练他们的人工智能工具来寻找同时调节两个G蛋白偶联受体的小分子，&lt;strong&gt;发现要找到一种好的候选药物仅需要合成小400种化合物。&lt;/strong&gt;Hopkins表示最后筛选到的药物现在已准备进行精神疾病的临床试验。从五月起，公司已经与巴黎赛诺菲公司和英国葛兰素史克公司签署了数亿美元的合约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了鉴定先导化合物之外，机器学习算法还能帮助药物开发者决定将哪些化合物扼杀在摇篮中，加利福尼亚州圣布鲁诺一家人工智能药物设计公司Numerate的首席技术官Brandon Allgood表示。&lt;strong&gt;如果一种化合物无法通过毒性或吸收性测试，那从一开始就没有必要制作或测试它。“人工智能只需要几毫秒来决定是否排除这种化合物。&lt;/strong&gt;” Allgood说，在开始利用人工智能工具研究化学物质宇宙前，他曾学习宇宙学。Numerate今年已与制药公司达成两笔交易，其中一笔与位于法国叙雷讷的施维雅公司合作，将人工智能发现的药物投入心脏衰竭和心律失常的临床实验中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管工业投资快速增长，但计算方法仍有待证明。虽然Reymond的数据库比其他库更加庞大，但它仅包括了化学药物宇宙中微小的一部分（参见“化学药物宇宙”）。&lt;strong&gt;尽管他的数据库中已包括1660亿种化合物，但他仍需要继续探索，正如一个尝试数清夜空中所有星星的宇航员才刚刚只数了一个。&lt;/strong&gt;基于将样品与蛋白相匹配的筛选需要准确的晶体结构才能得到最好的结果，而生成这些数据需要时间、金钱和经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些方法同时很难处理动态的蛋白，无法可靠地对候选者的优良性进行排序。&lt;strong&gt;从机器学习算法的角度而言，它们的表现取决于为其提供根基的培训数据集，当它们遇到与之前见过的分子相似度极低的化合物，算法的表现便会很糟糕。&lt;/strong&gt;除此之外，整个程序如同&lt;strong&gt;黑箱作业，无法得知机器学习为何预测某个化合物是良好的匹配。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;许多计算方法还有一个恼人之处便是常常给出难以在实验室合成的化合物。化学家不得不费力的想办法合成候选化合物，可能要花费几个月甚至更长。即便如此，合成的分子也不能保证有作用。&lt;/strong&gt;Reymond的方法目前预测化合物活性的准确率仅有5~10%，这意味着化学家不得不辛苦尝试多达20种化合物来找到其中一种符合期望的。Reymond 表示：“&lt;strong&gt;我们探索化学药物宇宙的瓶颈是敢于合成化合物的能力。&lt;/strong&gt;”为了解决这个问题，他最近将他的化学物质宇宙缩减到1000万种易合成，同时仍覆盖广泛特征的分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国马萨诸塞州Relay Therapeutics公司的首席科学官Mark Murcko认为计算化学家应该&lt;strong&gt;少关注新的算法策略而将注意力放在提高算法的培训数据集&lt;/strong&gt;。他表示：“&lt;strong&gt;我所知道的让一个预测模型变得更准确的好方法之一就是给它更多更好的数据&lt;/strong&gt;。” Relay和其他公司鼓励化学家和计算科学家密切合作，合成由人类和算法共同建议的化合物，同时根据得到的结果来进改善未来的决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于Hopkins，这样的合作至关重要。计算机科学家曾花费数十年来写能够战胜围棋大师的程序。在1997年，IBM的深蓝击败了Garry Kasparov。然而这样的失败并不意味着围棋的结束。相反，Kasparov设置了一场双人比赛，每队有一个人类一个人工智能。&lt;strong&gt;Hopkins 表示：“人类和人工智能一起能胜过任何人，同样也胜过任何算法。” &lt;/strong&gt;他希望用同样的方式将数据分析、创造性和常识相结合来改变药物发现，“我相信我们现在正处在Kasparov与深蓝联合的时刻”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文由Nature自然科研出品，添加微信可阅读英文原文，获取更多科研信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信：搜索“Nature自然科研”或扫描下方二维码&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/XpXA5n5QuaadGXE92X0RSo8XKrNGYf8tu_ALy9Qkj_eAAgAA5AAAAEdJ.gif&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文经授权转载，禁止再次转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442719%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:01:53 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442719/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>果壳网对话BBC纪录片《大猫》导演：真实是一切的基础</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442715/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442715/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;264&quot;&gt;
&lt;p&gt;最近，朋友圈和微博上日常吸猫的那群人，忽然开始萌上了一段纪录片。屏幕里那只小巧玲珑的大眼猫，并不是在家里打滚卖萌，而是潜伏在野外捕猎，并被封为“世界上最致命的猫科动物”、捕猎成功率达到60%的黑足猫。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/EO0zjEaSQstQzEJSlgkEc95UrKgRkmc5oWfGLIT-oltYAgAAUgEAAEdJ.gif&quot;/&gt;夜晚出来捕食的黑足猫。图片来源：BBC《大猫》预告片&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段纪录片来自BBC Earth最新的旗舰纪录片《大猫》。这个拍摄了《地球脉动》《蔚蓝星球》等史诗级纪录片的单位，卖起萌来也是毫不含糊。实际上，能够拍到小黑足猫，也拜拍摄的新技术所赐：自动快门探测到了它们的动静，难得地记录下了它们捕猎的英姿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是谁拍出了这样动人心弦的画面呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和这部片子的导演聊了聊。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;一个生命的侧影&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;每一只加拉帕戈斯鬣蜥的生命，都是从一段生死时速的逃亡开始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙滩里刚孵出来的鬣蜥，正探头探脑地朝海边挪去。而只要它一动弹，旁边的岩缝里早已埋伏等候多时的蛇，就会从各个角度、以迅雷不及掩耳之势朝这只可怜的猎物追去。鬣蜥唯一能做的事情，就是拼命地跑，躲过蛇从世面八方而来的攻击，挣脱本已缠绕在身的蛇，奋不顾身地攀上岩壁。在它跃上岩壁的时候，蛇的信子只距离它不到一厘米。幸运的鬣蜥最后挣脱——观众们也跟着松了一口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段视频来自 BBC《地球脉动 II》，用网友的话来说，BBC 把这段自然界捕食与被捕食的景象，“拍出了史诗大片的感觉”。2017 年 5 月 15 日，英国学院奖（BAFTA）将“最佳瞬间”（Virgin TV's Must See Moment）奖，颁给了这惊心动魄的 2 分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然故事年年都在上演，然而只是通过BBC的镜头，这个瞬间才走向了全世界。BBC是如何做到这一切的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/BjWFx1RVQnRVc0B0wdBEbP6NGRcM9I69o59MNunlIRGQAQAA4QAAAEdJ.gif&quot;/&gt;《地球脉动 II》中鬣蜥与毒蛇片段。图片来源：BBC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个英雄（刚出生的鬣蜥），面对恶人的挑战（毒蛇），经过艰险的旅程（奔跑），达到了目的（进入了海里）——这段视频浓缩了好莱坞大片的所有要素。” BBC 自然历史组的纪录片导演保罗·威廉姆斯（Paul Williams）这样告诉我。“如果那只鬣蜥最后没有挣脱而是被吃掉，那片子就失了掉一半的精彩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在保罗看来，像《地球脉动》这样的自然纪录片，虽然表现的是自然的千姿百态，然而却有最简单的人性之核心：爱与亲情，英雄主义，生离死别。在他看来，“故事”是一切的关键，人们借由这些故事与自然相遇、相识，产生了情感上的共鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保罗出身古生物学专业，在博物馆捣鼓了几年藻类化石之后，保罗在 BBC 自然历史组《生命之旅》（Journey of Life）剧组找到了一份实习。从那时起，他的职业生涯就和自然纪录片绑定在了一起。他参与拍摄过《生命》（Life）、《季风奇观》（Wonder of the Monsoon）、《蔚蓝星球》（Blue Planet），曾和大卫·爱登堡爵士（Sir David Attenborough）在《冷血生物面面观》（Life in Cold Blood）中合作。此时的他，正在 BBC 布里斯托分部（也是自然历史组的大本营，被称为“自然纪录片界的好莱坞”），为BBC 的自然纪录大片《大猫》（Big Cats）做剪辑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们一起观看了刚出炉的一小截渔猫的片段。屏幕里出现了小渔猫学抓鱼的憨态，保罗紧紧地盯着屏幕，嘴角露出笑意——尽管他自己亲自撰写了剧本、进行了剪辑和初期配音，观看纪录片时的欣喜和惊讶，依旧毫无保留地浮现出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可比我想象的还要精彩啊。”保罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地球上现存的一共 38 种猫科动物中，他们用镜头记录下了其中 25 种，并将经过最后的剪辑，压缩进 3 集、不到 200 分钟的节目中。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/7EdGSNz10kuA1jk8lw09R76LeSHPpC_NGPkGmCkFkJuXBQAAMQQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/479&quot;/&gt;剧组一共 15 人，在一间不大的办公室里工作，门口挂着预告海报，墙角一隅贴满了剧组拍摄过的猫们。不过据保罗说，一部纪录片需要与包括科学家、摄影师和音效等上百人合作。图片由作者拍摄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BBC 将这类纪录片称为“蓝筹”（Blue Chips）[注]，是最“纯”的自然纪录片，也是纪录片中的旗舰。每 2-3 分钟的镜头，背后可能是长达 5 周的拍摄，浓缩了自然界中最精彩的镜头、最动人心弦的故事。从 1979 年《生命的进化》（Life on Earth），再到国内观众所熟知的《冰冻星球》（Frozen Planet）《地球脉动》系列，每一部都是叫好又叫座，豆瓣评分甚至接近满分。去年底，《地球脉动 II》上线，英国国内同时观看数峰值 1200 万（英国人口 6600 万），出自其中的那段群蛇追捕鬣蜥的视频更是火遍全球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而真正拍摄起这些动物、和它们亲眼目睹甚至亲密接触，又是什么感觉？保罗曾经在斯里兰卡和一只花豹隔着五米四目相对，也曾经在加拿大从一只饥饿的灰熊面前逃生。学过动物行为学的他深谙与动物接触之道，那就是懂科学。在苏拉威西岛拍摄黑冠猴时，一只大个儿雄性向他走来，怎么才能让它不惹麻烦？保罗知道，这种动物有着严格的社会层级，在一只有攻击性的动物面前，一定得低调、臣服，让它觉得有掌控、无威胁，才会行为正常。于是保罗低下身子低下头匍匐在那里，避开眼神接触。那只猴果然放松了下来，甚至还跳到了他背上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然纪录片脱胎于真实的自然，也和科学有着密不可分的联系。那么，纪录片究竟是怎么拍的、到底有多“真”？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;一个故事的起点&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：你们是怎么决定一部自然记录片的故事的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;比如《大猫》吧，BBC 决定要拍一个这样的片子，雇我们制作组来做，而我们就开始广撒网。我们的研究人员会比我们更早开始工作，过遍世界上现存 38 种猫科动物的每一种，联系尽可能多的科学家，阅读大量的文献，然后做一个候选列表，包括物种、我们可以拍摄的地点、能否进入、有没有科学家已经在那里研究，等等。然后会考虑是否有有趣的角度或者行为。在野外，我们有 90% 的时间都和真正研究该物种的科学家或者专家共事，在这之前我们会征得他们的同意进行合作。然后我们再把候选范围缩小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦我们知道要拍的地点、具体的物种和合作的科学家，我们便开始着眼于单个个体可能发生的故事，它们的行为，以及行为的可预测性、拍到这些行为需要多少时间。这之后，我们会继续考虑怎么样更经济地使用经费，拍什么能够带给我们最大的惊喜、或者提供新的视角和内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的时候我们用不同的方式拍同样的行为，但我们总是尝试用新的方法拍新的行为。或者用更大的摄影机、更好的镜头、新的风格、新的科技等等，让这些自然的瞬间变得更加令人沉浸、令人兴奋。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/y5sCo-voAKy5_E9vg_yyFjW9mlzgs0ubtpGA_D3vePnjAgAA6QEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/423&quot;/&gt;BBC纪录片拍摄现场。图片来源：Paul Williams&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：你入行已经 15 年了，有没有亲眼见证到什么新科技改变了你们的拍摄？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;15 年前我入行的时候，我们还在用胶片。胶片很贵，所以严重限制了我们能拍到的东西，也很难拍到偶发的、出人意料的画面。但是现在我们都用的是数码拍摄，拍到那些镜头就非常容易了，也拍得起了。高清晰度和分辨率的器材，也能让我们拍出更高质量的画面，而且可以放大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经在夜里拍摄是非常困难的，但我们现在的摄影机都很厉害，你只需要一点点月光，就可以拍出夜间的场景。现在，拍夜景成为了野外纪录片的一个新领域，许多动物都是夜幕降临之后才出没的，在夜里拍摄给我们带来了前所未有的新洞见。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;真实是一切的基础&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：你曾经提到，纪录片都有一些大主题，例如爱、分离、死亡，等等。这些元素是本来就在自然里、我们只是简单的展示，还是更多地通过人为加工、剪辑而体现？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;我们的职责，是通过展示一个动物个体的故事，去代表整个动物物种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切的基础，是讲一个动物的真实故事，展现它在野外的真实行为。而我们使用的语言，则是更能被人所理解的。我们向科学家们咨询，一起合作写出旁白等语句，但若都是科学术语、干货，那么观众理解起来可能会比较困难。所以我们做的是将这些干货“撕碎”，变成更诗意、更人性化的表达。它让观众们可以透过一个更为人性的镜头，去看这些真实的发生在野外的故事和自然场景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们当然想要把故事做得更吸引人、更有创意，但它一定是建立在真实基础之上的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：这些主题是如何体现的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;故事都是以单独的片段来进行的。举个例子，我们猫的故事里面有一段，一只大猫（美洲豹）和一只小猫（豹猫）。小猫很害怕很紧张，因为它是大猫的猎物。这里三个重要元素都齐了：角色，角色要面临的挑战，以及解决方式。我们有了一个英雄——小猫，一个坏人——大猫。小猫必须要生存，这是一个挑战。解决方式就是小猫最后爬上了一棵大树，克服了困难、也学到了东西。这是个简单又精彩的故事。虽然在野外捕猎关系非常普遍，但我们通过音乐、剪辑等方式，把这一段做得带有点奇异、魔幻的味道，像好莱坞大片一般。而且，它又是真实的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/jZxqkVM4tJEa6P8R6NJwuWNPAgXL6Najqk2GghsaiJ-QAQAA4QAAAEdJ.gif&quot;/&gt;《大猫》纪录片中出现的锈斑豹猫。图片来源：BBC《大猫》预告片&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是呢，我们也可以通过大猫——美洲豹的角度来讲这个故事。这只美洲豹有两个小孩，面临的挑战是要找到食物喂养它们，所以要抓小猫。在自然界，没有绝对的好与坏，我们会用建立在真实之上的不同的视角，让观众感觉更丰富、更有趣，也希望能告诉观众动物行为方面的知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：当你通过纪录片的镜头讲一个动物的故事的时候，你觉得这到底是一个人的故事，还是动物的故事呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;我们不知道动物怎么想的，也不可能知道。但是我们的每一个故事都是从一篇文献开始的，可以说是动物通过这些科学家的研究与我们“对话”。如果科学是错的，那我们的故事也不可能真。所以和高水平的科学家合作也很重要。每次我们写下一条关于动物的知识的时候，我们的研究人员都会再三确认它是准确的、被证实过的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是在此基础上，我们总还是要通过人类的视角看动物的。否则，我们不会与这些动物产生情感上的联系、也很难被它们所吸引。当我们说一只猫带着两个小孩，“小孩”就是很人类化的表述；但若说一只猫和它的两只幼体在一起，那就感觉有点遥远了。纪录片的语言给故事赋予了感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：你是否拍过让你无法理解、也无法预测的动物行为？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;这很有趣的。当我们拍摄的时候，几乎所有的事情都是不可预测的，因为我们面对的不是某一整个物种，而是单个的动物“角色”。就像人一样，动物们也有各自不同的性格。科学会概括某一种动物，而纪录片则会将它们个体化。动物个体之间细微的差异总是很有趣、又很让人兴奋的，而从中我们也能带来许多新的内容和视角。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;纪录片的界限在哪里？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：你怎么看迪士尼的片子《我们来自中国》（Born in China）？这部片子因为把几个雪豹拼在一起讲了一个故事而产生了很大争议。导演坚称自己拍的是自然“电影”，但镜头语言确实总是让人觉得这是纪录片。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;我们不那么做。一定要说的话，《隐秘王国》（Hidden Kingdom）是一个例外——它非常不同，是一个幻想剧，它从一定程度上代表了自然，但并不是纪录片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在戏剧和纪录片之间存在着一条需要仔细拿捏的界线。但是对我们而言必须要清楚的是，故事必须是真的。如果我们讲某一只豹的故事，那么所有的主镜头和主场景都必须是这同一只豹。如果我们在旁白里讲，“这只豹带了两个小孩、正在进行一场旅途”，那么关于她和这个家庭的故事就只能是这一只。不然的话我们只能泛化地讲这个物种，加入多个动物的镜头，但那肯定是没有一个单独的动物故事那么吸引人。主镜头必须是一样的，比如拍一只豹捕猎，那么这个豹跑来跑去、捕猎、进食都必须是它；有的时候可能会用到一条尾巴、一点皮毛的特写，这可能来自别的镜头，但也只是在必要的时候才使用。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/YVOb_a_HLONv34-qrJBKKH11EIxfA5T7beC74EK4T7jAAwAAHAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;《Hidden Kingdoms》海报。图片来源：BBC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：但是声音就难以保证了吧，毕竟拍摄用这么多长焦镜头，很难收音。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;是，有很多声音来自动物声音资料库，都是同一个物种，但可能是几年前录下的。但我们尽可能多地使用自然收音，如果我们知道动物会在哪里出没，那么我们就放一个收音器过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：你用过动物园或者其他并非真正“自然”的镜头吗？冰冻星球里北极熊幼崽出生的场景是在动物园拍摄的，当时辩护说不这样就拍不到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;是的……很多节目都必须要那么做，有时候自然规律不允许我们在野外拍摄，比如一些小昆虫，或者鱼类繁殖的镜头等等。我们并不想欺骗，然而也不想打破观众对此的想象，不想隔三差五地就说“这个镜头是摆拍的”、“这个昆虫是实验室场景”。BBC 做了大量的用户调查，会问 观众“你们觉得这样做对不对、你感受如何”这样的问题，其中也包括了《冰冻星球》里北极熊的例子。总的来说观众们的态度是，对我们在“可控环境下拍摄一些镜头”并不反感；但若我们是在动物园里拍摄大型哺乳动物时，他们就会有意见，除非我们在旁白里指出来。北极熊那次我们没有讲，所以后来也为此道歉，说我们做错了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我拍的上一部片子是北美新英格兰地区的动物，其中有一条响尾蛇产卵的场景，前后都是森林的画面，但中间产卵的过程是在动物园里搭的一个石洞里拍的。这是唯一可以拍到此类场景的办法，但我们在旁白里告诉了观众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：讲出“真相”，会不会降低纪录片的情感冲击力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;这要看情况。现在我们对拍摄手法和地点都比较坦诚。毕竟几十年以前根本就没有条件在外拍摄，所有的镜头都是动物园里拍出来的，我们今天根本不用做这些事儿。我们也并不想在动物园里拍动物，都想在野外记录，但即使今天也会受到技术和手段方面的影响，必须要做出妥协。我们的旁白里面会告诉观众，片子是在人为环境下拍摄的，但是我们拍得非常自然，如果你不那么在意的话你是不会注意的——这其实也没什么。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;科学家也未曾见过的景象&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：自然纪录片是不是也促进了科学研究？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;很少有科学家能花如此大把的时间和钱在户外进行实地观察，但我们确实是有大量的时间观察动物，能看到科学家们或许看不到的东西。科学家也爱看我们的片子，能看出他们自己的门道。比如，我们用的高速摄影机就能揭示许多东西。我曾经拍了一段苍鹰的片子，寄给了牛津大学的鸟类学家们，他们都非常着迷，超高速镜头（用超慢动作）记录下了苍鹰如何使用翅膀的细节。还有一次是在加里曼丹岛的基纳巴卢山，我们在那里呆了 5 周，拍了一种红色的巨大的水蛭。从来没有人拍摄过这种虫，甚至当时都没有科学命名过。我们拍了之后，美国有一个研究水蛭的科学家还用这段视频写了论文。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/Kt4ZI3_wSwVNeMoFYrECNopPczK3iiqwRf8NjiD47TYcAgAAMgEAAEdJ.gif&quot;/&gt;高速摄影机下的苍鹰。图片来源：Paul Williams&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/maRxscGp60UZ0Bo4uq25Xn2bJ5XHmJGkhW6Q7siXSkrgAQAAEAEAAEdJ.gif&quot;/&gt;红色水蛭。图片来源：BBC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的时候则是关于物种影像的记录。我和爱登堡爵士合作的《冷血动物面面观》里，我们拍了巴拿马金蛙的故事。然而那竟然是最后一次、可能也是唯一一次有人在野外记录它们。一种蛙壶菌横扫了整个种群，导致它们现在已经几乎在野外灭绝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：拍摄的时候要考虑怎么把科学传递给观众吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;有两个层级：故事，以及科学事实。我们用故事吸引观众，然后在整个片子合适的地方见缝插针地放入信息和事实。所以观众可以一边享受、欣赏，一边知道动物到底在干什么，它们有什么样的特征等等。一部好的自然纪录片，即使没有旁白，也应该是要让人看懂的。而旁白也必须要在此基础上，提高观影体验和信息的传递。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：你觉得一部片子讲多少科学才算足够？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;这取决于具体的片子。但我们常说，如果一个片段能让观众知道哪怕一个有趣而神奇的事实，那就够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：那么关于自然保护的信息呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;这也取决于某个具体的节目要做什么。比如《地球脉动》，里面有大量的自然保护的信息，虽然展现的方式都非常地细微，但影响是很大的。我们有一个非常受欢迎的节目叫《春日观察》（Spring Watch），内容就是在人们的后院、公园等地方放上摄像头，实时观察鸟巢。在这个节目里环保的信息就非常多，我们一直会讲，需要保护鸟类和它们的环境等等，也鼓励观众们多注意自家的后院里的生命。我们有各种类型的节目，有的更强调环保，有的不那么强调。但一以贯之的是，我们旨在激发人们对于自然的爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：你有拍过对自然保护带来实质影响的片子吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;之前说的巴拿马金蛙的例子就是。有许多媒体都在报道，也让摧毁这个物种的蛙壶菌得到了人们的注意。许多保护两栖动物的慈善机构也用这部片子作为例子，来唤起人们的关注并采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你并不需要很多与环保直接相关的镜头。你需要一个小时美丽、纯净的自然和野生动物，然后外加几分钟强有力的、让人揪心的环保信息，这比从头到尾讲环保要有效多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然纪录片自己并不改变世界，但会激励人们，让关键的人去改变世界。许多和我们共事的科学家都对我们说，他们之所以从事当下的研究，是因为小时候看了爱登堡的片子。它让人们想要去了解自然的神奇，亲眼见证那些瞬间，然后学习、探索，为自然做出自己的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/T-ZjuRY-7XZxYORyymS5SiLS42gNkXihrg9NvKpV0yQABQAAxAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/482&quot;/&gt;美国圣路易斯公园的巴拿马金蛙（&lt;em&gt;Atelopus zeteki&lt;/em&gt;）。图片来源：TimVickers&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：那么，拍了这么多纪录片，你个人和动物印象最深的一次相遇是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;还是那头和我只隔了 5 米的花豹。当时，我埋伏在黑暗中用夜视镜头拍摄花豹，然而监视屏的那一点点亮光让花豹注意到了我，然后朝我走过来……你永远不知道它会怎样。即使人类对花豹了解再多，当你面对这一只活生生的捕猎者时，你会知道，人类永远不可能懂得自然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;靠近自然的瞬间，你必须对自然保持敬畏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Ent、锦衣Reload）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：BBC&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442715%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:01:52 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442715/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>你们家的厕纸摆得健康吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442716/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442716/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;24.5&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:果然知道&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;33&quot;&gt;
&lt;p&gt;你有没有注意到，厕纸摆放的方向的不同？有人也许觉得朝内朝外没什么区别，但对于相当一部分人来说，厕纸的朝向都是要有讲究的。有近50%的人在意厕纸的朝向，有20%的人对此超在意。&lt;strong&gt;厕纸朝内朝外有啥区别啊？你们要不要这么强迫症啊？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于大部分现代人来说，厕纸是生活中不可或缺的部分。全球每年在厕纸上耗费大量的资源，单美国一个国家就每年消耗150亿卷卷纸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;厕纸有着悠久的历史。&lt;strong&gt;早在公元6世纪的中国，就有人开始用厕纸了&lt;/strong&gt;（这个时候问题就来了，在这之前大家怎么擦屁股啊？还是说……）。经过漫长的历史，厕纸发展成为了我们现在看到的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，厕纸朝向不单单是一个习惯与选择的问题，&lt;strong&gt;很多社会学家都喜欢以厕纸朝向为切入点，探讨一些更深刻的问题&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在《浴室政治：从底层向学生介绍社会学思想》一文中，新西兰东方理工学院社会学教授Edgar Alan Burns描述了厕纸政治值得检验的一些原因。伯恩斯在社会学导论课程的第一天，他问他的学生：“你认为厕纸应该怎样挂起来？”在接下来的五十分钟里，学生们阐述他们的选择，探索他们从未意识到的“规则和实践”的社会建构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以小见大，生活中的小事情中很多都蕴藏着你意想不到的智慧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;视频由果壳旗下的新品牌“果然知道”制作，欢迎微信微博关注！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微博：搜索“果然”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信：搜索“果然知道了”或扫描下方二维码&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/NPPC_yN1zP2k9Y_5KcyZY78naWnRjGmEXK5SeB7KPaf5AgAAPQEAAEdJ.gif?imageView2/1/w/640/h/266&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442716%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:01:51 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442716/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>