<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>打爆眼睛如何续命？这难道是《王牌特工》同款凝胶？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442545/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442545/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;93&quot;&gt;
&lt;p&gt;本期《科学-转化医学》(Science Translational Medicine)杂志的封面颇具暴力美学：裸露的眼球、刺目的伤痕和不明所以的“毛毛虫”状物，在黑色背景的衬托下刺激着人们的猎奇心。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/A515pm8CuWuvx_XCk-KKm3x8A6O9WMOkl4f6lAGia6_QAgAAkAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/810&quot;/&gt;受伤的眼球和“体贴入微”的感温水凝胶：低温时，凝胶聚合物“伸出”亲水的侧链(像及了毛毛虫的腹足)；达到体温时，凝胶“收起”侧链，聚合成团“安抚”受伤的眼球。图片来源：Science&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这却是一个有温度的治愈系的故事……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于受伤的眼球和“体贴入微”的凝胶…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于王的男人死而复生的可能。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;脸叔复活－开放性眼球损伤－感温水凝胶&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;王牌特工中的脸叔(演员Colin Firth，因颜值爆棚且Firth发音类似Face而被昵称为脸叔)在第一部剧尾惨遭眼部爆头的致命伤。在第二部的设定中，脸叔神乎其神的回归了！脸叔的“复活”基本全靠ALPHA GEL，一款王牌特工保命神器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本着脑洞无限大的精神，对这一桥段的分析如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脸叔受到近距离枪击，（结合原著漫画细节）子弹经左眼穿入，从后脑穿出。近击爆头的存活率极低，为了减弱死而复活的违和感，抢救中先用高能绷带固定左眼至后脑的贯通伤，用笔芯注射器注入核心科技——ALPHA GEL，再运回大本营治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/mIclI202GZ6S82Gt0VbM5x9yTl4jY7wu5tdKtwKPxJDQAgAAHAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;王的男人—脸叔受伤及抢救经过。在王牌特工1中，脸叔在教堂之役后惨遭爆头，左眼开放性眼球损伤。脸叔伤情经兄弟组织发现后，急救小分队火速赶至事故现场并给予急救处理。其中起到化腐朽为神奇作用的是兄弟组织自主知识产权的阿法尔胶(ALPHA GEL)——直达患处保护神经组织并帮助修复的神器，但是有失忆症的副作用(推动剧情发展)。图片来源：王牌特工2:黄金圈网络视频截图｜拼图及吐槽：脑洞谢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，现实世界中别说是爆头了，单是遭遇这种&lt;strong&gt;开放性眼球损伤&lt;/strong&gt;也是非常危险的。全世界开放性眼球损伤每年发生20万例，年发病率每10万人3.5例&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。青少年经常因车祸、打架、放炮竹、玩气枪等造成开放性眼球损伤。不同于电影中的处理，一旦确诊为眼球破裂伤，紧急处理的重点是预防破伤风和经验性应用抗生素，为日后的根治性手术作准备。一般来说，&lt;strong&gt;24&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;小时内快速封住开放性眼球损伤有助于获得最佳的视力结局&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看见Niki Bayat小组推出的修眼神胶时&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;，被安利了王牌特工电影后脑洞大开的我立马联系上了ALPHA GEL。虽然没有ALPHA GEL自带纳米机器人的科幻修复功能，但这款现实版凝胶的目标与ALPHA GEL倒是很像的——在战争状态，或者没有条件立即眼科手术修复的情况下，临时封住开放性眼球损伤，为日后的手术创造更好的眼部条件。胶体接触到眼球才会凝固成形，持久力强，浇上冷水就能变形取出，不造成二次伤害等特点让这款凝胶颇具卖点，有望加入新一轮王牌装备。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;能屈能伸－使用方便－用了都说好&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;理想的修眼凝胶需要具有两方面的特性：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一是可以根据温度的变化完成固态和液态之间的转化——在体温的时候呈固态封住眼睛的开放性创口，在温度下降到15摄氏度后就可以溶解成液态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二是发明一种装置方便快捷地将这种凝胶用合适的温度放进合适的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/YrnYvzqQY653CUmYukQ6_8Fvu-NfQf8vRTVqLyTFjvfQAgAAHAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;智能修眼凝胶原理示意图。凝胶在15-25℃时呈液态，分子结构中的亲水基团舒展呈液态；凝胶加热至32℃以上后呈固态，分子结构疏水呈球状。当有开放性眼伤时，将液态的凝胶注入伤口，凝胶接触人体后温度上升，贴合创口的形状凝固，从而封闭开放伤口。当需要进一步手术时，用冷水将凝胶降温至15℃液化后取出。图片来源：文献[2]｜翻译：脑洞谢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员利用一种叫做&lt;strong&gt;聚异丙基丙烯酰胺&lt;/strong&gt;(PNIPAM)的凝胶，充分利用它随温度会改变自身形状的特性，优化出了一款适合开放性眼伤，弹性和持久力均佳的凝胶。&lt;strong&gt;用此款凝胶封住伤口，不但可以控制眼压，甚至还有一定的粘合功能&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性能这么好，怎么才能在实际中推广呢？总不能在战场救人时自带一个实验室吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;装备小组考虑到这个问题，贴心地设计了随身版“&lt;strong&gt;凝胶小助手&lt;/strong&gt;”。小助手其实就是一个带着温控隔层的注射器，隔层里装着硝酸铵，利用硝酸铵溶于水吸热的原理调控温度。平时在注射器里装满凝胶备用(无需冷藏)，需要使用的时候从入口处加水，隔层内化学反应使得凝胶在60秒内降温至0℃变成液体，维持10℃以下十分钟，在这十分钟内由急救人员将液体凝胶注入受伤的眼球内。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/oRH-02sI3XX6H4fOERy5Bf3nq75dU3a09gXWb4GGi0_QAgAAHAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;随身版“凝胶小助手”示意图及实际使用示范。同ALPHA GEL随身装类似，本品采用注射器样式，可以持续加样，智能温控，经动物及人体试验验证有效。图片来源：文献[2]｜翻译：脑洞谢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 有了“&lt;strong&gt;凝胶小助手&lt;/strong&gt;”之后，研究人员先在猪的眼球上做了体外实验——切开亡猪的眼球后从切口将凝胶注入眼后房，退针时持续注胶使得整个伤口都充满凝胶。优化的凝胶在任何浓度下都可以有效地控制眼压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了进一步证明凝胶在活体上的眼压维持效果，研究人员用兔子建立了开放性眼伤模型——在兔兔受伤后将修眼凝胶注入伤口内，观察眼内压的变化。兔兔受伤的右眼和正常的左眼形成了绝佳的配对，通过监测同一只兔兔右眼：左眼的眼压比可以明确凝胶治疗开放性眼伤的效果。治疗组兔兔的眼压可以维持在正常眼压低限的90%，避免了在有开放性眼伤时，眼压剧烈变化、眼内容物脱出的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过2天、一周、一个月的持续观测，研究人员发现，凝胶的这个效果可以持续30天，且没有明显的毒副作用。Bayat兴奋之余，赶紧联系了部队的眼科医生们，把此神器分享给大家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至文章发表之时，已经有53名医生经过培训后使用了这一装备，其中59%觉得这是一个紧急处理开放性眼外伤的好主意，三分之二的人觉得“凝胶小助手”很好用，94%的用户都觉得，这将是一个作战必备的神器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，但愿没有很多人真的需要用到它。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Schmidt GW, Broman AT, Hindman HB and Grant MP. (2008). Vision survival after open globe injury predicted by classification and regression tree analysis. Ophthalmology&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Niki Bayat, Yi Zhang, Paulo Falabella, Roby Menefee, John J. Whalen III, Mark S. Human and Mark E. Thompson. (2017). A reversible thermoresponsive sealant for temporary closure of ocular trauma. Science Translational Medicine.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442545%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 00:02:05 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442545/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>中国人只用13年，就把一种随处可见的鸟儿吃到了灭绝边缘</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442544/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442544/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;66&quot;&gt;
&lt;p&gt;1979年到1990年，俄罗斯贝加尔观察站标记了10460只黄胸鹀（Emberiza aureola）。而2012到2015年间，这个站一共标记到了9只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前天，黄胸鹀正式被国际自然保护联盟列入“极危”，距野外灭绝只剩一步之遥。你也许从未听说过这种小鸟，但你很可能听过它的另一个名字——它在菜单上的名字：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;禾花雀。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/VoqfLBsMEnODCmu9J3w8_aoxBZUSj6pwGDtQIMAQtRd0BAAAJgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/308&quot;/&gt;图片来源：Sergey Yeliseev&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并不很久以前，禾花雀/黄胸鹀还是一种漫山遍野的鸟。2004年之前，它的评级还是最安全的“无危”；那年发表的数据认为仅在欧洲就有60000-300000只个体，全球数据应该数倍于此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了2015年，同一组研究者估计，欧洲的成年黄胸鹀数量大约是120-600只。人们仍在争辩它在亚洲东部的种群受到了何种打击；最悲观的场景下，十年里它减少了99%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乍看起来，这样一种鸟类竟然会濒危，似乎是件难以想象的事情。要知道，它的繁殖地从芬兰、白俄罗斯和乌克兰，一直向东横穿蒙古和中国北部，直到俄罗斯的最东端还有韩国和日本。如此广泛的分布，而且很多地区都人迹罕至，应该无论如何不会有什么问题吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可过去二十年里我们却眼睁睁看着它从西到东逐渐消失，芬兰已经有将近10年没有哪怕一只黄胸鹀现身了，日本也已连续几年只能找到几对而已，不久前刚找到一个30对的种群已经是特大喜讯。今年夏天，研究者们在俄罗斯萨哈林省的一个重要繁殖地一共找到了17只；黄胸鹀研究者、国际鸟盟研究员陈承彦说，就在不太久之前，一早上就能找到这么多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯的研究者曾经对此十分困惑，他们猜测可能水坝影响了繁殖地草原，或者农业生产方式变化导致适合黄胸鹀越冬的稻田正在减少，但这种级别的变化根本不足以解释它过去二十年里的断崖式崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们那时还不知道，黄胸鹀面临着另外一个致命问题。它们是候鸟，每年迁徙到南方越冬；而它们迁徙之路要经过一个地方，这个地方叫做中国。在这里，黄胸鹀是一种传统美食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从1992年起，每年三水禾花雀美食节就捕杀数千只。1997年这个节日被禁，但是禾花雀黑市依然存在，佛山一个黑市一天之内就卖出了约1万只。东莞则骄傲地把“三禾宴”（禾虫、禾花鲤、禾花雀）称为本地头号美食。道理上讲，黄胸鹀作为稻田常见物种，成为饮食传统的一部分原本并无不妥；但它已经异化为非理性的奢侈消费和身份象征。黄胸鹀不过麻雀大小，当年都是论串卖，但如今因为稀缺，每只的价格动辄上百元，还经常用其他的鹀类冒充。酒店一般以一人一只的方式上菜，但极端奢华的宴席可以一次吃掉数百只。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/XMmqJF6PRAf-H3SU-Pd9NHTwxYxKAQo6GGRd34B7-qpDAwAAsAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/919&quot;/&gt;1997年的香港，禾花雀还是这样出售的。图片来源：Simon Chan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着黄胸鹀的种群崩溃，抵达越冬地的鸟儿越来越少，猎人已经向北转移，在迁徙的半路上截杀。2008年浙江省拦截了一批正向南方转移的禾花雀，仅这一次就是4300只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看起来，黄胸鹀即将成为百年来第一个被吃绝种的生物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是就在不久以前，它还数量如此众多，还曾被无数人目睹，还曾是广袤大地上许多人生活的一部分啊。它不像老虎躲藏在深山间，也不像大象生活在万里之外的非洲草原。二十年前还有很多广东人见过数万只黄胸鹀成群迁飞的场景，十几年前北戴河的观鸟者还会为铺天盖地的黄胸鹀而惊叹。这样一种鸟儿就这么没了，人们难道不会觉得缺了点儿什么吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许真的不会吧。人类是如此健忘，如此容易适应。谁还记得熊猫的分布曾一直延伸到河北山西？谁还记得白鱀豚在东晋郭璞笔下还是“江中多有之”？废墟被我们当成新的常态，然后继续迎接新的废墟；最终我们不但丢失了一个丰盛的世界，甚至根本不知道它曾经存在过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟，世界上数量最多的那种鸟儿，差不多就是在一百年前的这时候灭绝的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/VEfIHx3WceZUlDUoebewIavJ6D-XuX6Wozu-ufYZZMX0AQAAeAIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：花蚀）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442544%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 16:01:52 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442544/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>坏消息：癌细胞成精了！好消息：我们可能找到了癌症治疗新方向</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442537/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442537/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;84&quot;&gt;
&lt;p&gt;记得小的时候，经常能看到类似于“人类有望在2020年彻底的治愈癌症”之类的报道（天，无意中暴露了年龄）。当这个时间越来越近的时候，相关的报道却变成了“人类有望在2050年彻底的治愈癌症”。随着时间的推移，人们也越来越意识到，彻底治愈癌症要比我们想像中复杂的多。最近的两项研究结果揭示了癌症之前并不为人们所知的一些方面：&lt;strong&gt;癌症细胞不仅可以让人体的免疫系统为它们服务，还会相互帮助，共同抵抗不良的环境&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诱发癌症的因素有很多，可能是外界的环境因素，也可能是自身的遗传因素&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。癌细胞一旦被激活，就会疯狂的增生。就像癌细胞想要扩充军队发动战争，那对各种物资的需求量也会急剧增加。为了支持疯狂的细胞增长，此时的癌细胞内，就在超量合成各种细胞生长需要的“原材料”，其中当然也包括蛋白质。作为细胞的“蛋白质工厂”，内质网就超负荷的工作着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超负荷的工作当然会出问题。当生产量超出了内质网可以承担的范围，就会出现残次品，也就是不能正常工作的蛋白质。原因可能是多种多样的，比如因为快速的原料消耗，某些特定的原料不能得到及时的补充；或者蛋白在加工的过程中发生了装载问题，造成某些氨基酸缺失；再或者，在组装完成后，缺乏相应的修饰，结果蛋白的空间结构不正确&lt;sup&gt; [1]&lt;/sup&gt;。就像一个钢铁厂，历史上最高的产量只有10吨，现在被要求在短时间内生产100吨的钢铁，为了加速达到生产目标，就会造成很多低质量的钢铁。产量是上去了，但是因为质量问题，这些钢铁根本没办法正常使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了应对日益疯长的原料需求和生成的残次蛋白质(学术上把这种情景称之为内质网压力，ER Stress)，癌细胞会激发一种叫做未折叠蛋白反应(unfolded protein response)的应激机制。简单来说，就是癌细胞这时候会激活很多细胞部件，帮助内质网清除已经生产出来的残次蛋白质，同时增强内质网合成正常蛋白的能力，降低残次蛋白的生产量&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，癌细胞长期都处于内质网压力的情景下。为了应对这样的压力环境，癌细胞会释放出一类叫做TERS（transmissible ER stress response）的分子物质。科学家发现这种TERS物质能在两个方面帮助癌细胞改善它们的生存环境：“对免疫系统隐身”，同时，增强癌细胞对不良环境的抵抗力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州大学圣地亚哥分校医学院的一项研究发现，&lt;strong&gt;癌细胞释放出的TERS物质可以作用于免疫细胞，让免疫细胞最终不再识别和杀死癌细胞&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/_SmrWDimqKexuFbJCWGqXP9s2n8p1Gbw_TEkvJQRG_iAAgAAkQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;正常情况下，巨噬细胞（黄色，DC）会将发现癌细胞的信号传递给T细胞（绿色），T细胞增殖最后杀死癌细胞（左图左半边）；但是当巨噬细胞（DC接受了癌细胞TERS信号后，不再将信号传递给T细胞（T）（左图右半边和右边放大图）图片来源：参考文献3。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在正常的人体内，两种细胞：巨噬细胞和T细胞发挥着重要的免疫作用。巨噬细胞会最先发现身体中的异常抗原，包括癌细胞，之后将“敌情”传递给T细胞。然后，接到“敌情”信号的T细胞会负责清除抗原。但是，当巨噬细胞接受了来自癌症细胞的TERS信号后,它们就像是被洗脑了一样，不再将有癌细胞出现的“敌情”信号传递给T细胞。结果就是，癌细胞像“隐身”了一样，完全游离于我们身体的免疫系统之外，为所欲为&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在德国海德堡癌症研究中心的一项最新研究中，科学家就发现白血病细胞也拥有这样的“隐身”能力&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白血病是最早被发现的癌症之一，通常发病于骨髓，造成不正常的白血球细胞大量的增生。大量增生的白细胞会开始破坏人体的造血功能。同时，过量增生的细胞还能渗透到身体的各个组织里面，损害和破坏人体器官。研究中，科研人员以最常见的一种白血病——慢性淋巴白血病为例，发现癌症细胞会产生一些外泌体来躲避免疫系统的攻击。外泌体（exsome）是细胞向外分泌的一种囊泡类小体，直径约为30-150纳米，里面有很多种信号分子。人体免疫细胞一旦接收了外泌体，正常的免疫功能就会被抑制，不再能完成清除癌症细胞的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了抑制免疫细胞的正常工作，外泌体还能诱发健康的体细胞产生癌变。科学家发现，外泌体中含有大量的叫做Y RNA hY4的RNA分子。接收了这种分子信号的健康体细胞就会开始发生癌变，展示出很多癌症细胞典型的性状&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/m9a3cOuMpJlcBCWj6-ujRd7Nctrqa3r-Ha3dqqJ5Lp-AAgAArwAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;从左到右分别为正常免疫细胞，接受了外泌体（绿色）的免疫细胞（蓝色）1小时，4小时，24小时候后外泌体在细胞内的位置。图片来源：参考文献4&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;癌细胞不仅可以释放TERS迷惑我们的免疫系统，还能通过TERS给其它癌细胞“报警”，让身边可能遭遇风险的癌细胞对不利于生存的环境有所准备，更有抵抗性。比如，更加适应低氧低营养物质的环境，增强对化疗的抗性。就像是不同细胞之间可以对话一样，当一个癌细胞发现了不利于它们生长的条件之后，它们会第一时间将这个事情通知给周围的伙伴们，让它们提前做好准备。具体来说，实验中实验人员让一组癌细胞接收了TERS处理，对照组则没有，然后让两组细胞同时接受化疗中一种常用药物的处理。结果显示，在化疗药物的作用下，没有经过TERS物质处理的癌细胞，DNA基本全部分解，死伤惨重；但是经过TERS处理的癌细胞还保持着完整的细胞特性，只有少数细胞因为化疗而死亡&lt;sup&gt; [2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/Pbr0JvAN2LvKDQxJtuoNkVlwWXHVDMcAPKr24dimjEeAAgAAUQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;没有接受TERS处理的癌细胞在化疗的条件下因为细胞核分解呈现粉色（左），接受了TERS处理的癌细胞在化疗条件下还保持着细胞的完整性，在染色中呈现蓝色（右）。 图片来源：参考文献2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实验中，研究人员还发现，将经过TERS处理癌细胞移植到小鼠身上的时候，会更快的产生癌变组织。相比之下，对照组的癌细胞则会慢很多。 是不是有点不寒而栗？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/evOLpG5vPQFRI-xc3fYlN_NEuCzThq5KaVIXkkP5sMSAAgAA8QAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;经过TERS处理的癌细胞（下）移植到小鼠体内后比对照组癌细胞（上）产生更大的癌变组织（30天后）。图片来源：参考文献2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听上去很绝望是不是。本身就很难治愈的癌细胞似乎比我们想像的还要“聪明”很多。可是这个实验似乎也为我们提供了治疗癌症的新方向。虽然科学家们还不是很清楚这些TERS具体的是什么物质，但是，随着研究的深入，对于这些物质有了更深入的了解之后，或许，可以特异性的设计药物去阻断癌细胞与其它细胞间的交流。比如，就在这次利用慢性淋巴白血病研究TERS的过程中，科学家们发现，抑制一种叫做TLR7的蛋白，就能显著降低了正常细胞发生癌症的几率&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然癌症细胞比我们想象的要顽强很多，但是当我们明白了这背后所有的机理之后，杀死癌细胞可能就是一件非常轻松的事情了，也许要比2050年早很多。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献:&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Unfolded_protein_response&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rodvold et al., Sci. Signal. 10, eaah7177 (2017)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;http://ucsdnews.ucsd.edu/pressrelease/cancer_cells_co_opt_immune_response_to_escape_destruction&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Haderk et al., Sci. Immunol. 2, eaah5509 (2017)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442537%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 08:02:05 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442537/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>黑洞这么“贪吃”，最后会被“撑死”吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442543/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442543/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;66&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/jqwAWf92ChzHR8JwMCk-dFoGX9G3AIVxX2AOZs-Fo1bQAgAAlQEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;图片来源：123rf.com.cn正版图库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黑洞最后会怎样结束？&lt;/strong&gt;这是一个很好的科学问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们知道，恒星的生命并不是无限长的，最终都会变成其它天体。比如在大约50亿年之后，我们熟悉的太阳将从恒星变成红巨星。但是宇宙中有些天体如果不管它，让它自生自灭，它可能真的会一直存在下去，比如恒星演化到最后能够形成的白矮星和中子星，绝大部分都会一直存在下去，目前不知道有什么机制会让它们自己消失或者变成别的天体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是黑洞还真是很不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先我们看看真实的宇宙中都有哪些，以及会有哪些黑洞？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前天文学家们已经发现的黑洞主要有两类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一类是质量在几倍到几十倍太阳质量的黑洞，算是质量比较小的黑洞了，它们基本上都是大质量恒星演化到最后的结果&lt;/strong&gt;。这种黑洞在每个星系里面都有，比如在银河系里就有很多，我本人还发现了其中一个特别重要的黑洞——GRO J1655-40，这个黑洞的质量在6-7倍太阳质量之间，它不是孤独存在的，而是和一个普通恒星组成了一个双星系统。天文学家们已经在银河系发现了几十个这个量级质量的黑洞，但是应该还有大量尚未被发现的，我本人担任首席科学家的慧眼天文卫星的任务之一，就是研究这种黑洞和发现更多的这种类型的黑洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;另一类是差不多每一个星系中心都有的超大质量黑洞，它们的质量在百万到百亿倍太阳质量之间&lt;/strong&gt;。我们的银河系中心就有一个质量是4百万倍的太阳质量的黑洞，属于这种黑洞中质量较小的。这些巨大的黑洞一开始是怎么产生的还不是很清楚，但是它们肯定是通过吞噬所在星系里面的物质长大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些观测证据表明，应该还存在介于上述两种黑洞质量之间的黑洞，但是目前已有的证据还不是特别充分，所以也不是很清楚它们的来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面提到的这些黑洞都是宏观黑洞，根据我们目前的理解，它们的未来只有一个方向：&lt;strong&gt;宏观黑洞会继续吞噬能够遇到的任何物质和能量，长得越来越大；然而在体积越来越大的同时，它们的平均密度会越来越小，也就是说它们会变得越来越虚胖&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/WlIUnWFFi3jyTTy_c9qzvFl1pSB_adtwYN74oZ9qZlDQAgAACwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/464&quot;/&gt;图片来源：《星际穿越》官方剧照&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1974年，物理学家史蒂芬·霍金提出了黑洞的辐射理论，即&lt;strong&gt;霍金辐射&lt;/strong&gt;。根据这个理论，黑洞会通过霍金辐射损失一部分质量和能量。虽然霍金辐射会让它们“冒汗”，但是消耗的量远远比不上它们贪吃的量，所以也就根本无法减肥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，宇宙中的所有物质最后都可能落入到这些贪吃的黑洞的内部，到那时候，宇宙中就真的是漆黑一片了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有没有可能避免宇宙变成这样？答案是“不知道”&lt;/strong&gt;。几年前我提出了一个猜想，如果这个猜想是正确的，我们的宇宙可能还有救！当然这是另外一个有趣的问题了，这里不再解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了这些宏观黑洞之外，宇宙大爆炸的过程中也可能产生质量比较小的&lt;strong&gt;量子黑洞&lt;/strong&gt;（质量通常比一座山小），这些黑洞就能够产生比较强烈的霍金辐射，使得黑洞的消耗大于其贪吃的量。当然前提是假设霍金辐射的理论是正确的。根据标准的霍金辐射理论，这些量子黑洞的辐射会导致黑洞质量减少的同时温度升高，辐射效率就更高，于是到最后就演变成质量非常小温度非常高，这就是一个爆炸。所以量子黑洞是自我毁灭的黑洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是有些人（包括我本人和我的学生杨荣佳，他现在是河北大学的教授）认为霍金的黑洞辐射理论不完备，提出了&lt;strong&gt;修改的黑洞辐射理论&lt;/strong&gt;，这样量子黑洞辐射到最后不会爆炸，而是形成一个不是黑洞的稳定粒子，其质量就是普朗克质量，约为质子质量的1000亿亿倍，也就是10万分之一克，大约一粒灰尘的质量。而这样的粒子有可能就是我们目前正在搜寻的暗物质粒子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，不管是霍金的标准黑洞蒸发理论还是修改的理论都还没有得到观测或者实验的验证，所以我们既不知道量子黑洞是否存在，也不知道量子黑洞最后的结局是什么。（编辑：婉珺）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442543%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 00:01:50 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442543/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>高圆圆喊你给它们一个温暖的家，一辈子那种！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442541/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442541/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;61.511554621849&quot;&gt;
&lt;p&gt;“呀，好萌，好想养！”多少猫猫狗狗，在这么一声感叹中，被领进了家门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还得遛，好麻烦。“要铲屎，真费劲。”“要搬家了，房东不让养没办法啊……” 又有多少猫猫狗狗，因为这样的理由，流落街头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在街头巷尾看到的脏糊糊，可怜兮兮的猫狗，多半曾经有过一个还算温暖的家。你可能会因为怜爱，rua一rua，抱抱，也许还会喂它们一点粮。这也许会让它们稍微好过一点，但它们的处境仍然不容乐观。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;流浪猫的悲惨处境&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;拿流浪猫来说，家养的猫咪大家都见过，它们会把自己收拾得干干净净，吃得很好，除了跟铲屎官卖个萌什么的，就是晒晒太阳，巡视一下屋子。而流浪猫就没这么好运了，即便猫是相当好的猎手，它们也只能饥一顿饱一顿，甚至还要翻垃圾箱为生。到了冬天，食物变得匮乏不说，还得找到暖和的地方才能保持体温。至于小猫，则更加难熬，有研究统计过，对流浪猫来说，只有一成小猫能活到一岁以上。流浪猫的平均寿命不过4-5岁，而这个岁数的家猫还正值壮年，还能继续陪铲屎官十多年。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;流浪猫狗的危害&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;除了自己受罪之外，被遗弃的猫狗还会对其他动物造成危害。尽管流浪猫寿命短，小猫死亡率高，但成年母猫一年能产三胎，每胎可生4-6只猫，如果不加以控制，数量会让环境难以承受。例如在美国，每年散生猫会杀掉数以十亿计的小动物。如果在本来没有猫的岛屿上引入猫，后果就更加严重，甚至可以直接导致当地的一些物种灭绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流浪狗则可能咬伤其他动物或人，还能造成狂犬病的传播。狂犬病每年造成5.5万人死亡。而在中国狂犬病高发区发生的711个病例中，91%的病例是被犬攻击。除了直接的伤害之外，流浪动物还可能将疾病传染给野生动物，造成野生动物数量锐减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是流浪动物并没有故意做这些事，它们只是尽力求生而已，真正需要负责任的，还是那些因为种种理由丢弃宠物的人。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;流浪猫狗的救助&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;流浪动物很凄苦，对环境的影响也不小，好在我们有很多方法能够帮助它们。对于普通人来说，最好的选择其实是，当你想要一只宠物的时候，请优先考虑去靠谱的机构领养，而不是购买。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一个理由是，你将真切地感受到为一个小生命带来新生的喜悦。比如这只叫做拖把的小狗，对比一下收养前后，是不是判若两狗呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/mHYMjeViNL1vkd41SfsqojGn4Acn4LhCCTGBEJpN9KmUAQAAlAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小狗拖把你可能不熟，但救助过拖把的这位你一定见过，她也是下边这几只美貌喵星人的铲屎官哟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/oEYYtV1F6sCH3KEbCRSfr66UJCZS3nlibRWblM5gVXnJAgAAyQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来就让&lt;strong&gt;高圆圆&lt;/strong&gt;亲自告诉你，&lt;a href=&quot;https://v.qq.com/x/page/m051498yn7j.html&quot;&gt;&lt;strong&gt;领养的好处还有什么&lt;/strong&gt;。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为有责任心的公众人物，能做的事情还可以更多，正因为亲身参与过流浪猫狗的救助，高圆圆深知流浪猫狗的苦，和救助人员的不易，为了让更多人关注和爱护流浪猫狗，12月3日在三里屯太古里，还举办了一场红果娱乐主办的高圆圆爱心义卖，不仅高圆圆拿出了自己的私藏好物，赵又廷、韩火火、孙嘉一也拿出了自己的私藏衣物鼎力支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/kqwUakQqEKVkOpRTLC0hbnKg6_4Slma2JlIn4drYAXCbAgAA6AMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/959&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望在大家的努力宣传下，能让每个人都在养宠物之前深思熟虑而不是冲动行事。希望每个人都能了解正确的救助方式，优先选择领养。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，没去现场的小伙伴也不用着急，只要打开&lt;strong&gt;淘宝&lt;/strong&gt;搜索“&lt;strong&gt;高圆圆义卖&lt;/strong&gt;”就可以参加本次活动啦！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;视频由果壳旗下的新品牌“果然知道”制作，欢迎微信微博关注！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微博：搜索“果然”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信：搜索“果然知道了”或扫描下方二维码&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/GCd3F5lXiV4j3gIQPbb0B9jtGr8ino6IG1qUFI0dVqP5AgAAPQEAAEdJ.gif?imageView2/1/w/640/h/266&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Gonfree）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442541%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 05 Dec 2017 08:02:02 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442541/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>CRISPR又有新用场了！这或许是唐氏综合征患者的福音</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442536/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442536/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;117&quot;&gt;
&lt;p&gt;中科院神经所的博士后左二伟可能从没想过，自己一个无心插柳的实验竟能带来如此不可思议的收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时光回溯到2015年四月，当时的左博士正在研究如何利用刚问世不久的CRISPR技术敲除小鼠Y染色体中的基因。Y染色体非常特殊，传统技术对敲掉它的基因无能为力，而左博士希望新技术可以帮助他突破这个瓶颈——&lt;strong&gt;逐一敲除Y染色体中的基因，以便理解这些基因各自的功能&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果非常喜人，CRISPR果然能高效地敲除小鼠受精卵中Y染色体上的基因。有的基因被敲除之后能让小鼠出现弱精症，有的则会令小鼠生殖器发育不良，一切都很顺利，实验结果也基本能和前人的研究对得上号&lt;sup&gt;[1-2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敲到最后，Y染色体上只剩下三个还不曾尝试敲除过的基因——Ssty1、Ssty2和Rbmy。然而，就在敲除这三个基因的时候，发生了很诡异的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单来说，&lt;strong&gt;这三个Y染色体基因无论敲除哪一个，都好像会让小鼠“变性”——生下来全成了雌的&lt;/strong&gt;。虽然科学家对这几个基因了解还不多，不过一般认为，它们也就能稍微调节一下雄性的生育力而已，再怎样也不至于让小鼠变成“女装大佬”呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟导师讨论了一番后，一个有点离经叛道的想法冒了出来：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y染色体该不会整个都没了吧……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左博士立刻着手做了一系列检测。果不其然，那些变性的小鼠的性染色体只剩下了孤零零的一条X染色体，Y染色体全都找不到了!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类有时候也会出现性染色体只剩下一条孤独的X染色体的情况，这在医学上称为“&lt;strong&gt;特纳氏综合征&lt;/strong&gt;”。&lt;strong&gt;这类患者出生时有着女性的外表，但是不会发育出第二性征，更不能生育，基本可以视为无性人&lt;/strong&gt;。而小鼠与人类的情况则稍有所不同，只有一条单独X染色体的小鼠和正常雌性小鼠（有两条X染色体）基本没啥不同，一样可以发育和生殖。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/tZqmEvussD2hcEHn15HwnAGFY7NvSWrw5YlO096IkEImAgAApgIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;只有一条单独X染色体的小鼠（左侧标XO者）和正常雌性小鼠（右侧标XX者）都有正常的雌性外生殖器（绿色箭头）和乳头（红色箭头）。图片来源：参考文献[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为啥敲除这三个基因能让整个Y染色体都跟着陪葬呢？&lt;/strong&gt;左博士想到了这三个基因的一种非常奇怪的特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是人类还是小鼠的大部分基因都只有一份拷贝，存放在染色体的某个特定的位置上，而Ssty1、Ssty2、Rbmy这三个基因则不一样，它们有很多拷贝，均匀地散布在整条Y染色体当中。敲除基因的时候，CRISPR就像是基因精确制导导弹，对于一般的基因来说，定点打击，破坏掉目标基因便大功告成了。但是对于Ssty1之类的多拷贝基因，情况就不同了。CRISPR会无差别地打击Y染色体上这些基因的每一个拷贝。染色体就像是一座房子，你在墙上打一个洞，修修补补也能恢复如初，但要是你把这房子直接打成个筛子，那它就只有垮掉的份了。遭受重创的染色体也很难在如此严重的破坏中恢复过来，只能被细胞当成垃圾清理掉。所以，整个Y染色体都没了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/NgOKHCkRtuG24Xr0aInXS2Xfzts07fhYu_SVbLEpZQ8cAgAADQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;对拥有XY染色体的细胞（XY），可以用DNA-FISH技术给X染色体打上红色标记，Y染色体打上绿色标记，成功敲除Y染色体的细胞（XO）当中Y染色体不复存在了。图片来源：参考文献[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左博士突然意识到，人类似乎还从未想过能在细胞中“删除”一整条染色体。这下，想不搞个大新闻也不行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家嘛，总得跑得比所有人都快才行。在接下去的一段时间里，左博士几乎到了茶饭不思的地步，甚至曾连续三个星期寸步不离实验室，饿了就托人给他买个饼吃，困了就趴桌子上打个盹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左博士首先要搞清楚的问题是，&lt;strong&gt;这样的手段是只能敲除Y染色体呢，还是什么染色体都能敲&lt;/strong&gt;。毕竟，Y染色体个头最小，而且缺乏自我修复机制，别的防高血厚的染色体可不见得吃这一套呀。于是，左博士先拿另一条性染色体——X染色体——试了试水。果然，也没问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那接下来，就要考虑些实在的东西了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家可能听说过一种叫做“&lt;strong&gt;唐氏综合征&lt;/strong&gt;”的疾病。这种疾病还有一个名字，叫做“21-三体综合征”。什么意思呢？一般人只有两条21号染色体，而唐氏综合征患者细胞中有三条，多了一条21号染色体。唐氏综合征是造成新生儿染色体异常疾病中最多见的一种，发生率高达1/600 – 1/800。唐氏综合征患者智力低下，且常常合并心脏畸形、唇腭裂等，给家庭和社会都会造成不小的负担。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/cIrLtDkDhnbhkMAvPSbh58yOrreugw86PO7UWqr0vPogAwAATgQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/881&quot;/&gt;唐氏综合征患者智力低下，且常常合并心脏畸形、唇腭裂等，给家庭和社会都会造成不小的负担。图片来源：wikipedia | 摄影：Vanellus Foto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前常规的产前检查项目在预防唐氏综合征方面，主要以抽血检测“&lt;strong&gt;唐氏筛查&lt;/strong&gt;”为主。对于结果异常或存在其他高危因素的孕妇再进一步进行“&lt;strong&gt;羊水穿刺&lt;/strong&gt;”。然而，唐氏筛查的准确率只有60% - 70%，这意味着即便做了规范的产前检查，依然有很多患有唐氏综合征的胎儿不会被检出，以至于孕中晚期胎死宫内，或者最终生出有缺陷的孩子来&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。“羊水穿刺”虽然准确率高，但也存在感染、羊水泄漏，甚至诱发流产等风险&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那能不能直接用CRISPR敲掉“唐氏综合征”患者那条“多余”的21号染色体呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了验证这个想法，左博士找来了唐氏综合征患者的细胞，将它们养在培养皿里。他将自己设计的敲除21号染色体的CRISPR系统转入这些细胞中，果不其然，经过一段时间的培养和筛选后，这些细胞的21号染色体数量逐渐恢复了正常。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/GcnIJ-D24MNZdBAZVlC5FQodIgiu6HUZrbxXul_qKbaAAgAAZwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;在体外培养的人类唐氏综合征细胞（左图）中，所有细胞都是三个21号染色体（，绿色箭头标记）经过染色体敲除后，大部分细胞都只剩下了两个21号染色体（右图）。图片来源：参考文献[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 更妙的是，左博士所设计的染色体敲除系统不但高效便捷，而且还“短小精悍”，可以包装到诸如腺相关病毒（AAV）之类的病毒递送系统里。病毒就是自然界天然的“基因快递小哥”，可以把基因投送到动物的细胞内。因此，&lt;strong&gt;理论上，这套CRISPR染色体敲除系统完全可以用来纠正已经出生的“唐氏综合征”患儿的21号染色体数量&lt;/strong&gt;。目前，左博士所在的杨辉实验室就正在全力以赴，攻克治疗唐氏综合征的难关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过话理论设想虽如此，前方的道路依然充满了艰辛，还有很多困难亟待解决。之前的Y染色体在动物体内独一无二，下狠手去敲就是了。但“唐氏综合征”患者的三条21号染色体长得基本一样，用力过猛就难保矫枉过正，把三条都给搞没了，岂不是治病不成还反要了人命么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左博士和同事们（也包括我）也正试图解决这个“特异性”的问题。人体内的两组染色体一组来自父亲，一组来自母亲，正常情况下，父母的基因是有一定差别的，因此分别来自父母的两条21号染色体也应该有一定的差别。我们正是从这点着手，试图设计出能够专门针对某一条21号染色体的敲除方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实在的，这是我加入到杨辉实验室以来所见过的最“难产”的论文——不但是科研本身几乎就是整个团队在燃烧生命，后期历时一年半有余的投稿过程更是一言难尽。最终，这项凝聚着无数人期盼的工作也没有发到大家心仪的期刊上，那种失望之情至今记忆尤深。然而后来，这项研究受到媒体关注后，有一些“唐氏综合征”患儿的家长给课题组发来邮件，说这项研究又让他们重新燃起了希望。我们突然感受到了这一切的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 人生能有多少回奋斗，有幸能用辛劳让世界稍微变得更好一点点，为那么一小群人点燃一点点微薄的希望。挺好，挺好。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;感谢飞刀断雨对本文的帮助。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Zuo, E., Cai, Y. J., Li, K., Wei, Y., Wang, B. A., Sun, Y., ... &amp;amp; Huo, X. One-step generation of complete gene knockout mice and monkeys by CRISPR/Cas9-mediated gene editing with multiple sgRNAs. Cell Research, 2017 Jul;27(7):933-945.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wang, H., Hu, Y. C., Markoulaki, S., Welstead, G. G., Cheng, A. W., Shivalila, C. S., ... &amp;amp; Page, D. C.. TALEN-mediated editing of the mouse Y chromosome. Nature biotechnology, 2013 31(6), 530-532.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zuo, E., Huo, X., Yao, X., Hu, X., Sun, Y., Yin, J., ... &amp;amp; Wei, Y. (2017). CRISPR/Cas9-mediated targeted chromosome elimination. Genome Biology, 18, 224.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谢幸, 苟文丽, 妇产科学第八版&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;陆海燕, 郑建丽, 陆晶晶, 施宁, 姚水生, 管永娟, 杨芳芳, 许孟军. 孕中期产前筛查与羊水染色体产前诊断结果与分析[J]. 中国优生与遗传杂志, 2016, 24(5): 55-56&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442536%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 04 Dec 2017 16:01:48 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442536/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>跟Siri聊天的时候，你想过人为何能与机器交流吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442535/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442535/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;131&quot;&gt;
&lt;h2&gt;1&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;我们为什么需要符号语言？ &lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;生活中广泛存在着各种各样的语言，但是这些语言能让我们有效交流吗？ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恐怕不行。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如你热心地向正在学习中文的外国人打招呼：吃了吗，请问这时老外正确理解你的意思并回答的概率有多大？那如果你用温州话问他呢？ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用自然语言交流的时候往往会碰到各种各样的问题。比如和别人使用英语交流时，很多人是将对方说的英语转换成汉语来理解，之后再将想说的汉语翻译成英语说出来，可想而知，这样的交流方式效率很低；即使是两个中国人用汉语交流，也可能因为地方方言、文化习惯而产生很多的交流障碍。 &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/v1iqQWRroNgrXKR1BjZVB-XEin2tDOGwukwUdzg5ozCAAgAAgAIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;素材来源：123RF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，在自然语言之外，是否存在一种“通用语言”，各个国家间的人们都能理解同时又能避免误解，甚至连不具备任何智能的机器也能明白呢？ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案是肯定的。这种连机器都能懂的“通用语言”也被称为是&lt;strong&gt;符号语言&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到符号语言，不得不提一位大家耳熟能详的科学家——莱布尼兹，正是他提出了符号语言的概念。《简明逻辑史》的作者亨利希·肖尔兹提到莱布尼兹在符号语言中的贡献时，曾评价说“人们提起莱布尼兹的名字就好像谈到日出一样”，足见莱布尼兹的符号语言影响之重大。基于这种通用语言的思想，有不少学者创造了脱离国家和地区的世界语，莱布尼兹也被后人推崇为世界语的先驱。 &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/Gx8lRVfMORgby9RWPK614yIBD23zOXh2uZRf5YqJxwsSAQAATQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;戈特弗里德·威廉·莱布尼茨（Gottfried Wilhelm Leibniz），1646-1716年，德国数学家、哲学家。最为人所熟知的贡献为开创了微积分（当然涉及到牛顿和莱布尼兹究竟谁先创立之争）。以他和牛顿名字命名的牛顿-莱布尼兹公式也曾让数学小白们头疼不已。除了在数学领域，莱布尼兹在逻辑学、哲学、法学、神学等方面也均有涉猎，因此也是一个像亚里士多德那样的通才。而其对于机械和符号语言的研究能够体现出莱布尼兹对于一种不依赖于人的感性思维的通用规则的渴望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的语言体系经过了漫长的发展，为什么又要抽象出一种符号语言，这不是画蛇添足吗？ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱布尼兹认为，将复杂事务转化成符号表示，通过数学计算来代替思考，可以消除人们相互交流时产生的误解与歧义，减少没有必要的争论，使得生活更加有效率。因为数学的结果总是明确的，一旦出现了争执，大家可以将问题转化为数学运算，只要一起坐着演算一番便可知道孰对孰错。因此他希望能够寻找一个能够包含全人类思想的符号系统以及操纵这些符号的演算规则（也就是通用语言）。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种将人的思维抽象为数学运算的方法也确实能够起到很好的计算和推理效果。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举个例子，还记得以前学过的鸡兔同笼问题吗？当我们在解决鸡兔同笼的问题时，我们会假设有x只鸡，y只兔子，再根据一共有几个脑袋、几条腿这样的条件列出一个二元一次方程组来求解。这一过程实际上就是将现实问题转化为符号语言的过程。如果不用这种方式，我们掰着手指头可能算上几个小时也得不到正确的答案。而如果想用机器来解决这样的问题，我们也不得不对我们的思维进行抽象——毕竟机器才不知道什么是鸡、什么是兔子，也不知道这些东西究竟有几个脑袋几条腿。 &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;2&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;二进制计算器和莱布尼茨定理 &lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;说到用于计算的机器，就不得不提&lt;strong&gt;莱布尼兹和他的计算器&lt;/strong&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱布尼兹一生设计并制作了多种计算器，其中有一款至今仍被保留在德国汉诺威国家图书馆里。莱布尼兹在一部分计算器的计算系统中创造性地引入了二进制系统，并且在《1703皇家科学院科学论文集》(Histoire de l’Academie Royale des Sciences , Année 1703)中发表了著名的《二进制计算的阐述》一文。 &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/mjPb7Lkwq1S3tg5_5aUdweKImldUPGSfYKl0WdRYpqCAAgAA3gAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;莱布尼茨论文原文的标题和作者部分。图片来源：Wikipedia &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇文章在莱布尼兹的时代并没有引起其他学者太多的注意，但在今天看来，二进制的引入无疑是计算机发展史上的重大创举,它为计算机的发展奠定了逻辑基础。从1946年诞生的第一台大而笨重的计算机到今天被广泛使用的灵巧的笔记本电脑，都是基于二进制运算的计算机。无论计算机所处理的信息是数字、文字、还是图像，这些信息都会本转换成基于0、1二进制运算系统的信号，一串串的0、1也成为了计算机和信息时代的代表符号。 &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/OJwnicTWfB5I9Ct-O0ga2DRqNDGil_t46wZbYlSyiRFiAgAA4wAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;莱布尼兹的计算器 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了在计算机语言上做出了卓越的贡献外，莱布尼兹还提出了著名的莱布尼兹定理： &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“a=b，b=a”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一定理看似简单且几乎是不言而喻的，但在逻辑学上，莱布尼兹定理有重大意义。它的提出意味着如果某一物可以被另一物替代且不影响其真实性，则可以认定他们是同一的。通过这一定理，莱布尼兹完善了亚里士多德的三段论。亚里士多德在他的《工具论》中曾论述证明了三段论的3个格，14个有效式。而莱布尼兹对其进行了完善，将3格14式扩展成了4格24式。 &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;3&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;布尔和布尔代数&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;莱布尼兹希望将找到一种通用的语言来模拟人类的思维，这一伟大的构想对后来的科学家们启发巨大，而将这一想法向前推进了一大步的人就是布尔。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布尔发现代数运算和逻辑运算之间存在类似之处，于是他开始构想能否将逻辑推理看成是代数运算。这一构想的成果就是以他的名字命名的&lt;strong&gt;布尔代数&lt;/strong&gt;（也被称为&lt;strong&gt;逻辑代数&lt;/strong&gt;）。布尔的代数逻辑在一定程度上实现了莱布尼兹梦想中的通用语言。 &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/ocDqS0me0lo6llPDvr7bFQ5gjjdCyBDnBX1-qdjn603jAAAAMQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;乔治·布尔（George Boole），1815-1864年，英国数学家。布尔出身贫苦，在16岁时就开始在当地的学校任教，19岁时着手开创了自己的学校继续从事教育工作。但在教书的同时，他又利用闲暇之余研读数学、逻辑学方面的书籍文献，可以说布尔是一名自学成才的数学家。他撰写的图书《逻辑的数学分析》、《思维规律的研究》在逻辑代数的发展史上具有里程碑式的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 布尔一生在逻辑代数领域做出了巨大的贡献。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1848年，布尔出版了《逻辑的数学分析》（The Mathematical Analysis of Logic），这是他第一次对符号逻辑做出贡献；1854年，他出版了其最著名的著作《思维规律的研究》（An Investigation of The Laws of Thought），正是在这本书中，他第一次介绍了我们现在使用的布尔代数。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了纪念布尔在符号逻辑运算中的突出贡献，&lt;strong&gt;现代很多计算机语言中将逻辑运算称为布尔运算，将参与布尔运算的变量类型称为布尔变量&lt;/strong&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布尔代数有一套完整的运算规则，可以简单理解为&lt;strong&gt;一些命题的“AND”“OR”“NOT”运算&lt;/strong&gt;。在布尔代数中，用x,y,z…之类的符号来表示命题，被称为布尔变元。用“·”来表示合取（也就是AND），用“+”来表示析取（也就是OR），用1-x来表示x的否定（也就是NOT）。而每个布尔变元的取值只有两种可能1或是0，1表明这个命题为真命题，0表示这个命题为假命题。而在这些运算符号的基础上，布尔提出了布尔代数的运算规则，也就是布尔定律。布尔定律的内容很多，包括了交换律、幂等律、分配律、结合律等，在这里我们就不一一列举了。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布尔代数究竟有什么用呢？不妨来看两个例子。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在公园里散步的时候，你看见A和B两个人正坐在凳子上聊天。这两个人分别养了一只狗，要么是哈士奇要么是金毛。现在知道，如果A养的是哈士奇，那么B养的也是哈士奇；如果B养的是哈士奇，那么A养的是金毛；如果B养的是金毛，那么A养的是哈士奇。问题来了，A和B分别养的是什么呢？ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/c5-YRoNKrRlTsgthgO_PGbP-ZCHiZx2stPXz1cLMKCD1AQAAsAAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，这里所列的条件非常少，只有三个命题，我们通过逻辑推理的方式也能够得到答案。但如果有更多的命题，那么使用布尔代数的方法就可以更方便地求解。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假设x表示A养的是哈士奇，y表示B养的是哈士奇，那么1-x（x的否定）就表示A养的是金毛，1-y（y的否定）表示B养的是金毛，根据已知能够轻松列出下面三个“方程组”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/aeRpiwbeFx_FDnryhP2lM1teo3Gy2-IjeI8FzapgqQKfAQAAYQAAAEpQ.jpg&quot;/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是这样的一个逻辑问题就被转化成了一个代数问题，根据布尔代数的运算规则，我们能够得到x=0，y=1，即A养的是金毛、B养的是哈士奇。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个例子就发生在我们每天的生活中。我们几乎每天都要去网上寻找想要的信息，而使用的搜索引擎就与布尔代数密不可分。假如你想看苹果的介绍，但并不想看苹果（Apple）官网的信息，那么你可以在搜索引擎的搜索框中输入关键词“苹果 -官网”。搜索引擎会自动将其转化为布尔代数的算式，例如“100110….（假设是“苹果”这个词对应的二进制数）” NOT “11011001…（假设是“官网”这个词对应的二进制数）”，很快搜索引擎就能够将标题中包含“苹果”但是不含“官网”的搜索结果呈现在我们面前了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/bgMS8P5OCOCU59UNmYh1D-kJDmwx7EB6OMpH2pfqJL6AAgAA6gEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布尔代数中命题的取值只有0、1两种可能，分别代表了真(True)与假(False)，很容易让人与二进制产生联想，而香农也是其中之一。1938年，香农在他的硕士论文中提出用布尔代数来实现数字电路的开关的构想，这使得布尔代数成为了数字电路的基础，也奠定了用数字电路简单的开和关来模拟复杂的数学运算的理论基础，为后来计算机科学的发展做出了巨大的铺垫。 （编辑：婉珺）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442535%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 04 Dec 2017 16:01:47 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442535/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>《自然》：抑制毒瘾？“大”点更有效！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442534/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442534/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;80.886963600419&quot;&gt;
&lt;p&gt; “圣战药丸”，或者，“圣战兴奋剂”，是西方媒体对酚乙茶碱和类似药物的代称&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。对大多数人而言，芬乙茶碱的名字或许比较陌生，但它与大名鼎鼎的安非他明和“冰毒”（即甲基苯丙胺）同属于苯丙胺类神经兴奋剂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，中东地区消费了全球三分之一的芬乙茶碱或类似的药物。据估计，在沙特阿拉伯12-22岁的各类嗑药青少年中，有约40 %对芬乙茶碱成瘾&lt;sup&gt;[3, 4]&lt;/sup&gt;。一方面，叙利亚的武装分子将制毒贩毒作为重要的资金来源，进一步提高了芬乙茶碱的产量和全球贸易&lt;sup&gt;[3, 5-9]&lt;/sup&gt;；另一方面，中东冲突地区的武装派别会使用安非他明、甲基苯丙胺和芬乙茶碱当作奖励来“提升士气”&lt;sup&gt;[10-14]&lt;/sup&gt;。这种合成、走私与滥用芬乙茶碱及其类似物的现象也被西方媒体冠以“&lt;strong&gt;药物恐怖主义&lt;/strong&gt;”&lt;sup&gt;[10, 15]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从芬乙茶碱分子式可以看出，它的结构中一半是茶碱（类似咖啡因的物质），另一半就是安非他明。在药物化学中将芬乙茶碱这种“双料”结构的药物称为“孪药”。双料化合物芬乙茶碱的神经兴奋作用机制目前仍有争议。某些研究认为它能直接作用于不同的中枢神经系统靶点 （比如多巴胺转运体，腺苷受体等）；而有些研究认为，芬乙茶碱只是一种前体药物，进入体内后经过代谢才会产生多种具有活性的组分，分别发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/kx_tFOcAe3m9o5sgIPhItnJcipGiN76N1ki4chNMUjbvAQAAowEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;芬乙茶碱的分子式（中间一行）和它在体内的代谢途径，代谢物中包括安非他明和茶碱； 1-芬乙茶碱；2-安非他明；6-茶碱；8-FEN（半抗原）。图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年9月，来自美国的研究者设计并制造了一种针对芬乙茶碱及其类似物的疫苗，并在《自然》（Nature）杂志上发表了他们的&lt;a href=&quot;https://www.nature.com/articles/nature23464&quot;&gt;研究成果&lt;/a&gt;&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。简单来说，这种疫苗的研究设计思路是——通过增加小分子神经兴奋剂的“块头”，来触发人体的自身免疫系统，识别这些增大了的小分子兴奋剂，并产生相应抗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，该如何增大小分子化合物的“块头”呢？一种常用办法是&lt;strong&gt;将小分子化合物与载体蛋白结合在一起，形成大分子复合物&lt;/strong&gt;。在针对酚乙茶碱的研究中，小分子化合物是连接了戊二酸酐的芬乙茶碱（FEN），&lt;strong&gt;载体蛋白&lt;/strong&gt;是悬浮在血淋巴内而不附着于细胞的血蓝蛋白（KLH），结合之后获得的就是FEN-KLH疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/HJ1JS8I_VuPCI_i_QlPkZ6XHys_8VIe4AeiOlANrjbMoAgAAeAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;芬乙茶碱疫苗FEN-KLH的合成路径。图中1是芬乙茶碱， 8是FEN。图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理论上，&lt;strong&gt;增大了“块头”的疫苗分子能触发免疫反应。免疫反应产生的特异性抗体再与药物分子结合，就能阻止药物进入中枢神经系统，进而产生中枢神经兴奋效果&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;[16]&lt;/sup&gt;。研究者通过动物实验评估FEN-KLH疫苗的特征和作用效果，成功地在注射了疫苗的小鼠体内检测到疫苗产生的抗体。&lt;strong&gt;这些抗体能将大量的药物“抓住”，“留”在中枢神经系统之外，让这些药物无法在小鼠体内产生作用效果&lt;/strong&gt;。&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/53t3pSYSOvuwny_DFps-L7ljhlNp_qaXNAxQAnqzd1qAAgAALwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;给实验小鼠注射FEN-KLH疫苗后，小鼠体内产生了特异的抗体，随后注射芬乙茶碱会被抗体结合，从而不能进入中枢神经系统发挥作用。制图：Dex&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后的一系列药效学体内实验结果证明，&lt;strong&gt;FEN-KLH疫苗在实验动物中能够明显减弱芬乙茶碱的作用效果&lt;/strong&gt;。小鼠注射FEN-KLH疫苗后，产生的抗体可以有效结合随后注射的酚乙茶碱，削弱芬乙茶碱导致的兴奋活动状态以及兴奋过度的焦虑。&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种利用特定载体蛋白增大化学小分子“块头”制备而成的疫苗，还可以用来研究混合物（药物及其代谢产物）各种组分。这种方法被研究人员命名为“DISSECTIV”法。除了应用于动物体内实验，这种疫苗技术也可以用于其他成分组学的研究。比如，在天然产物化学研究中，可以运用DISSECTIV技术研究混合物中各组分的药效作用。这次对酚乙茶碱的实验结果就显示，芬乙茶碱产生的药效主要来自代谢产物安非他明，代谢产生的茶碱也有一定的协同作用，但作为母体的芬乙茶碱自身其实并不会直接对神经系统产生作用。&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/Al22ZKEnqDrrLgBjSIteXcl1jS_Cv4FRCPbdaqLTbXaAAgAAEQIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;DISSECTIV法研究示意图，图中实线标识物表示已知的化学物质，虚线表示待考察的化学物质。分别使用特定的疫苗作用，来明确药理效应A-E的产生机制。药理效应A和B分别由两种已知的化学物质单独作用产生，效应C由两种化学物质共同作用产生，效应D由未知化学物质单独作用产生，效应E由一种已知化学物质和未知化学物质共同作用产生。图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的方法和思路在其他毒品疫苗的研发实验中也出现过。比如，近年来在美国本土因为滥用造成极高死亡率的阿片类药物（例如海洛因、吗啡、杜冷丁……）。此前曾有报道称研究者同样使用KLH蛋白，设计制备了海洛因-KLH疫苗。实验发现，这些疫苗不仅在动物实验中成功减弱了海洛因药效，还不会影响正常的生理过程&lt;sup&gt;[16]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，疫苗不会像一些常规脱瘾药物那样在脱瘾治疗的过程当中增加大鼠自主服药的次数&lt;sup&gt;【注】&lt;/sup&gt;。&lt;strong&gt;研究者推断，疫苗或许可以减少实验动物对药物的依赖，而这意味着疫苗可能能够“逆转”动物的成瘾&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;[16]&lt;/sup&gt;。海洛因-KLH疫苗的研究者指出，目前此类疫苗在大鼠体内能够维持有效达2~3个月&lt;sup&gt;[17]&lt;/sup&gt;。换句话说，这类KLH疫苗具有应用潜力，或许可以用于成瘾者的治疗，预防毒品的传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于KLH抗原蛋白尚未被允许用于临床人体实验，目前还难以预计其抗体产生的实际水平和持续时间，但此项研究给治疗成瘾性神经兴奋药物成瘾带来了一线曙光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; 【注】一些常规的脱瘾药物（如美沙酮）的作用机理是以一种弱活性的物质去占据海洛因等物质的作用位点，减低或者阻止海洛因等毒品的作用。在使用大鼠进行实验时，因为毒品的作用被这些脱瘾药物抑制，为了达到和原来相同的效果，大鼠会成倍增加自主服用海洛因&lt;sup&gt;[17]&lt;/sup&gt;。做个粗暴的类比，这就有点像《暮光之城》中爱德华向贝拉解释吸血鬼对人类鲜血的渴望，“……我的家族选择捕猎动物去代替人类，但这就像是一个人藉由豆腐和豆奶而生活，这些食物不能充分满足饥渴的感觉，但大多数时候这让我们足以抵御诱惑。”&lt;sup&gt;[18]&lt;/sup&gt;实验中的大鼠只是没有抵御住诱惑而已。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Vaccine-driven pharmacodynamic dissection and mitigation of fenethylline psychoactivity. Nature, 2017&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;'Jihad pills' found by Dutch and Italian police. BBC, 2017&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fenethylline (Captagon) abuse-local problems from an old drug become universal. Basic and Clinical Pharmacology and Toxicology , 2016&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Captagon: use and trade in the Middle East. Human Psychopharmacology clinical and Experimental, 2016&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Drug and alcohol use in Iraq: findings of the inaugural Iraqi Community Epidemiological Workgroup. Substance Use and Misuse, 2014&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Is Captagon (fenethylline) helping to fuel the Syrian conflict? Addiction, 2016&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Captagon: use and trade in the Middle East. Human Psychopharmacology, 2017&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chemical characterization of counterfeit captagon tablets seized in Jordan. Forensic Science International, 2005&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Captagon: The Ins and Outs of the Middle East’s Notorious ‘War Amphetamine’. raseef22, 2016&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pharmacoterrorism: the potential role of psychoactive drugs in the Paris and Tunisian attacks. Psychopharmacology (Berl.), 2016&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Psychostimulants and cognition: a continuum of behavioral and cognitive activation. Pharmacological Reviews, 2013.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fenethyllin psychosis: description of two cases. Israel Journal of Psychiatry and Related Sciences, 1999&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Medical science and the military: the Allies’ use of amphetamine during World War II. Journal of Interdisciplinary History, 2011&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vaccines against drugs of abuse: where are we now? Therapeutic Advances in Vaccines, 2014&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A bitter pill to swallow: connections between captagon, syria, and the gulf, Journal of International Affairs, 2016&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dynamic vaccine blocks relapse to compulsive intake of heroin. Proceedings of the National Academy of Sciences, 2013&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Effects of opiate antagonists and their quaternary derivatives on heroin self-administration in the rat. Journal of Pharmacology and Experimental Therapeutics, 1984&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Twilight, 2005&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442534%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 03 Dec 2017 16:01:58 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442534/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>