<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>美国的烟草商又能上电视做广告了——不过这次是宣传吸烟有害</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442454/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442454/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;86&quot;&gt;
&lt;p&gt;刚刚，也就是从2017年11月26日起，美国人再次在电视和报纸上看到了主要烟草公司赞助的广告。不过别担心，这不是冒天下之大不韪的倒行逆施，他们是要自掏腰包通过广告向民众宣告吸烟的健康危害。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/1zXrfpC32YgUvzbXQ37jCdwhh5kIpQa4MxqwV7WPRth7AgAA2gEAAFBO.png&quot;/&gt;这是一则只有文字的广告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;烟草商们为什么这么“舍生取义”？个中缘由还要从烟草商与美国控烟运动的长期博弈说起。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;路德•特里扭转局势&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;立法、教育与课税从来都是美国控烟的三架马车，所以大型烟草公司一以贯之的策略就是，通过游说活动改变政府的控烟立法，使法规完全被否定，或消弱其力度，从而能在更有利的条件下继续烟草的生产与贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早在20世纪20年代，就曾有法案试图将烟草产品置于联邦管理机构的权限范围内，但由于来自烟草种植州的国会议员强烈反对，这些法案直到60年代也未获得通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一博弈在1964年终于发生了有利于控烟一方的变化。就在这一年的1月11日，时任美国公共卫生局局长的路德•特里（Luther Terry）发布了年度局长报告，报告援引了7000多项涉及吸烟与健康之间关系的研究，首次认定吸烟会导致男性患上肺癌并很可能导致女性患上肺癌，并且认定吸烟是慢性支气管炎最有可能的病因。报告还明确提出：“吸烟对美国人是举足轻重的危险因素，必须采取适当措施加以解决。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得一提的是，为了令这份报告起到“核弹”般的爆炸效果，特里及其顾问委员会精心设计了报告发布流程。发布地点选在国务院，也就是肯尼迪总统举行新闻发布会的常用地点。11日早晨9点，各大媒体代表进入会场后，特里命人立即锁上房门，使参与者无法向外传达消息，而后分发报告给他们阅读，并宣布90分钟后回答问题。这一系列举动吸引了全美国人的目光，此后的几天，报告连续成为各地报纸的头版醒目消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“核弹”爆炸的结果是，自1900年之后节节上升，在1963年达到顶峰的人均香烟消费量（4345支/人）出现了转折性的下降&lt;span&gt;&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt;。同时，由美国联邦贸易委员会（简称FTC）提出的《联邦香烟标签和广告法案》也于次年顺利通过，要求所有香烟盒上都要带有警告标签。尽管FTC对警告标签的最初建议——“吸烟是肺癌和许多疾病的主要原因”——被弱化为“吸烟可能有损您的健康”，但这一步意味着烟草商与控烟运动之间的力量对比发生了关键性变化。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/VGXxZd1j0kLo7hohvv6xV2hAYjwUdiAkK_fiBohjs0DEAwAAYgYAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/1084&quot;/&gt;美国人均烟草消费量自1963年起连年下降。图片来源：statista.com&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;克林顿政府乘胜追击&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在那之后，美国烟草商与控烟运动之间的博弈已不再是拉锯战，尽管期间仍有反复，但总体而言表现出前者节节后退、后者步步紧逼的态势。颓势之下，烟草商们无法再回避烟草对健康的危害，不得不架出这样的苍白言语——“我们要把各种利弊因素摆在人们面前，但最后觉得吸烟是否有害和是否吸烟应该是个人的选择，其他人不应干预”，并开始大力向包括中国在内的海外市场拓展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了90年代，克林顿政府一改前任对待烟草业的模糊态度，采取了更强硬的控烟策略。在克林顿的支持下，美国食品药品监督管理局（FDA）专员戴维•凯斯勒（David Kessler）提出了进一步加强烟草管制的措施，其中就包括“要求烟草行业每年支付1.5亿美元，用于阻止青少年吸烟的广告宣传活动”。虽然在1996年颁布的最终版议案中，这一条款被删除，但在1999年，克林顿政府卷土重来，向美国主要烟草公司提起诉讼，指控后者在吸烟危害性问题上欺骗了公众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;延宕数年之后，美国联邦地区法院于2006年判定烟草公司违反反欺诈法，对吸烟的健康影响问题“说谎、误导与欺骗”美国民众超过50年，要求烟草公司发布更正声明澄清事实。烟草公司充分利用了美国司法救济流程，多次上诉，包括对更正声明的具体措辞提出异议。直到最近，双方终于就更正声明的具体内容、发布形式、发布时间等细节达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;烟草公司付钱，宣传吸烟有害健康&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个迟到11年的更正声明涉及5类内容：吸烟的健康危害；吸烟和尼古丁的成瘾性；“低焦油”、“淡味”、“超淡味”、“柔和”和“天然”烟草产品没有健康益处；烟草公司有意设定烟草产品中的尼古丁含量，使人成瘾；二手烟的健康危害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体广告词则包括：“吸烟每天导致美国1200人死亡”，“每年死于吸烟的人比谋杀、艾滋病、自杀、毒品、交通事故、酗酒导致的死亡总和还要多”，“吸烟有成瘾性，难以戒除”，“烟草公司有意令烟草富含尼古丁，以使人上瘾”等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照法庭裁决，从2017年11月26日至2018年3月4日，美国排名前三的烟草公司阿尔特里亚集团（Altria）、雷诺兹（R.J. Reynolds Tobacco）和洛里拉德（Lorillard）将在美国50多家报纸发布整版广告，分别在5个周日刊登，每次涉及一个类别的声明公告。与此同时，法庭还要求上述烟草公司在主流电视频道晚上7点至10点的黄金时段播出更正声明，为时一年。另外，这些声明还将出现在烟草公司自家网站及其烟草产品的外包装上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据反烟人士估算，此次刊登广告预计要花掉烟草公司3000万美元。这一数字相较烟草公司每年逾80亿美元的营销预算只是九牛一毛，而这样的预算已经是烟草公司被百般限制的结果。要知道，在半个多世纪之前，烟草业可是美国许多媒体的大客户。尽管1970年起，美国国会禁止广播和电视刊登烟草广告，随后禁令扩大至广告牌和公共交通工具，但烟草公司仍想出很多办法来规避禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/b_OlL6wG7mnmIShG4aRfoEEj4d7uOk-yh-NL6LQtFC9sAgAApgEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;过去的烟草广告可谓“花枝招展”。图片来源：telegraph.co.uk&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;烟草公司这次自我打脸能否收到成效呢？考虑到媒体受众的变迁，恐怕只能谨慎期待。根据美国疾控中心的数据，每10位烟民中有9位在18岁之前就开始了吞云吐雾的生涯。刊登在报纸与电视上的广告，究竟能在多大程度上触达并影响网络时代的年轻人？控烟专家对此并不乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论如何，经由半个多世纪的持续控烟，美国人均烟草消费量已降至2015年的1078支。相形之下，想想中国的控烟状况，可谓没有比较就没有伤害。在中国年轻人中，将近2/3的男性和8%的女性有吸烟的习惯。世界上每3支卷烟中就有1支被中国人消费，每天约有3000人因为吸烟致死&lt;span&gt;&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt;。在中国，控烟之路依然任重道远。（编辑：odette）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;题图来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/h2&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;https://www.statista.com/statistics/261576/cigarette-consumption-per-adult-in-the-us/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://zh.wikipedia.org/wiki/各国人均烟草消费量列表&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442454%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 27 Nov 2017 16:02:23 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442454/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>宝宝一哭闹，妈妈就想抱？科学家告诉你为什么！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442513/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442513/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;99&quot;&gt;
&lt;p&gt;宝宝又哭了，爸爸妈妈该怎么办呢？是抱抱宝宝，还是亲亲宝宝？是喂宝宝喝奶，还是拿个小玩具逗逗宝宝，转移宝宝的注意力？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/xVYoCiENRxNi4OrIpH9ehL-KoPnlGYrKSP-IZZL9Lp_QAgAAHQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;图片来源：123rf.com.cn正版图库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宝宝不会说话，更不能发微信，饿了、不舒服了，或者不痛快了的时候，要想引起爸爸妈妈的注意，只能靠哭。靠哭闹获取照料者的注意力也不是人类宝宝的专利，尽管黑猩猩宝宝并不会像人类宝宝那样哭，但是当与母亲分离当时候，黑猩猩宝宝也会发出抗议的叫声，呼唤妈妈&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，照料者对婴儿哭闹声作出反应也不是人类独有的行为。雌性狨猴也会在听到狨猴婴儿哭声的录音时试图接近狨猴婴儿&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。还有研究发现这种反应甚至存在于物种之间——鹿妈妈会接近播放土拨鼠哭闹声的喇叭&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。婴儿的哭闹可以说是维系婴儿与照料者关系的纽带，当中涉及了婴儿如何展现自己的生理状态以及照料人投入精力的策略，这两者在演化的过程中相互磨合、优化，这种协同演化对个体繁殖成功与否至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于人类而言，照顾宝宝的方式和习惯因地区和文化的不同而千差万别。但是，考虑到婴儿哭闹在演化长河中的古老历史，研究人员认为&lt;strong&gt;父母对婴儿哭闹所作出的反应应该是天生的、根植在人类神经系统之中的行为，因而应该存在着一种跨文化跨地区的共通的行为模式&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/EB_PihjfmjnDjxEB695d0tbVJXjV8YHnKFvaaZNhMlrQAgAA4AEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：123rf.com.cn正版图库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了验证这个假设，一组来自美国、意大利、中国和新加坡的研究人员对来自11个国家的母婴互动进行了行为学研究，并在《美国国家科学院院刊》（PNAS）上发表了他们的研究结果&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这项研究中，研究人员在阿根廷、比利时、巴西、喀麦隆、法国、以色列、意大利、日本、肯尼亚、韩国和美国等11个国家共招募了684对母婴作为研究对象。为了记录自然状态下的母婴交流，实验都在实验对象家中完成，通过摄像记录母亲听到婴儿哭闹时的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摄像期间，房间里只有母亲、宝宝，和1名来自同一文化背景的女性研究员。婴儿持续哭闹3秒钟以上被算作1次有效的哭闹；两次有效哭闹之间的间隔不小于2秒钟；母亲在婴儿开始嚎哭之后的5秒内作出反应，被算作一次有效的反应行为；有效哭泣不足5次的母婴不算有效数据，被排除在外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;母亲的反应行为被分为5类，分别为：1）&lt;strong&gt;表达爱意&lt;/strong&gt;（比如亲亲宝宝，跟宝宝说妈妈最爱你了）；2）&lt;strong&gt;转移宝宝的注意力&lt;/strong&gt;；3）&lt;strong&gt;照料&lt;/strong&gt;（比如喂奶、拍嗝或者换尿布）；4）&lt;strong&gt;将宝宝抱起&lt;/strong&gt;；5）&lt;strong&gt;跟宝宝说话&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据记录下的行为数据，研究人员计算了每种反应出现的&lt;strong&gt;比值比&lt;/strong&gt;（odds ratio ，OR），也就是宝宝哭闹时妈妈所作出的某种行为出现的概率和未出现的概率之比。OR大于1说明，该行为出现的可能性大于未出现的可能性，OR值越大说明这种行为出现的可能性越高。结果发现，&lt;strong&gt;在所有的&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;11&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;个国家中，“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;表达爱意”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;、“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;转移注意力”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;和“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;照料”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的各国平均OR&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;都小于1&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，也就是说妈妈在听到婴儿哭闹时并不太可能作出这些反应；而“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;将宝宝抱起”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;和“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;跟宝宝说话”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;这两类反应的各国平均OR&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;均大于等于1&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，说明这两种行为是母亲听到婴儿哭闹时更可能作出的反应&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/NNrrqHLKje0ed3SR9vVSmFi62uvrBb8K7vEux7TuWgUNAgAArQUAAEpQ.jpg&quot;/&gt;11个国家妈妈5种反应的OR值（平均值和97.5%的置信区间）。横线代表统计显著，也就是说，OR值高于横线，那么这种行为出现的概率显著高于这种行为不出现的概率。可以看出，在所有的11个国家中，5种反应类型中的表达爱意、转移注意力和照料的各国平均OR都小于1，而将宝宝抱起和跟宝宝说话这两类反应的各国平均OR均大于等于1，并且绝大多数高于统计显著线。说明把宝宝抱起来跟宝宝说话是11个国家妈妈的共同选择。图片来源：参考文献[4] | 翻译：莘莘&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换言之，选择把宝宝抱起来跟宝宝说话是来自11个国家、不同文化背景中的母亲们在听到婴儿哭闹之后的共同反应模式。母亲所处的文化环境并不会影响这种的反应模式，说明这种反应模式可能基于一种我们身上根深蒂固的生物神经机制。为了探究反应模式背后的神经机制，研究人员在接下来的实验中采用了&lt;strong&gt;核磁共振成像技术&lt;/strong&gt;（fMRI）去进一步了解母亲在听到婴儿嚎哭时的大脑活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员一共进行了三组fMRI实验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在第一组实验中，来自美国的新手妈妈们（宝宝平均年龄为3.5个月）会听到两组声音，分别是她们自己宝宝的哭声和白噪声；  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在第二组实验中，来自中国的有一定经验的妈妈（宝宝平均年龄为7.6个月）会听到五组声音，分别为一般的婴儿哭声、一般的婴儿笑声、一般的婴儿咿呀说话声、成年女性的哭声和白噪声；  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在第三组实验中，12名来自意大利的女性会听到两组声音，分别是1周岁大的婴儿哭声和白噪声。这12名实验对象中的6位是母亲，另外6位则不是。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;在美国妈妈的实验中，研究人员发现，&lt;strong&gt;相比于听到白噪声，婴儿的哭声激活了妈妈们大脑中包括辅助运动区（&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;SMA&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;）在内的大片区域&lt;/strong&gt;。类似地，在另外两组实验中，婴儿的哭声也激活了有经验的中国妈妈和意大利妈妈大脑中包括SMA、额下回（inferior frontal gyrus）以及颞上回（superior temporal gyrus）等区域。然而，没有当妈妈的意大利女性在听到婴儿哭声的时候，似乎并不会受到类似的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/zU68l3JC8CP8Bawaiu86vps8ce1irRPn_7gh1tV84NCAAgAApwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/d0CirfWtGJPpZoAPB7_IZvPm_jMGYDVxf9mtj41uF0eAAgAAngEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;两幅图分别为美国妈妈和中国妈妈听到婴儿哭闹声fMRI成像，尽管被激活的大脑区域不完全相同，但是可以看到，SMA（辅助运动区，supplementary motor area）、颞上区（superior temporal cortex）和额下区都被激活。图片来源：参考文献[4] | 翻译：莘莘&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大脑中的辅助运动区（SMA）主要负责运动的规划和准备、语言发音准备和声带运动的启动，而额下区和颞上区则分别与语言产生和处理复杂声音信号相关。换句话说，这些大脑区域的激活就意味着，&lt;strong&gt;当妈妈们听见婴儿哭的时候，会不由自主地试图行动并准备开始说话&lt;/strong&gt;。这个发现与行为学实验的结果相吻合，说明了为什么抱起并跟婴儿说话是一种跨文化地区的共通反应模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婴儿的哭闹并没有激活还没有当妈妈的实验对象的相应大脑区域，这也与此前已有的研究相吻合——相比于没当爸爸妈妈的人，爸爸妈妈们在听到婴儿哭声之后，脑中杏仁体（amygdala）和中间扣带回皮层（middle cingulate cortex）等涉及认知和情感调节的大脑区域激活程度更高，说明&lt;strong&gt;爸爸妈妈会对婴儿哭闹会产生更强烈的情绪反应，进而给予婴儿更多关注&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前的研究也发现，抱起哭闹的婴儿并和他/她说话是一套行之有效的安抚大法。特别是抱着婴儿走动，可以有效减缓婴儿的哭泣、心率，肢体运动&lt;sup&gt; [6]&lt;/sup&gt;。这或许正说明这种反应模式之所以根植在我们的神经系统中，是宝宝和照料者双方协同演化的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究妈妈对婴儿哭泣的反应可以让我们更好地了解婴儿与照料者之间的关系，避免忽视婴儿的需求，或者不恰当地对待婴儿&lt;/strong&gt;。相信无论是当了父母的人还是没当父母的人，都可以轻易地想象婴儿的哭闹能够令人多么烦躁不安，以至于以至于照料婴儿的人，甚至是父母，有时会因此情绪失控而伤害婴儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而某些特殊人群，比如产后抑郁或者滥用药物的妈妈，由婴儿哭闹所引起的大脑活动以及产生的行为都与普通健康人不同，因而存在更多的隐患&lt;sup&gt;[7,8,9]&lt;/sup&gt;。通过类似的fMRI实验和行为实验，我们可以更好地了解因为婴儿哭闹所引起的负面情绪和可能发生的不当行为，以及背后的神经机制，帮助人们预防类似的行为。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Mizuno Y, Takeshita H, Matsuzawa T (2006) Behavior of infant chimpanzees during the night in the first 4 months of life: Smiling and suckling in relation to behavioral state. Infancy 9:221–240.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Newman, J. D. (2007). Neural Circuits Underlying Crying and Cry Responding in Mammals. Behavioural Brain Research, 182(2), 155–165.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lingle S, Riede T (2014) Deer mothers are sensitive to infant distress vocalizations of diverse mammalian species. Am Nat 184:510–522.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Marc H. Bornstein, Diane L. Putnick, Paola Rigo, Gianluca Esposito, James E. Swain, Joan T. D. Suwalsky, Xueyun Su, Xiaoxia Du, Kaihua Zhang, Linda R. Cote, Nicola De Pisapia, and Paola Venuti Neurobiology of culturally common maternal responses to infant cry PNAS 2017 ; published ahead of print October 23, 2017, doi:10.1073/pnas.1712022114&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seifritz E, et al. (2003) Differential sex-independent amygdala response to infant crying and laughing in parents versus nonparents. Biol Psychiatry 54:1367–1375.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esposito G, et al. (2013) Infant calming responses during maternal carrying in humans and mice. Curr Biol 23:739–745.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Laurent HK, Ablow JC (2012) A cry in the dark: Depressed mothers show reduced neural activation to their own infant’s cry. Soc Cogn Affect Neurosci 7:125–134.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pearson RM, Lightman SL, Evans J (2011) Attentional processing of infant emotion during late pregnancy and mother-infant relations after birth. Arch Women Ment Health 14:23–31.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Landi N, et al. (2011) Maternal neural responses to infant cries and faces: Relationships with substance use. Front Psychiatry 2:32.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442513%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 27 Nov 2017 00:01:54 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442513/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>向尼安德特人学习：要想提高脑容量，身体首先要长壮！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442512/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442512/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;80&quot;&gt;
&lt;p&gt;在人类演化史上，我们的祖先曾先后3次走出非洲。大约180-150万年前，直立人（晚期猿人）第一次走出非洲，边迁徙边进化边生孩子，最终，足迹和孩子遍布了亚欧大陆。这其中，就有东亚地区的北京猿人和欧洲的海德堡人。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/9VUiC3OGpMpkMHpZTTyoq1Z7OGjKATGtcddg6rohNtOAAgAA8gEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;考古学家在洞穴中挖掘遗骸。图片来源：参考文献[3]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，留在非洲大陆上的晚期猿人在演化成早期智人后，第二次走出了非洲。这期间，生活在欧洲平原的海德堡人也逐渐长出越来越大的大脑，学习使用火和石器，逐渐演化成了适应寒冷气候的尼安德特人（也属于早期智人）。与非洲的早期智人相比，尼安德特人有更魁梧的身材，也有更大的脑容量&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。然而，在随后与第三次走出非洲的晚期智人的冲突和竞争中，尼安德特人与其他的欧洲早期智人一起，退出了历史舞台，只留下了一堆骸骨无声地诉说着历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为现代人的近亲，尼安德特人与现代人类有着十分相似的演化历史。因此，研究他们的演化过程，也有利于了解现代智人的演化。以人的发育为例，由于直立行走导致骨盆变狭窄，为了能够顺利出生，现代智人不得不以“早产儿”的方式提前来到世界上&lt;sup&gt;[12]&lt;/sup&gt;，然后每天吃奶睡觉继续发育。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/RajZaWIEtHzh1DWxR-_Dz6yDnKl-i_i3a9uI_-lL-qNCAgAAOQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;现代人（左边蓝色）、丹尼索瓦人（中间黄色）和尼安德特人（右边绿色）的演化图谱。红线代表基因交流百分比。图片来源：参考文献[1]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在0-3岁时期，婴儿的大脑迅速增大，而为了弥补大脑迅速生长的能量需求，身体发育相对更加迟缓&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。与现代人相比，尼安德特人的大脑更大、身躯也更粗壮，因此婴儿出生时的困难也更大。那他们是如何处理生育困境的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要在出生后拥有更大的大脑和更粗壮的身体，不外乎两种方法：一种是发育速度更快&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;，另一种则是发育时间更长&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;。以前对尼安德特人的研究表明，这两种策略可能同时存在。不过，对于第一种策略，既要长脑子又要长身体，能量需求之高可想而知；而后者，不仅加重了养育的负担，还拖慢了繁殖的速度，影响种群兴旺。那么&lt;strong&gt;尼安德特人到底是如何平衡大脑与身体发育的优先性的？进化是否赋予了他们与现代人不同的方法？&lt;/strong&gt;这一直是一个未解的疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近发现的一位尼安德特少年也许能回答这个问题&lt;sup&gt;[11]&lt;/sup&gt;。他叫J1。科学家在西班牙阿斯图里亚斯（Asturias）的EI Sidrón洞穴里发现了J1。一同发现的，还有另外7个成年尼安德特人和6个未成年的尼安德特人。4.9万年前，他们也许就生活在这个洞穴里&lt;sup&gt;[7]&lt;/sup&gt;。在所有发掘出的2500多块骨骼中，J1的骨骼保存比较完整。虽然DNA检测无法确认其性别，但是从犬齿大小和骨骼强壮度来分析，J1极有可能是个男孩&lt;sup&gt;[8]&lt;/sup&gt;。他死亡的时候可能还不到8岁，大约111厘米高，体重大约26千克。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/XowKRHHEuNVi6NPmmyQMiVq9zt19vBespqB_dvMnyONiAQAAhgIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;A.J1的骨骼。可以看到其颅骨、胸骨和上肢完整性较好，但腿（尤其是右腿）的骨骼很少。右上角的B.是计算机重建的头盖骨和颅腔模型。C.位于伊比利亚半岛的El Sidron遗址的位置，以及洞穴所在的科尔多瓦地下走廊。图片来源：参考文献[11].&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J1既有恒牙又有乳牙，因此可以从牙生长线估计他的年龄，再与现代人对比发育程度。研究者根据4072个现代儿童的牙齿发育状态判定，J1牙齿的发育成熟度为71.7%到72.1%。由此推测，J1的年龄为约7.69岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;骨骼显示，J1已经长出了2号臼齿，这与科学家原先提出的尼安德特人在8岁之后才会长出2号臼齿的结论不同&lt;sup&gt;[9]&lt;/sup&gt;。研究者又参照另外6829个现代儿童绘出了牙齿随年龄生长速度的概率密度图，并发现J1的各个牙齿的所属阶段与现代儿童吻合得很好，由此证明了所推断年龄的可靠性。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/vfNVxj2-Ri7fs3VLTrWKlat3-gB0tKakwi7hXBYCIp2AAgAAqgEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;尼安德特少年遗骸旁的三位研究者（从左到右分别是：Antonio García-Tabernero, Antonio Rosas和Luis Ríos）。图片来源：参考文献[4]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J1的骨骼发育状况如何呢？知道了具体的年龄，通过比对已知生理年龄的骨骼样本，科学家就能进一步了解J1的脊柱发育状况。研究发现，J1的脊椎骨成熟时间普遍较晚，基本都在人类成熟曲线的尽头。J1虽然已经快要8岁了，但是他的部分颈椎、胸椎和腰椎骨的发育情况，只相当于4-6岁的现代儿童。科学家发现，J1骨骼的整体大小和身高基本在现代儿童正常发育的范围之内，但锁骨的快速发育使得身体更快的横向发展从而支撑起头颅。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/66a6ah6PTfMWJx6qewG41SP_pAlR52ZnqJwa8wpWsR9CAgAACgIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;J1骨骼的成熟状态和大小与年龄的比例图。红点为J1与现代成人骨骼尺寸的比值。绿线为11个生理年龄在6.5-8.5岁的现代人骨骼与成人的比值构成的范围。纵轴为骨骼名称，横轴为百分比。其中L代表与身高有关的骨骼，如四肢和中轴骨等；W代表与身体宽度有关的骨骼，如骨骺、胸骨等；C代表与头颅和神经系统相关的骨骼，如颅骨、下颌骨和椎骨。可以看出，J1的骨骼发育明显以“横向”为主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过J1的颅骨生长和沉积状态，能计算出他的脑容量大约是1330 cm&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;。这大约相当于成年尼安德特人脑容量（1520cm&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;）的87.5%。这表明J1的大脑发育时间也要比现代人更长。现代人7岁时就已经拥有成年人95%的脑容量了&lt;sup&gt;[10]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;很有可能，为了在出生后拥有更大的大脑和更粗壮的身体，尼安德特人“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;延长”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;了生长发育的时间&lt;/strong&gt;。J1的第一节颈椎和中间部分胸椎的完全发育要比现代智人晚大约2年，大脑的发育也比现代人时间更长。J1的大部分骨骼发育与现代人类似，但更宽的锁骨使得身体更粗壮些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们尚不能排除样本的特殊性，但更有可能的是，J1确实代表了他所属人类亚种的发育模式。澄清灭绝的人类，特别是尼安德特人与现代人之间的生长模式的异同，有助于更好地定义现代智人的发育历史，由此也能更好地理解我们是如何演化成功的。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Montgomery Slatkin,Fernando Racimo and Flora Jay, Neanderthal Genome Shows Early Human Interbreeding, Inbreeding. Science(2015).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C. W. Kuzawa et al., Proc. Natl. Acad. Sci. U.S.A. 111, 13010–13015 (2014).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Credit: Paleoanthropology Group MNCN-CSIC.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Credit: Andrés Díaz-CSIC Communication.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;M. S. Ponce de León et al., Proc. Natl. Acad. Sci. U.S.A. 105, 13764–13768 (2008). [6]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;S. R. Leigh, Evol. Anthropol. 10, 223–236 (2001).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A. Rosas et al., Cuaternario Geomorfol. 29, 77 (2015).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C. Lalueza-Fox et al., Proc. Natl. Acad. Sci. U.S.A. 108, 250–253 (2011). [9]18.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;T. M. Smith et al., Proc. Natl. Acad. Sci. U.S.A. 107, 20923–20928 (2010).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;T. Cabana, P. Jolicoeur, J. Michaud, Am. J. Hum. Biol. 5, 93–99(1993).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Antonio Rosas, Luis Ríos et al. The growth pattern of Neandertals, reconstructed from a juvenile skeleton from El Sidrón (Spain), Science(2017).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lovejoy CO. Biomechanical perspectives on the lower limb of early hominids[ A] . In: Russell HT Ed. Primate Morphology and Evolution. The Hague, Mouton, 1975, 291-326.&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442512%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 26 Nov 2017 16:01:57 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442512/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>跟学霸恋爱是怎样一种体验?</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442511/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442511/</guid>
<description>&lt;p&gt;学霸被黑的最惨的一次……不，PhD被黑的最惨的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟学霸谈恋爱，其实不是这样的。如果要具体的举例子的话……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;案例一：吃饭的时候，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩带着自己的PhD男友去见闺蜜，席间说到五大湖是哪五大湖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩列举了：鄱阳湖，洞庭湖，洪泽湖，巢湖，太湖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PhD男友：貌似只有巢湖不是长江流域的。因为在安徽的中间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩反驳：洪泽湖才不是，洪泽湖在北边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PhD男友：长江流过安徽了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩反驳：洪泽湖都快到山东了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闺蜜，插不上话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩和PhD男友随后各自掏出手机，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PhD男友打开了地图，女孩对着手机说：嘿Siri，洪泽湖属于长江流域吗……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS：其实，五大湖都连着长江。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这才是跟学霸谈恋爱的正确姿势好吗。那种矫情的PhD不是没有，但是有女生喜欢我也是很难想像的。&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 27 Nov 2017 08:01:54 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442511/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>孕妇发烧到底该不该吃药？一味硬抗反而可能导致宝宝畸形！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442509/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442509/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;35.233028455285&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:飞刀断雨&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;54&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/5PQP6EtqGkumSA8Ew5am5rUA03r1cxh-qDs0poEBbzTQAgAA4AEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;最近一期Science Signaling的封面照片上展示的一张鸡胚胎的颅面透视照片。科学家用蓝色和红色标记了不同组织。研究高温对鸡胎可能造成的损伤。图片来源：Science Signaling | Liu, et al.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个准妈妈都希望生出一个健康的宝宝，这让她们在怀孕后变得格外小心翼翼。但出生缺陷带来的恐惧感是如此强烈，以致于当有些孕妇不幸患病时，她们甚至会因为害怕药物对胎儿产生不利的影响选择硬撑着，而不是及时就医。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种行为毫无疑问是不可取的。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;一方面，很多药物在合理使用的情况下，对孕妇和胎儿都是相对安全的；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;另一方面，有时候相比于用药，孕妇本身的疾病给胎儿带来的风险可能要高得多。拒绝正规治疗或许反而会弄巧成拙，违背保护胎儿的初衷。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;最近发表在《Science Signaling》封面故事上的一项研究成果就证明了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胎儿先天畸形是围产儿死亡的首要原因&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。无脑儿、脑积水、开放性脊柱裂、脑脊膜膨出、腭裂、先天性心脏病、二十一三体综合征、腹裂、脑膨出等等，都是常见的先天畸形。在中国，胎儿先天畸形的总发生率是13.07‰，其中男性13.1‰，女性12.5‰&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。在美国，仅以胎儿的头面部畸形和先天性心脏病为例，需要在出生后一年内进行手术矫正的先天性心脏病患儿占美国每年所有活产婴儿的1％&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;；因为包括唇腭裂在内的颅面畸形需要进行矫正手术的患儿每年超过四千个&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已知有可能导致胎儿先天畸形的因素，包括染色体畸变、基因突变、病毒、损伤、药物、化学试剂、重金属，还有吸烟、酗酒、缺氧等等。总的来说，可大致分为两大类：&lt;strong&gt;遗传因素&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;环境因素&lt;/strong&gt;。遗传因素与环境因素又常常相互作用，影响着胎儿畸形的发生过程。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/j3gLPBGNHyMjpx5O_bZicmUtn6OMQzTg8NWm3ooWODYgAwAAIwIAAEdJ.gif?imageView2/1/w/640/h/437&quot;/&gt;暴露在高温环境中的鸡胚出现了先天性心肌缺损的情况。图片来源：Duke Health&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对头面部畸形和先天性心脏病来说，能确认和基因相关的影响因素，先天性心脏病占15%，颅面畸形占30%。剩下的大多数都无法明确原因。既然是遗传因素和环境因素相互影响导致了胎儿畸形，那么，不能确定是不是遗传因素的锅，科学家就想从环境因素上找找突破口。结果，还真就找到了——&lt;strong&gt;孕早期母体发热与心脏的梗阻性缺陷以及唇腭裂都高度相关&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/GxnnUElKdMt_uWuHHNoGfqzeTSIbOxJ0_GniPY1uhQvQAgAA8wAAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/216&quot;/&gt;高温导致鸡胎出现了严重的颅面部畸形。与左边正常的胚胎相比，高温严重缩短了鸡胚胎的上喙（右）。图片来源：参考文献[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现了这个线索，科学家继续追本溯源，分析了胚胎分化的过程，发现，颅面部骨骼的形成、心脏主动脉和肺动脉的形成，都是从一个叫“神经嵴”的结构开始的。就是它了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在进一步的研究中，科学家发现，神经嵴上有两个与温度相关的离子通道：TRPV1和TRPV4。它们在神经嵴向心脏和颌面部分化时起着非常重要的作用&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。研究者用发育模式和人类相似的鸡胚做实验，结果发现：与在适宜环境中正常发育的鸡胚相比，在40~41℃的环境中暴露过一小时后再孵化的鸡胚，喙发育缺陷和心血管缺陷都有明显的增加。同时，研究者们还设计了诸如高温下抑制TRPV1和TRPV4、常温下激活TRPV1和TRPV4的动物实验作为对照，证实了这两个离子通道在高温致畸机制中的重要地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以此为依据，&lt;strong&gt;孕早期的高烧成为一个明确且可控的致畸因素&lt;/strong&gt;。而阿司匹林、扑热息痛（对乙酰氨基酚）等解热镇痛药物，自然也就成为可选用的预防高热相关畸形的有效方法。当然，在用药之前，还需充分权衡利弊，遵医嘱，适当运用。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;谢幸, 苟文丽. 妇产科学 第8版[M]. 北京:人民卫生出版社, 2013. 111-113;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;J. I. E. Hoffman, S. Kaplan, The incidence of congenital heart disease. J. Am. Coll. Cardiol.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;39, 1890–1900 (2002).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;S. E. Parker, C. T. Mai, M. A. Canfield, R. Rickard, Y. Wang, R. E. Meyer, P. Anderson,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C. A. Mason, J. S. Collins, R. S. Kirby, A. Correa; National Birth Defects Prevention Network,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Updated national birth prevalence estimates for selected birth defects in the United&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;States, 2004–2006. Birth Defects Res. A 88, 1008–1016 (2010).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hutson MR, Keyte AL, Hernández-Morales M, et al. Temperature-activated ion channels in neural crest cells confer maternal fever–associated birth defects. Sci Signal. 2017;10(500). stke.sciencemag.org/content/10/500/eaal4055.abstract.&lt;embed height=&quot;0&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442509%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 26 Nov 2017 16:01:55 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442509/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>帕特农神庙和达芬奇的画让人愉悦的秘诀是什么？是数学！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442508/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442508/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;154&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;发现音乐与数字比例之间的秘密，这大概是物理学定律的第一次数学公式表达。&lt;br/&gt;——（美国）乔治·伽莫夫&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;黄金分割和黄金矩形&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;黄金分割是指将整体一分为二，使得较大部分与整体部分的比值等于较小部分与较大部分的比值。这个比值约为0.618。这个比例被公认为是最能引起美感的比例，称为黄金分割比或黄金分割率（golden ratio）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果用线段表示的话，就是把一条线段AB分割为两部分，如下&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/0Vx105jo5GJ4YGf5rMSYLfX8fR16moCJ1TcSQDtHqJ6HAQAAoAAAAFBO.png&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使得较长部分AC与全长AB的比值等于较短部分CB与较长部分AC的比值，即&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/aoir3FmflXtK_zTduuWM8kkKY879Bkwf5Ck3CG3QHVxsAAAAMQAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;设&lt;em&gt;AC&lt;/em&gt;=&lt;em&gt;a&lt;/em&gt;,&lt;em&gt;CB&lt;/em&gt;=&lt;em&gt;b &lt;/em&gt;，则得&lt;em&gt;a&lt;/em&gt;2 =&lt;em&gt;b&lt;/em&gt;(&lt;em&gt;a&lt;/em&gt;+&lt;em&gt;b&lt;/em&gt;) 。经过移项配方，可得&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/SX-xMD7U0y0ezLX9Yb3bCYCrOqAm_MGF0TYZ6xeMtgVIAAAAKQAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开方再合并同类项，即得b与a的比值为&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/OhtzN9At4oYgLwxGj6TcO0Bq3mNlbTlARik-Qaclh4yYAAAANQAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当线段a和b满足上述比例关系时，C点被称为黄金分割点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了黄金分割，还有黄金矩形，即短边与长边之比为 0.618的矩形。黄金分割和黄金矩形都能够给画面带来美感，令人愉悦。在很多艺术品和大自然中都能找到它，希腊雅典的帕特农神庙就是一个很好的例子，意大利画家达·芬奇画中人物的脸往往也符合黄金矩形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任给一个线段，如何在它的延长线上分割出黄金分割比呢？古希腊人的方法是先做出一个黄金矩形，那样黄金分割比也就自然而然地作出来了：如图，先作一个边长为 1 的正方形ABCD，连结上下两组对边的中点E与F，这样就把正方形左右均分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/UaX-HMeH5KOwrKNyN5l18p13aXTwPlxynOtd0_MbnhmHAQAAMgEAAFBO.png&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后以F点为圆心，FC长为半径画圆弧，交AD的延长线于G点。再过G点作垂线，交BC的延长线于H点，则四边形ABHG即为黄金矩形。这是因为，由毕达哥拉斯定理（勾股定理）可得&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;cid:clip_image001.png&quot;/&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/ji-010AacW4syM4IXJy4jWf6-VjyQrDK2Q29O_GeKRy9AAAAOAAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故而该矩形的宽与长的比为：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/Qvv541fV_qHh3H3pH25HwSmq-HCbaxwUT7w9vZpr9CDbAAAAOwAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时在线段AG上，D点就是黄金分割点。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;五角星与正五边形&lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们说的五角星是指正五角星（pentagram），它是由五条相同的直线画成的星形图案。如图，五角星的每个角是36度，而每条边（直线）对应的圆心角是108度。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/-m6QrHp_zJajw5ZFaoo7lWBck2gx9b2_QgfyYHpM6q5oAgAAhgIAAFBO.png&quot;/&gt;图片来源：Pentagram｜Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;五角星可能最早出现在两河流域的美索不达米亚。在苏美尔人的象形语言中，五角星作为一种字符，表示墙角、隐蔽处、小房间、空洞、陷阱等意思；而到了巴比伦时代，又有了占星术的含义，五角星代表了五个星球：木星、水星、火星、土星和“天堂的皇后”。&lt;br/&gt;——金星伊斯塔&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直以来，五角星都与人类对金星的崇拜有密切关系。造成这一关系的各种可能的原因里，最可信的是古代天文学家的观察——由地球望出去，围绕太阳的金星轨道形成的5个交叉点近乎于完美的五角星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在太阳系的八大行星里，地球是距离太阳第三近的行星，而金星是距离太阳第二近的。金星绕太阳的公转周期约224.71地球日，这个数字与地球公转周期365.26的比值接近于黄金分割率。事实上，地球每绕太阳8圈，差不多相当于金星绕太阳13圈，而8和13是两个相邻的斐波那契数（第6项和第7项）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由五角星可以得到正五边形，这只要把5个顶点连接起来或把5个伸展出来的三角形去掉就可以了。反之，有了正五边形之后，让5条边延长，相邻而不相接的两边相交之后，连同原先的正五边形，就构成了一个大的五角星。有意思的是，美丽的牵牛花外形是正五边形，而花蕊内侧边形成的图案恰好是五角星形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以证明，五角星（或正五边形）中也存在着黄金分割比，且错综复杂。举例来说，任取五角星所包含的那个正五边形的一个顶点，它与五角星最近的尖点的距离，与它到这两点连线延长线上的另一尖点的距离的比值，恰好是黄金分割率，即0.618…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角星是毕达哥拉斯学派的徽记，据说学员们身上都佩戴这样的徽记。由此可见，毕达哥拉斯和他的弟子们很可能已经知道黄金分割比了。事实上，毕氏生活的年代要比帕特农神庙的兴建要早，这就合乎情理了。顺便提一下，假如是六角星的话，上述比值为0.333…。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传说公元前6世纪的一天，毕达哥拉斯走过一个铁匠铺时，听到铁匠打铁的声音很好听，便驻足倾听。毕达哥拉斯发现声音高低与铁锤的重量有关，于是，他比较了不同重量的铁锤发出不同谐音之间的比例关系，从而测定了各种音调的数学关系，这可能是他后来探究黄金分割比的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在发现了音乐中的数字比例之后，毕达哥拉斯进一步提出了“万物皆数”，这是他“宇宙和谐论”的主要论点，后来被柏拉图所继承。以倡导宇宙起源于“大爆炸”理论闻名的俄裔美国物理学家乔治·伽莫夫曾经赞叹：“发现音乐与数字比例之间的秘密，这大概是物理学定律的第一次数学公式表达，也完全可以认为是理论物理迈出的第一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为黄金分割率是无理数，不能表示成两个正整数的比值，要精确地画出五角星，徒手或只用直尺是不可能的。在一些非正式的图形中，不精确的五角星反而给人轻松的感觉，但是在国旗、国徽或其他正式场合，五角星必须是完全精确的，这就需要借助工具——圆规和直尺（可以没有刻度），称为尺规作图法，又叫欧几里得作图法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角星有不同的作图法，下面的这个方法比较简练，但完全理解仍需要动些脑筋，可以准备纸笔来实际操作（当然也不妨先行跳过）：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;以点O为圆心、OA为半径作圆；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;过点A作OA的垂线AB，使得AB = OA/2；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;连结OB，在OB上截取BC = AB；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以OC为半径，A为起点，在圆O上依次截取长为AD的十段弧，连结成一个正十边形；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;依次间隔一点连结成正五边形；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;连结正五边形的对角线，即得五角星。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;1796年，不满19岁的德国青年高斯证明了，上述作图法可以推广，并发现了它与著名的费尔马素数之间的秘密关系。特别地，高斯给出了正十七边形的欧几里得作图法（17是费尔马素数），解决了两千多年前古希腊人留下的数学难题。从那以后，他便下决心献身数学，后来成为同行赞誉的“数学王子”。不过，正十七边形再也不与黄金分割率有关。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;下一个完美数会以8&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;结尾吗？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;帕特农神庙（Parthenon）建成于公元前477年至前432年，它坐落在希腊首都雅典卫城的最高点上，是为了庆祝雅典战胜波斯而建。一般认为，帕特农是雅典保护神雅典娜的别号，意为“处女”。这座神庙历经两千五百多年的沧桑巨变，如今庙顶已坍塌，雕像荡然无存，浮雕剥蚀严重，但从巍然屹立的柱廊中，还能看出神庙当年的丰姿，可以说她代表了古希腊建筑和雕刻艺术的最高水准。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/CT3IyV519ObQzeTvYdyVjfNcrvwBa7NM-INk4G66-76AAgAAwgEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;帕特农神庙。图片来源：The Parthenon｜Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾于1999年夏天前往参观。从残存的遗迹来看，帕特农神庙气宇非凡。它在继承传统的基础上又有许多创新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据现代还原图推算，神庙的南北长，东西短，东西两面各宽31米，顶部距离地面19米。也就是说，其立面高与宽的比例为19比31，接近古希腊人喜爱的“黄金分割比”。庙内原先还有一尊黄金和象牙镶嵌的雅典娜女神像，由著名雕塑家菲迪亚斯制作，神像身材的比例也符合黄金分割比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得一提的是，肇始于毕达哥拉斯学派的完美数问题是历史最悠久的数学难题，完美数的定义是，它们每一个的真因子之和等于自身。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/oaXUuYSSiw7q-0EVk4KvLWXfwwCSno2OfCc-mRYHmUSAAgAANwIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;通过积木演示完美数6，白色矩形代表1，红色矩形代表2，浅绿色矩形代表3，深绿色矩形代表6。图片来源：Perfect number｜Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，哪怕是借助最先进的计算机联网，也只找到49个完美数，其中最初的4个：6, 28, 496, 8128是古希腊人发现的。曾经有人猜测完美数交替以数字6和8结尾，但后来被否定了。在已发现的49个完美数里，有19个以6结尾，30个以8结尾。写到这里，我想问，下一个（第50个）完美数会以8结尾吗？要是那样，它们之间的比值也恰好是19比31。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在帕特农神庙建成一个世纪以后，哲学家柏拉图在他的著作《蒂迈欧篇》里提到了5种仅有的正多面体，即正四面体、正六面体（正方体）、正八面体、正十二面体和正二十面体，世人称之为“柏拉图多面体”。不过也有人认为，它们并非柏拉图本人所发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公元前3世纪，希腊数学家欧几里得在《几何原本》里第一次给出了黄金分割的严格定义，他称之为“中外比”。此书共13章，这个定义出现在第6章，而在后面欧几里得讲述正十二面体和正二十面体构成时，反复利用了“中外比”及其相关性质。之后，中世纪欧洲最著名的数学家、意大利人斐波那契在他的《算盘书》提出了“兔子问题”，被称为斐波那契序列。如图前文所说，这个序列的前两项均为1，从第三项开始，每一项都是前两项的和，即&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/96djWrBaka5FbJ3Py5nmnsIjsb-7JRXz2yZjkBexXUV0AAAAIgAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;img src=&quot;cid:clip_image001.png&quot;/&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更为有趣的是，前一项与后一项的比值的极限趋向于黄金分割率。即&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/U2l7OKt-FJadKgRNV-oYlfjXrNZtR90_TX76ApBij2e4AAAAOAAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，这一事实要等到四个世纪以后的1611年，才由德国天文学家、数学家开普勒指出。他还从柏拉图多面体获得启示，相信天体的运行轨迹应是几何图形，由此提出了行星运动三大定律。至于这个极限的证明，至晚在19世纪，由法国数学家比内给出，他利用以他名字命名的&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/fzStYLYL43a1iofqOvcFSz4VcUZ38fpMk5E2uF7EXt0cAAAAGgAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;以&lt;img src=&quot;cid:clip_image001.png&quot;/&gt;表示的&lt;em&gt;F&lt;sub&gt;n&lt;/sub&gt; &lt;/em&gt;的通项公式推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1909年，美国数学家马克·巴尔建议，用雕塑家菲迪亚斯（Phidias）的第一个希腊字母phi的小写字母&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/M1ywdFpVEghzPfk3hgXHubeVpovR_hArN0WciCFraiYtAAAAEwAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;img src=&quot;cid:clip_image001.png&quot;/&gt;来表示黄金分割率，后来逐渐形成了惯例。除此以外，人们还用phi的大写字母&lt;img src=&quot;cid:clip_image001.png&quot;/&gt;Φ来表示黄金分割率的倒数1.618…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了古典艺术以外，黄金分割比在20世纪的艺术里也有应用，1912年的巴黎曾有过黄金分割画派的展览，参加的有后来移居美国的法国画家马塞尔·杜桑。在西班牙画家萨尔瓦多·达利和瑞士建筑师勒·科比西埃的作品里，也都有使用黄金分割的元素。1953年，美国统计学家杰克·基弗提出了优选学中的黄金分割法，70年代曾被中国数学家华罗庚加以推广。（编辑：婉珺）&lt;embed height=&quot;0&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442508%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 27 Nov 2017 08:01:53 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442508/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>英国国家航天学院主任：载人登陆火星，需要中国参与国际合作</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442505/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442505/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;189&quot;&gt;
&lt;p&gt;时差空间咖啡馆里座无虚席，英国驻华大使馆主办的“科学大爆炸”系列讲座正在这里进行。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/631fc3adly1flqyqov34ug20dw07t1l0.gif&quot;/&gt;英国驻华大使馆主办的“科学大爆炸”系列讲座，现场座无虚席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲台上，身材高大的安努‧奥吉哈（Anu Ojha）教授将一个地球仪高高举过头顶。地球仪上绑着一根长长的细绳，细绳的另一头是一颗橙子，此刻正被现场一位小观众捧着，远远地退到了观众们身后角落里咖啡馆的后门外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照宇宙里的真实比例，奥吉哈头顶的地球仪如果是地球，那颗橙子就是月球。从讲台上一直延伸到后门外的长长细绳，则丈量着月球到地球遥远的距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史上，只有24人去过那么远的地方，其他所有人都未曾离开过地球。就算是后来的宇航员，也只是紧贴着地球在飞行，离地球仪的表面大概只有一小节手指这么高。”奥吉哈一边说，一边这样比划着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥吉哈教授是英国国家航天学院主任，也是英国国家航天中心主任，作为首席研究员参与过英国宇航员蒂姆‧皮克（Tim Peake）在国际空间站上进行的Astro Academy Principia教育实验项目。他还是英国和中国共同开展航天教育战略合作的负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/v2TNLJ4EOF1IEgC64CChTPrwUiOFpW_AvbM_S1v2nqoABQAALAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/406&quot;/&gt;讲台上的奥吉哈教授，是英国国家航天学院主任，也是英国国家航天中心主任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;借这次讲座的机会，我和奥吉哈教授进行了一次对谈。我们的话题，就从40多年前美国的阿波罗登月计划开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;：促成人类登月的主要因素，可以说是当年的美苏争霸。此后40多年来，人类再未离开过地球，更不用说登陆火星了。你怎么看待登月之后，人类在航天领域的裹足不前？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥吉哈&lt;/strong&gt;：人类在月球上留下最后一个脚印，是在1972年，已经是40多年前的事了。你说得没错，这场太空争霸的原动力是美国和苏联之间的竞赛。自那之后，人类再也没有去过距离地球超过几百公里的地方。有时候，我也会因此感觉到气馁，因为&lt;strong&gt;我还记得最后一次登月，而我的学生，有些已经成了博士或者工程师，却从来没有看到过人类飞出近地轨道以外。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/a2zKIXFi8UVL0OpV74zZlEiEXSRaxIveO2tVSZAJRWQgAwAAKwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/444&quot;/&gt;阿波罗17号登月，是人类最后一次登月。此后40多年来，再没有人类离开过近地轨道。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，我们仍然取得了许多进步。在登月竞赛的年代，人类在太空中生存的最长时间大概只有两到三个星期。而现在，已经有人在太空中一次就生活超过1年的时间。这让我们对长时间太空生存有了新的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最重要的是，冷战导致了太空竞赛，但现在我们已经有了合作，国际空间站就是由美国、俄罗斯、欧洲空间局、日本和许多其他国家一起共同建造的。目前，国际空间站已经重达近500吨，自2001年以来一直有宇航员入住在其中。在这个过程中，我们学会了如何将不同国家的专长结合在一起，也积累了更多有关长时间太空飞行的经验。如果我们想载人去火星探险的话，这些知识是必须要学会的，因为一趟火星任务持续的时间将会远远超过1年，而且需要有国际合作。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/E4gsQbgTPpts-bqD3wUPky0uLnTvnXOcv_rL3YHWv34ACgAApAYAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/425&quot;/&gt;国际空间站，由美国、俄罗斯、欧洲空间局、日本和许多其他国家一起共同建造，然而中国并未参与其中。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;：刚才提到了航天领域的合作，国际空间站是一个很好的例子，可惜中国并没有参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥吉哈&lt;/strong&gt;：确实，中国没有参与到国际空间站这个项目中来，但中国和英国在航天科学领域有着非常多的合作，跟欧洲空间局也有合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正让人兴奋的一件事情是，今年我们在航天员训练领域进行了合作。有两位欧洲空间局的宇航员，来自德国的马蒂亚斯•毛雷尔（Matthias Maurer）和来自意大利的萨曼莎•克里斯托福雷蒂（Samantha Cristoforetti），今年夏天来到了山东，跟中国航天员一起参与了航天员中心的训练，确切地说是海上救援训练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲空间局非常重视与中国的合作，我昨天还参观了中国航天员中心，见到了几位中国航天员。我从欧洲和中国的一些高层交谈中了解到一个宏大的目标，就是在2020年中国的空间站完全建成之后，希望中国能够邀请欧洲空间局的航天员入驻其中。所以，在欧洲，我们对于跟中国合作感到非常兴奋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在科研方面，英国和中国之间正式的航天科学合作已经超过10年，这也是我得以参与其中的原因。你会看到，世界各地的研究机构，包括美国的一些研究机构，都非常期待或者已经在跟中国的研究者展开合作了。所以，尽管有时候会遇到一些短期的政策方面的阻碍，但跟中国进行国际合作有着宏大的长期前景，对于双方都有利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有信心，在&lt;strong&gt;未来10年内，我们会看到许多欧洲宇航员，或许还有许多其他国家的宇航员，乘坐中国的神舟飞船前往中国的空间站。&lt;/strong&gt;我们还有望看到，中国的航天员跟其他国家的航天员一样，有机会登上国际空间站。我坚信这是可以实现的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/hPzfmngBpPRFfW-La2xlmcbBC1ucfbbjzA0T6AgawMJwBAAA6QIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/419&quot;/&gt;未来中国的天宫号空间站，不只会有中国航天员入驻，还有望迎来欧洲宇航员。图片来源：Adrian Mann/Bisbos.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;：在国际空间站之后，美国和欧洲都提出了深空门户站的设想，可能在绕月轨道上建立前哨基地，甚至最终载人前往火星。中国会不会有机会参与其中呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥吉哈&lt;/strong&gt;：美国和欧洲空间局正致力于打造深空门户站。现在，中国和欧洲空间局开始在载人航天领域建立合作。我很乐于看到，中国可能跟欧洲空间局甚至其他空间机构合作，共同来打造跨国的深空门户站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许有些人会说，这是不可能的。对于这一点，我的观点是这样的：在1988年，我还是一名本科学生的时候，如果你告诉我会在未来10年内看到苏联的和平号空间站与美国的航天飞机对接，我会说这不可能；然而，到了1994年，我们就有了航天飞机-和平号计划，这项合作最终促成了国际空间站项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的情况有些类似，我们已经看见中国在载人航天领域跟欧洲空间局展开了合作，而欧洲空间局又在跟NASA和其他航天机构合作来打造深空门户站。我们或许在短期内会遇到阻碍，但长远来看，未来会把人们引向合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有许多同事在美国从事航天项目的工作，他们非常期待这样的国际合作，因为在科学界我们完全相信“科学以人为本”，我们也从国际合作中获益良多。我是个实用主义者，我相信这条路可以走通。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/hD6rMr2Lao73MktAAYL9DjIYCDfdCOTtxL09y-MbgAGQBgAAGgQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/400&quot;/&gt;1995年，美国的亚特兰蒂斯号航天飞机与俄罗斯的和平号空间站对接。就在几年前，这还被认为是不可能发生的事情。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;：除了国家航天机构，现在私人航天产业也在崛起，甚至美国的SpaceX公司还提出了移民火星的宏伟计划。你如何看待私人企业在航天领域所起的作用？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥吉哈&lt;/strong&gt;：在航天领域，私人产业一直发挥着巨大的作用。在上世纪六七十年代，尽管是NASA设定了要把人类送上月球的宏伟目标，但NASA实现登月的方式却是雇佣私人企业，比如北美洛克威尔（North American Rockwell）、格鲁曼（Grumman）、波音（Boeing）、洛克丹（Rocketdyne）等，所以一直都有大大小小的私人企业在帮助我们来实现太空探索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于SpaceX公司，他们从NASA提供的大量合同和经费中获益不少。在回收一级火箭加以重复利用这方面，SpaceX也确实推陈出新，取得了突出的进步。&lt;strong&gt;你可能从SpaceX那里听说了这样的消息，他们会在10年内把100个人装在他们称之为BFR的大火箭里送往火星。这是根本不可能实现的，更像是一种吸引眼球的营销方式。&lt;/strong&gt;航天工程是有难度的，是极富挑战性的，而我们遵循的是物理学规律，并非公关或者市场营销规律。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/JSgnh0c0LPIGKDJ7gQ0VqMt1gzTlg7oh0dWn9sCJJJtABgAAhAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;SpaceX的殖民火星计划，在奥吉哈看来，根本不可能实现。图片来源：Hazegrayart&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，还有其他一些公司，或许没有SpaceX这么高调，却也同样在作出真正的贡献。让我感觉到兴奋的是，不只是在欧洲和美国，我们在中国也开始看到这样的苗头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们看到一些小型航天企业已经在上海开始涌现，比如上海航天技术研究院和上海卫星工程研究所。我们看到中国出现更多的竞争者，不是只有一到两家大型的国有机构，还有更多的小型企业。不管是在航天领域还是工程领域，当参与其中的小公司越来越多的时候，创新性和创造力往往也会越来越高。我们正在见证中国拥抱这样的模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，说到私人企业所起的作用，让人兴奋的是，我认为世界各地的小公司正变得更有创造性，这对航天工程是件好事。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://wx1.sinaimg.cn/mw690/631fc3adly1flqyqmxxamg20dw07su0z.gif&quot;/&gt;活动现场，奥吉哈还用红酒、酱油和干冰制作了一颗“彗星”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;： SpaceX那样的火星移民计划不可能在10年内实现，那你觉得人类登陆火星还需要多久才能实现？会由传统的国家航天机构来完成，还是由私人航天企业来实现？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥吉哈&lt;/strong&gt;：如果你问100位不同的专家，他们会给你100个不同的答案。以下只是我的回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;登陆火星将面临一系列不同类型的困难，比如人类如何在高辐射低重力的环境下长时间生存下来，航天工程方面也会面临这样那样的挑战。所有这些都是可以攻克的，但花费会非常高。我看到有人估算，载人登陆火星的成本高达200亿到300亿美元。所以我感觉，没有任何一个国家现在会愿意承诺去独力资助和承担载人火星探索计划，但如果有国际合作的话，这样的成本是可以承担的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我倒是认为，&lt;strong&gt;如果真有这样一国家想要独力承担，为此设定一个长期目标，像美国在上世纪60年代资助阿波罗计划那样提供支持的话，唯一能够长远打算然后实现载人登陆火星的国家，只能是中国。&lt;/strong&gt;之所以这么说，不是因为我现在人在中国，而是因为中国有着长期规划和长远承诺的担当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过我确信，就算中国真要载人登陆火星，也会选择作为国际合作的一方来参与这件事。当然也会有私人企业参与进来，因为他们全都会受雇于各个国家航天机构。这将是一个国际合作项目，大概会在2030-2040年间将人类送上火星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着，&lt;strong&gt;此时此刻，在世界各地的小学和中学里，或许就有那么5到10个孩子，他们还不知道就在未来25年内，他们会参与到载人火星探索项目中去，作为远征队员去跨出人类的下一大步。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/cEM63BGugJ79_-X2uoJyfTnAKfHRfeANLWAw48kfOCoABQAA0AIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;奥吉哈认为，未来的载人火星任务将是一个国际合作项目，中国也应该参与其中。图为电影《火星救援》的海报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steed&lt;/strong&gt;：有这样一个机会摆在你面前，作为远征队员前往火星去探险，你会愿意去吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥吉哈&lt;/strong&gt;：我不愿意。虽然我有过长时间探险的经验，在喜马拉雅山脉，但让我远离我的家园行星长达2年时间，我不愿意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们对太阳系作了各式各样的研究，已经作出了许多不可思议的发现，但我们也同样认识到一件事，我们太阳系里最惊人的行星，是我们的地球。地球是唯一一颗这样的行星，我们能够在地质、大气和海洋中看到，已经在地球上生存了40亿年的生命，如此深远地改变着我们的行星。&lt;strong&gt;如果有外星人造访我们太阳系，他们一定会忽略其他所有星球而直奔地球。&lt;/strong&gt;我们或许可以在火星表面发现细菌，或许可以在木星或者土星的某颗卫星上的海洋里发现原始的有机物，但在地球上，我们看到了生物圈与整颗行星结合在了一起。所以，地球始终是一颗非常非常特殊的行星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我儿子今年3岁，已经深深爱上了探险。他总是对我说，“爸爸，我要去月球。”对这件事，我该不该开心呢？或许我应该开心，因为飞去月球只需要3天时间。如果他要去火星，我该不该开心呢？或许吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我相信，地球永远是他的家。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/5Yw3_yVKc6YLQasgUtFw8ZA54p14-muDsDyFaAmPQ14ABQAARQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/418&quot;/&gt;本文作者与奥吉哈教授的合影。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442505%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 08:01:47 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442505/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>6个月大的婴儿，怎么学说话？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442506/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442506/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;142.71865162644&quot;&gt;
&lt;p&gt;人类婴儿大概在1.5岁前后开始说话。在此之前，婴儿好像一个黑箱，既不知道输入了啥，也不知道输出的是啥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，现在有了追踪目光的技术。通过追踪婴儿凝视之物，我们可以一窥那颗小脑袋瓜里在想些什么。在神秘的“前语言阶段”，婴儿的大脑里又发生了哪些变化？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜克大学的研究者刚刚发表在《美国国家科学院院刊》（PNAS）上的一篇论文，就认为6个月大的婴儿已经开始构建自己的词汇网络，而且已经能初步分类一些日常物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，&lt;strong&gt;如果想帮助婴儿语言发育，不妨把婴儿当成可以平等对话的伙伴，跟她们多聊聊眼前发生的一切。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;在实验室里，看婴儿凝视的方向&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;杜克大学的艾莉卡·伯杰尔森（Elika Bergelson）专门研究婴儿的语言发育。2012年，她发现6-9个月大的婴儿已经能理解一些简单名词，例如食物名字、身体部位等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次，为了研究更小的婴儿对词语的理解，她找来了51个婴儿，平均年龄6个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婴儿们来到实验室里，坐在父母腿上，看着屏幕。父母的眼睛被眼罩遮住，看不见屏幕，因此不会无意识地暗示婴儿应该看向哪里。婴儿目光投向，完全出自个人意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/thZgAKy2B5qGhCsZHjsJ7TBT9CPYnng3lYHxPK2VUnxSAwAAFgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/402&quot;/&gt;参与实验的婴儿和父母，婴儿面前的屏幕上会出现不同的图片，仪器可以追踪婴儿看的地方。图片来源：Duke&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母戴着耳机，耳机里会传来一句预先录好的、含有关键词的话。父母需要重复自己听到的话，例如“你有没有看到一只狗狗呀?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母在复述句子的同时，婴儿面前的屏幕上会出现两幅图。其中一幅里就是父母提到的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来是一个关键——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两幅图里的东西，分为“有关”或“无关”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“有关”，就是这两个东西或者是同一类（比如果汁与牛奶、手与脚），或者是往往在同一场景里出现（比如毯子和纸尿布、书与球），或者是语义上有重复或近似之处（比如推车与轿车），或者是外形和姿态相似（比如婴儿与狗）……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而“无关”组，就是语义、分类和场景都离得比较远的词语，比如脚与牛奶、轿车与果汁、书与尿布。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/q_4CQm6W3zUcWQaBnm-Dt3t2p6KxuPpCSd2PV-kMdUB9AwAApgAAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/118&quot;/&gt;实验里用的图片范例。左边8组是“有关联的图片组”。右边8组是“无关联的图片组”。图片来源：参考资料[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果很好玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当两组词不相关时，婴儿凝视“提到的东西”时间明显更长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当两组词相关时，婴儿凝视“提到的东西”和“没提到的东西”时间就比较接近，感觉比较迷惑的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这说明什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们说一个人的词汇量时，常常会说“词汇表”、“词汇库”，其实更接近真实情形的，应该是“词汇网”。&lt;strong&gt;大脑记忆词语，是像一张网络那样去记的。&lt;/strong&gt;比较有关的词，就会被串在一起记，在记忆提取时，也会被一起想起。之所以能“联想”，就是因为很多词的记忆是连在一起的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个实验，说明&lt;strong&gt;6个月大婴儿已经在构建这样的“词汇网”。&lt;/strong&gt;她们已经开始意识到，有些东西是“一类”，是“相关”的；有些则不是。婴儿能清楚区分“无关之物”，面对“相关之物”却开始迷惑，这种迷惑不是出自全然的无知，而恰恰体现了婴儿对于事物关联的知识。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;在家里，婴儿所看见与所听见的一切&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;伯杰尔森实验的第二步，转移到了婴儿家里。因为每个婴儿的词汇量还是有大有小，她想分析一下婴儿所处的家庭环境里，是否有什么因素影响了婴儿词汇网的形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;41个婴儿及其父母参与了这一阶段的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婴儿们戴上一个小帽子，帽子两侧、耳朵之上各有一个口红大小的摄像头，可以拍下婴儿视角看出去的一切。婴儿们还会穿上一个小背心，背心里有灵敏的录音设备，能录下婴儿听到的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/r4g20IOjCQzhVX6H1MRwNRbvXe-0EFjWpAHrynIw2VXmBQAAPwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/243&quot;/&gt;左图，能录音的小背心。右图，能摄像的小帽子。图片来源：duke&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后研究者分析了一整天里，婴儿跟看护者的互动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果发现，婴儿听到的词里，&lt;strong&gt;“就在眼前的有形之物”越多，婴儿的词汇量就越大&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“宝宝张开嘴，勺子来咯~”里，因为有眼前的“勺子”，就是很适合跟婴儿说的句子。当大人举起一件衣服，说“我最喜欢这件衣服啦”，注视着衣服的婴儿，就能学到一些关于“衣服”这个词的含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用最简单的句子，描述关键动词和名词。给人命名，给物品命名，给动作命名。这些都是帮助婴儿学习的好方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比起来，“昨天逛公园开不开心呀？”“明天想不想去看熊猫呀？”，都会让婴儿觉得茫然，因为眼前没有帮助她理解“公园”、“熊猫”的线索，因此属于“难以增加婴儿词汇量”的句子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论文的补充材料里，还给出了&lt;a href=&quot;http://www.miaopai.com/show/IKOkpfug4V59xdnnDjZWaog6pf-STtjKvP3A4w__.htm&quot;&gt;两个小视频&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个是错误示范，爸爸虽然很欢乐地跟宝宝又唱又跳，但歌里提到的一些关键名词如“小鸡”、“鸡蛋”都没有出现在婴儿面前，因此婴儿很难从中学到语言线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（当然婴儿可能会学到，“我的爸爸有点傻，不过还挺可爱的。”这也是很重要的知识啦……）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个是正确示范，妈妈给宝宝读绘本，由于关键词“马”、“青蛙”、“猫”、“狗”、“羊”都出现了，这对婴儿学语言很有帮助。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;这个实验告诉我们什么&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;所以说，家长们是不是应该丢弃一切无形抽象的概念，只跟婴儿谈论眼前看到的东西，正在经历的事情，正在进行的动作呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯杰尔森的态度是，还不能下定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟这个实验用的婴儿数目只有几十个，而且基本上都是白人、说英语、中产家庭、父母受过较好教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果要把这个实验里的结论推广到更多婴儿身上，就需要纳入更多背景、说更多种语言（包括双语）的婴儿来研究才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，有一点是可以确定的，那就是&lt;strong&gt;小小的婴儿，其实认真注视着大人的一举一动，听着大人的一字一句。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大人们，可不要小看那正在拼命吸收信息的小脑袋喔。你所说的每一句话，都是婴儿学习的线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，这个实验也在帮助我们理解“6个月婴儿的正常语言水平”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为语言发育迟缓往往是一些严重大脑疾病的征兆，如自闭症、智力迟缓等等。这些疾病，全都是越早干预越好。然而，在一个婴儿开口说话之前，几乎没办法判定她的语言水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这个实验，就是探索婴儿在“前语言阶段”时的语言水平的重要一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能更早发现问题，更早进行干预，很多婴儿就能成长为更好的大人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟，我们之所以要发展科学技术，就是为了让现在和未来的人类，过得更幸福啊。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;P.S. 看完这个实验我回想了一下。嗯，对于五个月大的啾啾，我跟她念的英文字母表九九乘法表元素周期表……统统都是无用功……除非我能把那些元素摆在她面前……而且不能摆那些放射性的……&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Bergelson, E., &amp;amp; Aslin, R. (2017). Nature and origins of the lexicon in 6-mo-olds. Proceedings Of The National Academy Of Sciences, 201712966. doi:10.1073/pnas.1712966114&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bergelson, E., &amp;amp; Swingley, D. (2012).At 6–9 months, human infants know the meanings of many common nouns.Proceedings of the National Academy of Sciences, 109(9), 3253-3258.&lt;br/&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442506%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 08:01:46 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442506/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>Science封面：“你戳我，我就扭”的超材料诞生！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442503/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442503/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;86&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/hyLHEJEMULTyitP1VEsekmfiZ0T7dI3rlUBjgj6bgJPQAgAAlQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/815&quot;/&gt;从上方压缩具有手性的三维弹性超材料导致其产生了扭曲（以及常见的轴向压缩和横向拉伸或膨胀）。最暗的橙色区域表示最高的扭转程度。 在普通弹性体中无法实现的扭转运动有助于设计复杂的机械结构。 图片来源：Science | 制图：C. Bickel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各种各样人造材料和天然材料的应用支撑着人类社会的发展，人类社会发展的需求也不断促进着各种各样新型材料的诞生。为了拥有更坚固的住房，我们用更坚固的钢筋代替木材；为了飞机飞得更快，我们用更轻的碳纤维代替钢和铝合金。波音787的机翼就大量使用了碳纤维，而作为一名普通的乘客，你可能很难意识到这是怎样的巨大进步。现代科技的进步已经让我们对包括新材料在内的很多事情都感到稀松平常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对新材料应用感到稀松平常的另一个原因，也许是这些材料仍然符合我们千百年来进化形成的直觉。这些新材料只是密度小点，韧性强些，耐腐蚀些嘛，也没有什么了不起。我拉伸它，它仍然会收缩变细；我用光照它，光在里面仍然要正常地折射；它密度低也低不了多少，力学性能可能还会变得很差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1987年，RODERIC LAKES发表了一项工作&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。他研发了一类泡沫材料——如果你拉伸这种材料，它不但不会收缩变细，反而会膨胀。这颠覆了人们的认知。自此开始，更多具有奇特性质的材料被发现。这些材料有的在具有相似机械性能的条件下能比正常材料的密度低三个数量级&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;；有的可以让光在其中向相反的方向折射&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。正如人们把具有超能力的人称为超人一样，人们把这类具备反直觉的特殊性能的人造材料称为&lt;strong&gt;超材料&lt;/strong&gt;（metamaterials）。科学家们为了探索更多的超材料实现千奇百怪的性能不断努力着。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/bDZW6uD9oXhsaYS_NAthtnD3eBytpv4bCVoUhaQZAD2RAQAAXwEAAFBO.png&quot;/&gt;能让光向相反的方向折射（负折射率）的材料示意。图片来自Wikipedia，制图：Jeffrey D. Wilson，翻译：蔡导&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比于超材料的膨胀和收缩，扭转似乎是一种更难发生的过程。如果材料发生了扭转，往往意味着材料存在手性，也就是材料中某些结构单元的镜像无法与其自身重合，就像人的左手和右手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家可以把上面提到的超材料堆叠起来，构造一系列精细的结构，让整个结构在宏观仍然表现出超材料才有的膨胀收缩性质，但是无论怎么膨胀收缩，结构整体并不会出现任何角度的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“&lt;strong&gt;弹簧受到的力和形变成正比&lt;/strong&gt;”。这从初中开始就耳熟能详的胡克定律自提出到现在，在350年的时间里如同一个魔咒笼罩在整个弹性力学之上。然而，随着机械加工技术的进步和学科的发展，近日，这一魔咒被打破了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刚刚发表在《科学》（Science）杂志上的一篇论文，正式揭示了一类随着压缩会产生扭转的超材料&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。 作者通过大量的计算和优化，设计了一个独特的结构单元。这种结构单元与其他一般材料的结构有一个显著的不同，就是没有镜面对称性。也就是这种结构单元在镜子中的像无法与结构单元自身重合，而是变成了另一个方向，如同人的左手和右手。通过先进的三维激光微印制造技术，把不同数量的结构单元堆叠在一起就能加工出同样具有手性的整体新材料来。在压力的作用下，手性结构让这种新材料展现出了不对称的形变——因为环形结构对力的传导，受到挤压的结构单元并没有像常规材料那样向四周膨胀，而是发生了扭转。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/jdowOu5kzRukKTjtNH_DBFKqNAOVTlLB13eZSjTyPutIAQAArQMAAEpQ.jpg&quot;/&gt;（A）常规材料压缩后将向四周膨胀。（B）新发现的超材料压缩后则会扭曲，（C）新超材料的结构单元不具备镜面对称性（D）其受力之后，不同位置的位移变化导致了上平面相对于底面发生了扭转。图片来源：参考文献[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将这类结构单元进行堆叠之后，作者惊奇的发现，形成的宏观材料仍然在宏观上展现出了受力旋转的特性。然而，想要测量整体材料在压力下的行为，量化材料受力时的旋转量时，出现了问题。如果我们用仪器夹住这种“受力会扭”的结构单元，当结构单元受到压力时，由于存在扭转，上下两个面必定有一个会因为扭转产生与仪器的滑移，进而影响测量准确性。为了更好的测量材料的旋转，作者设计了两个扭转方向相反的弹性体，并把它们连接在一起，这样得到的连接体总的扭转被抵消了，在两端都不会有滑移，从而保证了测量准确。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/429w3VuioN9j0TTITypWEWvWnrpIDMiGJMDSrtd_KUpgBgAA_AMAAEdJ.gif?imageView2/1/w/640/h/400&quot;/&gt;旋转测量的具体过程。左图为俯视图，从垂直屏幕的方向给新材料施加一个压力，可以观测到夹在两个相反方向弹性体之间的圆盘随着压力增加发生了扭转，然后随着压力的撤除又恢复原来位置。右图为正视图，压力在上下方向施加，中间的横线即为左图的圆盘。视频来源：参考文献[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过测量，作者发现，只有4个结构单元直接堆叠在一起时旋转量最大。继续增加堆叠在一起的结构单元的数量，整体材料仍然具有旋转的特性，虽然旋转量会逐渐减小，但幅度并不算大。把500个结构单元堆叠在一起，整体材料的旋转量也仍然相当显著——只相比4个结构单元的情况减少了一半。相比之下，具有非手性结构单元的材料无论如何积压，旋转始终严格是0。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/Wps_WBkyTE31_XIMOTrjGT6gM9z0TQH0tpvsR7DlHXWAAgAAUwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;构造的宏观体的具体形状。A-E是不同数量的微观结构堆叠的样子，而F是一个不带手性的对照样品。G-L是其对应的结构单元的结构和尺寸。从图中可以看到，结构单元的大小大部分在几十到几百微米级别，体现出了极高的精密加工精度。从A到E，结构单元的数量增加，扭转量逐渐减小（但仍存在），而相对应的具有类似于L结构单元的弹性体则始终没有扭转产生。图片来源：参考文献[4] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，作为材料基本性质的杨氏模量（材料受力和材料变形量的比值，类似弹簧的弹性系数）在这种新材料中展现出了随结构单元数量变化的奇异性质。本来作为材料的一种基本性质，杨氏模量是不应当随着基本结构单元数量的变化而发生变化的。因为弹性力学中考虑的最小尺度往往要远远大于结构单元的尺寸，结构单元数量太多了。但是在这种奇异的超材料中，随着结构单元数量的增加，它的有效杨氏模量显著提升，而作为对照的普通材料的杨氏模量没什么变化。这似乎颠覆了传统的弹性力学。但其实，利用微观的弹性力学和基于弹性力学的计算机模拟，科学家仍然能够解释和预测这类奇妙的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/oAbcfdZQygJPHDIdtcCJelfK_1YRE9SWO7o6SXMEVooRAgAABwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;左边数据图展现了扭转和有效杨氏模量随结构单元数量的变化，展现出了奇异的特征。右图是微观的计算机模拟结果，其仍然能够很好解释这一现象。图片来源：参考文献[4] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类超材料将会有十分广泛的应用。例如作为弹性的介质，在其中传递的纵波将会被转化为扭转波，这类结构将有助于我们理解生物体中（如骨骼中）存在的类似现象，从而促进仿生材料的设。如果运用在建筑体中，将能很好的拓展结构设计的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的超材料给结构设计带来了的新的自由度。而对于运用材料的人们来说，新的自由度，就意味着全新的，更加广阔的想象空间。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Lakes R. Foam Structures with a Negative Poisson's Ratio[J]. Science. 1987, 235(4792): 1038-1040.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zheng X, Lee H, Weisgraber T H, et al. Ultralight, Ultrastiff Mechanical Metamaterials[J]. SCIENCE. 2014, 344(6190): 1373-1377.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mackay T G, Lakhtakia A. Negative refraction, negative phase velocity, and counterposition[J]. 2009.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Frenzel T, Kadic M, Wegener M. Three-dimensional mechanical metamaterials with a twist[J]. Science. 2017, 358(6366): 1072-1074.&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442503%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 00:01:45 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442503/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>科学界的宫斗史: 面对一生宿敌，牛顿如何应对？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442499/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442499/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;157&quot;&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;br/&gt;充满苦难的少年时代&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1643年1月4日, 艾萨克·牛顿（Isaac Newton）出生在英格兰乡下一个叫伍尔索普（Woolsthorpe）的小村庄。他的父亲是一个还算富裕的小农场主，母亲是一个家道中落的乡绅的女儿。然而就在牛顿出生前3个月，老牛顿因病去世。临死前，别人让他在遗嘱上签字，由于不会写自己的名字，老牛顿就在上面签了一个大写的“X”。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/-ZHNZSn05atl5OZlVaSWaP-vrj_b1QIvnioikL3TpGiAAgAAmAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;牛顿故居。图片来源：Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛顿是一个早产儿，出生的时候特别瘦小；按他妈妈的话说，甚至可以放进一个1升大的马克杯里。迫于生计，牛顿的妈妈在他3岁那年嫁给了一个年纪是她两倍以上的老头子。这个老头不喜欢小孩，所以牛顿被留在了自家的农场，由外婆抚养。牛顿特别痛恨自己的继父，曾经想一把火烧了他的房子。直到牛顿10岁的时候，继父也过世了，他妈妈才搬回来与他同住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12岁那年，牛顿被送到附近的城镇去上中学。他寄宿在一个药剂师家的阁楼上，并养成了写日记的习惯。牛顿的中学生活依然极度艰难。药剂师的两个儿子对牛顿都很不友好；在学校里，由于矮小的身材、孤僻的性格以及遗腹子的身份，牛顿饱受霸凌，甚至经常在放学后被打得鼻青脸肿。在一本日记中，牛顿曾多次哭诉，说他的中学生活如同“地狱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚开始的几年，牛顿的成绩并不好。所以在16岁那年，他妈妈强迫他退了学，好回家帮忙干农活。幸好牛顿的中学校长觉得这个孩子有潜力，专门跑到牛顿家去游说；再加上牛顿的舅舅也觉得外甥是可造之材，答应会在经济上帮忙，牛顿才得以重返校园。我们应该感谢这两位有识之士。要是没有他们，整个人类的文明史都会改写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重回校园的牛顿变得特别努力，很快就成了全校最好的学生，并在18岁的时候考上了剑桥大学的三一学院。从那以后，牛顿的人生变得焕然一新。但苦难的童年和少年时代还是在他的身上留下了不可磨灭的印记，终其一生，他都极度孤独。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;2.&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;冉冉升起的学术新星&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当时剑桥大学的学生分为三类：贵族学生、普通学生和减费学生。贵族学生的学费很贵，但也享有很多的特权，例如只用3年就可以从大学毕业；普通学生交正常的学费，像今天的大学生一样，需要用4年才可以从大学毕业；减费学生几乎不交学费，但他们必须要给教授和贵族学生当佣人，来维持半工半读的生活。牛顿是减费学生，在因为学业成绩优异而获得一笔丰厚的奖学金之前，他当了3年的佣人。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/yQ0mbLd-SggM1iOpIKNJNpqCa6XPmG7SmWtDhNwYqdWAAgAAoAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;剑桥大学三一学院中具有哥特式建筑风格的庭院“巨庭”（The Great Court）。图片来源：Andrew Cunn&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三一学院的前两年，牛顿一直都在图书馆里自学。第三年，他遇到了自己的伯乐——第一任卢卡斯数学教授（剑桥大学的一个荣誉职位）艾萨克·巴罗。在巴罗的指引下，牛顿对数学产生了浓厚的兴趣，并在22岁那年发现了&lt;strong&gt;广义二项式定理&lt;/strong&gt;。这是牛顿做出的第一个重大的成果。由于这个贡献，他被录取为了三一学院的研究生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但就在牛顿即将开始他的研究生生活之际，伦敦突然爆发了一场大瘟疫。为了保护师生的安全，剑桥大学决定遣散学生，让他们回乡下避难。无奈之下，牛顿只好回到伍尔索普村，并在那里进行了18个月的科学研究。那18个月，后来成了科学史上永恒的传奇。因为在那短短一年半的时间里，牛顿完全靠一己之力开创了三门影响深远的学科：&lt;strong&gt;微积分、力学和光谱学&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1667年，伦敦的大瘟疫终于平息下来，牛顿也得以重返剑桥。在那里，已经是世界最顶尖科学家的牛顿，很快就开始绽放光芒。1669年，巴罗主动让贤，推荐当时只有26岁的牛顿出任第二任的卢卡斯数学教授。3年后，因为发明了&lt;strong&gt;世界上第一台反射式望远镜&lt;/strong&gt;，年仅29岁的牛顿被选为了英国皇家学会的院士。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;3.&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;一生之中最大的敌人&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;但没过多久，牛顿就在皇家学会的会议上遇到了他一生之中最大的敌人。此人就是英国物理学家罗伯特·胡克（Robert Hooke）。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/bzcWhe9bjNiPbltY8HLudvpPzPZkKW0Zq6nMVZ7VyDUJAQAAPAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;遗憾的是，胡克在世时的画像恐怕都没能留存下来。这是历史画家Rita Greer根据胡克两位同事对他的描写创作的胡克画像。画中展现了弹簧、怀表、化石，以及一张“大火”（Great Fire）后的伦敦地图。1666年伦敦发生了严重火灾，火势蔓延4天，烧毁了城中建筑。火灾后，胡克参与了伦敦的重建。图片来源：Rita Greer&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同牛顿一样，胡克也有一个苦难的童年。他从小体弱多病，所以小时候就没去学校，而由他爸爸在家里给他授课。13岁那年，他爸爸去世了，为了维持生计，胡克只好背井离乡，跑到伦敦去当学徒。幸好，他考入了威斯敏斯特中学，然后又考入了牛津大学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20岁时，胡克成为英国化学家罗伯特·波义耳的助手，并在不久之后逐步建立起了自己的学术声誉。25岁，他发现了后来被称为“&lt;strong&gt;胡克定律&lt;/strong&gt;”的力学规律。28岁，他又发明了一个高分辨率的显微镜，首次看到了植物细胞的细胞壁，并提出了“细胞”的概念。由于这些贡献，胡克也在不到30岁时就被选为英国皇家学会的院士，并被人们誉为“&lt;strong&gt;伦敦的达芬奇&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成名后的胡克逐渐变得傲慢起来，开始时不时地打压新人。1672年，他就盯上了一个新人，那就是已经声名鹊起的牛顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应皇家学会的邀请，牛顿到了伦敦，做了一场关于光学的演讲。在这场演讲中，牛顿提出光是由一个个粒子构成的。没想到演讲一结束，胡克就跳出来砸场子，宣称光其实是由波构成的。皇家学会外籍院士、荷兰物理学家惠更斯也随声附和，对牛顿的光学理论大加指责。这最终引发了一场持续了整整一年的大论战：&lt;strong&gt;光到底是粒子还是波？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场论战给牛顿带来了很大的伤害。由于唤起了少年时代惨遭霸凌的经历，他甚至一度威胁要退出皇家学会。在皇家学会秘书奥登伯格的调解下，双方最终达成了“和解”。但从那以后，牛顿就开始在剑桥“隐居”，不再对外发表自己的学术成果了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;4.&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;牛顿的复仇&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;但牛顿和胡克的孽缘并没有结束。1679年，胡克给牛顿写了封信，说他刚被任命为皇家学会的秘书，想要了解一下各位院士近期的科学研究。在进行了一系列关于力学的讨论后，胡克告诉牛顿，他认为任意两个物体之间都存在引力，而这个引力与物体间的距离平方成反比，这就是所谓的&lt;strong&gt;平方反比律&lt;/strong&gt;。但问题是，胡克只是提出了这么一个猜想，却完全无法证明它的正确性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早在几十年前，波兰天文学家开普勒就发现了著名的开普勒三定律。根据开普勒三定律，太阳系中所有的行星都在沿椭圆轨道环绕太阳运动。所以有些科学家就猜想，平方反比律和开普勒三定律之间应该存在着某种联系。但问题在于，要想证明两者之间的因果联系，必须用到一个当时还不存在的数学工具，那就是&lt;strong&gt;微积分&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/2z04FdKcVYhZMgqp-s_Pvu0aji4pq91bZN_3VX9nNtpFAgAAPAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;作者线上系列沙龙第一讲PPT内容&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而牛顿正是微积分的发明者。事实上，他正是为了解决这个力学难题，才发明了微积分。换句话说，牛顿是真正的天选之人；除了他以外，世界上没有任何一个人有能力解决这个科学史上最有名的难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1687年，在英国天文学家哈雷的资助下，牛顿出版了人类科学史上最伟大的著作 — 《自然哲学的数学原理》（Philosophiæ Naturalis Principia Mathematica），人们经常简称它为《原理》。在这本书中，&lt;strong&gt;牛顿提出了著名的牛顿运动学三定律和万有引力定律，并利用他发明的微积分，证明了从引力的平方反比律出发可以推导出开普勒三定律&lt;/strong&gt;。这本书的出版，让牛顿名满天下，或者按哈雷的话说，成了“世界上最接近神的人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡克又给牛顿写信，要求牛顿修订《原理》，承认自己才是平方反比律的发现者。这个要求彻底激怒了牛顿。他给胡克回信，说这个定律根本不是胡克提出的，而是一个尽人皆知的事实；早在1645年，法国天文学家布利奥就已经提出了此定律。所以作为对胡克要求的回应，牛顿直接删光了《原理》中所有涉及到胡克的文字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅如此，为了嘲讽胡克，牛顿还在回信中说了这么一句话：“&lt;strong&gt;如果我能看得更远一点的话，是因为我站在巨人的肩膀上。&lt;/strong&gt;”其中的潜台词是，“我的成就，与你胡克这个驼背的矮子无关！”搞笑的是，这句用来骂人的话，后来竟然成了一句用来形容牛顿谦逊的名言！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《原理》出版以后，两人的斗争就失去了悬念。随着牛顿的步步高升，胡克在皇家学会的地位也越来越被边缘化。1703年，胡克逝世。同一年年底，牛顿就当上了英国皇家学会的会长。他对昔日打压自己的胡克进行了残酷的报复，关闭了胡克的实验室，烧毁了胡克的画像，还抹掉了胡克在皇家学会的一切痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/wrLSXggxpovwIhB9oEtoakM9OErmOoFt9fyQrdKLSMiAAgAAqQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;牛顿曾持有过的《原理》，现存于英国剑桥大学三一学院的莱恩图书馆中。书中有牛顿自己的为后一版本做的修订。图片来源：Andrew Dunn&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;5.&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;天生牛顿，万物生明&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1693年，剑桥大学发生了一场大火，烧毁了牛顿的实验室。牛顿的很多手稿都在这场大火中付之一炬。从那以后，牛顿逐渐告别了埋头科研的生活，开始了自己的另一种人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1696年，在新任英国财政大臣的帮助下，牛顿当上了皇家造币厂的督办（即二把手）。1700年，他升任为皇家造币厂的厂长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在17世纪，英国一直实行银本位的制度。换句话说，银币是英国的主要货币。但银币有一个很大的缺点，那就是特别容易受到磨损，而逐渐发生贬值。牛顿经过仔细的调查研究，指出白银的衰落已经不可逆转，不如干脆放弃银币，把金币作为国家的主要货币。1717年，英国议会通过决议，把黄金和英镑正式挂钩，这就是著名的金本位制度的起源。牛顿也因此而被后人称为了“&lt;strong&gt;金本位之父&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，牛顿也不是完人。他因为买了很多南海公司的股票而巨亏两万英镑，相当于他在剑桥大学工作100年的薪水。牛顿事后感叹到：“我能计算天体的轨迹，却无法预测人性的疯狂”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，这两万英镑对当时的牛顿已经不算什么了。他当时是皇家学会会长兼皇家造币厂厂长。要是换成今日中国的官职，相当于中国科学院院长兼中国人民银行行长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1705年，牛顿被安妮女王册封为爵士，成了世界上第二个被册封为爵士的科学家（第一个是弗朗西斯·培根）。1727年3月31日，牛顿与世长辞，并成了世界上第一个享受国葬待遇的科学家。著名的法国启蒙思想家伏尔泰亲眼目睹了牛顿的葬礼，并在回忆录中写到：“英国人悼念牛顿就像悼念一位国王。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后世对牛顿有数不清的赞美。其中流传最广的是英国诗人亚历山大·蒲柏的一首诗：&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;Nature and nature's laws lay hid in night; God said &quot;Let Newton be&quot; and all was light.&lt;br/&gt;（道法自然，旧藏玄冥。天生牛顿，万物生明。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：婉珺）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442499%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 08:01:45 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442499/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>