<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>“娘化”的美少年，碍着谁了？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443247/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443247/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;126&quot;&gt;
&lt;p&gt;最近，一部强制要求小朋友们看的电视节目出了幺蛾子。节目本身的内容倒是其次，惹了争议的，是节目开始之后铺天盖地的广告，以及请到的一系列“小鲜肉”明星来为孩子们“加油打气”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，很多人不再关注这些强制要求的节目，而是开始数落起这些明星来，最常见的指责就是“娘”“阴柔”“看起来一点也不像男的”。特别是当这些明星和儿童教育的话题相关联起来之后，“这么娘的男性形象会不会教坏小孩子”，“为什么这些人一点男子气概都没有？小男孩看了会不会有样学样，也娘里娘气的啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/J0d8wXDJNU-j71YHUasx1EOW3nwKoDIzJvnixBO8fcV5AgAApgEAAFBO.png&quot;/&gt;图片来源：央视&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更恶毒的攻击先抛开不讲，我们不如先厘清这些问题——所谓的“男子气概”究竟是什么，为什么娱乐明星会“娘”化，以及对于小孩子来说，究竟什么样的媒体形象才是“健康”的？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;历史上，男子气概是与支配地位划等号的&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;现在数量不少的男性偶像，都拥有白净的皮肤，纤细的外表，乃至举手投足间阴柔的气质，或者所谓“暖男”的气场，这些都与历史上的标准男性形象相去甚远。人们长年来似乎都认为，男性就应该是高大威猛，有肌肉线条，说话做事都比较“硬气”，才符合我们的社会规范；而温柔、瘦弱等等，都是女性身上才有的标签。“这些偶像，个个都娘里娘气的，难道不是病态吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而所谓的“男子气概”，不过也是社会的构建而已。在东亚的国家叙事中，男性-国家-社会构成了一个父权的结合体，无时无刻不在用教化在固化着相应的社会规则。在国家层面，男儿保家卫国、奋勇抗敌、争当“战狼”，而在社会中则是“敢作敢当、勇敢果断”，要有“领导力”，在家庭中则需要承担起养家的职责，做一名“坚强如山”的父亲。相应的，女性需要温柔、隐忍、贤淑，做好“贤内助”，负责哺育、关爱和照顾。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/2xEVCp9RAFffDD-x2Z-1lc-EayzT779TrV2UtqKgm_NxAgAABwIAAFBO.png&quot;/&gt;图片来源：微博截图&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些说辞，表面上看起来和谐，实际上都是建立在男性在社会的支配角色之上的；那些被描述为男性的美德，是“更高级”的美德。现代女性可以刚强、可以勇猛、可以独立，甚至可以自称“女汉子”（褒义词）；几年前李宇春这样的形象横空出世时，社会虽有争议，但追捧依旧盖过了打压。然而，男性却不允许“阴柔”、不允许“娘”，不可以示弱，否则便会遭到指责、轻蔑乃至欺凌。甚至，对于“男性气概”的社会要求，也放纵了这些性格特质中有害的一面，不管是对自己还是对他人：粗鲁、残忍、不修边幅、大男子主义，或者压抑自己的情感需求导致心理问题。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;现实中的性别差异相当有限，并无硬指标可循&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天我们的社会在性别气质问题上的态度已经不那么绝对了，在某种意义上这场争论恰恰是社会标准逐步多元化的结果——换在以前， “暖男”“小鲜肉”气质的人难得成为明星，也就不会引发如此风波。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这一态度放松，反倒暴露了性别气质领域的一个更加深刻的问题：它实际上是武断而主观的，并没有标准。人们大可去说“男人阴柔可以，不要过度阴柔就好”，但怎样才算过度呢？同一个人，有些人觉得正好，有些人就无法接受。这样的争论，注定不可能达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;归根结底，争论不休是因为每个人对气质的理解都不同，而并没有什么外在的客观标准能统一大家的观点。&lt;/strong&gt;虽然每个人都坚信自己对于气质的定义是“自然”的，但客观的自然并没有提供这样的实证支持&lt;strong&gt;。绝大部分男性和女性的刻板印象，在统计意义上并不成立。所谓“领导力”“思维能力”“性格”，在男女之间并没有显著差异。&lt;/strong&gt;男性完全可以是心细的、敏感的，女性也可以是果断的、富有逻辑的。就算是先天的、物理上的差别，男性和女性之间的多样性和差异性，也远远大于男女之间的统计差异。女性可以拥有维纳斯·威廉姆斯的强壮肌肉，身材小巧瘦弱的男性也大有人在，从社会性别结构中承袭的刻板印象，反而会让许多正常人生活在阴影之下，受尽歧视和嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/wtIKL3YLaYxAtIJ9kSFT1JO-QmcqM3N3COnBLtHMIJzeAQAATQIAAFBO.png&quot;/&gt;俄罗斯的金刚芭比。图片来源：新浪体育&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换句话说，打破那些性格上的藩篱，一个人“娘”不“娘”、“man”不“man”，完全可以是个人特质和个人选择。不过，娘系偶像的制造，又是另外一回事儿了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;偶像变“娘”，究竟是怎么回事？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;虽说东亚传统国家叙事推崇男子气概，但肯定不是每个男性都能满足这个标准。阴柔的男性一直是存在的，而且也会得到一定追捧——虽然说范围要远远较小，而且集中在上层社会。“温润如玉，风度翩翩”的白净书生，或者“面如傅粉，唇若施脂”的贾宝玉式的美男子，外在形象和内在气质，都和所谓威猛、刚强的“男性气概”相去甚远。在古代，这些上等阶层的人不需要辛苦劳作、也不需要血战沙场（所以多在和平年代出现），且在文与武的二元光谱中占据着文弱、优雅的那一侧。受东亚文化影响的韩国和日本，这样的男性形象也存在着，并在一定范围内被欣赏着。有些流行文化的学者认为，现在阴柔的美男子们，是传统美少年形象在当下的复兴 &lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，这个“复兴”并不是单纯的怀旧。近二三十年，“娘气”的偶像明星多是日本和韩国的舶来品（九十年代的东方神起、H.O.T.和岚便是这个风潮的代表），导致现在社会上大多数对于“娘”的批评，也会捎带上对于国籍的不屑和轻蔑。但“娘”的重点并不在于国籍，而在于成熟的娱乐消费市场（日本和韩国最先发展起来），造就了一批对于“娘”的男性形象十分热衷的受众——年轻的城市女性。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/DwKssi0SPucyY27gGalfIkpRjzlhoLlE3gPd4pz0X9P0AwAA9QEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/316&quot;/&gt;偶像团体。图片来源：爱奇艺&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是因为性别气质是建构的，也可以被市场的力量反向建构 &lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。从纤细到雌雄莫辩的日本少女漫画，再到融入所谓阴柔气质的韩流偶像，这些文化产品重新定义了许多女性心中的性感和吸引力，摒除了阳刚的男子气概当中富有攻击性、对女性具有支配性的一面，更加温和、容易接近，能够构筑起来一种现实中鲜有的平等关系（甚至更极端地，女性处于支配地位的关系）。这种想象，也会投射到“耽美”上去——男性和男性之间的浪漫爱情能够跳脱传统的男女支配关系，达到一种新的和谐（也因此，耽美文化和真正的 LGBT 群体并无太大交集）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在东亚的父权结构中，女性长期处于弱势地位，她们在关系中的地位并不平等，而大部分的女性并没有反抗的力量（甚至屈从于这个结构、自我物化），于是倾向于用购买力在相对自由的文化消费中获取这种想象、甚至借用传统文化中的“美少年”形象，这才是“小鲜肉”的流行的根本原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;话说回来，一个人喜欢什么样的偶像，这完全是个人选择，别人并没有理由指摘；小鲜肉偶像的存在少说也有十几年历史，粉丝也早已见怪不怪。&lt;/strong&gt;问题在于，走入国家级别的媒体，和教育性质的节目挂钩，许多人条件反射地形成了这样的担心——“救救孩子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但救孩子的关键，并不在于让他们“不娘”。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;“小鲜肉”问题的根本：媒体中的男性形象&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很多人担心，“小孩子会盲目模仿媒体中的形象，从而也变得娘里娘气的”；或者，“尽让这些娱乐明星上电视，小孩子还会好好学习么”？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“娘”到底好不好，前面已经讨论了——如果只是个人的装扮或者性格，没啥不好的。但是，对于大量曝光在媒体上的娱乐明星来说，尽管娘并不是问题，“单一”和“不真实”却有着潜在的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青少年的心智虽然还不成熟，但也不傻。他们会主动接受并选择媒体传递出来的信息，并不会一味效仿或者当真。就连那些直接表现血腥暴力的影视游戏作品，都不能明确地让受众变得更暴力，相关研究莫衷一是，更何况娱乐节目了。看动作电影的小孩子虽然会因为好玩而模仿学习、相互打闹、称兄道弟，但是他们并不会认为打人是对的，或者真的就去拜师学武了；同样，几个娘化的偶像出现在电视上，也不会导致家长们所恐惧的“盲目模仿”，至于性向扭曲则根本就是无稽之谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，媒体的影响却会以另外的方式出现在青少年的成长当中，那就是对于“常态”和自我之间的认知。媒体上出现的形象意味着什么，代表着什么，塑造了怎样的一个社会常态？而我自己该是什么样子、社会又怎么期望自己？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多研究表明，对于许多青少年男性而言，如果屏幕上出现的清一色的都是肌肉男、阳刚威猛的形象，反而会带来负面影响。这些所谓“完美的男性形象”，和社会的规则、结构以及期望结合在一起，会对他们产生巨大的压力——“我够不够man？够不够强壮？如果不够的话，是不是就是不正常？”&lt;sup&gt;[3][4]&lt;/sup&gt; 同样的情况也适用于年轻女性。她们长期接受到的媒体形象都是清瘦苗条或者性感，这会对女孩子的自我认知造成影响。盲目减肥、患上厌食症或者饮食失调，很大程度上都要怪罪当下媒体对于“完美女性形象”的塑造 &lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因此，媒体上呈现的形象，也应该是真实且包容的。男性可以是阳刚的，也可以是阴柔的；性向可以是直的，也可以是弯的。甚至说，男性应该是什么样的性格，从事什么样的职业，都应该体现出一个正常的社会应该有的多样性，尊重青少年自己的选择。&lt;/strong&gt;而打破社会刻板印象、具有“代表性”的“行为榜样”（role model），则会帮助青少年们调和社会期望与个人追求，认识到“这样也可以”——比如少数族裔的女性科学家，或者性格温和、侧重家庭的男性，不盲目追求外表和身材，也不因为先天的出身和族群而受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，铺天盖地的小鲜肉偶像的问题，并不在于“娘”，而在于“娘”是否是真实且包容的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许各个小鲜肉偶像们的素质千差万别，或许各个偶像的奋斗史也会有“行为榜样”的成分在里面（所谓“粉丝滤镜”），然而从媒体曝光的层面来看，标配的磨皮滤镜、被公司和粉丝层层维护的“人设”、商业化的炒作与同质化的潮流，“不真实”可能才是最大的问题。甚至连这些偶像自己，都在商业炒作中被剥夺了做自己的权利，或许他们想做一个黑皮肌肉男，却因为市场的原因不得不屈从于所谓韩式美男，这实在算不上积极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;娘当然没问题，但这并不是我所乐见的“娘”。什么时候，媒体上的形象可以跳脱出这些人设框架，让观者（不仅仅是小孩子）意识到更多可能，更加包容身边形形色色的人，尊重所有人在不干涉他人的情况下做出的自由选择；我们也不会被一档节目、一种形象、一个价值、一股潮流所左右，或者被一些强大力量（不管是市场的还是行政的）所支配、无处可逃、没得可选——这才是真正的社会进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Ent）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Jung, Sun. &quot;The Shared Imagination of Bishonen, Pan-East Asian Soft Masculinity: Reading DBSK, Youtube. com and Transcultural New Media Consumption.&quot; Intersections: Gender and Sexuality in Asia and the Pacific 20 (2009).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;R.W. Connell, 'Understanding men: gender sociology and the new international research on masculinities,' Clark Lecture, Department of Sociology, University of Kansas, 19 September 2000, online: http://toolkit.endabuse.org/Resources/UnderstandingMen.html, accessed 24 September 2008.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fawkner, Helen J., and Nancy E. McMurray. &quot;Body image in men: Self-reported thoughts, feelings, and behaviors in response to media images.&quot; International Journal of Men’s health 1.2 (2002).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ging, Debbie. &quot;A ‘manual on masculinity’? The consumption and use of mediated images of masculinity among teenage boys in Ireland.&quot; Irish Journal of Sociology 14.2 (2005): 29-52.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Grabe, Shelly, L. Monique Ward, and Janet Shibley Hyde. &quot;The role of the media in body image concerns among women: a meta-analysis of experimental and correlational studies.&quot; Psychological bulletin 134.3 (2008): 460.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;题图来源：微博截图&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443247%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 10 Sep 2018 08:02:12 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443247/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>我曾经跨过山和大海——人类最初是怎么进入美洲的？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443242/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443242/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;120&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;|· 本文来自“我是科学家”·|&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影版《X档案》开头有这样一个场景：二十万年前，美洲某处地下洞穴中，几个远古人类正举着火把探险。然而，在考古学家眼里，这一幕实在是匪夷所思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何出此言？因为美洲不仅文明史短暂，有人类居住的历史也很短，最长也不过2万年左右。在此之前，美洲人还在他们的亚洲老家住着呢！&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/VLgzGB-0eXe_BEUEeHwoaQWNZEdxw5biOG7S5MCrNaivAQAA8AAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;美剧《X档案》自1993年连载至今，恐怖的外星人故事和片头音乐成就了一代又一代小朋友的睡前恐怖故事。图片来源：nothingbutgeek&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美洲大陆在数万年前本是座四海环绕的“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;无人孤岛”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;要想进入美洲，唯一的途径就是跨过宽阔的白令海峡。可是，远古时期的人类并没有航海技术，就算一身是胆想游泳过去，估计也得累死在半路上。除非能让沧海变陆地，不然在人类学会航海之前，都别想通过这湾“浅浅的海峡”，进入美洲大门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可偏偏，这种“沧海变大陆”的奇迹还真就发生了！&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/nRTsqlBy5NlSahATAA1PdujzZqg68_MA3cuu15IX3FV7AQAAGwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;冰河时期，白令海峡水位下降、海水结冰，为人类东进美洲铺平了道路（图片来源：wikimedia）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距今7.5~1 万年前，地球进入了“冰河世纪”，致使海水大量结冰，海平面骤降。结果，许多地方海水褪去，海床直接暴露在了空气中，&lt;strong&gt;曾经的&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;白令海峡”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;变成了“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;白令陆桥”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;对居住在亚洲最东端的史前人类而言，不再需要航海技能，仅凭一双脚就能实现洲际旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，如果要搬家到美洲扎根常驻，还必须解决另一个重大问题——“吃饭”。冰河时期的北美洲千里冰封、万里雪飘，最冷的时候北美有一半的土地都被压在了冰盖之下。别说大鱼大肉了，想吃草都困难。因此，早期的人类需要找到一条能“管饱”的迁徙路线，否则搬家计划就会失败。而就是这条迁徙路线，让考古学家们争吵了好几十年，甚至分裂成了两大理论派别：&lt;strong&gt;沿海派、内陆派。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十多年里，学术界占据上风的一度是沿海派。这一观点认为，早期人类是从白令海峡亚洲一侧出发，沿着阿拉斯加南部和加拿大西海岸一路东迁，进入美洲腹地。这条路线的特点，就是“环太平洋”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冰河时期，内陆会因为恶劣的气候缺衣少食，太平洋沿岸却很可能是另一番情景。陆地上的植物受冰川影响难以生长，但是海水降温幅度有限，仍然有大量的海藻生存。有了海藻就会有各类浮游生物、小鱼小虾，甚至可能有丰富的鱼群出没（比如我们喜爱的三文鱼）。再加上当时的人类应当已经学会了捕鱼，所以靠吃鱼维持生活没有太大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想象一下：当时的人类出了亚洲，一路吃着海鲜唱着歌，忽忽悠悠就到了美洲，岂不美哉？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，不少考古学家与海洋生态学家联合提出了一种&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;海藻高速公路”&lt;/strong&gt;的假说。从阿拉斯加到美国西海岸，野蛮生长的海藻贯穿南北，不仅为海洋生物提供了庇护，同时也为人类的迁徙提供了可靠的食物来源。换句话说，连绵的海藻森林，就是人类迁徙的高速公路&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/tEUBscW9L9FWfKlmTHduR_Otie85-nvY8pwj5jnWXSXEAQAARwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;直至今日，海藻森林依旧是美国西海岸奇观，并被绘制在了邮票上。图片来源：grapeandwinestamps&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这种沿海迁徙观点并没有说服所有人，许多内陆派学者挑出了不少问题——首先，冰期的海藻生长可能不稳定，不一定能给当时的人类带来稳定的补给；其次，沿岸考古工作也没有找到最早一批移民吃鱼的证据；另外，这一假说当前面对的最致命挑战，是年代学数据不符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照沿海派的说法，人类是先到了美洲的海边，再逐步进入内陆。那么沿海地区考古遗址的历史年代理应更老，而内陆的年代应当更年轻才对。于是乎，有学者对北美地区以及白令海峡西侧诸多考古遗址的年代进行了汇总，结果发现了刚好相反的现象&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内陆地区（比如塔纳诺河流域），最早的人类遗址可以追溯到14000年前。在靠近太平洋一点的流域，最早的人类遗址却比内陆遗址晚，大约追溯到12000年前。而真到了最关键的阿拉斯加沿海地区，大部分遗址的年代是距今多少年呢？答案是&lt;strong&gt;8000&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;年前&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就很尴尬了，明明说是人类先到了海边再到内陆，怎么内陆遗址的年龄反而更古老？并且人类DNA分析结果也说明，美洲原住民更可能是在距今16000年后从亚洲人群中分离出来的。沿岸考古遗址的年代离这个年代差得有点大，反而是内陆遗址的年代更符合。&lt;strong&gt;所以从年代数据来看，内陆派的说法目前似乎更有道理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/wapaaHTE4PezEhWwz3rnZnXt1nwm8iAZEKz3WXo-b0LsAQAAHgEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;白令海峡西岸考古遗址的分布：红圈年代最老，黄圈年代次之，紫色遗址年代最年轻，NPC代表沿海迁移路线，IFC是内陆迁徙路线&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅如此，史前人群的文化面貌也站给内陆迁徙派投了一票。怎样从文化面貌推断呢？比方说，没有人会觉得住蒙古包的民族会生活在海边，也没有人会觉得擅长出帆弄潮的潮汕人会生活在内陆。同样的道理，考古学家们在分析了出土文物后认为，美洲各个早期遗址的文化面貌都是内陆型，当时的人过着狩猎采集的生活，而不是天天打鱼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可如果想狩猎，那也得有野物可打呀。冰河时期的北美内陆荒凉得寸草不生，上哪儿找猎物去？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内陆派学者提出，你别看整个北美冻成了大冰砖，里面有不少小地方自成气候，连成了没有被冰封的通道。古代美洲人可以从这些水草尚佳的通道上一路繁衍，一路东迁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此，古环境学者们找了植物化石、同位素等古环境指标证据，证明在冰河时期确实有地方比较温暖，有树有动物生存（比如杨树、野牛等等）。&lt;strong&gt;在此基础上，他们甚至描绘出了两条可能的迁徙路线：&lt;/strong&gt;一条沿着麦肯齐山脉向东南进入今天的加拿大和平河流域；另一条则途径育空高原、佩里河、利亚德河，再进入和平河流域。在此之后，这些史前居民才迁徙到海边，以及南迁到今天的美国本土、中美、南美，并发展成印第安人、玛雅人、印加人等等闻名遐迩的族群。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/k2MyoNzzXaqIyEsFt2TS97suUZkT9uCzy2JFGy1JmJtyAQAAHAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;美洲原住民各族群众生相。图片来源：wikimedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看上去，内陆迁徙的说法似乎占了上风，但其实现在的局面依旧是&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;陆说陆有理，海说海有理”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;因为考古工作不充分，一些关键性遗址的测年结果还没出来，所以沿海地区仍然可能出现更为古老的遗址，或是发掘出一些早期渔猎生活的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的是，沿海线或内陆线对于当时的人类来说也可能并不是一道“单选题”，没准儿他们也可以“海路通吃”呢！有些学者就坚信，史前居民的迁徙路线可能是复杂而多元的，两种路线很可能同时存在。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/anLdeJ7hJiC9gdTNmTbANIJ2S6M_v8uVBjLCmV6n9IXoAgAA8AEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;沿线一处考古发掘工作现场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史前的美洲人做梦都想不到，自己的搬家路线能让后世的人们困惑好几十年。而他们的后代，也最终成功征服了美洲，成为了“美洲原住民”。而今，随着近代文明的入侵，美洲原住民创造的辉煌文明已经衰落。在遭受了欧洲的刀枪屠杀与新型病毒的感染之后，他们的人口已所剩无几。曾几何时，美国各地都是他们的家园，而20世纪以来，整个族群也只占美国总人口的1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些勇敢的“探路者”们昔日纵横大陆，现在却偏居一隅。美洲现代文明的崛起与科技进步，建立在牺牲美洲原住民家园的基础之上。如今，众多学者用现代科技手段去解读这段“人类迁移进入美洲的光辉历史”，大概也可算作是对他们应有的补偿和追忆了吧！（编辑：小柒）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;J. M. Erlandson, M. H. Graham, B. J. Bourque, et al.The kelp highway hypothesis: Marine ecology, the coastal migration theory, and the peopling of the Americas. J. Isl. Coastal Archaeol. 2, 161–174 (2007).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;B. A. Potter, J. F. Baichtal, A. B. Beaudoin, et al. Current evidence allows multiple models for the peopling of the Americas. Sci. Adv. 4, eaat5473 2018(2018).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者名片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/YP1Sr8zcCHqkemkwpGKihwNvEBcfu9C47KxzBwy5z6w4BAAAkAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/388&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443242%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 08 Sep 2018 16:02:14 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443242/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>生酮饮食真是安全可靠的减肥魔法药吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443236/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443236/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;152&quot;&gt;
&lt;p&gt;最近，一种叫做生酮饮食的减肥方法迅速蹿红，微博上很多博主争相推荐，不少减肥的朋友更是一反原来清汤寡水度日的状态，一下变成彻底的肉食派。不仅如此，近年来在都市白领中广受欢迎的防弹咖啡，若深究其背后的原理，也可以归为生酮饮食。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/eOh_8o3fE2CODCdfhKI0OLgl01uMFCZhxktqtCarVbpgFQAAQA4AAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;富含油脂的防弹咖啡。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生酮饮食究竟是一种怎样的饮食呢？顾名思义，它是一种使身体产生大量酮体的饮食方法。简而言之，就是一种比较极端的高脂、低碳水化合物饮食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于生酮饮食，正面、负面的评价都有，可谓是众说纷纭。造成这种局面的很大一部分原因在于：你以为自己在践行生酮饮食，其实并没有。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;生酮饮食，是在模拟饥饿状态&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;血糖是人体能量供给的主要来源。正常饮食状态下，身体可以将进入体内的碳水化合物转化为血糖。空腹的时候，肝脏储藏的糖原会帮助维持血糖平衡。而当人体处于长期饥饿状态时，肝脏的糖原被消耗殆尽，又没有外来糖分补充，于是身体会迫使体内的其他组分，比如甘油（脂肪的主要成分）燃烧，以保障日常生活所需的能量。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/maRXM4wuP0fLn_psGFzggTKMc9Qhzqxy1Hx07CDIVRVtEgAASQwAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;碳水化合物是血糖的主要来源。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当使用生酮饮食法的时候，由于碳水化合物的摄入量被压低，血糖来源减少，人体会被迫进入一种模拟的饥饿状态。在这个状态下，体内的脂肪会大量分解以提供能量，并在这个过程中产生大量酮体。这就是所谓生酮饮食燃烧脂肪的原理。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;临床上的生酮饮食≠减肥中的生酮饮食&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;生酮饮食并不是最近才出现的饮食模式。早在上世纪20年代的美国，生酮饮食就作为治疗癫痫的手段应用于临床。这是由于饮食结构的彻底改变，使脑部供能系统发生了变化，从而刺激神经系统，减少了癫痫的发作。到了20世纪末，生酮饮食不光被引入了糖尿病、帕金森综合征等疾病的治疗研究中，美国的罗伯特·阿特金斯博士（Robert C. Atkins）也运用了其部分原理，创建了阿特金斯减肥法，鼓励人们通过不吃碳水化合物来减肥。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/lnIeWNNaoQSGyCQGjOpCqOpafwBKmSvwqxHBDUytO6tZBgAAkgMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;利用生酮饮食部分原理创建了阿特金斯减肥法的罗伯特·阿特金斯博士。图片来源：en.wikipedia.org&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生酮饮食用于临床治疗时，对饮食要求很严格。它不但要求实行者每天所需能量的70%以上来源于脂肪，还进一步要求脂肪和蛋白质的供能比（指某一营养成分为身体提供的热量，占摄入全部热量的百分比）控制在4:1或3:1，并且碳水化合物来源的热量需严格控制在5%以下或是摄入量小于20克。这意味着，一个大苹果可能就会导致这一天碳水化合物的量超标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临床上的生酮饮食需要在医生和营养师的共同监督下执行，一方面是需要通过监督使患者机体处于“生酮”状态，并监测可能出现的风险以便及时处理，另一方面则是因为这样极端的饮食模式很难长期坚持。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/yVZM_-kngAV9d4U97SvyIuPL-pgEFgl5q0FkxHhUjpmREgAAnQ0AAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/469&quot;/&gt;生酮饮食中的脂肪可以增加饱腹感，并且纯脂肪在生活中很容易获取。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;减肥向的生酮饮食和临床上的并不相同，因为在日常生活中，我们难以做到这样严格的饮食控制。一些说自己在践行生酮饮食的朋友，往往只是提高了脂肪的供能比，降低了碳水化合物的供能比，不是严格意义上的生酮饮食。也正是因为比例上的相对宽松，再加上个体差异，很多人并没有出现不适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，根据生酮的原理，如果碳水化合物的摄入低于一定限度，使得身体产生酮的速度高于酮被清除的速度，也会有酮浓度增高的趋势，你要说这种情况是广义上的生酮饮食，也行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但即使你真正做到了严格的生酮饮食，除了证明你是个有决心、有毅力、对自己够狠的人之外，没有什么值得骄傲的。关键的一点在于，我们的身体，并不喜欢这种“饥饿”状态，它不希望葡萄糖被耗光。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;生酮饮食与其他减肥饮食法的区别&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;根据《中国居民膳食指南》的推荐标准，每日摄入的能量应有55%～65%来自碳水化合物，20%～30%来自脂肪。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/i6PEwzW_FvsPdnkVzUtIc1dy0L5uYFwUdKUw19IJuJL1BAAAqgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/343&quot;/&gt;膳食宝塔底端是碳水化合物，顶端是油脂类，与生酮饮食的高脂、极低碳正好相反。图片来源：《中国居民膳食指南》（2016版）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参照这个标准，低碳饮食，通常是指碳水化合物的能量占比低于30%。旧石器饮食法就属于这一类别，它以大口吃肉、杜绝任何现代加工食物为宗旨，每日通过碳水化合物摄入的能量比例在30%左右，脂肪比例一般在40%以上。很多人都把这种饮食当做了生酮饮食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而极低碳饮食的标准，严格意义上就是临床生酮饮食的5%或是20克以下，但在各类研究中，考虑到可行性，会给予一定的放宽，一般以人体可以累积酮体的碳水化合物摄入量为标准，但是都不会超过20%。广义的生酮饮食属于极低碳水化合物饮食。阿特金斯饮食法也属于这一类别。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/TkRsncSdoGLVvrWvfj_5r0sP1Mpss_ptYGPcxOmq1XKKAgAAVQEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/335&quot;/&gt;旧石器饮食法的一些食物，不少“生酮饮食”践行者的食谱其实都偏向旧石器饮食法。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿特金斯饮食法与现在流行的生酮饮食不同，他有自己严格的规程。阿特金斯减肥法将减肥过程分为四个阶段，第一阶段要求执行者每天的碳水化合物摄入控制在5%以下（或摄入量小于20克），随后的三个阶段，碳水化合物的摄入比例会逐渐放宽。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;生酮饮食不是减肥魔法药&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;生酮饮食确实可以减轻体重，但是减重可能并不是体内酮体的功劳。有研究者指出，生酮饮食减肥效果好的秘诀，在于天天吃得过于油腻以致参与者们胃口不佳、食欲不振、越吃越少，因此，每天摄入的总能量算下来也自然而然地减少。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/ZGh2Hhzxe7iWGRLG6QNsdfWYYy4DtgCCEAsw-LaqZ4i0DQAAHAkAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/425&quot;/&gt;研究中的生酮饮食参与者，会因食物过于油腻而逐渐减少总热量摄入。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2003-2011年间发表在SCI杂志上的10项生酮饮食疗效调查报告显示，参与者们半年内平均减掉了4.8~12.8千克体重。而他们食谱中碳水化合物的热量占比控制在11%~18%之间，脂肪在50%～57%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这些研究取得了一定的成效，但如果进行更深入的对比，你也许就不会惊叹于这些成果。将这些参与者们的减肥效果，与使用其他饮食方法（比如旧石器饮食法、地中海饮食法等）的减肥者减重成效进行对比，结果发现，只要能使摄入的总能量降低，各种饮食方法都能让你变瘦。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/iRJUv1s2SILDjXAJAj5B1Kl9TDPrfRFOCJS2IG20WdstDgAAlAYAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/296&quot;/&gt;各种饮食方法，只要能让摄入的总能量减少，就能减轻体重。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生酮饮食被奉为减肥魔法药的另一个原因，是所谓的抑制食欲的功效。这一说法的理论基础是，当血液中的酮体浓度升高后，神经中枢会抑制食欲。道理好像讲得通，但是大部分的研究结果都显示，这一功效是子虚乌有的。究其原因，我们并不清楚血酮浓度要高到什么程度才会明显地抑制食欲。日常向的生酮饮食，还远远无法使体内的血酮浓度升高到足够抑制食欲的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有效并且使我们免受饥饿之苦？不，生酮饮食并没有传说中的那么神奇。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;生酮饮食并非安全可靠&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首先应该认识到，体重的增长并不是单纯因为一种食物造成的。排除病理原因外，我们长胖了，只是因为消耗的能量不及吃下去的能量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;碳水化合物是人体组织的重要组成部分，参与细胞的组成和多种功能活动，并且是血糖的主要来源。机体组织缺少了碳水化合物时，生理功能会发生障碍。当进行生酮饮食减肥，杜绝了绝大部分碳水化合物时，血糖水平会下降，容易出现头晕、眼前发黑、出冷汗、乏力等“低血糖反应”。低血糖情况严重时甚至会使脑细胞受损，造成不可逆的脑损伤。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/682C72FVEJDRvpRfpuS8AxIYzcCpSZeQgeKBzR01am9DGAAAJBAAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/425&quot;/&gt;大脑最依赖的供能物质是葡萄糖。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，当我们抗拒碳水化合物的时候，由于食物种类单一，脂肪以外的一些营养物质，比如部分维生素、纤维素、矿物质等的摄入会大大降低，容易引发便秘、营养不良等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体内蓄积大量酮体的时候，身体还有可能陷入酮血症或酮尿症。此时血液有酸化现象，轻者会出现恶心、呕吐等症状，重者甚至会发生脱水与休克，危及生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的饮食结构越接近严格的生酮饮食，以上这些风险发生的可能性会越高。因此，像生酮饮食这样极端的饮食结构存在很大的健康风险，除了临床特殊疾病的辅助治疗外并不建议大家广泛使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于生酮饮食的长期安全性，目前只能说不能确定。因为这种饮食实在很难坚持，很多人等不到长期效应出现，就选择了放弃。所以目前为止，没有可靠的研究调查出长期进行生酮饮食对健康的影响。而那些鼓吹这种饮食模式不会有长期健康危害的报道，证据从何而来的，就不得而知了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人体每日所需的营养，需要各种食物的合理搭配才能满足，因此均衡膳食才是健康的最佳选择，像生酮饮食法、阿特金斯减肥法这种极端饮食绝不是长久之计。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/q2EmAT2waQib4iKxwV0isklOfg7HfVUDcPvY6bft-c9rEAAABQoAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/390&quot;/&gt;饮食，平衡才是可取之法。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们真正的敌人，从来不是糖也不是油，而是我们自己。甜美的蛋糕，软糯浓郁的芝士，可口的甜甜圈……这些令人喜爱的美食，一点点瓦解我们的自制力，让人想吃得更多。所以真正能拯救我们的从来不是某种特殊的饮食方法或灵药，而是我们自己。（编辑：黎小球）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Anton SD, Hida A, Heekin K, Sowalsky K, Karabetian C, Mutchie H, Leeuwenburgh C, Manini TM, Barnett TE: Effects of Popular Diets without Specific Calorie Targets on Weight Loss Outcomes: Systematic Review of Findings from Clinical Trials. Nutrients 2017, 9(8).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Noakes T D, Windt J. Evidence that supports the prescription of low-carbohydrate high-fat diets: a narrative review.[J]. British Journal of Sports Medicine, 2017, 51(2):133.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brouns F. Overweight and diabetes prevention: is a low-carbohydrate-high-fat diet recommendable?[J]. European Journal of Nutrition, 2018, 57(4):1301.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gibson A A, Seimon R V, Lee C M, et al. Do ketogenic diets really suppress appetite? A systematic review and meta-analysis.[J]. Obesity Research &amp;amp; Clinical Practice, 2014, 8(1):36-36.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gardner CD, Trepanowski JF, Del Gobbo LC, Hauser ME, Rigdon J, Ioannidis JPA, Desai M, King AC: Effect of Low-Fat vs Low-Carbohydrate Diet on 12-Month Weight Loss in Overweight Adults and the Association With Genotype Pattern or Insulin Secretion The DIETFITS Randomized Clinical Trial. Jama-J Am Med Assoc 2018, 319(7):667-679.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;康杰,魏彤.生酮饮食对体重管理、肌肉合成以及运动表现的影响[J].体育科研,2018,39(01):1-16.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;李冠臻.低碳水化合物饮食减肥的风险[A].中国营养学会第十三届全国营养科学大会暨全球华人营养科学家大会论文汇编[C].2017:1.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443236%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 07 Sep 2018 08:01:53 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443236/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>喝多少酒最合适？最新研究说：别喝！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443232/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443232/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;36.198144836835&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:Cloud_Haha_You&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;56&quot;&gt;
&lt;p&gt;人们喝酒有很多原因。有的是因为酒文化，有的是个人爱好，有的是朋友聚会，有的是借酒浇愁。但还有很多人每天小酌一两杯，是因为相信适量饮酒有益健康。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同国家和地区的政府建议的饮酒量不一样，在我国，《中国居民膳食指南（2016）》分别给出了啤酒、白酒、葡萄酒的建议饮酒量，以葡萄酒为例，建议成年男性饮用葡萄酒不要超过250毫升/天，成年女性不要超过150毫升/天。过量饮酒有害身体健康，这一点毋庸置疑，但是，将量控制在一定的范围内，饮酒就真的可以起到“利大于弊”、有益健康的效果？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，一个发表于权威医学期刊《柳叶刀》的研究表示：&lt;strong&gt;最合适的饮酒量是不存在的&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/KpnSV7JPmknHLDUWdjd9HtBF1L_bzqZsI-PYJ7KRpvoABQAAUwMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/425&quot;/&gt;图片来源：Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究调查了195个国家和地区在1990年至2016年期间的酒精消费水平、死亡与残障记录，希望以此得出酒精与23种健康风险（如：肺结核、乳腺癌、肝癌……）之间的关系。论文的第一作者，来自华盛顿大学的马克思·格里斯沃尔德（Max Griswold）表示：在目前所有关于酒精的研究里，这是最大的一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在估计加权风险曲线的时候，研究人员发现：如果要将所有健康问题的综合风险降低到最小值的话，标准日饮酒量是0。随着日饮酒量的增加，风险也单调递增。研究并没有将啤酒、葡萄酒、白酒区分开来。论文作者、华盛顿大学全球健康的教授伊曼纽尔·贾基杜（Emmanuela Gakidou）说：“&lt;strong&gt;人们不应该再认为每天喝一两杯有好处，对身体最好的是——滴酒不沾。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/eAEULpK-dMgTAh_2BN3riDZn_pK9m99j5EE38ZdDoyrXAwAAaAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/567&quot;/&gt;图片来源：Alcohol use and burden for 195 countries and territories&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，酒精导致了280万人死亡。在15至49岁的年龄段中，酒精是过早死亡、残障的主要危险因素。&lt;strong&gt;在死去的人中，平均每五个人就有一个因为酒精死去。&lt;/strong&gt;另外，研究还指出饮酒给男性健康造成的伤害远比女性的多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，研究人员呼吁政府对饮酒问题加以重视、颁布更有力的政策。论文的作者埃马努埃拉·加吉多（Emmanuela Gakidou）教授表示如果今天没有政策行动，酒精会给未来的人口健康带去可怕的结果。研究发现，随着国家变得更加发达，饮酒对健康的伤害也将会成为一个越来越大的挑战，颁布、维持严厉的酒精控制政策至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于酒精的消费水平对价格非常敏感，英国正在尝试在苏格兰设置最低价格，也计划在北爱尔兰、威尔士实行这一价格政策。支持者们认为他们将很快就能在苏格兰看到一个显著有效的健康结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你喜欢每天小酌一杯的话，也不必慌张。研究人员虽然认为最合适的饮酒量是0，但是，并没有说小酌一杯就会对身体造成巨大的伤害。&lt;strong&gt;每天喝一杯的风险其实非常小，如果是年轻人的话，就更不用担心啦&lt;/strong&gt;。当然，饮酒的风险因人而异，毕竟每个人的体质、健康状况都不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论文的结论写道“&lt;strong&gt;我们的结果表明最安全的饮酒量是别喝&lt;/strong&gt;”。然而，论文作者格里斯沃尔德表示他自己还在喝酒……不过，做完这个研究，喝得没以前那么多了。活着就要面对各种危险，每年都有好几千人吃饭被噎死，我们当然不会因噎废食。开车也不安全，每天都有那么多交通事故，但是政府并不会建议人们别开车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喝多少酒最合适？最新研究告诉你：别喝。但是，到底喝不喝？怎么喝？在不影响他人的前提下，喝酒这种事真的只能由个人自己把握、对自己负责。（编辑：Ent）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考链接：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;https://www.theguardian.com/society/2018/aug/23/no-healthy-level-of-alcohol-consumption-says-major-study?CMP=twt_gu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.washingtonpost.com/national/health-science/safest-level-of-alcohol-consumption-is-none-worldwide-study-shows/2018/08/23/823a6bec-a62d-11e8-8fac-12e98c13528d_story.html&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alcohol use and burden for 195 countries and territories, 1990–2016: a systematic analysis for the Global Burden of Disease Study 2016. The Lancet, 2018&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;题图来源：Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443232%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 06 Sep 2018 08:03:41 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443232/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>马航370叕被找到了？防火防盗防小报啊朋友们</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443238/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443238/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;97&quot;&gt;
&lt;p&gt;今天，一张像素级的卫星照片截图传遍了中文网络。就是这张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/31AOWRZ3jGAKh_nHtEOfRn3UvR7ZMMl2B3OCfj6wJ-A4BAAABAcAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/1064&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人声称，这是失踪四年半的马航MH370的残骸，地点是在柬埔寨的丛林里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这则消息甚至出现在了一些民航业内APP的推送上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/mhs7-LuIHNYW-tWYK99nOzUpMpGMn04tCW35mgo-oGI4BAAArAgAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/1315&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中文信息先是给了一个《镜报》，熟悉英国或者中文媒体的朋友可能知道，&lt;strong&gt;英国报纸三宝:每邮(DAILY MAIL）、太阳（SUN）和镜报（MIRROR）&lt;/strong&gt;。&lt;strong&gt;如果一个中文编辑不加交叉印证的引用这三份报纸的消息，那只能说too young&lt;/strong&gt;。因为这三份报纸属于人民喜闻乐见的那种喜欢搞个大新闻的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三宝归三宝，我还是去找了一下信源，咦，镜报不是这消息的首发媒体，太阳报也不是，虽然这两家是第二拨传播的主力，但是他们都谦虚的表示，“技术专家”威尔逊最早联系的是&lt;strong&gt;DAILY STAR&lt;/strong&gt;，每日星报，虽然华莱士我是认识的，这个确实没啥印象，打开链接看了下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/M00smDgxgH-dmP6wV-8lqQisoo8KJaNCXmWnIN_HmwE4BAAA9wIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/449&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾玛，眼睛差点晃瞎，这喜闻乐见的风格。大家也别细看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;每日星报的消息说，一个叫伊恩威尔逊(Ian Wilson)的“技术专家”(tech expert)向本报在线版编辑展示了一个重大发现:他在谷歌地球上发现了一架停在柬埔寨丛林里的飞机，他认为那是神秘失踪的马航370航班。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个技术专家我懂，我也像他一样热衷在Google Earth里神游世界，从卫星照片里找各种稀奇古怪的地标和地名。全世界有这爱好的宅人可真不少，类似的爱好者论坛不计其数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咳咳，严肃点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在开始&lt;strong&gt;正经分析！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几百个像素块堆出来的“飞机”影像能提供什么信息？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先我能确定它确实是一架飞机的影像，双发后掠翼，明亮的浅色涂装基本排除了军用飞机的可能，&lt;strong&gt;大概率是一架民用喷气式客机&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在GE上用比例尺量了一下那飞机的大小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/GzUj0iw-duKhMXM1GpjqlrgjpsqGwZJOpdmyasGy1d84BAAAbgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/368&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果它停在地面，那&lt;strong&gt;差不多有80米长&lt;/strong&gt;，双发客机里，波音777算是大块头，机长70几米。近似的空客A330，机长也有60多米。刨去各种误差，也不是没可能。而且马航370就是一架波音777。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/5mTMZ6Onf3lpJddL3OKtzMqsxmaq7GnuKItIJjTxDsQ4BAAAxgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/420&quot;/&gt;370航班生前照&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一架民航喷气式大客机和树林能发生什么关系？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和谐相处？不是不可能。比如下面也是GE里的卫星图片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/lo1vjt3nM63I47cbiHZ1fExkaf-Ze6Zl_L157ayNMqfoAwAAowIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/432&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是美国俄勒冈州一位老爷子买了一架报废的波音727，拉到自家林子里组装起来当了住宅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/fXR75HeUnIBrKgMH18t_6OsMrVDVKoOKhC7gJ4wINN44BAAAYAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分时候，&lt;strong&gt;林子是飞机的坟墓&lt;/strong&gt;。比如2002年的国航129航班釜山空难，那架波音767错误的撞进了一片山林，机上166人中129人不幸遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/OYGxPv8I_lNsK48E31aAx4gauPI8Unh8V9XIe2Yp6FjYAQAA-gAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现场的照片可以看到不但林子被啃秃了一大片，飞机也变得&lt;strong&gt;极度破碎&lt;/strong&gt;。毕竟大型民航客机可控的最小速度也在每小时200公里左右，近百吨金属以如此高速度与树林接触，要想相安无事，那必须是做梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再反观英国“技术专家”找到的这个，虽然很多人表示说，你看，尾巴好像跟机身断开了。这么整齐的“断开”，切割机都做不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;那这到底是怎么回事呢？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;常玩GE的朋友应该对飞机不陌生，卫星照片跟普通照片并没有什么不同，拍到路人甲再正常不过了。每天全球有几万个航班在飞，&lt;strong&gt;碰巧拍到天上的飞机&lt;/strong&gt;，也不需要那么“碰巧”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机，特别是大型民航机，在天上并不是想怎么飞就怎么飞。天上和地面一样，是有路的，我先&lt;strong&gt;查查航路&lt;/strong&gt;，看看这里理论上存不存在飞机路过的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我打开了skyvector，选择高空航路，聚焦在柬埔寨洞里萨湖西南的这片空域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/E_tVJzRIyGCQiwE35KJrlAz8htd3gGtVd_UAyCJtXWQ4BAAA8wEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/295&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，路还是有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再回到GE，在英国“技术专家”找到的这个点做了个标记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/3pPEC2z7qI9ALIYh5U8YDZkwkLv3HAAMMtPFymGjzYY4BAAAaQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/365&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再把两个图一叠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/KQlVuLNnEuI5KZ-YlnIYY4xMlVjJJXgRD4Yo57oS_0M4BAAAaQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/365&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;排除两张地图因为采取不同的投影法形成的误差，&lt;strong&gt;差不多正好压线&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再看像素飞机，被很多朋友认为是“尾翼断裂”的那一段阴影，我看&lt;strong&gt;更像是机身上的深色涂装&lt;/strong&gt;。从顶视图看主体浅色，机身后部深色，水平尾翼浅色，东南亚上空。这很&lt;strong&gt;泰航&lt;/strong&gt;啊！&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/P2-6N463khWmVE3vrhCmZsjN9PBc3Y9S6J2hoewnRB3sAgAA4AAAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/191&quot;/&gt;泰国国际航空波音777涂装&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/BLRcp4a-9Jda2uuZlOE9H8oJbKdgAxwjbRERgquwyqU4BAAAXwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;泰国国际航空空客A330涂装&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泰航的飞机有没有可能经过这里呢&lt;/strong&gt;？太有可能了呀，因为这个点的几乎正西边不远，就是泰航大本营曼谷啊。随手在flightaware上找了泰航可能飞经此地的航班。比如下面这个，曼谷素万那普飞越南胡志明市的THA556，执飞机型正是波音777或者空客A330。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/zNiVlVnk6DUN9Vl0gvUONkiJMO101pMZf1gmEig5OOw4BAAA3QIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/434&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我几乎可以确定，那就是一架路过的泰航飞机，至于为什么飞机看起来这么大，跟鸽子为什么这么大一个道理，人家在万米高空巡航呢，离卫星更近。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听说这事还惊动了长光，要让卫星变轨去那里拍照。阿弥陀佛，卫星变轨是要用燃料的呀，卫星燃料是不能补充的呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/7FxkCjRtBdIkeJzC-EYdzuvernlprf72dr61Lh_YiqzwAgAANgUAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/1135&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你说说，你们媒体记者不学习一个，听风就是雨，得造成多大损失？&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443238%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 05 Sep 2018 16:01:50 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443238/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>9月2日巴西国家博物馆大火都烧毁了什么？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443237/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443237/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;113&quot;&gt;
&lt;p&gt;9月2日晚，巴西里约热内卢东岸火光冲天，几小时的大火将两百年历史的巴西国家博物馆烧穿了顶。来自21个站点超过80名消防员参与扑救，工作人员绝望地抢救标本，燃烧的书卷残页在空中四散。9月3日早，大火扑灭，曾经装载超过2000万件藏品的博物馆化为空壳；封锁线外，市民相拥哭泣。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/0-Do0FP0vxeATNPafPFwpGMH7Sq6z_LG5eWzxotGgNF6AgAApgEAAFBO.png&quot;/&gt;火灾现场。图片来源：东方IC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是损失藏品的不完全统计：&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;珍贵的人类学与考古学资料，包括11500年历史的南美最早人骨化石“卢西亚”（Luzia），原住民失传语言的录音，1800件前哥伦布时代安第斯区域的织物与陶器；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大量古生物化石，比如有3.9亿年历史的腕足类化石、1.1亿年历史的乌龟化石，证明非洲和南美曾经连为一体的激龙（Angaturama limai），巴西最大的恐龙马萨卡利神龙（Maxakalisaurus topai ）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大量无脊椎动物标本，包含500万件节肢动物标本；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在南美难得一见的精美埃及学收藏，包括一具从未开棺的人类木乃伊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大火刚刚扑灭，建筑仍有可能崩塌，损失清点尚未展开。据副馆长赛雷若（Cristiana Serejo）表示，大约只有10%的藏品幸免于难，包括一块1784年发现的巨型陨石，和部分软体动物标本。&lt;/strong&gt;另外，不在主馆建筑内的鱼类和爬行类标本、植物标本和图书馆也可能逃过此劫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被烧毁的博物馆并不偏僻，坐落在当地城市广场最中心的位置。博物馆所在的圣克里斯托弗宫，曾经是葡萄牙王室和巴西政要的住所，1892年成为博物馆。但馆内矿物学和动物学等收藏，可以追溯到17世纪。这是巴西国内最重要的自然类博物馆，由里约热内卢联邦大学管理。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/OWJUpHoZBdiwCmVYFJfgg3mFwKkZtKDxtXnFBNHdrlh4AgAAoQEAAFBO.png&quot;/&gt;火灾后的陨石“大块头”。图片来源：东方IC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镇馆之宝包括一件11500年历史的古人类化石“卢西亚”，和一块超过5吨重的陨石（Bendegó，大块头）。现在，在不能进入的博物馆入口处，依然能看到那块深色巨石，但有些博物馆员工已经对“卢西亚”幸存不抱希望。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/DzTGQ7ZdQwojTaTtNBwKEdk0fMJHKkB9C2eEwMlVHsuJAQAAOwEAAFBO.png&quot;/&gt;“卢西亚”。图片来源：BBC TWO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“卢西亚”只有11500年历史，和亚欧大陆的化石相比非常年轻，却是美洲最古老的人类化石。约2万年前，人类多次跨越白令陆桥从亚洲迁往美洲。&lt;strong&gt;美洲最早的人类痕迹也只有两万多年，而确凿的人类化石证据只有1万多年，&lt;/strong&gt;其中一处早期发现还是陆桥附近的阿拉斯加“日出女婴”（约11000年历史）。出土于巴西的女性“卢西亚”距离白令陆桥远得多、比“日出女婴”登陆美洲更早，是研究古人类迁徙的重要证据。更宝贵的是，“卢西亚”出土时保存得非常完好，牙齿、颅面等等研究都可以开展。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/_HtSmdR1a8hb4kOceEanON2Z31pvUDVckwQuNsnEJq-oAAAAEgEAAFBO.png&quot;/&gt;智利男性干尸。图片来源：Picasa/Creative Commons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样不幸的是当地原住民的材料。南美是人类学研究重地，而自殖民以来，当地原住民地盘和人口不断萎缩。馆藏材料里，有20世纪初修路时从亚马逊雨林收集来的原住民武器，有人类学家记录到的当地音乐，有来自智利的3500年历史的男性干尸，和前哥伦布时代的诸多纺织品和陶器。许多原住民失传语言的录音，也在大火中丢失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一同付之一炬的，还有植物学家、海洋生物学家和昆虫学家多年来的研究成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类学家梅西奥·戈麦斯（Mércio Gomes）在社交网络上写下：“我们巴西只有500年历史，国家博物馆曾有200年历史，现在我们失去了。”&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;令人遗憾的是，博物馆的藏品资料数字化做得并不好，官网上展品的照片、资料寥寥，让人在祭奠时都难以窥见全貌。现在，里约热内卢州联邦大学博物馆学的学生们正在号召大家将参观时拍下的藏品照片、视频甚至是自拍发送到官方邮箱——这或许是那些化为灰烬的藏品最后一次面世的机会了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/QX5qvobQFNFcqz0N51Dn3yaYU1H612hc9EWYoDW-cMz_AQAA8QEAAFBO.png&quot;/&gt;面对今晚发生的悲剧，UNIRIO博物馆学的学生正在为了保存国家博物馆的记忆而行动，我们请求所有拥有展品和展馆影像（包括照片、视频、甚至自拍）的人和我们分享它们，请发送至该邮箱。八云/译。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;绝望中的燃烧&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;据推测，火灾发生于9月2日晚7点半左右。6小时后，主馆烧成空壳。&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;具体的起火原因还不确定。一种说法是馆内电线短路带来了安全隐患；另一种是飘来的带火纸气球点燃了博物馆屋顶，这种气球是违法的，但庆典时全巴西的人都会燃放。加上建筑内铺设木地板、多纸制品，起火后很快失控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个起火原因听起来都匪夷所思，救火过程和安保措施更加匪夷所思。博物馆地处城市中心，最近的两个消防栓却是没水的——管道里的水可能因为基建老化漏到街区和海里了。消防员不得不从附近的一个池塘抽水。作为重要的大型博物馆，馆内并没有整套的灭火系统，只有几个灭火器和烟雾探测器，而且火灾发生前烟雾报警器并没有响。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/C-yNl6KtAhL301WLZe4d1FFh-dAuDmkZDg1JHBxz6PRtAgAAggEAAFBO.png&quot;/&gt;大火扑灭后的航拍图，博物馆屋顶与地板严重塌陷。图片来源：AFP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;或许不能过多责怪官方没有充分的安保措施，因为国家博物馆真的没有钱了&lt;/strong&gt;。由于巴西的教科文预算缩减，自2014年开始，博物馆就拿不满每年12.8万美元的预算，而今年只收到了1.3万美元。经费如此拮据，从2015年，博物馆不得不暂时闭馆，因为无法支付清洁和安保人员的费用，大学教授也要想方设法为清洁人员筹集工资。工作人员甚至要依靠众筹，修复最受欢迎的座头鲸和恐龙展室。到2018年5月，已经有30个展厅因为年久失修而关闭，幸存的展厅也是墙面剥落、电线裸露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令人扼腕的是，在大火之前，巴西发展银行已经批给了博物馆一笔500万美元的翻修费，不过这笔钱要10月份才能到位。&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;现在失去的东西，10个500万美元也无法弥补了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;为什么博物馆牵动了所有人？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;根据巴西国博的年报，2017年参观人数约15万，并不算多。而现在，世界各地的人们在社交网络上纷纷上传当年到访巴西国博的照片，帮助工作人员的重建工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在娱乐和教育之外，博物馆的另一个重要功能是保存（perservation）——收藏人类文化的记忆。个人的记忆是维持身份认同的必须，而一个文明也有维持集体记忆的需求。博物馆就承载了这个功能。它应该展现人类记忆与知识的极限，又为所有人享用。出于公益性，很多博物馆是非盈利机构：不赚钱，光烧钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了基本的清洁、安保、接待等费用，保存藏品需要大量资金。大多数博物馆中，对外展示的藏品只是一小部分（约5%）,绝大部分的、不太吸引眼球的材料在后室或仓库进行收藏、研究、修复。特定材质的藏品对环境有不同温度和湿度的要求，想要一一满足就要改进设施。破损的材料需要修复，修复每种文物或化石又是种专门的技术（比如修青铜器的人不会修字画，修字画的人不会修化石），每种技术的掌握又可能耗费数年的专业学习。人工之外，修复本身也要有材料耗费。就这样，平摊在一件文物上是几块钱，乘以千万件文物每年仅收藏费用便是巨资。靠着经济支持，博物馆才能维持。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/6TVXzhbsCrabW3_Ef4iepVwPcOdbynjB1WrvbUjKeqVwAgAAUgEAAFBO.png&quot;/&gt;巴西国博原貌。图片来源：Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这是保存文化归属感的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西花了200多年建立的自然科学与人类学的记忆，在6小时内化为灰烬。这样的悲剧，希望永远不要再发生了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Ent，luna）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Brazil's national museum: what could be lost in the fire?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.theguardian.com/world/2018/sep/03/brazils-national-museum-what-could-be-lost-in-the-fire&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brazil museum fire: ‘incalculable’ loss as 200-year-old Rio institution gutted. https://www.theguardian.com/world/2018/sep/03/fire-engulfs-brazil-national-museum-rio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fire Devastates Brazil's Oldest Science Museum. https://www.nationalgeographic.com/science/2018/09/news-museu-nacional-fire-rio-de-janeiro-natural-history/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brazil Museum Fire Leaves Ashes, Recrimination and Little Else. https://www.nytimes.com/2018/09/03/world/americas/brazil-museum-fire.html?action=click&amp;amp;module=Top%20Stories&amp;amp;pgtype=Homepage&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brazil Museum Fire Threatens Hundreds of Years of History. https://www.nytimes.com/2018/09/02/world/americas/national-museum-brazil-fire.html?action=click&amp;amp;module=RelatedCoverage&amp;amp;pgtype=Article&amp;amp;region=Footer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Genetics Rewrites the History of Early America—And, Maybe, the Field of Archaeology. https://www.smithsonianmag.com/science-nature/genetics-rewrites-history-early-america-and-maybe-field-archaeology-180967745/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anos do Museu Naciona. http://www.museunacional.ufrj.br/200_anos/doc/200_anos_do_Museu_Nacional.pdf&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;题图来源：东方IC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443237%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 05 Sep 2018 16:01:49 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443237/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>痛到半夜里大叫，这么痛的痛风，我是真的怕了</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443223/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443223/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;79&quot;&gt;
&lt;p&gt;朋友从远处一瘸一拐地向我走来，我愣住了。“得痛风了，脚踝疼得不行。今天好点，要不然疼得走不了路，只能躺在床上。”朋友长得高高壮壮，一直以来身体很健康，我怎么也没想到，这样的人也会和痛风沾上关系。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;痛风是怎么回事？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;痛风和血液中的尿酸浓度升高有关。尿酸是嘌呤代谢的终产物，人体80%的尿酸来源于内源性嘌呤代谢，剩下的20%来源于富含嘌呤或者核酸蛋白的食物。正常情况下，尿酸溶于血液，随着尿液排出。血中的尿酸水平过高（医学上叫高尿酸血症）时，尿酸盐结晶可能会沉积到关节处，引起炎症反应和剧烈的疼痛。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/N4ge1VanRmL1-iYjF7QatS4sBfvLbsqh442E2C2KiAm5AwAAwgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/474&quot;/&gt;英国讽刺漫画家詹姆斯·吉尔雷笔下的“痛风”。图片来源：维基百科&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是只要有高尿酸血症就一定会得痛风，临床上只有5%-15%的高尿酸血症患者最终发展为痛风。从血尿酸增高至痛风的症状出现所需的时间，可长达数年至数十年，有些可终身不出现症状。随着年龄的增长，痛风的患病率会增加。高尿酸血症的水平和持续时间也与痛风有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本痛风多见于40岁以上的男性，近年来，由于生活方式和饮食结构的变化，痛风的发病有年轻化的趋势&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;绝非浪得虚名，痛风真的特别痛&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;痛风有急性关节炎期和慢性关节炎期之分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当饮酒、高蛋白高嘌呤饮食、劳累、压力和药物等诱因导致痛风急性期发作的时候，尿酸沉积的关节处会有剧烈的疼痛。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/jZhBOA1IA0udcVX4QQg7YMnFQmmxh4muYyNcL3i-NvChDwAAiRMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/799&quot;/&gt;单侧第1跖趾关节为痛风最常见的发病关节，其他常见的发病部位为：踝关节，膝关节和指关节。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之所以会这么疼，主要是因为尿酸盐沉积到关节时，会召唤白细胞。白细胞听到后，迅速跑到尿酸盐的身边，并且释放出各种化学趋化因子。这样一来会导致病人难以忍受的疼痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;急性期的发作有自限性，在2周内可以自行缓解。这并不意味着可以不吃药，一是因为急性期的疼痛难以忍受，二是因为如果治疗不及时，随着痛风的进展，大量的痛风石沉积到关节内部，会引起关节损坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于尿酸通过肾脏排出，长期的痛风也会造成肾脏的损坏。但是经过适当的治疗，大多数情况，痛风不会给患者造成永久性的损害。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;什么时候应当去看医生&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当关节处有突发、剧烈的疼痛，应该及时就诊。如果除了关节疼痛，还伴随着关节处的发热发炎、体温升高，可能是感染的标志，更应当及时去医院就诊。千万不要忌讳就医，医生会选用药物进行治疗。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;痛风是终身性的，但是有效管理可以让生活质量不受影响&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;由于痛风和尿酸的增高相关。正常人预防痛风，需要从调整饮食，多运动，保持健康的体重入手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于已经患有痛风的人来说，急性期发作时剧烈的疼痛，足以让人在睡梦中醒过来。可以通过下面四步预防痛风急性期的发作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.合理饮食：避免食用会诱发痛风的食物，例如红肉、内脏和海鲜等一系列含有高蛋白、高嘌呤的食物。同时也要限制酒精的摄入，特别是啤酒和烈性酒。如果某一段时间特别馋酒，一定要咨询医生，自己的身体是否可以饮酒，可以饮用哪一类的酒，以及每次的饮酒量。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/gWI1sq8F4wla9ovsNesgqpF8Mrt24G3CzCUU23fPRDqIEwAAiBMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/640&quot;/&gt;图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.坚持锻炼身体：保证每周锻炼的时间在150分钟以上。一周锻炼5天，每天至少锻炼30分钟。可以选择慢走、游泳等方式。运动时，不一定非要连续30分钟不停歇。可以改为每次锻炼10分钟，一天锻炼3次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.大量饮水：保持每天的饮水量在2000毫升以上。不能用饮料代替水，尤其是要避免饮用糖分含量较高的饮料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.保持健康的体重。体重超过了正常范围时，减轻体重可以减轻体内尿酸的水平。减肥也要循序渐进，短时间内急速减肥，可能会导致体内尿酸水平的骤然上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;痛风是一种终身性疾病，但是也无需过分紧张，经过治疗和护理，大多数痛风病人并不会受到永久性损害。在生活中注意调整饮食习惯，做一些小小的举动就可以改善生活质量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我打算从今天开始督促我朋友减肥，戒酒，减少海鲜的食用量了。对于他这么一个爱海鲜如命的人来说，确实很有难度。如果他实在控制不住自己想吃海鲜的欲望，那让我来替他解决冰箱里的海鲜吧……(编辑：odette)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;陈灏珠，钟南山主编，内科学第8版，北京：人民卫生出版社&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gout.Mayo Clinic.https://www.mayoclinic.org/diseases-conditions/gout/diagnosis-treatment/drc-20372903&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gout. Centers for Disease Control and Prevention.https://www.cdc.gov/arthritis/basics/gout.html.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gout.National Institute of Arthritis and Musculoskeletal and Skin Disease.https://www.niams.nih.gov/health-topics/gout#tab-overview&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443223%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 05 Sep 2018 16:01:48 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443223/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>裸鼹鼠皇后的洗脑秘诀——喂你些屎</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443227/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443227/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;74&quot;&gt;
&lt;p&gt;裸鼹鼠的后宫里，皇后每天都要面临一个大问题：如何把手下宫女太监治理得服服帖帖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裸鼹鼠（&lt;em&gt;Heterocephalus glaber&lt;/em&gt;）是高度社会化的生物，就像蜜蜂，一群裸鼹鼠会有一只皇后和几只雄鼠，其余的不管雌雄都是宫鼠，哦不，是工鼠。这些工鼠不但没有繁殖权，甚至都没有性成熟，这样就能确保皇后在生娃这件事上拥有绝对的垄断地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是带娃当然不能皇后亲自带，还是要靠下人。问题来了，工鼠没有性成熟，也就不会自己合成性激素；但要是没有性激素，哪来的育幼本能带娃呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案很简单，&lt;strong&gt;吔屎&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/D6aX6SopZ0ywk0nDFk7pgvKJmS3i-9dJr2xT0XaYS7C-AQAALAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃屎，对于裸鼹鼠来说，其实是司空见惯的事儿。在裸鼹鼠庞大的地下宫殿里，会有指定的&lt;strong&gt;厕所洞&lt;/strong&gt;，专门用来存放大便。厕所洞还是它们的&lt;strong&gt;零食室&lt;/strong&gt;，幼崽会嘤嘤地叫、或直接去刮成年裸鼹鼠的屁股，只为了一顿美屎，而有些时候，成年裸鼹鼠干脆就&lt;strong&gt;直接拉到幼崽嘴里&lt;/strong&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;吃屎（食粪性）行为&lt;/strong&gt;在其他动物身上也不罕见，比如人类忠诚的朋友——“改不了吃屎”的狗。而对于啮齿动物，如本文的主角裸鼹鼠，吃屎不可耻还有用，因为&lt;strong&gt;大便中的肠道细菌有助于消化&lt;/strong&gt;它们吃下去的须根和块茎。另外，吃下去的屎还有&lt;strong&gt;标记群成员&lt;/strong&gt;的作用。每一个裸鼹鼠群体都有自己特定的气味，可以说是一群一个屎味。一旦有不同气味的入侵，那它一定会被打死。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/xDF6-w3L10ZEnOuS5Fymw-8EhUkXgeuO-cr7WPhlQSlYAgAAYQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;（裸鼹鼠的地下宫殿，里面的洞穴有各自特定的用途，比如专门的厕所洞，专门的育儿洞等等。图片来源：virgoletteblog.it）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，日本麻布大学的生物学家还发现：裸鼹鼠&lt;strong&gt;皇后母仪天下的秘诀竟也在于——屎&lt;/strong&gt;。麻布大学的兽医学部名声在外，经常都会发表创新的、有前瞻性的论文。这次，麻布大学兽医学部的茂木一孝教授（Kazutaka Mogi）又给大家带来了惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前，一孝和他的团队就研究过老鼠的“&lt;strong&gt;替代父母行为&lt;/strong&gt;”（养育非亲生幼崽的行为）。他们发现雌性老鼠卵巢内产生的&lt;strong&gt;雌激素&lt;/strong&gt;似乎会影响养育者的母性表现，激素越多，它们就表现得越有母性。然而，对于裸鼹鼠而言，皇后是唯一有生育能力的雌性，负责养育后代的工鼠自己无法性成熟、不会产生诱导育幼行为的性激素，可是，为何工鼠们总把皇后生的娃当宝贝养着？皇后到底是有何能耐？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员灵机一动，想到了屎，而且是皇后的屎！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裸鼹鼠能够从屎中获得营养，那工鼠也有可能从皇后的屎里获得皇后才能产生的雌激素。于是，研究人员从&lt;strong&gt;怀孕的皇后&lt;/strong&gt;那儿收集了一些屎，然后把屎分给了工鼠。&lt;strong&gt;吃了皇后的屎，工鼠们立刻母爱爆棚&lt;/strong&gt;，一听到幼崽的叫喊声就冲过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着，为了证明激素正是屎中的关键成分，研究人员做了进一步的实验。他们从&lt;strong&gt;非妊娠的皇后&lt;/strong&gt;那儿也收集了一些屎，然后，把这些屎分成两半，一半加了&lt;strong&gt;雌二醇&lt;/strong&gt;（雌激素的一种）、另一半没加。结果发现：只有那些吃掉了加了雌二醇的屎的裸鼹鼠才会对幼崽的叫喊声更敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/RHwgBkcKl7B_GQ503Cbvr6140Vwa4SuO7ORgmKbSd-e-BQAALwMAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/354&quot;/&gt;（工鼠吃了怀孕皇后的大便之后，体内的雌二醇会变多。在皇后生完孩子，工鼠体内的激素会变化导致它们母性大发，一听到幼崽的叫唤，就飞奔过去。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裸鼹鼠皇后统治后宫的伎俩，就这样被研究人员识破了。凭借自己的屎，皇后轻轻松松地就把工鼠给&lt;strong&gt;洗脑&lt;/strong&gt;了。吃过皇后拉的屎，工鼠们忙前忙后、不辞辛劳地伺候皇后的新生儿。拉泡屎就能一统天下，这皇后当得可谓是实至名归啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃屎真的是好处多多，至少对裸鼹鼠来说是这样的，既能助消化、又能做气味标记、还能有助于皇后控制下属心甘情愿地去给自己带娃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屎竟被吃得如此有用，是不是觉得裸鼹鼠很神奇呢？其实，裸鼹鼠的神奇之处还不止于吃屎。裸鼹鼠能&lt;strong&gt;在缺氧的情况下挺18分钟、几乎不得癌症、不会老、不怕痛&lt;/strong&gt;……另外，它们那被国外网友戏称为“长牙丁丁”（penis with teeth）的模样还被人类拿来&lt;strong&gt;保护青少年隐私&lt;/strong&gt;。如果有人网上勾搭你要张你的丁丁照，为了避免以后遭到性勒索，加拿大儿童保护中心（Canadian Centre for Child Protection）会建议你给对方发一张裸鼹鼠！&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/JUQET05AlsK8eE_aULNJRmVSY5_lAmW6EfLdkIwci0mwBAAAXgEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/186&quot;/&gt;（你自己说像不像！图片来源：加拿大儿童保护中心）&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/c_MUxowwmsg-QrqohdXyLkQZ3gXH7q3NV3L4kDhl7x0QBQAA_QIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/377&quot;/&gt;（裸鼹鼠帮你远离性勒索，图片来源：加拿大儿童保护中心）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(编辑：Ent)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考链接：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;https://www.theatlantic.com/science/archive/2018/08/naked-mole-rats-eat-poop/568519/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.smithsonianmag.com/science-nature/how-eating-poop-makes-these-mole-rats-more-motherly-180970140/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;http://songshuhui.net/archives/100207&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.protectchildren.ca/en/programs-and-initiatives/dont-get-sextorted/&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;题图来源：&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443227%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 05 Sep 2018 16:01:47 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443227/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>阿汤哥拼了老命，碟中谍的其他人也不容易</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443233/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443233/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;115&quot;&gt;
&lt;p&gt;《碟中谍6：全面瓦解》（Mission: Impossible - Fallout）近期正在热映，阿汤哥和他的IMF团队再次回归，在跳伞、跳楼、开直升机的搏命汤的带领下，又一次完成了不可能的任务，而真实、刺激的特技拍摄也再次挑战了好莱坞动作大片的极限。&lt;strong&gt;果壳和电影的三位主创人员聊了聊&lt;/strong&gt;，和大家一起探究这部动作大片制作背后的一些小故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/csDwhfBU7Oe6eAuCJbCUU36qDJSlLy1H1DshmrMXQUOABwAAIgMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/267&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;留了胡子也不像反派的亨利·卡维尔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亨利·卡维尔（Henry Cavill）饰演奥古斯特·沃克（August Walker），是本片的新人物。在电影里，当CIA新任局长史隆领着特工亨利出场的时候，她对亨利的介绍非常有意思：“You use a scalpel. I prefer a hammer”。从字面意思来理解的话，就是阿汤哥是一把手术刀，而亨利则是一把锤子。至于为什么要把这么帅的亨利比作&lt;strong&gt;锤子&lt;/strong&gt;，亨利会在与果壳的对话视频里亲自解释给你听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见到亨利时，他笑着起身、主动伸手问好。&lt;strong&gt;握着他温暖的手，那一瞬间我竟然在担心我冰冷的手会不会冷到他了&lt;/strong&gt;。紧张的心情让我当时双手冰冷，亨利阳光般的笑容不但没有消除我的紧张，反而让人产生了一种不真实感，眼前这张干净帅气的脸真的是电影里那个留着胡子的反派？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;embed allowscriptaccess=&quot;always&quot; height=&quot;533&quot; quality=&quot;high&quot; src=&quot;https://imgcache.qq.com/tencentvideo_v1/playerv3/TPout.swf?max_age=86400&amp;amp;v=20161117&amp;amp;vid=b0776wwssk9&amp;amp;auto=0&quot; type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot; width=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位一脸正派的超人，&lt;strong&gt;就算留了胡子，看着实在也不像是个坏蛋&lt;/strong&gt;……其实在去年，亨利的胡子就引起过争议，由于碟6的拍摄与正义联盟的补拍时间冲突了，派拉蒙与华纳兄弟这两大电影巨头就因为亨利的胡子闹得不可开交。最终，华纳兄弟只能选择用CGI、自己动手把超人的胡子“刮”掉。现在碟6热映中，亨利又得一次又一次地回答着关于胡子的问题，可能连亨利自己也想不到，当初蓄起的胡子竟会让戏外生活也如此戏剧性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，胡子绝对不是亨利在碟6中的唯一亮点。作为和拼命三郎阿汤哥搭戏最多的男二，亨利也吃了不少的苦头。在厕所里肉搏的那场戏获得了媒体和观众的一致好评，但演员拍起来却是苦不堪言。原定是4天的拍摄时间，亨利说“&lt;strong&gt;那场戏拍了四周，我们吃了不少苦&lt;/strong&gt;”。虽然没有像阿汤哥在跳跃高楼时摔伤脚踝，但是拍完打戏，亨利身上也是各种肿痛、淤青。和亨利、阿汤哥演对手戏的是来自中国的杨亮，亨利在对话中对杨亮给予了很高的评价：“他的表现非常棒”、“&lt;strong&gt;如果不是他来演那个角色，那场戏一定会是完全另外一种样子&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/_i55dgT3rQaAVuYTv-WWFjZFHri3hn-UPB3_VJB_Niz0AQAA-gAAAEdJ.gif&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;亨利：我也想跳&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;HALO Jump&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;啊！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是别的电影，看到危险刺激的场面，你马上就能想到电脑特效。然而，这是碟中谍！它疯狂的地方就在于真实的特技拍摄。该系列的每一部电影都有让人印象深刻的特技表演，而此次的碟6就让更多的人认识了&lt;strong&gt;HALO Jump&lt;/strong&gt;（High Altitude - Low Opening），即&lt;strong&gt;“高跳低开”跳伞&lt;/strong&gt;。顾名思义，就是跳伞时，出舱高度高，开伞高度低。它的技术难度非常高，但是，能有效缩短伞兵的滞空时间，从而降低暴露的风险、提高隐蔽性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HALO Jump也在亨利的人生愿望清单里，他原本对此十分期待，然而，最终却没能在电影中实现这一愿望。在《早安美国》的节目里，亨利说他曾对着阿汤哥苦苦哀求、希望他们能够让他亲自完成这一高难度特技，但是，阿汤哥无奈地回绝了他“听着，亨利，我也很想很想你能去跳，但是，&lt;strong&gt;你要是也去跳，那很可能会把我、以及其他所有人都害死……&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只能眼睁睁地看着别人实现自己的愿望，不知道亨利的心里是什么滋味。当然，能和阿汤哥等众多优秀的演员合作，亨利表示自己学到了很多东西。即便“在片场坐着，开开玩笑、像平常一样聊聊天”，他都觉得很开心。对于和阿汤哥的这次合作，亨利说“&lt;strong&gt;这是一个荣幸，这样的事，我一定不会忘记&lt;/strong&gt;。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最萌的西蒙·佩吉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西蒙·佩吉（Simon Pegg）饰演的班吉·邓恩（Benji Dunn）是不可能任务小组（IMF）里的一员，作为团队中的技术员，班吉能把各种高科技小玩意玩得得心应手，是阿汤哥的好帮手。他的遥控取车、人皮面具、变音胶带……也碟中谍系列的一大看点。这些智能设备是电影必不可少的基础元素，就像西蒙在对话中说到的那样“它们是碟中谍不可思议的地方”、“是故事的一部分”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西蒙本人也喜欢尝试新科技，不过他说“我不像班吉，我不懂它们怎么运作的”。要是这些东西哪里坏了，他说他只能找别人帮忙修一下。在阿汤哥、亨利等其他角色像超级英雄一样无所不能的时候，西蒙饰演的&lt;strong&gt;班吉更像是个普通人&lt;/strong&gt;，从而多少拉近了电影和观众之间的距离。他能够利用高科技变身、变声音助阿汤哥一臂之力，也难免会马虎地把追踪设备拿反、&lt;strong&gt;给阿汤哥指了一条跳楼的明路&lt;/strong&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/SQ3DU0UCDC2wxGDbPWeyWjusmQvJmJymhvBQX82FbLDGAQAANwIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西蒙本人也非常的亲切、可爱。在碟中谍电影主创中，西蒙应该是唯一一位会亲自发微博的明星。在对话正式开始前，我随口提起他的微博，&lt;strong&gt;他笑着说过去有一次他突然想起自己还有一个微博，于是，就开始发微博了&lt;/strong&gt;。他会在微博发好玩儿的自拍、表达对中国粉丝的感谢和爱。就算你没看过他在众多优秀电影中的出色表演，也一定会被他这个人的人格魅力所吸引。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在西蒙的微博里，我们看到的几乎全是阳光的、有爱的、有趣的微博，然而，这个幽默的&lt;strong&gt;LaoGong&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;曾在过去很长的一段时间里是迷失的、抑郁的、酗酒的&lt;/strong&gt;。那时很少有粉丝发现西蒙的异常，甚至连他最好的朋友尼克·弗罗斯特（Nick Frost）也不知道他的问题，因为他一直默默地把自己痛苦的一面隐藏起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来能和阿汤哥一起拍电影，还演了星际迷航中的史考特，这应该让当时的西蒙非常高兴才对，可是，并没有。幸运的是，西蒙后来得到了帮助，而且就是在开始拍摄碟中谍4的时候。现在的西蒙已经走出了抑郁、也戒了酒，也不再隐藏这段过去。他没有为此感到羞愧，当然也不会为此感到骄傲，因为这样的经历并不酷，它是真的很糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/3cOOMttCS4WrjoEGNymDjnN-1sU41kSI6RMwc0nhUTT0AQAA5gIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西蒙还是一个非常敬业的演员，即便他不需要高难度的特技表演，他还是认为演好班吉是一份很难的工作。西蒙在对话中说“&lt;strong&gt;不管做任何事，你都要百分百地投入”&lt;/strong&gt;。在这部追求真实特技拍摄的电影里，西蒙不需要像阿汤哥那样去学开直升机，但是，他学会了开快艇！同时，他还不忘皮一下“&lt;strong&gt;不过，没有类似阿汤哥那样危险的处境，我还是挺开心的……&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，当西蒙被问到，如果你在电影院看电影时，周围有人在不停地说话，你会怎么办？西蒙的反应真的太可爱了，请看对话视频。&lt;/p&gt;
&lt;embed allowscriptaccess=&quot;always&quot; height=&quot;533&quot; quality=&quot;high&quot; src=&quot;https://imgcache.qq.com/tencentvideo_v1/playerv3/TPout.swf?max_age=86400&amp;amp;v=20161117&amp;amp;vid=v0776pgporx&amp;amp;auto=0&quot; type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot; width=&quot;640&quot;/&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有才就是任性的导演克里斯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯托夫·迈考利（Christopher McQuarrie）是第一位两次拍摄碟中谍电影的导演，他对此表示自己确实是足够疯狂才敢归来。早在1995年，克里斯就因为《普通嫌疑犯》获得了奥斯卡最佳原创剧本奖。而现在，碟中谍电影也让克里斯的导演身份也获得了大家的肯定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我问导演要拍一部完全不同于以前的碟中谍电影，最大的挑战是什么的时候，他认为最大的挑战其实不是尝试新的事情，而是&lt;strong&gt;“以一种全新的方式进行拍摄”&lt;/strong&gt;。碟中谍的观众们几乎什么惊险刺激的场面都见过了，因此，如何以一种全新的视角将观众带入电影才是他最在意的事。导演认为自己的第一个挑战就是“找到放置摄影机的合适位置”，好&lt;strong&gt;让观众们有种跟着阿汤哥一起不要命的观影体验&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/ye4-5K0hwXdg5i8x9hqJPFBsn8hweDcfmZt6J7GfzNLRBAAAoAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/481&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯导演和阿汤哥已是多次合作的老搭档了，两人之间已有很大的默契。我说阿汤哥看起来一副什么都不怕的样子，导演开玩笑说“&lt;strong&gt;我想他唯一害怕的是他的假期&lt;/strong&gt;”。搏命汤绝对是个彻头彻尾的工作狂，而导演为了给阿汤哥设置各种挑战，也把自己忙得够呛……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯旋门的逆行追逐、伦敦屋顶的跑酷、新西兰的直升机俯冲……当我提起拍摄地的时候，导演则表示他是先选好了地点、再设计具体的故事发展和动作编排的。“&lt;strong&gt;我会让拍摄场地来告诉我应该发生什么样的动作&lt;/strong&gt;。”这样一部动作大片竟然是在没有剧本的前提下开始拍摄的，而且是一边拍摄一边修改剧本。只能说，有才华就是任性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这一部的主题“全面瓦解（Fallout）”也十分的巧妙。Fallout有核辐射的意思，这与电影中的钚核、核恐怖主义有关系，而在对话中，导演也指出了它的引申含义。至于导演为了这部电影是怎样操碎了心，具体的对话请看视频。&lt;/p&gt;
&lt;embed allowscriptaccess=&quot;always&quot; height=&quot;533&quot; quality=&quot;high&quot; src=&quot;https://imgcache.qq.com/tencentvideo_v1/playerv3/TPout.swf?max_age=86400&amp;amp;v=20161117&amp;amp;vid=l077683c10z&amp;amp;auto=0&quot; type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot; width=&quot;640&quot;/&gt;
&lt;p&gt;从1996年的第一部碟中谍电影开始，阿汤哥就不断地挑战极限，跳火车、跳摩托、跳楼、跳飞机、跳伞……下一部里的阿汤哥该不会真开着火箭、跳出地球？你很难说这不可能完成，因为这是没有什么不可能的碟中谍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦，对了！建议看电影前&lt;strong&gt;备好纸巾&lt;/strong&gt;，因为电影太刺激了，观影过程中手心容易出汗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Mo）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443233%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 08:03:22 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443233/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>亚马孙雨林衰退，北极长出“森林”？这都不是好事！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443230/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443230/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;108&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;|· 本文来自“我是科学家”·|&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经历一个难熬的炎夏，我们终于盼来了降温的迹象，天气逐渐变得凉爽，陆续出现的降雨使此前的干旱得到了缓解（有些地区过量的降水还给当地人添了不少麻烦）。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/yREAIZUQ74yEWsrht8S7Xjg4ShLwaCKXVfyj2Ck-A2eAAgAAqgEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;一到了下大雨的时候，一出家门就开启了“看海模式”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在炎夏里，不仅我们觉得酷热难耐，我们身边的植物也要经历干旱的考验。城市的绿地和乡间的田地还能得到人类的“救助”，而面积广袤、人迹罕至的热带雨林如果遭遇旱灾，情况就会非常严峻。一项最新研究提醒我们：&lt;strong&gt;干旱会对森林产生长达数年的负面影响，影响所及之处也不仅限于森林&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自加州大学洛杉矶分校、波士顿大学等机构的科学家共同完成这项研究，论文发表在今年8月初的《自然·通讯》（Nature Communications）上。这项研究第一次量化了干旱对亚马孙雨林造成的长期影响&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/OVBCRvZZO012QPCm1L1boo6BK0w63XYOXUSJ7jGO86sgAwAAkgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/526&quot;/&gt;图中黄线围成的区域为亚马孙河流域，面积为750万平方千米。图片来源：参考文献[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚马孙雨林是世界上最大的雨林，面积达550万平方千米&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。研究人员认为，亚马孙雨林通过光合作用吸收了人类燃烧化石燃料排放出的大量温室气体，成为一个巨大的碳储存库。在正常年份里，亚马孙雨林确实不负众望，吸收着大气中的二氧化碳并把碳固定下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，发生在2005年、2010年和2015年的3次严重干旱，使森林对二氧化碳的吸收会减少，导致森林从大气中吸收的二氧化碳量少于向大气中排出的量。这种效应，即使是在雨水到来后还会持续数年之久。这样的现象让人们不得不重新审视亚马孙雨林在碳循环中的作用了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚马孙雨林既可以是一个令人欣慰的碳储存库，&lt;strong&gt;也可能反过来成为一个巨大的碳排放源&lt;/strong&gt;。这不是一个好消息。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/troSKaYalNAuUGVCP5Sxsyg3LKXIj-Aej-5kRwpHpa4pAgAANwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;基于热带降水测量任务（TRMM）的数据生成的图像，展示出亚马孙盆地受到2005年严重干旱影响的地区：图中黄色、橙色和红色的区域分别表示发生轻度干旱、中度干旱和重度干旱的地区，绿色区域表示未受干旱影响的地区。图片来源：参考文献[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在干旱的情况下，最鲜明的现象就是树叶的脱落，这将直接降低树木进行光合作用并吸收碳的能力。同时，由于无法将足够的水分从根部汲取到高处的叶片，高大的树木会更易受到干旱的侵袭。在这些高大的树木死亡并倒下后，会在林冠处留下缝隙。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/hOxLc0Z6uhCTLO7e2TkS_kkmoZjdv-mCUXYoWwCoCC38AwAAqAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;在干旱的情况下，最鲜明的现象就是树叶的脱落。图片来源： pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员使用美国国家航空航天局的冰云和土地高程卫星（ICESat）上搭载的地学激光测高系统（Geoscience Laser Altimeter System），获得了高分辨率的地图来反映林冠结构的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们发现&lt;strong&gt;干旱对林冠高度产生了显著的影响&lt;/strong&gt;：在2005年的那次旱灾中，受灾最严重的地区的林冠高度在干旱发生之后一年平均降低了大约0.88米；在其他灾情较轻的地区，林冠高度降低得要少一些，但是在有数据记录的2005年至2008年间，林冠高度都在持续降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员以这样的数据为基础，开发出一种分析方法，可以将这种林冠结构上的变化转化成地面上生物量和碳的变化，由此他们计算出在此期间&lt;strong&gt;亚马孙盆地每年平均失去&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2.7&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;亿吨碳，因此也就无法再发挥出作为碳储存库的作用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们同时发现，亚马孙雨林一半的降水通过内部的水循环产生，也就是说，水分从植被和地表蒸发，随后在旱季凝结并形成降水，从而带来雨季。因此，杀死树木的干旱不仅会增加碳排放，还会直接减少降水并延长旱季的时间，而这会增加未来发生旱灾的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领导这项研究的喷气推进实验室的Sassan Saatchi警告说，如果亚马孙雨林的干旱以2005年、2010年和2015年这样的频率和程度发生的话，那么亚马孙雨林将在未来最终变成干燥的热带森林，这会显著降低它的贮碳能力和生物多样性。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/YU5eujx9j1emLoEG-shFh0YeRaMj3ruQByD-UWke0WQABAAAAAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;如果干旱持续，亚马孙雨林将在未来最终变成干燥的热带森林。图片来源：wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在为亚马孙雨林担忧的时候，直觉告诉我们，我们应该祈祷地球能被更多的森林所覆盖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在有一些地方，森林多了却不是什么好事——比如北极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北极在我们的印象中应该是冰雪和北极熊的世界，不应该和森林联系在一起。但是，由首尔国立大学、喷气推进实验室和科罗拉多大学博尔德分校等机构参与的一项研究发现，&lt;strong&gt;由于北极地区碳循环的加速，原本以苔原为主的北极生态系统中，开始出现寒带针叶林的一些特征。&lt;/strong&gt;他们观察到了灌木和树木向北移动的迹象&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/XKLZDF2kwSykob7DsQClRQSnLhX3CwTNKHDHy_c0TNHcAwAAuAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/450&quot;/&gt;加拿大育空地区观察到的植被、永久冻土和海岸侵蚀的变化情况（左图为1987年的图像，右图为2007年的图像）。图片来源：参考文献[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究指出，北极地区夏季逐渐升温，永久冻土的最上层开始融化，使得微生物可以分解其中的有机质并向大气中释放出二氧化碳&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;。&lt;strong&gt;虽然在此生长的树木会消耗二氧化碳，但是却赶不上释放的速度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过分析美国国家大气和海洋管理局在阿拉斯加巴罗观测站测得的数据，研究人员计算出在阿拉斯加北坡苔原生态系统中，碳储存在冻土中的时间要比40年前少大约13%，也就是说，那里的碳循环正在加速。北极的碳循环处在碳排放和碳吸收的脆弱平衡中，伴随温度升高，目前这种平衡已经被打破——储存在冻土中的二氧化碳被释放出来，使得北极与受到干旱影响的亚马孙雨林一样，成为一个巨大的碳源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚马孙雨林正在消失的森林和北极地区反常出现的森林，都和我们的命运息息相关。和特朗普总统持相同意见的人毕竟只是少数，全球气候变暖已经成为大多数人的共识。情况越来越糟，我们不能坐以待毙。使用清洁能源、保护森林听起来是老生常谈，却会实实在在地止住我们滑向生态危机深渊的脚步。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/XKLZDF2kwSykob7DsQClRQSnLhX3CwTNKHDHy_c0TNHcAwAAuAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/450&quot;/&gt;气候变暖，情况越来越糟，我们不能坐以待毙。 图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远隔万里的北极和亚马孙雨林因为碳排放被联系在一起，当然不是好事情。不过，我们不必先担心森林从地球上完全消失，因为如果继续观望和争吵，人类极有可能先于森林而消失。（编辑：小柒）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;https://www.nature.com/articles/s41467-018-05668-6&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.nasa.gov/feature/jpl/nasa-finds-amazon-drought-leaves-long-legacy-of-damage&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_Rainforest&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.nasa.gov/feature/jpl/new-study-the-arctic-carbon-cycle-is-speeding-up&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;http://advances.sciencemag.org/content/4/7/eaao1167/tab-pdf&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者名片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/CoKZNpAwPOspS_5cb-T3q2_yVwdVH9l3pQxZTS8-Ii84BAAAkAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/388&quot;/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443230%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 08:03:21 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443230/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>