<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>能回应驾驶员情绪变化的汽车离我们还有多远？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442746/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442746/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;65&quot;&gt;
&lt;p&gt;（李文岐/译，vicko238、Ent/校）制造商们正在探索让汽车能够识别驾驶员情绪的可能性，他们相信这样可以使驾驶更为安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员希望将生物传感器整合到汽车当中，使得汽车能够知道驾驶员何时是处于疲惫或紧张的状态。一旦识别出这些状态，汽车便能给出提示或警报，在极端的情况下，甚至可能直接切换为自动驾驶模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽车或许能够将面部识别技术与跟踪脉搏、呼吸频率以及出汗状况的传感器结合起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧盟资助的一个项目中，福特公司的科学家们正在研发高级驾驶员辅助系统。相较于判断路况，这一系统通过识别人类的情绪状态从而使汽车能更好地回应驾驶员需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年1月，福特公司在伦敦展示了一辆型号为福特Focus RS的初级概念原型车。通过与驾驶员相连的运动跟踪设备和皮肤传感器，这辆车能够根据驾驶员的情绪状态而亮灯。一个计算机随后会对生物特征数据进行解读，使得侧窗内数千个LED灯会根据驾驶员的压力水平进行闪烁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是寒冷潮湿的一天，在特技车手保罗·斯威夫（Paul Swift）特的指导下，《卫报》记者在斯特拉福德奥林匹克公园测试了情绪外显的福特Focus汽车性能：踩下油门，将方向盘向左打死，这时窗户上的点点灯光呈现出规律的闪烁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一连串疯狂的车轮画圈表演以一个慌乱的倾斜达到高潮，驾驶员的颧骨与内置电路亲密接触。福特Focus闪出了一道耀眼的白光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就是我们所说的‘蜂鸣时刻’——一个情绪活动的高峰。你的心率会提高25%，皮电反应也会提高25%——大约1微西。”深上公司（Sensum）的首席技术官卡万·费恩斯博士（Dr Cavan Fyans）说。深上公司位于贝尔法斯特，为福特汽车提供共情技术支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费恩斯说，这种蜂鸣时刻提示对驾驶员是有好处的，而福特正基于这一说法对更多跑车进行改造。不过，相关应用远不止步于此。费恩斯继续说道：“我们可以探测到你是否有压力、是否紧张，或者是否在走神。这是一个巨大的新兴市场。很多汽车制造商都在研究怎样让这一技术人性化：这些自动驾驶汽车的造车人知道如何识别全世界的道路和追踪其他车辆，但对车内的人了解甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一辆能够识别驾驶员情绪的自动驾驶汽车可以使紧张的乘车者安下心来。或者如果你想让汽车来掌控驾驶，你可以把一切交给它。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/F9DP4iFlvtohSSW5Hjv-QFv1RXOkb1w3hB6vu30Eet6FAgAAgwEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/384&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;这辆福特原型车可以根据驾驶员的情绪亮灯，呈现出驾驶员的“蜂鸣时刻”。图片来源：Jonathan Brady/PA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马塞尔·马瑟森博士（Dr Marcel Mathissen）是位于德国亚琛的福特公司欧洲分部的一名研究人员，他认为这一概念仍处于早期阶段。“我们正在研发可以预测和监控驾驶员状态——例如困意——的稳健算法和技术。”汽车制造商首先应当提升的是当下的可穿戴技术，马瑟森说，“我们的顾客是不会穿戴现在这样的传感器。我们最主要的研究议题之一就是研发存在感低的传感器，目前它采集数据的质量还无法达到我们的期望”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马瑟森说，监控需要很多部件配合完成，包括在驾驶员闭眼和打哈欠时能发出警报的面部识别摄像机，以及心率和呼吸监测器等。这些信息可以和一些现有的元件中的数据进行整合，例如车道偏离报警系统。汽车在监测到驾驶员受伤或犯困后，也可以把这些信息发送给别的汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保险行业认为，由于90%以上的交通事故都涉及人为失误，自主技术的创新将能大幅降低事故发生率。在英国保险协会（the Association of British Insurers）负责机动车与理赔方面的高级政策顾问本·豪沃斯（Ben Howarth）说：“任何有助于提醒高危驾驶员的技术都值得尝试。尽管你开车时的情绪不太可能对车载计算机的决策造成多大影响，但挖掘这些信息可能是预测潜在问题和检测严重疾病的新方法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马瑟森承认道：“现在确实有些人觉得这项技术邪门儿。但人们对它的接受度会上升的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;TheGuardian, The end of road rage? A car which detects emotions.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442746%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2018 08:01:39 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442746/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>“别人家的孩子”都是谁？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442744/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442744/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;92&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;春节到了，回到家的你们见到爸爸妈妈、七大姑八大姨了吗？那么，你们有没有再度被“别人家孩子”所支配呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（锦衣Reload／译，vicko238、Ent／校）你不必像我一样以双胞胎之一的身份长大，就能意识到社会比较在生活中许多重要方面上被强调——但是双胞胎肯定对此了解颇深。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;生活中的社会比较&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我的双胞胎兄弟在我们各自的人生道路上曲折前行，然而即使道路不同，在检验某项能力的时候我们往往还是会以对方作为参考标准。也许是因为这种比较的影响对我们是如此强烈，所以我们努力做到“相等”，谁都不想让对方在任何重要领域感到自己是弱者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举个例子，在中学时我们参加了城市田径运动会的400米比赛。我们一起冲过了终点线，获得了并列第三。我们一起冲过终点这比我们之中任何一个人赢得比赛都要重要，这件事给我们带来的喜悦和胜利一样。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/C_HxyYgTC54G4gBmLQlNBYG-y91YylaP-537ynHiUvnYCQAAVQUAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/346&quot;/&gt;有时候胜利，是不用比较。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的职业生涯带我们走向了不同的方向，这或许算件幸运的事情。社会心理学家阿贝•特瑟（Abe Tesser）的研究表明，兄弟姐妹选择了不同的职业通常会消灭不愉快的对比效应。确实如此，当兄弟姐妹避免在同一领域竞争的时候，他们可以享受自己的成功，也会为其他兄弟姐妹的成就高兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的兄弟和我都避免使用脸书。也许是因为我们已经经历过太多社会比较了。一项研究发现如果人们用脸书来与家人、朋友保持联系，分享生活中的趣事，那么使用脸书可以是一个有趣而健康的行为。但如果用脸书来查看一个熟人的经济状况或是感情生活，人们就可能会产生嫉妒、抑郁的情绪。脸书在某些方面来说是有益和有趣的，但是负面的影响我们可就不需要了。脸书官方承认使用脸书可能会造成心理健康问题，但他们认为益处大于坏处。脸书如何解决这点、找到最佳的平衡负面与正面影响的方法，还有待观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别误会，社会比较很重要。美国社会心理学家利昂•费斯廷格（Leon Festinger）在1954年提出了社会比较理论。根据理论，我们之所以进行社会比较，是想要在缺乏客观的评价标准的情况下，获得准确的&lt;strong&gt;自我评价&lt;/strong&gt;。我们在向上比较时，会产生想要&lt;strong&gt;自我提升（self-improve）&lt;/strong&gt;的念头。而我们在进行向下比较时，主观幸福感会得到增强。有研究发现，乳腺癌患者会和那些比自己更不幸的患者进行比较，从而获得慰藉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我看来，虽然没那么雅致，但这个老笑话捕捉到了精髓：&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;两个远足者偶遇了一直灰熊。灰熊饥肠辘辘，两眼冒绿光。第一个远足者迅速脱掉登山靴，从包里拿出了一双运动鞋往脚上套。&lt;br/&gt;另外一个人惊恐地开口问道：“你、你在干什么？你不知道吗？没有人能跑过一只灰熊。”&lt;br/&gt;“我不需要跑过灰熊，我只需要跑过你。”第一个远足者淡定地回答他。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;社会比较的对象是谁？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;截至目前，社会心理学家们研究社会比较已经50多年了。一个问题经常被当作关键：我们和谁比较？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，社会比较在生活中无孔不入，但是和某些人的比较会更重要。我们常常找这些人来比较而不是其他人。那么，这些人是谁呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最直接的答案是，我们最常与之比较的人是与我们在比较相关属性上相似的人。这些人的&lt;strong&gt;性别、年龄、背景&lt;/strong&gt;等特征，给我们提供了一种可控的比较条件。这样我们能以一种简单直观的方式对比我们的行为和成就。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/hXHNgrYPy__eVfngmR6pB6w2nmLKmUpuPyQ1yCQfGIDAAwAAIAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/192&quot;/&gt;找别人家的孩子，是为了更直观的对比。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举个我最喜欢的揭示比较相关属性在社会比较中重要程度的例子，是我当时大概四岁的女儿去上日间托儿所时发生的一件小插曲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在托儿所的入口处有一个宽而低的黑板，孩子们最喜欢用各色的粉笔在上面涂鸦。有一天，在我去接女儿的时候，我发现她正在黑板上画画，旁边坐着她的一位朋友。碰巧，这个小姑娘和我女儿的出生日期一样，她们俩是最好的朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们俩各自努力画着画。你们可以想象她们那个年纪会画出什么东西，我破译不出她俩任意一人的杰作。在我和女儿打完招呼之后，她立即伸出胳膊，递给我她用过的粉笔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“画一个人。”她请求道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我接过粉笔，画了两三个看起来不错的人形，然后把粉笔还给了她。之后，我女儿开始给人像填色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了一会儿，我女儿朋友的母亲来了。她愉悦地看见自己家的孩子并来到画板这边。但当她对比起我女儿可辨认的艺术创造和她女儿符合年龄的模糊涂鸦时，她脸上的神情瞬间变得震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她几乎是尖叫地问道，“她画了这个？这真的是她画的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我立即将她从灾难中解救出来，揭露了我在其中扮演的角色。她看起来有一点尴尬，但是我能感觉到她更多的是松了口气。我女儿和她的朋友有着相同的关键特征——性别和年龄，而考虑到绝大多数家长是如此在乎自己孩子，孩子间画作的对比让她深受打击。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/W5NVuwZ73vZ1sJpHjHoO34HsQjWpeYF6LUEjTMEkjSbKCAAA3AUAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;即便是涂鸦的小孩子，也难逃被比较的命运。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来不管在哪里，社会比较都难以避免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然如此，在你今年回家被比较的时候，不免也用用向下比较的慰藉策略——至少你不像作者一样，有一个双胞胎兄弟啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;Psychology Today. With Whom Do We Compare?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442744%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 08:01:49 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442744/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>“看得我尴尬癌都犯了”——别人出糗，你尴尬个啥？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442759/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442759/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;68&quot;&gt;
&lt;p&gt;舞台上，小品演员酝酿铺垫许久之后，却抖出一个万年梗，演员自以为很搞笑，还在等待掌声，台下的观众却纷纷露出了尴尬而不失礼貌的微笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歌手唱跑了调自己却浑然不知，演员演技出戏却全程自我加戏，还有喜剧中强行用着那些你一听开头就能猜到结尾的桥段……任何一个场景都足以让尴尬癌患者在心中呐喊：我的快进键在哪儿！&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/xzsK_Qo885dqjiAlq2ZlmJhgkt-LNnhuzTGGLQzMiBVfAQAAuQAAAEdJ.gif&quot;/&gt;图片来源：《演员的诞生》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明应该是出糗者浑身不自在，可为什么有时候我比他还要难受呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种“看到别人出糗我却无比尴尬”的现象，其实很常见，它在心理学里还有个名字，叫“&lt;strong&gt;替代性尴尬&lt;/strong&gt;”（vicarious embarrassment）。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;共情让我替你尴尬甚至替你疼&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;德国吕贝克大学社会神经科学实验室主任索伦•卡赫（Sören Krach）教授对替代性尴尬研究得比较早&lt;sup&gt;&lt;span&gt;[1]&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;，他认为替代性尴尬是源于人们的&lt;strong&gt;共情&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共情是一种神奇的能力，它能推动人们进入他人的内心世界，去体会、感受他人的情感与认知。当共情发生时，我们不仅能与他人感同身受，还能对他人的情感进行客观的理解和分析。这是一种进化而来的能力，因为共情能够增加人类彼此间的理解和信任，进而有利于增加早期人类存活下去的可能。正是因为有这种天赋能力，每个人都是察觉他人情感的大师&lt;sup&gt;&lt;span&gt;[2]&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，在目睹了他人的窘迫后，我们的大脑能在很短的时间内抓取出他人因出糗而产生的不良情绪体验，并把这种体验“传递”到自己身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在卡赫教授的实验中，参与的619名被试需要评估一系列由小卡片所呈现的尴尬情境，比如某个人在弯腰捡东西时撕破了裤裆（当事人意识到尴尬），又比如某个人内裤露了出来却毫无觉察地出现在公共场合（当事人没意识到尴尬）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果发现，&lt;strong&gt;无论卡片中的主角是否意识到自己的“不雅”，作为旁观者的被试都能体验到不同程度的尴尬&lt;/strong&gt;。更重要的发现是，&lt;strong&gt;被试自身所具有的共情水平与他们所体验到的尴尬程度存在显著的正相关关系&lt;/strong&gt;。也就是说，那些能轻易进入他人内心、感受他人情感的人，在面对他人的尬戏时可能会产生更强烈的尴尬体验。所以，“尴尬癌”症状严重的人，很可能在生活中也是共情水平高的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个有趣的发现是，替代性尴尬带给我们的可能不仅仅是面红、心跳加速、手冒汗，它还可能带给我们一种心理疼痛感。卡赫教授发现&lt;span&gt;&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt;，身处替代性尴尬之中的被试，大脑中前扣带回和左前脑岛会变得活跃起来，而这两个脑区在传统上又被认为是“痛苦中枢”的一部分，也即专门负责加工疼痛相关情绪的区域&lt;span&gt;&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt;。所以说，&lt;strong&gt;看到别人出糗还会让你有一种淡淡的疼痛感&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来，尬戏之所以让人有逃离屏幕的冲动，是因为它带来的感受是切切实实的如坐针毡。而且共情水平越高的人，这种“疼痛感”会越强烈&lt;span&gt;&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;替代性尴尬并不同等于共情&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;后续还有不少脑成像研究，为卡赫教授有关“替代性尴尬源于共情”的推论提供了支持。比如，2015年《神经成像》（&lt;em&gt;NeuroImage&lt;/em&gt;）期刊上的一项研究&lt;span&gt;&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt;发现，替代性尴尬与共情可以共同激活包括颞中回、额下回在内的大脑皮层区域，说明二者之间的关系不仅仅是一种理论假设，它们还存在可信的现实基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但需要注意的是，替代性尴尬与共情之间仍存在明显的区别。共情通常是对别人已经发生的情绪和情感发生共鸣，比如你切身体会到闺蜜失恋之后的那种伤心感受。共情的对象往往知道事情发生了，而且事情也带给了他消极体验，这是一种&lt;strong&gt;双向的情感&lt;/strong&gt;。但替代性尴尬却不要求当事人知道发生了什么，实际上在多数情况下，尬戏主角并不觉得自己有什么不妥，反而还会觉得一切正常。因此，替代性尴尬是一种我替你脸红的&lt;strong&gt;单向情感&lt;/strong&gt;。但正是这种你出糗了但却毫不知情的样子，反而加剧了旁观者的尴尬体验。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/WCeLyzsBOoor6UfqscfFzlHw7kcWegcKC-dCa6PctDpPAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了共情之外，有研究者认为替代性尴尬还有更实用的解释。德克萨斯大学泰勒分校的埃里克•斯塔克斯（Eric Stocks）教授提出&lt;span&gt;&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt;，替代性尴尬还是一种&lt;strong&gt;学习机制&lt;/strong&gt;，能让我们仅仅通过观察他人的窘境，就体验到身处那种窘境之中的认知和感受。这样，当我们日后出现相同的尴尬或者处于相同的环境中时，便能有一定的心理准备，甚至还能提前进行一些应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然舞台上的尬戏让人浑身不自在，但好在我们能从中学习如何应对尴尬。没准看的次数多了，以后你出糗时自己也就适应了。（编辑：odette）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Krach, S., Cohrs, J. C., Nc, D. E. L., Kircher, T., Sommer, J., &amp;amp; Jansen, A., et al. (2011). Your flaws are my pain: linking empathy to vicarious embarrassment. Plos One, 6(4), e18675.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Preston, S. D., &amp;amp; De Waal, F. B. M. (2002). Empathy: its ultimate and proximate bases. Behavioral &amp;amp; Brain Sciences, 25(1), 1.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Singer, T., Seymour, B., O'Doherty, J., Kaube, H., Dolan, R. J., &amp;amp;Frith, C. D. (2004). Empathy for pain involves the affective but not sensory components of pain. Science, 303(5661), 1157.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Martin, M., Sebastian, M., Christian, M., Peter, T., Bernd, W., &amp;amp; Bernd, L., et al. (2015). Reality tv and vicarious embarrassment: an fmri study. Neuroimage, 109, 109.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stocks, E. L., Lishner, D. A., Waits, B. L., &amp;amp;Downum, E. M. (2011). I'm embarrassed for you: the effect of valuing and perspective taking on empathic embarrassment and empathic concern. Journal of Applied Social Psychology, 41(1), 1-26.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442759%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 08:01:48 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442759/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>过年，是为了庆祝日月合璧</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442767/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442767/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;171&quot;&gt;
&lt;p&gt;又到了一年中我们最看重的节日，也是最增加体重的节日。一到这个时节，我们计算日期的方式就会自动从公历切换成我们传统历法——夏历。二十三过小年（有的地方是过二十四），到除夕，再到正月十五，一直等到这个春节过完，开始上班，再切换回公历日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以除夕夜半为标志，之前是丁酉鸡年，之后是戊戌狗年。除夕之夜，许多地方有守岁的风俗，这个习惯也由来已久。晋代大名士周处《风土记》：“蜀之风俗，晚岁相与馈问，谓之&lt;strong&gt;馈岁&lt;/strong&gt;；酒食相邀为&lt;strong&gt;别岁&lt;/strong&gt;；至除夕达旦不眠，谓之&lt;strong&gt;守岁&lt;/strong&gt;。”这个周处就是我们课本上学过“周处除三害”的那个周处，上山打虎，入水杀蛟，然后从不良少年变成了学霸（别人家的孩子！）。馈岁是送礼，别岁是吃吃喝喝，守岁是通宵不睡，看来传统习俗的力量真是强大，至今我们还是这样过年的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，夏历毕竟是“旧历”了，我们有必要重新，也从新，来理解一下“过年”的这个传统。毕竟，随着许多传统习俗渐行渐远，我们对它既熟悉又陌生了。比如，习惯上我们会把夏历称为阴历，这虽然并不准确，倒也有道理可说，因为我们夏历计算月份和日期，就是按照太阴即月亮的运行来数的。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;月亮的日子和月子&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我经常会提问（给大家挖个坑）：“一个月有多少天？”。很多人不假思索地回答，“28、29、30、31天都有可能”。恭喜这些朋友，对公历掌握得很好，连闰年2月有29天都记得。如果我们翻一下我们日历上的夏历日期，你会发现夏历一个月只有两种情况，29天或30天。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/U5v4UekwJgx_c684XBkPwRCVX2lnOrKsLJGLrGNGdrOEAwAAWAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：rawpixel.com ｜ Unsplash&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的时间历法都来自日月运行，尤其是中国传统历法夏历一直使用朔望月，也就是日期遵循月相的变化——月相变化一周期就是一个朔望月。古人观天象，看起来月亮走到太阳的旁边，离得最近（当然此时我们是看不见月亮的，除非发生日食才能看见“黑月亮”），这个时候就叫&lt;strong&gt;朔&lt;/strong&gt;，称为日月合朔。朔就是夏历的初一。过大约十五天之后，月亮会走到另一边，变成一轮圆月，跟太阳遥遥相望，这个时候就叫&lt;strong&gt;望&lt;/strong&gt;，称为日月相望，望就是夏历十五左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们日历上，还会写着“腊月大”“正月小”。比如今天这个腊月有30天，就是“腊月大”，我们可以过大年三十；而明天的正月只有29天，就是“正月小”。在有些年份，腊月是小月，大年二十九就是除夕过年了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个朔望月的月相变化，朔日为初一，然后是月芽（初二或初三）、上弦月（初七八，半个月亮）、月望（满月）、下弦月（二十二三，又是半个月亮），每个月最后一天称为&lt;strong&gt;晦&lt;/strong&gt;。《庄子·逍遥游》说“朝菌不知晦朔”，就是说有些东西寿命还不到一天，你不能指望它懂得一个月的事儿。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/fUtA0qh4v53CG9YSTuv5lTomcgPmIDNLjBy8JiFtrbiQAQAAAgEAAEdJ.gif&quot;/&gt;月相变化示意图，图源：Guokr&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用朔望月的好处是，夜晚有月亮这个天然指示物告诉还没有手表更没有手机的古代人们，今天是几号，别错过了约会。所见即所得，这种直观对于古人来说显然是很重要的。即使现代公历（起源于古埃及和罗马帝国）里的“月份”虽然已经不再跟月相发生联系，但无论名字（month），还是长度（大约30天），还是个数（12个月），都还带着月亮的痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;初一日月合璧&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;初生的月芽，俗称新月，也叫蛾眉月。其实“朔”的字形就告诉我们，它的本意是像初生的小草一样的小月芽。《西京杂记》说，“月之旦为朔”。“可怜九月初三夜，露似珍珠月似弓”，每月的月初，太阳从地平线沉下去之后，在西方低空可以看到的那一弯新月，赢得了全世界人们的喜爱。它标志着经历了几天看不见月亮的日子之后，月亮又重新回到了天空，照亮夜晚回家的路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，最初各民族都曾把能够看到这一弯新月的日子作为一个月的开始。这个习俗至今仍保留在伊斯兰教历、希伯来历、印度历和佛历中。这样的历法中要确认在当地能够看到新月出现才开始新的一个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新月又叫“蛾眉月”，注意是“蛾”，而不是“娥”更不是“峨”，因为这里“蛾眉”指的是古人常见的蚕蛾细长的触须状。唐代有“蛾眉妆”，女子把眉毛画成蚕蛾触须的样子，可见蚕桑文化对中国文化的影响。唐人有诗描写这种蛾眉妆的流行：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;    京兆眉（唐·刘方平）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;    新作蛾眉样，&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;    谁将月里同。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;    有来凡几日，&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;    相效满城中。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过在我们祖先把朔日初一规定为“日月合朔”之后，在天文术语里，“朔”和“新月”的含义，就从看得见的月芽，变成了看不见的那个时刻的月亮。从准确性上来说，这样的规定显然要更为合适，因为月芽的可见性因地点而异，因天气而异，还因人而异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日月合朔，又称“日月合璧”，它的重要性，还跟古人对宇宙的认识有关。&lt;/strong&gt;古代帝王自称天子，老天爷的儿子，那么天文历法理所当然就是皇家的特权，俗称“皇历”，或者，“黄历”。黄历颁行天下，必须要计算准确。《汉书.律历志上》记载，“宦者淳于陵渠复覆《太初历》晦朔弦望，皆最密，日月如合璧，五星如连珠。”就是说，《太初历》对月相变化、日月五星的运行计算得都非常准确，应该采用。“日月如合璧，五星如连珠”这是古人所看重的天上“祥瑞”，这个表述在春秋战国时写成的《竹书纪年》里就出现了：“凤凰在庭，朱草生，嘉禾秀，甘露润，醴泉出，日月如合璧，五星如连珠。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“五星连珠”是指水星、金星、火星、木星、土星五大行星聚集在同很小的范围内。比如传说刘邦进入咸阳时，“五星聚于东井”，这一年刘邦被封为汉王，史称汉元年。虽然“五星聚”这种现象可遇不可求，很少发生，可日月合朔，日月合璧，是每个月都有的。所以&lt;strong&gt;朔日初一总是古代王朝看重的日子&lt;/strong&gt;，每逢初一、十五要举行大朝会。王昌龄有诗云“天子坐明堂，月朔朝诸侯”，帝王通过对朔日的强调，彰显顺应天意，君权神授。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大年初一，王朝正朔&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;既然每个月的初一如此重要，正月初一，作为一年的第一天，就更加重要了。正月初一，又称为新年、元旦、元日、正朔。不过，从1912年民国元年开始，公历1月1日“抢”走了元旦这个名字。到1914年，民国三年，袁世凯大总统签署命令，把夏历的元旦改为春节（原来的春节指的是立春）。到今天，每年由紫金山天文台发布的历书中，我们的“农历年”新年第一天，依然是根据传统来确定的正月初一；而我们的“春节”，则是延续了民国大总统袁世凯的规定。正如本文开头所说，除夕是丁酉鸡年腊月三十，明天是戊戌狗年正月初一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史，就像地质学上的地层一样，叠加在我们的现实中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国传统文化里，中央王朝要每年提前计算出来下一年的历书（包括日期、朔望、节气等详细信息），并把“皇历”颁发给各地和周边各国，这叫“班朔”或“颁正朔”。而各地诸侯、周边属国接受“皇历”，不仅仅是使用这一本历书，更重要的是臣服中央政权的标志，即“奉正朔”。&lt;strong&gt;正是一年之始，朔是一月之始，正朔就是正月初一，新年元旦，因此“正朔”代指的，是国家正统。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/LrpFH16k2nHCB7ThIttK2-qOAdXzQkNidkcZOauwF5JYAgAAmwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白居易在《新乐府·骠国乐》记下了缅甸的骠国王子来朝贡的事件，诗中写道“骠国乐，骠国乐，出自大海西南角。雍羌之子舒难陀，来献南音奉正朔。”又比如“皇帝三年颁正朔，使君万里向交州”（元代宋沂《送傅与砺佐使安南》），“天王颁正朔，藩国荷恩荣”（明代王汝玉《送通政寺丞章有常使朝鲜》）则是中原政权派使节出使属国的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在历史上，新王朝建立，都要改正朔，表示按上天意志完成改朝换代。在夏商周秦和汉初，连“正月”都改了。确定“正月”在古代称为“建正”，也就是以哪一个月为“正月”。古代把十二个月和十二地支对应，冬至所在的十一月为子月（子又指北方，冬至北斗的斗炳指北），十二月为丑月，一月为寅月。据说夏代以一月寅月为正月，称“建寅”；商代以十二月丑月为正月，称“建丑”；周代以十一月子月为正月，称为“建子”。以哪个月为一年开始的“正月”，这就是历史上的“三正论”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实历史还有过第四种。秦始皇灭六国一统天下之后，为了表示继承正统，以十月亥月为正月；刘邦建立汉朝，也自认为继承三代（可怜，秦始皇建立的中国历史上第一个大帝国被无视了），也以十月为正月，作为一年的开始。到了汉武帝元封七年实行《太初历》，才又按照夏历传统，把一年的开始放回到一月，后世两千多年沿用至今，“正月”也就固定指“一月”“寅月”了。这也是很多学者主张把中国传统历法称为“夏历”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然“正朔”意味着以上天的权威号令天下，具有如此重要神圣的政治意义，历代王朝也自然都独占着开展天文工作的权利。&lt;strong&gt;“黄历”或“皇历”，只有中央王朝可以制定印刷&lt;/strong&gt;，禁止民间私自印制，更不许自己编写，违者要杀头。比如在明朝《大统历》封面上印着“钦天监奏准印造大统历日颁行天下伪造者依律处斩!有能告捕者，官给赏银五十两，如无本监历日印信，即同私历。”&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;太阳的年岁和属相&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;然后我还有另一个提问（坑）：“一年有几个月？”诚然，公历一年是12个月。可夏历却是12个月，或者13个月。公历的闰年不过是在2月加入一天（闰日），夏历的闰年是多出一个月，比如今年丁酉鸡年就有个闰六月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究其原因，无论是公历，还是夏历，都要以太阳的运行周期为依据。公历只根据太阳来确定日期，平均一年365.2425天，每400年要加入97个闰日（这是1582年罗马教皇格里高利十三世开始规定的，也叫格里高利历，它的前身则是凯撒大帝颁布的儒略历）。公历的好处是，每个月的天数都是确定的，置闰规则也容易理解，所以随着欧洲文明向全世界的传播，成为“公历”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏历由于实行朔望月（平均29.53天），一个月29天或30天，12个月只有354天（比如戊戌狗年），所以有时插入一个闰月，那一年就是13个月384天（比如丁酉鸡年）。这样长短搭配，平均年长依然是太阳回归年365.2422天。只是每一年、每个月的长度需要根据24节气、置闰规则、朔望月来具体计算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以夏历不是“阴历”（纯阴历指一年只有12个月，不考虑闰月的历法），而是阴阳合历——既要考虑朔望月周期，也考虑太阳回归年周期。可闰月的规定，一年开始（“岁首”）的漂移，也造成了很有趣的现象，比如会出现一年里有两个“立春节气”或者没有立春。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于按公历工作，按夏历过年，实行“双轨制”的我们来说，有些人对历法存在一些困惑，比如，按哪一种历法来过生日，哪一天才是“周岁”？其实无论公历还是夏历，本质上都是太阳、月亮运行的天文周期。公历的“周岁”对太阳周期是比较准确的，也是印在身份证上的。夏历的“周岁”是按月相再现的日子，对古人来说比较方便好记，今天还有很多人按夏历过生日。两种历法，各有特长，习惯就好，谈不上哪个“更好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于属相，就更有趣了。比如许多人说，民间属相是按照“立春”（俗称“打春”）来算的，因为24节气是严格的太阳周期。可是如果我们仔细看手机上的日历，或印刷的历书，都是紫金山天文台按照传统规则颁布的。属相，或标准名字称为干支纪年，是以除夕、初一作为分界线，丁酉鸡年从正月初一开始，包括13个朔望月，一直到腊月三十；戊戌狗年也从正月初一开始，包括12个月，一直到腊月三十。也就说，“官方历书”是不承认“立春换属相”这种说法的。（杀头的罪）&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/aS1HFTZfmRCsc-4HvJe8CI88hH0i-Td6ktz-UgBG5pL9AgAAcgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/523&quot;/&gt;十二生肖，图源：123rf&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究其原因，在中国传统历法中，争论的焦点是哪个月是正月（“建正”“岁首”问题），哪一天是正月初一（计算准确的朔望月）。至于24节气，只是确定闰月的辅助，是“指导农事”和帝王祭天之用。一个是关乎天子权威的“正朔”，一个是指导农务的“辅助”，孰轻孰重？毋庸置疑，一年显然是从正月初一开始，到腊月三十结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，古人也知道一年三百六十五天，但除了天文学家之外，并不会认真对待它，知道一年三百六十日就可以了。比如我们会看到古人写“一年三百六十日，多是横戈马上行”（戚继光），“一年三百六十日，三百五十九日病”（陆游）。甚至古人会把“闰月”作为一种很有趣的现象来描述，比如“诗鬼”李贺写过 “十二月乐词”，其中第十三首写闰月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;河南府试十二月乐词（并闰月） 其十三 闰月（唐·李贺）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;帝重光，年重时。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;七十二候回环推，天官玉琯灰剩飞。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;今岁何长来岁迟，王母移桃献天子。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有趣的是，“立春改属相”的说法，其实是从民国才有的。民国改用公历，并不重视夏历，称为“旧历”，甚至一度想强制彻底废除，只是传统习俗的力量过于强大，只好改为不干涉。既然不重视“旧历”了，民间也就有了印制“老黄历”的自由，爱属什么，也就由民间爱好者自己来制定了。而且由于公历的影响，我们才开始更重视24节气的阳历意义。你看我们现在新华字典上的“24节气”，说的就是公历日期，其实在明晚期以前，根本不知道“公历”为何物（感谢袁世凯大总统）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：明天）&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442767%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:01:39 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442767/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>比起花言巧语，隐喻才是撩妹无敌法器</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442766/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442766/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;127&quot;&gt;
&lt;p&gt;为什么韩剧里的男二往往腿长又多金，专一又贴心？（啊这些角色简直是对少女心的暴击嘛）道理很简单，毕竟，拥有更好的外貌身材、社会经济地位，和健康状况的男人更有魅力，更容易受到女性的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但你可能不知道一些小众的魅力武器，比如说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;语言&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/AnucuuIBCM_vUsLv6YdRSNoJOfbOZt-UFv_vFdaP6ik4BAAAKgMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;图片来源：Jon Tyson ｜Unsplash&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过我们今天要讲的大杀器并不是那些发音、呼吸、用词、逻辑、语音语调之类“说话的艺术”，它叫做——“&lt;strong&gt;隐喻&lt;/strong&gt;”（metaphor）。啥是隐喻呢？（请读者里的语文老师看到指正）&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;     “鲁迅是旧社会的一面镜子” -隐喻&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;     “希望就是最好的早餐” -隐喻&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;     “那作山峰看起来像一匹狼” -明喻&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;     “那朵云看起来像一个iphoneX“ -明喻&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;     “那个人是我们整组的拖油瓶“ –隐喻&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;我们有多擅长隐喻的能力和我们的&lt;strong&gt;流体智力水平&lt;/strong&gt;（FI）很有关系，因为做隐喻通常会调动大脑进行认知处理的核心区域，比如我的额下回、脑岛和颞叶为了举出刚刚那几个例子此刻都在隐隐作痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但烂梗不适用哈，比如“啊，雷锋就是红太阳”神马的，说烂了的隐喻就不是个好隐喻，在创造力和认知过程处理的复杂度上还&lt;strong&gt;不如说大白话&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个么话说回来，讲隐喻就能撩妹嘛？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先呢，语言这个东西为何存在？美国进化心理学家Geoffrey Miller提出的假说认为，语言、音乐、幽默、艺术等都算是择偶“信号”，本身就可以&lt;strong&gt;帮男性把隐蔽的智力和创造力特质释放给异性，从而帮助他们更好地获得配偶，适应&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;性选&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;择”&lt;/strong&gt;（sexual choice）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是说，语言可能是择偶过程里影响优胜劣汰的指标之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不少实证研究表明，&lt;strong&gt;会用复杂而独创语言形式的男性比不会用的人有更多女伴，而且创造力特质也和男人约会成功率有关&lt;/strong&gt;（此处应@诗人、作家小伙伴鉴定一下）。如果给正常有冲动的蓝性看一些年轻而有吸引力的吕性照片，然后要求他们想象一场浪漫邂逅的场景，他们的语言策略就会变得少用常见词汇，努力表现出新意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/fVYk1-a0ZcPS_sgv-DvjTz-UixFVe2RqC-rBFkR9f5kbAQAAegEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;vs&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/tXmwyPJ0qNH8_VfE71nDlMYQdniLIgMnDH57PYS2i5gjAQAAdAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;  &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/B5iAKunuAbh2vbvc_PIBD1kUcBs9tVjr0rpTi_OvAiYbAQAAeAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隐喻（metaphor）作为一种高级修辞当仁不让，要被科学家拿来做实验，看它对（异性恋）择偶有什么影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他们提出的第1&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;个假设是：比起大白话，异性恋女可能会偏好充满隐喻的语言，觉得擅长隐喻的男性更有吸引力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步来讲，我们都更喜爱开口赞美我们的人。而男性经常用赞美外貌的策略来吸引心仪女子的注意力，因为这样能传递出更直接的性想法……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;于是研究者进一步提出第2&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;个假设：女性更喜欢被夸外貌（头发、嘴唇），好过被夸她们的所拥有物（窗帘、花园）。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但女性择偶偏好在真实约会中被证实与具体情境有关，且受到多因素影响，比如在排卵期间，她们会偏爱阳刚和男性化的面容、声音与体格，而在生理周期的其他阶段偏好女性化和阴柔的特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因此，研究者提出第3&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;个假设：如果对修辞和赞美的偏爱确实存在，那么这种与后代基因质量有关的偏好可能会在排卵期间到达最高峰。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;116名中国的异性恋女大学生参与了本次实验，她们来自不同年级，月经周期规律且正常，也没有服用口服避孕药，事先都接受了关于恋爱状态、情商、抑郁、社会赞许度、社会自尊、爱情态度的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;-------没耐心可跳过部分------&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;实验中有棒棒哒 163 句口头赞美素材，全都来自北京大学中国语言学研究中心的现代汉语语料库（CCL PKU），它们按修辞类型被分成三类：新颖隐喻／传统隐喻／字面义大白话；又按赞美的主题被归入两类：外貌 / 物品，所以总共有2x3=6个实验情境，例如：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;“你的嘴唇好性感啊”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; “你的双眸明亮如同朝露”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; “你家屋顶结实得像爱人肩膀”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; “你家的门很结实哦”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另外他们收集了170张男学生的彩色证件照，用PS移除所有毛发和外在衣着特征，并把底色改成黑色，调整明暗和对比度等数值，然后合成出140张吸引力程度不等（在3.5-4.5之间）的面孔，随机分为实验组和对照组（标准化处理）。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这些照片被随机匹配上不同的赞美语，然后呈现给女大学生，告诉她们这是男生在想象第一次去未来的女朋友家做客时候的评价。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;实验分为两个环节：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1. 60句赞美随机和70张男性照片一起出现，被试将给随机出现的情境打分，然后再给单独随机出现的70张男性照片打分。（每轮呈现一张照片）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2. 前面出现的70张照片会和另外70张尚未出现过的男性照片混合打乱，再次随机出现，每次一张，然后让被试给140张照片评判熟悉度“这张照片刚刚在环节一中出现过吗？”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;-------没耐心可跳过部分------&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果与之前的猜想一致，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;、女&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;性&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;会&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;通&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;过&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;赞&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;美&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;的&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;水&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;平&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;来&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;判&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;断&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;伴&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;侣&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;质&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;量，从&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;而&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;作&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;出&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;择&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;偶&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;选&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;择。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;、女&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;性&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;对&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;隐&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;喻&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;有&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;明&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;显&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;偏&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;爱，觉&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;得&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;擅&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;长&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;运&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;用&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;这&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;种&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;语&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;言&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;的&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;男&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;性&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;在&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;创&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;造&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;力&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;和&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;智&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;力&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;上&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;更&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;优&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;秀！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很有趣的一点是，那些女大学生并不记得哪 70 张脸是之前环节出现过，哪些没有出现过的，但是，那些和隐喻一起出现过的脸，在后续第二个环节仍拿到更高分，这说明，&lt;strong&gt;先前脸和隐喻赞美的联系可能已经在潜意识里影响了她们的后续选择&lt;/strong&gt;～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是同一批研究者，又找来69个男大学生，前前后后测了他们的很多数据，包括IQ、手指无名指比率（即2D:4D，与性激素水平有关）、创造力、心理健康、爱情经验、恋爱态度、汉语水平etc。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新实验比原先的先进了一点点，让被试有自主决定和创造的机会，就是这些男生可以先从30张女性相片里选出4个自己最想勾搭的，再通过一个约会情境/一个工作情境的写作练习充分展开二人邂逅的想象（脸红）…再做一个赞美的自由书写练习、一个填空任务（你的___是______” (如, “你的嘴唇是行走的荷尔蒙”)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果和先前研究基本一致，即在约会情境里，男性会针对吸引自己的女性的外貌进行赞美，方法就是运用更多复杂的隐喻性言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个体运用隐喻的频率增加越多，相应地，创造力确实更高，他们的手指比率2D:4D&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;值越小（也即男性气质更强），代表个体的男性化水平更高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者继而找了114个女大学生来给这群男生的赞美质量评分，并且评估自己有多想和他们发展纯友谊/长短期亲密关系，然后发现，&lt;strong&gt;女性更希望和那些擅于书写隐喻的男生成为恋人，并且认定这群男性智商更高&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，这俩研究里里外外都支持了Miller所说“语言功能可能是进化繁衍的指标”的这一假说（Scheherazade hypothesis），同时，也告诫广大性别男爱好女的同胞们，在约会情境里多用隐喻可以很明显地暗示对方——你有脑、有雄性气质、有魅力！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，直男们，多读小说诗歌啊…… （编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;参考文献：&lt;/p&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Gao, Z., Gao, S., Xu, L., Zheng, X., Ma, X., Luo, L., &amp;amp; Kendrick, K. M. (2017). Women prefer men who use metaphorical language when paying compliments in a romantic context. Scientific reports, 7, 40871.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gao, Z., Yang, Q., Ma, X., Becker, B., Li, K., Zhou, F., &amp;amp; Kendrick, K. M. (2017). Men Who Compliment a Woman's Appearance Using Metaphorical Language: Associations with Creativity, Masculinity, Intelligence and Attractiveness. Frontiers in psychology, 8.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442766%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2018 08:01:49 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442766/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>如何鉴定已灭绝动物性别？它们如何交配？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442713/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442713/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;114&quot;&gt;
&lt;p&gt;（Vicko238/译，锦衣Reload、Ent/校）“它是一个裂口，像这样，”雅各布·文瑟尔（Jakob Vinther）把双手拢起来，打开又合上，像是木偶的嘴巴，“就是这样。这就是恐龙的泄殖腔的样子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若各位不熟悉自然科学家常常很三俗的世界，请容我解释一下。泄殖腔就是大多数脊椎动物用来排泄和性交的开口。这是一个全功能出口也是一个入口。来自布里斯托大学（University of Bristol）的雅各布·文瑟尔和他的同事正在描述唯一已知的恐龙泄殖腔。这属于一只精美的鹦鹉龙（Psittacosaurus）标本，保存了包括皮肤纹理甚至颜色在内的细节。他们即将完成有史以来第一个描述恐龙隐私部位的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/Wz2fayAsdLrdJwF9nhqjf6RHTWpRreKuTalT9sAMFHNsAgAAdAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;br/&gt;交配前探查泄殖腔的林岩鹨(Prunella modularis)。图片来源：Arend Vermazeren/Wikimedia/ Arend Vermazeren&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恐龙是如何交配的？我这么问文瑟尔。他在酒吧里比划出来的那个场景最好还是别描述了。但是这让我开始思考化石记录里的性问题。已灭绝的动物是如何交配的？由于化石记录中没有DNA来为此提供答案，我们可以从灭绝动物的解剖学特征里找到什么性别的提示呢？换言之：怎么鉴别雌性恐龙和雄性恐龙？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众所周知，性是在苏格兰发明的。最近发表的关于盾皮鱼化石——发现于苏格兰地区泥盆系湖区（约3.65亿年前）——的文章为这种灭绝动物如何交配提供了证据。在今天的软骨鱼中，腹鳍后面有一望即知功能的抱握器；交配时，雄性通过抱握器将精子传给雌性。而有些早期的雄性鱼类化石中也发现了这种结构，显示这种鱼类性交方式有古老起源。这些苏格兰化石是最早的脊椎动物性别的证据之一。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/dKrZIERqBbOJvbrLk98r_EHx242JYNdrH4L8XHLqkG1sAgAArgIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;br/&gt;根据苏格兰地区发现的化石资料复原的盾皮鱼纲小肢鱼（Microbrachius dicki）交配场景。图片来源：Dr Brian Choo/Flinders Universit/PA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从解剖学上讲，两性间最明显的差异往往在生殖器官。对于无脊椎动物，化石记录中的性器官十分多样。昆虫中，生殖器结构不仅能指示性别，也常用来作为命名新物种的判定特征。但因为昆虫没有骨头，所以这类的古老材料很少保存下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在湿软的鱿鱼、章鱼和其他头足类动物中，雄性有一个用来交配的专门手臂（不是触手）叫做交接腕（hectocotylus）。雄性可以在交配中以“传包裹”的方式将精囊传给雌性，有些物种甚至会直接把交接腕扯掉递给雌性。和很多其他生殖器官一样，这个交接腕是软组织，所以不太可能形成化石。正因为软组织形成化石非常罕见，所以文瑟尔研究的恐龙泄殖腔才不平常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而关于恐龙的性别鉴定，即使有骨骼留存也不一定能让事情变得简单。以迪皮（Dippy）来说吧：它是伦敦自然史博物馆（NHM）著名的蜥脚恐龙骨骼铸型，正在英国巡回展出。当被问及迪皮是“女士”还是“先生”，NHM的保罗·巴莱特（Paul Barrett）教授说：“很遗憾，我们并不清楚迪皮的性别。实际上，通过骨骼来判断一只恐龙的性别几乎不可能。”化石铸型又让事情更加混乱，因为这些复制品经常为拼合物——用来复制的各部分取自不同的恐龙标本，而这些标本可能性别不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是恐龙性别是可以被确定的。巴莱特继续说：“现在保险的方法只有两种，两种方法都是用于鉴别雌性恐龙的。其中一种是在骨骼间特定位置找到保存下来的蛋，这种方法有过先例但是极其罕见。另一种是确定长骨中的一种特殊骨组织，叫做髓质骨（medullary bone）。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;髓质骨作为一种储钙池，位于骨骼内壁上。在雌性鸟类准备生蛋时会生成髓质骨。髓质骨也见于鸟类化石和非鸟恐龙化石中。一些恐龙被认定为繁殖期雌性就是因为髓质骨的存在，最有名的一例是一个霸王龙（T. rex）标本。虽然这种方法能帮助挑出即将生育的雌性恐龙，但是却不能分辨出非繁殖期的雌性恐龙和雄性恐龙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是未解决的大难题，除非在地球化学上出现有想象力的新线索，否则这个问题可能无法攻破。”巴莱特总结道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个非常有趣的著名雌性化石例子，是一个被昵称为“T夫人”的达尔文翼龙（Darwinopterus）化石标本。翼龙不是恐龙，而是一种与恐龙完全不同的可以飞翔的爬行类动物，与恐龙同时生活在中生代。一件出土于中国的中侏罗世翼龙骨架中，一颗石化的蛋窝在双腿间，这也许是母体死后分解过程中被推出体外的。研究人员注意到了这只翼龙骨盆宽阔，没有头冠，这与发现的同种类的其它标本不同。他们得出结论，这只翼龙是雌性，而且对于这种翼龙——可能很多其他物种也一样——雄性的头冠更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对展示结构（如头冠和其他装饰）的性选择在现生动物中已经众所周知：孔雀尾羽和鹿角是两个明显的例子。当有足够多的雄性和雌性的化石为人所知，这种展示结构将会明白无误地指明一件化石为雄性。但是在翼龙头冠这件事上还远没有定论。一些研究者提出，两性翼龙可能都有头冠，只不过头冠会随着年龄增长而变大。T夫人也许其实是头冠还未发育的T小姐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一只成为化石的动物内部发现蛋或者幼崽是个明显的性别标志，但是巢穴或者照护幼崽这些却不能作为判定性别的依据。在当今动物中，照护幼崽的方法多种多样，包括雌性单独养育、雄性单独养育（比如帝企鹅和海马）、父母双方照护，或者大家庭照护（像是狮子和狐獴（&lt;em&gt;Suricata suricatta&lt;/em&gt;）），更不用说一雄多雌、聚居以及抛弃幼崽让其自谋生路的情况。我们完全不知道已灭绝的动物是如何安排照顾孩子的。体型大小也几乎不能提供帮助：在现代动物群体间，哪一种性别体型更大的答案变化不一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当涉及到哺乳类的时候，又有另一种方法来确定化石性别。也许这会令人惊讶：地球上很多雄性哺乳动物有一根外生殖器骨骼。这叫做阴茎骨（baculum），见于食肉目、啮齿类、真盲缺目（Eulipotyphla，包括刺猬或者鼩鼱）、蝙蝠，还有除去人类、绒毛猴、蜘蛛猴以外的所有灵长类动物。阴茎骨可以是直棒，S形弯曲状，甚至是怪异外翻的勺状。虽然阴茎骨已经被广泛研究了许多年，但仍有不少未解之谜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对哺乳动物生殖器官的演化和生物力学的研究正在不断壮大，我的研究也是其中一部分。”来自曼彻斯特城市大学的夏洛特·布拉西博士（Dr Charlotte Brassey）解释说。她的研究目的是“理解阴茎骨在阴茎全部软组织结构中的功能，特别是与相应雌性生殖器解剖结构间的关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布拉西承认由于她研究主题的三俗本质，人们对于她的工作反应复杂。这种“过于敏感”的反应一直在阻碍我们理解生殖器结构的演化。既然看起来阴茎骨显然能使交配更容易，我想知道那为什么不是所有雄性哺乳动物都有阴茎骨呢？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/ah_CzEqVU_hExYC7hH6-9TmPmYX8vnJ1J2aXCq3U9bJsAgAAdAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;br/&gt;来自多种哺乳动物的阴茎骨。图片来源：KPA/Zuma/REX/Shutterstock&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是这领域的最大问题。”布拉西承认。她相信理解阴茎骨的功能和演化也许会提供一个答案。“交合时间长的哺乳动物倾向于有发达的阴茎骨。在多配偶的哺乳动物中，比如鳍足亚目（pinniped，海豹），雄性一般会有更长、更接近棒状的阴茎骨。功能上，阴茎骨似乎是来避免在长时间交配中尿道被弯折或扭曲，从而保证精子能被送达。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当有阴茎骨出现时，确定一只雄性哺乳动物化石就变得容易了，但是这种情况很少见。最古老的哺乳动物阴茎骨之一来自一只肉食目犬熊属（Amphicyon）的动物，距今约1500万年。年代更晚的化石中发现有少量阴茎骨，比如穴熊。但是这块骨头经常在死后丢失。“阴茎骨不直接与骨盆连接，所以当动物遗体开始腐败，阴茎骨会很快脱离身体其他部分。”有些阴茎骨部分由软骨构成——就是和形成人类耳垂的是同一种物质，它很难形成化石。“因此，就算一具哺乳动物化石没有阴茎骨，”布拉西说，“也不代表我们能说这只动物是雌性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，并不是只有雄性哺乳动物才有一根特殊骨头。“更令人疑惑的是，雌性哺乳动物也可以有位于阴蒂的一块小骨头，叫做阴蒂骨（baubellum）。在一些物种比如松鼠中，阴蒂骨几乎与阴茎骨一样大小。在其他动物里，阴蒂骨比起阴茎骨则大大缩小了。”即使在我们最熟悉的现生哺乳动物中，两性间的骨骼差异还远未明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/nf6op8ZwjJVMtqNNn1nO-xwiSvdnU7772RkxqLksUyCzAgAAuQEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/408&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;松鼠。图片来源：Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文瑟尔研究的那只恐龙也许是极少数已灭绝生命中能确定性别的动物之一。这看起来可能是不重要的细节，但是探究一只恐龙的性别可以为灭绝动物的社交和演化机制提供信息。在这方面为数不多的研究指出，过去的动物性交与如今动物世界中发生的一样复杂而多样。有一件事可以确定：我再也无法直视松鼠了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：Matt Dunham/AP&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;TheGuardian, Cloacae, sex arms and penis bones: the tricky art of fossil sexing.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442713%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2018 08:01:48 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442713/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>演化有方向性吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442760/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442760/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;135&quot;&gt;
&lt;p&gt;答案几乎肯定会让你失望：既不是“有”，也不是“没有”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我们很容易说演化没有某些具体的方向，比如没有“进步”和“倒退”——因为进和退根本就没有良好定义，总不能说通向人类就是进步、远离人类就是倒退；也没有明显的“变大”和“变小”——大象远小于恐龙，可蓝鲸就是地球历史上最大的生物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但不限定具体方向的话，谈论这个问题就很难了。因为演化作为一个历史事件实在太漫长，在不同的时间尺度上，会表现出不同的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;譬如说，你每天的移动有方向吗？假设只看工作日早晨八点钟，那么你可能正在高速前往公司，方向正西；但晚上六点钟，则可能反过来高速前往家里。一天平均下来，虽然发生了移动，但并没有方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在说的不是你一个人，而是这个星球38亿年来每一个曾经生活过的生命；讨论的也不是一目了然的物理移动，而是从发育构架到内脏到外貌的全方位指标。可以想象这个问题有多难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然难，但也可以拆分成几个不那么难的问题来说。这里，我会按照时间来划分。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;（A） 1微秒：没有，因为没动&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在1微秒的时间尺度上，演化当然没方向，因为这么短的时间里它基本上就是静止的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再长一些呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;（B）1分钟：没有，因为突变随机&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这时候演化就不是静止了，但依然没有方向，因为突变是“随机”的，意外也是随机的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里的随机不是平时说的数学随机概念，而是说，“遗传物质发生了什么变化，和这个变化身处什么环境里、能产生什么效果，二者没有联系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在19世纪初，几乎所有人都认为遗传作用的方式就是“用进废退”：哪个器官用的多，它在后代里也就长得好。虽然今天我们会把它称之为拉马克主义，但拉马克没有发明用进废退的想法，只是他先用这个想法来解释演化而已。而今天的科学已经否认了这个观点：无论是外界环境还是生物体的使用，都不能指定遗传物质要怎么变。在这个时间尺度上，自然选择没有发挥作用， 所以演化还是没有方向的。（对，哪怕是表观遗传学也没有推翻这个观点，但这件事情又很复杂，此处暂时没法讨论……）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了突变之外，还有各种各样意外的环境事故可以死人，从而改变一个物种的遗传构成。但在短时间尺度上，这些事故也是随机的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是再长一些呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;（C）1000年：有，取决于环境&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;等到自然选择能发挥作用的时候，情况就发生了变化。和随机的突变不同，自然选择是有方向的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是这个方向并不是更高更快更强，而是朝着“更适应环境”的方向走。它和我们平常理解的方向概念就有微妙的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然界和人类社会一样，做任何事情都需要成本——只不过这个成本不是钱，而是能量、营养物质和时间之类。如果变高的收益抵不过成本，那生物就会变矮。如果变聪明消耗的能量太多，那生物就会变笨。哪怕同一个环境下，不同生物也会有不同的收支状况，并产生不同的改变。但至少，理论上我们只要知道一个环境的面貌，知道一个生物此刻的状态，就能大致预测它短期内会往哪个方向变化；而现实中，这种预测也有很多成功的案例。演化生物学能够做出预测并接受事实检验，所以它确实是科学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;需要说的是1000年这个时间是很约略的说法，因为不同生物的一代时间相差很大，细菌理想情况只要20分钟，而人类需要20年。（所以细菌抗药性是个很严重的问题，细菌演化比我们快得多——人还没过完半辈子，细菌已经可以从十分敏感演化到刀枪不入了。）曾经有一个广为流传的旧观点说演化速度很慢，万年才能看到；这个观点并不对。演化的速度取决于一代有多长、环境压力有多大。假如你给细菌99.9%的选择压，那一天就能看到明显演化；给麻雀5%的选择压，四五年能看到可测量的演化；而如果给人类0.0001%的选择压，那当然就几百年也看不出大差别了。毕竟，我们和最初的农业定居人类距离不过五百代，这对细菌而言只是一个星期的事儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外值得一提的是，单凭环境不足以决定生物的面貌，必须考虑现有生命的历史和现状，稍长期一点的话还得考虑偶然性。很多人都注意到了“趋同演化”现象——比如澳洲的有袋类和其他大陆哺乳类各自演化出了一批相似的物种，所以有人用这个论证演化是有方向性的，数学家西蒙·康威·莫里斯就据此认为地球上必然诞生智慧生命。但现实中，没有被占的坑恐怕比被占的坑更多。新大陆的猴子有抓握尾，旧大陆却没有；澳洲有袋狼袋獾，可是没有袋蝙蝠、袋长颈鹿、袋大象和袋灵长类。趋同演化是个十分有趣的现象，但远远谈不上普遍规律，自然也无力规定整个演化的方向性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（也因此， “演化的方向就是适应”这样的说法并不合适， 脱离具体环境和物种谈适应是没意义的。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但再长一些呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;（D）100万年：好像没有，因为环境会变&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;环境是自然选择的标杆，环境变了演化方向也得变。1代的尺度上我们通常还不用考虑环境改变（人类除外，人类改变环境的能力太奇葩），100万年就不行了。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在这个尺度上，环境的变化十分麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方面，环境变化有一定周期性。冰川期就是一个典型例子：过去100万年里，地球正处在大概10万年遭遇一次冰期的循环状态中，上一次在1万多年前结束， 下一次可能会在约5万年后到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;决定这个循环的主要因素似乎是地球轨道。地球绕太阳运行虽说一年一圈，但其实每圈并非一成不变，轨道偏心率、轨道倾角、地轴倾角等等会发生微小的变化，而这个变化也是有周期的，通常在几万年左右。所以，1万年前也许生物在变得适应温暖环境，但5万年后又要开始适应寒冷环境，几个周期下来，就谈不上有什么方向了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，百万年时间尺度，也是地球级灾难开始登场的尺度。比如，3200立方千米岩浆级别的超级火山差不多就100万年一次。这种灾难给环境带来影响太偶然了，实在难以预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是周期性也好，还是偶然性也好，都谈不上有什么方向。虽然自然选择还在发挥作用，但它的目标不停地变，导致生物演化也失去了明显的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果再长一些呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;（E）10亿年：不知道&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这可能是宏演化领域最坑人的一个问题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果回顾一下过去10亿年地球的生命历史，几乎所有人都会产生这样的印象：生命在从简单变复杂。毕竟10亿年前只有极为简单的多细胞动物，而5亿年就有了寒武纪大爆发，4亿年动物登陆，2亿年恐龙诞生，5000万年哺乳动物称霸，20万年有了智人。这么显而易见的趋势，难道不是方向性？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是。因为从古至今，地球上压倒性多数的生物始终是各色各样的细菌啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，就算只有一小撮在变得更复杂，但我们至少可以说生命的复杂性上限在增加，这至少也可以算方向性吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不一定。因为没有方向没有偏好的随机事件，也可以产生“看起来”的方向性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古尔德举过一个著名的例子。夜晚的大街上走着一个醉鬼，街的左边是一堵墙，右边是一道水沟。醉鬼烂醉如泥，他的走路方向完全是随机的，没有任何趋势。第二天人们会在哪里找到他？ 水沟里。他会掉进水沟，并不是因为他有喜欢水沟的趋势，而是因为墙挡住了他的路，不能再往左边走了。如果没有水沟，那么这个夜晚越是漫长，醉鬼和墙的平均距离就越远；而不管水沟离墙有多远，只要让醉鬼一直这么走下去，他最后掉进水沟的概率一定是1。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而如果去掉水沟，任凭一大群醉鬼随便漫游，我们会发现他们的轨迹铺满了一大片区域——有的醉鬼离墙近，有的离墙远。一开始所有醉鬼离墙都很近，最后有些醉鬼走到了很远的地方。夜晚越是漫长，走得最远的那批醉鬼，和墙的距离就越远。而我们人类，暂时就是走得最远的醉鬼之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然也可能是醉鬼其实稍微有一点讨厌墙，每往左边走一百步就往右边走一百零一步，这是肉眼无法分辨的，需要统计学——但我们的数据不够。因此，我们只能说“不知道”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还要再长一些呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;（F）100亿年：有，我们要么飞向群星，要么都死了&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这一条反而是最简单的，因为太阳作为主序星的寿命只剩下50亿年。那之后，太阳会先变成红巨星，亮度急剧增加，吃掉水星和金星，然后要么把地球烤熟、要么直接吞掉烧化。然后，太阳会变成白矮星，地球（如果还存在）陷入冰冷长夜。应该没有什么生命能扛过这一劫，除非它掌握了先进技术文明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再长的话……那就不是生物演化的问题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;历史上Evolution一词在文化界长期和进步的概念联系在一起，导致它在中国被翻译成了“进化”。但达尔文曾经在笔记上写过“千万别说什么最高级、最低级”，今天的生物学家也已经基本达成共识：生命历史没有那么显而易见的方向性，无法用进退来概括。在这个意义上，“演化”是比“进化”更好的用词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，没有简单进退，并不等于没有任何方向。它的方向问题是一个庞然大坑，无法给出“是”或者“不是”这样简单漂亮的回答。很遗憾的是，在生物界，几乎所有的大问题都是这个面貌。毕竟，和永恒不易的物理定律不同，生命是历史的产物，而历史必定是复杂的——有了人的参与之后，就更加如此了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：moogee）&lt;br/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442760%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 16:02:03 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442760/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>360度无死角的闪电伏击，它可能才是你在野外最不想遭遇的对手</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442764/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442764/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;59.909411172622&quot;&gt;
&lt;p&gt;伏击是自然界许多捕食者擅长的技能。许多伏击的捕食者利用快速的袭击捕捉或击打猎物，比如蛇和螳螂虾。只有快于猎物的逃逸反应速度，这些伏击才能成功。并且，大部分已知的袭击方式是向前方快速袭击，所以攻击范围局限于捕食者的前方。如果捕食者能够把袭击的直线运动和转体运动结合起来，就能袭击来自各个方向的猎物。刚刚发表在《实验生物学报》（&lt;em&gt;Journal of Experimental Biology&lt;/em&gt;）上的一篇&lt;a href=&quot;http://jeb.biologists.org/content/early/2018/02/07/jeb.166512&quot;&gt;论文&lt;/a&gt;，就描述了一种新的袭击方式——&lt;strong&gt;全方向袭击&lt;/strong&gt;（omnidirectional strike）。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;【视频1】高速摄影机镜头里，拟扁蛛360度无死角的全方位闪电伏击。视频来源：参考文献&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇论文的主角&lt;strong&gt;拟扁蛛&lt;/strong&gt;（Selenopidae）能够袭击360度范围内来自任何方向的、五个身长距离以内的猎物。同时，拟扁蛛的转体速度最快能达到3000度/秒，是目前记录到转身动作最快的有腿动物。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/rYktetH1FyeliWLas0TTv_YxvL-2holB7c5KV7XkFZ04BAAAKgMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;拟扁蛛（Selenopidae）图片来源：曾昱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究由第一作者，来自加州大学的曾昱博士，和来自加州科学院的Sarah Crews合作完成。这次合作始于2008年两人的一次闲谈。彼时，两人还是加州大学伯克利分校的博士生。Sarah提到她研究的蜘蛛速度很快，曾昱便提议拍一些高速录像看看。在七八年之后，两人有机会拍摄了更多的录像，并最终完成了论文。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/S_tQp9sSjekVXolTki-kdukhXMowRCWSs3ZkfFXOJRa3AwAAMwQAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/723&quot;/&gt;拟扁蛛与普通蜘蛛的对比，图片来源：曾昱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拟扁蛛的特殊能力得益于它们有着特殊关节构造的长腿。每条腿有两个身长，并且股-膝关节（femur-patella joints）的旋转轴几乎垂直于地面。这样，脚尖跗节（tarsus）在贴近地面时运动范围就非常大。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/wQMyuk_C-u8tbXH1OTMzm-wrqaRgqz51RVVZgZXuWIE4BAAAKgMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;拟扁蛛不仅腿长，还能看到后方的猎物。图片来源：曾昱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当蜘蛛感受到猎物时，靠近猎物的腿就锚定在地面上并&lt;strong&gt;屈折&lt;/strong&gt;（flexion）把身体拉向猎物， 另一侧腿作出&lt;strong&gt;伸展动作&lt;/strong&gt;（extension）并蹬地。这些运动产生指向猎物的&lt;strong&gt;地面反应力&lt;/strong&gt;（ground-reaction force）以及把身体前方转向猎物的扭矩。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/hXqz5NHSYzUhZezcLUE9BgF1SXMtBUuAf3D3SpxI-ds4BAAACAIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/308&quot;/&gt;拟扁蛛的狩猎步法。图片来源：曾昱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八条腿指向不同的方向，仿佛组成了一个能够即时启动的机械系统，并且效率非常高。拟扁蛛的一次袭击往往由靠近猎物的1-2条腿和身体另一侧的0-3条腿完成。与此同时，其他的腿在加速过程中快速往身体中心收缩，协助提高转动的速度。花样滑冰运动员在冰上旋转时，向内收拢手和腿来提速，也是一样的原理。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/fuAMdcQjTDAEBRoqui2ESy0Qwd1xYtxrnrSa2FDaaJk4BAAAKgMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;拟扁蛛的眼睛能够看到身后的猎物。图片来源：曾昱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项特殊能力让拟扁蛛能够以极高的成功率袭击来自各方向的猎物。它们最快的转体速度3000度/秒，相当于在一眨眼的时间内（0.3秒）转3圈。更令人惊奇的是，无论猎物的直线距离和方位，所有袭击在0.12秒内完成。所以，蜘蛛们用更快的线速度和角速度袭击更远的和更靠后的猎物。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt; 【视频2】拟扁蛛的捕食运动模型，对仿生机器人的设计提供新的灵感。重建后的攻击动作，俯视视角。前半部分：简化为多关节系统的袭击动作。后半部分：将每只脚与身体质心相连，以展示每条腿在水平面上的变形。视频来源：曾昱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了描述一个新的捕猎行为和极端的机动性，改研究也展示了节肢动物的多关节腿脚构造对快速运动的适应。生物多样是工程应用方面的重要资源。该研究对未来仿生机器人的设计有许多启发。当前的有腿机器人还不能完成类似的运动，而将来的工程师也许能够以此为灵感，开发出能在狭小的空间内完成快速的转体的有腿机器人。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Zeng, Y. and Crews, S. (2018). Biomechanics of omnidirectional strikes in flat spiders. J. Exp. Biol. 221, doi:10.1242/jeb.166512.&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442764%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 16:02:02 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442764/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>