<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>本田开卖的双发喷气式飞机，为啥把发动机顶在机翼上？——专访HondaJet设计师藤野道格</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442753/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442753/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;280.93622622668&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/iJV3y4-kvi4F07RbDmTTby0ebgOxXMH_Z-K3h2U4DYYABQAAVQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;一红一蓝两架HondaJet。图片来源：瘦驼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田在广州新开了一家“4S店”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卖飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳尼？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田的产品里确实有飞机，而且还挺畅销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田技研工业株式会社的美国全资子公司本田航空的第一款量产机型——Ha-420轻型双发喷气式公务机，在2017年取得了这个级别的全球销量第一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年1月26日，本田通过其合作伙伴宏信通航，在广州白云机场商务航空服务基地建立了本田公务机的销售和售后服务中心。1月26日的成立仪式上，不仅有一红一蓝两架Ha-420前来展示，本田技研的老大八乡隆弘和本田航空的CEO藤野道格二位大佬也特意赶来站台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;借这个机会，我专访了藤野道格先生。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;本田航空是一家什么公司？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本田航空成立于2006年8月，公司坐落于美国北卡罗来纳州的格林斯伯勒（Greensboro）。然而，本田从事航空探索的历史要远在本田航空成立之前。早在1980年代初，本田就派出了一批工程研发人员远赴美国，在美国密西西比州立大学系统学习航空设计、制造和管理。从那时起，本田就把目标设定为研发生产轻型商用飞机，一如他们在汽车领域所擅长的那样，要轻巧，要省油，要快，要便宜，要易用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了实现这些目标，本田在材料和结构上都另辟蹊径。材料当然是大比例非金属复合材料，在航空圈里，直到21世纪初，波音的787和空客的A350才把大量使用非金属复合材料变成了新一代飞机的设计标准。而气动结构上，本田瞄准了“自然层流”（Natural-Laminar-Flow NLF）。层流和湍流是流体的两种基本状态，如果能让空气以层流状态流过机翼和机身表面，飞机的飞行阻力可以大幅降低。但遗憾的是，现在主流的民航飞机仅能让空气在机翼的前5%左右保持层流，之后就会因为摩擦而迅速转换成阻力很大的湍流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田的设计团队在密西西比州立大学做的第一个项目就是自然层流机翼的设计。比起传统的机翼设计，自然层流机翼表面必须非常光滑平顺，更适合在高速下飞行。那副机翼经过大量风洞试验，最终被装上了一架T-33喷气式教练机上进行了飞行测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田团队的第一件实机作品是1992年面世的MH-02 ，这是一架试验性的轻型喷气飞机，不但采用了自然层流机翼，还是世界上首款采用全复合材料的同类型飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田团队的第二个实机作品，就是Ha-420，俗称HondaJet 。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/S3ir3Y2vp-0R-RRbkTke-F1YRcnwL0PcHCaDYSflwdoABQAAIAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/400&quot;/&gt;Ha-420，俗称HondaJet。图片来源：本田航空&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ha-420是一架怎样的飞机？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1997年，被本田任命为HondaJet项目负责人的藤野道格画了一张草图，那张图上描绘的是一架小型双发喷气式飞机，最与众不同的特点是发动机被安置在了机翼的上面。以往类似的机型，发动机大多被悬挂在机身的后部，而我们熟悉的大飞机们更多是把发动机吊挂在机翼下面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藤野和他的团队花了6年多的时间让这架小飞机变成现实。2003年12月3号，HondaJet首飞。它的最大起飞重量不到5吨 ，13米长，翼展12米，除了一到两名飞行员，还可以搭载四到五名乘客。这架小飞机由两台本田和航空动力巨头通用电气联合开发的HF120型涡轮风扇发动机驱动，最大速度每小时782千米，最大航程2234千米，飞行升限13000米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几个数据在同类型飞机中都处在领先的位置，一切得益于它独特的设计，包括前面提到的自然层流机翼和造型独特的自然层流机头，以及罕见的翼上发动机构型。这一切可以让你从一众造型类似的同类飞机中快速识别出来。日式机甲风格的鲜艳涂装进一步提高了它的辨识度。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/Av1hOLVhHPq4M_inu1gH6OgZ4fLMktuitX2epFYeq8AABQAA0AIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;HondaJet的日式机甲风格涂装，辨识度很高。图片来源：本田航空&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2005年7月28日，当时的本田美国研发公司把HondaJet带到了著名的奥什卡什EAA航空盛会。这是每年一度世界航空爱好者的狂欢节，来自各地的航空迷会驾驶上万架飞机赶到美国威斯康辛州的小镇奥什卡什（Oshkosh），交流航空技术和飞行经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时，HondaJet还只是一架试验飞机。它要变成一架可以在市场上批量售卖的商品，还需要拿到“适航认证”，也就是飞机的“准生证”。在美国，有资格颁发适航认证的机构是FAA，即美国联邦航空署，它也是世界上最重要的航空认证机构。包括欧洲适航认证机构EASA（欧洲航空安全局）在内的世界各大航空安全机构，大都认可FAA的认证标准和认证程序，这也就意味着只有拿下FAA，一架飞机才能在世界各地被准许飞行。比如我国自行研发的喷气支线客机ARJ-21，自2007年底首架下线以来，至今仍在努力获得FAA的认证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HondaJet，花了整整12年，直到2015年12月8日，FAA的负责人在本田航空的生产线上宣布，Ha-420已经不再是一架试验飞机——它拿到了最终型号认证。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;谁是藤野道格？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;藤野道格1960年出生于日本东京，1984年从东京大学航空工程专业毕业后加入本田公司，参与汽车的研发。1986年被本田派往美国学习航空设计和制造，成了本田航空团队的元老。目前藤野先生与夫人和孩子定居在北卡罗来纳的格林斯伯勒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在照片里，藤野道格总是戴着一副一成不变的复古雷朋风格的眼镜，在与藤野先生交谈之前，我一直以为30多年的美国生活会像那副眼镜一样给他刻上很多美国文化的烙印。但面对面交流之后我发现，他其实是一个非常传统的日本人，说话声音很轻，虽然有日语翻译，但讨论到航空名词，特别是一些人名的时候还是能感受到浓重的日本口音。聊到开心的地方，藤野先生会把视线从你的身边移开，望向远处，说一声：“搜易戴斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/Bm9brgQrPqdKfvesyFnsfokq7XUCsLyze8T8vMkUxEEABQAAVwMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/427&quot;/&gt;本文作者与藤野道格（左一）的合影。图片来源：瘦驼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面就是我对藤野道格先生的专访内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瘦驼&lt;/strong&gt;：在HondaJet上我们看到了很多与众不同的设计，包括自然层流机翼和机头，以及翼上发动机布局。独特的设计往往意味着巨大的风险，尤其是在航空这个相对保守的领域，是什么促使你让这架飞机如此特别呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;藤野道格&lt;/strong&gt;：是的，在航空领域大家都会比较偏向保守，不愿意去做一些新的尝试，因为它所带来的风险是很大的。一开始我们想做飞机的时候，觉得如果我们还是采取比较保守的做法，只是去一点点挖掘现有技术的潜力，那我觉得意义不大，所以即使有一些冒险，我也想去做更多的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瘦驼&lt;/strong&gt;：HondaJet的造型，尤其是翼上发动机构型让我想到了一款不太出名的飞机，上世纪60年代德国设计的喷气支线客机VFW-614。请问藤野先生，你在设计HondaJet的时候是受了那款飞机的启发吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;藤野道格&lt;/strong&gt;：与其说是“启发”，不如说VFW-614从相反的方向起了作用。因为它并不是一个成功的机型，在我上学的时候，所有人都把它当成反面教材，大家都觉得飞机不应该再设计成那个样子。但我仔细分析了VFW-614的案例，在大家都不看好的地方找到了设计灵感，我认为通过技术手段，当年的缺点完全可以被规避，从而发挥它的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/hJ0fygZi-q0N-zxu4IefvUCmdyVbzqDfOtRjDWYCaC-ABwAAqwQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/398&quot;/&gt;上世纪60年代德国设计的喷气支线客机VFW-614。图片来源：维基百科&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;&lt;strong&gt;延伸阅读：VFW-614&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VFW-614是上世纪60年代联邦德国的航空联合体VFW-FOKKER设计生产的一款喷气支线客机，意图替换当时已经过时但仍大量服役的DC-3活塞螺旋桨客机。这是德国战后设计制造的第一款喷气客机，可以搭载40名乘客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VFW-614在航空史上第一次采用了翼上支架式发动机布局，把两台喷气发动机架在了机翼的上方。这样做的好处是是多方面的。比起悬挂在机翼下面的翼吊式布局，翼上发动机布局可以让发动机进气口远离地面，减少吸入跑道异物造成发动机损伤的概率。比起当时流行的尾吊布局，这种发动机布置方式可以减轻机翼的结构重量，因为机翼在飞行时承受向上的升力，发动机的重量可以减少机翼结构的受力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于乘客而言，这种设计最大的好处是减少了机舱内的噪音。因为尾吊布局发动机直接挂在机身后部，噪音和震动直接穿入机舱，对乘客，特别是后排乘客的乘坐体验损害很大。而翼上布局发动机相对远离机身，震动也可以被机翼结构吸收一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一个额外的好处是，由于噪音被机翼遮挡，飞机起降时地面的噪音水平也下降了。这对机场的运营很有好处，因为随着公众环保意识的提高，机场周边特别是起降航线下方居民不堪噪音打扰造成的诉讼日益增多，甚至影响到了很多机场的扩容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;HondaJet采用翼上支架式发动机布局同样可以获得这些益处，无论在机舱里还是机舱外，HondaJet都比同级别飞机要安静。而且由于不用布置发动机，飞机的后机身空间得到了很大的改善，后行李舱有1.61立方米，远比竞争对手要宽敞，而且还有空间在这样迷你的机身里布置一个洗手间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但VFW-614是一款商业失败的机型，从1971年首飞之后，它只卖出去十几架，航空公司没几年就抛弃了这种机型，德国空军的最后一架VFW-614也于2012年退役。如今你只能在博物馆看到这种德国航空工业的失败试验品。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/vfn2P_xoAa8rRJDArX6iwe8XO9_OFIV5fDCUyHVn72wgAwAAFgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/427&quot;/&gt;HondaJet的内部空间，利益于翼上支架式发动机布局，甚至可能在迷你的机身里布置一个洗手间。图片来源：本田航空&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瘦驼&lt;/strong&gt;：作为一家日本工业巨头的一部分，当年本田为什么要把本田航空放在美国呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;藤野道格&lt;/strong&gt;：因为从市场情况来看，我认为美国市场比较好。我认为首先要在我们用户最多、市场最大的地方去进行开发和设计，因为我们在跟客户距离最近的情况下，才能够更多的了解客户的需求。以前在日本生活的时候经常看电影，看到美国人对皮卡车的赞美，但不是很理解他们为什么喜欢皮卡车。后来自己到美国工作、生活很长时间之后，才理解他们为什么那么喜欢皮卡车。既然我们要去从事一个新的事业，肯定要从客户需求最多的地方开始，所以最开始的地方设置在了美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外一点，我们选择在美国也跟飞机的型号认证有关系。我们既然要生产飞机，必须要得到FAA的认证才能够展开后期工作，而FAA的总部在美国，所以我们要跟他们比较近，跟他们进行多方面的交流，为我们取得更多认证去做更好的铺垫，包括合作方面的工作。这是为什么选择在美国的两个主要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在航空这一领域，只要获得了FAA认证，去其他任何一个区域或国家进行认证的时候，就不再需要做任何飞机方面的实体实验，只需要提交相关的材料证明就OK了。我们如果在美国获得FAA认证，接下来其他地区都以美国的FAA认证为条件，在程序方面也会有很多的方便性，比如这次在中国获得认证，就不需要提供材料。我们要在航空领域有所成就的话，还是在美国比较方便一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瘦驼&lt;/strong&gt;：刚才你也谈到了认证的问题。据我所知，与类似的机型相比，HondaJet在FAA的认证过程可以说是非常漫长，您觉得这个问题出在哪儿呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;藤野道格&lt;/strong&gt;：航空领域对于本田来说，是一个全新的尝试、挑战，我们完全没有经验，也包括认证方面的。像其他的一些飞机公司，他们已经是有经验的，所以他们很多的东西都可以借用之前的，包括设备和文书材料。我们完全是新人，包括FAA认证人员，他们也是需要亲自来本田确认，才能够去做下一步实验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，现在的FAA受到一些财政方面的约束，人员比以前减少了，那么多航空企业，FAA不可能优先本田，他们会在现有的人员里面按照各个公司的需求去协调，有时候会存在一些情况，即使我们所有实验都准备就绪了，但是因为他们的认证人员无法到达，还是要多等三个星期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，因为我们是从零开始，做这些认证其实是需要很多材料的，在这方面我们也花了很多时间。前一段时间我们做了统计，如果说以A4纸为单位的话，我们大概做了240万份资料。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/rixzFkp45pcOg0RCzhb5wxUrq2PcU7pDRaVuYZiYR-IABQAAwAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;藤野道格展示HondaJet的第一张概念草图。图片来源：瘦驼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瘦驼&lt;/strong&gt;：从您第一张草图到现在已经过去了20多年，当时您在画那个草图的时候，展望的未来与今天的情况之间有什么不同吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;藤野道格&lt;/strong&gt;：先从我自己的这张草图开始说，草图其实大家应该也有看到过，当时这个草图上面的样子，包括它的外观设计，跟我们今天所展现出来的是一样的。所以现在回过头去看，好像在那个时候就已经把整个飞机的造型给定下来的。看到这一方面的话，我还是很欣慰的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从这么多年的经历来看，最让人想不到的还是为了获取FAA认证所做的努力。从现在来看的话，当时已经超出了人类可以想象的这样一个辛苦程度。因为获得认证其实是一个很艰难的过程，我们要从一开始不断跟大家说明，获得所有人的同意，才能进行下一步。做飞机的研发和设计，是技术方面的事情，但是获得认证的时候，它超出了做技术的范畴。它需要把所有设计技术通过语言和材料，多方面的去说服可以给你进行授权认证的这些专业人士。其实有点像律师，要不断地去对自己的设计做很多的解释，已经超出了技术的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瘦驼&lt;/strong&gt;：你上学的时候学习的是航空工程，毕业之后，却进入了一家车企，当时你的心情是什么样的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;藤野道格&lt;/strong&gt;：我确实很喜欢飞机，当时选择这样一个专业的理由，是因为觉得航空学是比较高端的学问，在这样一个比较高精尖的专业里面应该可以学到很多的东西。因为它涉及到空气动力学，包括机械、控制，机体的一些协调，当时想应该在一个比较高精尖的行业去学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学毕业的时候，也考虑过去从事航空方面的一些工作，但是反观当时日本的航空企业，基本上没有一家是从设计、研发到量产、销售的一体化公司，更多只是生产机翼或者是生产机体这样一些零部件供应商的公司。对自己而言，一直希望从事从零开始提出概念，然后再进行设计、开发、生产、销售，有这样一个成体系的工作。当时日本能够做到如此的企业，就只有汽车行业，所以就选择了汽车行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时日本其实也有很多家汽车主机厂，为什么选择本田呢？因为之前有前辈们说，本田是一个很愿意让年轻的技术人员做一些自己的开发，愿意让他们做一些新的尝试的公司，所以就选择了本田，当时带着要研发汽车，研发一辆运动跑车的心情开始在本田的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚好有一年的2月份，在吃午饭的时间，领导跟我说我们一起去吃个饭，然后他突然跟我说，我们接下来会开始飞机的项目。他希望我4月份就开始调到飞机方面去。当时我很惊讶，因为我既然已经决定要全身心投入到汽车领域的研发，就要坚持下去，所以第一次我拒绝了。但是公司有这个需求，就不可能只考虑个人的因素，我4月份就被调到了飞机厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从一开始我完全没有想去研发飞机的心态，到突然被要求去研发飞机，到今天有了一个非常不错的成果，真的是一个非常偶然的机会。当我自己被置身到新飞机项目之后，就希望从零，从研发到设计，到最终的量产、销售，这也是一直以来坚持这么久的目标和梦想。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/PWgQnkeCkHDDaxUUCqvbZtujjDEPXoCS1PHfgUjkxfMABQAAoQQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/592&quot;/&gt;藤野道格和他设计的HondaJet。图片来源：本田航空&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瘦驼&lt;/strong&gt;：对宫崎骏先生来说是意大利航空设计师卡普罗尼（Gianni Caproni），对我来说是美国航空设计师鲁坦（Burt Rutan），你最欣赏的航空设计师是哪一位？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;藤野道格&lt;/strong&gt;：凯利‧约翰逊（Kelly Johnson）。我刚到美国的时候，一位恩师深受凯利‧约翰逊影响，在老师的影响下，我读了很多关于他的书。凯利‧约翰逊有个绰号叫“必须做到先生”，他的格言是“快做，少说，准时”（Be quick，be quiet, and be on time）。他是一个很严格，也是要求很高的人，比如他跟你说明天之前一定要把这个零部件做好，你明天之前就一定要把它完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瘦驼&lt;/strong&gt;：你最喜欢凯利·约翰逊的哪款作品呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;藤野道格&lt;/strong&gt;：最喜欢的应该是SR71这款飞机，我在博物馆近距离观看过它，在它身边你就会感觉到设计师的灵魂，那是一种独特的魅力。我在它面前停留了30分钟，感觉自己的脚都移不动。另外，我也想分享一个非常令人欣慰的事情。因为本来就很喜欢凯利·约翰逊这个设计师，包括他的很多作品，所以我自己设计的这款飞机得到了以他命名的奖项（2014年国际自动机工程师学会SAE International航空器设计和开发凯利·约翰逊奖），觉得非常开心。我知道获奖消息的时候正在开车，实在是太开心了，以至于双手都脱离了方向盘，振臂高呼，觉得太兴奋了！&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/UVyydaizOnQbxNKvu19lpv6UAJ0j_T-_2kPT791SmLRsBwAA1AUAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/502&quot;/&gt;凯利‧约翰逊设计的SR71黑鸟侦察机，是藤野道格最喜欢的作品。图片来源：维基百科&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;&lt;strong&gt;延伸阅读：凯利·约翰逊和SR71&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯利·约翰逊（1910-1990），美国著名航空设计师，洛克希德公司的灵魂人物，著名高技术军机研发机构——臭鼬工厂的创始人。从二战中击落山本五十六座机的远程战斗机P-38到两倍音速的战斗机F-104，从高空侦察机U-2到三倍音速的SR-71侦察机，这些把技术应用到极致的激进作品让凯利·约翰逊成为那个时代最大胆的航空设计师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯利·约翰逊的精华之作就是SR-71黑鸟高空高速侦察机。这款诞生于1964年的飞机至今仍旧保持着载人喷气飞机速度的世界纪录，可以在近30000米的高空以3.3倍音速持续飞行。为了实现这一指标，SR-71采用了钛合金机身、喷气/冲压双模发动机、可以热胀冷缩的褶皱蒙皮等各种到今天仍旧让人瞠目结舌的设计。退役近20年后的今天，任何在博物馆里看到黑鸟的观众还会觉得它是一款属于未来的飞机。在《变形金刚》系列电影中，它以“天火”老爷爷的身份出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瘦驼&lt;/strong&gt;：其实我刚才一直想问你这个问题，现在越来越多的航空设计是集体智慧的结果，越来越中庸，越来越难以见到设计师个人的影响，反而是在像刚才你所说的凯利·约翰逊那个年代，每架飞机都有鲜明的设计师特质，我们在今天能在HondaJet的身上看到你的影子，在如今的航空业里这是很罕见的。你也为本田的航空事业打拼了30多年，你如何评价这30多年的工作？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;藤野道格&lt;/strong&gt;：确实就像你刚刚说的，凯利·约翰逊的年代，设计师可能真的是把自己的设计当成自己的作品，但是现在的话，更多是像你刚刚提到的共同作业，并没有看到更多的个性，现在大家都是这样去做。但是对于我自己而言，我是尽自己最大可能来设计这款飞机的。其实一开始也没有想到有如今这么好的市场反响，最开始的时候，只是尽自己的努力，把自己所想的这些东西，像自己的作品一样把它呈现。也正因为是这样，自己全心投入，引起了那么多客户的共鸣，得到大家的认可。当年我接受这个挑战，做出各种选择，今天看来似乎是做对了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以再回到自己所设计的这款作品，因为是把它当成自己的一个作品，就像一个艺术品来对待，所以包括这款飞机的外观喷漆，都是加入了自己的想法。很多的飞机都是白色的，没有什么特别的吸引力，不会让人觉得很有视觉冲击。最开始我提出这样的喷涂设计观念的时候，上面的领导都是反对的，怎么可以这样呢？但是我就是想做一个让大家看到这款产品之后，都会觉得非常的喜悦，让大家觉得很惊艳。当这款机体的喷涂从生产线上下来，来到阳光底下，所有的人看到之后都说太漂亮了，这就是我想要的设计，让大家觉得惊艳的设计。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/vdaG8AuTo7Oxvg877hOSZ7cU_zsHD_yyZadfweFcUpwABQAAVQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;HondaJet的风挡玻璃。图片来源：瘦驼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瘦驼&lt;/strong&gt;：最后一个问题，刚才我到飞机的驾驶舱里感受了一下，对于飞行员而已，驾驶舱的设计很简洁明了，而且视野超棒。不过我注意到风挡玻璃边缘有一些金色的锯齿形色块，那是做什么用的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;藤野道格&lt;/strong&gt;：那是风挡玻璃的加热装置，之所以做成锯齿形，是因为这样可以让风挡边缘产生一些涡流，更容易带走积冰或者雨水。你注意到了吗？我们的飞机风挡前面可没有雨刮器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看了这篇专访，你是不是有点动心想买一架飞一下呢？目前它的目录价格是490万美元，在动辄千万上亿美金的公务机市场里是相当物美价廉的。另外，未来你还可能以分时租赁或者共有产权的方式拥有它，据宏信通航总裁钱程博士介绍，未来HondaJet的票价很可能会与同等航线商务舱价格接近。到时候携家带口，或者邀三四好友一起体验一下这种与众不同的小飞机，可能会大大改变你对飞行的认识呢。（编辑：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0356939795/&quot;&gt;Steed&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442753%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 11 Feb 2018 08:01:38 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442753/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>柑橘家的混乱八卦史，都上《Nature》了！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442752/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442752/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;161.58712089032&quot;&gt;
&lt;h2&gt;你吃的橘子不一定是橘子，都是因为柑橘这一家太乱了&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果用一个字儿来形容柑橘家族里那些个亲戚之间的事情，那就是“乱”，如果要再加一个形容词的话，那就是“特别乱”。整个柑橘家亲戚的故事堪比神话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我之前的文章《&lt;a href=&quot;https://www.guokr.com/article/410696/&quot;&gt;柑橘家的混乱事儿&lt;/a&gt;》中曾经用当时已经发表的研究成果，梳理过柑橘家谱的“草图”。简单来说，当时人们认为，庞大的柑橘家族虽然人丁兴旺，但是除了少数成员之外，绝大多数品种都是宽皮橘（&lt;em&gt;Citrus reticulata&lt;/em&gt;）、柚（&lt;em&gt;C. maxima&lt;/em&gt;）和香橼（&lt;em&gt;C. medica&lt;/em&gt;，也叫枸橼）这3个野生种的后代。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/CLsbVpGzj3Ih6rFt_43pAgh76ds2iQbcHx00xjCHDJWbAgAAcQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/845&quot;/&gt;2012年人们对柑橘家族的认知，大概是这样一个过程。制图：老猫&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，柑橘家实在是太乱了，这张“草图”里还有很多不确定的地方。所以长久以来，给柑橘家族编制一个靠谱的家谱，仍然是科学家们日思夜想的事儿。这事儿是因为柑橘不但好吃，还是世界水果贸易的重头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着技术手段的进步，在吃了大量橘子、橙子和柚子在进行了大量的DNA分析之后，美国能源部联合基因组研究所的科学家终于理清了柑橘家的家谱，在《自然》杂志上发了一篇超长的&lt;a href=&quot;https://www.nature.com/articles/nature25447&quot;&gt;论文&lt;/a&gt;，加上附件足足有20页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇超长论文的内容总结起来大概就这么几句话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一，我们吃的柚子是柚子，香橼是香橼，橙子是橙子，但橘子不一定是橘子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二，世界上所有的柑橘都是相亲相爱的一家人，香橼只当爸，柚子只当妈，橘子既当爸也当妈。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三，柑橘全家很可能都是“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;喜马拉雅山人”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，800&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;万年前下山之后，东去宝岛，南去澳洲，一切随缘。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，通篇文章里都潜藏着作者的怨念，这些关系太难搞了，太难搞了！你们柑橘家的关系还能更混乱一点吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案是，它们可以的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/fdDZcCcpvUnsRhz9omUuR0ZBjD2tEFWpxIRGyhwEPVpgAwAAPQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/424&quot;/&gt;德国骨科都救不了的新版柑橘家族树。图片来源：参考文献[1] | 汉化：刘夙&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;查个柑橘家谱为啥这么难&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;柑橘家的家谱为啥那么难查，那是因为这个家族实在是太乱了。通常来说，在自然界，物种之间都会有一定的界限避免串种，科学的说法叫生殖隔离。打个比方就是，猫和老虎是无法产生后代的。然而柑橘他们家，每个原变种之间，杂交种之间，杂交种和原变种之间都可以进行杂交，牛不牛？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于像柑橘这样依靠传播花粉产生后代的植物来说，生殖隔离通常有两种途径，一是，避免自己的花粉落在其他植物的雌蕊之上，很多兰花精于此道，它们会雇佣特定的传粉动物，让动物把花粉放在特定的位置（额头，嘴巴边或者屁股上）来实现精准投递。二是，避免外来的奇奇怪怪的花粉在自己的雌蕊上萌发，产生意外的结合，即便精子和卵子结合，也很快就死去了。各种靠风传播的植物，比如说像小麦水稻，各种禾本科的植物就是依赖这种方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是对柑橘家来说，这两个界限都没有。也就是说，&lt;strong&gt;柑橘家的任意两个物种，甚至是杂交出现的新物种搞在一起都是很正常的。混乱的背景就此形成。&lt;/strong&gt;在这个过程中，人类也来添乱，在水果种植中经常使用的嫁接和芽变筛选，就是两个超级麻烦的影响因素。很多无记载的栽培柑橘，根本就不知道它们跟原生种到底有啥关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想搞清楚柑橘家里的关系，只能依靠基因对比分析。但研究人员对DNA位点的艰苦筛选和分析，是个超级麻烦，超级需要时间的工作。虽然柑橘类水果的基因组规模一般只有人类基因组中规模的1/8，但以过去的技术，测定这样的一个基因组，至少也得2~3年的时间。还好，新技术的出现把这个时间缩短到了不到半个小时。于是，研究人员这次一口气测定了了30个柑橘类野生和栽培品系的全基因组，再把已经发表的另外30套全基因组数据通通下载回来一起分析，终于得出了一个接近真实的柑橘的家谱。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/KNaMt8ztDMtO5stUjXtpVB18h0XP-bK_4_Ts98Gh6qGbAgAAvAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;新技术的发展不仅大大加快了基因组测序的速度，成本也显著下降了。本世纪初，人类全基因组测序需要1亿美元，而现在，只要1000美元上下。图片来源：Wiki commons | 制图：Ben Moore, grendel|khan&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;从喜马拉雅来的柑橘元老&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大约800万年前，整个柑橘家族很可能都起源于喜马拉雅地区。其中我国云南的西南部，印度的阿萨姆地区以及相邻的区域是起源的中心。也就是说，世界上所有柑橘类水果的根都在这座著名的山脉之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;800万年前是中新世晚期，那时的地球气候发生了一次剧烈的变化。来自海洋的季风消失了，整个大陆都变得干燥起来。在柑橘家族身上我们确实能看到一些为适应干旱环境准备的特征，比如小片肉乎乎的叶片表面还覆盖着致密的白表皮，这显然是为了应对相应的干旱环境而存在的，与那些生活在雨林中的植物完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柑橘的祖先走下喜马拉雅山之后，一路向西，一路向东，一路向南，最先分化出来的是莽山野橘（&lt;em&gt;Citrus mangshanensis&lt;/em&gt;）和宜昌橙（&lt;em&gt;Citrus ichangensis&lt;/em&gt;）。注意，这俩植物跟橘子和橙子并没有啥关系，只是有个共同祖先的远房亲戚而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了距今600万年前，一路向西的柑橘家族中产生了三元老之一的香橼（&lt;em&gt;Citrus medica&lt;/em&gt;），而向南的行进路线上出现了柚子（&lt;em&gt;Citrus maxima&lt;/em&gt;），向东的路线上出现了小花橙（&lt;em&gt;Citrus micrantha&lt;/em&gt;）和 金柑（&lt;em&gt;Fortunella japonica&lt;/em&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向南行进的柑橘们，一路拼杀到了澳大利亚，在距今400万年前，在澳洲生根发芽，衍生出了像指头一样细长的澳洲指橙（&lt;em&gt;Citrus australasica&lt;/em&gt;，就是那个果肉像鱼子酱的特殊柑橘品种），以及圆乎乎表面抽抽巴巴的澳洲来檬（&lt;em&gt;Citrus australis&lt;/em&gt;）和澳洲沙地橘（&lt;em&gt;Citrus glauca&lt;/em&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距今200万年的时候，柑橘家最最最重要的物种出现了，那就是宽皮橘（&lt;em&gt;Citrus reticulata&lt;/em&gt;）。可以迅速剥皮的物种，后来成为商品柑橘家族的核心——作为商品的柑橘类水果，可以跟柚子没关系，可以跟香橼没关系，但多多少少都与宽皮橘有关系。随着干旱的持续，海平面下降，宽皮橘的小弟立花橘（&lt;em&gt;Citrus tachibana&lt;/em&gt;）顺利通过了露出地面的台湾地峡，进入我国台湾省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这样，柑橘家族的原生种类完成了在地球上的初步扩张。&lt;strong&gt;在柑橘家族后来繁衍壮大的过程中，真正唱主角的虽然仍是柚子、香橼和宽皮橘这三大元老&lt;/strong&gt;，但现在可以确定，包括莽山野橘、宜昌橙、金柑、澳洲来檬和澳洲沙地橘在内的至少另外7个物种也都做出了贡献。只是，在接下来的故事中，莽山野橘和宜昌橙蜗居深山，澳洲的柑橘家族也去自娱自乐了，金柑偶尔跟兄弟姐妹们发生一些联系。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/WVsdrA7s8P8aGIYjE0hRulfwQwYbJo2JomNERb6Vi1SbAgAAPQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/549&quot;/&gt;柑橘家族的扩张之路。图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;柚子是柚子，橙子是橙子，橘子真不一定是橘子&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;现在已经查清楚了，&lt;strong&gt;柚子真的是柚子，真的不能再真了&lt;/strong&gt;。如果按照辈份来说，柚子可以说是整个栽培柑橘家族的老祖母。并且，柚子老祖母对孩子身材的影响非常大。这次的研究发现，&lt;strong&gt;柚子的遗传成分占的越多，孩子的个头就越大&lt;/strong&gt;。橘橙、甜橙、西柚、柚子的排队就是这个规则的外在表现。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/wwuIsqeXXi89fwpkLZP1PGx5wyVK_kuSS8sqyLfK3wGCAgAAyQAAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/200&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;橙子就没有那么明确了。橙子应该分为酸橙和甜橙。在之前的分类系统中，曾经有学者把甜橙塞进了酸橙它们家，合并成了一个物种。但是，这种做法是不对的。在最新的这项研究中，发现这种合并就是人为的扭曲行为，酸橙和甜橙根本就不是一家子，它们有完全不同的身世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酸橙是柚子和宽皮橘的直接后代，柚子是妈，宽皮橘是爸爸。对甜橙来说，柚子依然是妈，但是爸爸就很混乱了——可以肯定是柚子妈和橘子爸的私生子，在研究中被定义为早期混杂橘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在之前的文章中，我曾经叙述说，橙子和香橼结合产生了柠檬。但根据新研究的发现，准确来说，市场上常见的甜橙压根就没有跟香橼发生过关系！真正与香橼结合的其实是酸橙。并且酸橙和香橼搞出了一大堆后代，包括黎檬（&lt;em&gt;Citrus × limonia&lt;/em&gt;）和粗柠檬（&lt;em&gt;Citrus jambhiri&lt;/em&gt;）。只是这两个类似柠檬的物种不大出镜而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着酸橙的丰富生活，甜橙当然也不甘寂寞，它找到了柚子老祖母，只为当爸爸。甜橙与柚子老祖母爱情的结晶就是葡萄柚。因为葡萄柚有更多来自柚子的遗传基因，所以葡萄柚的个头也比橙子老爸要大很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好了，最后再来理理橘子这一堆物种的关系。在一大堆橘子中，&lt;strong&gt;有真正的橘子，也有假冒的橘子&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;——混杂橘&lt;/strong&gt;。真正的橘子就是纯纯地从宽皮橘而来，比如说中国的南丰蜜桔就是纯纯的宽皮橘，并且在中国栽培甚广。至于说椪柑（Ponkan）其实是宽皮橘和柚子结合的后代，也就是所谓的早期混杂橘；而在欧美市场一度占据统治地位的的克莱门氏小柑橘（&lt;em&gt;Citrus × clementina&lt;/em&gt;），其实是宽皮橘和甜橙的杂交品种。另外，在中国开始流行的青见橘橙其实也是甜橙的后代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宽皮橘和甜橙之间有太多的不可描述的事情，这是因为人类会在它们产生种子的实生苗中挑选那些优秀的个体加以培育，于是进一步推升了柑橘家混乱关系的复杂度。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/xQtIYFbCmZz8JFSAD3A08btuL1wWJ_AToNDFnj0Fk1FhAwAAaAUAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/1024&quot;/&gt;[据说是]根据新体系对文章开头谱系图的修正。制图：老猫&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得一提的是，默默无闻的金柑也与宽皮橘搞出了一个特别的物种——四季橘。这种耐热的橘子通常出现在东南亚的市场之中。与此同时，香橼也顺手跟小花橙搞出了墨西哥来檬（&lt;em&gt;Citrus × aurantiifolia&lt;/em&gt;）。至此，柑橘的混乱达到了顶点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们应该感谢这种混乱。就像传说中北欧诸神的混乱造就了世界一样，&lt;strong&gt;柑橘家族的混乱让我们在盛夏时节可以享受冰凉的柠檬水，可以在隆冬时节围坐在火炉之旁剥橘子（虽然不一定是橘子），当然也可以背着柚子这种天然水果罐头去远行&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;柑橘大国有隐忧&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中国是柑橘三元老的老家，中国对柑橘的栽培和记载也有着悠久的历史。在宋代韩彦直的《橘录》中就记载了28种个性不同的柑橘外貌，以及它们的栽培方式。但是，如同其他水果的命运一样，柑橘在中国的饮食体系里一直都是个配角，充其量就是个尝鲜的恩物而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与西方育种业在工业革命之后的强劲市场刺激不同，中国的水果市场长久以来缺乏强劲的动力，于是一直都是自给自足。这就造成了我们的优秀水果品种从来都是地域品种，比如说莱阳的梨，上海的水蜜桃，迁西的板栗。说得更直白一点，在过往的很长时间里，中国的水果种植者都是自娱自乐而已。我们几乎找不出一个像海沃德猕猴桃或者纽荷尔脐橙这样霸占世界各地果园的品种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时过境迁，中国的市场发生了天翻地覆的变化。便捷的电子支付，发达的物流体系让水果市场的容量陡然增大。然而，中国的原生品种仍然居于劣势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以写到最后，我只是希望中国的柑橘品种能够有一个更让人挠头的混乱家谱出现，那个时候我们也就不用只靠爷爷辈儿的南丰蜜桔了。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Guohong Albert Wu &lt;em&gt;et al&lt;/em&gt;., &lt;em&gt;Nature&lt;/em&gt;. doi: 10.1038/nature25447&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442752%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 11 Feb 2018 00:01:36 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442752/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>手机电脑飙到发烫怎么办？先稳住，不怕热的装备就要来了！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442751/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442751/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;69&quot;&gt;
&lt;p&gt;在日常生活中，我们或许会遇到手机电量充足却自动关机、游戏打到关键时刻电脑却突然关机或蓝屏的情况，造成这种情况的原因之一，就是因为手机和电脑里的电子元件们“太热”啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手机和电脑等电子产品里有大量的运算和存储元件，一般来说，这些电子元件的工作温度均不能超过125℃，一旦超过了这个温度，这些元件就会出现计算结果出错和数据丢失的状况。因此，为了避免这种情况发生，电子工程师们都会在手机和电脑里设置一个高温保护机制：一旦温度过高就自动切断电源。手机和电脑中的电子元件在工作时会产生额外的热量，高负荷的运转（比方说玩大型游戏的时候）会导致温度迅速升高，最终引发高温保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，电子元件“怕热”的问题一直都在困扰着电子工程师们。例如，在航天航空、军事、地质勘探和石油天然气钻井等行业中，电子元件需要在300℃以上的高温等更加极端的环境下稳定工作。由于传统的电子元件都无法在这么高的温度下工作，工程师们往往依赖于冷却系统来为它们降温。这样虽然能够保证电子元件的正常工作，但额外配置的冷却系统不仅会在很大程度上增加成本和能耗，还会降低系统的可靠性。因此，科学家和工程师们都在努力地研究“不怕热”的电子元件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，南京大学缪峰教授带领的研究团队就&lt;strong&gt;研发出了一种&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;不怕热”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的电子元件&lt;/strong&gt;，并在《自然·电子学》（Nature Electronics）杂志上发表了他们的工作&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/nn9ZK9XTo-gmf_W3A4apFtHuN3XYYprYmKS2baZHl7RYAwAAggIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;图片正中间就是基于二维材料 “不怕热”忆阻器的结构，上下灰紫色的部分为石墨烯电极，夹着中间的介质层硫氧化钼，构成一个三明治结构的“异质结”，在世界上首次实现了基于全二维材料的、可耐受超高温和强应力的忆阻器。画面周围是这种新型忆阻器可能大显身手的各种场景。图片来源：缪峰团队&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缪峰团队研究的这类电子元件叫做&lt;strong&gt;忆阻器（记忆电阻）&lt;/strong&gt;。忆阻器的电阻值在外加电场的作用下会发生连续且可逆的变化，利用这个特性就能用忆阻器存储数据。而所谓&quot;记忆&quot;，可以理解为即便撤掉外加电场，忆阻器也能“记住”电场消失时的电阻值，并能够将这个电阻值保持很长时间。所以，用忆阻器存储的数据也不易丢失，非常可靠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于忆阻器的读写速度快、集成密度高、成本低和可扩展性好，被认为是最有希望的下一代新兴存储器技术之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而传统忆阻器一般是由金属和氧化物材料构成的（金属作为电极，氧化物材料作为电介质），这就带来一个问题——氧化物材料很“怕热”，它们在高温下通常会发生相变，或是会与金属电极发生反应，这就会导致忆阻器丢失存储的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与传统的忆阻器不同，缪峰教授和同事们使用了&lt;strong&gt;硫氧化钼&lt;/strong&gt;（氧化二硫化钼）和&lt;strong&gt;石墨烯&lt;/strong&gt;分别作为忆阻器的介质层和电极材料，来代替传统忆阻器中的氧化物和金属。你或许听说过石墨烯，它和硫氧化钼一样，都属于一类叫做二维原子晶体的新材料。这类新型材料突出的特点之一，就是&lt;strong&gt;它们的晶体结构十分稳定，在耐热性方面比氧化物材料优秀很多&lt;/strong&gt;，所以用它们做成的忆阻器能耐受的温度也会比传统忆阻器高上不少。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/c4FDF3SNNLN24KS86AgCWfCmCMv_ekqQNuKqBFmtN1NhAwAAvAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/328&quot;/&gt;基于二维材料 “不怕热”忆阻器结构示意图，上下蓝色半透明条带为石墨烯电极，夹着中间的黄色介质层硫氧化钼，构成一个三明治结构的“异质结”。图片来源：缪峰团队&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缪峰团队发现，新研发的忆阻器能够在高达340℃的温度下稳定工作，并且保持良好的擦写性能。可以想象，如果我们把这种忆阻器应用于手机和电脑等电子产品中，用户就再也不用担心温度过高的问题了！应用于极端环境的行业中，也能够让工程器械摆脱对冷却系统的依赖！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，测试结果显示，这种基于全二维材料的忆阻器不仅十分耐热，还非常耐用，可以媲美传统忆阻器，实现超过千万次（10&lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;）的可擦写次数（已经超过了我们平时用的优盘了哦），而且擦写速度小于100纳秒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缪峰团队还和南京大学现代工程与应用科学学院的王鹏教授课题组合作，利用透射电子显微镜对新研发的忆阻器做了进一步研究。他们发现，该忆阻器的耐热性来源于硫氧化钼和石墨烯超高的热稳定性。原来，在擦写的过程中，具有超高热稳定性的单晶石墨烯和层状硫氧化钼一直很好地保护着忆阻器（这样里面引发忆阻器阻值变化的氧离子就不会在高温下乱跑导致数据丢失啦），保证了高温擦写过程中的稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究工作不仅展示了将不同的二维层状材料堆叠在一起的结构在忆阻器领域中的巨大应用前景，对未来极端环境下电子元件的设计与研究有着重要的指导意义；同时也指出，将不同的二维层状材料堆叠在一起，可以结合各类二维材料的优异性质，给人们提供一种解决其它领域电子器件技术难题的可能的通用途径。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Miao Wang, Songhua Cai, Chen Pan, Chenyu Wang, Xiaojuan Lian, Ye Zhuo, Kang Xu, Tianjun Cao, Xiaoqing Pan, Baigeng Wang, Shi-Jun Liang, J. Joshua Yang*, Peng Wang* &amp;amp; Feng Miao*. (2018) Robust memristors based on layered two-dimensional materials. Nature Electronics,DOI:dx.doi.org/10.1038/s41928-018-0021-4.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442751%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2018 08:01:41 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442751/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>游戏成瘾是病吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442739/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442739/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;131&quot;&gt;
&lt;p&gt;在这个电脑和智能手机普及的时代，电子游戏迅速发展，几乎所有人都成了游戏玩家。玩游戏成为一种休闲娱乐方式的同时，它可能造成的负面影响也越来越引起了人们的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，关于打游戏到底能带来多严重的后果、游戏成瘾是否该视为精神疾病以及怎么判断“成瘾”，在业内一直存在激烈争论，目前也没有统一的认识。这不只是个学术问题，还可能带来巨大的社会影响。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/nn2hxtwYyUPDRk8ezqyo-smk2FfIXpBHX-7aFECiKAlQAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;为打游戏而影响吃饭睡觉甚至学习工作的例子并不罕见，该把游戏成瘾列入精神疾病吗？图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;两大标准意见不同&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2017年11月，世界卫生组织（WHO）在最新发布的《国际疾病分类》第11版（ICD-11）测试版中，将“游戏障碍”首次列入精神与行为障碍章节。这意味着，今年6月将发布的ICD-11正式版中，游戏障碍很有可能会与酒精、毒品并列列入物质使用和成瘾行为障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/DSaTDqkJ2C5uwSs6ZCdAZ8JtsMTsNawbi3ZypCeD87eqAQAA4AEAAFBO.png&quot;/&gt;ICD-11的beta测试版将游戏障碍（Gaming disorder）列入了精神与行为障碍章节下的“物质使用或成瘾行为障碍”分类。图片来源：icd.who.int&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个消息一发布，就引发了各界激烈的争论。有相当多的临床医生和家长对此表示支持，但也有很多学者认为这个领域的研究还不成熟，过早把游戏障碍列为精神疾病可能带来很多负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起成瘾，人们一般首先想到的是物质成瘾，比如海洛因、可卡因、酒精等等。现在，赌博、电子游戏、购物等引起的行为成瘾，也越来越引起了大家的关注。目前已有多项研究提示，行为成瘾和物质成瘾在症状上有很多相似之处，比如二者都存在&lt;strong&gt;渴求、耐受和戒断症状&lt;/strong&gt;，也都可以引起患者&lt;strong&gt;内心的苦恼&lt;/strong&gt;以及&lt;strong&gt;社会功能的受损&lt;/strong&gt;，脑影像的研究也提示了游戏成瘾和物质成瘾的类似&lt;strong&gt;脑机制&lt;/strong&gt;。此外，流行病学研究提示，有电子游戏成瘾问题的人逐年增加，尤其是在亚洲国家的青少年人群中，游戏成瘾已经成了公共卫生的重要议题。这些因素都支持把游戏障碍列为精神与行为障碍的正式诊断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，专家对这个问题的意见并不一致。目前国际上精神疾病的诊断主要有&lt;strong&gt;两大标准&lt;/strong&gt;，一个是前面提到的ICD，另一个是美国精神疾病协会发表的《精神障碍与统计手册》（DSM）。2013年发布的 DSM-5虽然首次单独设立了“行为成瘾”的分类，但是并没有把游戏成瘾列为正式诊断，而是把它列在了附录的“尚需要进一步研究和观察的精神障碍”中。&lt;strong&gt;DSM-5认为，目前缺乏足够的临床实证研究来确定统一的游戏成瘾诊断标准，玩游戏到何种程度应列为成瘾也缺乏共识，因此建议应进一步研究&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;如何界定游戏成瘾&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;日常语境里的“瘾”是指，即使知道某个行为可能造成的不良后果，仍然持续地重复这种行为。每个人都多多少少对某些事物有些难以割舍的瘾，这种瘾一般没什么危害，还给生活增加了很多乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，医学意义上的成瘾，则往往会对患者造成相当大的负面影响。要想界定正常的上瘾和病理性的成瘾行为，并不是一件容易的事，诊断标准的意义就在于界定出异常的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DSM-5虽然没有把游戏成瘾列为正式疾病，但是列出了建议的诊断标准，这一标准其实很大程度借鉴了北京军区总医院陶然医生在2008年制定的《网络成瘾临床诊断标准》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DSM-5&lt;/strong&gt;提出的诊断标准一共有9条：&lt;br/&gt;1.对玩游戏的渴求（玩游戏的行为、回想玩游戏和期待玩游戏支配了个体的日常生活）；&lt;br/&gt;2.不能玩游戏时出现戒断症状（可以表现为易怒、焦虑、悲伤）；&lt;br/&gt;3.耐受症状（需要玩的时间越来越长）；&lt;br/&gt;4.无法控制要玩游戏的意图；&lt;br/&gt;5.因游戏对其他爱好丧失兴趣；&lt;br/&gt;6.即使知道玩游戏的潜在危害仍难以停止；&lt;br/&gt;7.因玩游戏而向家人朋友撒谎：&lt;br/&gt;8.用游戏逃避问题或缓解负性情绪；&lt;br/&gt;9.玩游戏危害到工作、学习和人际关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ICD-11测试版&lt;/strong&gt;则提出了3条诊断标准：&lt;br/&gt;1.对玩游戏的控制受损（比如开始时间、频率、持续时间、场合等）；&lt;br/&gt;2.玩游戏的重要程度高于其他兴趣爱好和日常生活；&lt;br/&gt;3.即使导致了负面影响，游戏行为仍在继续和升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是DSM还是ICD的标准，都列出了区分病理性游戏行为的两条核心特征。一条是游戏成瘾者不仅仅是花大量时间和精力玩游戏，更重要的是，他们&lt;strong&gt;忽略了现实生活，无法再承担以往的社会角色，也不再参与社会生活&lt;/strong&gt;。另一条是，他们&lt;strong&gt;丧失了对自我行为的控制，让游戏完全支配了生活&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;反对的理由：科学性不足，社会影响巨大&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在WHO宣布将把游戏成瘾列为精神障碍之后，24位不同背景的学者立即联名发表文章表达了反对意见。他们的意见主要包括两方面，一是对这一诊断科学性的担忧，二是对社会影响的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在确定一个精神疾病临床诊断标准时，要考察两个重要指标：&lt;strong&gt;效度和信度&lt;/strong&gt;。效度指的是准确性和有用性，要求用了诊断标准，能有效区分出异常和正常。信度指的是可靠性，要求不同的人用同一个诊断标准能够做出同样的诊断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;低效度的诊断标准会混淆异常和正常，过于宽泛的诊断标准可能会造成假阳性，也就是说把正常的个体诊断为精神障碍。&lt;strong&gt;好的效度和信度需要大规模的临床试验和长时间的随访&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相当多的学者认为，游戏成瘾的诊断缺乏足够的临床数据支持，可能存在&lt;strong&gt;泛化诊断&lt;/strong&gt;的问题。如果真像人们开玩笑说的，“打开DSM精神障碍手册，总有一款适合你”，诊断也就失去了意义。另外，很多研究提示，存在游戏成瘾问题的人往往合并其他问题，比如抑郁、焦虑、社交障碍、注意力缺陷障碍等等。这也提示，游戏障碍&lt;strong&gt;可能是其他精神心理问题的表现，而不是单独的疾病&lt;/strong&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/wtL8Wk-3qMTEMmB-pPZPYTrip_V85Ugd2pnhlElMWE9PAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从社会影响的角度讲，因为人们已经习惯把成瘾和毒品联系在一起，游戏成瘾的诊断一出，游戏很可能背上黑锅，被视为所谓的“电子海洛因”。本就存在的&lt;strong&gt;偏见&lt;/strong&gt;可能进一步加深。如果电子游戏真的因此被妖魔化，会使很多家庭本来紧张的&lt;strong&gt;亲子关系&lt;/strong&gt;变得更为紧张，也可能会让健康的游戏玩家背上莫须有的污名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一点值得关注：由于目前对游戏成瘾尚缺乏统一的治疗方案，诊断标准的出现可能会导致&lt;strong&gt;过分治疗&lt;/strong&gt;。之前我国就曾出现一些声称能帮助青少年戒除游戏成瘾的军事化训练中心，不仅没有帮到孩子，反而对他们造成了另一种伤害。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;游戏为何吸引我们？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个问题有许多人探讨过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从游戏的特点来说，游戏世界是一个&lt;strong&gt;有限的、简化的世界&lt;/strong&gt;，相比现实世界的复杂模糊，游戏中的任务和规则是明确的。我们生活在庞大的工业化社会，其特点是以高度分工的体系来实现最高效的运行，每个人只是一个小部件，反馈慢而遥远，让人内心产生一种无力感。做为个体，我们喜欢看到自身的行为带来的结果，这种需求恰恰能在游戏的世界里得到满足。在游戏里做的事，立马能得到&lt;strong&gt;反馈&lt;/strong&gt;，比如经验值增加、金币奖励或者级别升高，网络多人在线的游戏方式还提供了社交反馈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，在游戏的世界里，人们不用承担现实生活中同样行为造成的后果，游戏输了可以点击“再来一次”一键复活。因此游戏提供了一种&lt;strong&gt;低成本低风险的自我实现方式&lt;/strong&gt;。当个体在现实生活中受挫，游戏可以成为一种短暂的对现实世界的逃避。&lt;strong&gt;在游戏里建立社交关系，不断升级，提供了持续的挑战和个体存在的意义&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和成人相比，青少年更容易对电子游戏产生依赖。很多父母都有过类似的抱怨：“为什么我的孩子永远都在玩游戏，真想把他的电脑扔了、网线拔了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青少年面临着学习和社交的压力，尤其是在亚洲国家，父母对他们的期待非常高，再加上青少年自制力弱的因素，他们确实比成人更容易对游戏上瘾。同时，出生在数字化时代的青少年对电子游戏天然就更熟悉更喜爱，这是他们的父母很难理解的。就像道格拉斯•亚当斯的玩笑所说，人们认为自己35岁之后诞生的科技都是违反自然规律的，父母和孩子在玩游戏这件事上本身就有很大的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/Ja2dK2nFWA6BNZTJ9Uzb6ZjSFqgmxccH_ATO8e6rjSJPAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;对青少年来讲，电子游戏只是一种普通的娱乐方式，但他们的父母却可能视打游戏为洪水猛兽。图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏世界和现实世界原本是可以平行存在的，但&lt;strong&gt;当电子游戏取代了现实世界&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;可能就预示着真正的问题出现了&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你担心自己或他人因为游戏而成瘾，不妨问问下面几个问题：有没有因为玩游戏而自责过？玩游戏是不是你早上起来脑子里想到的第一件事？玩游戏的时间是不是越来越多？有没有因为玩游戏而影响自己的心情（比如爱发脾气或者心情低落）或者改变自己的生活习惯（很少外出甚至不吃饭不上厕所）？游戏是不是已经主宰了你的生活？如果你对多数问题的回答是肯定的，那么可能就需要作出调整，或者去正规医学机构寻求专业帮助了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使游戏成瘾最终被ICD正式列为精神障碍，我们也必须清楚，&lt;strong&gt;游戏不是毒品&lt;/strong&gt;，玩游戏的人很多，真正成瘾的只是少数。如果就此把游戏和成瘾简单必然地联系起来，而忽略了对游戏主体的关注，只会简化情况，反而不利于真正问题的解决。（编辑：odette）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Aarseth, E., Bean, A.M., Boonen, H., Colder Carras, M., Coulson, M., Das, D., et al., 2017.Scholars' open debate paper on the World Health Organization ICD-11 Gaming Disorder proposal.Journal of behavioral addictions 6 (3), 267-270.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gentile, D.A., Bailey, K., Bavelier, D., Brockmyer, J.F., Cash, H., Coyne, S.M., et al., 2017.Internet Gaming Disorder in Children and Adolescents.Pediatrics 140 (Suppl 2), s81-s85.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Petry, N.M., Rehbein, F., Gentile, D.A., Lemmens, J.S., Rumpf, H.J., Mossle, T., et al., 2014. An international consensus for assessing internet gaming disorder using the new DSM-5 approach. Addiction 109 (9), 1399-1406.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442739%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 08:01:57 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442739/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>啥？孕早期流产这个事儿可以预测了？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442729/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442729/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;58&quot;&gt;
&lt;p&gt;在临床确认的妊娠中，有15%会发生流产&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。在这些流产的案例中，有超过50%与母婴免疫耐受功能缺陷有关&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“&lt;strong&gt;母婴免疫耐受功能缺陷&lt;/strong&gt;”是什么？能造成这么高比例的流产！？有什么应对的措施吗？不久前，来自复旦大学医学院的杜美蓉团队，在《科学·信号》（Science Signaling）杂志上发表了一篇研究文章，揭示了一种免疫蛋白表达和早期流产之间的关系&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/XrGHVsb_0gcoGxgy9iuuYrYJgEOiVIKzbrxIU0SOKUK4AwAAtgQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/810&quot;/&gt;“母婴免疫耐受功能缺陷”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婴儿的基因，有一半来自母亲，另一半来自父亲。换句话说，对母亲的身体而言，胎儿的一半基因是不属于自己的异源基因。所以每一次顺利的妊娠，差不多可以看作是一次成功的异源移植。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然是外来“入侵”的，自然就容易受到自身免疫系统的攻击和排斥。所以在妊娠的过程当中，母亲的身体需要进行复杂的调控来获得免疫耐受，维持妊娠的正常进行。这期间一旦母婴之间的免疫耐受受到干扰，就会出现各种各样的妊娠并发症——自然流产是其中最常见的一种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦发生过自然流产，此后习惯性流产的风险也会提高，而且依靠现有的检查技术（无论是hCG、孕酮还是B超）很难确定病因，所以医生也难以进行预测或干预&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。所以，&lt;strong&gt;搞清楚母婴免疫耐受功能缺陷的原因，从源头控制可能出现的风险&lt;/strong&gt;就成了科学家们着力研究的课题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在母体免疫系统的多种机制研究中，自然杀伤细胞引起了人们的注意。这是一种先天性免疫淋巴细胞，有高度的功能分化性，在妊娠过程中具有多种调节作用。比如在妊娠时，子宫里蜕膜组织中的自然杀伤细胞含量就会显著增加。而蜕膜组织，对妊娠的建立和维持至关重要&lt;sup&gt;[5-8]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复旦大学的研究就发现，自然杀伤细胞中的&lt;strong&gt;Tim-3&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;蛋白&lt;/strong&gt;对早期妊娠有潜在的保护作用！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tim-3的全名是“T细胞免疫球蛋白及黏蛋白域蛋白-3”。Tim-3有一个配体叫Gal-9。这些名字不重要，重要的是，Gal-9-Tim-3信号通路有重要的免疫调节作用，可以促进免疫耐受&lt;sup&gt;[9-11]&lt;/sup&gt;。在之前的研究中，人们就知道，Tim-3可以抑制异源移植的排异，提高异源皮肤移植的成活率&lt;sup&gt;[12]&lt;/sup&gt;。那么，Tim-3在早期妊娠中有用吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是复旦大学的研究不久前证明的事情。杜美蓉和同事们研究了正常妊娠女性的血液、发生早期妊娠习惯性流产女性的血液，还建立了怀孕及流产的小鼠模型。他们发现：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对于习惯性流产的患者来说，自然杀伤细胞表面的Tim-3&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;表达有所减少，所以血液中受到Tim-3&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;信号刺激的自然杀伤细胞产生的抗炎细胞激酶也较少&lt;/strong&gt;。简单说，就是&lt;strong&gt;免疫系统受到了抑制，变温和了，不那么爱打了&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于早期流产或着自然杀伤细胞功能有缺陷的小鼠，移植受到Tim-3信号刺激的自然杀伤细胞，就能减少它们的流产率，而移植没有被Tim-3信号刺激的自然杀伤细胞就没有效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据表明，或许，医生们可以检测孕妇血液受到Tim-3信号刺激的自然杀伤细胞，并以此作为一个可靠的指标，预测习惯性流产是否会发生等情况。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;B. Christiansen, R. Steffensen, H. S. Nielsen, K. Varming, Multifactorial etiology of recurrent miscarriage and its scientific and clinical implications. Gynecol. Obstet. Invest. 66, 257–267 (2008).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E. C. Larsen, O. B. Christiansen, A. M. Kolte, N. Macklon, New insights into mechanisms behind miscarriage. BMC Med. 11, 154 (2013).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Li Y, Zhang J, Zhang D, et al. Tim-3 signaling in peripheral NK cells promotes maternal-fetal immune tolerance and alleviates pregnancy loss. Sci Signal. 2017;10(498)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;S. Seshadri, S. K. Sunkara, Natural killer cells in female infertility and recurrent miscarriage: A systematic review and meta-analysis. Hum. Reprod. Update 20, 429–438 (2014).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C. Carlino, H. Stabile, S. Morrone, R. Bulla, A. Soriani, C. Agostinis, F. Bossi, C. Mocci,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;F. Sarazani, F. Tedesco, A. Santoni, A. Gismondi, Recruitment of circulating NK cells through decidual tissues: A possible mechanism controlling NK cell accumulation in the uterus during early pregnancy. Blood 111, 3108–3115 (2008).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;J. Kieckbusch, L. M. Gaynor, A. Moffett, F. Colucci, MHC-dependent inhibition of uterine NK cells impedes fetal growth and decidual vascular remodelling. Nat. Commun. 5, 3359 (2014).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;P. Vacca, M. C. Mingari, L. Moretta, Natural killer cells in human pregnancy. J. Reprod. Immunol. 97, 14–19 (2013).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;T. Flecken, P. Sarobe, Tim-3 expression in tumour-associated macrophages: A new player in HCC progression. Gut 64, 1502–1503 (2015).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;S. Koyama, E. A. Akbay, Y. Y. Li, G. S. Herter-Sprie, K. A. Buczkowski, W. G. Richards, L. Gandhi, A. J. Redig, S. J. Rodig, H. Asahina, R. E. Jones, M. M. Kulkarni, M. Kuraguchi, S. Palakurthi, P. E. Fecci, B. E. Johnson, P. A. Janne, J. A. Engelman, S. P. Gangadharan, D. B. Costa, G. J. Freeman, R. Bueno, F. S. Hodi, G. Dranoff, K.-K. Wong, P. S. Hammerman, Adaptive resistance to therapeutic PD-1 blockade is associated with upregulation of alternative immune checkpoints. Nat. Commun. 7, 10501 (2016).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;B. L. Phong, L. Avery, T. L. Sumpter, J. V. Gorman, S. C. Watkins, J. D. Colgan, L. P. Kane, Tim-3 enhances FceRI-proximal signaling to modulate mast cell activation. J. Exp. Med. 212, 2289–2304 (2015).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;F. Wang, W. He, J. Yuan, K. Wu, H. Zhou, W. Zhang, Z. K. Chen, Activation of Tim-3Galectin-9 pathway improves survival of fully allogeneic skin grafts. Transpl. Immunol. 19, 12–19 (2008).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442729%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 16:01:51 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442729/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>造福“吃货”的小龙虾？醒醒吧！本地小龙虾都保不住啦！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442741/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442741/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;150.2611248007&quot;&gt;
&lt;p&gt;愚蠢的人类制造出了一种&lt;strong&gt;能自我克隆、繁殖极快的恶魔生物&lt;/strong&gt;，然而一个大意，这种生物就逃逸到自然界里，逮谁灭谁，血雨腥风——这种情节曾是科幻恐怖片的最爱，然而科学家们发现，这事早在二十几年前就已经成真了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主角就是这只看上去平凡无奇的小龙虾。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/8PQaZYOZWL5yEKEHUa-qiTmJbnPvuj24wTAOMsARdu5gAwAAzgEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/342&quot;/&gt;一只成年的大理石纹螯虾，图中黑线代表现实里的1厘米长度。图片来源：&lt;a href=&quot;http://natureecoevocommunity.nature.com/&quot;&gt;natureecoevocommunity.nature.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;能打又能生的怪胎螯虾&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1990年代中，德国宠物圈里出现了一种新螯虾，品种不明，起源地不明。饲主们一般根据壳纹叫它“&lt;strong&gt;大理石纹螯虾&lt;/strong&gt;”（Marmorkrebs），也有人管它叫“美国德州螯虾”，还有些比较认真的饲主则会写信给水产研究者，询问这种虾的学名。去信里往往会提到一件事，这种虾即使一个虾孤零零地养在缸里，也会产卵，卵也能孵出后代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究界就是这样注意到这种虾的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国柏林洪堡大学的动物学家格哈德·舒尔茨（Gerhard Scholtz）试着单独养了一只大理石纹螯虾，她没有配偶，没有藏着此前交配遗留下来的精囊，但她不断产卵，孵出后代。舒尔茨检查发现，这些后代全部是雌性。这是&lt;strong&gt;已知的第一种能孤雌生殖的螯虾&lt;/strong&gt;！舒尔茨测了这种螯虾的线粒体基因，发现和原产美国的龙纹螯虾（&lt;em&gt;Procambarus fallax&lt;/em&gt;）非常接近，可能是其近亲。2003年，舒尔茨在《自然》上发表论文首次报告了这种螯虾。在论文的最后一段，舒尔茨写道“这种螯虾……可能对欧洲淡水生态系统造成威胁，哪怕只放一只到野外，就能建立起一个足以胜过本地螯虾的种群。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是“欧洲”淡水生态系统？太小看虾啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舒尔茨这篇论文，是大理石纹螯虾研究的开端。科学家们很快注意到这种“&lt;strong&gt;神秘的孤雌生殖蝲蛄科螯虾&lt;/strong&gt;”，这一研究不得了，他们发现，如果要用一个词形容大理石纹螯虾，那就是——&lt;strong&gt;强到逆天&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，大理石纹螯虾&lt;strong&gt;长得快，长得大&lt;/strong&gt;。实验室里同样条件下饲养250天，大理石纹螯虾比龙纹螯虾长出一倍。长就意味着重，重就意味着战斗力和抢食力都强。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/D_ojMG54KuJOwKxMLIaMRymW7cMctUei9SRB2H_Rz_bFAgAA0gEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/420&quot;/&gt;左上F图，体长8.4厘米的大理石纹螯虾左钳。右上G图，体长4.7厘米的雌性龙纹螯虾左钳。虽然是亲戚又长得那么像，但一看就知道谁比较能打。图片来源：参考资料[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，大理石纹螯虾&lt;strong&gt;生得多&lt;/strong&gt;，每次产的卵平均是龙纹螯虾的6倍，性成熟的速度还不比龙纹螯虾慢。养上一年，一只大理石纹螯虾基本上就会变成几百只。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/P8We32bkee_bs5ScwpibSFnMAReP6C0VEDbaDxzL2izEAgAAjAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/357&quot;/&gt;大理石纹螯虾（红线所示）和雌性龙纹螯虾（蓝线所示）对比。大理石纹螯虾体长平均在35毫米，实验室里甚至发现了长到了103毫米的个体（左上图）。雌性龙纹螯虾则平均仅有18毫米。产卵，大理石纹螯虾每次平均能产300颗卵。雌性龙纹螯虾平均仅50颗卵。图片来源：参考资料[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，这货还&lt;strong&gt;特别能适应环境&lt;/strong&gt;。它能适应很大范围内的温度、盐度、酸碱度，30℃以上的温暖水域里活蹦乱跳，冰面下的水流中也能安之若素。它们能安家于湖泊、稻田或沼泽，既吃素也吃荤，水藻腐叶、蜗牛鱼卵、小虫小鱼，都在它的狩猎范围内，实在饿了，就连木头也吃，反正有消化纤维素的酶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，大理石纹螯虾是美国起源，&lt;strong&gt;天生自带“螯虾瘟疫”真菌&lt;/strong&gt;（龙虾瘟疫真菌，&lt;em&gt;Aphanomyces astaci&lt;/em&gt;，欧洲的鳌虾感染之后几个星期就会死去）。这种真菌美国小龙虾倒是比较适应，可欧洲小龙虾不适应啊。一百多年前从美洲传到欧洲，差点灭了欧洲的本土小龙虾。欧洲花了好些力气才灭了这病，欧洲小龙虾也才喘口气——得，这货又带着传染源来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之，在野外，大理石纹螯虾绝对立于螯虾界鄙视链上层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事实也证明，大理石纹螯虾的确能打，短短几年就扩散到了欧亚非三大洲的野外。&lt;/strong&gt;如今，欧洲的德国、捷克、荷兰、瑞典、乌克兰、意大利、匈牙利、克罗地亚，非洲的马达加斯加，亚洲的日本北海道，都发现了这种螯虾的踪迹。如果考虑宠物市场，形势就更严峻了。美国和中国都不乏养着大理石纹螯虾的宠物主，意味着大理石螯虾距离这些地方的野外，也就一次放生之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/i1GM5OVMUYd6t5rcJtfNGnY-1OjGxvRTV_36xglId_tgAwAAXgIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/448&quot;/&gt;已知大理石纹螯虾在野外的扩散范围。图片来源：marmorkrebs.org&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;这货是个啥，哪来的？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;研究了好几年，其实一直都还没给大理石纹螯虾定种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;螯虾定种的常用依据之一，是雄性生殖肢的形态特征，可这新螯虾全是雌性！这就增加了通过形态定种的难度。要说测序吧，这货基因组还挺大。以前基因测序成本高，整个测下来实在测不起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家本来是把这货定为龙纹螯虾里的孤雌生殖特型，不过后来把这货跟公龙纹螯虾放一起，发现二者能交配，最长的据说交配了一个多小时，可惜干打雷不下雨，再怎么交配，生出来的后代还是100%纯的大理石纹螯虾，说明大理石纹螯虾跟龙纹螯虾无法产生任何后代——这都“生殖隔离”了，干脆作为独立种吧。有人就建议把大理石纹螯虾命名为“处女螯虾”（&lt;em&gt;Procambarus virginalis&lt;/em&gt;），毕竟人家孤雌生殖不用浪费时间谈恋爱，一只虾就能创造出一整个个大又能打的螯虾军团，完全是螯虾界的圣母玛利亚加圣女贞德。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/lILSZkAuwLM0M8senk1J0mbyUW_oYdk8gsTeNtrjO6t_AgAAlgEAAFBO.png&quot;/&gt;公龙纹鳌虾（上）和大理石纹鳌虾（下）交配，抱得挺紧，时间也不短，然而……图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;定了名字后又过了几年，直到最近这篇新论文，德国遗传学家弗兰克·吕科（Frank Lyko）团队花5年时间给大理石纹螯虾彻底测了序，总算弄明白了这货的来龙去脉。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/zdsOZ0OWGH7-6hW6tsTSPVBP6s82jHwkBO8HoFVI8sDEAgAA6QEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/442&quot;/&gt;研究者正在检查高性能计算机，用于装配小龙虾基因组。图片来源：Sina Tönges&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，这货是&lt;strong&gt;龙纹螯虾的三倍体&lt;/strong&gt;， AA'B基因型。三组染色体里有2组（A与A'）几乎完全一样，另一组（B）则有大量基因差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，这货&lt;strong&gt;出现的时间不长于30年&lt;/strong&gt;。即使是自我复制，时间长了也多少会出现基因突变。然而，&lt;strong&gt;大理石纹螯虾不同个体的基因组实在太接近了，这意味着这个物种出现的时间太短，以至于来不及产生多少碱基突变&lt;/strong&gt;。吕科他们给11只大理石纹螯虾做了测序，其中2只来自德国不同城市的野外，4只来自德国各地的宠物市场，4只来自马达加斯加各地野外，1只来自马达加斯加的一个市场。然而这些天南海北的螯虾里，任何两只的基因组差异最多也就4个非同义单核苷酸！大理石纹螯虾一共276条染色体，基因组有3.5 Gb，比人类基因组还大7%。这么大的基因组，11只个体测下来，一共也就发现了416个单核苷酸差异，算是变异极少了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/lvhAL4UmqrJYO2xeE7bBMkggBBrzmu3gdLNdObPVcJHVAgAA5QEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/428&quot;/&gt;科学家在抓大理石纹螯虾。图片来源：Ranja Andriantsoa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，吕科团队还发现，从基因变化来看，马达加斯加的种群应该来自德国。德国才是更早的发源地。再结合两条信息，大理石纹螯虾最早出现在德国，美国没找到这种螯虾的野生种群，研究者拼出了这样一个故事——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十几年前，两只不同产地的美国龙纹螯虾A与B在德国某个宠物店的水族箱里相遇，产下了爱情结晶。 A的不知是卵细胞还是精细胞出错，不慎多保留了一组染色体，于是AB结合后就诞生了一只AA'B三倍体螯虾。产地不同导致A与B的基因差异较大，于是这只三倍体螯虾生来自带杂种优势，个大能生，适应各种环境，还具备了孤雌繁殖功能。于是这只三倍体螯虾在这个水族箱里一只变成几百只，再到很多个水族箱里一只变成几百只，然后被人类随手一丢，进军野外继续一只变成几百只……短短二十几年，欧亚非的溪河湖泊里，处处都是当年那只虾的“克隆虾”。这种虾在德国已经多到什么地步？吕科跟两个同事一起去附近的湖里收集螯虾样本， 3个人在一小时内徒手抓了150只……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般来说，自我复制是一种短期特别有效、但长期不那么看好的演化策略。优点在于省下了谈情说爱有性生殖浪费的能量，缺点一是缺少基因多样性，容易被疾病或寄生虫一扫而空；二是有害突变可能会不断累积，直致积重难返，所谓“穆勒棘轮效应（Muller's ratchet）”。不过，历史上也有一些自我复制的物种一直繁荣兴旺，比如被称为“演化丑闻”的蛭形轮虫，就这么孤雌生殖自我复制了几百万年。大理石纹螯虾到底是会长盛不衰还是昙花一现？只能拭目以待。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;变异螯虾能好怎？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;每种入侵生物，必有人问能好怎。不少吃货摩拳擦掌——尽管放马过来，我能大吃一斤！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大理石纹螯虾能吃，但算不上好吃&lt;/strong&gt;。而且这种动物是请神容易送神难，一旦入侵，绝对不是好事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前面说到，大理石纹螯虾个子大，不过，这是和龙纹螯虾对比出的结果。如果和我们常吃的小龙虾即克氏原螯虾相比，那么克氏原螯虾体长一般在5.5-12厘米左右，比大理石纹螯虾还要大那么一点。也就是说，这种变异螯虾的肉，还没有普通小龙虾多。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/XrMduvVVKc5RgQrdn6ODLuWwbJIVbXu0oq-qhBane-RgAwAA5QMAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/738&quot;/&gt;马达加斯加市场上有售卖供人食用的大理石纹小龙虾熟食。图片来源：Ranja Andriantsoa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在大理石纹螯虾在马达加斯加已经泛滥成灾，当地的穷人有时会吃这种螯虾，作为一种廉价蛋白质。然而，这种螯虾依然被列为“低经济价值”。而且这种螯虾会吃小鱼，导致鱼类数量下降；在稻田里，它们会啃食水稻，导致稻谷产量下降。&lt;strong&gt;马达加斯加当地就发现，这种螯虾导致了稻谷歉收，渔获减少，总体来说，得不偿失&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更不必说这种螯虾入侵造成的物种多样性下降&lt;/strong&gt;。在马达加斯加，从2007~2017年，十年里大理石螯虾的栖息地范围增加了100倍，从1000平方千米变成10万平方千米，现在“虾口”数以百万计，已经威胁到七种马达加斯加的本土野生螯虾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马达加斯加的“吃货”，没能阻挡大理石纹螯虾扩张的脚步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到底应该怎么对待大理石纹螯虾呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟和美国的密苏里州与田纳西州已经把大理石纹螯虾列入“禁品”。在欧盟，禁止出售、饲养、扩散或放生大理石纹螯虾。尽管中国还没有这样的禁令，但如果你养着大理石纹螯虾，千万不要把它放生，不要露天饲养因为它可以通过陆路逃走，不要把这种螯虾当成钓鱼用活饵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这种变异螯虾最理想的归宿，不是野外，不是餐桌，应该是实验室。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它好饲养，长得快，生得多，自己一只就能生出千军万马，基因型还完全一致，简直是理想的模式生物，可以用于研究生态、生理、发育、遗传、表观遗传……另外，这种动物能复制自身，能大量增殖，能迅速扩散，完全是癌细胞翻版。事实上，已经有科学家考虑用这种螯虾来模拟癌症，以研究抗癌策略。也许有一天，“恶魔螯虾”带给我们的知识，会拯救无数人类的生命。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Vogt, G., Falckenhayn, C., Schrimpf, A., Schmid, K., Hanna, K., Panteleit, J., ... &amp;amp; Lyko, F. (2015). The marbled crayfish as a paradigm for saltational speciation by autopolyploidy and parthenogenesis in animals. Biology open, bio-014241.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gutekunst, J., Andriantsoa, R., Falckenhayn, C., Hanna, K., Stein, W., Rasamy, J., &amp;amp; Lyko, F. (2018). Clonal genome evolution and rapid invasive spread of the marbled crayfish. Nature Ecology &amp;amp; Evolution. doi:10.1038/s41559-018-0467-9&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Martin, P., Kohlmann, K., &amp;amp; Scholtz, G. (2007). The parthenogenetic Marmorkrebs (marbled crayfish) produces genetically uniform offspring. Naturwissenschaften, 94(10), 843-846.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Scholtz, G., Braband, A., Tolley, L., Reimann, A., Mittmann, B., Lukhaup, C., ... &amp;amp; Vogt, G. (2003). Ecology: Parthenogenesis in an outsider crayfish. Nature, 421(6925), 806.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Martin P., Dorn N. J., Kawai T., van der Heiden C. and Scholtz G. (2010). The enigmatic Marmorkrebs (marbled crayfish) is the parthenogenetic form of Procambarus fallax (Hagen, 1870). Contrib. Zool. 79, 107-118.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;An aquarium accident may have given this crayfish the DNA to take over the world. (2018). Science | AAAS.  &lt;a href=&quot;http://www.sciencemag.org/news/2018/02/aquarium-accident-may-have-given-crayfish-dna-take-over-world&quot;&gt;http://www.sciencemag.org/news/2018/02/aquarium-accident-may-have-given-crayfish-dna-take-over-world&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zimmer, C. (2018). This Mutant Crayfish Clones Itself, and It’s Taking Over Europe. Nytimes.com.  https://www.nytimes.com/2018/02/05/science/mutant-crayfish-clones-europe.html&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Crayfish create a new species of female ‘superclones’. (2015). Science | AAAS. http://www.sciencemag.org/news/2015/08/crayfish-create-new-species-female-superclones&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Invasion of the clones. (2018). Nature Ecology &amp;amp; Evolution Community .from https://natureecoevocommunity.nature.com/users/81347-frank-lyko/posts/29644-invasion-of-the-clones&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Marmorkrebs.org: Advancing research on marbled crayfish. (2018). Faculty.utrgv.edu.  http://faculty.utrgv.edu/zen.faulkes/marmorkrebs/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faulkes, Z., &amp;amp; profile, V. (2007). Early reports from pet owners. Marmorkrebs.blogspot.com. &lt;a href=&quot;http://marmorkrebs.blogspot.com/2007/11/early-reports-from-pet-owners.html&quot;&gt;http://marmorkrebs.blogspot.com/2007/11/early-reports-from-pet-owners.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Procambarus fallax f. virginalis (Marmorkrebs). (2018). CABI. &lt;a href=&quot;https://www.cabi.org/isc/datasheet/110477&quot;&gt;https://www.cabi.org/isc/datasheet/110477&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Paul Kirk. Aphanomyces astaci Schikora, 1906. World Register of Marine Species. 2010&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;embed height=&quot;0&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442741%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 16:01:50 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442741/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>我们为什么会遗忘看过的大部分书？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442740/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442740/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;115&quot;&gt;
&lt;p&gt;（Amaranth/译，vicko238、Ent/校）帕梅拉·保尔（Pamela Paul）对于阅读的记忆多是关乎体验，而不是文字。“我几乎总是记得我当时在哪里，我记得那本书本身。我记得那个实物，”保尔说（作为《纽约时报书评》的编辑，平心而论，她是看过很多书了），“我记得书的版本，我记得封面；我通常记得我在哪儿买的，或者是谁送我的。我不记得的是——这太可怕了——除此之外的任何事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如说，保尔告诉我她最近读完了沃尔特·艾萨克森（Walter Isaacson）写的本杰明·富兰克林（Benjamin Franklin）传记。“在我读那本书的时候，虽然不能说我记得富兰克林的所有事情，但是能记起其中的大部分，而且我知道美国革命的大概时间线，”她说，“可是现在，也就是两天后，我可能无法对你复述出美国革命的时间线了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，有的人可以在读过一本书或看过一场电影后还能完整地记住情节。但是对许多人来说，消费文化的体验就像是给浴缸装满水，把身子泡在浴缸里，接着看着水流进下水道。可能浴缸内还留一薄层，但其他内容早已流走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/0ZqYefMXQpbg2nF4AHmB5_5Fx3AJV34qrRxrLgnI6gXAAwAAewIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/423&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“记忆通常有固有局限，”加拿大阿萨巴斯卡大学心理学助理教授法利亚·萨纳（Faria Sana）说，“它从本质上来说是一个瓶颈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是所谓的“遗忘曲线”：在你学到东西后的第一个24小时内，“遗忘曲线”最为陡峭。具体会忘记百分之多少依人而异，但是除非你回顾学习材料，大部分内容会在第一天后流走，接下来的几天会流失得更多，最后你只剩下一小部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你大概会觉得记忆一直是这样的。但是墨尔本大学的研究人员贾里德·霍瓦特（Jared Horvath）说，人们现在消费信息和娱乐的方式改变了我们重视的记忆类型，而这种记忆类型并不能帮你记住你六个月前看过的电影情节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在互联网时代，回想记忆（recall memory）——在脑中随时提取信息的能力——的必要性已经下降了。它对酒吧里的游戏问答环节或者记住待办事项还是有用的，但是总的来说，霍瓦特说，再认记忆（recognition memory）更为重要。他说：“只要你知道这些信息在哪，如何获取，你就不需要回想这些信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究表明，互联网的功能是一种外部化了的记忆。“人们料到在将来能获取这些信息，他们记住信息本身的概率就会下降。”如这项研究所示。但即使是在互联网出现之前，娱乐产品就是它们自身的外部化记忆。你不需要去记住一本书里的某句格言，因为你可以翻阅它。录像带出现后，你可以很容易地重看一部电影或电视节目。你不会有一种“如果我不把这个文化产品烙在脑海里，它就会永远消失”的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而现在，有了流媒体服务与维基百科，互联网进一步地削弱了我们记住消费过的文化所能持有的优势。但是，这不意味着我们以前就能记住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在外部化记忆的危险性上，柏拉图就是出了名的早期“倔老头”。在柏拉图记录的苏格拉底与贵族斐德罗（Phaedrus）的对话中，苏格拉底讲了一个关于古埃及神图特（Theuth，或Thoth）发明文字的故事。埃及法老泰玛斯（Thamus）对图特说：&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;“你的发明会让学习者的灵魂健忘，因为他们将不去使用自己的记忆；他们会相信外在的文字，而不用心记住。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（当然，我们今天能读到柏拉图的想法正是因为他把它们写了下来。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“（在对话中）苏格拉底讨厌书写，因为他认为这会毁灭记忆，”霍瓦特说，“他说得对。书写绝对毁灭了记忆。但是想想正因为有了书写，我们才能拥有这么多不可思议的东西。我不会拿书写来交换更好的回想记忆，绝不。”也许互联网提供的也是类似的交换：你可以尽情地获取、消费信息与娱乐品，但是大部分内容你都不会记住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;的确，人们常常往大脑里塞进超过他们能记住的内容。去年，霍瓦特与他在墨尔本大学的同事发现，刷剧（一口气看完许多集电视剧）的人与每周只追一集的人相比，忘记剧情的速度更快。刚看完电视剧时，刷剧的人在做剧情相关的问卷时得分最高；可是140天后，他们的得分要比每周追剧的人低。另外，刷剧的人从看剧中获得的乐趣也比一周看一集或一天看一集的人要少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们在阅读时也有“刷文”的现象。2009年，一个美国人平均每天要接触到10万个英语单词，尽管他没有真的“阅读”所有文字。很难想像这个数字在过去九年里有所下降。尼基塔·巴克沙尼（Nikkitha Bakshani）在《晨间新闻》（The Morning News）上撰写的《刷文障碍》（Bing-Reading Disorder）一文中分析了该数据的含义。“阅读是个微妙的词，”她写道，“但是最常见的阅读方式是把阅读当成消费：我们阅读——尤其是在网络上的时候，仅仅是为了获取信息。这些信息如果不能留在脑中，便无法成为知识。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者，如霍瓦特所说：“这是一个短暂的有趣的体验，接着你就想要下一个短暂有趣的体验。你并没有真正学到任何东西。你得到的是一个短暂的‘我学到了一些东西’的体验。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从他对刷剧的研究中得到的启示是，如果你想记住看过或读过的东西，就要把它们分隔开来。我读书时曾为英文课每周只让我们读三个章节感到烦躁，但是那样做是很有道理的。你回想得越多，就记得越清楚，霍瓦特说。如果你一口气读完一本书——比如说在飞机上——那个故事只是暂存在你的工作记忆（working memory）中。“你从没重新读取过它。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨纳说，我们阅读时常感到一种虚假的“流畅感”。信息源源不断地涌入，我们完全理解，仿佛信息自己平滑地进入文件夹，然后分门别类地放在我们脑中的架子上。“但是，除非你花费精力，集中精神，并采取一些有助于记忆的技巧，否则你是不会记住的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们在学习或因工作原因而需要阅读时会那么做，但是他们在闲暇时间看《吉尔莫女孩》（&lt;em&gt;Gilmore Girls&lt;/em&gt;）时可不会做笔记并给自己考试。“你可能在看、在听，但是你可能没有去注视、去聆听，”萨那说，“我认为，我们大部分时间都是这样的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，游走的记忆不一定就消失了。部分记忆可能处于潜伏状态，无法读取，直到某个契机把它激发出来——可能是剧集开始前的上集回顾，又或者是和朋友谈到了你们都读过的那本书。记忆“从本质上说，都是联想，”萨那说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这或许能解释保罗和其他人记得阅读时的情景，却记不起书的内容的原因。保罗自高中起就在记一本“书之书”（book of books），昵称“Bob”——一种外部化记忆的形式——她记录下阅读过的每一本书。“不管在一生中的哪个时刻，Bob都能让我回想起我当时的心理状态和地理位置，”她在《Bob与我》，一本关于她的“书之书”的书中写道，“每一条记录都能奇迹般地唤起一段回忆，没有这些记录，这些回忆本会随着时间的流逝而模糊或遗忘。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊安·克劳奇（Ian Crouch）在《纽约客》（The New Yorker）上撰写了《阅读与遗忘的诅咒》一文，其中写道：“阅读有许多面，有一面也许有些是无法描述、稍纵即逝的——在某一瞬间，思想、情绪与感受混杂在一起，接着又马上消逝。如此说来，有多少阅读只能被称为一种自恋——它只是标出了你接触到某段文本时的所思所想。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我而言，以充满人生各个季节的艺术来记住它们并不是自恋——爱情小说的春季，犯罪纪实的冬季。但是，如果你消费文化是为了建立一个可随时存取的大脑图书馆，那你的确会失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书籍、电视节目、电影、歌曲不是我们上传到大脑里的文件——它们是人生这一挂毯的一部分，与其他的一切编织在一起。从远处来看，很难看清楚编织在内的某一根线，但是它还存在于那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“假如记忆是‘分明的’——信息保存进大脑里，你就有了关于那个事实的记忆——那当然好极了，”霍瓦特说，“但是实际上，记忆包含着一切事物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;TheAtlantic,Why We Forget Most of the Books We Read.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442740%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 16:01:44 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442740/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>马斯克谈重型猎鹰首飞：期待新一轮的太空竞赛！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442735/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442735/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;74.802483069977&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/jj-V024jFIr4l8wJ_u7iiEUKiDbaBU1MwapqXVQscMa4CwAA0AcAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;重型猎鹰火箭首飞升空。图片来源：SpaceX&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0721544490/&quot;&gt;艾麦乐&lt;/a&gt; 编译）SpaceX创始人、亿万富翁伊隆‧马斯克（Elon Musk）说，就连他本人都惊讶于他们公司重型猎鹰火箭的首次试飞居然能够如此成功，这增强了他建造更大的火箭和飞船的信心，有朝一日能够用它们将人类移民到火星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发射后，在NASA肯尼迪航天中心召开的新闻发布会上，马斯克承认，“在我看来，这有些超现实主义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克半开玩笑地说，他曾经预见到了灾难性失败的场景。“我设想过发射塔架上发生的一场巨大爆炸，一个车轮弹跳到路面上，还有一个特斯拉的标识落在某处，”他在发布会上说，“不过幸好，这一切都没有发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/7IbTdQN-tI_nhYrPVSlODPwGWbqRwXrOBLGkzVRKtjaABwAAOAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;Starman和红色跑车正在离开地球，前往火星轨道。这是他们的最后一张照片。图片来源：SpaceX&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，SpaceX不仅成功演练了如今已经成为世界现役最强火箭的重型猎鹰，还顺便将一辆特斯拉敞篷跑车送入了最远可以超越火星的一条大椭圆日心轨道，跑车的驾驶座上还有一位被称为“星人”的假人，身穿着SpaceX研制的量产型宇航服，引起了巨大的轰动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这件事告诉我，疯狂的事情也可以成真，”马斯克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的一点是，马斯克对重型猎鹰3枚捆绑式助推器的表现相当满意。首飞的重型猎鹰火箭，由一枚经过改造的猎鹰9号芯级火箭和以前曾经发射过一次的两枚回收火箭构成。那两枚“经过飞行检验”的助推火箭在与芯级火箭分离后，同步着陆在了佛罗里达海岸的着陆区，芯级火箭则差了一丁点儿，没能完成在海上平台的着陆。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/yscVFAhseMXOEtFT9WZvhbuvpjsBSdHiFeKY3CH9YAy4CwAA0AcAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;发射后大约8分钟，两枚助推火箭返回着陆区同步垂直着陆。图片来源：SpaceX&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我能够想像，有大量这样的火箭来来回回，着陆，起飞，再着陆起飞，每天能够进行许多次飞行。”他说，“它让我充满了信心，对于我们的下一步构想，也就是我们的行星际飞船。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克说，他们的行星际飞船，也就是BFR（“Big Falcon Rocket”或者“Big Fucking Rocket”的缩写），可能在明年开始进行短途试飞。这些试飞可能会在美国得克萨州布朗斯维尔附近NASA正在兴建的航天发射场进行。马斯克说，“我们拿到了一大块没有人烟的土地，所以如果火箭炸了，那会非常酷。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在3-4年内，BFR飞船将开始进入低地球轨道运行，而在大约10年内，它有可能开始提供常规的火星客运服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看起来，马斯克好像已经把他的重心从重型猎鹰转移到了BFR上。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/ks85MpaRIajY9CY9woYOAR550jTP2AMX08cXaQQxMg4ADwAAcAgAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt; SpaceX正在开发的BFR，预计能够执行载人火星任务。图片来源：SpaceX&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重型猎鹰打开了全新一类载荷的大门。它能够发射比世界上现有的其他火箭动力重两倍的载荷，所以这取决于客户想要发射什么上天，”他说，“它能够把东西直接发射到冥王星以外。……它能够发射巨型人造卫星，能够做任何你想做的事情。你甚至可以用它把人送回月球，如果你用重型猎鹰火箭多次发射，并且在轨道上加注燃料的话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，让两到三枚重型猎鹰一起来执行任务，运力能够与阿波罗时代的土星五号火箭持平，后者仍然保持着迄今最强大火箭的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过我不推荐这么做，因为我认为新的构架，BFR构架，才是前进的方向。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克说，重型猎鹰的成功和BFR的出现可能在航天产业的其他领域激发出更多创新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，它将激励其他国家和公司打开眼界，说‘我们能够做得更大更好’，”他说，“这很棒。我们需要新的太空竞赛。竞赛让人兴奋。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/8a7cnLi6Pl-QOYOxg_TPSnc6HblkbCUDf3_-H04PcsfQBwAAZQQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;首飞的重型猎鹰火箭，27台发动机同时喷射出的尾焰。图片来源：Ryan Chylinski&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是马斯克在发布会上就其他问题表达的观点：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;对于Starman实验，他说，“这有点愚蠢，也有点好玩，但我认为，愚蠢和好玩的事情也挺重要。”一位记者问马斯克，BFR首飞的时候会不会也执行类似Starman坐在敞篷跑车里进太空这样疯狂而又棒呆的任务。“不知道，”马斯克回答说，“有建议欢迎来提。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;马斯克估计，SpaceX已经在重型猎鹰的开发上花了超过5亿美元。“有3次，我都打算在SpaceX内部取消重型猎鹰计划了，因为这条路远比我们之前认为的要更艰难。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SpaceX正在尝试回收猎鹰9号火箭的整流罩，这能够给每次发射节省数百万美元。“我猜，接下来6个月，我们会找出回收整流罩的办法，”马斯克说，“我们已经有了一艘特制的船，用来接住整流罩。就像是船上装了巨型的棒球接球手套。”这项技术或许还能用来接住SpaceX的龙式飞船。“如果NASA同意的话，我们可以玩‘接龙’了。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在升级龙式飞船运送宇航员前往国际空间站方面，SpaceX正在“取得很大的进步”。现在，重型猎鹰已经升空，马斯克说，“我们可以腾出所有精力来准备载人龙式飞船了。我们期待能够在今年年底将宇航员送上轨道。”（编辑：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0356939795/&quot;&gt;Steed&lt;/a&gt;）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;geekwire，Elon Musk marvels at Falcon Heavy’s triumph and looks ahead to a bigger rocket&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442735%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 08:01:47 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442735/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>