<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>用大肠杆菌制造的牛仔裤染料更环保？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442720/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442720/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;71&quot;&gt;
&lt;p&gt;（Vicko238/译，锦衣Reload、Ent/校）加州大学伯克利分校的研究者正试图让蓝色牛仔裤的制作过程更环保。他们通过改造细菌，生产出让牛仔裤呈现独特色彩的靛蓝染料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不幸的是，牛仔布的靛蓝染色是个污染很大的过程。”这项研究的共同主持者、生物工程教授约翰·迪贝尔（John Dueber）这样说。他们的研究最近发表在《自然-化学生物学》（Nature Chemical Biology）期刊上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数的牛仔裤是用人工合成靛蓝染色的，这种染料模仿了从木蓝属植物（Indigofera）中提取的染料。靛蓝染料的合成过程需要甲醛在内的多种有毒化学品，染色过程也是如此。这就造成了巨量的污染。在世界有些地区，牛仔布工厂附近的河流呈现蓝色，毒害、杀死鱼类，并影响工人和居民的健康。由于每年生产的靛蓝染料超过4万吨，靛蓝造成的污染成了一个严重问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪贝尔和他的团队试图研制出一种靛蓝染料，减少合成过程所需的化学品，同时在染色过程中也不需要那么多的化学品添加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了制作这种新染料，我们从植物天然合成靛蓝的方法上获取了灵感。”迪贝尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究团队改造了一种大肠杆菌，使其成为生产靛蓝前体的“化工厂”。这种前体性质稳定，可以一直保存到需要用的时候。传统的合成靛蓝需要化学加工来还原、溶解靛蓝染料，使其能在棉布纤维上析出。而这种大肠杆菌生产的前体则不同，它只需要一种额外的酶。最后的成品与传统合成靛蓝“一模一样”，迪贝尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/aVOY6TIKd9-2H6FOfhIYhCpefxIMjYlLT8vZ6arZPTDMAgAAFgIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/477&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;这条围巾由大肠杆菌生产的靛蓝染制。图片来源：约翰·迪贝尔&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要细菌生产的靛蓝面向大众市场，必须克服两个主要问题，迪贝尔说。首先，靛蓝在高pH值时染色最效果最好，大部分牛仔布工厂使用pH值10.5左右。但是迪贝尔团队在工序中使用的酶只有在pH值为8时才有效。所以，现在团队正致力于处理这种酶，让它在更高pH值环境下也能起反应。第二个问题是扩大生产规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们可以提升这种方法的规模，我们对此很有信心。”迪贝尔说，“但是从实验室规模到工业量产，总有许多工作要做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪贝尔估计，这种细菌生产的靛蓝在几年后就能用于小规模定制牛仔裤的生产。人们急需更好的生产工艺，迪贝尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在很多生产牛仔面料的国家都开始考虑环境管理措施，可能会有更多压力迫使这些地区采取新的生产工艺。”迪贝尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼得·豪瑟（Peter Hauser）是从北卡罗莱纳州立大学退休的纺织工程学教授，曾经研究过靛蓝染料。他同意迪贝尔的观点，但是他认为类如迪贝尔团队研究成果的技术并不能解决全部问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;豪瑟认为，牛仔布制造中出现的大量污染源于染色后的漂洗以及为了做旧效果的打磨。牛仔布即使是由细菌生产的靛蓝染色的，还是会在冲洗时产生肮脏的污水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一旦开始应用，这种细菌生产的靛蓝造成的污染不会比原先更少。”豪瑟说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/9rrJIwu5QVEQCTTfGUtxK7jXB5-78RV0Z-8OyVoyt5iAAgAA4AEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;木兰（&lt;em&gt;Indigofera tinctoria&lt;/em&gt;）。图片来源：Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些有生态意识的制造商正在回归天然靛蓝染料，这会减少化学品的使用，但由于成本和产量原因而被长期回避。在美国田纳西州，一家叫做石溪颜料（Stony Creek Colors）的公司开始鼓励农场主种植靛蓝来取代烟草，盼望着天然靛蓝的复兴。但是即使是天然靛蓝，在制造中的冲洗环节还是会污染水体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个解决方法是完全不用靛蓝染牛仔裤。大多数染料实际上会穿透纤维，但是靛蓝只会粘着在纱线表面，这就是为什么经过冲洗的靛蓝会流到水里的原因。这也是为什么牛仔裤会随着磨损变白的原因。虽然其他染料可以染出牛仔蓝，但是却不能像靛蓝一样呈现出独特的、受追捧的磨白效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“靛蓝实际上是一种很糟糕的染料。”豪瑟说，“但因为有特殊性质——它会变浅和洗掉色，人们才这么喜欢靛蓝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：dailymail&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;Smithsonian.com, Have Scientists Found a Greener Way to Make Blue Jeans?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442720%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:01:54 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442720/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>Nature特写：人工智能助力化学药物“宇宙”漫游指南</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442719/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442719/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;130&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/fLJMkTZOzLZ4Ufryc-hyIYtxzYFpl02iEynoXgPiCvGAAgAAlAAAAEdJ.gif&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;原文以The drug-maker's guide to the galaxy为标题，发布在2017年12月26日的《自然》新闻特写上。原文作者为阿谢尔•穆拉德（Asher Mullard）。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;机器学习和大数据帮助化学家在浩瀚的化学药品宇宙中寻找更好的药物&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在2016年，Sunovion制药公司交给一些老员工一项特殊任务。在美国马萨诸塞州的公司总部，化学家们被要求进行一项寻找新药最佳先导化合物的游戏。在他们的工作站中有包括几百种化学结构的网格，其中只有十种标有相关生物学信息。专家们必须基于他们辛苦学到的化学结构及生物知识来选出其他可能作为候选药物的分子。在11位选手中，10位为这项任务冥思苦想了数小时，但&lt;strong&gt;剩下的一名选手却在几毫秒内就轻松完成，因为这名选手是一种计算机算法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/eDtjEF51ZDgqKfMBMgwdcdXGahxCs8j_KlpstGnYydx2AgAAUAIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;系外行星Ross 128b绕一颗低温矮星运行，它的表面可能存在液态水。图片来源：Vasava&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一计算机程序由Willem van Hoorn创造，他是&lt;strong&gt;利用人工智能设计药物&lt;/strong&gt;的新公司Exscientia的化学信息学负责人。这一公司位于英国邓迪，希望能与Sunovion建立初步合作关系，为此下了很高的赌注。“我的信誉危在旦夕。”Hoorn表示。二十轮游戏结束后，他高分胜出，也终于松了一口气。他的算法似乎是运用了一些化学黑魔法；因为最后仅有一位药物发现专家击败了机器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从那时起，Exscientia公司便和Sunovion继续合作开发精神病治疗药物。Sunovion的计算化学主管Scott Brown表示：“这场竞赛的确帮助我们拉拢了化学研究决策者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exscientia公司是工业和学术界中与日俱增的、利用计算机探索广阔化学药品宇宙的众多团队之一。&lt;strong&gt;化学家们估计约有10^60种具有药物特性的化合物能够被合成，这些小分子的数目甚至超过了太阳系所有原子的总数。&lt;/strong&gt;他们希望通过计算机算法对无数的化合物进行登记、分类并比较其特性，从而帮助研究者快速、低成本地找到针对某一靶点的最佳候选药物。支持者们表示这样的策略能够使药物&lt;strong&gt;更安全，减少在临床实验中失败的药物数量，同时使得新治疗方法的发现成为可能。此外还有助于开启未探索过以及曾被认为无价值的化学领域。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而仍有许多药物化学家对此持怀疑态度，不相信奇妙、复杂的化学能够简单缩减为几行代码。甚至某些人工智能的拥护者也承认许多尝试都以失败告终：计算机生成的化合物中充斥着难以合成的结构，如3-或4-原子环，同时还有许多不安全的活性基团。van Hoorn认为：“&lt;strong&gt;如果研究者不了解该领域，只是简单执行某些计算方法会产生失败结果，他们想出的化合物纯属笑话。&lt;/strong&gt;”但他也表示专业人员的参与或许能够帮助这些热心的设计者。&lt;strong&gt;“我觉得如果计算机科学家与真正的化学家合作，某些想法是能够实现的。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;探索化学宇宙&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在化合物的宇宙中航行需要有地图的帮助。在2001年，瑞士伯尔尼大学的化学家Jean-Louis Reymond开始利用计算机来绘制一幅尽可能全面的化学宇宙地图。经过16年努力，他构建出世界上最大的小分子数据库，即&lt;strong&gt;一个包含1660亿种化合物的庞大虚拟集合。这一数据库被命名为GDB-17，包括全部符合化学原理的、由少于17个原子构成的有机分子&lt;/strong&gt;，这一数目&lt;strong&gt;是Reymond的计算机能够处理的上限。&lt;/strong&gt;Reymond表示：“&lt;strong&gt;仅仅是用计算机形成数据库中化合物的清单就需要10个小时以上。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了理清过剩的潜在药物原始信息，Reymond想出了一种使&lt;strong&gt;化合物宇宙系统化&lt;/strong&gt;的办法。&lt;strong&gt;受元素周期表的启发，他将各化合物在多维空间内分类，相邻化合物具有相近特性。各化合物的位置由42种特性来决定，例如每种化合物中所含的碳原子数。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;每种投放到市场中的药物都有成千上万种与其化学结构基本相同的化合物，其差别仅仅在于一个氢原子或一个双键。这其中某些化合物可能比获批的药物效果更好。化学家不可能在没有外界帮助的情况下考虑到所有这些变体。正如Reymond所言：“仅用纸笔绝不可能得到所有这些异构体。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而Reymond和他的团队能够通过搜索化合物之间相似性，来鉴定与已批准药物相近、有潜在治疗价值的其他化合物。以某种药物作为出发点，团队能够&lt;strong&gt;在三分钟内筛选数据库中的1660亿种化合物来寻找后续候选药物&lt;/strong&gt;。在一次概念验证实验中，Reymond以一种能与乙酰胆碱受体（与神经系统和肌肉功能失调相关的重要靶点）结合的已知分子为出发点 ，编制出包括344种化合物的名单。该团队合成了其中三种化合物，并且发现两种能够有效激活受体，或许能够用于治疗老年人肌肉萎缩。Reymond表示&lt;strong&gt;这种方法像是利用地图来找金子，他说：“你需要某种方式来选择去哪里挖。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外一种方式用计算机在多个位置寻找金子，而不必太在意起点。用药物发现的专业术语来说，这意味着&lt;strong&gt;用计算机筛选庞大的化合物库来寻找能与特定蛋白结合的小分子。&lt;/strong&gt;首先，研究者必须利用X射线晶体学获得某个蛋白的快照，来决定它结合位点的形状。然后，利用分子对接算法，计算化学家能够从化合物库中寻找出给定位点的最佳匹配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;随着计算机技术飞速发展，这些算法的能力也得到了提升。&lt;/strong&gt;加州大学旧金山分校的化学家们在Brian Shoichet的带领下在2016年通过寻找一种新型止痛药展现了这种方法的潜力。该团队从&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;00万种市场上买得到的化合物&lt;/strong&gt;中筛选能够选择性激活μ-阿片受体信号通路的候选药物，以此来减轻疼痛同时不扰乱密切相关的β-抑制蛋白信号通路，该通路与阿片类药物的副作用（如呼吸频率下降及便秘）相关。&lt;strong&gt;研究者们迅速将范围从一个巨大的化合物库缩小到仅有23种高排名的化合物用于后续研究。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/Bju-0RtEKl-ofkc5Ybi-XErwPLHa9DpGLnI5QK4V43B2AgAArQYAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个试管中，七种候选化合物显示出理想的活性。其中一种在后续研究中被制成化合物PZM21，能够作用于μ-阿片受体而不激活β-抑制蛋白。位于旧金山、由Shoichet共同创立的生物科技公司Epiodyne正在根据这些发现开发更安全的止痛药。Shoichet计划利用同样的方法寻找能够调节其他G蛋白偶联受体（GPCRs）的化合物, 该家族的蛋白在所有药物靶点中占到40%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的团队同时对含有一亿种化合物的虚拟星云进行相似的实验，这些化合物从未被合成但其合成过程应该较简单。工业药物开发者也在用同样的方法进行测试：位于马萨诸塞州的生物科技公司Nimbus Therapeutics将一些存在于自然界却难以从环境（如土壤）中分离的虚拟化合物纳入对接筛选。是否能够发现药物还没有定论，但该公司的首席执行官Don Nicholson针对至少一项药物设计程序表示：“这将是我们全部匹配药物的来源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这些虚拟筛选的初步结果动摇了Shoichet对于化学药物宇宙的核心假设之一：只有完善的、药物丰富的区域才是值得关注的。已划分的分子星系充斥着有生物活性的化合物，以至于一些人认为在其他地方寻找是浪费时间。&lt;/strong&gt;“在我的职业生涯中我始终相信推理过程，这么做是有道理的，尽管可能没有很多证据来证明。” Shoichet表示。然而他尚未发表的、对一亿种化合物的筛选结果&lt;strong&gt;引起了他对化学药物宇宙中很少被探索区域的兴趣。“我开始认为那些星系中藏满了金子。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;计算机的“智慧”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这些数据搜索方法被试验和测试，但用于工作的计算机只能服从脚本指令。计算药物发现的最前沿是机器学习，算法能够利用数据和经验来告诉自己哪种化合物与哪个靶点结合，发现人类无法察觉的模式。十几家公司纷纷开始创造药物搜索算法，并与大型制药企业合作进行测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exscientia的首席执行官Andrew Hopkins为这些方法的能力做出了强有力的证明。临床前测试发现和优化候选药物平均需要4.5年，化学家们常常合成上千种化合物才能得到有价值的先导化合物（即使这样真正投入市场的希望也非常渺茫）。Exscientia方法利用了多种算法（其中包括给Sunovion公司研发高管留下深刻印象的那一种）或许能够将时间线缩短到一年，同时缩减药物发现项目中需要考虑的化合物数目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2015年，Exscientia完成了大日本住友制药公司（位于日本大阪， Sunovion是其旗下的公司）为期12个月的研发项目。研究者训练他们的人工智能工具来寻找同时调节两个G蛋白偶联受体的小分子，&lt;strong&gt;发现要找到一种好的候选药物仅需要合成小400种化合物。&lt;/strong&gt;Hopkins表示最后筛选到的药物现在已准备进行精神疾病的临床试验。从五月起，公司已经与巴黎赛诺菲公司和英国葛兰素史克公司签署了数亿美元的合约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了鉴定先导化合物之外，机器学习算法还能帮助药物开发者决定将哪些化合物扼杀在摇篮中，加利福尼亚州圣布鲁诺一家人工智能药物设计公司Numerate的首席技术官Brandon Allgood表示。&lt;strong&gt;如果一种化合物无法通过毒性或吸收性测试，那从一开始就没有必要制作或测试它。“人工智能只需要几毫秒来决定是否排除这种化合物。&lt;/strong&gt;” Allgood说，在开始利用人工智能工具研究化学物质宇宙前，他曾学习宇宙学。Numerate今年已与制药公司达成两笔交易，其中一笔与位于法国叙雷讷的施维雅公司合作，将人工智能发现的药物投入心脏衰竭和心律失常的临床实验中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管工业投资快速增长，但计算方法仍有待证明。虽然Reymond的数据库比其他库更加庞大，但它仅包括了化学药物宇宙中微小的一部分（参见“化学药物宇宙”）。&lt;strong&gt;尽管他的数据库中已包括1660亿种化合物，但他仍需要继续探索，正如一个尝试数清夜空中所有星星的宇航员才刚刚只数了一个。&lt;/strong&gt;基于将样品与蛋白相匹配的筛选需要准确的晶体结构才能得到最好的结果，而生成这些数据需要时间、金钱和经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些方法同时很难处理动态的蛋白，无法可靠地对候选者的优良性进行排序。&lt;strong&gt;从机器学习算法的角度而言，它们的表现取决于为其提供根基的培训数据集，当它们遇到与之前见过的分子相似度极低的化合物，算法的表现便会很糟糕。&lt;/strong&gt;除此之外，整个程序如同&lt;strong&gt;黑箱作业，无法得知机器学习为何预测某个化合物是良好的匹配。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;许多计算方法还有一个恼人之处便是常常给出难以在实验室合成的化合物。化学家不得不费力的想办法合成候选化合物，可能要花费几个月甚至更长。即便如此，合成的分子也不能保证有作用。&lt;/strong&gt;Reymond的方法目前预测化合物活性的准确率仅有5~10%，这意味着化学家不得不辛苦尝试多达20种化合物来找到其中一种符合期望的。Reymond 表示：“&lt;strong&gt;我们探索化学药物宇宙的瓶颈是敢于合成化合物的能力。&lt;/strong&gt;”为了解决这个问题，他最近将他的化学物质宇宙缩减到1000万种易合成，同时仍覆盖广泛特征的分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国马萨诸塞州Relay Therapeutics公司的首席科学官Mark Murcko认为计算化学家应该&lt;strong&gt;少关注新的算法策略而将注意力放在提高算法的培训数据集&lt;/strong&gt;。他表示：“&lt;strong&gt;我所知道的让一个预测模型变得更准确的好方法之一就是给它更多更好的数据&lt;/strong&gt;。” Relay和其他公司鼓励化学家和计算科学家密切合作，合成由人类和算法共同建议的化合物，同时根据得到的结果来进改善未来的决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于Hopkins，这样的合作至关重要。计算机科学家曾花费数十年来写能够战胜围棋大师的程序。在1997年，IBM的深蓝击败了Garry Kasparov。然而这样的失败并不意味着围棋的结束。相反，Kasparov设置了一场双人比赛，每队有一个人类一个人工智能。&lt;strong&gt;Hopkins 表示：“人类和人工智能一起能胜过任何人，同样也胜过任何算法。” &lt;/strong&gt;他希望用同样的方式将数据分析、创造性和常识相结合来改变药物发现，“我相信我们现在正处在Kasparov与深蓝联合的时刻”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文由Nature自然科研出品，添加微信可阅读英文原文，获取更多科研信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信：搜索“Nature自然科研”或扫描下方二维码&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/XpXA5n5QuaadGXE92X0RSo8XKrNGYf8tu_ALy9Qkj_eAAgAA5AAAAEdJ.gif&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文经授权转载，禁止再次转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442719%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:01:53 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442719/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>果壳网对话BBC纪录片《大猫》导演：真实是一切的基础</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442715/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442715/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;264&quot;&gt;
&lt;p&gt;最近，朋友圈和微博上日常吸猫的那群人，忽然开始萌上了一段纪录片。屏幕里那只小巧玲珑的大眼猫，并不是在家里打滚卖萌，而是潜伏在野外捕猎，并被封为“世界上最致命的猫科动物”、捕猎成功率达到60%的黑足猫。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/EO0zjEaSQstQzEJSlgkEc95UrKgRkmc5oWfGLIT-oltYAgAAUgEAAEdJ.gif&quot;/&gt;夜晚出来捕食的黑足猫。图片来源：BBC《大猫》预告片&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段纪录片来自BBC Earth最新的旗舰纪录片《大猫》。这个拍摄了《地球脉动》《蔚蓝星球》等史诗级纪录片的单位，卖起萌来也是毫不含糊。实际上，能够拍到小黑足猫，也拜拍摄的新技术所赐：自动快门探测到了它们的动静，难得地记录下了它们捕猎的英姿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是谁拍出了这样动人心弦的画面呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和这部片子的导演聊了聊。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;一个生命的侧影&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;每一只加拉帕戈斯鬣蜥的生命，都是从一段生死时速的逃亡开始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙滩里刚孵出来的鬣蜥，正探头探脑地朝海边挪去。而只要它一动弹，旁边的岩缝里早已埋伏等候多时的蛇，就会从各个角度、以迅雷不及掩耳之势朝这只可怜的猎物追去。鬣蜥唯一能做的事情，就是拼命地跑，躲过蛇从世面八方而来的攻击，挣脱本已缠绕在身的蛇，奋不顾身地攀上岩壁。在它跃上岩壁的时候，蛇的信子只距离它不到一厘米。幸运的鬣蜥最后挣脱——观众们也跟着松了一口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段视频来自 BBC《地球脉动 II》，用网友的话来说，BBC 把这段自然界捕食与被捕食的景象，“拍出了史诗大片的感觉”。2017 年 5 月 15 日，英国学院奖（BAFTA）将“最佳瞬间”（Virgin TV's Must See Moment）奖，颁给了这惊心动魄的 2 分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然故事年年都在上演，然而只是通过BBC的镜头，这个瞬间才走向了全世界。BBC是如何做到这一切的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/BjWFx1RVQnRVc0B0wdBEbP6NGRcM9I69o59MNunlIRGQAQAA4QAAAEdJ.gif&quot;/&gt;《地球脉动 II》中鬣蜥与毒蛇片段。图片来源：BBC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个英雄（刚出生的鬣蜥），面对恶人的挑战（毒蛇），经过艰险的旅程（奔跑），达到了目的（进入了海里）——这段视频浓缩了好莱坞大片的所有要素。” BBC 自然历史组的纪录片导演保罗·威廉姆斯（Paul Williams）这样告诉我。“如果那只鬣蜥最后没有挣脱而是被吃掉，那片子就失了掉一半的精彩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在保罗看来，像《地球脉动》这样的自然纪录片，虽然表现的是自然的千姿百态，然而却有最简单的人性之核心：爱与亲情，英雄主义，生离死别。在他看来，“故事”是一切的关键，人们借由这些故事与自然相遇、相识，产生了情感上的共鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保罗出身古生物学专业，在博物馆捣鼓了几年藻类化石之后，保罗在 BBC 自然历史组《生命之旅》（Journey of Life）剧组找到了一份实习。从那时起，他的职业生涯就和自然纪录片绑定在了一起。他参与拍摄过《生命》（Life）、《季风奇观》（Wonder of the Monsoon）、《蔚蓝星球》（Blue Planet），曾和大卫·爱登堡爵士（Sir David Attenborough）在《冷血生物面面观》（Life in Cold Blood）中合作。此时的他，正在 BBC 布里斯托分部（也是自然历史组的大本营，被称为“自然纪录片界的好莱坞”），为BBC 的自然纪录大片《大猫》（Big Cats）做剪辑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们一起观看了刚出炉的一小截渔猫的片段。屏幕里出现了小渔猫学抓鱼的憨态，保罗紧紧地盯着屏幕，嘴角露出笑意——尽管他自己亲自撰写了剧本、进行了剪辑和初期配音，观看纪录片时的欣喜和惊讶，依旧毫无保留地浮现出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可比我想象的还要精彩啊。”保罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地球上现存的一共 38 种猫科动物中，他们用镜头记录下了其中 25 种，并将经过最后的剪辑，压缩进 3 集、不到 200 分钟的节目中。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/7EdGSNz10kuA1jk8lw09R76LeSHPpC_NGPkGmCkFkJuXBQAAMQQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/479&quot;/&gt;剧组一共 15 人，在一间不大的办公室里工作，门口挂着预告海报，墙角一隅贴满了剧组拍摄过的猫们。不过据保罗说，一部纪录片需要与包括科学家、摄影师和音效等上百人合作。图片由作者拍摄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BBC 将这类纪录片称为“蓝筹”（Blue Chips）[注]，是最“纯”的自然纪录片，也是纪录片中的旗舰。每 2-3 分钟的镜头，背后可能是长达 5 周的拍摄，浓缩了自然界中最精彩的镜头、最动人心弦的故事。从 1979 年《生命的进化》（Life on Earth），再到国内观众所熟知的《冰冻星球》（Frozen Planet）《地球脉动》系列，每一部都是叫好又叫座，豆瓣评分甚至接近满分。去年底，《地球脉动 II》上线，英国国内同时观看数峰值 1200 万（英国人口 6600 万），出自其中的那段群蛇追捕鬣蜥的视频更是火遍全球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而真正拍摄起这些动物、和它们亲眼目睹甚至亲密接触，又是什么感觉？保罗曾经在斯里兰卡和一只花豹隔着五米四目相对，也曾经在加拿大从一只饥饿的灰熊面前逃生。学过动物行为学的他深谙与动物接触之道，那就是懂科学。在苏拉威西岛拍摄黑冠猴时，一只大个儿雄性向他走来，怎么才能让它不惹麻烦？保罗知道，这种动物有着严格的社会层级，在一只有攻击性的动物面前，一定得低调、臣服，让它觉得有掌控、无威胁，才会行为正常。于是保罗低下身子低下头匍匐在那里，避开眼神接触。那只猴果然放松了下来，甚至还跳到了他背上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然纪录片脱胎于真实的自然，也和科学有着密不可分的联系。那么，纪录片究竟是怎么拍的、到底有多“真”？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;一个故事的起点&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：你们是怎么决定一部自然记录片的故事的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;比如《大猫》吧，BBC 决定要拍一个这样的片子，雇我们制作组来做，而我们就开始广撒网。我们的研究人员会比我们更早开始工作，过遍世界上现存 38 种猫科动物的每一种，联系尽可能多的科学家，阅读大量的文献，然后做一个候选列表，包括物种、我们可以拍摄的地点、能否进入、有没有科学家已经在那里研究，等等。然后会考虑是否有有趣的角度或者行为。在野外，我们有 90% 的时间都和真正研究该物种的科学家或者专家共事，在这之前我们会征得他们的同意进行合作。然后我们再把候选范围缩小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦我们知道要拍的地点、具体的物种和合作的科学家，我们便开始着眼于单个个体可能发生的故事，它们的行为，以及行为的可预测性、拍到这些行为需要多少时间。这之后，我们会继续考虑怎么样更经济地使用经费，拍什么能够带给我们最大的惊喜、或者提供新的视角和内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的时候我们用不同的方式拍同样的行为，但我们总是尝试用新的方法拍新的行为。或者用更大的摄影机、更好的镜头、新的风格、新的科技等等，让这些自然的瞬间变得更加令人沉浸、令人兴奋。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/y5sCo-voAKy5_E9vg_yyFjW9mlzgs0ubtpGA_D3vePnjAgAA6QEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/423&quot;/&gt;BBC纪录片拍摄现场。图片来源：Paul Williams&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：你入行已经 15 年了，有没有亲眼见证到什么新科技改变了你们的拍摄？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;15 年前我入行的时候，我们还在用胶片。胶片很贵，所以严重限制了我们能拍到的东西，也很难拍到偶发的、出人意料的画面。但是现在我们都用的是数码拍摄，拍到那些镜头就非常容易了，也拍得起了。高清晰度和分辨率的器材，也能让我们拍出更高质量的画面，而且可以放大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经在夜里拍摄是非常困难的，但我们现在的摄影机都很厉害，你只需要一点点月光，就可以拍出夜间的场景。现在，拍夜景成为了野外纪录片的一个新领域，许多动物都是夜幕降临之后才出没的，在夜里拍摄给我们带来了前所未有的新洞见。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;真实是一切的基础&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：你曾经提到，纪录片都有一些大主题，例如爱、分离、死亡，等等。这些元素是本来就在自然里、我们只是简单的展示，还是更多地通过人为加工、剪辑而体现？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;我们的职责，是通过展示一个动物个体的故事，去代表整个动物物种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切的基础，是讲一个动物的真实故事，展现它在野外的真实行为。而我们使用的语言，则是更能被人所理解的。我们向科学家们咨询，一起合作写出旁白等语句，但若都是科学术语、干货，那么观众理解起来可能会比较困难。所以我们做的是将这些干货“撕碎”，变成更诗意、更人性化的表达。它让观众们可以透过一个更为人性的镜头，去看这些真实的发生在野外的故事和自然场景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们当然想要把故事做得更吸引人、更有创意，但它一定是建立在真实基础之上的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：这些主题是如何体现的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;故事都是以单独的片段来进行的。举个例子，我们猫的故事里面有一段，一只大猫（美洲豹）和一只小猫（豹猫）。小猫很害怕很紧张，因为它是大猫的猎物。这里三个重要元素都齐了：角色，角色要面临的挑战，以及解决方式。我们有了一个英雄——小猫，一个坏人——大猫。小猫必须要生存，这是一个挑战。解决方式就是小猫最后爬上了一棵大树，克服了困难、也学到了东西。这是个简单又精彩的故事。虽然在野外捕猎关系非常普遍，但我们通过音乐、剪辑等方式，把这一段做得带有点奇异、魔幻的味道，像好莱坞大片一般。而且，它又是真实的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/jZxqkVM4tJEa6P8R6NJwuWNPAgXL6Najqk2GghsaiJ-QAQAA4QAAAEdJ.gif&quot;/&gt;《大猫》纪录片中出现的锈斑豹猫。图片来源：BBC《大猫》预告片&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是呢，我们也可以通过大猫——美洲豹的角度来讲这个故事。这只美洲豹有两个小孩，面临的挑战是要找到食物喂养它们，所以要抓小猫。在自然界，没有绝对的好与坏，我们会用建立在真实之上的不同的视角，让观众感觉更丰富、更有趣，也希望能告诉观众动物行为方面的知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：当你通过纪录片的镜头讲一个动物的故事的时候，你觉得这到底是一个人的故事，还是动物的故事呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;我们不知道动物怎么想的，也不可能知道。但是我们的每一个故事都是从一篇文献开始的，可以说是动物通过这些科学家的研究与我们“对话”。如果科学是错的，那我们的故事也不可能真。所以和高水平的科学家合作也很重要。每次我们写下一条关于动物的知识的时候，我们的研究人员都会再三确认它是准确的、被证实过的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是在此基础上，我们总还是要通过人类的视角看动物的。否则，我们不会与这些动物产生情感上的联系、也很难被它们所吸引。当我们说一只猫带着两个小孩，“小孩”就是很人类化的表述；但若说一只猫和它的两只幼体在一起，那就感觉有点遥远了。纪录片的语言给故事赋予了感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：你是否拍过让你无法理解、也无法预测的动物行为？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;这很有趣的。当我们拍摄的时候，几乎所有的事情都是不可预测的，因为我们面对的不是某一整个物种，而是单个的动物“角色”。就像人一样，动物们也有各自不同的性格。科学会概括某一种动物，而纪录片则会将它们个体化。动物个体之间细微的差异总是很有趣、又很让人兴奋的，而从中我们也能带来许多新的内容和视角。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;纪录片的界限在哪里？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：你怎么看迪士尼的片子《我们来自中国》（Born in China）？这部片子因为把几个雪豹拼在一起讲了一个故事而产生了很大争议。导演坚称自己拍的是自然“电影”，但镜头语言确实总是让人觉得这是纪录片。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;我们不那么做。一定要说的话，《隐秘王国》（Hidden Kingdom）是一个例外——它非常不同，是一个幻想剧，它从一定程度上代表了自然，但并不是纪录片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在戏剧和纪录片之间存在着一条需要仔细拿捏的界线。但是对我们而言必须要清楚的是，故事必须是真的。如果我们讲某一只豹的故事，那么所有的主镜头和主场景都必须是这同一只豹。如果我们在旁白里讲，“这只豹带了两个小孩、正在进行一场旅途”，那么关于她和这个家庭的故事就只能是这一只。不然的话我们只能泛化地讲这个物种，加入多个动物的镜头，但那肯定是没有一个单独的动物故事那么吸引人。主镜头必须是一样的，比如拍一只豹捕猎，那么这个豹跑来跑去、捕猎、进食都必须是它；有的时候可能会用到一条尾巴、一点皮毛的特写，这可能来自别的镜头，但也只是在必要的时候才使用。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/YVOb_a_HLONv34-qrJBKKH11EIxfA5T7beC74EK4T7jAAwAAHAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;《Hidden Kingdoms》海报。图片来源：BBC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：但是声音就难以保证了吧，毕竟拍摄用这么多长焦镜头，很难收音。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;是，有很多声音来自动物声音资料库，都是同一个物种，但可能是几年前录下的。但我们尽可能多地使用自然收音，如果我们知道动物会在哪里出没，那么我们就放一个收音器过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：你用过动物园或者其他并非真正“自然”的镜头吗？冰冻星球里北极熊幼崽出生的场景是在动物园拍摄的，当时辩护说不这样就拍不到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;是的……很多节目都必须要那么做，有时候自然规律不允许我们在野外拍摄，比如一些小昆虫，或者鱼类繁殖的镜头等等。我们并不想欺骗，然而也不想打破观众对此的想象，不想隔三差五地就说“这个镜头是摆拍的”、“这个昆虫是实验室场景”。BBC 做了大量的用户调查，会问 观众“你们觉得这样做对不对、你感受如何”这样的问题，其中也包括了《冰冻星球》里北极熊的例子。总的来说观众们的态度是，对我们在“可控环境下拍摄一些镜头”并不反感；但若我们是在动物园里拍摄大型哺乳动物时，他们就会有意见，除非我们在旁白里指出来。北极熊那次我们没有讲，所以后来也为此道歉，说我们做错了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我拍的上一部片子是北美新英格兰地区的动物，其中有一条响尾蛇产卵的场景，前后都是森林的画面，但中间产卵的过程是在动物园里搭的一个石洞里拍的。这是唯一可以拍到此类场景的办法，但我们在旁白里告诉了观众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：讲出“真相”，会不会降低纪录片的情感冲击力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;这要看情况。现在我们对拍摄手法和地点都比较坦诚。毕竟几十年以前根本就没有条件在外拍摄，所有的镜头都是动物园里拍出来的，我们今天根本不用做这些事儿。我们也并不想在动物园里拍动物，都想在野外记录，但即使今天也会受到技术和手段方面的影响，必须要做出妥协。我们的旁白里面会告诉观众，片子是在人为环境下拍摄的，但是我们拍得非常自然，如果你不那么在意的话你是不会注意的——这其实也没什么。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;科学家也未曾见过的景象&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：自然纪录片是不是也促进了科学研究？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;很少有科学家能花如此大把的时间和钱在户外进行实地观察，但我们确实是有大量的时间观察动物，能看到科学家们或许看不到的东西。科学家也爱看我们的片子，能看出他们自己的门道。比如，我们用的高速摄影机就能揭示许多东西。我曾经拍了一段苍鹰的片子，寄给了牛津大学的鸟类学家们，他们都非常着迷，超高速镜头（用超慢动作）记录下了苍鹰如何使用翅膀的细节。还有一次是在加里曼丹岛的基纳巴卢山，我们在那里呆了 5 周，拍了一种红色的巨大的水蛭。从来没有人拍摄过这种虫，甚至当时都没有科学命名过。我们拍了之后，美国有一个研究水蛭的科学家还用这段视频写了论文。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/Kt4ZI3_wSwVNeMoFYrECNopPczK3iiqwRf8NjiD47TYcAgAAMgEAAEdJ.gif&quot;/&gt;高速摄影机下的苍鹰。图片来源：Paul Williams&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/maRxscGp60UZ0Bo4uq25Xn2bJ5XHmJGkhW6Q7siXSkrgAQAAEAEAAEdJ.gif&quot;/&gt;红色水蛭。图片来源：BBC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的时候则是关于物种影像的记录。我和爱登堡爵士合作的《冷血动物面面观》里，我们拍了巴拿马金蛙的故事。然而那竟然是最后一次、可能也是唯一一次有人在野外记录它们。一种蛙壶菌横扫了整个种群，导致它们现在已经几乎在野外灭绝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：拍摄的时候要考虑怎么把科学传递给观众吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;有两个层级：故事，以及科学事实。我们用故事吸引观众，然后在整个片子合适的地方见缝插针地放入信息和事实。所以观众可以一边享受、欣赏，一边知道动物到底在干什么，它们有什么样的特征等等。一部好的自然纪录片，即使没有旁白，也应该是要让人看懂的。而旁白也必须要在此基础上，提高观影体验和信息的传递。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：你觉得一部片子讲多少科学才算足够？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;这取决于具体的片子。但我们常说，如果一个片段能让观众知道哪怕一个有趣而神奇的事实，那就够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：那么关于自然保护的信息呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;这也取决于某个具体的节目要做什么。比如《地球脉动》，里面有大量的自然保护的信息，虽然展现的方式都非常地细微，但影响是很大的。我们有一个非常受欢迎的节目叫《春日观察》（Spring Watch），内容就是在人们的后院、公园等地方放上摄像头，实时观察鸟巢。在这个节目里环保的信息就非常多，我们一直会讲，需要保护鸟类和它们的环境等等，也鼓励观众们多注意自家的后院里的生命。我们有各种类型的节目，有的更强调环保，有的不那么强调。但一以贯之的是，我们旨在激发人们对于自然的爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：你有拍过对自然保护带来实质影响的片子吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;之前说的巴拿马金蛙的例子就是。有许多媒体都在报道，也让摧毁这个物种的蛙壶菌得到了人们的注意。许多保护两栖动物的慈善机构也用这部片子作为例子，来唤起人们的关注并采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你并不需要很多与环保直接相关的镜头。你需要一个小时美丽、纯净的自然和野生动物，然后外加几分钟强有力的、让人揪心的环保信息，这比从头到尾讲环保要有效多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然纪录片自己并不改变世界，但会激励人们，让关键的人去改变世界。许多和我们共事的科学家都对我们说，他们之所以从事当下的研究，是因为小时候看了爱登堡的片子。它让人们想要去了解自然的神奇，亲眼见证那些瞬间，然后学习、探索，为自然做出自己的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/T-ZjuRY-7XZxYORyymS5SiLS42gNkXihrg9NvKpV0yQABQAAxAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/482&quot;/&gt;美国圣路易斯公园的巴拿马金蛙（&lt;em&gt;Atelopus zeteki&lt;/em&gt;）。图片来源：TimVickers&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：那么，拍了这么多纪录片，你个人和动物印象最深的一次相遇是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保罗·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;还是那头和我只隔了 5 米的花豹。当时，我埋伏在黑暗中用夜视镜头拍摄花豹，然而监视屏的那一点点亮光让花豹注意到了我，然后朝我走过来……你永远不知道它会怎样。即使人类对花豹了解再多，当你面对这一只活生生的捕猎者时，你会知道，人类永远不可能懂得自然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;靠近自然的瞬间，你必须对自然保持敬畏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Ent、锦衣Reload）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：BBC&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442715%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:01:52 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442715/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>你们家的厕纸摆得健康吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442716/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442716/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;24.5&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:果然知道&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;33&quot;&gt;
&lt;p&gt;你有没有注意到，厕纸摆放的方向的不同？有人也许觉得朝内朝外没什么区别，但对于相当一部分人来说，厕纸的朝向都是要有讲究的。有近50%的人在意厕纸的朝向，有20%的人对此超在意。&lt;strong&gt;厕纸朝内朝外有啥区别啊？你们要不要这么强迫症啊？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于大部分现代人来说，厕纸是生活中不可或缺的部分。全球每年在厕纸上耗费大量的资源，单美国一个国家就每年消耗150亿卷卷纸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;厕纸有着悠久的历史。&lt;strong&gt;早在公元6世纪的中国，就有人开始用厕纸了&lt;/strong&gt;（这个时候问题就来了，在这之前大家怎么擦屁股啊？还是说……）。经过漫长的历史，厕纸发展成为了我们现在看到的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，厕纸朝向不单单是一个习惯与选择的问题，&lt;strong&gt;很多社会学家都喜欢以厕纸朝向为切入点，探讨一些更深刻的问题&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在《浴室政治：从底层向学生介绍社会学思想》一文中，新西兰东方理工学院社会学教授Edgar Alan Burns描述了厕纸政治值得检验的一些原因。伯恩斯在社会学导论课程的第一天，他问他的学生：“你认为厕纸应该怎样挂起来？”在接下来的五十分钟里，学生们阐述他们的选择，探索他们从未意识到的“规则和实践”的社会建构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以小见大，生活中的小事情中很多都蕴藏着你意想不到的智慧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;视频由果壳旗下的新品牌“果然知道”制作，欢迎微信微博关注！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微博：搜索“果然”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信：搜索“果然知道了”或扫描下方二维码&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/NPPC_yN1zP2k9Y_5KcyZY78naWnRjGmEXK5SeB7KPaf5AgAAPQEAAEdJ.gif?imageView2/1/w/640/h/266&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442716%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:01:51 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442716/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>植物也有美丽心灵</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442712/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442712/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;84&quot;&gt;
&lt;p&gt;（锦衣Reload＼译，vicko238、Ent＼校）乍看之下，康沃尔锦葵（&lt;em&gt;Lavatera cretica&lt;/em&gt;）不过是一株不起眼的杂草罢了。它的桃色花瓣和宽阔扁平的叶子一整天都会追随着日光移动。然而，锦葵在夜间所做的行为将本不起眼的它推到了科学家的聚光灯之下。在黎明来临之前的几个小时，它开始行动，将自己的叶子对准预测中太阳会升起的方位。锦葵似乎能记住前几天日出的时间和方位，并以行动确保它在每天早晨能收集到尽量多的光能。当科学家们试图在实验室里通过改变光源位置而迷惑锦葵时，这种植物轻易地掌握了新的光源方向。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/UoVrMk7oYr4Nee88UVx_fgvSGLFjhoueEk_fl29OE6IABQAAxAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/482&quot;/&gt;一株康沃尔锦葵。图片来源：SuperJew&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;植物有记忆吗？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;说一株锦葵可以学到并记住日出的方位这意味着什么？植物可以有智慧的表现、能学习或者形成记忆的说法直到不久前还只是边缘观点。记忆被认为是最基础的认知活动，有些理论学家认为记忆是一个判断生命体能否进行最基本思考活动的充要条件。记忆显然是需要大脑的对吧？植物甚至连虫子们的基本神经系统都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，差不多过去十年里，这种记忆需要大脑的观点被强有力地挑战了。锦葵并不是个例。植物们不仅仅是有机的、被动的自动机器。我们现在知道它们可以感知、整合几十种不同的环境变量信息，并根据这些知识指导自身具有灵活性的、适应性的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举个例子，植物可以辨认出附近的植物是否和它有亲缘关系，从而相应地调整摄食策略。北美水金凤（&lt;em&gt;Impatiens pallida&lt;/em&gt;）就是拥有这种策略的植物之一：当它和其他陌生植物生长在一起时，它倾向于将资源留给叶子而不是根——这一策略明显是为了在光能竞争中抢占先机；当它和亲戚在一起生长的时候，这种要求就会消失。植物还有复杂而具针对性的防御行为——用于应对识别出的特定捕食者。有一种小小的有花植物叫做拟南芥（&lt;em&gt;Arabidopsis thaliana&lt;/em&gt;），它能探测到身上毛毛虫咀嚼造成的振动，从而分泌出油和化学物来驱赶昆虫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;植物同样能和另一株植物以及其他生命体进行沟通，比如寄生虫和微生物。它们有多种多样的沟通渠道，其中一种就是菌根网络（mycorrhizal networks）。真菌会将不同植物的根系连接在一起，就像某种地下互联网一样。好吧，也许这还不够让你感到惊讶，那么这个呢——植物可以学习并运用记忆来进行预测和做出决策。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/450YV_UQM4B9vWGk-8CCu2zknB7WIzQnpVRgCGRi2NQgAwAAIAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/640&quot;/&gt;一个菌根网络的实例。图片来源：Daiju Azuma &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;春化机制&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;学习和记忆在植物身上都表现为什么？一个处于争论中心的例子是春化（vernalisation）。某些特定植物在春天开花前必须在寒冷中暴露一阵，这个过程就叫做春化。这个所谓的“冬日记忆”会帮助植物分辨春季与秋季。春季是传粉昆虫（比如蜜蜂）忙碌的季节，而秋季则不是。如果植物在错误的时间开花，在繁衍上会产生灾难性的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在生物学家们最喜爱的实验植物——拟南芥里，有一个叫做FLC的基因可以产出一种让它的小白花不开放的化学物质。然而，当这种植物暴露在漫长的冬天里时，其他基因的某些副产品使其能够测量出已经冷了多久了。然后随着寒冷的持续，拟南芥会在越来越多的细胞中停止表达或抑制FLC。当春天到来，白昼日益增长，此前因为寒冷而FLC含量低的拟南芥就可以开花了。但为了有效运行，这反FLC机制需要较长的寒冷期，而不是气温波动的短期低温。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/OPqK_gJxkggCtv9-K36m6ifvDoC8thaIDrQedMc1ZEogAwAAWAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;拟南芥。图片来源：Steemit&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这涉及到所谓的表观遗传记忆。即使春化后的植物回到了温暖的环境里，FLC仍然会因为“染色质标记”的重构而维持在较低水平：染色质标记指的是一些蛋白质和小化学基团，它们会附着在细胞内DNA上，影响基因活性。染色质重构甚至可以传递到后续分裂出的细胞中，因此那些后来产生的细胞也会“记得”以前的冬天。如果寒冷期足够长，就算植物中有些细胞没有熬过寒冷期，植物也能在春天开花，因为染色质修饰在持续抑制FLC的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这真的算记忆吗？研究“表观遗传记忆”的植物学家们会第一个承认这与认知学家研究的东西有根本上的区别。这样使用“记忆”一词是否仅仅是比喻意义上的简称，只是为了把熟悉的记忆世界和陌生的表观遗传世界联系在一起？还是说，细胞改变与生命体级别的记忆间的相似性其实能揭露记忆更深层的本质？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表观遗传记忆和“大脑式”记忆有一个共同的特征：行为或系统状态中出现了持续性的改变，但引起改变的环境刺激已经不存在了。但这个描述似乎过于宽泛——因为它也可以用于形容其他过程，比如组织损伤、外伤或者代谢改变。也许有趣的问题不是记忆是否被认知所需要，而是哪一种类型的记忆能表明潜在认知过程的存在，以及这种认知过程是否出现在了植物身上。换句话说，与其纠结于“记忆”本身，不如去探寻记忆是如何获取、形成以及学习到的这些更基础性的问题。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;植物的“习惯化”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“植物记得。”在最近的一次电台采访中，行为生态学家莫尼卡•加利亚诺（Monica Gagliano）如此说道，“它们清楚知道发生了什么。”加利亚诺是西澳大学（University of Western Australia）的研究人员，她使用为动物开发的行为学习技术来研究植物。她解释说，如果植物给出的实验结果换在别的生物上能让我们相信它在学习和记忆，那我们就应该同样得出植物拥有认知能力的结论。一种被广泛研究的学习行为是习惯化（habituation）——当生物暴露在一种意料之外的无害刺激（比如噪音、闪光）里，生物会首先出现警惕反应，然后随着时间的流逝反应缓慢消失。设想一下你进入一间有嗡嗡作响的冰箱的房间时的场景：最开始你会觉得烦心，但是随后你多半会适应它，再过一会儿你可能根本不会意识到这事了。真正的习惯化是针对特异刺激的，所以当一个不同的、可能有危险的刺激出现时，动物会被重新激起反应。即使是在一间有嗡鸣的屋子里，你很可能会被一声巨响吓到。这叫做去习惯化（dishabituation），它把真正的学习行为与像疲劳之类的其他变化行为区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2014年，加利亚诺和她的同事测验了含羞草（&lt;em&gt;Mimosa pudica&lt;/em&gt;）的学习能力。含羞草是一年生的草本植物，因为叶子会在遇见威胁时极速关闭作为防御而得名。当加利亚诺和她的同事把含羞草从高处扔下时（这是植物在演化历史中从未遇见过的状况），含羞草学到了这件事是无害的，它不需要做出闭合反应。不过，在遭遇突如其来的摇晃时，它们还是会出现反应。此外，研究者们还发现含羞草的习惯化对周边环境敏感。含羞草在低亮度环境里学得更快——在低亮度环境里，因为光的缺乏和因此产生的节能需要，含羞草闭合叶子所付出的代价更高（加利亚诺的研究团队并不是第一个用行为学习的方法对含羞草之类的植物进行研究的团队，但是此前的研究对实验的控制不是很好，所以结果也不稳定）。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/cmp4kPsqc3nKwTYK9ij6_2-9yl1Yyp6UEKDhbbozXehAAQAA8AAAAEdJ.gif&quot;/&gt;含羞草：好好说话，别摸我！图片来源：Hrushikesh&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有没有更复杂的学习行为呢？大多数动物也能够进行条件学习或者说联想学习，这个过程中它们会发现两种刺激通常伴随出现。这也就是你能训练你家的狗在听见你的口哨声就跑过来的原因，因为狗把这种行为和食物奖励或爱抚联系起来了。在另一项2016年发布的研究里，加利亚诺和同事测试了豌豆（&lt;em&gt;Pisum sativum&lt;/em&gt;）是否可以把空气的流动与光照情况联系起来。他们把豌豆苗放在Y型迷宫底下，研究者会从Y字的一叉打入空气——这也是更明亮的一叉。接下来，植物被允许向Y型迷宫的任意一边生长，用以测验它们是否学到了这种关联。实验获得肯定结果——植物们在情境关联的方式下习得了条件反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;植物享有动物所有的那种宝贵学习能力的证据越来越越多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当下一次你偶然看见路边一株在阳光下生长的锦葵时，不妨为它驻足，用全新的眼光看待它，并欣赏这种小杂草为我们带来的认识植物非凡认知能力的新窗口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：Storify&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;Aeon. The minds of plants.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442712%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 08:02:07 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442712/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>那些胖出天际的黑洞是怎么吃成这样的？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442710/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442710/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;117&quot;&gt;
&lt;p&gt;宇宙中有一种特殊的星系，因其中心的黑洞疯狂吞食周围物质而发出极强的光芒，但因其发光区域比普通的星系小得多，乍看之下更类似于恒星，因此被称为“&lt;strong&gt;类星体&lt;/strong&gt;”。人类通过观测与分析，确认早期宇宙中的类星体中含有超级巨型的黑洞，它们的质量达到几十亿甚至上百亿太阳那么重。这些黑洞如何在宇宙年龄不到10亿年时就长成如此巨大的规模，一直是一个有争议的热门课题。不久前发表于《科学》（Science）杂志上的一项新研究，给出了一条新的线索&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;类星体与巨型黑洞&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;早在1960年，天文学家就发现了所谓的“类星体”，它们比星系小得多，远远看上去像是恒星，但亮度却可以比整个银河系还亮几百倍以上。此后不久，就有理论天文学家解释了类星体的发光原理：&lt;strong&gt;星系中心的巨型黑洞在吞食大量物质（气体和尘埃），这些物质在落进黑洞的过程中相互摩擦、加热，发出强烈的光芒&lt;/strong&gt;，就如非洲草原被狮子吃掉的斑马临死前发出悲鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/mF7TlN_9HLiSY4w76T_3Kyyad9joPVqHgfyU6RJydBQOAwAArAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/350&quot;/&gt;图1：类星体的艺术想象图。气体和尘埃形成一个围绕着中心黑洞的环，两极形成喷流。图片来源：NASA/ESA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于类星体的研究，最近一些年的一个重要进展是：&lt;strong&gt;发现了许多远古时期的类星体&lt;/strong&gt;。这些类星体在宇宙年龄仅10亿年的时候就已经形成，并发出强光。比如，2015年，北京大学的吴学兵教授在《自然》 （ Nature）上发表论文&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;，宣布发现一个宇宙年龄仅9亿年时（红移为6.3）的类星体 SDSS J010013.02+280225.8。要知道，当前宇宙的年龄大约为138亿年，9亿年只是宇宙的幼年期。更令人惊讶的是，&lt;strong&gt;理论计算表明，这些类星体中心的黑洞的质量达到几十亿个太阳，甚至上百亿个太阳那么大&lt;/strong&gt;。例如吴学兵教授发现的那个类星体里的黑洞，质量就达到120亿倍太阳质量。作为对比，银河系中心的黑洞的质量大约是400万个太阳质量，只能算小字辈。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/XloY6AHPE0olyLtgfhQv6771RQNmUhT2lml-PlX8TnNhAwAAvwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/520&quot;/&gt;图2：银河系中心附近的一小块区域的高清晰度图。中心部分被放大到右上方，后者中心的橙色十字表示银河系中心黑洞的位置，S2是一颗恒星，围绕着中心黑洞旋转。科学家们使用欧洲南天天文台（ESO）的甚大望远镜（VLT）持续观测了大约20年，发现多颗绕着共同中心旋转的恒星，根据它们的轨道，计算出银河系中心的黑洞质量大约是400万个太阳那么重。银河系中心的黑洞已经进入休眠状态，因为它周围足够近的地方已经没有多少气体可以让它吃了。事实上，类星体中心的黑洞吃完周围的物质之后，也会进入休眠状态。图片来源：ESO/MPE/S. Gillessen et al.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;银河系内黑洞的成因很好解释；但对于早期宇宙中那些几十亿个、甚至上百亿个太阳那么重的黑洞，问题就来了：&lt;strong&gt;这些黑洞是如何在不到&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;10&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;亿年的时间里长到那么大的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;难题：多大的“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;种子”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;才能足够快地形成超级巨型黑洞？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;关于这些比几十亿个太阳还重的超级巨型黑洞的来源，当前有个公认的看法：&lt;strong&gt;极早期宇宙中，大块的物质云因为自身内部的不均匀而开始结团，最终形成一个个巨大的恒星&lt;/strong&gt;。这些恒星的质量是太阳的几千倍以上，是所谓的“&lt;strong&gt;第一代恒星&lt;/strong&gt;”。第一代恒星只要大约100万年就会结束生命，直接收缩为黑洞。这些黑洞被称为“种子黑洞”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;种子黑洞一方面会吃周围的东西，另一方面还会和其他种子黑洞并合，成为更大的黑洞。通过几亿年的吞食与并合，种子黑洞就可以成为几十亿个太阳那么重的巨型黑洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个理论看似很自然，但需要通过严格的计算和数值模拟来验证。事实上，此前的很多模拟都遇到了不同程度的困难。为了能够在不到10亿年的时间里增长到几十亿个太阳那么重，要求种子黑洞就得有几万个太阳那么重。但是，如何形成这么重的种子黑洞呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个方案似乎可以解决这个问题，&lt;strong&gt;这个方案假定早期宇宙中可以形成&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;10&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;万个太阳那么重的气体团，直接坍缩为黑洞&lt;/strong&gt;。而这个理论的缺点是：必须假定这样的气体团附近有明亮的星系，而这并不容易实现。因此，早期黑洞种子的质量问题，一直存在争议。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;解决问题的新思路：“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;让子弹飞一会”&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;直到不久前，得州大学奥斯汀分校天文系与东京大学物理系的Hirano与其合作者在《科学》（Science）杂志上发表了一篇论文&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。这篇论文宣布，&lt;strong&gt;新的数值模拟表明早期宇宙能以最自然的方式，让种子黑洞达到&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;万多个太阳那么重，然后再通过断断续续的吞食，在几亿年的时间里成长为20&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;亿个太阳那么重的怪兽级别巨型黑洞&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们假定早期宇宙的物质团中的气体粒子以超过声速的相对速度（大约40千米每秒）在暗物质中运动。这里说的“气体粒子”和“暗物质”是两种东西，气体粒子主要是我们熟悉的氢原子与氢分子，而暗物质到现在还不知道它们到底是什么，只知道它们弥漫在宇宙中，含量大约是我们熟悉的普通物质的5倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气体粒子像顽皮的孩子，暗物质像幼儿园的老师。气体粒子的高速度逃离与暗物质的引力束缚形成有效对抗，使自身不至于被中心暗物质团的引力轻易地束缚住一起。要注意，暗物质粒子也会结团，中心的暗物质团密度大，弥漫在周围的暗物质密度小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hirano等人的数值模拟表明，当宇宙年龄约为1亿年时，气体中心的暗物质团增长、合并为1000万个太阳那么重的大暗物质团（图3的A图），形成的引力足以将一些高速运动的气体束缚住、并形成长条状的气体分布（图3的B、C图）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前的模拟没有考虑气体粒子的高速运动，得到的暗物质团的质量只有大约10万个太阳那么重。这个模拟的要点就在于：&lt;strong&gt;假定气体超声速运动，使得暗物质团必须比之前模拟出的重得多，才可以将这些气体束缚住&lt;/strong&gt;。换句话说，就是：“&lt;strong&gt;让子弹飞一会&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/Nt5VFECWB45uNYOWedFcUUJeKR1bzaMHJ6z9b3Rqj4VfAwAAoAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/308&quot;/&gt;图3：原始云团中的暗物质密度分布（A）与原恒星形成后的物质密度分布（B、C、D）。由图A可以看出，云团中心分布的暗物质（用黄色表示）形成了一个高密度中心区。图B与C表示暗物质已经将气体束缚在一起，图D表示气体内部形成了一个“原恒星”。图E到H分别表示原恒星形成后7万年、11万年、24万年与34万年后的恒星与气体系统的密度大小，不同深浅的白色区域表示不同的密度，从内到外依次为每立方厘米100万个粒子、10万个粒子与3万个粒子。图E到H中，红色表示电离氢成分比例超过50%的区域，粉色区域表示分子氢成分超过0.2% 的区域。图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气体凝聚过程中产生的冲击波将这些气体加热到大约1万摄氏度，然后降温到大约8千摄氏度，然后气体内部温度一直降到100多摄氏度，气体内部的气体团重量达到26000个太阳（图3的D图），此时气体开始变得不稳定，开始迅速收缩，同时这个气体团周围的气体大量向它倾泻，以每年增加大约1个太阳重量的速度逐渐增大。这个过程使气体内部的温度再次升高，最后在气体中心形成一个原始阶段的恒星，即“原恒星”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原恒星刚形成时质量很小，之后立即开始吃周围的气体，只用2千年就能使自身增长到50个太阳那么重（原恒星增长速度比其外围气体增长速度小得多）。7万年后（图3的E图），原恒星发出的高能紫外线将附近“纤维状”云团中的氢分子分解为氢原子。随着紫外线越来越强烈，氢原子被进一步分解为氢离子和电子，使得原恒星的两极方向上短暂地出现了电离氢为主的云团（图3的F图和G图，红色部分）；与此同时，“纤维”分离为一个个团块，团块到达中心的原恒星（图3的H图），被原恒星吃掉一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过这样的吞食方式，原恒星在形成后的30万年内增长到1万个太阳那么重的稳定“&lt;strong&gt;超巨星&lt;/strong&gt;”（supergiant），平均每年吃掉的气体大约是0.04个太阳那么重。再经过大约1亿年，这个超巨星增长到34000个太阳那么重。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;种子黑洞的形成与成长&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;34000个太阳那么重的恒星只要经过大约百万年时间，就会结束生命。由于质量太大，即使内部发生爆炸，也无法将其炸开，只会使自身直接坍缩为黑洞。于是，34000个太阳那么重的种子黑洞就形成了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;种子黑洞位于之前孕育出原恒星的一大团气体中间，因此可以不断吞食这些气体。种子黑洞越重，吃东西吃得越快，重量也就增长地越快。这项新研究的后续数值模拟表明：&lt;strong&gt;经过大约&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;6.5&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;亿年时间（此时宇宙的年龄为7.5&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;亿年），这个种子黑洞就能增长到20&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;亿个太阳那么重，成为一个超级巨型黑洞&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/wtrZiy3xqPe1BT6BAWZxTq199xXG8yiGcYPFVv2ESaiAAgAAeQIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;图4：超大质量黑洞（巨型黑洞）的计算机模拟图。黑洞使得附近一大块区域的光无法逃离，因此形成了一个黑色的空洞区域。周围的星光不同程度地被它的强引力场扭曲。图片来源：NASA, ESA, and D. Coe, J. Anderson, and R. van der Marel (STScI)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前的模拟虽然也可以产生几万到几十万个太阳那么重的种子黑洞，但用到了更多特殊的假定。这项新工作去掉那些特殊的假定，只假定气体粒子高速运动，使得暗物质团必须在非常大时（比此前模拟得到的数值大100倍）才可以让气体结成原恒星，然后就让原恒星在此后开始通过吞食周围气体而成为一个34000个太阳那么重的恒星，再收缩为一个同样重的种子黑洞。这项研究对于如何解决“形成足够大的种子黑洞”这个问题提供了一个新的思路。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Hirano, Shingo; Hosokawa, Takashi; Yoshida, Naoki; Kuiper, Rolf. 2017, Science, 357, 1375&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wu, Xue-Bing; Wang, Feige; Fan, Xiaohui, et al. 2015, Natur, 518, 512&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442710%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 00:01:35 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442710/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>治疗艾滋病，为啥要费劲把药做成&quot;小星星&quot;？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442702/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442702/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;75&quot;&gt;
&lt;p&gt;虽然经过多年来坚持不懈的科普，但是在大多数人的印象，HIV依然是一种极为可怕的不治之症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，抗逆转录病毒药物出现之后，HIV阳性人群的治疗有了很大的改观：联合使用抗逆转录病毒药物的治疗方法（ART）可以使HIV阳性人群拥有与其他人相当的预期寿命；而对于那些暴露于HIV病毒、高风险感染的人群预防性地使用抗逆转录病毒药物（暴露前预防，PrEP），可以有效地阻断HIV感染，保护他们的健康。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/_mzMTHwyjbMHty7j4S3yGLO0lZs3IMC5w_h1XppVKCNQAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：123rf.com.cn正版图库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些治疗方式，让人们看到了阻止HIV广泛传播的一线曙光。然而每时每刻，这个世界上却依然有很多人感染HIV，或因此死去。在这场抗击HIV传播的战斗中，患者依从性差是一个非常大的问题。以PrEP疗法为例，它的有效性可高达到92%，不过前提是能够当能够贯彻治疗方案。目前的口服药物最少也要保持一天一次的频率服用，而抗HIV治疗方案常常需要几种药物联合进行，&lt;strong&gt;在高频率、多品种、长时间的治疗过程中，患者漏服药物的可能性不容忽略&lt;/strong&gt;。统计显示，长期ART疗法在不同国家的患者依从性平均大概为70%左右；还有研究指出，在HIV的临床治疗中，只有30%的患者能够坚持服药方案。无论是对HIV阳性人群的治疗，还是对暴露者的感染阻断，这都会很大地影响治疗效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了设计出药效持续时间长的给药系统以减少患者的服药频率，很多研究者都付出了努力。目前能够应用于临床的给药系统中，已经有两类药物制剂能够达到3~7天长效给药的目的。&lt;/p&gt;
&lt;ul readability=&quot;1.5&quot;&gt;&lt;li readability=&quot;1&quot;&gt;
&lt;p&gt;一类是&lt;strong&gt;注射剂&lt;/strong&gt;，这种注射剂中含有纳米级的药物载体，在进入人体后能够缓慢的释放其中承载的药物，实现长效给药。但是打针这种方式并不方便，还会使人畏惧，所以患者依从性的问题依然存在。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;2&quot;&gt;
&lt;p&gt;另一类是&lt;strong&gt;透皮给药制剂&lt;/strong&gt;，将这种制剂粘贴于皮肤表面，其中的药物会缓慢地经由皮肤渗透进入人体发挥治疗作用，但是由于皮肤对于外来物质的屏障阻碍作用，目前还只有少量性质合适的药物能够实现这样的给药方式。于是乎，注射和透皮给药这两种方式，都因为各自的特性对于抗HIV治疗的贯彻产生着影响。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;其实在治疗过程中，最方便的还是&lt;strong&gt;口服的方式&lt;/strong&gt;，然而很遗憾的，口服药片还不能做到长效的给药。这主要是由于吃到肚子里的东西，就像被放到了流水线上一样，只能在胃肠道中短暂地逗留一段时间，然后就要“有进有出”了。即使能够让吃进去的药“赖着不走”，也还需要合理的机制使得药物能够按照需要的速率来释放，逐步、慢慢地来发挥作用，这就需要想办法找出合适的&lt;strong&gt;高分子载体材料&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个一直以来的难题现在有了解决方案，不久前发表在《自然·通讯》上的一篇论文，报道了&lt;strong&gt;一种新型的给药系统&lt;/strong&gt;。在临床前的动物实验中，这种新的给药方式可以让口服药剂在实验猪的胃中停留一周，实现抗HIV药物治疗的口服长效给药。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/Xsh1ZjWr6tuwm3_AtNDAK7UgefcX3ns_1rn4yyTQNJgkAwAAjAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/315&quot;/&gt;图中分别为实验猪服下给药系统后，0天和7天时的x射线照片。仔细看，红圈中不起眼的小星星，或许就是阻止HIV传播的那颗希望之星。图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这种给药系统一旦口服进入胃中，就会展开成为一种星型结构，使得它的体积变大，无法通过胃肠间的幽门进入肠道，从而实现了在胃中的驻留&lt;/strong&gt;。而同时，它并不会像朱紫国国王吃下的粽子一样完全堵住胃肠道，论文中，“二师兄”们的正常饮食没有受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/9g4jvgegnYy020ajQ5k1bA6J0CyMtwn9QLrUyA3bQU9SAwAAQQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/434&quot;/&gt;图a和b中为这种给药系统的结构示意图，它有六个臂，每个臂上的三角凹槽中都可以填充含有药物高分子材料。按照不同的设计需求，这种给药系统可以同时装载不同的药物；或者如图c、d和e中所示，红黄蓝三种颜色分别表示释药速度快、中、慢的三种高分子材料，用它们来装载同一种药物，在这三种不同释药速率高分子材料的混合作用下，使体内的药物浓度既能快速达到治疗需要，又后劲儿十足。图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/RkNcKhjvkJoaKe3LN27ak7uApl9HxfjRH9W80r8UpaJlAwAAEQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/389&quot;/&gt;实验猪口服dolutegravir（度鲁特韦，图中a和b）、rilpivirine（利匹韦林，图中c和d）和cabotegravir（图中e和f）这三种抗HIV药物后，血浆中药物浓度-时间曲线图，表达在服用药物之后，动物血浆中的药物浓度随时间变化的情况，从而间接预测药物的作用时长。图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从上面这张图中可以明显的观察到，当直接给实验猪服用药物时（图中第一行，分别为图a、c和e），血浆中的药物浓度都会在达到峰值后迅速下降，1天以后就降到了非常低的水平。而使用这种给药系统给实验猪口服三种药物后（图中第二行，分别为b、d和f），血浆中三种药物的浓度在7天内都维持在比较高的水平。这说明实验结果达到了预期的设计目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者之一C. Giovanni Traverso博士表示：“&lt;strong&gt;在临床前的动物模型实验中，这种缓慢释放的给药对于HIV&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;治疗的表现，持平或更优于目前的每日给药方案。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然还未进行临床实验，但根据数学模型的模拟结果，这种新型的给药系统不仅能够减少抗HIV治疗中的失败，还可能阻止数以千计的HIV新感染病例。用这种每周使用的给药系统代替每日服药的方案后，能够使暴露于HIV后阻断治疗的成功率最多可提升20%；如果在南非地区施用这种新型的给药系统，将能够在接下来的20年中减少当地200,000 ~ 800,000的潜在新感染者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，研究团队正致力于扩大规模以验证目前的实验结果，并将这种有潜力的治疗方式转化至患者中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么问题来了，&lt;strong&gt;这个神奇的小星星要怎么出来呢？&lt;/strong&gt;虽然我个人对此也是深感好奇，但是在论文中，研究者并没有介绍“星星”在完成使命后何去何从。也希望在进一步的研究论文中看到关于这个问题的答案。（编辑：婉珺）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Kirtane, A. R., Abouzid, O., Minahan, D., Bensel, T., Hill, A. L., Selinger, C., . . . Traverso, G. (2018). Development of an oral once-weekly drug delivery system for HIV antiretroviral therapy. Nature Communications, 9(1), 2. doi: 10.1038/s41467-017-02294-6&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442702%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 08:01:47 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442702/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>《弗兰肯斯坦》200年：反思技术风险，或者爱上它？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442707/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442707/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;184&quot;&gt;
&lt;p&gt;假如有人统计过科学家在科幻作品里的死亡率，一定比话痨属性的反派高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么大荧幕上，科学家总会玩脱？《我，机器人》里，机械科学家朗宁博士被自己研发的人工智推出窗外；《侏罗纪公园》（小说）里，哈蒙德博士被亲手培育的恐龙吃掉；《奇爱博士》里，核弹狂人Strangelove博士和地球一同毁于核弹……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述人物都有同一个原型：&lt;strong&gt;弗兰肯斯坦&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《弗兰肯斯坦》诞生于1818年。到今年，弗兰肯斯坦200岁了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/DNGM6XCdrcjL9c1HXkr9nsPRcp7pKdzrCM8uLyYk2JY4BAAAiAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/384&quot;/&gt;在Terror in the laboratory展览中出镜的弗兰肯斯坦。摄影：Paco Campos/EPA，2016年6月15日，西班牙马德里&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提到他，或许你想到的还是那个给尸块通电的科学狂人，然而在字典里翻看“Frankenstien”，它的释义早已改变：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗兰肯斯坦，名词，伤害或毁掉其创造者的事物&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;200年间，弗兰肯斯坦早就脱离了玛丽·雪莱创造的小说角色，先是成为“科学越界”的代名词，然后在流行文化的包装下，成为科幻片长盛不衰的形象之一——“疯狂科学家”。他们聪慧过人，醉心技术，为后世贡献了无数个“玩脱了”的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要电影里出现一个发型飘逸，眼球突出，褂子上留着隔夜饭和化学试剂，智商超群，疯疯癫癫，敢对boss指手画脚的死宅，恭喜，这位科学家的便当已经热好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能要说，这些科学家自作自受，因为他们跨越了不该跨越的红线，违背自然、人性和道德。可如何界定这道界限？《猩球崛起》里，科学家研制出提升猿猴智力的药物，想用它救爸爸的人成为主角，是爱与正义的代表，想用它进一步做实验的人成了反派，被贴上“邪恶科学家”的标签，同样是出于私心，前者真的比后者比高尚吗？ 不。这类道德问题往往在科幻小说中会经过相当严格的考察，但科幻电影倾向于采取简单化路线。上世纪50年代中期，怪兽电影一度十分流行，怪兽往往是不负责任的科学的产物，事态失控后，由一个伟岸的男中音发出警告：“有些事情，我们人类还是不要知道为好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多时候，导演并不想借科学家深入探讨人性，而只想告诉你，后面有好戏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渐渐地，好莱坞式商业娱乐片乐于刻画科学狂人，（在编剧的安排下）为自己创造的怪物辩护，然后被毁灭，往往是反派或悲剧角色，新发明、新技术也往往是死亡flag。只要有人举着一只蓝汪汪的试管走进房间，啥也别说，先抢过来毁掉，肯定不是好东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怪兽电影和反乌托邦电影一道，成为科幻作品中的一种“反智主义”，到二战期间，不管是纳粹的人体试验，还是爆炸在广岛和长崎的原子弹，都给大众留下这样的印象：技术，是不负责任的；科学，是危险的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这早就偏离了《弗兰肯斯坦》的本意。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;弗兰肯斯坦恐惧症，流行文化大狂欢&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;也许应该暂且回到开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是1816年的6月。当时的欧洲，第一次工业革命已经过半，蒸汽机出现；路易吉·伽尔瓦尼发现，用带电的东西碰青蛙腿，青蛙的肌肉就会颤动，并由此创立了电生理学；伏特发明了现代电池的老祖宗，极大推动了电化学和电磁学的进展；博物学家乔治-路易·勒克莱尔·德·布封将物种视为人工分类及“可调教的生命形式”；新物种的发现和样本的收集使科学家热情高涨，也为企业家带来利润——许多博物学者开始环游世界冒险并发现新的科学知识；现代生物学、电学、医学……一切都在隐隐胎动……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，那一年的夏天始终没有到来。受1815年印尼坦博拉火山爆发的影响，北半球天气严重反常，欧洲阴雨连绵。在瑞士的一幢湖滨别墅，诗人拜伦在一个风雨飘摇的夜晚，向宾客们提议每人编一个恐怖故事，一个名叫玛丽的年轻姑娘却迟迟没有动笔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天后，拜伦和雪莱（珀西·雪莱，诗人）就“生命起源的本质，以及能否创造生命”进行了一番长谈，还提到了达尔文博士（我们熟知的那位达尔文的爷爷）的实验——“据说他将一段细面条放置于一个玻璃容器中，直至它以某种特殊方式开始作自发运动”[2]。当时，玛丽就在旁边静静地听着（彼时的玛丽还没有嫁给诗人雪莱，叫玛丽·古德温）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也许一具尸体可以死而复生。生物电实验已经展示了这类事情成功的可能性。也许一个生命体的各个部分可以制造出来，再将它们组合在一起，赋予其生命，使之成为温暖之躯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上，玛丽躺在床上思索这个问题，一番推演下，一个由尸块缝合的怪物渐渐成型，在黑暗中睁开了黄眼睛——科幻文学的诞生，竟是这样一幅魔幻的场面，而她并没有意识到，这种推演直接创造了一种全新的文学类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些生理学学者曾经认为，构成《弗兰肯斯坦》这部小说的事件，并非完全不可思议，而玛丽的初衷，正如她在序言中写到，并不只是“编造一系列光怪陆离的恐怖情节”，而是“把握某事物潜在的作用，形成并完善与该事物有关的设想”，并且“更为全面地、居高临下地描绘人类的激情”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一解释，后来成为科幻小说的定义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而200年过去了，《弗兰肯斯坦》被翻拍了40多次，科学怪人变成过外星人、女人、拯救人类的超级英雄、痴情的恋人（绫野刚《弗兰肯斯坦之恋》），但不管怎么改变，都没有避免成为技术恐惧的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/1d4Z4EUk5NNGw2JasUsLlZWmPEVTMAs0RyD3TI4jMmW4AwAAvAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/814&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《科学》（Science）杂志在不久前的“弗兰肯斯坦”封面故事中罗列了一长串对科学风险忧心忡忡的名字 &lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2005年，牛津大学成立“未来人类研究中心”（FHI），在数学、哲学、社会科学领域为英国政府、企业和慈善机构提供建议，其中就包括新技术的“风险分析”；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剑桥大学的“生存风险研究中心”（CSER），专门“致力于减轻可能导致人类灭绝/文明崩溃的风险”；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麻省理工的“生命未来研究所”（FLI）也是类似的智库机构，其创始人之一、物理学家马克斯·泰格马克（Max Tegmark）表示：“我们的技术越强大，就越得小心不要搞砸。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年，一篇名为《玛丽·雪莱、弗兰肯斯坦和医学的黑暗面》的论文刊登在美国临床与气候学会会刊上，列举了“弗兰肯斯坦恐惧症”的常见触发要素：克隆羊多利，对高致命性H5N1型禽流感的研究，体外受精，猪器官的人体移植，对番茄进行抗冻基因改良......&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着，还有一大串用franken-作为词根的新造词：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frankenpets，转基因宠物，可以驱赶跳蚤的狗，不会引起过敏的猫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frankenphone，诺基亚03年推出的一种玉米饼形状的电子游戏设备，同时可以当移动电话使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frankencorn，抗虫抗旱的转基因玉米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frankenforests，生长快、吸收更多二氧化碳的人造树木。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frankenmums，因不孕不育而冷冻卵子的母亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，还有一个颇为反讽的词：Frankenfears，指对转基因产品的过分忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎每一个以 franken为词根的词，都提供了一个适用于生物科学、能源、计算机领域的警示故事——任何东西跟它绑在一起，瞬间就有了“危险”“古怪”的附加含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对技术风险的研究在科学界尚且是少数，但在流行文化里却是日常。恐惧最吸引眼球。打开电视、翻开报纸或走进影院，你感到世界随时都要完蛋——AI杀人，无人驾驶车故障，外星人打过来，就因为我们向太空发射了信号；去年10月的《纽约客》封面上，人类流落街头，靠机器人施舍零钱；霍金和埃隆·马斯克任何一句警惕人工智能的话，都会立刻登上头版头条。AlphaGo Zero打败AlphaGo以后，一个计算机专业的同事告诉我，她爸爸特意打电话问她：“AI真的会统治人类吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/mH_eC9iTUcsC70tpJNf7TjBUFTnQVaHq8U2UINrVjhGJAgAAdgMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/873&quot;/&gt;2017年10月23日出版的《纽约客》杂志封面故事“Tech Suport”。图片来源：The New Yorker | R. Kikou Johnson&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对弗兰肯斯坦的滥用已经超越了适度的反思，在流行文化里酿成一锅反技术的狂欢。那么，我们什么时候才能停止恐惧，并爱上那些“疯狂的科学家”？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;科学怪人可能只是一个缺爱的少年&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;玩脱并不可怕，可怕的是不信任。《卫报》在一篇纪念弗兰肯斯坦200周年的特稿里提出这样的观点：学会爱我们的发明&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。这正是弗兰肯斯坦式悲剧的源头：小说里，弗兰肯斯坦并不爱他创造的怪物，尽管它善良、懂事，他却在最后关头畏缩了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怪物对他的主人说：“相信我，弗兰肯斯坦，我原本是仁慈善良的，我的灵魂闪耀着爱的人性的光。然而现在，难道我不孤独吗？难道我不是形单影只，孤苦伶仃吗？你，我的主人，尚且恨我，那我还能从你的同类中得到什么希望呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，它跃入北极茫茫的冰海中，消失不见。它死了吗？不，科学怪人的幽灵200年来一直笼罩着人类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实中，在频繁接触过一些一线技术人员后，他们给我的共同感受是：冷静、负责，甚至有点“无聊”，很少会给出充满想象力的回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，程序员会不会对AI产生造物主的感觉？去年12月，蚂蚁金服人工智能领域的研究员徐鹏告诉我：“AI对我来说，只是技师和他要修的表。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用理性的思考和关怀去审视自己的造物，而不是怀疑，或放任想象乱跑，这是技术工作者的常态。徐鹏的回答，让人想到日漫《宇宙兄弟》里，NASA飞行教练杨格摸着战斗机感叹：人啊，要相信机械。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;粗略回想一下近年来的好莱坞科幻片，绝大多数都是灾难、惊悚题材。这就是为何我们稀缺《火星救援》那样的技术乐观主义：它竟敢去塑造一个正能量十足的科学家，玩脱之后，依旧信任技术和自己的双手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《火星救援》的原著作者安迪·威尔是北加州程序员，一个典型的技术宅。他心目中完美的一天，是“睡个懒觉，与巴兹·奥尔德林共进早午餐。前往JPL（NASA喷气推进实验室），看他们操控好奇号火星车，然后，跟《神秘博士》的编剧们一起吃晚饭。” &lt;sup&gt;[4,5]&lt;/sup&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马特·达蒙在《火星救援》中用垃圾袋和胶带造出了自己的生物圈。他跳着脚，骂着娘，在无线电通话里插科打诨，在大粪和泥土里挥汗如雨，一副狼狈样，却轰然打破了科幻作品一直费力营造的、科学怪人的刻板印象——最后救了他的，不是亲情、友情、爱情、正义和梦想，而是技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;影片播出后，“火星时代”的话题被持续热议，人们反思为何美苏太空竞赛来，我们再也没有冲出过近地轨道，NASA游客猛增，孩子们躺在地上和火星车互动，想象那颗红色星球样子，或者有一天，靠自己的能力去拜访它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许200年来，我们都弄错了。弗兰肯斯坦告诉我们的，不是害怕技术，而是要爱它。反思技术风险是永恒的时代欲望，至今没有答案，但请不要全怪弗兰肯斯坦一个人。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Frankenstein, at dictionary.cambridge.org&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;玛丽·雪莱,《弗兰肯斯坦》作者导言, 上海译文出版社2007年3月第1版&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kai Kupferschmidt, Taming the monsters of tomorrow, Science News, Technology, January 11, 2018, doi:10.1126/science.aas9440&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jack Stilgoe, What Frankenstein means now, The Guardian, June 16, 2016. Available at: www.theguardian.com/science/political-science/2016/jun/16/what-frankenstein-means-now&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A Conversation With Space-Geek and Science Fanatic Andy Weir, author of THE MARTIAN, Crown, February 11， 2014&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442707%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:01:57 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442707/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>骆驼也整容？12只骆驼因注射肉毒素失去选美资格</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442704/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442704/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;67&quot;&gt;
&lt;p&gt;（锦衣Reload／译，vicko238、Ent／校）为了追求完美的噘嘴弧度，12只骆驼因接受了肉毒素注射而在沙特骆驼选美大赛中被判出局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一只骆驼的美丽与否可不仅仅取决于它的高度、身材以及驼峰的位置。想要在价值数百万美元的骆驼选美产业中成为名流，一个丰满的下垂嘴唇和大号的五官也至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/Y_qB_eV2-xbE8OhgQQDJjPqJQ1FewGUUbdH9mpyGJLsrBQAASgMAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/407&quot;/&gt;骆驼选美的各项审查指标。图片来源：King Abdulaziz Camel Festival&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们用肉毒素调整鼻子、上嘴唇、下嘴唇甚至还有下巴，”海湾节日的常客，同时是一名阿联酋顶级饲养员的儿子，现年31岁的阿里•阿勒-马兹鲁伊（Ali Al Mazrouei）说，“这能让骆驼的头膨胀起来。所以当骆驼出场的时候，人们就会像这样惊呼，‘哦看看这只骆驼的头有多大。它有大嘴唇和一只大鼻子’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选美大赛正在火热进行中，30000只骆驼聚集在海湾最大的盛典——第二次的年度阿卜杜勒阿齐兹国王骆驼节（King Abdulaziz Camel Festival）上。节日的地点在离利雅得120千米的阿勒达纳（Al Dhana），在阿布扎比的阿勒迪哈拉夫节（Abu Dhabi's Al Dhafra Festival）结束之后举行，会在整个一月持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国王骆驼节的总奖金为5700万美元（约3亿6000万人民币），而在选美大赛一项就超过3180万美元（约2亿人民币）。节日在1月1日开始，目前已有约30万游客参与活动，人数比起去年增加了三分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像Majahim（一种黑皮肤的骆驼）这样的骆驼品种，曾经仅骆驼奶有价值，现在可以赚取数百万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/dbkqaZf5I2YGHgA_xMQMnb4mXNXzZ2hutCG7YVHiBm5nAgAAuAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;骆驼比赛中的Majahim骆驼。图片来源：National Geographic Magazine&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些人来说，这样的诱惑可能太大了一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在比赛开始之前，沙特的媒体就报道过一名兽医被抓到在给骆驼做整形手术。在他的诊所里，骆驼不仅被注射了肉毒素，还用手术刀将耳朵变得小巧。精致的耳朵在一些沙特骆驼品种中是加分项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作弊者很有创意，来自古城扎耶德的骆驼所有者、赛事向导阿里•奥拜德（Ali Obaid）说。“比方说，他们开始扯骆驼的嘴唇，每天像这样用手扯嘴唇让它变得更长。其次，他们用激素让骆驼更有肌肉，用肉毒素让骆驼的头变得越来越大。每个人都想成为冠军。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阿勒迪哈拉夫，人们用油让骆驼毛色变深的事情已人尽皆知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而现在有人也求助于这种最古老的障眼方式：他们作假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用注射肉毒素和填充胶原蛋白改变的骆驼面貌可以维持数月。当买家发现他们的骆驼被整过型的时候，通常已经来不及索赔了。大赛也许会禁赛骆驼数年，但骆驼的主人可以用其他骆驼继续参加。随着年轻一代开始加入这项运动，许多人希望加大对作弊行为的处罚力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那些参加骆驼比赛只是为了靠骆驼赚钱的人，他们在欺骗所有人。”阿勒-马兹鲁伊先生说，“需要有罚款制度。在阿布扎比的骆驼赛跑中，使用药物的人要被罚款50000迪拉姆（约8万多人民币）。骆驼选美比赛中还没有这种罚款。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在传统防护措施和科技防护措施都已被采用。骆驼的年龄由它们的牙齿检测出，同时骆驼必须要通过微型芯片完成注册，有些比赛还需要进行血液检查。在阿勒迪哈拉夫，参与比赛的骆驼在比赛前夕会被强制性地圈禁整晚接受审查。骆驼的主人还是会用喷雾给驼峰定型，精细地梳毛，让驼峰上蓬松的毛增加体积感。但是在一晚上的圈禁之后，这些准备基本上都成了无用功。沙漠里多雾的清晨会破坏毛发造型，等到评审的时候，参赛骆驼们只能依靠天生的美丽。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/veybefKFq49rHzfu0qHtdNjoNBL-h4uEoI7pWDiOJ9wABAAAQAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;骆驼选美大赛被圈起来的骆驼选手们。图片来源：King Abdulaziz Camel Festival&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：commons.wikimedia.org&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;The National. Saudi camel beauty festival: 12 entrants disqualified for Botox use&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442704%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:01:56 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442704/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>