<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>中国人打狂犬疫苗是不是真的太多了？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/443177/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/443177/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;100&quot;&gt;
&lt;p&gt;最近的疫苗事件闹得沸沸扬扬，人们在关注疫苗质量的同时，又开始重提疫苗滥用的话题。有自媒体文章提出了这样的观点：“直言不讳，狂犬病的宣传在中国是一个巨大骗局，是疫苗公司与某些不良媒体以及所谓专家合作的成果！”文章引经据典，对比各国狂犬病发病率和疫苗使用数量，得出了看似很客观的结论：在中国，有超过99%的疫苗是不需要用的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/19rklu4Z0U9SAq4af56WW2OM7c7ISIlxkg1CxodBsXDAAwAApwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/452&quot;/&gt;图片来源：Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些文章在朋友圈里引起了不小的轰动，让人觉得中国人的很多疫苗接种存在阴谋，是医生或者官方宣传的误导结果。于是有人发问了：中国人打狂犬疫苗是不是真的太多了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答案是：并没有。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;疫苗浪费，是疾病预防的必然&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们接种疫苗是为了以防万一，而接种的结果很可能是其中的大部分疾病我们一生都不会遇到，因此可以说是“浪费”了，但就像我们购买保险一样，每个人都希望自己的保险“被浪费”而不愿意有机会用到这份保险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫苗种是否属于浪费只能事后诸葛亮，问题的关键在于我们很难提前知道哪些人的哪些疾病不需要通过接种疫苗的方式来预防，除非是像天花这种在全球范围内被消灭的疾病，或者可以通过治疗来消灭的传染病（例如丙型肝炎），否则我们只能寄希望于疫苗。而疫苗接种策略是针对大规模人群的，很难采用个体化方案，因此只能根据大部分人的情况制定防控策略，再重点关注特殊人群（例如妊娠期妇女，老年人，有基础疾病的人，具有先天性或者获得性免疫缺陷的人)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因此，“超过99%的疫苗是不需要用的”，是一句正确的废话。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/FTcaLLEnei28h5SvKphkuaC5PQu5DUIPwVJUXxJ0hYDAAwAAgAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这种浪费，也不是只有中国才有的现象，发达国家同样存在。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国消除了通过家养动物传播的狂犬病，但通过野生动物尤其是蝙蝠传播的狂犬病一直是无法回避的问题，美国本土的49个州均发现了被狂犬病病毒感染的蝙蝠。1990~2016年间，在美国发生的52例人类狂犬病病例中，有48例是蝙蝠造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以美国的预防策略指出，当人认为自己可能与蝙蝠有接触时，就应考虑进行暴露后预防，比如曾进入有蝙蝠的房间而又无法明确到底有没有接触的时候，又或者睡醒后发现房间内有蝙蝠，但无法确定是否在睡眠中被蝙蝠抓咬过时，则建议接种疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而这样的预防策略肯定会造成巨大的浪费。一项研究对该方法进行了评估，发现为预防1例与卧室中蝙蝠暴露(无明确身体接触)相关的狂犬病病例，需要接种疫苗的个体数量为31.4万~270万人，总花费为2.28亿~20亿美元。无论从哪个角度看这都是巨大的浪费。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/o4EQkELWW6V1m2IhtOsYlrUvK3Y0XSPX3B8MIneVSE6bAwAAZQIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/425&quot;/&gt;图片来源：Pxhere&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此加拿大调整了疫苗接种策略，仅建议与蝙蝠有直接接触且无法确定是否存在抓咬伤的人进行预防。由此可见，即使是发达国家，也存在如何选择疫苗接种适用人群的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狂犬病暴露后的预防，需要接种疫苗4针到5针，疫苗消耗量大，直接和间接成本都很高，如何选出真正需要接种疫苗的人群、减少不必要浪费，也是人们一直关注的焦点。但是由于狂犬病的特殊性，进一步优化接种策略是非常困难的，因为谁都不愿意承担风险，如果让一个本可以预防的疾病由于接种延误而造成悲剧，是谁都无法承受的压力。因此，有专家指出：考虑到狂犬病100%的病死率，决不能用经济指标来衡量值不值得。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;疫苗接种，是有效的疾病预防方式&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）指出：成功的狂犬病控制规划由三个支柱组成：社区参与；教育、公众意识和大规模犬只疫苗接种；以及在咬伤后获得治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之所以能够总结出控制狂犬病的这三个要素，源于一些成功的经验：在美洲区域国家，自1983年以来人类狂犬病发病率降低了95%以上，狗狂犬病发病率降低了98%，这些成就正是由于实施了有效的政策和规划，重视在全区域实行协调一致的犬类疫苗接种运动，提高民众意识，普及接触后的预防措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在世卫组织东南亚区域，许多国家开展了消除活动，例如孟加拉国于2010年启动了狂犬病消除规划，采取了管理犬类咬伤、大范围犬类疫苗接种和增加免费疫苗供应等措施，使得2010~2013年期间人类狂犬病死亡病例下降了50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从这些地区的成功经验来看，狂犬病的危害是可以通过正确的规划措施得到有效控制的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/tB5x_Kw1FMQNCxD8aIwebPXu81JYvzXY1byZPV-izHA3AgAAkwEAAFBO.png&quot;/&gt;联合国消除以狗为媒介的狂犬病倡议。图片来源：世界卫生组织（WHO）官网&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从官方统计数据来看，中国近十年来狂犬病发病人数逐年下降，也充分证明了当前的狂犬病防控策略是有效的。2017年有超过500例的狂犬病案例，是历史上发病人数最低的一年，但这个数据仍然不令人满意，毕竟世界上已经有很多国家基本消灭了家养动物传播狂犬病的案例。世界卫生组织计划2030年消除以狗为媒介的狂犬病导致的人类死亡，为实现这一任务，我们必须加强狂犬病防治策略的推广，加强狂犬病知识的宣传。&lt;strong&gt;因此，现在狂犬病预防的主要问题仍然是不够重视，而不是宣传过头的问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/x5sGeVEN8X0YLocgkILFhh61dPDxJ9jeTjEt48BhLZDhAQAAIAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;被猫、狗舔伤口以及与狂犬病患者接触一定要打预防针吗？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有媒体用美国等西方国家的数据说事，认为&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;犬咬伤、猫舔舐、犬舔舐、在医院与狂犬病患者接触这4种情况的发病概率最高为1/10万&lt;strong&gt;”&lt;/strong&gt;，因此就“通常不必进行暴露后处置”。但是这种说法有意无意地忽略了以上情形限定于“非狂犬病流行区”。而后还有提问：“被狗咬伤后必须要在24小时之内注射狂犬疫苗吗？”而给出的答案也是我们最担心的错误答案——“狗咬后的处理方法应该参照WHO给出的‘10天观察法’，伤口处理消毒之后，对咬人的猫狗进行隔离观察，如果猫狗在咬伤人后的10天内没有死去，就证明它们咬人时唾液中没有狂犬病毒，不用打疫苗”。这样的误导，其实是非常危险的。专家不敢广泛宣传“10天观察法”，其中部分原因就是怕有这样的自媒体自以为是地如此误解“10天观察法”而延误疫苗接种时机。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/6TfqOlShoWAJot8OWGqes2_-82qpAALai3WjuRkxw5eABwAA_QQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/425&quot;/&gt;图片来源：Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狂犬病的特殊之处在于，这是一个以动物为传染源的传染病，我们常说传染病控制策略都是采取三步曲：控制传染源、切断传播途径、保护易感人群。如果能彻底控制传染源，例如给猫狗都接种狂犬病疫苗，就能很轻易地解决狂犬病的问题。美国等发达国家采取严格的动物疫苗接种策略，成功消除了家养动物传播的狂犬病，所以当人被家养动物抓咬伤后，可以先不打疫苗而采取10天观察法，人用狂犬病疫苗的消费数量自然很低。但那是消除家养动物狂犬病的发达国家，而发展中国家，由于经济因素或者狂犬病预防观念的缺乏，大部分家养动物是没接种过疫苗的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，中国家养动物疫苗接种率只有10%到40%左右，政府也很难采取强制措施要求群众给动物接种疫苗，而动物疫苗接种率达到70%以上才能阻断狂犬病在动物之间的传播。因此，在狂犬病流行区，所有动物都难以保证安全，即使是之前接种过疫苗的，所以在没有充分理由确认动物健康时，一旦暴露就需要尽快接种疫苗。事实上，WHO的“10天观察法”也强调一旦发生暴露，应该立刻处理伤口和接种疫苗，然后可以对能够观察的动物（目前只限于猫、狗、雪貂）进行“10天观察法”（如果是流浪或者野生动物抓咬人之后已经跑了当然无法观察了），如果10天后动物仍然健康，可以终止疫苗接种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，被狗咬伤后必须要在24小时之内注射狂犬疫苗吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案是必须的，而且不要以为24小时内接种就能高枕无忧。暴露后疫苗接种，应该越快越好，因为病毒一旦与人的神经结合，再接种疫苗就不能保证预防成功了。如果咬伤部位是神经密集的头、面、颈部，留给人们的预防接种时间会更短，所以这些部位的暴露和其他部位的严重暴露，还需要注射狂犬病免疫球蛋白来保障预防成功率。另外即使暴露后超过24小时，只要还没有发病，都应该积极接种疫苗进行暴露后预防。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/9_3tSxgIAtseE5-Z4UtF1lPksqsS_X0Bv7ZTN3hnlJGABwAAVgUAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/455&quot;/&gt;图片来源：Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，大家都知道如果猫狗等动物通过接种疫苗得到有效免疫，人类就可以少接种很多疫苗，因此我们要积极呼吁饲养宠物的人给动物接种疫苗，呼吁相关管理部门采取切实有效的措施提高家养动物的疫苗接种率。&lt;strong&gt;但是在现状下，我们决不能因为疫苗消耗量巨大而盲目夸大疫苗浪费的观点，发生狂犬病暴露后，如果不能确定动物健康，就必须尽快接种疫苗。&lt;/strong&gt;（编辑：黎小球）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F443177%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 16:02:34 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/443177/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>劳伦斯•克劳斯，第一个因为性骚扰指控而走下讲台的名人科学家</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445724/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445724/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;133&quot;&gt;
&lt;p&gt;（Cloud/译，Ent校）今年四月，一位理论物理学家现身于加州的一场会议，会议的主题是寻找宇宙中的外星生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从一方面来看，他的出现不能算是个意外。劳伦斯•克劳斯（Lawrence Krauss）是位著名的科学家，也是多本畅销书的作者，还是位以生动活泼的风格著称的多产讲师。虽然，他没有尼尔·德葛拉司·泰森（Neil deGrasse Tyson）和比尔·奈（Bill Nye）那么家喻户晓，但是，他和无神论科学家理查德·道金斯（Richard Dawkins）还共同主演过一部纪录片，而且，他的宇宙学讲座视频经常有成千上万的浏览量——这对试图向大众普及科学的物理学家来说，并不是件容易的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，另外一方面，他的出现又是令人惊讶的。在会议的两个月前，&lt;strong&gt;有几位女性指控克劳斯实施了不正当性行为，这些行为在过去的十多年里都未被制止&lt;/strong&gt;。等到他踏入斯坦福校园准备参加会议的时候，他已经被三个大学拒之门外，被多个演讲活动除名，而且正在接受亚利桑那州立大学的正式调查。但是，克劳斯否认了指控，而且拒绝退出公众的视线。“他和同行们闲聊，还和著名的科学家们共餐。在会议大厅里，最前面的两排座位是铺着桌布的贵宾区，克劳斯就坐在前排，”杰森•戴维斯（Jason Davis），一位当时也在场的科学作家报道。“在一次谈话结束后，他甚至向一位美国宇航局的工程师提出质疑，宣称他所提议的一种推动引擎是基于错的物理学。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/Sum2PC14gM3VV0d-n7ry8C-FElM0Xx1ir0_hR2PUwMCcAQAAJQIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;图：劳伦斯•克劳斯（Lawrence Krauss），csicop.org&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些与会者见到克劳斯时惊呆了，他们严厉批评了会议的主办方——“突破计划”（Breakthrough Initiative），这样一位因为在工作场合中做出不当性行为而正在接受调查的受指控的骚扰者，居然都能被放进来。随后，“突破计划”让克劳斯在调查结束前都不要再出席他们的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查结果已经出来了。根据BuzzFeed News（他们曾在今年2月最早报道了克劳斯受到不正当性行为的指控），亚利桑那州立大学发现了支持多个指控的证据：克劳斯曾&lt;strong&gt;在会议上抓住一位女性的胸部&lt;/strong&gt;；&lt;strong&gt;摸了另一位女性的大腿&lt;/strong&gt;；他曾对雇员说，&lt;strong&gt;他会给她买避孕工具，这样她就不会因为产假而给他制造麻烦&lt;/strong&gt;；他还&lt;strong&gt;对学生的打扮作出了带有暗示性的评论&lt;/strong&gt;；在“起源项目”（Origins Project）——克劳斯在亚利桑那州立大学创办的旗舰项目，&lt;strong&gt;他对一位女性应聘者提议3p&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚利桑那州立大学免去了克劳斯在“起源项目”的领导职位。尽管文理学院的院长建议学校解雇克劳斯，但是，学校还是保留了他的教授职位。相反，两方达成了一项协议：&lt;strong&gt;亚利桑那州立大学会结束学校的纪律处分程序，而克劳斯将在明年五月学年结束时退休。&lt;/strong&gt;在退休前，他将继续获得26.5万美元的年薪。克劳斯继续否认指控。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/znkVJum3I97gAORnwkSgEpk4eA4cYgNeGZ8nwknA4UEABQAAVQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图：Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对克劳斯的指控出现在哈维·温斯坦（Harvey Weinstein）事件的几个月之后。温斯坦猖獗的性骚扰、性侵犯的新闻报道在社会上引起了巨大的冲击，促使了好莱坞内外的其他风云人物以及他们的不当行为也被曝光。受到不正当性行为指控并且面临后果的科学家并不多，从癌症研究者到地质学家，克劳斯是其中最受人关注的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克劳斯的故事，和那些在温斯坦性丑闻之后被报道的其他犯罪嫌疑人的差不多。但是，在MeToo运动里，克劳斯的故事也有其不同之处，而它惹人注目的地方在于克劳斯不是好莱坞制片人，也不是著名演员或是“首席某某官”，而是一位科学家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个更大的群体里，&lt;strong&gt;科学家的身份很特别&lt;/strong&gt;。他们扮演了一个独特的社会文化角色——真理的宣言者。他们所要求的证据得是他们能够亲眼见到的。遇到克劳斯这种情况，&lt;strong&gt;他们可能会决定把不正当性行为的指控，当做是一个等待被调查、被剖析、被证明的假说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克劳斯批评了亚利桑那州立大学对那些指控所做出的处理，他说学校没有检查“所有的证据，包括我所准备的证据。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我所经历的检查过程有如下的特征：不完全取证以及调查期间的指控，没有机会去交叉询问证人，或是在调查访谈期间交由律师代理，也没有对调查人员随后做出的决定直接提出上诉的选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，不正当性行为的案件并不能纳入这一严格的科学调查框架里。“如果说我们从MeToo运动学到了什么的话，那就是&lt;strong&gt;对不公正现象的理解，大多都是体验性的、基于轶事证据的&lt;/strong&gt;。对于硬核的自由思想家来说，这是个问题，因为个人证词无法以经验的方式进行测试或验证，” 在克劳斯受到的指控被公布于众之后，艾希莉·纳弗洛（Ashley Naftule）在The Outline写道。“&lt;strong&gt;而在他们看来，如果有些事无法被测量、被计算，或是被观测，它和不存在也就没什么区别——尽管，关于性骚扰的科学研究都表明，事实恰恰相反。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/U-VF-SGLHqJWsFdKRxCXjq35rk8uW2eFfYez8Qg6bAYABAAAqwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图：Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些科学家总是以他们具有超越某些特定偏见的能力为傲，不管是在他们的工作领域，还是在整个社会系统里。他们相信有科学这一概念作为挡箭牌，他们会得到保护。“科学本身会克服厌女症、歧视和偏见。这是它自带的特点，”去年，他在宣传一本自己写的书的活动上如是说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认为科学家对偏见免疫（哪怕他们确实很努力在克服），这观点实在是太离谱了。事实上，这些科学家如此坚定地认为他们不会掉入偏见的陷阱里，反而会蒙蔽自己的双眼，忽略了这事发生的可能性——虽然几率很小，但是事实上他们还是会的。在受到指控之后，克劳斯承认他的行为可能“让人感到害怕、不舒服、或是难以接受，”还承认“现在的社会运动表明，和很多人一样，我的敏感度有待提高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，&lt;strong&gt;在试图解释大量针对自己的指控时，克劳斯藐视了他所在领域自己的原则，断然否定了所有其他可能解释，除了一个：他是个名人。&lt;/strong&gt;“大家都知道，名人总会招致来自各个方面的、各种形式的负面关注。这里所揭示的不满模式，都无法给出任何其他解释。”克劳斯告诉BuzzFeed News。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克劳斯同意另一科普工作者卡尔·萨根（Carl Sagan）所创造的名言——超乎寻常的断言需要超乎寻常的证据来证明，而他似乎就是如此对待亚利桑那州立大学的调查。梅洛迪·汉斯莉（Melody Hensley），克劳斯的一位指控者表示，这个方式是错的。2006年，汉斯莉当时是“探索中心”（Center for Inquiry）的志愿者，而克劳斯则是那儿的荣誉董事，她告诉BuzzFeed News说，在一次工作活动结束后，克劳斯强吻了她，并试图脱她的裤子。&lt;strong&gt;她与其他人的指控，都“不是超乎寻常的断言，”&lt;/strong&gt;汉斯莉说。“&lt;strong&gt;这些事情时刻都发生在女性身上。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/Zgml2PFgjhQbmZv1tDiI2jgrXjSgksE1ElkPfwMnsykABQAAVQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图：Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从亚利桑那州立大学的调查开始，克劳斯就一直拒绝退出公众的视线。从他对学校的调查总结作的回复声明可以看出，这个情况不会改变。“根据我在过去七个月的经验，我能够推测出，即便是在现在这样的结果之后，我也不会遇到像亚利桑那州立大学这样的工作环境——有助于我积极的教学、研究和服务活动，”他之后在周日说道。“我希望未来能够遇到全新的、不同的挑战和机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里，克劳斯的故事又和其他相似处境人的故事相同，那就是&lt;strong&gt;可能会复出&lt;/strong&gt;。几位今年年初因为滥用职权并对女职员实施性骚扰的男性，都已经开始计划重出江湖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，多家科学机构都和克劳斯保持距离，但是，他明年要是又站到讲台上，也是有可能的。尽管亚利桑那州立大学发现了他不正当性行为的证据，但是并没有因此正式谴责他。克劳斯与那些可能想要雇佣他的人完全可以说，除了媒体的报道与学校的描述，他并没有因为这些指控而接受正式处罚或者解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些男性，特别是那些备受瞩目的，在遭受Metoo运动冲击之后已经成功复出，这一事实并不令人惊讶。这只是一个非常古老的故事的另一章节，正如我的同事（Megan Garber）所写的那样：“这些男性被认为是珍贵的，因为他们所讲的故事仍然被认为具有不成比例的价值。” &lt;strong&gt;按照这个逻辑，他们的违法行为和他们的成就相比微不足道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;正是这样的文化，培养出了现在这么多被指控骚扰的人。&lt;/strong&gt;不仅仅是克劳斯，还有他所崇拜的科学家们，比如理论物理学家理查德·费曼（Richard Feynman）。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/Vz3bwmc3PVLxTaxIXp-04Nr-tw3LQgg1-6I3VcSEAvPcAAAA7AAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;图：wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费曼是优秀的思想家，也是诺贝尔奖获得者。根据很多人的描述，他还是个好色之徒，而且大家都知道他对待女性的方式很差。克劳斯很清楚这些，但相比费曼的科学成就，这些在他看来都是其次的。“虽然夸张的表现对费曼的传说有好处，但这对他的工作来说并不重要。他之后对女性的迷恋也不重要，”2011年，克劳斯在为费曼写的传记《量子男：理查德·费曼投身于科学的生活》中这样写道。“重要的是专注力，以及他能用来解决问题的超人般的能量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《量子男》是部非常明显的圣徒传。&lt;strong&gt;克劳斯记录了费曼的不良行为，但是，又用语言将它们包装起来，借此去掉了科学家可能需要承担的任何责任。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他和她维持着一段激情的异地恋，而她引起了另一位在伊萨卡岛的女性的嫉妒，后者因而怒斥他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他经常去朋友家住，这些朋友一般都是已婚的，但是，因为他的不正当性行为，这些拜访最后常常闹得不愉快。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他在巴西的那年，他确实想出了一套的简单规则以引诱女性，包括在酒吧的妓女。他因为在国外会议引诱女性而出名。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克劳斯并没有提到的是，&lt;strong&gt;在这个游戏里，如果费曼请她们喝了酒，而她们之后却没有和他发生性关系的话，费曼就会把这些女性称作是“没用的婊子。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在再来看《量子男》会感到不舒服，因为越来越多的女性陆续站出来讲述她们各自遇到过的男性行为，这些行为长久以来都未被制止，而且只存在于精心构造的小道消息网络里，&lt;strong&gt;如果她们不发声的话，这些行为只会被当做是一个聪明又前卫的男人的愚蠢行为。&lt;/strong&gt;这本书就像是个时间胶囊，向我们展示了早在MeToo运动开始之前，对于天才无条件的崇拜是怎么一回事。但是，这不仅仅只是为女性，也不只是为男性，而是为所有人，留下了一个警世故事——为了有些人的利益，有些故事会被遗忘。&lt;strong&gt;有些证据，就算是被证实了的、是令人信服的，仍然会被忽略、不被受理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/VnmPeNcB3ys8705SlUbkM4iaA79khwxDdlrd7J3oQ80ABQAA0QIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;编译来源：https://www.theatlantic.com/science/archive/2018/10/lawrence-krauss-sexual-misconduct-me-too-arizona-state/573844/&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;题图来源：origins.asu.edu&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445724%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 16:02:33 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445724/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>这些“隐形设计”，让你剁手时不知不觉多掏了钱</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445733/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445733/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;119&quot;&gt;
&lt;p&gt;买买买之月来临了，让我看到你们的双手好吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在剁手，商家们也希望抓住时机多卖东西：秒杀、满减送、折上折……一大波营销策略即将来临。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统的营销虽然让人应接不暇，但好在它们都没什么伪装，稍微留一下神便能躲开其中的陷阱。然而，有一类营销却没有这么容易识破，它们能有效操纵消费者的行为，却又让人浑然不知。它们便是营销界的“隐形设计”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇文章就打算教你看穿几个隐形设计，帮你在买买买的时候擦亮眼睛，避免自己落入这些设计之中。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/STCb85dXMiQcugxLPW-S0RlTUwBNCGuQ72UW7I8c4O7oAwAAmwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;设计1：价格降序让人多掏荷包&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;每个商家都有一份自己产品的价目表，小到餐馆、饮品店里面的菜单，大到贸易公司的货品清单，还有众多电商网站的商品信息页面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可不要轻视了这小小的价目表，它不仅可以向我们传达价格信息，经过商家的合理改造，它还能变成让我们不知不觉多掏荷包的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年发表于《营销研究》（&lt;em&gt;Journal of Marketing Research&lt;/em&gt;）上的一项有趣的研究&lt;sup&gt;&lt;span&gt;[1]&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;中，研究者为当地一家小酒馆设计了两套价目表（见下图）。其中一套价目表以价格升序排列不同品牌的13款啤酒，另一套则使用价格降序。在8周的实验中，小酒馆有4周会挂上升序价目表，剩下4周则换上降序价目表。接下来，研究者便观察两种价目表会如何影响人们的真实购买行为。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/xGxeJrk_gLafG4jN25cezFWtDH3ICXnoe-BrtUo6rCWYBwAAYAcAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/621&quot;/&gt;研究者为当地一家小酒馆设计的两套价目表，左侧为升序，右侧为降序。作者制图&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这8周时间内，小酒馆一共卖出了1195瓶啤酒。平均而言，降序价目表卖出的啤酒均价6.02美元，而升序价目表卖出啤酒的均价则是5.78美元。相应地，降序价目表也创造了更高的营业额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是为什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原因在于，&lt;strong&gt;两种排序方式提供了不同的起始参照点&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果把商品分解成两种属性——价格和品质，那么升序价目表中最先映入眼帘的售价4美元的啤酒，是一种低价、低品质的商品，这也是升序的参照点。而降序价目表的参照点则是售价10美元的啤酒，这是一种高价、高品质的商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当消费者依次浏览升序价目表的商品条目时，伴随价格持续上涨，他们会不断经历一种金钱损失+品质获得的体验。而降序价目表则恰恰相反，它带给人们一种金钱获得+品质损失的体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消费者行为也遵循作为决策一般规律的损失厌恶原理，也就是说，&lt;strong&gt;跟获得相比，损失让人们在心理上更难接受&lt;/strong&gt;。升序和降序价目表分别会让人体验金钱和品质的损失，为了避免这种消极体验（即便存在另一种属性的获得），他们可能会停留在一个靠近参照点的选择上。由于降序中参照点的商品价格要远高于升序，人们就购买了更多的高价啤酒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，第一个隐形设计是，商家可能把商品列表按照价格降序排列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你买东西时看到一上来就贵得吓人的价目表，可要小心别被“锚定”在参照点，不知不觉多掏了钱。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/uls28NCrHg5wMe8VMFuB_XNBtpJwipWR8by8_erZEcKACwAAMAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/233&quot;/&gt;作者制图&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;设计2：无关大数字让人高估商品价值&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;可以挖坑的地方可不只有价格排序，商家还可能在价格旁边安排一些无关的数字来影响你的价格感知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你能想象，人们愿意为一块巧克力花的钱，竟会受到身份证号码的影响吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人的直觉是：这不可能！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，行为经济学家丹·艾瑞里（Dan Ariely）等人发表在《经济学季刊》（&lt;em&gt;The Quarterly Journal of Economics&lt;/em&gt;）上的一项研究&lt;sup&gt;&lt;span&gt;[2]&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;却告诉我们，这是可能的，并且还能助推消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他们的实验中，研究者变身销售员，拿着一瓶不错的葡萄酒，询问人们是否愿意以自己身份证号最后两位数字的价格购买。也就是说，对一个身份证号是XXXX76的人，问他是否愿意以76元的价格购买这瓶葡萄酒。无论回答是肯定还是否定，人们还需报告自己愿意支付的最高出价是多少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从消费理性出发，对一件商品的出价应与自己的身份证号码无关，因此不管后两位数是19还是91，人们对这瓶葡萄酒的出价应该不相上下。可是实验结果却显示，身份证数值的大小会显著影响人们对商品的出价。身份证后两位为80~99的人平均愿为这瓶酒支付37.55美元，而后两位为0~19的人则只愿意支付11.73美元，竟相差了三倍。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/wzIOhuwS9gA0hfITafjVjD6NEEd36sDdB1aIpevi_j2YBAAAwAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/522&quot;/&gt;随着身份证后两位数值递增，人们愿意为一款葡萄酒支付的价格也依次上涨，只有40~59这个区间有一些例外。作者制图&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者认为，&lt;strong&gt;人们的决策过程是任意连续性的&lt;/strong&gt;。所谓任意，是消费者在考虑买还是不买时并没有什么固定的决策标准，他们往往将自己的参照点放在最先注意到的点上。而所谓连续，则是从这个最先注意到的点出发，划出一个连续的区间作为自己的决策标准。因此，一个无关的大数字可以将人们的参照点锚定到高价格上，之后不管再怎么向下连续划分决策区间，他们对一件商品最终的价格感知都不会太低，于是便成功地高估了商品的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，第二个隐形设计是，商家可能在价格周围附上一些无关的大数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你买饼干时看到价格旁附有“商品编号97号”，可别觉得它就比“商品编号17号”的饼干更值钱。而那些在价格旁写着“和来自全球99个国家的消费者共享洗衣趣味”的洗衣液，也同样值得你保持警惕。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/IU8S71dtoUWqstoM0n1iq8vPdZ2uu27hW8eN4ipUUTOQCwAAAAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/221&quot;/&gt;作者制图&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;设计3：“低XX”的标签暗示商品价格低&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;除了暗示性的数字，商家还可能利用暗示性的文字来操纵消费者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有很多描述商品性能的词汇都带有诸如高低、大小这样的字眼。比如说，针对一款空调，既可以说它是“高性能”，也可以说它是“低能耗”。而针对一款充电宝，既可以突出它的“大容量”，又可以突出它的“小体积”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自《消费者心理学》（&lt;em&gt;Journal of Consumer Psychology&lt;/em&gt;）的一项研究&lt;span&gt;&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt;发现，相比于“高XX”的描述，“低XX”的描述更能提升人们对同一件商品的购买意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者在实验中为62名参与者展示了同一双冰鞋，结果发现，在7分量表上，“低摩擦”的冰鞋要比“高性能”的冰鞋平均增加了人们1.84分的购买意愿，这是对消费者购买意愿非常明显的操纵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不难发现，&lt;strong&gt;文字描述的作用方向和前面讲到的大数字恰恰相反&lt;/strong&gt;。一个无关的大数字可以提高人们愿意支付的价格，而“高XX”的描述却反而削弱了购买意愿。这是因为，&lt;strong&gt;任意连续性只存在于形式相同的内容上&lt;/strong&gt;，无关大数字和价格标签具有相同的数字形式，因此才可以直接影响人们的价格感知，并将参照点“锚定”在一个高价格上。然而，“高XX”这种文字形式并不能直接左右人们如何看待价格，反而会由于“高”所具有的形容词特性，启动消费者更高的价格感知，进而削弱购买意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，第三个隐形设计便是，商家可能会用“低XX”的标签去描述自己的产品，通过“低”的形容词特性启动消费者更低的价格感知，让他们感觉自己的产品更实惠，买到就是赚到。除了“低”，诸如“轻便携”“小空间”“少油烟”等都可能出现在产品宣传中，看到时请保持警惕。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/yWzBzeI4-DaBptjeGWQX2X8TS-xfrB9zrkPHfjjq2h1wCwAAGAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/229&quot;/&gt;作者制图&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明枪易躲暗箭难防，这些隐形设计并没有那么容易躲避。如果你学会了识破商家的类似伎俩，也可以算真正的购物达人了。（编辑：odette）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Suk, K., Lee, J., &amp;amp; Lichtenstein, D. R. (2012). The influence of price presentation order on consumer choice. Journal of Marketing Research, 49(49), 708-717.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ariely, D., Loewenstein, G., &amp;amp; Prelec, D. (2003). “Coherent arbitrariness”: stable demand curves without stable preferences. Quarterly Journal of Economics, 118(1), 73-105.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Coulter, K. S., &amp;amp; Coulter, R. A. (2005). Size does matter: the effects of magnitude representation congruency on price perceptions and purchase likelihood. Journal of Consumer Psychology, 15(1), 64-76.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445733%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:02:32 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445733/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>6.97吨碳九泄漏，危害会有多大？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445737/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445737/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;82&quot;&gt;
&lt;p&gt;11月4日凌晨，福建泉州码头的一艘石化产品运输船发生泄漏，6.97吨碳九产品漏入近海，造成水体污染，也引起了不少关注，有不少当地居民在社交平台上求助。​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/large/6e53d84fgy1fwzuxsf9qej20ww0iwk5e.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;什么是碳九？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在石油化工中，“碳九”是在&lt;strong&gt;石油提炼时获得的一系列含碳数量在9左右的碳氢化合物&lt;/strong&gt;。它们的沸点相似，难以进一步分离，所以往往就这样混在一起使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油最主要的用途是提炼汽油和柴油，一般而言，汽油成分的含碳量多在5-8之间，而柴油中分子的含碳量则是在10-12居多，&lt;strong&gt;所以碳九实际上是沸点夹在汽油和柴油之间的一类物质&lt;/strong&gt;。如果将其添加在汽油中，燃烧不充分容易产生积炭，反之如果添加到柴油中，又会出现动力不足的情况，所以其用途相对有些尴尬。尽管有些燃油机可以使用碳九，但毕竟远不及汽油机和柴油机那么普及，所以只有寻找其他的一些用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是碳九在加工中有一个重要环节：&lt;strong&gt;重整&lt;/strong&gt;。刚刚从石油中裂解出来的碳九主要是脂肪烃，也就是一些没有苯环的物质。经过重整之后，这些脂肪烃发生芳构化反应，从而得到很多芳烃物质，其中包括异丙苯、甲乙苯、三甲苯等物质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换句话说，碳九其实有两种，&lt;strong&gt;一种为裂解碳九，另一种则是重整碳九&lt;/strong&gt;，两类物质的成分有很大区别，对环境的危害也不同。目前的公开报道没有明确结论，但到底泄露的是哪一种，是这次污染问题的关键。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;如果是裂解碳九，那么长期健康风险不大，经济损失很大&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;从目前状态判断，本次泄露事件中的碳九是裂解碳九的可能性较大。它是没有经过芳构化重整的原料，&lt;strong&gt;其状态与气味均与汽油非常相似&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦出现泄露，和汽油或柴油一样，密度较小的裂解碳九也会迅速铺满水面，给清理工作造成很大麻烦。而在事发地，有很多养殖户承包的渔场，因此这些碳九很容易造成水产缺氧从而导致死亡，带来很大的经济损失。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;被污染的养殖水体 | 新华网&quot; src=&quot;https://r.sinaimg.cn/large/article/d6c6744dfb7df8de1197eb4af90f3d87&quot;/&gt;被污染的养殖水体 | 新华网&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​此次泄露的总量还不算大。中国新闻网的报道称，“泉港区已出动船舶100多艘次、人员600多人次，调集近600袋油毡进行吸附回收，碳九泄漏海域清理工作已基本完成。”这个清理指的就是尽可能回收泄露出来的碳九。但这只能算作“基本”完成，剩下残留的少量碳九没有很好的处理办法，只能&lt;strong&gt;等待自然降解&lt;/strong&gt;。所以，要等到此事的后遗症完全消去，尚需一些时日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，碳九的沸点只略高于汽油，挥发性较大，而在清理过程中，存于犄角旮旯中的碳九很难被清除，它们只有靠&lt;strong&gt;挥发逸散&lt;/strong&gt;，由此带来的空气污染也将是持续过程，周边的居民可能会在长达一周的时间里都能闻到明显的气味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，碳九是一种良溶剂，而渔民所用的一些浮子、泡沫乃至渔网，都是由有机物构成，经过浸泡之后，这些设备都会发生&lt;strong&gt;腐蚀&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;而腐蚀之后得到的副产物，也可能会对海洋造成污染&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;鱼排上的泡沫浮材被腐蚀 | 中新网陈龙山&quot; src=&quot;https://n.sinaimg.cn/news/crawl/100/w540h360/20181105/E5dB-hnknmqx4193892.jpg&quot;/&gt;鱼排上的泡沫浮材被腐蚀 | 中新网陈龙山&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后最关键一点就是&lt;strong&gt;对海产品的影响&lt;/strong&gt;。裂解碳九的毒性相对不大，也没有已知致癌风险，但它毕竟还是污染物。无论是鱼虾还是蟹贝，经过此次污染之后，都会吸收一些有毒有害的成分。而这些物质又不是一般水产养殖会监控的物质，换句话说，如果没有应急预案，它们也许会顺利地通过检测，流入到餐桌上。所以，&lt;strong&gt;如何监控受污染区域的水产品品质&lt;/strong&gt;，将是当地相关部门接下来最重要的难题。倘若无法给出公开透明可信的监控，必将连累更大范围内的海产品。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;如果是重整碳九，麻烦可就多了&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;重整碳九中的芳香烃含量较高，它们的气味较为特殊，有一股&lt;strong&gt;令人不悦的芳香味&lt;/strong&gt;，与汽油明显不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;芳烃物质的活泼性相对更高，毒性也更高。&lt;/strong&gt;例如异丙苯作为典型的碳九芳烃，它的分解方式就比脂肪烃更复杂。化工产业中，异丙苯是生产丙酮和苯酚的主要原料，其原因则是它很容易就和过氧化氢发生反应，然后再断裂成自由基。实际上，在有光照的前提下，大多数芳香烃都会很容易发生一些自由基反应，由此形成的副产物异常复杂，而在海洋这样富含氯元素的环境，必然的结果便是会形成一些含氯的芳烃。很多人闻之色变的二噁英，其前体就是氯苯或其他氯代芳烃，在自然界中其实并不是很难形成，而垃圾中普遍含有PVC塑料和一些含苯化合物，所以焚烧垃圾也是二噁英最重要的源头。其实不需要高温，光照条件也能引发类似的反应，一旦现场出现了氯代芳烃，那么离二噁英这样的物质也不远了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;异丙苯的球棍模型 | Wikimedia Commons&quot; src=&quot;https://wx3.sinaimg.cn/large/6e53d84fgy1fwzvittzwcj20uk0kqwjn.jpg&quot;/&gt;异丙苯的球棍模型 | Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​所以，如果此次污染的元凶是重整芳烃，那么对于当地居民而言，可能将要面对&lt;strong&gt;更严峻的后果&lt;/strong&gt;，处理的难度也会急剧增大。除了以上提到的裂解碳九的各种风险之外，还必须面对&lt;strong&gt;更长期的污染&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次的污染区域主要不是生活饮用水，因此问题集中在水产品上。如果经过最终核实，&lt;strong&gt;污染物只是裂解碳九，那么周边居民不必太过惊慌&lt;/strong&gt;，等过几天之后，生活照旧，依法索赔水产养殖的损失即可。但是&lt;strong&gt;如果原料是重整碳九&lt;/strong&gt;，那么还应当要求当地的相关部门或机构对水质进行检测，尤其是&lt;strong&gt;测定氯代芳烃类的物质是否存在超标&lt;/strong&gt;。如果没有持续的相关检测跟进以及有效的防护与经济补偿，那么可能引发真正的居民人身安全危机。 &lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;​↑碳九泄露后，福建两盐场停止纳潮&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后需要指出的是，炼油原料在输送时，&lt;strong&gt;泄露是高发事故&lt;/strong&gt;。除了油品本身具有腐蚀性，容易将连接处的密封件溶解之外（即便是法兰片之间耐腐蚀的聚四氟乙烯垫，在烃类的长期浸泡下也会出现溶胀导致机械性能下降），更大的隐患还在于从业人员对于生产责任的漠视态度，故而，此事的根源还在于人祸，值得警惕。（编辑：Ent，Mo）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445737%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2018 08:03:12 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445737/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>没有森林也能生存？走出森林的红毛猩猩，究竟是好奇还是无奈？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445734/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445734/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;86&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;|· 本文来自“我是科学家”·|&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为和人类共享约97%同源基因的“远房亲戚”，红毛猩猩（Pongo spp.）可以说集可爱与智慧于一体：幼崽软萌乖巧，成体聪慧敏捷。再看它们滴溜溜的大眼睛，似乎真能从中读出喜怒哀乐。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/wbKtN2dftuajt2NCTL9xaFM_kQ6bOrLdDKNxslFQ0MirAQAAJAEAAEdJ.gif&quot;/&gt;惹人怜爱的红毛猩猩幼崽。动图截自：Offspring Films&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/AoRIjKrWkl7e6chl0siXcit9vt4dAx-4IDXT6H6DCR5CAQAANwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;在林间嬉戏的成年红毛猩猩。 图片来源：HUTAN/KOCP (Kinabatangan Orang-utan Conservation Programme)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;讨生活不易&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;红毛猩猩的主要栖息地在婆罗洲（Borneo）和苏门答腊（Sumatra），那里有大片的森林供它们觅食、筑巢、嬉戏。遗憾的是，最近的几十年里，森林被砍作木材，油棕榈种植园占据了许多原本是森林的土地。为讨生活，红毛猩猩不得不对重新调整自己的生活习惯，它们居然逐渐学会了以作物为食，依着油棕榈树筑巢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “你看，没了森林红毛猩猩不也挺适应嘛！”或许有人会这么想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而事实果真如此吗？ 今年6月，《科学进展》（Science Advances）杂志上发表了一篇论文，通过研究红毛猩猩生活范围及生活习惯的变化，发现问题并不简单。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/o7QKlpc83rC5E583GNMJXBom8eqFrg8sTsDgdE09rcSwAQAARAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;失去家园的婆罗洲猩猩（Pongo pygmaeus）（左上角），带着孩子住在光秃秃的树顶上。图片来源：©Tine Geurts&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本枝繁叶茂的住所在人类活动的干扰下如今萧条凄凉，红毛猩猩们只能“随遇而安”。而像这样萧条的栖息环境，并不能给它提供充足的食物和安心的庇护。红毛猩猩属下的几个物种，数量一降再降。IUCN红名册将婆罗洲猩猩和苏门答腊猩猩列为“极危”（CR），离野外灭绝仅一步之遥。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;佛系繁衍遇上剧烈打击&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;红毛猩猩寿命较长，且对每一胎孩子都要花上几年时间精心培养。虽然这种“优生优育”的方式，能给予幼崽充足的时间学习生存技能。但如果某个群落突然因为捕猎、疾病等导致数量锐减，很难在短期内恢复。此外，比起那些几周内就能儿孙满堂的生物（比如遗传实验中用到的果蝇），红毛猩猩这样佛系的生长繁殖速度，意味着在世代之间进行的基因演化遗传很缓慢。面对突然且剧烈的环境改变，它们很难迅速演化出与环境相适应的特征。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/6N9vSNJCAQ7mR3JNht8INtfn-f0mmIKqcCnL3Si0XOmbAQAANAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;妈带着娃。 图片来源：HUTAN/KOCP (Kinabatangan Orang-utan Conservation Programme)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去，红毛猩猩也经历过这样的动荡：在距今200多万年前的早更新世开始，气候波动导致了东亚的热带和亚热带向南移动，红毛猩猩原本的栖息地季节性变化开始变得明显，不能再一年四季都提供成熟果实。红毛猩猩为了找寻充足的食物，也逐渐向南迁移，种群变得分散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了距今2万多年前的末次冰盛期，气候变得寒冷干燥，东南亚的部分热带森林被稀树草原所取代。适宜红毛猩猩的栖息地只剩下如今的婆罗洲、苏门答腊及巽他陆架上南北向的非森林廊道地区附近。等到了1万年前的晚更新世末期，适宜的栖息地再次减少，红毛猩猩仅存在于婆罗洲和苏门答腊地区。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/DItlikLJx0Swe503w6bDPmrdBuZRkHDChr45-KlHIdvGAQAAxgEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;从早更新世到现在（2015年），红毛猩猩的分布变化。其中，早期的分布（黑色圆点）参考了化石资料。 图片来源：参考文献[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了气候变化，晚更新世之后的人类活动，也影响着红毛猩猩的种群数量。伐木以及蓄意纵火使它们丧失了更多的栖息地被。剩下的栖息地，又承担着保护生物多样性和提高人类经济收益的双重任务。婆罗洲75%的红毛猩猩都生活在开发区，更有上千只猩猩居住在油棕榈种植园内。有时，它们因为采食了人类种植的作物，而被人猎杀。甚至有种植园鼓励员工猎杀作为“害兽”的红毛猩猩。在这场猎杀中失去母亲的幼崽，也没能逃过利益链，被卖到宠物市场。在自然和人为因素的共同打击下，红毛猩猩一步步沦为了如今的极危物种。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;出走与回归&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;红毛猩猩的生存需要大片的林地。如今猩猩们选择从雨林中出走，也许并不是真正意义上的“出走”，而是栖息地面积太小，已经没有它们的容身之处了。即使它们能在油棕榈种植园安生，也只是迫不得已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们或许不能左右地质纪年层面上的环境变化，但是人为的砍伐和纵火还是能够规避的。保护红毛猩猩的栖息地，不仅是保护红毛猩猩这位“正主”，更能庇佑其它大批依靠这片森林而存活的生灵。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/yVUv5NNF83qMN02taYfLN7nBsZtPOed0ayh8pNzkdi5zAQAAGAEAAEdJ.gif&quot;/&gt;在森林撒欢的红毛猩猩幼崽。动图截自：Offspring Films&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人正在为此努力。为了给红毛猩猩争取到更多的生存空间，科研人员和动物保护者们尝试与油棕榈种植园和其他私营机构联系合作，期望改变他们的观念，不再把红毛猩猩看作“害兽”，减少红毛猩猩和人类之间的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些失去母亲却还没有独立生存能力的孤儿，猩猩救助站提供了温暖的庇护。那里的工作人员给它们提供最基本的生活保障，并在“森林学校”教会它们如何爬树、觅食，以期望它们能早日有重回大自然独立生存的能力。只是，等到需要人类教野生动物如何在野外生存，已经是极大的悲哀了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/q14OGTAkI1OjHtrohZPCyfybI7s-gb7Nj3pzPBu7PHehAQAADQEAAEdJ.gif&quot;/&gt;一车“小红毛”，工作人员会带着它们去学习生存技能。 动图截自：Offspring Films&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红毛猩猩回归森林之路道阻且长。那些委身在油棕榈种植园的猩猩们，什么时候才能像它们的祖先那样，快活地在森林里撒欢，享受一只红毛猩猩本该拥有的一切呢？（编辑：Yuki）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;视频资料：Natural.World.2018.Red.Ape.Saving.the.Orangutan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;S. N. Spehar, D. Sheil, T. Harrison, J. Louys, M. Ancrenaz, A. J. Marshall, S.A. Wich, M. W. Bruford, E. Meijaard, Orangutans venture out of the rainforestand into the Anthropocene. Sci. Adv. 4, e1701422 (2018).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;作者名片&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/wKwWhBrkM4hP7ef4P9NRfAa68iEHtFhuRUW5yAXVSyk4BAAAkAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/388&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445734%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 16:01:58 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445734/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>干细胞领域再起事端，学术造假何时能停？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445727/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445727/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;113&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;|· 本文来自“我是科学家”·|&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，一系列干细胞相关研究接连出事，如巨石投湖，在学界漾起层层波澜：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年10月14号，撤稿观察网（Retraction Watch and STAT）报道了哈佛大学医学院31篇心肌干细胞论文撤稿事件，撤稿的原因是数据造假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/kqm8oWvkbrfXhHJ5EiN5OAJ7oIPd_-v7sY5SQ_saa9mOAwAAtAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/486&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅仅过了4天，也就是10月18日，美国联邦贸易委员会（FTC，Federal Trade Commission）正式发文要求停止两项关于人羊膜干细胞的临床试验，因为这些试验导致两名患者失明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/faj-qxqaACpDiDkuZo-Dda2tudCrRjIex_oCizhTtcWRAwAAsQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/482&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月26日，撤稿观察网开放了撤稿论文的数据库。29日，美国国家卫生研究所停止了另一项关于心肌干细胞的临床试验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/miyUml1J3Xa8VPCjOWK43zVKh0-ybChptQwai_rpMe9DAwAAlQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/506&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;干细胞相关的撤稿事件大规模发酵，美国政府开始重新审视干细胞行业，并采取一系列行动：如加强了审查力度，并叫停相关临床实验。相比之下，中国的情况似乎略显“安静”。而来自中国临床试验注册中心的数据显示&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;，中国相关院所进行的有关干细胞的临床试验有276个。另有中国国家自然科学基金委的数据显示，近十年来关于干细胞项目的基因审批就有数百项&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到这些，人们不禁要问，干细胞研究为何如此火热？国外的研究已经被曝出诸多问题，那中国的呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;干细胞=“万能细胞”？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;干细胞研究之所以受推崇，是因为它们的分化潜能。当人体组织或者细胞因某些因素受损时，可以利用干细胞生产用于替换的组织或细胞。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/-j23qi52Ykb98JIWvMG93lErDqw6vx2_9tviA7bF7FqVAwAA2QEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/330&quot;/&gt;干细胞分类，和分化成神经元的干细胞示意图。图源Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如糖尿病是由于病人胰腺细胞功能紊乱导致的，利用干细胞可以产生正常的胰腺细胞，替换胰腺，最终根治糖尿病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试想，如果所有出问题的组织都可以用干细胞帮它们“重生”，那干细胞不就是“万能细胞”吗？但是，这个想法还只停留在理论或实验室阶段，而且也不是什么干细胞都能“拿来就用”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，美国食品药品监督管理局（FDA）批准的干细胞治疗方法只有一种，那就是脐带血中的造血干细胞（造血祖细胞）。这种造血干细胞仅被批准用在造血系统出现问题的患者身上&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;利益驱使下的学术不端频发&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;虽然当前干细胞在临床上的应用范围还很有限，但这丝毫没有影响到各国对于干细胞研究的热情。因为它有潜力解决与人类疾病和健康相关的绝大部分问题。另一个主要原因，就是其所代表的巨大经济利益和社会效益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举例来说，2018年5月，一位中国富豪去往乌克兰注射干细胞，希望借此“返老还童”，而这一针干细胞的价格是60万人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年10月18号，美国联邦贸易委员会宣布停止的两项关于人羊膜干细胞的临床试验，涉及的两家公司的每一针干细胞的价格大约是9500-15000美元不等。仅在2014年至2017年，两家公司获利就超过300万美元&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。据估计，到2025年，干细胞领域全球市值可达156.3亿美元&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此可观的前景和利益，使得全世界范围内都在开展相关的实验和临床研究，根据美国国家卫生研究所临床实验数据库的资料显示，截止2018年，全球进行了4942次干细胞相关的临床实验，绝大部分在美国（2491），其次是欧洲（1072），中国（449）和韩国（165）&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起美国和欧洲，中国的干细胞研究起步稍晚，但也在奋力争先。根据前瞻产业研究院发布的《2017—2022年中国干细胞医疗行业发展前景预测与投资战略规划分析报告》&lt;sup&gt;[7]&lt;/sup&gt;，预计2020年，中国干细胞产业市场规模将超过1500亿元。2018年国家知识产权局刊发的《知识产权重点支持产业目录》也将干细胞研究明确为国家重点支持项目之一。仅2018年，和干细胞相关的国家自然科学基金项目审批数量就多达两百多次[8]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方面是各国政府和机构如火如荼地进行干细胞研究，另一方面，干细胞研究领域似乎也沦为近年来学术不端行为的“重灾区”。从2014年日本学者小宝方晴子干细胞数据造假，到今年哈佛大学医学院皮耶罗·艾佛萨（Piero Anversa）心肌干细胞造假，干细胞研究领域丑闻不断。而当国际上各种关于干细胞研究的学术不端事件频发之际，中国在这一领域所暴露出的问题却鲜有报道。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/5yNlCfpHZIA83mVwQ7MprGoGm53pyZ8FQFR4Mxcl1Y-QAwAA4AEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/336&quot;/&gt;全球干细胞临床实验分布。数据来源ClinicalTrials&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;中国可能也是学术不端滋生的沃土&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中国干细胞领域领域是不是一方净土，我们暂且不论，但事实表明，中国科研圈的学术不端现象确实存在且极为严重。2018年10月25号，一份来自撤稿观察网的撤稿文章的数据分析显示，中国是论文造假等学术不端行为的重灾区之一。这份来包括10500篇撤稿论文的分析报告显示，中国论文的撤稿率大约是0.05%，名列世界第七&lt;sup&gt;[9]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/fOBO2gMcxc2-KmL-0-VqDW-VWpdTcKgmzcpSUYuUaCR_AwAAxQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/506&quot;/&gt;论文撤稿最多的个人和国家。图源：Science&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从数量上看，美国和中国的论文撤稿数最高。从撤稿比率上看，伊朗和罗马尼亚位居前列。伊朗的撤稿率高是因为普遍存在虚假的同行评议现象，罗马尼亚则是因为有一群专门“打假”的人士。如此看来，国家的整体学术环境和监管体制对撤稿率有显著影响。而中国在这两方面似乎都有待提高——既需要提高学术环境，也需要进一步健全监管体制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，中国似乎还缺少类似哈佛大学医学院那种“壮士断腕”的勇气，即使被报道出有学术不端，对相关责任人的处罚力度也很低。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;对学术不端行为说“不”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以上提到的学术不端，主要包括抄袭、篡改图片、同行审议作假等原因，这些造假可以通过一定的技术手段来发现。但是像数据篡改或者数据可重复性差等学术不端被实锤的难度可能要高得多。比如哈佛大学撤稿事件中所涉及的篡改数据和可重复性差等问题，哈佛大学医学院花了五年多时间进行调查，足见取证之难。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/8YvcZp10qm5cz0KeYyXCXuJLzcEnUNNEpNqeJOX-SEJxAwAApQEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/305&quot;/&gt;撤稿文章所涉及的几种学术不端类型。图源：Science&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科研数据的可重复性是保证数据真实可靠一个重要的指标，但是数据的可重复性有很多影响因素。比如，在生物医学试验中，由于研究人员的偏见等因素错误地导致阳性结果，或某些未知的(潜在的)自变量，结果的重现性就会降低&lt;sup&gt;[11]&lt;/sup&gt;。在这种情况下，如果要判断研究人员是否有造假行为，可能就需要第三方独立机构出面。中国当前仍缺少这样的机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，不论哪一种学术不端行为，都是研究者的主观意愿使然。作为受过高等教育的科研人员，理应加强自身的诚信、提高自身的学术道德修养。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而国家各部门似乎已经注意到相关问题，并着手治理，比如2018年5月中共中央办公厅印发了《关于进一步加强科研诚信建设的若干意见》&lt;sup&gt;[12]&lt;/sup&gt;，提出四点基本原则：明确责任，协调有序；系统推进，重点突破；激励创新，宽容失败；坚守底线，终身追责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/DrefRgYKwZ__-2d8Fn_qPe0px5xAQsNpAps4gqIkHX5ZAwAAPAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/427&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这或许还远远不够，要解决学术不端问题，仍需有关部门与科研人员共同努力，改善科研圈的整体环境，革除“四唯”乱象，建立完善的科研监管体制，提高对学术不端行为的惩治力度，才能从根本上杜绝学术不端事件的蔓延，还科研一片净土。（编辑：Yuki）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;http://www.chictr.org.cn/index.aspx&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;http://www.nsfc.gov.cn/publish/portal0/tab505/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.fda.gov/BiologicsBloodVaccines/CellularGeneTherapyProducts/ApprovedProducts/default.htm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; https://ipscell.com/2018/10/101-year-old-lady-cured-groundbreaking-ftc-action-on-clinic-marketing/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.grandviewresearch.com/press-release/global-stem-cells-market&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://clinicaltrials.gov/ct2/results/map?cond=Stem+Cell&amp;amp;map=ES&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;http://baogao.chinabaogao.com/yiliaoqixie/347944347944.html&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;http://www.ebiotrade.com/newsf/2018-8/2018816171745382.htm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.sciencemag.org/news/2018/10/what-massive-database-retracted-papers-reveals-about-science-publishing-s-death-penalty#sidebar2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;http://china.cnr.cn/yaowen/20170728/t20170728_523872495.shtml&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;http://www.bristol.ac.uk/neuroscience/events/diary/2018/the-reproducibility-opportunity.html&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445727%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 16:01:57 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445727/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>新闻上常说点痣会造成癌症，到底是不是在骗我们？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445693/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445693/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;140&quot;&gt;
&lt;p&gt;你可能没有点过痣，但应该听说过点痣这回事儿。其实，点痣是一个广义的概念，通过各种方式把痣去掉，都可以称之为点痣。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/U5caWD5DkMg1kaob4syCTa40eiiFK2sVbbEoE8-DzZHMBAAAMwMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你在网上搜索“点痣”，经常会弹出“点痣会导致癌症”的相关信息，虽然这种说法有些夸大其辞，但并不完全是危言耸听。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;色素痣是皮肤的一种良性肿瘤&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们通常所说的痣，医学上称作色素痣或者痣细胞痣，它是皮肤的一种良性肿瘤。据统计，大多数人身上都有10-40个痣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般情况下，人体的黑素细胞（是人体内主要产生黑色素的细胞）较为均匀地分布于皮肤内，如果因为一些先天或者后天的因素，黑素细胞聚集成团块状或者增殖，就会形成黑痣，这时候的黑素细胞就称为痣细胞。痣可以存在于身体的任何部位，形状也多种多样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管绝大多数情况下痣都是良性的，但一些爱美人士会觉得脸上或是其他外露皮肤上的痣影响美观，所以会去祛痣。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;祛痣的常用方法有这些&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;化学烧灼法&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这种方法是用一些具有腐蚀性和细胞毒性的强酸、强碱或者强氧化剂，比如氢氧化钠、三氯乙酸、硝酸银等物质的溶液，去掉色素和黑素细胞。通常的做法是将药品涂在有痣的地方，有时还需要多次操作才能达到比较好的祛痣效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;化学烧灼法快捷便宜，但这些化学药品通常存在较大的健康隐患和使用风险，同时化学烧灼无法控制范围和深度，再加上进行化学法祛痣的地方多是路边的小店，这些操作人员并不是专业的医疗从业者，存在很多操作不规范的问题。所以利用这种方法祛痣一直很有争议。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;激光法&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;主要是利用激光的能量达到祛痣的目的，是目前应用较多的方式，分为有无创和有创两种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正规医院里的激光祛痣，属于有创方法，通常是利用二氧化碳激光等手段，利用激光的高能量，将色素和黑素细胞碳化、气化。这种办法方便快捷、给皮肤造成的创面很小，最后只留下一个小坑。但它也有局限性：如果一颗痣的“根”在皮肤里扎得比较深，激光就很难深入地将它一扫而净，这颗痣死灰复燃的可能性很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无创激光祛痣，往往出现在医疗美容机构里，医院大多没有采用这项技术。无创激光只会打掉痣里含有的色素，却不杀死痣细胞或破坏皮肤，因此不会留下疤痕，短期看起来“安全有效”“没有副作用”。但是，做完无创美容激光祛痣一段时间之后，痣还会再现——痣细胞没有被打死，还在不停地工作，它会一直产生新的黑色素。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/397PGRAVZ_j6q_g9ZaNuOQc0a3IQWOZ8XQQnCDPP18GWBAAAcAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/479&quot;/&gt;激光点痣。图片来源：图虫创意​&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;冷冻法&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;冷冻法是利用低温祛痣，也比较常用。一般是将液氮（沸点－196℃）涂在有痣的地方，然后低温会使得黑素细胞坏死。但冷冻法通常需要多次治疗，周期比较长，再加上黑素细胞对超低温冷冻敏感，冷冻祛痣时，易发生色素沉着。有些色素沉着斑甚至会超过原有色素痣的范围。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;手术法&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;顾名思义，就是通过手术的方式切除痣，然后进行缝合。虽然这种方式很多人不太接受，但手术法能够完全去除各种各样的痣，并且还可以做进一步的病理分析。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;“点痣会造成癌症”是真的还是假的&lt;/h2&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/KZr2Xpk9PwbUh6aCmoqdnhreF4vRIZIBELWblpK2R2SjAgAAYAEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/333&quot;/&gt;图片来源：网页截图&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;点痣是否会造成癌症和祛痣的手段有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;化学法祛痣造成癌症和祛痣时所用的药水有关。&lt;/strong&gt;根据世界卫生组织国际癌症研究机构公布的致癌物清单，三氯乙酸属于2B类致癌物质，目前还不能完全确定是否对人致癌。但是强酸强碱类的化学药品，即便本身不是致癌物，当它们腐蚀皮肤组织时，由此造成的皮肤损坏有可能会发展为癌症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;激光祛痣引发癌症多与反复有创激光治疗有关。&lt;/strong&gt;为什么主打方便快捷的激光祛痣，有时需要反复治疗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有创激光祛痣除了可以祛除黑色素，还能祛除黑素细胞。为了减小创面，医生操作的时候较为谨慎。如果操作过度，很容易导致瘢痕的出现。如果操作不彻底，仍有痣细胞的残留，痣就会复发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以很多人就会多次进行有创激光手术。而反复有创激光治疗致癌的原因主要是以下三点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. 激光治疗后，痣也可能复发。反复激光点痣、反复高能量刺激，可能激活痣细胞、加速良性痣的恶变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.激光破坏痣细胞和含黑色素的细胞的同时，也会照射到不含色素的基底细胞。基底细胞受到高能量的刺激之后，有可能会发展为基底细胞癌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.如果将恶性的黑色素瘤误判为良性的色素痣，而采用激光治疗，不仅会造成痣的复发，还会延误治疗时机，导致癌症的进一步发展和恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/yPWYPdQMIWwLYfJE80dyVTrrehTN_TtE3aXHxH2f__noCgAAPAgAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/483&quot;/&gt;图片来源：文献「1」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，&lt;strong&gt;只有手术祛痣最安全可靠&lt;/strong&gt;。祛痣手术非常简单，在门诊就可以完成。而且可以彻底切除不复发。一旦医生观察到痣中组织有恶变，会通知病人进行下一步的检查和治疗。这种方法也是唯一能够判断痣是否为恶性肿瘤的办法。如果痣本身不大，手术祛痣留下的疤痕并不太明显。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;什么样的痣需要处理？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大多数的痣是良性肿瘤，不需要特别处理。但是如果有以下两种情况，需要尽快处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. 痣的部位会被反复摩擦到。摩擦有可能导致痣变成黑色素瘤。如果痣在换衣服时常被触碰到，或者你管不住自己的手，常会摸摸碰碰它，应尽早处理。    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.痣的外观有可疑癌变。这时就不要选激光或者冷冻了，直接选择手术切除吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;痣需要预防吗？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;更确切地说，不是预防痣，而是要预防它变为黑色素瘤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.监测自己的痣的生长情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮肤科通常会用&lt;strong&gt;ABCDE&lt;/strong&gt;法来监测痣的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A（asymmetrical）：痣的两侧不对称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B（border）：痣的边界变为不规则、有缺口的形状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C（color）：痣的颜色发生变化，例如：颜色变得不均匀，或者突然出现了几种不同的颜色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D（diameter）：痣的生长的直径大于6毫米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E（evolving）：痣的形状、颜色、大小发生了改变，如果痣的颜色变黑，或者有瘙痒、出血，要特别注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.防晒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没错，又提到防晒了。由于照射紫外线会增加黑色素瘤的风险，所以日常生活中主要的预防方法就是注意防晒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1）太阳太大的时候不要出门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2）坚持每天涂防晒霜。日常可以选用防晒指数为SPF15或以上的防晒霜，两小时补涂一次。如果游泳或出汗时，需要增加补涂的频率，美国皮肤病学会建议此时使用防晒指数为SPF30或以上的防水防晒霜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（3）物理防晒。戴太阳镜或者遮阳帽，穿长袖衣服或者其他防护服都可以保护人体，减少紫外线的照射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（4）如果痣的直径较大，就别美黑了。美黑用的晒黑灯和床会发出紫外线，都会增加患皮肤癌的风险&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;点痣与否是个人的选择。现代医学认为，绝大多数的痣不用处理。但是如果痣在生长，或者和以前相比出现了明显的变化，那应该和皮肤科医生商议，选择一个合理的解决方法。（编辑：odette）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;张学军 主编. 皮肤性病学第8版. 北京：人民卫生出版社&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;朱薇,石艳,谭龙凤等.不同方法治疗738例色素痣的临床疗效观察[J].皮肤病与性病,2016,38(04):288-290.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;马静静. 冷冻、激光、手术治疗痣细胞痣的疗效分析[D].大连医科大学,2018.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;唐建兵, 程飚, 李勤, 刘永波, 陈葵, 余文林, &amp;amp; 吴燕虹. (2008). 色素痣激光治疗后 2 例基底细胞癌临床报告. 中国美容医学, 17(5), 732-733.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.mayoclinic.org/diseases-conditions/moles/symptoms-causes/syc-20375200&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;http://nehrc.nhri.org.tw/toxic/toxfaq_detail_mobile.php?id=82&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.aad.org/public/diseases/bumps-and-growths/moles#treatment&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445693%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 16:01:56 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445693/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>问世间，“美”为何物，竟让这位科学家用30年去探寻</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445728/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445728/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;455&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;本文为2018年10月21日“我是科学家“特别专场「借你一双“慧眼”，去看宇宙之美」&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt; | 张双南 演讲实录：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;作为“慧眼”天文卫星首席科学家，张双南除了研究黑洞、中子星这些奇异的天体，也饶有兴趣地研究美学。他对美的研究比研制卫星的历史还要长。发现美有什么判断条件吗？张双南用六个字来总结：“没缺陷”“不常见”。今天，张双南将要给大家展示“慧眼”卫星的科学之美以及它如何给我们带来宇宙之美。本文根据有意思博物馆演讲剧场——我是科学家特别专场「借你一双“慧眼”，去看宇宙之美」现场演讲整理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/Uscuyg8AnEQmNZCcTp23dSUxt13rYc7ToSPiYgzJ8cM4BAAAYAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家好，非常高兴今天有机会跟大家交流。随着刚才的合唱，我们团队的成员已经把“慧眼”卫星激动人心的时刻展示给大家了，今天我还要给大家展示“慧眼”卫星如何给我们带来宇宙之美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/9Ifw2Y2J4PPEuwY_TAHRiueDNP2PsWkcIEnYIr6mELs4BAAAqwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/404&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;中科院高能物理所的年轻科学家们表演的合唱《慧眼星愿》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从艺术、科幻和科学讲起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么是艺术？大家平常都说艺术来源于生活高于生活。简单地讲，艺术是对生活的审美创造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么是科幻？科幻来源于科技，但是又高于科技，所以我把科幻叫做对科技的审美创造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学来源于自然，是我们对自然的观察，但是高于自然——我们从自然里面总结、发现科学规律，科学是对自然的审美发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里有共同的两个字叫做：审美。什么是审美？怎么审美？我们先从这个问题谈起，讲讲我们的“慧眼”卫星是怎么给大家带来宇宙之美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们先看看怎么审美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人工智能非常火，有一家公司造了一个人工智能，让它们取代评委进行选美。具体怎么做的呢？如果你想成为女神或者男神，就把你觉得最好的照片寄给它，人工智读取这些照片之后选出来它认为的男神和女神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/SE4x61UOGMIVLB9T3RwPJ-u56f3RPeysKE3odrp5gBk4BAAAXwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是它选出来18到29岁年龄段的男神女神，大家都知道这个年龄段是最美的时候。从结果看人工智能显然不会审美，至少不像我们大部分正常人的审美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那到底怎么审美？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一篇科学研究论文，叫做‘基于大脑的审美理论’（Toward A Brain-Based Theory of Beauty），研究我们大脑的审美判断。这篇论文被引用134次，被阅读5万余次，属于非常高引用的论文，影响力很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/czzR4yiQunUtHnIp31GUoz42gGZFhBJGpWLUU3HaBQQ4BAAAYwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/362&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇论文研究的是艺术、音乐和景观的审美有什么共性，这是我们生活中经常出现的几种审美——刚才的合唱给大家带来的是艺术的审美，我的口琴演奏给大家带来的是音乐的审美，秋天来了，我们会看到美丽的秋色，是景观审美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些审美有什么共性吗？在我们大脑里面产生什么样的情况呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/jiINTrFUnOX2vpHqwh8uCrbK-uZlBEF3KVkPwGAk-xE4BAAAyQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/422&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;演讲嘉宾张双南：《借你一双‘慧眼’，去看宇宙之美》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们研究的结果是：不管哪一类的审美，都和我们大脑里面一个叫做“情绪大脑”的地方非常有关系。做脑科学研究的人早就知道“情绪大脑”了：它负责快乐和奖赏，大家笑得很开心的时候，你大脑里面这个地方就活动起来。他们研究的结果是，用眼睛看到的视觉美和用耳朵听到的听觉美，都会在大脑里的同一个地方发生反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/Gsyc9NKSJI5rOPC7A7toq-1V0-8jqjFhD4kzCkCO23o4BAAAYAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一篇论文也非常重要，由神经科学家、物理学家、数学家一起写的交叉学科论文。这里强调一下，其中的数学家是菲尔兹奖获得者，是在世的最有影响的数学家。这几个科学家研究了另外一类的审美，我们把它叫做“通过理智或者理性的一种审美”----对科学的审美。他们发表的这篇论文，阅读引用和社会关注度更高。非常著名的数学家阿提亚自己说：他发表的所有论文，包括他的数学论文中，这是阅读量最大的一篇论文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/PLDIl9k2Uuc2gSk8Maq6y19khxKFCJPCaqHdnEiQ9TI4BAAAYwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/362&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这篇论文里面，他们研究的是在数学家眼中哪个方程是最美或者最丑的。他们选取了伦敦地区的几十位数学家，对60个数学方程进行美或者丑的排序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/vEHsr6krz3eqip3ozTn0D1kZS9-zR_ZiKHE1TIBLJ5U4BAAAXQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/358&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这张图是数学家们眼中公式的“颜值”分布。中间的部分是比较平庸的，不美也不丑；最左边的和最右边分别是最丑和最美的。他们首先得到一个结论：极美和极丑的数学方程很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/KXbvpL4z76jvRMsQxvP47WIteGl7qTtDROQWaCTbP7s4BAAAXwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们又在这些数学家们审美的时候，同时扫描他们大脑里面的活动，发现就在视觉美和音乐美活动的那个区域发生了活动——仍然是“情绪大脑”在活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视觉、听觉和数学美的活动区域都是“情绪大脑”。因此他们的结论是：第一，审美是情感的活动，没有情感不会带来审美；第二，这个区域负责快乐和奖赏，美感给我们带来快乐是奖赏；第三，极美和极丑的比例都非常低，中庸的比例比较高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些研究都支持一个很可能的结论：我们大脑做审美判断的时候，判断的条件存在而且唯一。否则不会几类完全不同的审美最后导致大脑同一区域产生活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/pCt85hlDrBMIgxRsQGsOn55lZutwx6T7FW9gowJtpWg4BAAAXgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是他们没有告诉我们这个条件到底是什么。我们用标准的三段式的科学方法来进行研究，首先要进行归纳，把各种视觉美、听觉美、科学美放在一起总结共性。总结好的话，就有可能得到了大脑做审美判断的条件。如果你认为这个条件是对的，就进一步开展科学的实证，科学很重要的一点就是要实证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实证包括两个方面：证实和证伪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一步是证实，找更多你认为美的例子，逐一检验是不是符合你前面归纳总结出来的条件，如果发现有一些例子不满足的话，说明这个条件还不是很完善，你要回去修改这个条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二步是证伪，是要找出不符合美的条件。你前面找了大脑审美判断的时候需要的条件，然后找不符合判断条件的审美对象，逐一检验它是不是美。不符合条件如果你觉得仍然美，就说明这个条件并不合适，要修改。经过很长时间的修改之后——比如说我，做了30来年这件事情——就有可能发现我们大脑对美的判断条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/fnCrm5wZ-b78vwUvV4Cw9XmTv0Ses9HLlc-hDnFiuL44BAAAYQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现了两个条件，用六个字来总结：“没缺陷”“不常见”。我需要做一下解释，什么叫做“没缺陷”“不常见”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没缺陷”是用“你的”价值观来判断的，和别人没有关系。什么叫做“没缺陷”？通常用来表达的有可能是实用的事情，但是更多的是精神层面的。比如我说这个剧场是“没缺陷”的剧场，为什么呢？满足我演讲的条件，大家坐在里面听得也挺好。但是这个剧场美不美是另外一回事，我们还不知道。精神方面经常讲的是某件事情很自然、很合理、很完整、很真、甚至很善良，符合我们价值观，我们就说是“没缺陷”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不常见”是由于“你”个人的经历导致的“你”个人的见识所决定的。如果这个审美对象或者这个审美对象的某个特质对你来讲是“不常见”，就满足了“你的”审美判断的第二个条件。我们日常用什么样的语言来表达“不常见”？通常我们用别样、不一样、特别、出色、出众、清新、不俗、个性等等，“洋气”对中国人来讲是特别重要的一个“不常见”。和这个相反的是什么？是“常见”：土气、市侩、平常、山寨等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/0QGWq4R26XZ061yV4jX4kOaA-06QxzMZRm2OLLka7RM4BAAAYQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很显然，我们能够举出所有我们认为“美”的例子都符合“没缺陷”“不常见”，这是“证实”。但是我刚才讲了，科学研究很重要的一步要做“证伪”，也就是举反例，问有没有不符合这个条件的情况出现，也就是有不符合“没缺陷”“不常见”的美吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相信当我说“没缺陷”作为美的判断标准的时候，在座的很多人尤其是学过艺术的都会想到，美学理论很重要的研究对象就是“断臂维纳斯”，“断臂维纳斯”被称为“残缺美”的代表作。“残缺”就有缺陷呀，所以大家都觉得缺陷会带来美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的是这样吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“断臂维纳斯”真的给我们带来“缺陷之美”吗？并没有。它是雕塑，雕塑没有实用功能，雕塑的断臂不是缺陷，哪个女孩子为了追求更美去断臂的？艺术家没有人干这个事儿，普通人也没有干这个事，在人类历史上就从来没有发生过一次为了追求美而故意断掉一只手臂的。所以，雕塑的断臂是因为雕塑没有实用功能，并不是缺陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/qBQrX9HS6gR_sLiT_hm-L8XXOOqgrOycEgh__4CvA344BAAAXwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说距离产生美。距离的确产生美，我有时候把眼镜摘下来看到周围都是美女。为什么距离产生美，因为距离掩盖了缺陷。我进来之前化妆师坚持要给我化妆，哪怕稍微化一点也要化，为什么呢？她要把我的缺陷给掩盖住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说有爱就有美。中国人都知道“情人眼里出西施”这句话，我经常在朋友圈里面看到年轻的父母们晒孩子的照片，长牙了站起来了会笑了，谁家的孩子不长牙谁家的孩子不站起来谁家的孩子不会笑？但是在你的眼里，你的孩子所发生的每一件事情都是极端“不常见”，因为你爱你的孩子，你会发现他的“不常见”。你的孩子很调皮，到人家家里搞得鸡飞狗跳，朋友烦的不得了，你却很开心：我孩子调皮是因为聪明。你的爱就会使你忽略他的缺陷，这是原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么“没缺陷”“不常见”会带来美感？因为审美是以自我为中心的感性行为，“没缺陷”符合我的价值观，符合我的价值观就是对我的奖赏，“不常见”又体现自我优越感，自我优越感给我带来快乐。我常常见到朋友圈里大家发很多照片，都是这两个原因。奖赏和快乐使我们大脑里面“情绪大脑”这部分活跃起来，给我们带来美感。这就很容易理解发朋友圈的行为了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也一样，到各个地方旅游的时候会拍照片发朋友圈，特别希望朋友说照片很美。晒照片的目的是什么？是得瑟，不是分享。我问过曾经到过喜马拉雅山顶的一些朋友：你到山顶最想干的是什么？他说我最想拍一张照片发朋友圈，可惜没信号。白乎乎的一片，有啥美的？啥也看不见，不就是得瑟吗？得瑟我到了那个地方你没去，自我优越感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/iOkPef6kzFMP7QPWZohBBnGdpvJkpsoF8TDHzzjkI6I4BAAAYQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚才讲了“没缺陷”“不常见”就是美，这是审美两个要素的一种组合。但我们大脑还会做各种其他判断：审美对象“没缺陷”，但是“很常见”，这就是俗；如果有一点缺陷，但是这个缺陷也很常见，这就是丑；如果有缺陷，但这个缺陷很“不常见”，那你第一次看到这个缺陷的时候，你会被“丑哭”，因为太可怕了；如果完全没有缺陷完全不常见，那你会有美哭的感觉。当你第一次看到这样“美哭”的事物时，可能你也会用“美爆”“美炸”等等，反正就是美的不得了的东西。“不得了”体现在哪？体现在你第一次看到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以看到大脑审美的这两个要素的各种组合，就告诉我们平时所做出的各种审美的判断：美、俗、丑、丑哭和美哭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/bxdPxC60DT_KzFbscnKdqslXhno7-KAB3CumBVlJDYM4BAAAYgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/361&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年的诺贝尔物理学奖授予了对激光干涉引力波天文台和发现引力波作出了决定性贡献的三位物理学家，这三位物理学家是韦斯、索恩和巴里什。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索恩这个人很有意思，前一段时间有一个电影《星际穿越》非常火爆，他就是这个电影的科学顾问。我一开始讲科幻就是对科技的“审美创造”，这里我要讲一点《星际穿越》这个电影，让大家看看“审美创造”在这个电影里怎么实现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/UnJ1tjTLxMVdaTzJqLD-p0C1NqL-MpDT2_8usw3wSEI4BAAAXwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是这部电影里面我特别喜欢用的一幅照片。这是一个什么场景呢？父女深情相拥仰望太空，他们在想什么？看看身后荒凉的情况，人类对地球已经折腾成这样子了，人类是否永远在地球上生存下去？如果不能的话，茫茫的宇宙当中有没有我们人类新的家园？这个思考促使父亲做了“星际穿越”，到了黑洞里面去，最终拯救了人类。这一切都是从这个照片开始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旁边两张照片分别是父亲要出发的时候与女儿告别的场景，以及父亲完成任务回到地球之后找到他女儿的情景。由于穿越的原因，他仍然很年轻。但是女儿已经比他老得多了，他们再一次深情相拥。电影里父女之爱的情怀让我潸然泪下，我特别喜欢讲电影里这个地方，世界上所有的父女之爱都是这样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影另外一个主题是关乎人类的未来——地球已经不适于人类继续生存下去了，要找人类未来的家园。这个主题让我心潮澎湃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国的大片，英雄救美是少不了的：教授布兰德让他的女儿到黑洞里面去获得黑洞的量子数据并传递给地面上的科学家父亲，父亲就可以把这个理论搞对从而拯救人类了。在所有的美国大片里面，当女一号遇到危险的时候，男一号必须要挺身而出。所以当女一号女布兰德准备到黑洞里面去的时候，男一号库珀一把把她推开，自己一头扎到黑洞里面去了。英雄救美的情节让爱穿越时空，他到黑洞里面去了，他们的爱仍然在宇宙当中回响。我们知道电影的最后一个场景是男一号再一次出发去找女一号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/h8tHzeweRS38tM1Ia6lCmnqsfQTmRH0-9HcVmSsXRhY4BAAAYAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个电影还有一个更重要的情怀----科学的情怀。电影最主要的场景是穿越了黑洞视界之后，在黑洞的中心获得量子数据。为什么冒着这么大的危险还要到黑洞中心去获得量子数据？因为科学在黑洞中心是崩溃的。为什么崩溃呢？我们今天最好的科学理论是相对论和量子力学，尤其是广义相对论和量子力学，在黑洞中心，统统失效。这个地方密度无穷大、引力无穷大，所有的物理量都是无穷大，现有的科学理论不能使用。但是要想拯救人类，让人类离开地球到另外一个地方去，必须要有办法操纵引力，而要实现操纵引力，就必须把量子力学和广义相对论统一，这就必须要获得那个地方的数据，再和科学理论去对比，才能发现正确的科学理论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影里面男一号在快要到黑洞中心的时候掉入了一个五维时空，在五维时空里把他和仍然在地球上等待父亲回来的女儿进行通讯，用引力波的形式把黑洞里获取的数据传递到地球上，让女儿可以探寻最终统一引力和量子理论的最终的理论，这样就可以操纵引力，实现人类大转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/vcwrTh31Pk-DBu5oDB7N9b3i1OwnZDVpSKy9uVbsIiQ4BAAAkgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/389&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《星际穿越》里的这个科学情怀让我“量子纠缠”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《星际穿越》的审美创造到底是怎么做到的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先一个原则就是科学顾问索恩教授和电影的导演之间做了一个约定，约定电影的任何内容都不能违反物理学规律和我们对宇宙的知识。因为我们在认识物理学和宇宙方面有了很大的进步，这就确保了电影在科学上面是严谨的。当然，我们还有很多物理规律和宇宙的知识不理解，不理解可以发挥，但是发挥必须来自真正的科学，不能随便乱编。这就给艺术创造留下了合理的空间，既确保了电影的科学严谨又给艺术创造留下来空间，这是这个电影的审美创造原则。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/USeCcQ6vW6P0NJ2DMq38XzSJ8UCfuIwwkcDwyaZKYzI4BAAAxQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/420&quot;/&gt;演讲嘉宾张双南：《借你一双‘慧眼’，去看宇宙之美》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到大脑审美的两个要素，第一个要素是“没缺陷”，《星际穿越》在哪个方面是“没缺陷”的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一它传递的是正科学。黑洞、虫洞、五维时空、引力波、量子引力、终极科学理论、潮汐力、相对时间等等，是正确的科学理论，或者是科学正在探索的部分，虽然不知道它是正确还是错误，但是基于坚实的科学传递的正科学，不是胡编的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二传递的是正能量。是什么正能量？关于人类的命运、关于父女之爱、关于英雄救美、英雄不死、大团圆、人类最终成功星际移民，传递的是正能量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正科学和正能量就是《星际穿越》的“没缺陷”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/2Gb-B849FnKdb_fu7-YAMyTezP_pVgzcGrpvV7y0XeA4BAAAYAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《星际穿越》还有“不常见”。它的“不常见”体现在各种悬念和包袱，悬念从一开始就有，包袱从一开始就有，甚至电影结束了，有些包袱已经抖出来了，我们还没有理解。这就是为什么从2014年后一两年，我到处去解读《星际穿越》——它给你设了很多悬念、很多包袱，这些都是它的“不常见”，包括父女经历的各种怪事，如何去黑洞如何从黑洞逃出来如何隔空传递信息，在五维时空里面信息到底怎么传到地球上来的——很多悬念和很多包袱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，电影里有很多黑科技对我们来讲也是“很不常见”的，比如说利用虫洞发现引力波，利用虫洞进行穿越，非常高的巨浪，用引力波传递信息，还有漂亮的不得了的绚丽的黑洞等等。各种黑科技给我们带来了“不常见”的体验。这部电影非常的成功，是科幻电影审美创造的典范，它在科学和人文情怀做到了极致，做到极致当然就是“不常见”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/N0pxPpOTI_RhUjcDmTJqZE2G3T3TBTjwsxaSVK0zBpw4BAAAYwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/362&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它最终给我们带来的是“完全没缺陷”“极端不常见”的审美体验，可以说这个电影是一个美哭的电影。这就是为什么这部电影创造了当时全球票房的第一，能够跨越文化跨越地域，在哪里都得到非常高的赞美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电影当中是怎么“发现”的引力波？他们听到了引力波的信号，在天文观测设备上发现时空发生了畸变。他们发现48年前出现了一个虫洞，引力波的信号通过那个虫洞传递过来，引力波就是时空的畸变，通过虫洞发现了引力波。穿过这个虫洞，电影上面飞船瞬时可以到达遥远的黑洞，瞬时回来，实现穿越。这就是为什么男一号回来之后还很年轻，地球上的人们已经非常老了，他女儿已经老得在病房里面了。然而现实里，天文学家还没有发现虫洞，所以科学研究不能依靠科幻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索恩2017年获得诺贝尔物理学奖，他到底是怎么探测到引力波的？给大家做一个简单的介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/xqcO1gPWpwEsLWDRe3BCaLv-_7QoEqV3cb4gteduDJc4BAAAZgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/363&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家们用的是激光干涉引力波天文台，简称LIGO，来探测引力波。这个探测器是在沙漠的两条四公里长的管道，当引力波到达的时候，两个真空管道一个变长一个变短，如果探测到了这个变化就探测到了引力波。在真空管道里面，激光来回地反射，用激光测距。激光测距是今天人类常用的一个测距手段，原理上并不复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索恩从80年代就开始带领团队做引力波的探测，直到2017年才获得诺贝尔奖，他们用了30多年的时间才终于实现了引力波探测，原因就在于需要建造一个地球上有史以来最精密的距离测量仪器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当1916年爱因斯坦预言引力波应该存在的时候，爱因斯坦同时说：人类永远也不可能探测到引力波，因为要探测引力波需要仪器的精密程度，人类永远也不能做到的。不是说今年做不到50年做不到100年做不到，爱因斯坦说永远也做不到。但是这批天文学家们表示不服，坚决不信这个邪。他们坚持做了几十年，做成了地球上最精密的仪器，可以测量到极小的距离的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我刚才给大家讲引力波到达时LIGO的两个管道一个变长一个变短，到底变了多少？变了米。我们头发丝是米，比头发丝小1万倍是原子的大小，比原子再小10万倍是原子核的大小，比原子核再小1000倍，才是米。他们要的是米，要探测的是比原子核还小1000倍的这么点距离的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/E9dIEBRTpcaUApAjF3WKu_5HJEAmhJ13MLWHvl2vPJQ4BAAAYgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/361&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个团队花了几十年的时间，一千名科学家用了美国科学基金会历史上最大的一笔钱，建造了这个探测器，终于达到了这个精度。2016年2月11日，团队当时的负责人（索恩教授多年前已经退休）宣布爱因斯坦100年前预言的引力波终于被人类听到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/QggBlCcw8QPFkOPPmpQdB9qb7NUM-Mekrn62TeBp33E4BAAAXQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/358&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那我们“听到”的引力波到底是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这件事发生在13亿年之前，13亿年之前产生的引力波一直向地球旅行，最近终于到达了我们的地球，让地球有了一点点的变化。实际上变化是非常小的，在这个探测器里面，人们终于“听到”了引力波的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我为什么用“听”？大家可以看到这种距离的变化是振动，非常类似于声音的传播。我说话的声音各位听到了，并不是我的吐沫星子跑到你的耳朵里面去了，而是我说话的时候推动了我附近的空气振动，我附近空气分子的振动推动了它前面分子的振动，这个振动传到了你的耳朵里面，让你的耳膜发生了振动，你就听到声音了。刚才给大家看的那个视频也是一样，是引力波让空间有了一个振动，这个振动最终传到了引力波探测器上面，被探测到了。所以引力波探测器是人类的助听器，可以听到宇宙的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年2月11日美国这个团队宣布发现引力波的时候，我非常地激动，在朋友圈里连续两天分别发了两个东西，第一个是一首诗《引力波和纠缠态》，第二个就是一篇文章叫做《美猴王驾到引力波的八卦终于可以说了》。我在这个题目上把引力波的探测叫做“美猴王驾到”，而这个“美”就是我们审美的“美”，我把它叫做美猴王，美猴王的意思是猴年当年最“美”的科学事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/YWMVvnOlNm2deVb-FElf94W7W7T9meLukMC8bA45wfw4BAAAYAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;探测到引力波怎么会变成很“美”的一个科学事件了，这跟审美又有什么关系呢？为什么发现引力波我把它称为美猴王？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再看看我们审美的两个要素，从科学家的角度，当我们知道引力波被探测到时候，我们觉得非常的美。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/kVyFfzKlV2KMcDNlVl-pVtxxG-aRfIV3lo956KLkw5E4BAAA6AIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/440&quot;/&gt;演讲嘉宾张双南：《借你一双‘慧眼’，去看宇宙之美》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审美第一个要素“完全没缺陷”，看看它是怎么体现出来的。它验证了引力波的探测原理，这点非常地重要。当引力波终于被发现之后，这个团队的另外一个负责人，麻省理工学院的教授韦斯，他是最早的发起人，最后他和索恩合作做了引力波的探测。他说：我终于可以睡着觉了！这么多年我真的睡不着觉，我不知道这个探测原理对还是不对，我忽悠了一千多个人跟着我干了30多年，如果这个原理是不对的，怎么给别人交代？他终于可以睡着觉了，说明这个探测原理是对的。同时，它验证了广义相对论的引力波预言。爱因斯坦1916年根据他的广义相对论预言了引力波，100年之后终于被探测到了。据我所知，这是人类历史第一个科学发现距离他的预言时间这么长，用了一个世纪的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审美第二个要素，“极端不常见”。几十年的努力，地球上最精密的距离变化测量仪器，几十年来发表的第一篇正式的有科学结果的论文，我从来没有见过任何一个科学团队，搞了几十年还没有解散，也没发表什么像样的论文，第一篇科学论文就获得了诺贝尔物理学奖，而且这篇论文有上百个单位参与，上千位作者。当时是春节期间，所有人的手机大概都被这个事件刷屏了。还创造了五个“第一次”，是不是非常“不常见”？第一次直接听到引力波；第一次利用一种从来没有被探测到的信号探测宇宙；第一次真正发现了两个黑洞在一起的系统；第一次听到了两个黑洞的并合；第一次发现了两个大约30倍太阳质量的黑洞，这也是完全的意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，这个引力波的探测事件是“完全没缺陷”、“极端不常见”，把它称为“美哭”的科学事件是完全可以的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止到2017年8月14号，这个团队已经“听”到了五例黑洞并合的引力波的优美声音。但是，其他的天文学家，包括造望远镜的这些人，没有“看”到这两个黑洞并合在一起产生引力波——没有看到任何的光信号产生或者电磁波信号产生，一个也没有。他们在那里听，我们这些人死活看不到东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/_FmPObBKV4yGVrBmXuUajTIhYfqV2TM1ysnwbFtWc9c4BAAAXQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/358&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在LIGO “听”到引力波之前，天文学家们建了很多天文望远镜，中国也有很多。但望远镜是看宇宙的，看到的是非常安静的、一点声音都没有的宇宙，不能听。以前天文学家都是聋子，他们从来没有给你们听过宇宙的声音，只是给你们看照片，说这个漂亮那个漂亮，因为我们听不到，我们是聋子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于，LIGO可以听到引力波的雷鸣了，两个黑洞并合在一起的雷鸣。但是我们把望远镜指过去，什么信号也看不到。难道我们就是看不到引力波并合在一起的闪电吗？听到了雷鸣看不到闪电，难道天文学家又变成瞎子了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天文学家是非聋即瞎吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是有缺陷，所以不能称我们做的事情是完美的。这个情况好像在傍晚的沙滩上听到了美妙的歌声，每一位都想看到她，特别想看到发出这样美妙歌声的女神到底长得什么样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年10月16日有一个全球大新闻，这个新闻说：终于看到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/k7M9GqqvbUcYZXiC-zB1WP259Ewf_96YbyavTTv_QPg4BAAAZAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/362&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这张图是“我是科学家”发的一篇文章，介绍天文学家为什么那么开心。当时全球各地同步做了新闻发布，在美国马里兰地区甚至一天做了两次新闻发布。我记得当时“我是科学家”的吴欧主编问我了一句话，说你们天文学家不就是看到信号了吗，咋这么开心咋这么激动？我们非常开心非常激动。原因在于这是人类第一次同时听到和看到一次宇宙深处的剧烈爆发现象。任何时候第一次都是不得了的，在那之前是非聋即瞎，而这次我们耳聪目明了，终于证明了我们看到的两个中子星相爱结合迸发出的雷鸣的电闪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个事件被评为2017年的头号科学突破，叫做“中子星并合宇宙大会合”。全球天文学家狂欢，参加了这件事情的科学家都在狂欢。有多少人参加了呢？这是一个创记录的全球空间和地面望远镜的大联测。三组引力波探测器，美国的两个欧洲的一个，三个都听到引力波信号的声音。成堆的天文望远镜加入了对这个事情的观测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/-zamjiics02R1_qossAAjYHt2_gcmD7v7WsaksFbPsI4BAAAYQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从去年8月17号开始观测，发现了这两个中子星并合产生的引力波信号，全球的天文学家就开始观测。中国干什么了？中国处于北半球。这个现象发生在南半天球，所以我们北半球的望远镜看不到它。中国在南极有一个望远镜，南极望远镜加入了观测，也看到了。中国在空间还有一个望远镜，就是中国的“慧眼”天文卫星。当时天上一共有七个空间天文望远镜对这个引力波事件进行了观测，我们中国的“慧眼”卫星是其中一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我给大家介绍一下“慧眼”卫星的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上世纪70年代到80年代的时候，我们希望能够在太空中观测宇宙、研究宇宙，但是我们国家当时还没有条件造天文卫星。那时候的科学家们就自己造了非常大的气球，把天文仪器带到大气层的顶部做观测。我在1984年的时候开始参加这样的实验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多年之后，1993年科学家们提出来我们国家应该造一个天文卫星来做这件事情，因为在气球上做观测非常的困难。从1993年提出，经历了18年，到2011年这个项目才得到了国家的支持才正式开始研究，经历了非常长的时间。在这个过程中，有二、三代科学家的努力。当时提出这个项目的科学家是我研究生的导师李惕碚院士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年这个项目被国家批准。同一年，我们国家非常重要的科学家、物理学家，也是我们国家这个领域的奠基人何泽慧院士去世了，她也是我在高能所的指导老师。因此，这个卫星就命名为“慧眼”卫星，这个“慧”就是何泽慧的慧。何泽慧先生去世了，她的眼睛留在太空中，给我们带来宇宙之美。我把何泽慧称为“四高”女神：高颜值，大家可以看到她年轻的时候的照片，高智商，高情商，你如果和她谈话非常地愉快，还有高品德。她的各个方面都完美无瑕，是“四高”女神，美的极致！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/Q_MBzf3YLLGHLM3sLEpfxt3XaNq3s6dL3VlfjtOai-Y4BAAAYQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年6月15号，这个卫星在酒泉卫星发射中心发射成功，这是我猴年的第二个愿望。我猴年有三个愿望，一个愿望是发现引力波，另外一个愿望是我们的“慧眼”卫星发射。当然“慧眼”卫星没有在猴年发射，推迟了一点，不是我们的错，因为本来要在猴年发射的，但是猴年的时候我们国家的运载火箭出了一点问题，推迟了。猴年我的另外一个愿望，我们的团队所做的另外一个空间仪器----“天极”望远镜，昵称“小蜜蜂”，成功地发射运行了。我猴年的三个愿望，两个在猴年实现了，第三个去年也实现了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年新年贺词，习主席在提到我们国家科技创新成就的时候，第一句话讲的就是“慧眼”卫星遨游太空。“慧眼”卫星不仅仅是我们团队也是我们国家非常重要的进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/89yEamc5ct55DHT1Kb4OiiW3wTT3P_JZ9x8G_pqJJMg4BAAAYQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给大家讲了那么多，“慧眼”卫星真实的情况怎么样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/ZOj71GlKDZD0OahiyQXsNmQ-480RzkYbav6OeMlc3og4BAAAWwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/357&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是“慧眼”卫星，全称是硬X射线调制望远镜卫星，英文就是Hard X-ray Modulation Telescope，缩写HXMT。大家看到下面是我们团队的成员，排成的“HXMT”字形，刚才给大家唱歌的姑娘和小孩子们好多在阵列里面，他们参加了卫星的研制也参加了卫星在发射场的调试和发射过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个卫星上面没有你熟悉的天文望远镜，你看到的天文望远镜通常有个圆顶，圆顶打开之后有一个镜筒。我们这个望远镜是个不拍照片的X射线望远镜。不拍照片怎么带来宇宙之美？如果按照我前面给大家讲的审美判断，没有照片你也可以欣赏宇宙之美了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/41OUhOgt1jjcGoupPDvduZ8ZrMreu7HpEa7rXzUM2is4BAAA0AIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;演讲嘉宾张双南：《借你一双‘慧眼’，去看宇宙之美》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先给大家介绍一下“慧眼”卫星可以干的几件事情，比方说可以探测宇宙最剧烈的爆发，不是我们所熟悉的超新星爆发，超新星爆发的总能量不到伽马射线暴的0.1‰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慧眼卫星在伽马射线暴探测方面有很大的能力。一个大质量的恒星演化形成黑洞，形成黑洞的过程中产生剧烈的伽马射线爆发。或者两个中子星并合在一起，产生一个剧烈爆发，都会产生伽马射线暴，比超新星爆发亮至少一千倍。我们卫星已经确认探测到了100多个伽马射线暴。这个能力在我们研制这个卫星的时候并不知道，是卫星已经研制结束，仪器已经装到卫星上准备要运走的时候，我带领团队才开发出来的新能力，完全是一个意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/QTqB16_hZNADeNnsBu7H9qy-4lKDuAn-XrQlWfYTbYc4BAAAXwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用这个能力，我们参加了引力波的闪电探测，不仅仅参加了刚才讲的那个大新闻，之前我们已经参加过好几次了，只不过有时候被LIGO这个团队忽悠了而已。为了保证你一直在跟着他的步调在有了引力波的时候立刻去观测，这个团队有一个秘密的四人小组，他们会在信号里面注入一些人造的信号并且不告诉其他人，这个团队另外一些人探测到引力波之后会告诉我们又发现引力波在哪赶紧去看，我们跟着去看了，过后，他们说这是演习。这一次双中子星爆发是真的，我们也参加了，这个仪器是国际上伽马射线能区灵敏度最好的，完整地监测了引力波爆发过程。尽管我们没有探测到明显的信号，但是我们对于伽马射线能区的辐射给了最严格的限制，也是重要的科学成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学研究，看到了信号是结果，没看到信号也是结果。有时候没有看到信号可能结果更加重要。因此，我们参加了全球的大联测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/glEzFNuaW-v6bDxUERjE6ywF0ullXAATeD2LNKEq26w4BAAAYgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/361&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这上面的图给大家看的左边是引力波的信号，右边是别人的仪器探测到的伽马射线的信号。我们这个仪器的名字，大家看底下Insight-HXMT（“慧眼”卫星的英文名字）也在上面。我们虽然对这张图上的数据没有贡献，但是对于它的限制给出了贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“慧眼”卫星参加了这么一个历史性的文章，这篇文章非常有意思。见过学术论文就知道，学术论文一般的题目下面是作者名字，作者名字下面是作者单位。这篇论文不是这样，题目下面是70个合作团队，其中一个合作团队就是我们“慧眼”卫星（Insight-HXMT），另外还有一个合作团队是南极上面的中国的望远镜团队。我们“慧眼”卫星排第七，还是非常靠前的。这篇论文将近一千个研究单位3000多个作者。我们团队的创始人，也是这个卫星的前任首席科学家李惕碚院士带领我们团队110位作者参加了这篇论文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/JDMhapRvTJLEn1TVQnazApHp-ZVdamCLYgr74Os5rx84BAAAZQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/363&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了做伽马射线暴的探测之外，我们也做别的观测，比如说“活捉黑洞”就是我们的一个主要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑洞平时隐藏得很深，看不到它，中子星也是这样，平时很难看到。它们脾气很暴躁，一旦你给它扔东西的时候，物质到了黑洞或者中子星附近，立刻就会转化成X线和伽马射线辐射，这个时候看到它了，我们就要把它活捉住研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如说黑洞附近有一个恒星，恒星是一个非常热的气体球，它的气体会在黑洞强烈的引力吸引下往黑洞跑，跑到黑洞附近产生X线和伽马射线。我们看银河系里面有很多黑洞和中子星经常都在干这个事情。平时看不到它，突然变得活动，我们就是要活捉它们，研究这些黑洞什么时候活动，怎么活动，怎么发脾气的，对于理解黑洞的性质甚至于检验广义相对论理论都非常有帮助，“慧眼”卫星就是做这个工作的。我们用卫星对整个银河系进行扫描，扫描的过程中如果这些黑洞和中子星发火了，我们就能看到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/eIKUNuIOAduUjkR_KO5c02J0_KlV5y-24z66ScHVWes4BAAAYgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/361&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“慧眼”是6月15号发射的，一个月之后我们对银河系中心进行了扫描，这是扫描到的原始数据，再利用李惕碚院士等发展的成像方法，把银河系中心的天图就做了出来。我们不断地做银河系各个区域的天图，就可以知道银河系里哪些黑洞什么时候在活动，哪些中子星什么时候做了什么奇怪的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了活捉它们之外，还要仔细地研究它的性质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如这是某一个中子星，它在活动时候被我们捉到了，捉到之后就研究中子星的磁场有多强。地球表面的磁场一般是1高斯，1特斯拉是10000高斯。地球人造实验室里面能造的最强的磁场是10特斯拉。这些中子星的磁场理论上能够达到上亿特斯拉，但是直接测量非常困难，我们利用它们产生的X射线信号直接测量到了宇宙中最强的磁场，这是“慧眼卫星”目前很重要的一个成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/LLRFcAnzhHloYpWFEKsri3mPULy05HXagO0aY80djQE4BAAAXwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我们看到的黑洞吸积盘周围的一个新现象。我刚才讲到，物质往黑洞跑的时候，不是一头扎到黑洞里面，而是在黑洞附近形成一个盘状的结构，由于角动量守恒，这个盘就会发生振动，振动给我们带来黑洞的信息。以前测量到的振动只在比较低能的X射线测到，这一次我们把这个振动测量到了100千电子伏。最近我们团队研究发现，测量到的结果很难用以前的吸积盘振动模型来解释，很可能需要用相对论喷流的特殊进动来解释。黑洞附近会产生非常类似于产生伽马暴时候的相对论的喷流，这些喷流的速度基本上是光速。我们看到了这么有趣的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后给大家看一下“慧眼”天文卫星的“没缺陷”“不常见”体现在什么地方，为什么我们觉得“慧眼”天文卫星，以及它的科学成果非常地美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年6月15日发射，8月17日在我们还没有完成在轨测试，还在进行检测卫星的时候，“慧眼”就参加了双中子星并合引力波爆发的全球最大规模的多信使观测，这个时候“慧眼”卫星才第一次对外发布了结果——本来我们应该在一年之后发布结果的，由于这个事件发生了，提前发布了我们的结果。而且我们利用了“慧眼”卫星建造之后才发现的伽马暴的探测能力（在“慧眼”卫星建造之前我们不知道它有这个能力），对我们是一个惊喜，也是一个意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们随时准备活捉银河系内的黑洞和中子星，这个方法是利用了中国科学家的科学思想设计的银河系的巡天能力，对我们来讲也是非常的“没缺陷”，对于国际上来讲也是一个“不常见”的行为。通过高精度的观测，直接测量到了宇宙当中最强的磁场，这是极端不常见的一件事情。利用这样强的磁场，可以研究在地球的实验室里面没有办法研究的一些科学现象。我们观察到了黑洞附近准周期震荡最高的X射线能量，也许这是第一次发现黑洞周围的喷流产生出来的极端相对论的喷流在进动，这很可能是第一次的科学发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一系列的科学发现正在排队新鲜出炉当中，我们的团队不断地在写科学论文，包括国际上一些团队也用我们的数据在写科学论文。因此，“慧眼卫星”是我心中最美的那颗星，因为这个原因，我才把那首歌改成了《慧眼星愿》，才有我们团队在开始的时候给大家做了精彩的合唱表演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢大家。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/J-msKspdTJG9uykZVh_8nqpPxwQNrjehcQNfBiFetZQ4BAAAAAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/455&quot;/&gt;演讲嘉宾张双南：《借你一双‘慧眼’，去看宇宙之美》&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445728%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 04 Nov 2018 08:01:51 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445728/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>野蛮、习俗、成长：人们为什么打耳洞？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445640/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445640/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;130&quot;&gt;
&lt;p&gt;（vicko238/编译，文章有删节）还记得打耳洞时的场景吗？对十几岁的女孩来说，打耳洞就像第一次穿高跟鞋，标志着生命阶段的转变。当然，现在回过头看看那时的你多么年轻，不过当时，你以为自己已经步入成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成年，你的名字是我耳上的小洞。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/GTE0e7C0P9nXAqY3GBrTfqIZ_g0eJ5sPzBEKv9OeIsbAAwAAgAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人们为什么在最初赋予耳洞这些意义？&lt;/strong&gt;刺穿耳垂，穿入漂亮的装饰品，想想就很怪异。但你可能不会因此放弃。对于恳求父母允许或必须等到一定年龄的人，事情加倍复杂。如同你喜爱的衣服会成为生命故事的一部分，你的耳洞也会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难找到多少人打过耳洞的确切资料。在美国，一份网络统计结果称大约83%的人有耳洞。2005年《芝加哥论坛报》（Chicago Tribune）一篇文章中指出约10~20%的美国女性没有耳洞。在完成这篇报道的过程中，没有任何行业内的专业人士能指出确切的数字。没人费心去寻找结论的原因，也许是打耳洞太过平常，没什么争议性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但曾经不是这样。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;耳洞意味着什么？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人类有数千年的打耳洞历史。在古埃及，男性和女性都打耳洞；《圣经》中提到过耳饰。“人类佩戴饰品，把东西放在脖子上、手腕上或手指上是件自然的事，然后是把东西放在耳朵上。”纽约珠宝设计师安娜·谢菲尔德（Anna Sheffield）这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在《耳环的古今通俗史》（&lt;em&gt;I Love Those Earrings: A Popular History From Ancient to Modern&lt;/em&gt;）一书中，作者写到古代凯尔特人和达西亚人（古代色雷斯人的一支）佩戴耳饰，款式和材料随时间演变，到维多利亚时代依旧延续着重要意义。随后，在19世纪晚期至20世纪早期，虽然耳饰没有沦落到潮流之外，但穿刺却不再流行。不需要孔的耳扣和耳夹受到广泛欢迎。（这也是为什么古着店有大量耳夹的原因。）&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt; &lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/XaoA0HRZEqrs8UnC_9G2CnKSfgFhjWuIw0CUJpxdBkaSAwAAmQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/465&quot;/&gt;古埃及十八王朝，图特摩斯三世时期 (1479-1425 B.C.)金耳环。图片来源：Aryeh Shershow/Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《文物周刊》（Antique Week），当时“有耳洞的耳朵不仅不时尚，而且被看做对身体的野蛮摧残，更糟的是，体现出打耳洞者的品德缺陷。”《时尚的耳朵》（&lt;em&gt;The Fashionable Ear: A History of Ear-Piercing Trends for Men and Women&lt;/em&gt;）的作者斯坦因巴赫（Ronald D. Steinbach）解释道，&lt;strong&gt;“虽然世界各地的女性打了几千年耳洞，但这个传统在19世纪80年代的美国逐渐消亡。女性要投票权，要穿裤子，要从不实用的衣服中解脱出来、从打耳洞这类（男性不必承受的）野蛮风俗中解脱出来。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到20世纪50年代末，耳洞潮流复活。1965年《纽约时报》一篇文章观察到“女孩们收集穿刺耳饰就像囤积披头士专辑一样贪婪。”报纸写道：“在十几到二十年之前的美国，穿孔的耳垂被认为是非本土生人或拉美、东欧裔的第一代移民。”现在谁还知道一个小孔能触发排外情绪？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年以后，《纽约时报》甚至这样总结：“不久之前，耳洞被联系到移民、吉普赛人或海盗。直到一切风俗发生变化的20世纪60年代，更多美国女人开始去打耳洞。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/qmx5KNl8s8Hq9g0d6xOFc1yId8zXUW3J90WEEN-5mnozAQAAawEAAFBO.png&quot;/&gt;法罗在《小城风雨》中扮演角色（Allison MacKenzie）。图片来源：《小城风雨》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在《时尚的耳朵》中，女演员米亚·法罗（Mia Farrow）被单独作为有影响力的打耳洞先锋。小说家劳拉·维纶切克（Laura Wallencheck）在解释中说，“法罗耳朵上又酷又可爱的小珍珠耳钉把周围闪晕了，她在电视剧《小城风雨》（Peyton Place）里的角色让六十年代的女孩蜂拥而出，秘密结对地搜寻软木塞、针、线、火柴和酒精棉：‘你给我打耳洞，如果我没死就再给你打。’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时，没有太多打耳洞的商业场所——这些连锁店到60年代末才出现——所以人们亲自动手。工具是旧针和土豆。&lt;strong&gt;先用冰块麻木耳垂，再把针戳进土豆或软木塞里来扎耳朵。&lt;/strong&gt;在网上，你能找到女性业余打耳朵孔的记载：“1964年圣诞节前，我给自己双耳打了耳洞，”一位女性在论坛中写道。“我手里拿着曲别针，用点燃的火柴消毒。再用酒精擦干净针和我的两只耳朵。我试着把冰块放在耳朵后面，但两只手不够同时控制曲别针、冰块和我的耳朵。所以我把冰块扔进水池，然后用针刺穿耳朵。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打耳洞这件事上，多少存在代际趋势，虽然常常被打破。如果你的妈妈小时候打过耳洞，你可能会做同样的事。如果她没有，你可能也不会打。如果你有女儿，那可能会延续这个传统。“我十岁时打了耳洞，从一年多以前就开始倒计时了，”一家珠宝品牌创始人兼创意总监罗尼·瓦蒂（ Rony Vardi）这样说。“那时，我百分百确定那让我看起来更成熟、更有魅力。我不认为自己当时想错了。耳饰可以很大程度改变你的脸型和气质。现在，我女儿下个月就要在她10岁生日时打耳洞了，我能想到她像我小时候一样激动。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/5K4Pv95y1rERkqz0GlyfZ0KCXOl-6LvfTDe07JRN8ebAAwAAgAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;成年，你的名字是我耳上的小洞。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然现在美国小学生有耳洞的情况并不罕见，但一些家长还是试着把孩子拖到青春期再打耳洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的担忧不止耳朵上的洞，这与成长相关，而且不是毫无根据的。虽然耳洞可能让他们联想到过去的坏女孩，但更重要的是，耳洞标志着一些事情的开始——很快你会化妆、脱毛、参加舞会、谈恋爱——也许童年会渐渐结束。如果你想升华一下，小说家莱斯利·贾米森（Leslie Jamison）的“女性疼痛大统一理论”可能会契合：为美丽而受苦不是一种女性独有的苦难吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;人生大事与打耳洞&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;现在，打耳洞或许不必考虑很多，但对象是婴儿时情况不同。在一些文化背景下（比如拉丁美洲或印度），给女婴打耳洞是习俗。这是在打耳洞上为数不多的争议之一。你能在网上找到无数婴儿是否该为自己做决定的辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年，瑞秋·史密斯（Rachel Smith）在纽约开办了一家打耳洞诊所，为婴儿和儿童提供耳洞穿刺服务（意外的是许多成年人也会来这里）。史密斯是一名注册护士，美国各地都可以找到有医疗背景的人经营类似的私人诊所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这天，一对夫妻带来了他们7个月大的女儿。耳洞枪“咔哒”过后几分钟，女孩不再尖叫，恢复如初。她的母亲是印度裔美国人，父亲是白人。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/kDkfv12LsbwNzIS9K_aEFPoqW8Y1PgJBsHJ3fsfGDRK_AQAAVwIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;哥斯达黎加女婴的耳洞。图片来源：Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩母亲解释道，孩子父亲一家想等到八岁再完成这件“人生大事”（rite of passage）。但她认为，“不，不能这样。这对耳环是她的出生礼物。我们喜欢这种传统。”这位母亲在她还是婴儿时打了耳洞，并想让自己的女儿也有相同的经历，即使没有特别明确的论点。“我不知道他们为什么这么做。但每个印度女孩都会在小时候打耳洞。穿孔、戴首饰，在印度是种财富的象征。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“婴儿打耳洞的故事都差不多。”史密斯总结道，“这是非常文化相关的东西。一般来说黑人和拉丁裔会把婴儿带过来，耳洞是性别标志。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27岁的桑德拉·古铁雷斯（Sandra Gutierrez）也来到这家机构，她耳朵敏感，到这里挑选医用级别的耳饰。她的丈夫决定在此期间打上耳洞。“啊，这还没有挤痘痘疼，”他在结束后对古铁雷斯说。对他来说，耳洞与人生大事完全无关，“除了样子变了，没有别的意义。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/bNbU9FUSRe_ZCmVV26kbe7uqxout3nrZufMm6EPYD3IsAQAALAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;打耳洞。图片来源： Robert Gilbertson/Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但古铁雷斯还记得耳饰曾经让她与别人不同。婴儿时代，她在秘鲁打了耳洞。但在美国德克萨斯州长大时，古铁雷斯憎恨耳朵上的小孔。“我记得非常小的时候，有一次我感到父母没有问过我就给我打耳洞是不公平的，”她说，“有一、两年，我在意得要把耳环摘下来，换上其他女孩戴的贴纸。因为我不想别人对我的耳朵开玩笑，不想让别人碰它们，不想让其他父母知道我有耳洞。我不想感到特殊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对与大一些的儿童，人们似乎认为10岁是合适的年龄。“我遇上过很多10岁生日，”史密斯说，“在10岁生日时，人们来到城里大商场，办个小聚会然后打耳洞。我发现10岁是打耳洞的好日子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但文化差异持续让史密斯吃惊。“每周都有中国和韩国女性过来，很多很多，都是成年人。他们都在20岁左右第一次打耳洞，上大学的时候，或者是结婚、在公司里找到工作的时候。我今早在想，在那种文化中，人生大事是多么不同啊，更加复杂。”的确，那天下午来了两个纽约大学的中国本科生，都是第一次打耳洞。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/jqN-RvHyQnauTXqi92kGcagBL5NVhtq6CfHD5bXCqRP1AAAAJAEAAFBO.png&quot;/&gt;油画《带珍珠耳环的少女》，Johannes Vermeer 创作于1665年。图片来源：Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，在美国社会主流，打耳洞从坏女孩的标志变成了每个女孩渴望的事。而近些年纹身与身体穿刺在重复这个轨迹，曾经受到争议或被极端化，现在成为一件平常事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用安娜·谢菲尔德的话说，耳上的小孔是“我在9岁、10岁、11岁、12岁、13岁、14岁、15岁做出的微小决定，打了越来越多的耳洞，再然后是纹身，它们组成了现在的我。这些痕迹会成为你的一部分，也会成为你诉说自己的方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Ent）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;Racked. All ears.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445640%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 02 Nov 2018 16:03:22 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445640/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>网页排名？这么麻烦的事，还是你们网页自己来吧</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445704/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445704/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;91&quot;&gt;
&lt;p&gt;搜索的时候，我们肯定希望最重要的网页排在最前面。可是，&lt;strong&gt;怎样判断一个网页的重要性？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;互联网的网页多如猫毛，一个个人工去判断，肯定是不可能的。懒惰如你我，这么麻烦的事情，还是让网页自己来决定吧。这样，对我们而言，一个很自然的想法是：&lt;strong&gt;一个网页获得链接越多，可信度就越高，那么它的排名就越高&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个看似简单的想法，正是&lt;strong&gt;谷歌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;PageRank&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;网页排名算法&lt;/strong&gt;的核心思想。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/p6CA8LQKiQ_5zlHhjPXShZZj6s2U4_o6qryNdHFpRFMABQAAvQIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/350&quot;/&gt;图：Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，算法实际上要复杂的多。比如，你想呀，把每个网页获得的链接从多到少排名一下可以吗？好像也不行，光是想想庞大的网络水军就知道，这样排名的注水量一定能淹了龙王庙。这很容易作弊不说，也不能反映不同网页内容和领域的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如，你是学校的招生老师，看推荐信，是看谁的信多谁厉害吗？当然不是，还要看写信的人是谁。同样的道理，&lt;strong&gt;我们应该看一下链过去的网页到底有多厉害&lt;/strong&gt;。如果一个网页被很多其他网页所链接，由于有的网页重要，而有的网页很水，我们当然要对来自不同网页的链接区别对待。因而，在判断一个网页的重要性时，对那些重要网页的链接应该给予大的权重，而权重又取决于它们的重要程度——被链接的次数……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样，问题就来了。和单向的推荐信不同，所有的网页都是连在一起的，你链我、我链她、她链他，他链我，构成了一个死循环。而你评估必须要有一个起点，但是，用任何网页作为起点都不公平，怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PageRank的解决办法是：&lt;strong&gt;先同时把所有网站作为起点，也就是先假定所有的网页一样重要、排名相同。然后，进行迭代。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时起点又该怎么做？这时候，就是&lt;strong&gt;线性代数&lt;/strong&gt;非出场不可的时候了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1996年，谷歌的创始人拉里·佩奇（Larry Page）和谢尔盖·布林（Sergey Brin）在斯坦福大学开发出PageRank。“Page”一语双关，既有网页的意思，也是佩奇的名字。当时，佩奇和布林把整个互联网当做一个整体来看待，他们认为“整个互联网就像一张大的图，每个网站就像一个节点，而每个网页的链接就像一个弧”&lt;sup&gt;【&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;】&lt;/sup&gt;。于是，佩奇就想&lt;strong&gt;用一个图或者线性代数的矩阵来描述互联网&lt;/strong&gt;。而布林把无从下手的网页相连问题变成了一个二维矩阵相乘的问题，并通过迭代，算出了网页排名。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/p4K6gqzOrxyyOl75ddNgwDgXvks9PeIFg3gDc9IV-HDyAQAAtgEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;图1，四个网页之间的链接情况&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林先假定所有网页的排名是一样的：一共n个网页的话，那每个网页的最初排名都是1/n。假设一共4个网页（见图1），那每个网页的初始排名都是1/4，当我们&lt;strong&gt;用一个向量&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;r&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;来保存所有网页的排名&lt;/strong&gt;时，r的初始值就如下所示：&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/KKP_NNGGlbTvjVIYEKQOg4tYedzNtWK3JJLFwPdSn213AAAAhQAAAFBO.png&quot;/&gt;r的初始值，即所有网页的初始网页排名&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，我们把一个网页的链接情况看作是一个向量，那么，根据图1，网页A的链接情况&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/i6ayPF5IuwlYpxPPd1b-K-K3n_hDlMpHydXpHwFoc-nDAAAAPwAAAFBO.png&quot;/&gt;。以此类推，&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/G8s1aXhjXHj49-lo_zs7fAX1FpA_8jzDrTh_CvYX7ZvZAAAAQAAAAFBO.png&quot;/&gt;， &lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/BKbTsGKRJJDazEomys6ldHEoG4hEkKCAiDN9-hGNs3LPAAAAIQAAAFBO.png&quot;/&gt;，&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/clh9OT5DLJgUINxOe6e-t5QdjR0oGjFWPJWuKlIKmAbeAAAAQAAAAFBO.png&quot;/&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样，我们就能把&lt;strong&gt;所有网页之间的链接情况用一个矩阵&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;L&lt;/strong&gt;表示：&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/5F5Hrt69sUXEA_qzRDvhq8IWIziWCfqDOCtN8Xsdq1NaAQAAhQAAAFBO.png&quot;/&gt;列：指向外部的链接数，行：指向自己的链接数，例如，第一列表示从A指出的链接数，第一行表示箭头指向A的链接数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们已经知道，一个网页的重要程度，要看它被多少网页所链接；同时，对于不同的链接网页，根据它们的网页排名，我们给予不同的权重。所以，&lt;strong&gt;网页&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的排名&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;应该等于所有指向网页&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的其他网页的权重之和&lt;/strong&gt;。而我们现在既知道所有网页的链接数——矩阵L，也知道所有网页的排名——向量r，那么，就可以算出一个网页的排名，比如网页A的排名：&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/bt-INBlZzOfpZVoa3akE3WsHIVM2hVODDtQbguDIkrGjAAAAXwAAAFBO.png&quot;/&gt;j表示第几个网页&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着，就开始&lt;strong&gt;迭代&lt;/strong&gt;。当所有网页的最初排名都一样的时候，我们可以算出每个网页的&lt;strong&gt;第一次迭代排名&lt;/strong&gt;。网页A、B、C、D的第一次迭代排名计算如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/k2wUd-1VMOvWpiYj4ZeK3emWc277LP3_GLvtFWYrIhjFAgAAYgAAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/88&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网页BCD的第一次迭代排名依次为0.2083、 0.2083、 0.4583。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有了第一次迭代排名，我们又能算出第二次迭代排名……&lt;strong&gt;最终，排名r会收敛，不再变化&lt;/strong&gt;。一般只要10次左右的迭代基本上就收敛了。而且，&lt;strong&gt;这种算法不需要任何人工干预&lt;/strong&gt;。如下图，经过多次迭代，红框内的数值，就是这四个网页的最终排名：D排最前面，中间是B和C，排在最后的是A。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/8lvWgftGENKJf4LKHGMWd2kbXL7uXIPWC8KiYA_297TVAgAA7wIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/662&quot;/&gt;图：coursera.org- Imperial College London, Mathematics for Machine Learning: Linear Algebra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迭代计算的结果会收敛到网页排名的真实值吗？打比方的话，网页之间的链接关系，有点类似动物之间的食物链关系。而网页排名结果通过多次迭代、最终收敛，就有些类似于常见的兔子数量问题，在一个自然的生态环境里，不管兔子最开始的数量是多少，最终它们的数量都会达到一个稳定的值。关于网页排名计算的迭代收敛，佩奇和布林从理论上证明了不论初始值如何选取，这种算法都能保证网页排名的估计值能收敛到排名的真实值&lt;sup&gt;【&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;】&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/RgMo6SOIP0Z0e3iWAfJKAiTjiNhftk_2NK4XZ_37dfEXBAAAXQIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/369&quot;/&gt;随着迭代次数的增加，与上一次迭代结果的总差异在变小&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简言之，&lt;strong&gt;网页排名的的计算主要是矩阵相乘&lt;/strong&gt;。但是，在实际运用中，这些运算其实非常复杂。另外，实际的网页数量多得惊人，巨大的矩阵相乘需要的计算量也就无法估计，而这也难不过科技大牛们，佩奇和布林又利用稀疏矩阵计算的技巧解决了庞大计算量这一问题。但是现在，对一个网页重要性的衡量是全方位的，除了要看PageRank，还要看别的数据，比如网页的内容权威性……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谷歌PageRank网页排名算法，让谷歌搜索引擎从同时代的搜索引擎中脱颖而出，也让两位创始人成为了亿万富翁。换句话说，线性代数不仅能拿来修学分，还有可能让你成为富翁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，妈妈再也不用担心我不知道线性代数能干啥使了……（编辑：Ent）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/n8HDjqgsg4qgioxeQzkaN-fjtVCraTZyhngtcIhsdSFmAwAAeQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/465&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;吴军. 数学之美[M]. 人民邮电出版社, 2012.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.coursera.org/lecture/linear-algebra-machine-learning/introduction-to-pagerank-hExUC&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Page L, Brin S, Motwani R, et al. The PageRank citation ranking: Bringing order to the web[R]. Stanford InfoLab, 1999.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brin S, Page L. The anatomy of a large-scale hypertextual web search engine[J]. Computer networks and ISDN systems, 1998, 30(1-7): 107-117.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/PageRank&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;题图来源： Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445704%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 02 Nov 2018 08:03:19 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445704/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>