<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>《猩球崛起》里的猩猩会说话很重要么？当然，智人打败尼人就通过嘴炮（雾）</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442467/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442467/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;128&quot;&gt;
&lt;p&gt;（作者：廖俊棋）在电影《猩球崛起》中，因为某种病毒的作用，猩猩们获得高智商，甚至能开口说话并团结对抗人类。这虽然只是电影情节，却也留下许多演化问题值得我们反思。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;人类是猩猩变来的?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在演化图中，最有名的莫过于从猩猩到一步步站立到我们智人类解放双手的演化过程。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/rE_w3aGB-Hl4_7QW3VaEq-Mwj3rAAvgz6kK973qdzj9hAwAA5wAAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/170&quot;/&gt;一个演化图的变体。图片来源：123rf.com.cn正版图库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这张图虽然简单易懂，却也留给人们对进化的许多误解，比如经常看到有人问：为什么以前的猩猩变成人类，现在却不变了?同时也留下一个错误的刻板印象，认为智人是演化的终点，是最高等的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要知道，演化是没有终点的。随着环境的不同，各种适应特征也不同，就会有不同的适者，因此演化也会不断前进。按照传统的人类演化图，很多人会误以为进化是有方向性的，人类越来越高大、聪明，并越站越直。但真正的演化是没有方向性的，人类真正的演化图，与其说是一列直线，更应该像一棵不断分岔的大树。在这棵大树的顶端的一个分叉上有现在的智人，而在树端的另一个分叉上，则是黑猩猩和倭黑猩猩。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/HKijZFn_77VGgSlufYNvNb48t8m9CtWGiRT8pfCEZXEgAwAA8wQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/1013&quot;/&gt;博物学家恩斯特·海克尔描述的“生命之树”，对于海克尔和许多早期的进化论者来说，人类被认为是进化的顶峰。图片来源：公有领域&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从这一点我们能知道，现在的猩猩跟人类经历了同样久的进化历程，只是其朝着另一个方向发展。因此，严格来说，人类并不是从猩猩变来的，而是和猩猩有着共同祖先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提到共同祖先，就不得不提现在的系统分类学方法。在传统的分类学中，是依照形态学，把型态不同的种类区分开来，认为他们各自是没有关系的。但随着达尔文进化论的提出，大家认识到所有的物种来自共同祖先，开始重视物种间的亲缘关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1960年，德国昆虫学家维利·亨尼希（Emil Hans Willi Hennig）提出支序分类学，并得到广泛应用。该分类方法用的是“衍征”、“祖征”，以猴子、猩猩、人为例，长有脊椎、四肢等共同的特征即为祖征；而尾巴的有无、是否直立、体毛多寡等等，可以区分各自不同的特征则称为衍征。两者特征越相近则代表其亲缘关系越近，例如猴子有尾巴，猩猩跟人类没有，则后两者关系比较近，在演化上则更晚分开来。在支序分类学中，分类是以“共同祖先及其所有后裔”作为单元。例如现今的人科，是以人类和黑猩猩、倭黑猩猩的共同祖先及所有后裔所构成，现代智人的祖先，包含南方古猿、匠人、能人、直立人、尼安德特人等等，全都是属于这个家族的成员。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;猩猩？猴子？猿？傻傻分不清楚&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在《猩球崛起 3》中，可见到军队士兵头盔写有“Monkey Killer(猴子杀手)”的字样；在影院观影时，也不乏观众将各种猩猩与猴子混淆，甚至将红毛猩猩误认为金丝猴。那这几种动物在分类上，究竟有什么不同呢?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/ZJhik4rUtPQcrxZGc8QJqxrexq62TwWIByg7HQ2utfyeAgAAFgEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/265&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猿、猴都是灵长目，是哺乳类下的分类单元，从早期食虫目演化而来，再往下可分为原猴亚目和简鼻亚目。原猴亚目型态较像早期啮齿和食虫动物，有着长尾并使用四足行走，懒猴、指猴、婴猴等，还有动画电影《马达加斯加》里活蹦乱跳、热爱跳舞的狐猴都属于这一分类单元，分布于马达加斯加、东亚及南亚；简鼻亚目包含眼镜猴即类人猿亚目，其中有较进步的猴类、猿类及人类自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猿跟猴在型态外观上，最容易区分的就是尾巴的有无。猿的亲缘关系与人类较近，都没有尾巴。在猿科里面，主要可分为长臂猿科和人科，人科里面包含了电影主角的几个类群：莫瑞斯是猩猩属，俗称红毛猩猩，与人类有96.4%的基因相同；而早期被归为猩猩的大猩猩及黑猩猩，因为基因序列与人类更为相近的关系，则被归到了人科之中。大猩猩极好辨认，无需赘言，电影中最孔武有力、体型硕大的几只即是，包含电影中倒戈人类的“驴子”；而包含凯撒、坏猩猩以及第二级的大反派库巴，都是黑猩猩，与人类亲缘关系极为相近，基因有高达98.8%相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黑猩猩属中，除了黑猩猩之外，还有一种倭黑猩猩，其特征与黑猩猩极为相似，直到1920年代才有人发现他们不同。倭黑猩猩外型特征上较能直立，身形较小，但也有研究表明其身形和黑猩猩差异并不太大，只是较为苗条。倭黑猩猩仅分布于刚果，属于母性社会，并且以爱好和平以及频繁的性生活著称。性交对于倭黑猩猩而言除了有繁衍后代的功用外，更具备了社交的功能，因此不限男女，男男、女女甚至长幼之间，都会频繁发生性关系，“没有任何纷争是一场性交不能解决的，如果有，那就两场”。想想猩球崛起的主角如果是这一群倭黑猩猩的话……&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;讲话很重要吗?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;《猩球崛起 1》中，猩猩凯撒开口说话震惊了所有人类，而在演化上，“说话”真的是非常伟大的进程吗？答案可以说是毋庸置疑的，毕竟沟通是促使整个族群互换情报，进而提升效率的有效手段。其实早在人类说话之前，蚂蚁、蜜蜂等就会借由各种动作、化学物质沟通，其他动物也都展现出了各种不同的沟通手段，而有声语言，自然也不是人类的专利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多猿类、猴类都会发出有声语言。例如生物学家就通过观察绿猴的声音，发现他们的声音中包含两种叫声，分别代表“有狮子!”和“有老鹰!”，播放前者时，猴子们会一窝蜂往树上逃窜；播放后者时则会停下手边动作，惶恐地注意天空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了灵长目外，鲸、大象也能发出各种声音，鹦鹉甚至能模仿人类以及各种机械声音，在发音程度上，许多动物都超出人类声带的范围。那人类的语言，究竟有什么特别之处?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有两种理论在探讨这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一种理论认为人类的语言最为灵活，以绿猴为例，他们可能只能说出“有狮子!”的警告，但人类的语言经由组合之后，甚至可以表达出更多的意涵，像是“我作天早上在西边草原见到一群狮子在猎捕野牛”，有了这些信息后，除了当下的安危外，甚至可以更进一步规划未来的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个理论俗称“八卦理论”，即我们的语言不只可以讨论外界的信息，甚至可以讨论关于我们自己的事情，让我们可以交流谁诚实、谁撒谎、谁和谁在一起…等等情报，这类“八卦”对于社会性动物的智人而言，可以促进更多的社会合作并构成生存和繁衍的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来甚至有些理论认为，尼安德特人（以下简称：尼人）之所以在竞争上输给了智人，就是因为其沟通方式的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼人是旧石器时代的人类，于3万年前灭绝，有一段时间与我们智人的祖先共同生活，甚至非常亲密，以至于智人现今体内还带有尼人的基因，证明了两者曾经杂交的真相，近年的研究表明两者还曾经接吻过。在解剖学上，尼人男性平均身高1.65~1.68米，女性1.52~1.56米，骨骼强健，有发达的肌肉，而且头脑还不简单，脑容量跟智人不相上下，甚至更大。在体魄和大脑都胜过智人的情况下，尼人究竟是怎么被淘汰的呢?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解剖学上，尼人的喉部高于智人，导致其无法流畅发音。有学者认为这一差异导致尼人无法像智人这样顺利沟通，所以无法进一步合作，导致其在竞争上输给智人并遭到淘汰。近来对于古DNA的研究还发现，在和语言相关的FOXP2基因上，智人和尼人虽然几乎是一模一样的，但在这将近40万的碱基对中，有一处尼人为A的碱基智人却突变为T。这一变化虽在FOXP2基因的周边，但转录、转译成蛋白时，碱基的变化却覆盖了FOXP2的表达，导致尼人表达出的物质量减少，因此在语言能力上输给了智人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;40万个碱基中仅仅一个的基因变化就造成如此的差异，看来电影中所描述的病毒突变使得人们失去语言能力并退化也并非毫无根据。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;其他启发&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;影片中的猩猩们被关进监狱并被强迫工作时，我们可以看到有一些被编在“统治阶层”的猩猩狠心地用鞭子抽打其他猩猩的画面。许多人也许会质疑，明明同样是猩猩，为何下得去手？这样的画面并非无中生有，在第二次世界大战时，有相关史实证据显示，犹太典狱长欺负犹太人相比于德国人有过之而无不及。对此，有个被迫中止的心理学实验可以来解释这一现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该实验称为“斯坦福监狱实验”，在1971年由菲利普·津巴多（Philip Zimbardo）所带领的小组进行，实验中将24名健康的人随机分配为囚犯和看守，并相互假装自己是各自的角色。实验的结果出乎意料，双方都极快融入自身的角色，囚犯开始出现暴力倾向，而看守则开始用艰苦的劳动来惩罚甚至虐待囚犯。最后由于实验造成反社会和道德质疑而被迫中止。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/JimnpJ0gq7v7rWMi_2Q7opwEL738yfeSK178xFXcnb39AQAA8wIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;这个实验还被拍成了电影。图片来源：豆瓣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该实验的结果指出，每个人的个性也许并没有我们想象中的重要，而是随着被赋予的权利和环境的压力，人们会去扮演起自己的角色并盲目地服从权威，甚至做出违反善恶道德标准之事。而当这些原本的“好人”变成“坏人”，他们其实并不认为自己在做“坏事”——不是认为那些被欺压的对象罪有应得，就是觉得自己是用恶的手段在维护正义及秩序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而更进一步的研究更使用这一实验解释了许多问题，例如医疗失误或空难事件中，许多护士或副机长由于不敢质疑权威，眼睁睁地看着错误产生，并酿成不可抹灭的灾难。因此该实验除了解释环境压力下人们会变得盲从外，也给了我们警惕：不该盲从权威。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如本文所叙述的许多理论，虽然都是由专家学者经过各种实验及观察提出，但也不代表它们全都正确，要时时怀着质疑的心去看待世界。透过自己的努力得到真相而非盲从，才是科学的道路，更是通往真理的不二法门。（编辑：婉珺）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442467%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 16:02:08 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442467/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>科学家是怎么爬树的？七招带你解锁爬树新姿势！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442466/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442466/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;110&quot;&gt;
&lt;p&gt;如果你爬过树就会明白，想要爬上那些动辄三四十米，一不小心就长到七八十米的树顶端，对于身为两脚兽同时又缺少工具的我们来说，真是又累又危险。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/i9OrTxrDPvPFx1EB9-jNLdwy3MBNvCiqjfmdvhGs80NfAwAAMwIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/417&quot;/&gt;普通两脚兽是这样爬树的 图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般的两脚兽想上树去摘果子、采蜂蜜，充满好奇心的科学家两脚兽们就更想爬上树去了，不光是因为上面有果子，更是有各种只生活在树顶的神奇的生物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林冠其实是地球上物种最丰富的地方&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;，所以在过去一百年间，科学家想尽办法到达林冠层，但对于科学家来说上树也是很难的，所以即便是到现在林冠也被称做是最后的生物学前沿——因为太难上去了，想研究也研究不到呀！但凭着“没有困难制造困难也要上”的精神，科学家可谓是无所不用其极&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;第一招：梯子&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你可能觉得梯子很普通嘛，没什么技术含量，但是想想几十米的树木高度，再看看下面的图片，您就会知道用梯子爬树其实是个技术活。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/sltKvQnlYgLkPalIOtvk46ApiGv4kKPx67HTl-7fJQdhAwAAYwQAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/830&quot;/&gt;科学家在斯里兰卡用梯子到一种娑罗双树上研究传粉。图片来源：参考文献[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比于直接用梯子，日本的科学家用的方法就稳妥的多&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;，嗯，他们干脆绕着树搭了个环形楼梯。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/uFy2WjNnio33XLR-2f_U3MU0m4R6JpI0fLkLkkO0PwphAwAABQUAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/950&quot;/&gt;日本科学家在马拉西亚Lambir Hills国家公园直接围着树建了环形楼梯。 图片来源：Forest Department Sarawak官网&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔的好处是安全系数高，可重复利用；但缺点是造价高、工期长。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;第二招：爬刺&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这种方法的装备非常简单，爬树的人穿上一个内侧带刺的靴子，将护具绕过树干绑在腰上就可以爬树了，此方法在80年前被科学家使用得比较多，但是这种方法往往会伤害到树木和树干上的附生生物&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;，而且森林里的大树通常非常粗，并不适合用，所以现在应该基本没什么人用了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/j8zL-TLCRuuWef_gkATFp3lIYBJH4bkqUfNSdYnkUgUIAgAALQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;用爬刺爬树的示意图。图片来源：网络&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;第三招：单绳攀爬&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这种技术是由洞穴探险发展而来的，探险家通过一根绳子进入巨大的洞穴，科学家就改良了一下，用一根绳子爬到树顶上去，因为工具比较简单，方法也较为容易掌握，所以单绳攀爬可以算是运用得比较广泛的爬树方法了，但就是比较累人（想想就觉得累，有没有）。这种方法其实对技术要求比较高，要通过系统的学习，因为除了要掌握爬上去的方法，还要学会如果去救人，比如有人爬到一半不能动了，你要知道如何把他救下来。近年来发展出了更安全的双绳技术，除攀爬绳之外还有一根安全绳，加强了这项技术的安全性。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/4SgujAHVnsiIPnin9OyNoM274dTx8BdpoBILV0H5RFlhAwAAhAQAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/855&quot;/&gt;正在学习单绳攀爬技术的科学家。图片来源：参考文献[4]&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/uDfuhoOM0oQs1JwMBq4DO0YR1oqyE4XGjzpx4ObuHlphAwAAOwQAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/801&quot;/&gt;科学家利用单绳技术吊在婆罗洲一棵15层楼高的榕树上，通过复合弓向旁边一棵树发射引导绳（鱼线）。图片来源：参考文献[7]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用这种方法爬树，需要你先把攀岩绳弄到树顶上才行，这时你就需要弹弓、复合弓或十字弓了，用它们先把牵引绳射到树叉上，然后再通过牵引绳把攀岩绳拽上去。如果你要使用这种方法爬树的话，在最开始千万要选一个能承受你重量的树杈。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/qZidAP7nJA713LDWTedCAnUEGwkgZYQDYMFUj5n6ko8DAwAAuAMAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/790&quot;/&gt;这个超大弹弓能把牵引绳射到四五十米的树杈上。图片来源：参考文献[8]&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;第四招：热气球&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是一种奢侈又浪漫的方法，著名的林冠科学家玛格丽特·洛曼（Margaret D. Lowman）就说过：热气球是研究林冠最好玩的方法了。但是这种方法比较贵，而且热气球容易被风吹动，不是很稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一些科学研究并不需要真正接触到树冠，所以也有用飞机的土豪科学家。现在由于无人机的普及，越来越多科学家使用无人机来监测林冠。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/cjRUlGTxUqrYUbrLaq6H53nSvFEu8i5s1hPDI6KY0NesDAAAyAgAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/443&quot;/&gt;树冠上的热气球。图片来源：Opération Canopée&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的时候科学家会用充气的管子做为骨架，套上一张巨大的网做成“气垫船”，然后用热气球把船带到树冠上去，研究者们就可以悠闲地坐在“林冠气垫船”里做实验了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/zn8D6gzcHK-16IQPV4gwFh9wpEelz8Pj2NhOk3pROSvsAgAA6gEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/419&quot;/&gt;用热气球把充气的筏子放在树冠上。图片来源：Opération Canopée&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;第五招：空中走廊&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;既然这么费钱的热气球都用上了，那我们为什么不一劳永逸，直接在树冠上修条路呢？还别说，科学家真的在树上修了一条路。下图是在西双版纳热带雨林里修建的空中走廊，通过连接不同的望天树，在树顶形成了一条500米长的小路，让科学家可以方便地到达林冠进行研究。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/dFFh8sJhZ99QBLLpLFo5NUwvFN4aNtKRgx-GQQAlSqxhAwAAfgQAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/850&quot;/&gt;西双版纳热带雨林里的空中走廊。图片来源：西双版纳热带植物园&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;第六招：铁塔&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这也是一个一劳永逸的方法，在森林中修一个铁塔，一直达到林冠，这种方法现在主要用来研究森林的微气候、森林与大气的气体交换等，所以铁塔上通常会装上好多测量仪器，然后时时监测记录数据。一些科学家将铁塔和空中走廊相结合，用铁塔作为空中走廊的支撑，形成更加高效的林冠监测系统。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/yTq3-5X5nBNEA8bfS_aEKXY0HtOfwXWWTfJkk6woO2RhAwAAiAIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/479&quot;/&gt;西双版纳热带雨林中的通量塔。图片来源：西双版纳热带植物园&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;终极杀器：林冠塔吊&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;想必大家都见过塔吊，在钢铁水泥的城市森林里，离开塔吊就不可能有那些高耸入云的摩天大楼。而现在，科学家们直接把它搬进了森林里，比如西双版纳在2014年建成了将近90米高的林冠塔吊。你问为什么建得这么高？那是因为这里的望天树有70-80米高，塔吊总不能建得比树低吧。塔吊的臂展有60米长，可以360度转动覆盖超过1公顷的研究区域，也就是说在塔吊周围的这一公顷的森林里基本可以做到全方位无死角的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提到塔吊就不能不说说德国莱比锡的林冠塔吊，这个塔吊可以说是塔吊中的要你命三千，因为它是全世界19个林冠塔吊中唯一一个有轨道的塔吊，能够在一条120米的铁轨上来回走动，大大增加了它的研究范围。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/32FYxNFkQKc8LAVPvw4zpfEfH_q7yvp8Ku7iTg68lrhfAwAAPQIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/424&quot;/&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/K7fqp6ttiLOO5Kjzldh2hSkPR4wLBMs739VIuo4_uSlhAwAAPwIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/425&quot;/&gt;西双版纳热带雨林中的塔吊。图片来源：邓云｜西双版纳热带植物园&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在过去几年间一共建成了6个林冠塔吊，还有两个在建，它们分别在长白山、古田山、八大公山、栗子坪、丽江、哀牢山、西双版纳、鼎湖山，这些林冠塔吊较好的覆盖了我国的森林类型，它们的投入使用将在林冠小气候、林冠生物多样性和物种共存等领域发挥重要作用，相信未来中国一定可以成为林冠研究的领军。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/KWciGuMbPLhHdmJZBk-8vs88NtEEs9JwXjbaABXpcHxhAwAAvgEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/329&quot;/&gt;世界范围内的林冠塔吊分布图。图片来源：参考文献[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了这么多爬树方法的你是不是也想试一试，那还不赶快拿起手中的电话，oh不……，赶快访问中科院西双版纳热带雨林植物园官网，中科院西双版纳热带雨林生态系统定位研究站长年接收志愿者和实习生，上面的爬树的方法除了爬刺的和热气球外差不多你都能体验到，记住这可是包吃包住包路费的呦！（编辑：婉珺）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Kraft, T.S., Venkataraman, V. V., &amp;amp; Dominy, N. J. (2014). A natural history of humantree climbing. Journal of human evolution, 71, 105-118.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nakamura,A., Kitching, R. L., Cao, M.,et al. (2017). Forests and their canopies: achievements and horizons in canopyscience. Trends in Ecology &amp;amp; Evolution,32(6):438-451.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lowman, M. D., Schowalter, T. D., &amp;amp; Franklin, J. (2012). Methodsin forest canopy research. Univ of California Press.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lowman, M.,Devy, S., &amp;amp; Ganesh, T. (2013). Treetops at Risk. Springer New YorkHeidelberg Dordrecht London.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inoue, T., Yumoto, T., Hamid, A. A.,Seng, L. H., &amp;amp; Ogino, K. (1995). Construction of a canopy observationsystem in a tropical rainforest of Sarawak. Selbyana, 24-35.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perry, D. R.(1978). A method of access into the crowns of emergent and canopy trees. Biotropica,155-157.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mark W.Moffett.(1993)The High Frontier: Exploring theTropical Rainforest Canopy. Harvard University Press, CambridgeMassachusettsand London England.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;郑国,李枢强.(2015)森林冠层节肢动物[M].科学出版社,北京.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442466%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 16:02:07 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442466/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>iPhone进入刷脸时代，我能用猫主子的脸给手机加密吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442464/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442464/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;201&quot;&gt;
&lt;p&gt;11月3日，第一批苹果iPhone X如期上市。到今天，运气好的朋友可能已经开始拿着新手机刷脸玩儿了。iPhone X从解锁屏幕到购物付款，全靠刷脸。好用吗？安全吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面部识别并不是什么新的技术，iPhone X的“刷脸”和其他产品的“刷脸”有什么不同？是什么样的黑科技，能让苹果放心大胆地直接取消了使用指纹的Touch ID，把方便与安全完全托付给了深度学习技术和Face ID？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果壳科学人为此专访了中国科学院计算技术研究所专门研究深度学习与面部识别的山世光研究员，听他给咱们讲讲面部识别是怎么回事？除了解锁iPhone，面部识别还有什么用处？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/We1di5gh13Xe54HHkUfJPBj7E1Yid8voLxuiImLZhK50BAAAgQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;全靠刷脸的iPhone X。图片来源：apple.com&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;AI是怎么识别人脸的？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;科学人：面部识别跟AI（人工智能）有什么关系？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山世光：&lt;/strong&gt;面部识别是隶属于计算机视觉、模式识别和机器学习等学科领域的一个研究方向，而这些学科领域都属于广义的AI领域。所以，简单说，面部识别是AI要具备的重要能力之一。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;科学人：AI是如何学习识别人脸的？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山世光：&lt;/strong&gt;目前多数面部识别系统都是采用深度学习技术来实现的。学习的内容（技术原理）是采用多层人工神经网络（一般是卷积神经网络，这里说的神经网络并非生物神经网络，而是由大量称为“人工神经元”的计算单元互联而成的网络结构）对输入的数字照片进行一层一层的变换处理，最终得到一个由若干数字组成的特征串（比如500个数字），大家可以将其理解为密码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应用于人脸解锁时，拿到手机首先需要注册自己的脸，也就是先让系统采集你的照片，用之前通过深度学习掌握的方法提取照片的特征串，然后存储到安全的地方。这个过程类似于密码设置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你刷脸解锁时，系统再拍摄一张你的照片（必要时可以多张），同样提取特征串——这相当于输入密码；如果这个特征串和系统存储的特征串足够相似（注意：这里和密码是不一样的，密码要求完全一样），就可以解锁了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键问题在于：如何学习这样的一个很多层的神经网络？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/KfrI3a5t2x9YJli8DdnlS4EA178YwYr40LwgMp2B3VnKAwAASwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/387&quot;/&gt;图片来源：发布会截图&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这需要海量的人脸照片（称为“训练集”），比如10万人的1000万张照片（每人100张不同样子的照片），这些照片最好覆盖各种样子，比如有无眼镜、各种表情、各种视角、各种年龄等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的学习过程就是用这些照片不断地去调整多层神经网络中每一层完成变换所需要的参数，每次调整的目标都是使多层神经网络最后能够输出应该输出的那个人，直到训练集中的所有照片都能够被归类给正确的那个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个学习过程一旦完成，就得到了一个可以提取不同人最典型特征的面部识别系统，这个网络就可以对任意人脸照片（完全可以不是训练集中的那些人的照片）进行层层变换，最终得到这个人的特征串。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直观上理解，这个“完成学业”的面部识别系统会用低层“人工神经元”提取出照片中的点、线等简单模式，再用中间层人工神经元提取出人脸上的曲线、角、椭圆等更复杂的模式，再后面的神经元则提取出五官等模式，最后，可以把输入人脸上异于其他人的那些关键属性或特征找出来，最终形成一个特征串。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里必须指出的是，以深度学习为基础的现代面部识别技术提取的“特征串”是很难理解其含义的——面对这么一串“数字化的脸”，即便是面部识别专家也不能解读，更不能人工抽取。但可以肯定的是，这些特征串绝不是大家容易想到的眼眉鼻唇的大小、形状之类的人类可辨识特征。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;科学人：除了2D的面部照片，Face ID还使用了2D红外图像和记录面部深度数据的红外点阵图像。这与以往的面部识别技术有什么不同吗？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山世光：&lt;/strong&gt;苹果的Face ID采用的是RGBD相机，也就是所谓的深度相机——除了普通相机能够记录的红（R）、绿（G）、蓝（B）信息之外，还能记录深度信息（D）。这一点与以往大多数面部识别技术有一定差异，但也不是全新的技术。学术界早有研究，包括我们公司也有相应的技术储备。能够记录深度信息的最大优势是“防攻击”能力强，可以更方便地检测出照片、视频播放等“假脸”的攻击，从而大大提高安全性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，2D红外图像和深度数据的使用确实也可以进一步提高识别精度，因为它们之中包含了更多可以区分不同人的信息，特别是深度信息，包含了更多面部的立体结构信息。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/XfuSYwFo41_otucFi7Nic0tPBmXjSi2ObrxETrZpQLIrAwAAkQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/518&quot;/&gt;iPhone X会根据采集的照片制作一个含有面部3D信息的“密码”。图片来源：apple.com&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;科学人：这样的AI在学习的时候只用照片就可以吗？还是也得用3D的人脸数据？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山世光：&lt;/strong&gt;对2D面部识别而言，只需要使用有身份(ID)信息标注的照片即可完成学习。一般来说，除非是专门做3D面部识别，否则不需要大量3D人脸数据。对iPhone X用的面部识别系统而言，还是需要收集大量的有ID标注的RGBD人脸照片来学习，但需要的数据量可以相对少，其原因在于两方面：1）基于大量2D照片（即RGB照片）学习而来的面孔识别系统可以直接利用RGBD相机拍摄的RGB数据进行面孔识别；2）深度（即D）图可以看成类黑白照片，也可以借力已有的2D面孔识别系统。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;科学人：据说13岁以下的孩子对于面部识别来说是个难题，难在哪儿？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山世光：&lt;/strong&gt;面部识别对小孩子的识别能力略差，主要是因为小孩子长得快，变化大，因此容易导致识别困难。其实类似的情况，很多面部识别系统对女性的识别能力也相对要差一点点，因为女性有更多的化妆、饰物遮挡等变化。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;科学人：AI能够通过学习识别孩子每天的成长变化吗？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;山世光：每天学习是可以的，但似乎苹果并没有用这个技术来解决孩子快速变化的问题。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;科学人：美国的AI会不会也认为亚洲人都长得一样？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山世光：&lt;/strong&gt;如果美国的AI学习神经网络所用的训练集中所有人都是西方面孔，而没有亚洲面孔，那么最终形成的面部识别系统也不能很好地区分亚洲人。这一点和人类相似，AI也存在所谓的“种群效应”。但现在多数面部识别系统的训练集都是包含各个人种的，所以，这方面的问题不会那么严重。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;刷脸到底安全不安全？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;科学人：苹果发布会说专业的仿真面具都无法通过验证，但是化妆、疤痕、帽子、眼镜，甚至有测评说部分遮蔽的脸（比如戴着口罩只露出半张嘴）却可以通过检测，这在技术上是如何实现的？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山世光：&lt;/strong&gt;理论上，半张脸也能通过验证是可以做到的，难的是同时还能保持对假冒者攻击的有效防御。对面部识别来说，半张脸只是用来辨认此人的信息减少了，不是不能识别了，何况上半脸包含的信息本来就多些，下半脸信息偏少一点。打个比方，你的密码本来是500位数字（实际上不需要这么多，有很多冗余），现在假设你只输入了300位，而且这300位中90%都正确，要不要解锁呢？显然，这就看我们愿意不愿意降低一点安全性，而换来更大的便利性了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我对iPhone X是否真能做到所有情况都可以稳定识别持怀疑态度。事实上，在用户中普及之后，不能通过验证的情况一定会有，就像指纹一样，假设每天解锁100次，有三五次失败需要输入密码解锁是可接受的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/KvZpWv61oYIw9bTm7XQ3x2fRnw4CApJxHEryz0DROK2cBQAAMAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/363&quot;/&gt;据说连这样的面具都骗不过Face ID。图片来源：发布会截图&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;科学人：同卵双胞胎再化化妆能骗过AI吗？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山世光：&lt;/strong&gt;有很大可能，特别是年轻时，双胞胎会非常像，目前没有权威的测试（因为没有大规模的测试集）表明面部识别技术在区分双胞胎上会有怎样的表现。从技术原理上来说，AI识别人脸的能力虽然可以超过人，但因为缺少大量双胞胎数据，最终表现很可能不够理想。苹果公司也承认了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;科学人：作为专业从事面部识别领域研究的科学家，有办法骗过AI吗？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山世光：&lt;/strong&gt;如果我们刻意地想去攻击这样的面部识别系统，是有可能找到办法的，但绝对不是那么容易。至少在回答这个问题的时候，我还没有想到可以简单攻破的办法，除了用双胞胎。当然，我这里说的攻击指的是解锁别人的手机。如果攻击指的是想办法不被自己的手机识别自己，那就简单多了，会有很多办法，比如化浓妆、戴大围巾、长发遮挡大部分面部、强逆光拍摄等，都有可能导致识别失败。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;科学人：IPhone X并不是第一台能刷脸解锁的手机。但却是第一台放弃了指纹识别，只能刷脸，否则就只能手动输密码的手机。这是商业选择，还是技术高度？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山世光：&lt;/strong&gt;更多是商业选择，但也有技术高度。从商业的角度，这是个很好地噱头。其实去年国内某著名手机品牌就已经与我们合作将中科视拓的Seeta面部识别技术用到了某款手机上识别主人，但采用的是谨慎试水的方式，没有完全依赖于面部识别技术而放弃了指纹识别等其他验证方式 ，也没有大规模宣传。效果其实是很好的，至少在发布会现场没有像iPhone X那样第一次解锁就失败。这次iPhone X上市，苹果公司选择了大批量采用，按照其做事风格，我倾向于相信是经过了大量测试的，技术高度肯定是有了，特别是在防攻击方面，但其性能倒未必可以“绝杀”国内外其他厂商。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;科学人：指纹识别的时候，同一部iPhone可以储存5个指纹（意思是，最多有5个人可以解锁同一部电话），但是面部识别只允许储存1张脸，这有什么技术或是安全上的考虑吗？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山世光：&lt;/strong&gt;我们每个人都有10个手指，但只有一个面孔。我理解指纹识别存储5个指纹不是为了5个人共享一部电话，主要是为了使用者可以用5个不同的手指解锁自己的手机，因为有时候我们需要用不同的手指（哪个方便用哪个）。我认为面部识别只允许储存1张脸，这个不是安全考虑，而是绝大多数情况下“一部手机仅一人使用”这一现实情形的必然结果。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;科学人：AI提取面部数据和进行面部识别需要联网吗？是不是得把我的面部识别信息先传给苹果公司？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山世光：&lt;/strong&gt;不需要。如果是这样，手机断网了就不能用人脸解锁了，这显然不符合常识。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;科学人：坏人是不是可以偷走手机获取我的面部识别信息？用这些信息可以冒充我通过检测吗？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山世光：&lt;/strong&gt;技术上非常困难，基本上不用担心。如果这个可以实现，那么我们用来解锁手机的密码在手机被偷走后应该也可以被获取。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;科学人：面部识别信息会暴露我的长相吗？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山世光：&lt;/strong&gt;对面部识别专家来说，技术上有这个可能性（能大概恢复出你的面部图像，但不会很清晰），而且能这样做的前提条件是可以拿到一个人的面部识别信息，以及生成这些信息所采用的面部识别方法（也就是前面说的那个深度神经网络系统）。这是非常困难的。所以大可不必担心。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;科学人：面部识别信息还可能被拿去做什么？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山世光：&lt;/strong&gt;如前所述，我个人认为，面部识别信息除非被面部识别算法的开发者获得，否则没什么用。即使他拿到，对他有用的概率也极低。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/8uQO9cBqUvegsNjTUs7tdYu6jY7fnU5jQQi4FddHOrIACgAAfAUAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/351&quot;/&gt;图片来源：发布会截图&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;刷脸会不会让手机变慢？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;科学人：深度学习需要巨大的运算力，使用刷脸功能是不是会占用手机的大量资源？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山世光：&lt;/strong&gt;不会。深度学习需要巨大运算力，指的是在“训练”或“学习”阶段，也就是学习使用深度网络提取面部信息的过程。这个过程在高性能服务器上也可能需要数天甚至数周才能完成，不过是在开发者的服务器上完成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手机在出厂时已经预装了“完成学业”的面部识别系统。也就是说，根本不需要在用户手机上完成训练和学习。在手机上进行识别时需要的运算复杂度相比训练和学习阶段要小得多得多，所以不会占用大量资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，和指纹识别类似，手机并不需要时刻进行面部识别，只需要在需要身份识别的时候进行计算就可以了。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;科学人：有评论说刷脸比刷指纹慢，是因为有更多的数据需要运算吗？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山世光：&lt;/strong&gt;相比普通指纹识别，面部识别算法确实复杂度更高。但随着硬件计算能力的快速进步，用户不会感觉到太大的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;中国的面部识别技术&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;科学人：在深度学习和面部识别的研究应用领域，中国现在处在什么水平？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山世光：&lt;/strong&gt;目前，中国面部识别的应用处于国际领先水平。在公安、金融、交通、商业等很多应用领域中，因为安全监控、实名制等强制性要求，中国逐渐安装了远多于国外的面部识别系统和产品。同时，这些系统的安装使得国内研发机构有机会获得更大规模的训练数据和更为丰富的实战经验。因此，这些面部识别系统的识别率、误识率等精度指标也优于很多国外系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在深度学习的前沿研究方面，我们还在紧紧追赶的状态，也就是在很多单点上有领先优势，但在基础理论和创新方法上，还需要付出很多艰苦的努力。国际领先绝非一日之功！&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/t5mHUEmSVRaLgV5rkaYnK8YrRfe6OiU6z2rif8TBPlhgCQAArAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/318&quot;/&gt;除了3D扫描，国内在面部识别领域已经开始了X-Data驱动的深度学习方法的研究。X-Data代表半监督、无监督、弱监督、自造数据、小数据、杂数据、脏数据、自寻数据等。使用这些数据训练机器学习模型，AI的研发成本将大幅降低。图片来源：中科视拓。图片来源：中科视拓。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;科学人：除了解锁手机，面部识别在安保以及生活的其他方面还有哪些重要的应用？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山世光：&lt;/strong&gt;除了广为人知的警用安防领域，面部识别的民用市场更为巨大。简单说，面部识别在金融、交通、教育、商业、文化等几乎所有领域都有用武之地，特别是在需要“实名制”和“验明正身”的地方，都可以用自动面部识别技术来代替过去靠人工完成的核验步骤。例如，中科视拓的Seeta面部识别技术已经在很多运营商那里得到应用，用来完成开户人员的实名制身份核验，也就是验证持证人员是否本人。机场、车站、考试等领域也已经在使用我们的技术，完成对旅客或考生身份的实名制核验。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/75kbV-QQwgKEaSeEh29CwoSxWwjHE1PlfH34FmDgDufoAwAAPAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/366&quot;/&gt;除了Face ID解锁，面部识别系统还可以应用于公安、金融、交通等众多领域，对普通市民或重点人员面部进行建库，通过人像比对快速精准确认被查询人员身份，实现黑白名单人员的识别。图片来源：中科视拓&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面部识别还可以用来进行各种活动或会议的快速签到。在10月28日举行的未来论坛年会上，3000多名参会人员就现场体验了刷脸签到的便捷。采用面部识别技术，一个参会人员从到达注册台前到打印出胸牌并拿到所有会议材料，只需要十秒钟左右的时间（其中面部识别只需要一两秒），大大提高了签到效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外一个可以想象的巨大市场空间是：几乎任何有“门”和“锁”的地方都可以采用面部识别来代替门锁。例如，利用Seeta面部识别技术开发的面部识别闸机已经在平安科技、航天等很多单位得到应用，实现了特定园区或楼宇人员高效、便利的无卡刷脸出入。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;所以，我能用我家猫主子的脸来保护我的手机吗？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山世光：&lt;/strong&gt;不能。因为面部识别算法的第一步就是在画面中寻找人脸（技术术语是面部检测，face detection），这个阶段猫脸是不会被误判为人脸的，因为面部检测算法在学习阶段不但不会把猫脸当作人脸，还会把猫脸当作人脸的“反面教材”来学习。（编辑：阿娇 明天）&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;题图来源：123rf.com.cn正版图库&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442464%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 16:02:06 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442464/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>来，聊五分钟居里夫人</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442463/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442463/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;174&quot;&gt;
&lt;p&gt;居里夫人是个什么样的人呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. 发现了放射性元素，提出放射性不是来自分子作用，而是来自原子本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“放射性（radioactivity）”这个术语也是她造的。&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;2.  发现了元素钋（Po）。这个新元素，以居里夫人的祖国波兰命名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. 又发现了元素镭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. 发现暴露在镭辐射下的癌细胞死得比健康细胞快——这就是癌症放疗的起源。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt; &lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/An0BL0OQYCKJKvcUVMZ4tKRFdKkzlkbv_-oLg8BtTHr0AQAAyAIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;年轻时的玛丽·居里 图片来源：mirfaces.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.  居里夫妻俩不愧“居里”之名，都很宅，基本上整天宅在实验室里做实验，很少交往朋友，只偶尔与来访的科学家交谈，往往居里夫人还要一边为女儿缝补衣服。夫人的娘家亲戚离得远，来往不多。只有居里他哥跟他们来往比较密切。夫妻俩偶尔一起去郊外踏个青，然后就又回去工作了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6. 家里缺沙发少椅子，不请人来家里做客所以不需要，而且家具多了打扫起来很麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7. 穷。两人收入都不多。只好每天记账。连大女儿出生那天都记：“香槟酒，三法郎。拍电报，一法郎十生丁。医生和护士：七十一法郎五十生丁。”那个月一共花了四百三十法郎四十生丁，超支了。居里夫人特地在月开支底下画了两道强调线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8.把非常值钱、极端复杂的镭提取办法直接公之于众，镭在医学上应用前景极大。但居里夫人既没申请专利，也没向使用这项方法的人提任何要求。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/yooN24JvOY2stDnopTACWFGyR2L4XK94-bvYDBYxxp1iAgAAvwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;居里夫妇在实验室里。 图片来源：yurtopic.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9. 她和丈夫居里共获1903年的诺贝尔物理奖。但是两个人都精疲力竭，“总有一个体力不支”，所以一直拖到1905年才去斯德哥尔摩领奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实这种疲劳，是因为两人长期接触放射性元素，健康已经受到了影响。&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;在居里不幸于1906年因意外去世后，她在1911年又独得了诺贝尔化学奖——无人共享。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/8nPCMqd4_XicR1PF00qQ3RSrhWZ0ra3GiO_QI5Bl0rx8AgAAQwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;居里夫人的实验笔记本，如今依然带着强烈放射性，不得不被保存在铅盒里。 图片来源：gizmodo.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10. 一辈子没被法兰西科学院选为院士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她参选过一次。1911年初，当时许多科学家劝她参选。考虑到当院士容易得到研究资助，她就去竞选了。结果一些老院士坚决反对女性当院士，令她最终以几票之差落选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她再没申请过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11.  法兰西科学院选出第一位女院士是在半个世纪后的1962年。这位女院士1号叫玛格丽特·佩里，是居里夫人的学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12.落选法兰西科学院院士那年年底，居里夫人第二次得了诺贝尔奖，这次是化学奖。这让她成为第一个两获诺贝尔奖的人。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/K-1IoCF2-RfZ_MoJo-1hoMjQl3-cHpth0EXRfEHFtBtiAgAAjwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;居里夫人的1911年诺贝尔化学奖获奖证书。图片来源：yurtopic.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13. 法国要给她颁法国最高荣誉之一的荣誉团勋章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她拒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14.  因为1911年再得诺奖，所以法国给她建了巴黎镭研究所。居里夫人担任实验室主任。在她管理期间，研究所出了四个诺奖得主，成为世界四大放射性实验室之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15. 其中两个诺奖得主就是她的大女儿艾莱娜和大女婿。约里奥-居里夫妇因发现人工放射性，获得1935年的诺贝尔化学奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居里一家一共得了五个诺贝尔奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二女婿以联合国儿童基金会总干事的身份领的1965年诺贝尔和平奖不算在内。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/A4L7ryfCTiQI9hv9rcEfVoOg_rvVTXW0PkT8tKaE-4T0AQAAgQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;大女儿艾莱娜和大女婿弗雷德里克。图片来源：mujeres-riot.webcindario.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16. 96号元素叫“锔”（Curium），发现者就是为了纪念居里夫妇而这样命名的。（其实要是翻译成“锯”更能看出纪念意义，但这就跟常用字混淆了……）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17. 居里夫人培养了一个中国学生，叫施士元。施士元是我国最早的核物理研究者，南京大学物理系主任，为我国培养的核物理人才无数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施士元还有个学生，叫吴健雄，女，第一个华裔美国科学院院士，美国物理学会的第一位女会长，参与了研究原子弹的“曼哈顿计划”，最杰出的实验物理学家之一，她用实验证明了弱相互作用中的宇称不守恒，帮助杨振宁和李政道获得了诺贝尔奖。吴健雄没得诺奖，是遗珠之憾。&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;18.  居里夫人的大女儿，艾莱娜·约里奥-居里也培养了一个中国学生，叫钱三强。后来钱三强成了中国两弹元勋。邓稼先都是钱三强推荐的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钱三强的夫人何泽慧，也是核物理学家，推动我国高能物理研究的大牛人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何泽慧先生也有一个学生，就是现在常常在果壳网上科普引力波的物理学家——张双南老师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉居里夫人好像一个武林门派的开山宗师，徒子徒孙的杀伤力极其巨大。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/mFsKksSSxf3VoAjw_dApdUE8mSTGcf4-tU0l4a4EQnDkCQAAWAsAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/734&quot;/&gt;艾莱娜与居里夫人在实验室里。图片来源：smartbitchestrashybooks.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19.「一个人在条件不甚满意的情况下，仍然可以想法改善条件，心情愉快地工作。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我们谁的生活都不容易。可这又有什么关系？我们必须坚定不移，最重要的是要对自己有信心。我们必须相信，自己在某种领域有天分，不论需要付出多大的代价，都必须实现自己的目标。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两句真的都是居里夫人说的，写作文时可用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20. 居里夫人回忆中最美好的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是1897年，居里夫人要开始做自己的博士论文，夫妇俩一起注意到了另一个科学家在铀盐方面的实验，决定就以这个为博士课题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是他们研究放射性的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们一起努力，从铀盐研究到钍元素，再到其他有放射性的矿石。他们一起制造了能够定量测量放射性强度的仪器，他们的实验笔记里，处处都是“我们”——“我们发现……”，“我们观察到……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1898年中，夫妇俩从铀沥青中发现了新元素钋。1898年底，夫妇俩又在铀沥青里发现了镭。但这只是通过放射性特性的“发现新元素”，接下来还要分离提纯。而那是极其困难的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们没有实验助手，没有正规的分析实验室，没有好的设备，甚至没钱买分离所需的原矿——后来好不容易才搞到了一个奥地利炼铀厂冶炼后的废渣，颇费周折地运到法国，解决了实验原料问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《居里夫人自传》里写——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「幸运的是校长准许我们使用先前作为解剖教学用房的一间废弃的木棚。木棚顶上有一个很大的玻璃天窗，只不过有多处裂痕，一下雨就会漏水。棚内夏天闷热潮湿，冬天阴冷难忍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，我们还得自己掏钱购置一切必备的仪器装置。木棚里只有一张破旧的松木桌和几个炉台、汽灯。做化学实验时，常会产生有毒气体，刺鼻呛人，我们不得不把这种实验移到院子里去做，就这样，仍旧有毒气进到棚内来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们就是在如此恶劣的条件之下，拼命地干着。尽管如此，我们却觉得在这个极其简陋的木棚中，度过了我们一生中最美好最快乐的时光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候，实验不能中断，我们便在木棚里随便做点什么当做午餐，充充饥而已。有的时候，我得用一根与我体重不相上下的大铁棒去搅动沸腾着的沥青铀矿。傍晚时分，工作结束时，我已像是散了架似的，连话都懒得说了。还有的时候，我又得研究精密的结晶。进行分离，必须待在灰尘四起的室内。灰尘会影响浓缩镭的程序，难以保存好分离出来的东西，让我苦恼至极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一让我觉得满意的是，没有人前来打扰，我们可以安安静静地做我们的实验。实验做得很顺利，眼看令人满意的结果即将获得时，我们会激动不已，说不尽的欢欣鼓舞。但有的时候，干了半天却不见成效，沮丧失望的心情也在困扰着我们。不过，这种情况持续不一会儿，我们就又去考虑新的设想、新的工作了。工作间歇，我俩便一边在木棚中踱来踱去，一边冷静地思考、讨论正在做的实验，那种喜悦心情也是难以表述的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候，我们夜晚也跑到木棚里去，这也是令我们高兴的事。我们可以在玻璃瓶或玻璃管里看到我们提炼、分离出来的宝贝在向四周散发出淡淡的光彩，真是美丽动人，令我们既欣喜又激动。那闪烁着的奇光异彩，宛如神话中的神灯的光芒。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在最富含镭的原矿里，一吨原矿所含的镭也不到1克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居里夫妇就在这样的条件里一起做了四年，居里主要负责研究镭射线的物理性质，居里夫人则负责提炼纯净的镭，终于在1902年，提纯出了0.1克的氯化镭。这是证明镭为独立元素的必要证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是他们一起获得1903年诺贝尔物理奖的背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直有人说，要不是居里坚持跟自己的夫人一起获奖，居里夫人可能根本拿不到这一个诺贝尔奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，难道她所做的工作，配不上这个诺奖吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使1903年她没有获奖，也绝不是因为她配不上诺奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是当时的世界，配不上她。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/tRSO9hI3Y9yiIYUlo5fH4ZRzq6_5X5cqmiQu9-bF3KxiAgAA0gEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;获奖人：皮埃尔·居里和玛丽·居里。图片来源：yurtopic.com&lt;/p&gt;


&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442463%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:02:02 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442463/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>快乐能带来健康吗？得看你是哪国人</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442462/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442462/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;89&quot;&gt;
&lt;p&gt;中国有句老话，叫做“笑一笑，十年少”。这一方面说明，人情绪好，笑起来显活力、显年轻；另一方面也暗示，好的心情或许也和健康有关系。“长寿老人”给我们的印象大多也是笑呵呵的与世无争，甚至很多人说自己长寿的秘诀，并不是吃得多健康、锻炼得多勤快，而是“乐呵”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了欧美社会，也随处可见“笑容是最好的良药”这样的鸡汤。各种各样的正能量话语，都会把好的情绪和健康联系起来，仿佛这已经成为了一个公认的真理。实际上，也有各种各样的研究表明，情绪能够对健康产生积极的影响。比如，芭芭拉•弗雷德里克森（Barbara L. Fredrickson）的一篇被引用了1.2万次的研究论文表明，一系列积极的情绪，例如愉悦、兴趣、满足、爱等，能够扩大人们的“思维-行动空间”（thought–action repertoire），也就是扩展人们的思考和行动能力，来应对各种各样的情况，包括改善自己的身体健康。弗雷德里克森也因为积极心理学的研究，成为了畅销书作家。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/XxsEIZIR4ku4M-dI8r0hS5vixKnnqClE-Zgw-F8pN4xQAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是最近有研究表明，好心情带来健康的公式，并不能通行于全世界。在一些文化中，积极、正向的情绪，和身体健康并没有因果联系，其中就包括我们亚洲文化。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;快乐的美国人比较健康，快乐的日本人则未必&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2017年9月一项发表在《心理科学》（&lt;em&gt;Psychological  Science&lt;/em&gt;）期刊上的研究，就质疑了“快乐带来健康”这种简单粗暴的联系——或者至少，“正向的情绪带来某种健康指标的提升”这件事，在不同的文化中有不同的体现。其中，美国人的健康状况更容易被正向情绪影响，而日本人却不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自威斯康星大学的研究者从美国人和日本人中分别抽取了数百个中年样本，平均年龄都在55岁上下，是心血管疾病的高发人群。研究者分别对他们做了问卷调查，询问他们在过去的30天中，经历的正向情绪（比如高兴、满足、热情、平静、活力等）和负面情绪（比如紧张、焦虑、失望、害怕等）分别有多频繁，然后使用他们的血脂作为参照指标。血脂会直接影响到心血管疾病的发病，是这个年龄段的人群广泛关心的健康指标之一，具有代表性。另外，研究者也设定了诸如性别、收入、教育、生活习惯和BMI等作为控制指标，来找出影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者发现，在美国人中，平日里更积极的人血脂比较低，显示了比较好的心血管健康状态；而在日本人中，却没有这样的联系——平日里高兴与否，和他们的心血管健康之间并无明显联系。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;快乐让人健康的前提是，整个社会更看重正向情绪&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;结合一些其他研究，以及日本和美国之间迥然不同的文化背景，研究者推测，&lt;strong&gt;一个人，或者说一个社会，对于正向情绪的评价，能够左右正向情绪和健康之间的关系，这也是通过人们自己默认的行为来实现的&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BMI被认为和健康的生活方式、饮食有关。美国人中，不管收入、年龄、教育或者其他健康指标如何，正向情绪高的人，更倾向于保持锻炼，BMI普遍更低。这个因果链条也被研究者控制变量时所发现（情绪和体重这两个相关因素，被锻炼这个变量所控制，所以“是不是因为胖所以才不开心”这个反向的关系并不成立）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国人相对更看中“正向情绪”，认为高兴满足热情等等情绪是非常重要的，在社会生活中扮演重要地位。&lt;strong&gt;常常保持正向情绪的美国人，通常也感觉自己更被社会接受，从而也更有动力且更有能力去保持健康的生活方式，并切实地影响健康指标&lt;/strong&gt;。这也与前文提到的“思维-行动空间”的理论相符。在美国的文化中，情绪是自身可以控制的、需要自己对此负责的。成天丧气滚滚的人，必然也会受到社会排挤。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/hVLA3xS_CkVYeiYPneEydQNxpWWfbuUu-WHXmrj0zodaAgAAkAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;图片来源：美剧《破产姐妹》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但日本人则没有这么热衷于没事儿傻乐。&lt;strong&gt;在他们看来，一个人的情绪有起有落，甚至喜中有悲、悲中有喜，才是正常的。一天到晚开心并不重要，也不会影响自己的社会接受度。&lt;/strong&gt;在日本文化中，太高兴反而是轻浮、浅薄的标志，每天都开心甚至有负面意义。自然，情绪高低，对于自己认知的影响就没那么重要了，“开心—被接受—有动力—保持健康”这个因果链条也不再成立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在很多东亚文化中，负面的情绪不是自身可以控制的，而在人和人的交流中传递适当负面、复杂的情绪，甚至有助于社会纽带的形成——就仿佛我们在网上互相凑在一起交流丧气经验一样。而且，在东亚，特别是日本，人们会更经常地感受到“负面和正面相交叠”的情绪，这种情绪的复杂性，也让正面和负面的情绪都不那么容易显现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在文化传统中，日本人崇尚“不完美的美”：“透光的话，以不透光为好；铁制的话，以木质的为好；点灯的话，以烛火为好；平滑的话，以粗糙的为好；圆润的话，以缺损的为好；永恒的话，以短暂的为好；盛开的话，以凋落的为好；插花的话，以一枝为好。”&lt;sup&gt;*&lt;/sup&gt; 樱花的美，亦是建立在短暂辉煌后的凋落上。赏樱这个行为，本身就是正面和负面情绪相交融的集大成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*出自散文集《山樱花与岛国魂：日本人情绪省思》，作者姜建强。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/bjtWhaFnrJDpSnTqT2QxF1d_gXc9LyRiUEIoJoF3QCiABwAAOAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;图片来源：电影《秒速5厘米》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，也有研究者针对文化和情绪进行了实验。比如来自斯坦福大学的一项研究就表明，&lt;strong&gt;被文化所承认的情绪模式，会非常主观地影响人们“想要如何感受情绪”&lt;/strong&gt;。来自美国的被试会主动去放大正面情绪、减小负面情绪，比较少地体验到“复杂情绪”；而来自中国和中国香港的被试，则并没有这样的倾向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有不少研究对情绪和健康之间的关联进行了跨文化的比较研究。2015年《柳叶刀》上的一项研究针对的是&lt;strong&gt;英国人&lt;/strong&gt;的情绪和健康，在这项持续了10年的大样本队列研究中，研究者发现，&lt;strong&gt;除了那些患上心理疾病的人以外，快乐和健康并没有明显的联系&lt;/strong&gt;。2014年《心理科学》上的一篇论文收集了多达142个国家的数据，发现在&lt;strong&gt;缅甸、新加坡和韩国&lt;/strong&gt;，负面情绪和健康的关系最弱；&lt;strong&gt;俄罗斯和日本&lt;/strong&gt;并不在意正面情绪；相反，&lt;strong&gt;巴西、墨西哥和美国&lt;/strong&gt;则更注重正面情绪的积极影响。这从某种角度也印证了我们的一些刻板印象——在美国，How are you这个问题是有标准答案的，那就是fine，awesome，fabulous，等等等等；而包括俄罗斯、波兰在内的东欧国家，同样的问题，答案却是The same old sh*t（语出我的波兰朋友）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以说，情绪这件事情，实际上并不是直接作用于机体的，而是通过社会文化的个人诠释来实现影响健康的效果。正向情绪有多好、对一个人有多重要，会影响到这个人与社会的联系，以及个人的行为和能力，从而作用于主观上的健康感受，或者影响个人是否积极地保持健康生活方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此一来，大家可以少一点顾虑，开心的时候就笑，不开心的时候就丧。不必为了健康快乐勉强给自己灌鸡汤，做真实的自己就最好了。（编辑：odette）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Yoo, Jiah, et al. Linking positive affect to blood lipids: A cultural perspective. Psychological Science (2017): 0956797617713309.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sims, Tamara, et al. Wanting to maximize the positive and minimize the negative: implications for mixed affective experience in American and Chinese contexts. Journal of personality and social psychology 109.2 (2015): 292.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pressman, Sarah D., et al. Incorporating culture into the study of affect and health. Psychological science 25.12 (2014): 2281-2283.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Curhan, Katherine B., et al. Just how bad negative affect is for your health depends on culture. Psychological science 25.12 (2014): 2277-2280.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;de Souto Barreto, Philipe, and Yves Rolland. &quot;Happiness and unhappiness have no direct effect on mortality.&quot; The Lancet 387.10021 (2016): 822-823.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442462%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:02:01 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442462/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>为什么加泰罗尼亚想要脱离西班牙？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442457/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442457/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;107&quot;&gt;
&lt;p&gt;今年10月1日，西班牙加泰罗尼亚自治区举行了一场“独立公投”。92.01%的投票者赞成加泰罗尼亚成为“独立的共和国”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙政府随即宣布这场投票率只有43.03%的公投违反西班牙宪法，结果将不被法律承认&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。然而在双方僵持了近一个月后，自治区政府（Generalitat）的领导人普伊格德蒙特（Carles Puigdemont）于10月27日突然发布正式公告：加泰罗尼亚脱离西班牙“独立”。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/rDDRU2XR8mMJWGIxpM59yWvdA5gWPbNdF_QKyliiPsQACAAAAAYAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;加泰罗尼亚政治家卡莱斯·普伊格德蒙特。他在上月底宣布加泰罗尼亚“独立”。图片来源：independent.co.uk&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，这已经不是加泰罗尼亚第一次显露分离倾向——2014年，他们就曾举行独立公投，但最终不了了之。那么这个地区到底为什么要闹独立？一切还要从它的历史说起。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;加泰罗尼亚是什么地方？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;加泰罗尼亚大区位于西班牙东北角，首府是著名城市巴塞罗那。加泰罗尼亚人有着独特的文化发展，独立自治意识也由来已久。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/NhXew0RS_VZQ7DQ2cFvOK0y9qs4HK97yHQ4X2XDWQNnRAgAAWAIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/532&quot;/&gt;加泰罗尼亚（深绿）的地理位置。图片来源：commons.wikimedia.org&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;711年，伊比利亚半岛上建立了穆斯林政权安达卢斯，加泰罗尼亚在其治下。之后，法兰克王国发展壮大，又将包括加泰罗尼亚在内的伊比利亚半岛东北角征服。到10世纪末，加泰罗尼亚的实际掌权人巴塞罗那伯爵不再效忠法兰克王国，至此，加泰罗尼亚实质上已独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1137年，加泰罗尼亚和半岛西北部的阿拉贡组成阿拉贡联合王国。现在用以指称自治政府的词汇Generalitat，来源就可上溯至13世纪在联合王国名下自治时期。&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;1469年，阿拉贡王储费尔南多和中部的卡斯蒂利亚王国公主伊莎贝尔与多成婚。这两人后来双双成为各自王国的统治者，将二国合并施行共治。在1492年，南部最后的穆斯林政权被彻底逐出伊比利亚半岛&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;之后，西班牙成为统一的政治实体，加泰罗尼亚也正式成为了西班牙的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;反复得失的自治权利&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1700年，多病的西班牙国王卡洛斯二世去世，没留下继承人。王位继承引发战争，而加泰罗尼亚所在的阿拉贡联合王国不幸地站错了边。最终，费利佩五世当上西班牙国王。当初没支持他的加泰罗尼亚被废除了自治特权&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在普遍认为，加泰罗尼亚独立主义诞生于十九世纪八九十年代。由于加泰罗尼亚人所讲的加泰兰语（Catalán），有别于我们平常所知的西班牙语（或称卡斯蒂亚诺语，Castellano），他们认同自己西班牙人和加泰兰人两个身份。当时的加泰罗尼亚人热爱自己的语言传统，怀念旧政权下体制，但对于政治层面上的西班牙国家没有太深厚的感情。1886年，他们第一次庆祝自己的民族日Diada&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。从巴塞罗那开始，民族主义组织的代表和知识分子开始通过通过演讲的方式在加泰罗尼亚地区宣传“加泰兰人”这一身份标识。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/0axq5bDVk1sNOmWDMs5A3zDxfi0GEWhkEcQdNC5VUnigBQAA7gIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/333&quot;/&gt;一些游行的群众向媒体表示“我们是加泰兰人，我们讲加泰兰语……它是另一个文化。”图片来源：Vox&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1909年，以巴塞罗那为中心，加泰罗尼亚地区爆发了大规模的工人运动。当时的西班牙政府错误地采取暴力镇压并导致了大规模流血事件，一周内有78人死在这场冲突中&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;，史称“悲惨一周”（Semana Trágica)。这次事件直接激化了地区与中央的矛盾。加泰罗尼亚保守党黯然下台，左翼政党掌权并恢复了自治政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1931年4月和1934年10月， 马尔西亚和贡巴尼斯（Lluís Companys）先后就任地区领导人，并宣布“加泰罗尼亚共和国”脱离西班牙联邦共和国获得“独立”。这当然都立即被中央政府制止。之后西班牙内战爆发，弗朗哥（Francisco Franco）独裁政府最终在1939年掌权，加泰罗尼亚被攻占。当时的自治政府领导人贡巴尼斯逃至法国，但于1940年被捕&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入弗朗哥独裁时期后，加泰罗尼亚受到了严重的压制。讲着卡斯蒂利亚语的弗朗哥不但剥夺了加泰罗尼亚自治权、还禁用加泰兰语，来打压加泰罗尼亚的民族情感。1940年，被捕的贡巴尼斯就在巴塞罗那的山顶上被枪决了。在一些加泰罗尼亚人看来，这些手段简直是中央政府在将加泰罗尼亚人的政治理想和民族文化一并丢下断崖。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/sCC71Yz6ZXxRy99EGNQzkcRSPhXCM5UmKQEVQMpYMpXmAQAAVgEAAFBO.png&quot;/&gt;弗朗哥独裁时期，加泰罗尼亚的自治受到严重打压。图片来源：wikimedia.org&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民族区域问题激化容易，解决起来却需要大量工作和矛盾双方的让步妥协。1975年独裁者佛朗哥去世，胡安卡洛斯一世登上王位，开始实行君主立宪制并开展民主改革。为了取得加泰罗尼亚人的信任，国王使用禁用了将近40年的加泰兰语进行了直播演讲，接见加泰的反对派领导人、访问加泰并亲自接见安抚那里的工人&lt;sup&gt;[7]&lt;/sup&gt;1978年，中央政府和加泰罗尼亚政府一道颁布了沿用至今的西班牙宪法。加泰罗尼亚的自治区获得合理恢复，分离主义也暂时得到遏制。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;为什么想要脱离西班牙？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;然而，国内的经济发展不平衡成为了新的矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地理位置优越的加泰罗尼亚，在工业革命后逐渐成为西班牙经济第一大区，其首府巴塞罗那也成为了欧洲的经济文化重城。但是，2008年经济危机重创西班牙后，中央政府的税收政策加重了加泰罗尼亚的经济负担。根据自治政府2012年发表的2006-2009年加泰罗尼亚财政报告显示，此四年间，占全国总人数16%的加泰罗尼亚贡献了国民生产总值的18.6%，位列全国第一；上缴税款占政府财政收入的19.5%，同样是最多的。然而，政府对加泰罗尼亚的财政拨款则仅占全国的14%&lt;sup&gt;[8]&lt;/sup&gt;。这两者间的差距，引起了一些加泰罗尼亚人的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，近年来激化的社会矛盾也被左翼政党有意识地引导向分离主义和民族主义。2005年，加泰罗尼亚议会主张将《加泰罗尼亚自治章程》中的加泰罗尼亚“民族”一词由nacionalidad改为nación（可对照英语中的nationality和nation两词，后者具有更强的“国家”意味）。这一修改在2006年通过后，在2010年被西班牙宪法法院重写14个条款，激起了部分加泰罗尼亚人的极大不满。2010年7月，巴塞罗那的保守派报纸《先锋报》（La Vanguardia）公布民调，48%的加泰罗尼亚人支持独立，只有略高于10%的人反对。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;加泰罗尼亚“独立”将有什么后果？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在历史上面对多次分离主义的威胁后，西班牙在制宪时也留了心。1978年宪法第155条就是专门针对区域分裂问题所制定。简单来说，如果某自治区政府发起“独立公投”甚至真的到了“宣布独立”的那一步，则宣告其行为违宪，结果不受法律承认。且中央政府保留废除自治区政府、收回区域自治权并接管该大区的权力&lt;sup&gt;[9]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在当地时间10月27日下午三点多加泰罗尼亚政府单方面宣布“独立”后，拉霍伊领导的西班牙政府迅速做出反应，经参议院投票通过后，启动宪法155条。27日晚，拉霍伊即发表电视讲话，宣布将解除普伊格德蒙特职务并解散自治区议会，重新选举的日期定于12月21日。10月28日，西班牙政府宣布由西班牙副首相德圣玛丽亚接管加泰罗尼亚。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/h3yQGi9qxi9GJwpDBBxXRl5_OHFfXcrSVX9guMUbMlOsAgAAgAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;西班牙首相马里亚诺·拉霍伊（上图）在10月27日宣布解散加泰罗尼亚自治区议会。图片来源：euronews.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙检察院以叛乱、煽动和滥用公共资金等罪名申请起诉普伊格德蒙特等前自治政府官员。10月30日，普伊格德蒙特逃往比利时，寻求政治避难。目前法院已通过检察院的申请，截至11月3日，已有8人被抓获&lt;sup&gt;[10]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加泰罗尼亚单方面宣布“独立”建国，给本就不景气的西班牙经济又蒙上了一层阴影。西班牙股市在公告发出后跌破10200点（约下跌150点）&lt;sup&gt;[11]&lt;/sup&gt;。而欧美各国及欧盟纷纷第一时间发声，表示站在西班牙政府这边，不承认加泰罗尼亚是一个独立国家。欧洲在2016年已经经受了英国脱欧公投造成的经济震荡，他们决不会给这番挑战经济稳定的危机出现的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，加泰罗尼亚群众仍希望和平对话解决危机。在巴塞罗那，大批民众曾上街示威，反对加泰罗尼亚独立。加泰罗尼亚地方和西班牙的关系将何去何从，目前还尚不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Calo）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Referéndum de independencia de Cataluña de 2017. es. wikipeidia.org(2017). &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;林达，加泰罗尼亚为何要独立？，《东方早报•上海书评》（2014年8月31日）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cataluña. es. wikipeidia.org(2017). &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El nacionalismo catalán, explicado en 4 minutos | España&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Semana Trágica. es. wikipedia. org(2017).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lluís Companys. es. wikipedia. org(2017). &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Carlos Gil Andrés, La Cuestión Catalana, Historia y Política, 《Camibio 16》（2015.9, P58-P60）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Resultados de la balanza fiscal de Cataluña con el sector público central 2006-2009, Departament d’Economia i Coneixement, Generalitat de Catalunya(2012.3, P7)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Artículo 155 de la Constitución española de 1978. es. wikipeidia.org(2017). &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El Govern de Puigdemont, entre la cárcel y Bruselas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El Ibex 35 corrige un 1,45% hasta los 10.197 tras la declaración de independencia en Cataluña&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;文章题图：wikimedia.org&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442457%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:02:00 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442457/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>喝酒就喝酒，保健效果还是免了吧</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442449/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442449/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;70&quot;&gt;
&lt;p&gt;国内食品发酵类专业的牛校江南大学，它的副校长，也是国内白酒发酵领域的牛人徐岩教授，最近发布了一个“科研成果”：经过他们的研究，国内某品牌白酒中含有比其他酒更高浓度的地衣素。而地衣素是有“健康价值”的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/ne0cD7cUMgWIGIsVrsot279dK5Y34PxGEpbN9sTjABYnAgAAZQEAAFBO.png&quot;/&gt;《人民日报》报道截图&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是科研单位很开心，毕竟又结了一个课题。酒企很开心，不管多少，地衣素是国外酒没有的嘛。有些媒体很开心，商务部门的年度任务完成难度又小了些。部分股民很开心，眼看这白酒板块是涨不停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于其他人呢？我怕是要给大家扫兴了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;地衣素是啥东西？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;地衣素（lichenysin）是由地衣芽孢杆菌（&lt;em&gt;Bacillus licheniformis&lt;/em&gt;）分泌的物质，地衣芽孢杆菌是广泛存在于自然界的一种细菌。中国白酒用酒曲发酵，而酒曲其实是真菌和细菌的复合物。每家的曲里面的菌种都不一样，所以发酵产物复杂，造就了白酒“风格风味多样”。作为路人甲，地衣芽孢杆菌混进酒曲里，导致发酵产物里出现了地衣素，那再正常不过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那路人甲怎么就成了健康卫士呢？这要回溯到三十几年前，那时候我们国内的临床微生物学家特别喜欢做“抑菌实验”，也就是看看某个物质或者菌种能不能在培养皿里抑制有害菌的生长。毕竟八十几年前弗莱明就是这样发现青霉素的。那时候有个大夫把某位病人的阴道拭子做了微生物培养，发现除了常见的乳酸杆菌（阴道正常菌群，产生的酸性环境可以抑制其他有害微生物的生长）外还有一种不认识的，鉴定结果是地衣芽孢杆菌。实验室研究发现，在乳酸杆菌制造的酸性环境里，这种菌可以很好地生长，并且可以抑制诸如金黄色葡萄球菌之类的有害菌生长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个年代，益生菌的概念比现在还火。当年咱们爸爸妈妈和爷爷奶奶折腾“红茶菌”的劲头可比咱们发“酵素”劲头大多了。太阳底下无新事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是针对地衣芽孢杆菌的研究展开了，延续至今的，是各种地衣芽孢杆菌活菌制剂，从治拉肚子到阴道炎，用途非常广泛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地衣素作为从地衣芽孢杆菌里分离出来的代谢产物，也被研究了。实验室研究发现了它的各种生物活性。但是，实验室研究千千万，能走到临床的万而无一。&lt;strong&gt;做不了药有时候更好，可以开发保健品啊&lt;/strong&gt;，毕竟只要吃不坏就行。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;酒里有地衣素就能抗癌？酒里还有酒精呢！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;白酒里有地衣素（或者其他任何你没听说过的名词）意味着什么？首先意味着发酵型白酒很复杂，什么泥煤味、坚果香、烟草味、花果香……那都不算什么，我们的酒能喝出烧塑料的味和八十种不同的烂菜叶味，如果你不懂得“品”的话。其次意味着徐教授的实验室检测技术又进步了。现在检测技术越来越精准，痕量检测甚至可以检出一万亿分之一这样的浓度水平来。所以，什么东西里发现了什么我都不奇怪，不管是企鹅体内的DDT还是白酒里的抗癌物质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到抗癌，“在酒里发现微量的抗癌物质，所以适量饮酒有益健康”这样的逻辑推导堪称经典。因为，&lt;strong&gt;无论何种酒，酒精都是其中的重要或者主要成分，而酒精是一类致癌物&lt;/strong&gt;。酒精可以导致口腔癌、咽喉癌、食道癌、胃癌、肝癌、结肠癌和乳腺癌，证据确凿。除此之外，酒精的其他危害大家更清楚了，它是中国成年人的第六大致死因素，每年直接导致超过30万国人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这还不够让人警醒，下一个数据会让你更“细思极恐”——酒精每年在中国造成的“失能调整寿命年”（DALY）将近1400万年。 DALY的意思是因为某种因素导致发病到死亡所损失的全部健康寿命。也就是说，如果完全不喝酒，中国人每年都会多健康生活1400万年。细思一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那中国人现在饮酒的情况如何？根据世卫组织和其他公共卫生机构的研究，2010年我国15岁以上人群人均年纯酒精摄入量是6.7升，在国际上是中游水平。但是调查发现，我们的饮酒比例并不高，差不多一半的15岁以上男性和八成以上的15岁以上女性表示自己不饮酒。这样换算下来，喝酒的那些人的人均年酒精消费量高达15升以上，位居世界前列。更令人担忧的是，在全球人均酒精消费量持续下降的趋势下，我们上演着“醉美逆行”，消费量持续上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/t6Ok5AY_Ny0t7uxZBgLAUMxrKvtzPn_5GZ5Qirmw-S74BAAAxQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/356&quot;/&gt;图中虚线所示为中国人均酒精摄入量的变化，按全国人口计算得出的数值和其他国家比不算太高。但如果只计算喝酒的人，那么他们的人均年酒精摄入量在2010年就达到了15.1升，居世界前列。图片来源：文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也喝酒，虽然喝下去的每一滴酒都给我带来更高的健康风险。但是作为人类使用历史最久的毒品，我知晓喝酒的健康风险，在享受它的社交功能的同时尽量控制这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一个酒企不去提升自己产品的口味和稳定性，不去发掘产品的文化价值，而是去搞什么“保健效果”，我觉得，不管是哪家，只要这么干的，都是流氓。无论中外。（编辑：odette）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Heng Jiang, Robin Room, Wei Hao, Alcohol and related health issues in China: action needed. The Lancet Global Health Vol 3, e190-e191, April 2015&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442449%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:01:59 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442449/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>苏门答腊发现新种猩猩，揭示400万年演化史诗</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442460/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442460/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;126&quot;&gt;
&lt;p&gt;今日，《当代生物学》杂志发表了一篇爆炸性的论文：科学家在苏门答腊岛上发现了一个猩猩新种&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。《科学》杂志的报道评论说：这是自1929年发现倭黑猩猩之后，人类第一次发现新种大猿&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。自此，现生人科物种增加到了8种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新种被命名为达巴奴里猩猩（&lt;em&gt;Pongo tapanuliensis&lt;/em&gt;，中文名为暂译&lt;sup&gt;[注1]&lt;/sup&gt;），是以发现地印尼北苏门答腊省达巴奴里命名。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/jKe6Iu331dQGrVCq4KEFhrTkqKuWKBhBFf91OU9c_puwBAAAIAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;大胡子雄性达巴奴里猩猩。拍摄者：Tim Laman&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家并非不知道此处有猩猩，但一直把他们当中是苏门答腊猩猩（&lt;em&gt;P. abelii&lt;/em&gt;）的一个种群。但这一群猩猩的食性很奇怪，特爱吃毛毛虫和松果，这在猩猩属当中非常独特。于是吸引了科学家们的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于分类学家来说，最容易获得的DNA样本来自于粪便当中。捡屎测出来的数据却让他们大吃了一斤：这些个体的基因，居然和千里之外的婆罗洲猩猩（&lt;em&gt;P. pygmaeus&lt;/em&gt;）关系更近。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/G3NQTahQ1ksvbg-AcYKQ6_Yv082bJMxZG1Mg3KxBvHiAAgAAqwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;达巴奴里猩猩的头骨。图片来自研究团队&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大规模的研究开始了。分类学家们动用了行为、形态、分子生物学等方面的工具，利用了37个个体的全基因组。发现这一群猩猩的颅骨、牙齿、下颌和其他猩猩有显著区别，毛发更卷，胡子更长，基因也有显著差异。因此应该独立成种——这就是我们的达巴奴里猩猩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达巴奴里猩猩生活在苏门答腊岛北部的多峇湖以南，苏门答腊猩猩生活在多峇湖以北，两者栖息地之间的直线距离仅有大约100公里。猩猩属的第三个成员婆罗洲猩猩，生活在千里之外的婆罗洲，和前两种间隔着大海和群山。为什么达巴奴里猩猩反而与他们关系更近？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/LXb9YuqrAaZsOOmHQxXwBgnzVa0GrcMQeFLB0aD6s8DDAQAANAEAAFBO.png&quot;/&gt;三种猩猩的分布。图片编译自参考文献[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这得从东南亚的地形说起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东南亚由两部分组成：一部分自中国南方向南延伸到大海当中，那是中南半岛和马来半岛，这是东南亚的大陆部分；一部分是更南方的群岛，其中最大的是婆罗洲，在它旁边还有苏门答腊岛、爪哇岛等许许多多大大小小的岛屿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些地区，看起来是海中的一叶叶扁舟。但在地史上可不是这个样子。在冰期当中，许多水变成了冰川，海平面下降，大陆和许多岛屿连了起来。在过去200万年间的若干次冰期里，中南半岛、马来半岛、婆罗洲、苏门答腊岛、爪哇岛等岛屿连了起来，组成了一块被称为“巽他古陆”的区域——这样的连接在东南亚不止发生了一次，更早也有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，来自大陆的动植物涌进了巽他古陆。直到今天，婆罗洲、苏门答腊、爪哇岛和泰国、柬埔寨甚至中国南方的物种分布都很像，这就是巽他古陆带来的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/oGi9xSx0D4EjpIfhVRjmynKkkukH6q_3fGfC8uJuHI_QBwAANQUAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;亚洲象分布于印尼的多个岛屿上，是巽他古陆动植物迁徙的一个例子。图为婆罗洲侏儒象，拍摄于亚庇洛高宜野生动物园。拍摄者：花落成蚀&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猩猩属的祖先其实来自大陆。人科物种的起源应该在非洲，它们一波波地迁出，在整个旧大陆上开枝散叶。在中国南方发现的身高可达3米的布氏巨猿（&lt;em&gt;Gigantopithecus blacki&lt;/em&gt;），就是猩猩属在东亚大陆上的亲戚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们没有时光机，不能亲眼见到猩猩属的祖先开拓东南亚。但这一次达巴奴里猩猩的发现，让我们在基因当中发现了猩猩属的演化轨迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约在300万-400万年前，某次地质事件让东南亚的大陆和海岛连了起来。来自大陆的猩猩祖先从马来半岛来到了苏门答腊岛，首次“殖民”了多峇湖以北的地区。这很有可能就是猩猩属诞生的标志性事件。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/xVNmPm3XFNJLfhEXhnrWmaNAmmXEYYl6TYg5mAyZCMx4BQAAdQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/287&quot;/&gt;左图为婆罗洲猩猩，右图为苏门答腊猩猩。这两个个体都为雄性，可见前者脸盘更大，后者胡子和毛更长。图片来源：花蚀，Jeff Samaniego。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基因证据发现，在338万年前，猩猩属明显分化成了两群。一群留在了多峇湖以北，他们就是现代苏门答腊猩猩的祖先。一群跨越了多峇湖地区的群山，进入苏门答腊岛更南方的区域，我们暂且称他们为南方猩猩，他们是达巴奴里猩猩和婆罗洲猩猩的祖先，二者之间的亲缘关系就是这么来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而到了67万年前，南方猩猩发生了分化。中国的冰川遗迹告诉我们，在距今大约62万-68万年前曾有过一次鄱阳冰期。那时海平面下降，或许南方猩猩就是借这个机会从苏门答腊岛来到了婆罗洲。达巴奴里猩猩和婆罗洲猩猩就此分家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管分了家，这三种猩猩之间依旧有基因交流。猩猩属的社会主要还是母系社会，雌性为主的家庭占据祖上传下来的地盘，生了儿子就让他们外出漂泊，传递基因。在三种猩猩的基因当中，人类都发现过基因交流的痕迹。多峇湖地区的群山远比两岛之间的海峡容易跨越，更是无法阻挡南北间频繁的交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到，直到大灾变的降临。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约在75000年前，多峇湖地区发生了一件改变了整个地球的大事——一座超级火山爆发了。这是过去25万年中最强的火山喷发，火山爆发指数（VEI）达到8级，自奥陶纪起的4.9亿年间一共只出现过47次这种强度的火山爆发事件。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/GIaziqe55aTsP98f2OI4WIu6_FgzBUfc9lguU2TIyCj7AwAAAAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/482&quot;/&gt;火山喷发物的推测对比。最右是多峇超级火山爆发的推测，最左边是毁灭了庞贝城的维苏威火山喷发。图片来源：World Fossil society&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大地之怒喷薄而出，整座山被炸飞了，制造出长100千米、宽30千米、500米深的多峇湖——现今地球上最大的火山湖。火山灰遮天蔽日，全球降温。随后的1000年里，可能出现了一次小冰期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多地区的生态系统几近崩溃。达巴奴里猩猩遭受了灭顶之灾，他们的许多种群覆灭了。基因证据显示，大约在1万-2万年前达巴奴里猩猩和苏门答腊猩猩的基因交流几乎停止了，这很可能就是这次火山喷发导致的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/SG1JT6qwKlAwbD2fEb9CFC2iSGGqEbNwCn4zxrYalAMABQAAAAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/384&quot;/&gt;宁静美丽的多峇湖。图片来源：places-city.blogspot.hk&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场多峇巨灾当中，我们的祖先也受到了极大的影响。但毕竟种性强韧。正好是在巨灾的同期或是不久之后，人类来到了苏门答腊岛，占领了平原，侵入了山地，铲平了森林，占领了这里。达巴奴里猩猩本来有恢复的可能，但在人类到达之后，机会消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自此之后，达巴奴里猩猩在苏门答腊岛南部的栖息地渐次失去。他们和关系远的苏门答腊猩猩住得近、关系近的婆罗洲猩猩住得远的分布格局就此形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现如今，这个新发现的古老物种仅剩800个个体。一发现，就成为全世界最珍稀的人科动物。人类的压力在让他们濒临灭绝。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/Ds-eLSEJSuN_EsFVy0dBpIAJuI5yb8x65L_MPg_AkknAAQAAvAEAAFBO.png&quot;/&gt;达巴奴里猩猩的分布区，红色为研究者建议的生态廊道。图片来源：参考文献[2]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一次，我们可能还有拯救他们的机会。达巴奴里猩猩的栖息地被道路和人类居住区分割成了四块，研究者强烈建议建设三条廊道将它们沟连起来，防止栖息地的破碎。关心这个物种人强烈建议对他们进行更强有力的保护，帮助他们抵御偷猎者的袭击和森林的破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望保护顺利。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/UJwMvOMJW9PbAyQigFSoJ2koHmv2iG75qyAw5S3T9EkqAwAAHAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;希望达巴奴里猩猩长存。拍摄者：Maxime Aliaga&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;注释：&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;“Tapanuli”一词，中文互联网上较多译为“打巴奴里”。但在向一位熟悉印尼华人圈的朋友求证翻译时，他这个译名印尼华人并不喜欢。“打”有贬义，“打巴”在粤语里听起来有“枪毙”的意思，因此他们逐渐弃用“打巴奴尼”而改用“达巴奴里”，此处从他的意见。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Nater et al., Morphometric, Behavioral, and Genomic Evidence for a New Orangutan Species, Current Biology (2017), https://doi.org/10.1016/j.cub.2017.09.047&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Erik Stokstad. New ape found, sparking fears for its survival. Science (2017), Vol. 358, Issue 6363, pp. 572-573 &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;（编辑：Calo）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;文章题图：Tim Laman&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442460%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:01:58 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442460/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>被发现的时候，这种人类的亲戚已经快要消失了</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442459/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442459/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;33.169466666667&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:Ent&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;54&quot;&gt;
&lt;p&gt;当他们赶到那只红毛猩猩身边的时候，它已经快死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年11月，在苏门答腊的达巴奴里做研究的生物学家马修·诺瓦克听说有一只红毛猩猩走出丛林，入侵了附近的果园。等他和兽医赶到时，这只猩猩已经被村民打得遍体鳞伤，脸上和手上到处都是刀痕。虽然诺瓦克和他的同事竭尽全力，八天后，这只猩猩还是死去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是一个新的红毛猩猩物种，达巴奴里猩猩（&lt;em&gt;Pongo tapanuliensis&lt;/em&gt; sp. nov.）。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/SGE3LVsiSa3qwWcvWHSv6FE8jgZbU7ncscCw6c5niRWwBAAAIAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/JhtPhtuMRpTfY0Sxvx7yjCUnMKHp1mYWpHgPULCrgaCwBAAAIAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：论文&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红毛猩猩曾经只是单独的一个物种。2001年，研究者同意应当把它分成两种：婆罗洲猩猩和苏门答腊猩猩。前者现存约105000只，后者14000只。但诺瓦克用了四年去证明红毛猩猩其实还有第三种，论文发表在了今天的Current Biology上。虽然达巴奴里猩猩分布于苏门答腊岛上，但是它和隔着大海的婆罗洲猩猩亲缘关系较近，反而与北方仅仅相距一天路程的苏门答腊猩猩亲缘关系较远。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/VvzT5gH-bsB1s5SGNVKyZsje0eYCAjV0rmFXA26JNZTFAQAA-gIAAFBO.png&quot;/&gt;达巴奴里猩猩的分布区域。图片来源：Science&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达巴奴里猩猩在头骨形状、牙齿和下颚上都和其他猩猩有明显的差异，体毛更卷，胡须更明显；它生活的地点也更偏高山，食物和北方亲戚不同，雄性的鸣叫更高昂。最有趣的是它的基因组成：这只达巴奴里猩猩虽然核基因组与线粒体都接近婆罗洲猩猩，但它的Y染色体反而近似于邻居苏门答腊猩猩。红毛猩猩的雌性不爱挪窝，基因扩散主要靠雄性，看起来两群猩猩分道扬镳之后很长时间里依然时不时有对方的雄性“入赘”，并带来少量的基因流动。不过这个流动在几万年前减少并最终断绝了，可能是因为多峇湖火山的喷发，也可能是因为人类的到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而如果达巴奴里猩猩是一个新物种，那就意味着它是所有大猿里最濒危的一个物种——只剩下800只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现一个物种需要拆成几个新物种，这件事情喜忧参半。一个动物物种可以等同于一个基本独立的基因库，保存了一段独一无二的历史。今天的生物学基本上没有哪个领域不依赖于跨物种对比，比较几段历史之间的相同和不同对研究者有莫大的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，这也意味着每个物种自己的数量、分布范围和多样性要比过去以为的少。换言之，保护起来更难得多了。因为严重的栖息地破坏，苏门答腊猩猩已经是极危（CR），从中分出来的达巴奴里猩猩又会是什么状态呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达巴奴里猩猩的基因组里发现了相当长的纯合片段，这意味着它们可能已经不得不开始近亲交配。好消息是，因为山地崎岖，还有生物学家盖布瑞拉·弗雷德里克森在十年前的努力，这里没有官方的森林开发项目。坏消息是，道路建设、违法开荒、猎杀和红毛猩猩贸易这几个“常规”危险依然存在，更不要说开篇提到的人兽冲突。这一区域还有一个水电计划，水坝本身会影响它8%的栖息地，但更大的问题是可能会影响到东部和西部森林相连接的走廊，让本来已经不大的森林进一步碎片化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们发现这种红毛猩猩的存在时，它已经快要消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但和四年前的诺瓦克不同，我们还有能做的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nater et al., Morphometric, Behavioral, and Genomic Evidence for a New Orangutan Species, Current Biology (2017)&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;题图来源：Andrew Walmsley&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442459%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:01:57 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442459/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>法老都拦不住高能物理学家了，他们发现了吉萨大金字塔里隐藏的秘密！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442458/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442458/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;98&quot;&gt;
&lt;p&gt;科学家在吉萨大金字塔里发现了一间新的密室。不过，发现这个秘密的并不是考古学家，而是几位物理学家。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/ljV42lVyaCFVoItdOuV1BE0pvBiuPBudxknIgHUBdQm4BgAAmgkAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/914&quot;/&gt;吉萨金字塔群鸟瞰图。图片来源：HIP Institute | ScanPyramids mission&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吉萨大金字塔，或者叫胡夫金字塔，建于公元前2560年左右[1]，是埃及第四王朝法老胡夫的陵寝，也是埃及吉萨金字塔群里最古老、最大的一座金字塔。在落成之后的3800多年里，曾经146米高的吉萨大金字塔一直都是地球上最高的人造建筑（这个头衔直到1311年才被英国的林肯大教堂摘走）[2]。然而，几千年过去了，人们一直不知道这座无与伦比的宏伟建筑是如何建造的，也不知道它的内部结构究竟是个什么样子。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/RmW5DliqU0IQzSQ2WhWYhtYn2ljWP8sdrcydq4DJz97cBQAAGgQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/448&quot;/&gt;吉萨大金字塔的内部结构。图片来源：Wikipedia | 制图：Jeff Dahl&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吉萨大金字塔里有三个已知的房间。一间叫“国王室”，相传是法老胡夫长眠的寝室；一间叫“王后室”；还有一个在地下未完工的房间。狭长的甬道连接着这些房间，南北向竖直分布在金字塔内部。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/F3b9dzmDpq11mPO2igeQNaY5HAPr6pFcQI3S9g4HXoFlBwAATgQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/372&quot;/&gt;吉萨大金字塔通往国王室的大甬道。图片来源：HIP Institute | ScanPyramids mission&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家们尝试过用各种各样不同的技术来弄清吉萨大金字塔的内部结构，试过微重力探测，试过机器人拍摄，试过地质雷达勘测，然而这么多年过去了，几乎一无所获[3]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一次，来自法国巴黎遗迹创新保护研究所（HIP Institute）的迈赫迪·塔尤比（Mehdi Tayoubi），来自日本名古屋大学的森本久由（Kunihiro Morishima），和他们的同事们，用μ子成像技术，终于有了些突破[3]。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/aNMO2Ct7DQFjuYmMaGbRCx5TslDZRfOROlVT7pTWNXKABwAAOAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;研究团队在用增强现实（AR）技术回看在吉萨大金字塔中探测到的巨大空洞。图片来源：HIP Institute | ScanPyramids mission&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;μ子（muon，读做“谬子”）常被称为μ介子，这来自历史上的一个误会。受电磁力是光子交换的思想启发，日本理论物理学家汤川秀树提出，核力的产生也是交换某种粒子的结果，并把这种交换粒子称为介子。根据原子核的大小和量子力学中的测不准原理，汤川秀树估计这种新粒子的质量应该是质子重量的五分之一。后来人们果然在宇宙线中找到了质量差不多的粒子，就把这种粒子叫做μ介子。但接着科学家又发现，μ介子跟核力并没有关系，并找到了真正跟核力有关系的π介子。这才发现μ介子并不是介子（由一对正反夸克组成），而是电子的表兄。除了质量比电子重两百倍外，其它基本性质跟电子几乎一模一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了正好产生一对正反μ子的情况，μ子总是跟μ中微子成对产生。来自太空的原初宇宙射线在地球大气层中会产生大量的粒子，其中就包括μ子。伴随μ子的产生或者衰变，都会有μ中微子产生。反之也是这样。由于中微子本身不能被探测，科学家总是通过探测μ中微子与物质反应产生的μ子，来间接探测μ中微子。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/pYvXPXDJZfMs7sizyIwE5DyvqJq84pA0gCxt90GmrXWAFgAAAA8AAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;法国原子能委员会（CEA）的研究组在大金字塔的正北面架设μ子望远镜。图片来源：HIP Institute | ScanPyramids mission&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;探测μ中微子已经带来了两个诺贝尔奖。一个是发现加速器产生的“中微子”在与物质反应的时候只能产生μ子，不能产生电子——证明加速器产生的“中微子”与伴随电子产生的中微子不是同一种粒子，是另外一种中微子——μ中微子。这个发现获得了1988年的诺贝尔奖。另一个是日本的超级神冈探测器发现μ中微子发生了振荡，获得了2015年的诺贝尔奖。这两次发现中，探测器探测到的其实都是μ子。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/EeThqgJ-rN6bJ7Jx9HcC-snqKFI87STl7niJB77uW2CAFgAAAA8AAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;名古屋大学的科学家在王后室里铺设μ子乳胶胶片。图片来源：HIP Institute | ScanPyramids mission&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宇宙线产生的μ子非常多，来自各个方向。在地表上，每平方米每秒能有200个（由于地磁场的影响，不同的地方略有不同）。这些μ子对中微子探测实验会造成严重的影响。不过μ子穿过物质的时候会被吸收，被吸收的程度主要取决于穿过物质的材料、密度及穿过的路径长度，所以中微子实验总是在很深的地下，利用岩石来吸收μ子。在100米深的地下，μ子数会从地表的每平方米每秒200个减少到1个；到地下700米会减少到0.002个。位于四川雅砻江锦屏的中国锦屏地下实验室是现在世界上岩石覆盖最深的实验室，在2400米深的地下。在那里，每平方米每秒钟只能找到百万分之几个μ子。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/VN1NQ1XpNXBpb3isPTPKcGrq27c_9zBGg1rLlnlNx5WAFgAAAA8AAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;日本高能加速器研究机构的团队在王后室里架设μ子闪烁计数器。图片来源：HIP Institute | ScanPyramids mission&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于科学家已经把μ子与物质的作用研究得非常清楚了，所以可以很准确地通过计算机模拟μ子穿过不同物体时被吸收的程度。以前有个法国中微子实验模拟了它的地下实验室应该看到的μ子数，结果发现模拟数值跟实际观测测到的不一致。后来通过地质调查找到了问题所在，原来是实验室头顶上的山体有一部分密度异常，影响了μ子穿过山体时被吸收的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次在吉萨大金字塔里发现密室就是这个原理——如果金字塔里有密室，也就是一个中空的空间，那么μ子在穿过整个金字塔的时候，这一部分吸收的μ子就会比其他地方少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换句话说，因为在各个方向上都有宇宙线产生的μ子，所以可以在金字塔的不同的地点探测来自不同方向的μ子。如果在某方向探测到了比预期数量多的μ子，那很可能就说明，在这个方向上的金字塔内存在一个中空的密室。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/LiN7Z2QOvyx56ngc8-aoR59Pa3RynBTjMrS-Mb4DxAucCAAAWgcAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/546&quot;/&gt;研究团队在大金字塔中设置的三套μ子探测器的位置，以及它们观测μ子来源的方向。图片来源：参考文献[3] | 翻译：小米&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔尤比和同事们这次就使用了三种不同的μ子检测技术，在吉萨大金字塔内部新发现了一个大型的中空结构。他们估计这间密室至少有30米长，在大甬道的上方，有和大甬道类似的三角形横截面。可惜的是，μ子成像技术只能发现那里（应该）有这么一间密室，并不能告诉科学家这间密室的详细结构和作用。不过，这也是吉萨大金字塔里的大发现了。或许，在不久的将来，就有更新的技术能够一窥密室的真容，帮助科学家高清吉萨大金字塔的内部构造，揭开尘封了几千年的金字塔建造之谜。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/gS1O6IiXuGu1hf9Xc-j2JgbnbG9QylLD-C-a0aPaywamDgAAPQgAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/A5_wTibhxdBxyBDDlYniMxdBEDIwiz1MXHBidg9_LAGmDgAAPQgAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;在吉萨大金字塔里找到的密室位置示意图。研究团队猜测，这个密室也许是像第一幅图那样横在大甬道上方，也许是像第二幅图那样和大甬道平行。图片来源：HIP Institute | ScanPyramids mission&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，μ子成像还有很多其他的应用。比如福岛核电站损毁的反应堆，人不能呆在那里，假如放一个μ子探测器在里面或附近，就可以大致看见里面的情况，监视反应堆的变化。再比如，在小一点的火山旁边放上μ子探测器，可以监视内部岩浆的活动情况，预报火山爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想用μ子成像技术来找宝贝当然也可以。不过前提是，你得能把探测器放到宝贝下面去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦对了，还需要几位高能物理学家。（编辑：阿娇）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Wikipedia, Great Pyramid of Giza. Last visited on November 2, 2017. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wikipedia, List of tallest buildings and structures. Last visited on November 2, 2017. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Morishima, K. et al. Discovery of a big void in Khufu’s Pyramid by observation of cosmic-ray muons. Nature dx.doi.org/10.1038/nature24647 (2017).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442458%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 08:01:56 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442458/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>