<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>我花了两年时间，试图解决我稿件里的性别不平衡</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442793/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442793/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;100&quot;&gt;
&lt;p&gt;（周唯/译，vicko238、Ent/校）2015年12月，我写了一篇CRISPR基因编辑技术潜在用途的稿子。这篇稿子基于我在华盛顿特区参加的一次会议，引用了六名男性和一名女性。这六名男性包括五名科学家和一名历史学家，都因其专业知识而被引用。这位女士是一家细胞组织库银行的联络总监，引用她的部分是关于她作为一名遗传病孩子的母亲的经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/0eNVqHoZM63W1eiWtj8cSdLmnlhBHpt-mwb73YUyRr_AAwAAgAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我注意到了这种反差——不光是男女绝对数量上的反差，也是因为他们被引用的方式，但只是在这篇稿子发表后。更让人感到过分的是，CRISPR基因编辑技术领域根本不乏优秀的女性科学家。事实上，这一技术领域的两位先驱艾曼纽·夏庞蒂埃（Emmanuelle Charpentier）和詹妮弗·杜德纳（Jennifer Doudna）都是女性，她们都在此会议上发言。然而，你读了我的文章后很可能会认为CRISPR只是男性的成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个月后，我的同事艾德丽安·拉芙兰斯  (Adrienne LaFrance) 发表了篇文章，文章里她分析了她发表在《大西洋月刊》的稿件中被引用人的性别比例。 2013年，在麻省理工学院的一位计算机科学家的帮助下，她清点了自己一年的稿件。 在她的136篇稿件里提到的人中，只有25％是女性。 她对自己2015年的稿件做了同样的事情，结果发现了更低的数字：22％。 正如艾德丽安所说：&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;“这些数字令人痛心，尤其是因为我所报道的领域——机器人，人工智能，考古学，天文学等——男性本身就比女性多。这就意味着，在女性的技能和成就遭到轻视或无视、而女性被排除在外的世界里，由于没有引用或提及很多女性，我也是造成现状的助力之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是对的。科学界的女性面临着一系列被广泛记录在案的系统性偏见。她们面临着长期以来对其智力和科学敏锐度的刻板印象。她们需要更好的大学成绩才能获得与技能相同的男性同等的声望，她们接受的指导更少，被评为比同等资历的男性更缺乏能力、更难就业。她们受到邀请去演讲的可能性更小。她们的薪酬比男性同龄人更少。她们必须应对相当多的骚扰和伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性别偏见在媒体中也是根深蒂固的，用社会学家盖伊·图赫曼（Gaye Tuchman）的话来说，女性正在被“象征意义上地消灭”。正如艾德丽安在她的文章中所指出的，“在新闻编辑室和新闻报道中，男性都是领导者——他们挣了更多的钱，获得了更多署名机会，会有更多机会出镜，而且比女性更经常在媒体中被引用。”大量的数据可以再次证明这点。&lt;strong&gt;一些分析表明，在新闻报道中，男性发声的机会比女性的多，通常和艾德丽安在她的稿件中发现的比例一样：男性有比女性多三倍的可能性被媒体引用&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在我的稿件中也发现了同样的比例。 在艾德丽安发表她的分析后不久，我回顾了我2016年到那时为止发表的作品。 在所有23个被引用的人中，24％的引用来源是女性。而在这些稿件中，35％完全没有女性发声。这让我感到惊讶。那时，我知道这个数字不会是50％，但我不觉得它会这么低。我知道我关心平等，所以我自欺欺人，认为自己并非问题的一部分。我以为消极地关注这一议题就足够了。但消极地关注远远不够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从这次后，我一直花更多时间寻找女性采访对象，试图由此来积极地纠正这种性别不平衡。 对于任何给定的稿件议题，我几乎总是试图联系数个采访对象。例如，如果我正在撰写一篇关于新的科学论文的稿件，我将会采访这些研究背后的科学家，但也会把这篇论文给其他人看，从而获得独立研究人员的评论。为了找到合适的采访对象，我会研读被这篇论文所引用的相关著作。我会通过搜索引擎谷歌来寻找在做类似研究的人。我也会在推特上寻找。我会阅读过往的新闻报道。 为了找到更多的女性信息来源，我会花费多一点时间在上述所有搜索结果中，直到我能够找到一份包括几个女性受访人的名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最重要的是，我在一个简单的电子表格中记录了我做的怎么样。这样做的重要性怎么说也不为过：这是一种防止自我欺骗的疫苗。它阻止我错误地认为万事大吉。这件事我已经做了两年了。&lt;strong&gt;在我刚开始四个月后，在我的稿件中发声的女性比例就达到50％，并且从那以后，一直维持在大约42％到61％之间。&lt;/strong&gt; 在这两年的时间里我写的312篇稿件中，只有7％的故事没有女性的声音。（这个数字不包括少数不含任何性别发声的稿件。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这么做的第一年，我还记录了我请求做采访的人数，想知道自己是否实际试图联系了相同的男女数量，仅仅是得到的回复中男女比例不平衡而已。但事实情况并非如此：2016年年初，我联系的人中，女性只占30％。 随着这一年慢慢过去，我发现我需要联系1.3名左右的男性以引用一位男性受访人，而差不多联系1.6个女性后，我才能引用到一位女性受访人。这可能有几个原因。 首先，在女性占少数领域工作的那些女性，可能已经因为工作和促狭的时间而不堪重负。第二，我怀疑女性比男性更可能拒绝接受采访，因为她们想当然地以为她们并不合适——对此我有个人的体验，但还没有经过严格的量化证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寻找不同的报道信息来源，并追踪记录它们，需要花时间，但不需要花太长时间。我认为这样做大概让每篇稿件增加了15分钟的工作量，或者说，每个星期大概要花一个小时。这似乎是一个微不足道的数字，也是记者应该争取的最低标准。我们有很多方式来增加我们信息来源的多样性，实现性别平等是迄今为止这些方式中最简单的。毕竟，根据名字很容易猜出某个人的性别，并且在跟踪进度时，有一个明显的50％的目标基准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2015年11月来，我一直在跟踪我稿件中的非白人比例。去年这一数字为26％，每个月的数据在15％到47％之间浮动。我想把这个数字变得更高。我正在考虑如何包括来自LGBTQ、残疾人或移民社区的更多声音。我在思索不仅仅是被我引用的那些人，也包括那些伴随我稿件出现的照片中的人。性别平等仅仅是个开始，而非终点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀疑论者可能会争辩说我不需没事找事，因为我的稿件仅仅只是反映了科学的现状。但我不赞同新闻应仅作为社会的镜面这种说法。是的，新闻告诉了我们这个世界是什么样子的，但它同时也把我们推向了世界可以成为的样子。新闻是向权力宣真言，为沉默者发声。新闻是个积极从新鲜的观点和声音中汲取经验的职业，而不是简单地征询一小群家喻户晓的人的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个流行的批评是，我应该不论性别，只为所有稿件关注寻找最有资格在其中发声的人。 这一点似乎表面上听起来很合理，但经不起哪怕是最温和的审视。如何认定“最合格”？ 我是否要列出某个领域的所有科学家，并按照出版物，奖项或被引用指数的数量或大小进行排列，然后将其排序，按照影响力高低自上而下去采访？ 我是否假设这些指标存在于社会的真空中，而且它们本身也并未受到我试图抵制的性别偏见的影响？ 如果我这样做，那就太天真了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请注意，当记者讨论报道更多的女性声音时，这种拒绝考虑性别而仅仅寻找最佳来源的呼声几乎总会出现。 然而，面对那些主要引用男性的新闻报道——也就是大多数新闻报道时——这种对质量的肤浅关注在哪里？它缺席了，因为正如艾德丽安在她的文章中指出的那样，这种批评暗中已经假定最好的信息来源不是女性。 这种批评暗示了，如今男性被过度代表的这一现状，是因为他们已经就是现存的最佳的信息来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我不这么认为。 我们联系通常可能被采访的人，并不是因为我们已经对他们的价值进行了客观评估，而是因为他们是最容易联系的人。&lt;/strong&gt;我们知道他们的名字。他们在谷歌搜索的结果中名列前茅。其他记者已与他们取得联系过。他们拥有声誉。然而，这一切的前提是—在一个女性相比于男性处于劣势的世界里，他们获得了这些声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个相关的批评是，一位女性仅仅只是她是女性而被采访是种侮辱。但这是个稻草人攻击。我不是因为人们的性别而去问她们的意见；我是因为她们的专业知识而提问。我接触的每一个人都有资格谈论我正在写的特定内容稿件；只不过，现在恰巧这些有资格的人中有一半是女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找到这样的人越来越容易。记者克里斯蒂娜·塞尔比（Christina Selby）在“开放笔记本”（Open Notebook）上撰文，汇编了一系列多元化新闻信息来源的小贴士。记者毛利· 布罗多夫-印迪卡多（Mollie Bloudoff-Indelicato）创建了“多元化信息来源”（Diverse Sources），这是一个未被充分代表的科学领域专家的可搜索数据库。 “500名女性科学家”是一家非营利性组织，其创建了“要求一位女性科学家”（Request a Woman Scientist），也是个类似（并更大）的数据库。两者都可以按国家、专业领域等条件进行搜素。几位科学家汇集了一份包括从业于微生物学、天文学、物理学、演化、政治学、神经科学和其他领域的女性名单。我自己个人留存了一份包括女性和少数族裔的名单，这些人在我通常报道的领域中工作。如果这些都没法帮你找到受访者，最基本的新闻方法总是有效的：询问某人。让相关领域的人给出关于采访对象的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何人都可以这样做。 正如《多伦多星报》的编辑凯西·英格斯（Kathy English）所说，“还需要很久，这种资源才能让外部的忽视女性的借口消失：‘但是我找不到一个有资格的女性。’事实上，她不仅存在，而且做好了准备，让世人听见她的声音。”（编辑：vicko238）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：osce.org&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;TheAtlantic, I spent two years trying to fix the gender imbalance in my stories.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442793%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 08:01:51 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442793/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>别的动物也像人这样会秃头吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442794/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442794/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;84&quot;&gt;
&lt;p&gt;（vicko238／译，锦衣Reload、Ent／校）额头越来越高、头发日渐稀疏、后脑勺好像更光了……对一些男性来说，这种基因决定的秃发类型是无法避免的。实际上，这些男人并没有失去头发。他们的头发只是变得越来越细小，直到肉眼难以察觉，就像刚出生的婴儿头顶一样。但是动物界的其他成员呢？长出毛发是哺乳动物的决定性特征——是的，就算是海豚和鲸鱼也有毛发——但有些哺乳动物的生命里也会有因毛发而忧伤的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些灵长类动物真的会彼此撕拽毛发，直到把对方拽秃才停止。眼镜熊（&lt;em&gt;Tremarctos ornatus&lt;/em&gt;）会得秃毛症。秃毛症会让熊痒到不行，以至于动物园出于人道主义，有时候会考虑实施安乐死。但是，仅有几种动物会经历与老年人类男性类似的长期秃发（毛）：短尾猴（&lt;em&gt;Macaca arctoides&lt;/em&gt;）、腊肠犬和灵缇犬。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/bUCLd0BielygR9DzKLY4WEBfYhTKVb_jH_Po-sTBwQEABQAAVQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;动物园里的眼镜熊。图片来源：Pixel-mixer／Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“动物大部分的秃毛现象都能被治愈。”爱丁堡大学小动物皮肤科的高级讲师蒂姆•纳托尔（Tim Nuttall）说。“不幸的是，类似人类男性秃发的情况无法治好，因为那是基因异常造成的。”纳托尔曾经研究过治疗眼镜熊秃毛症痒感的可能方法。这个病症不是基因问题，而是一种免疫介导过程（类似人类的湿疹）导致的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动物掉毛有许多种不同的机制，从搔抓造成的落发等短期损伤，到创伤引起的更长期的伤害。真菌感染可以让动物出现皮癣，寄生的螨虫会导致疥螨或者“任何破坏毛囊的发炎和感染”，纳托尔说。皮癣会直接损害毛干，尤其是对刺猬而言；螨虫会从发根周围取食，让毛囊越开越大，最终导致毛发掉落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，野生动物中的秃毛现象总的来说远不如人类中的普遍，英国布拉福德大学细胞生物学教授德斯蒙德•托宾（Desmond Tobin）这样认为。毕竟，一身健康的毛发对野外保暖和伪装常常是很关键的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“演化选择上的巨大压力会让动物长好毛发。”他说，“动物染色体内的许多基因都确保它们不会失去一身毛发。从这个角度看，与驯化的、受管理的动物相比，野生动物群体中的秃毛症确实要少见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几种特定的圈养或驯化动物可能会出现秃毛。主要原因之一是育种实践，这会把几种负责让哺乳动物长出健康体毛的基因搞坏。“这些动物的遗传被搞得一团糟。”托宾说。他补充道，因为毛囊与甲状腺紧密相关，所以很多秃毛的原因来自激素问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托宾和纳托尔都认为腊肠犬和灵缇犬是最容易出现秃毛症状的狗。其他狗，比如墨西哥无毛犬和中国冠毛犬都是特意被繁育出的秃毛品种，这些狗有毛囊发育不良症。 &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/e8mZ8o3lt-DL39UXNsu-jvZvvVgPEtm7DVt1E56eqk-AAgAAvAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;墨西哥无毛犬。图片来源: Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了追求无毛的育种外，饲养者试图培养出有特定颜色的狗也可能导致秃毛，比如灰色拉布拉多犬。纳托尔认为在一些个体上，追求灰色或银色会使毛变得脆弱，从而导致进行性的掉毛。正如你可能预料到的一样，相比于多种基因混杂的杂种狗，纯种狗更可能变秃（当然也更可能出现其他健康问题）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犬类之外，一些灵长类动物也会出现秃毛。艾莉森•席格蒂（Allison Heagerty）是俄勒冈卫生科学大学灵长类研究中心研究人员，最近调查了圈养的恒河猴（&lt;em&gt;Macaca mulatta&lt;/em&gt;）为什么会出现短暂的斑状秃毛现象。她和其他作者最近把研究发表在了《美国灵长类动物学》期刊上。研究者观察了多组恒河猴，每组个体数在25到60之间，通过每日半小时的观察了解这些猴子彼此社交的情况，并确定在这种高度等级化的动物中个体的地位次序。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/4Gq4oaaPawyN6QDPrzlAgyeIhhjjgt9OG39j4tHKNqQABQAAVQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;恒河猴。图片来源：Tanuj_handa／Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员想要搞清楚，是否社交性的拽毛（灵长类动物中常见行为）是造成短期秃斑的根本原因。他们还不能完全确定为什么这种猴子要拽毛，但是他们发现，拽毛行为不一定总与社会等级或实验中发现的地位次序相对应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果表明，拽毛不是造成秃毛的唯一原因。席格蒂认为，对于在研究中心圈养的恒河猴来说，掉毛也和缺少光照、缺少天然栖息地特征（草、土之类）等其他因素相关。另一个有关的原因是季节变化。研究中恒河猴一般在夏末秋初的毛发最为完好，这是它们为天气变冷做的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让恒河猴掉毛的另一个原因在人类身上也可以发现。席格蒂指出，怀孕的雌性恒河猴有时会掉毛，这与人类女性在孕期或生产后偶尔脱发是类似的。因为毛发有时会进入一个休止期。“女性怀孕时，她们头发再生周期的时间可能发生变化，我们在怀孕的猴子身上也发现了毛发再生情况的改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短期症状外，一种影响人类和恒河猴等其他灵长类的更长期的秃发（毛），叫做斑秃或鬼剃头（alopecia areata）。这种情况中，异常的免疫系统会攻击毛囊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灵长类动物中的成员短尾猴的脱毛与人类男性秃发类似。但是只有短尾猴中，年长的雌猴和雄猴都会有或多或少的脱毛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“动物不像人类有结构性的头皮区域。”托宾说。不过这并不影响人类对动物“下毒手”，短尾猴因为和人类在脱毛问题上有相似性，已经成为了一些生发药物的实验对象。显然，脱发并不是人类独有的问题。但幸运的是，脱毛可能不会让动物像人类一样经历中年危机或者惨不忍睹的挽尊手段。（编辑：锦衣Reload）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;Smithsonian. Do Other Animals Besides Humans Go Bald?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442794%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 08:01:50 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442794/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>感情不和就果断分手！你敢吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442792/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442792/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;125&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱需要勇气，分手更需要。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梁静茹曾经唱过“爱，真的需要勇气”，然而在实际生活中，比爱更需要勇气的，是分手。相比“在一起”时的轰轰烈烈，多数人的“分手”则显得有些凄凄惨惨戚戚，有时甚至会变成纠缠不清的分分合合大戏。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/TmFwOZYzeTOPLSTztyh3TzJBQqz-QRIOEeODklEmPGVQAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：123rf.com.cn正版图库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一段感情走到尽头时，能够自信潇洒的说分手是一种勇气，更是一种智慧。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;分手为什么这么难？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;生命中哪些事件所带来的压力和变化最大？心理学研究发现，当人们回答这个问题时，虽然配偶的死亡和离婚始终高居榜首，但非婚姻的浪漫伴侣关系的结束也有强大的影响&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。也就是说，&lt;strong&gt;离婚或者分手给一个人带来的压力是巨大的&lt;/strong&gt;，它可能表现在以下几个方面：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，分手会带来对变化的不适应。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心理学上有感觉适应，即在外界刺激的持续作用下，心理感受性发生变化的现象。就好像，从明亮的地方突然到了暗处，开始什么都看不见，但是随着时间的延长，原来看不见的东西慢慢可以看见了。对于光线的变化，眼睛需要一定的时间才能适应&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。同样的道理，一段关系发生变化了，也需要一个心理适应的过程，不过心理的适应往往比感觉器官的适应要复杂得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情绪的适应是心理适应中很重要的一部分。社会心理学家斯巴拉和埃默里做过一项有趣的体验式研究。他们的研究对象是一群来自弗吉尼亚大学，刚刚结束了一段爱情关系的年轻人。在一个月的时间内，斯巴拉和埃默里让这些年轻人携带有提醒功能的蜂鸣器，做情感记录，报告日常情感体验。研究监测到了包括愤怒和痛苦这两种负面情绪在内的四种情绪反应。研究者发现，当年轻人和恋人分手时，他们确实会感到强烈的痛苦和愤怒，并且这些负面情绪大概得在一个月之后才会显著减少&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，分手会带来来自人际的压力&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在集体主义文化中，人们的情感和婚姻往往会受到家庭的巨大影响，也会受到身边亲朋好友的关注，甚至是完全不相关群众的指点。这种压力，对于一些公众人物来说会表现得更明显。在这样的环境下，感情已经不是一个人的事情，而是牵一发而动全身的事情，因此分手也意味着更大的风险和压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一个闺蜜，23岁大学毕业时和异地的男朋友分手，之后就一直专心工作，直到实在忍受不了身边三姑六婆和好心同事的劝告，在一次活动中认识了现男友——个子高高的阳光帅小伙。大家都非常看好他们，等着吃喜糖呢。突然有一天，她告诉我自己想从家里搬出来住。经我仔细盘问，她才默默的说道“我跟男朋友分手了，不敢告诉我妈。我妈要知道了，肯定又要骂我，整天啰哩啰唆。我想出来住一段时间，等状态好了再回去。”由于不想再让单位的人议论，或者热心的帮忙介绍对象，她也没有告诉同事分手的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分手需要考虑的，不仅是行将结束的一段感情，还有名誉、地位、金钱、事业、家庭等诸多因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最后，分手会带来对未来不确定性的恐惧和焦虑&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分手还是不分手，这是一个问题。问题的关键来源于内心深处对未来不确定性的巨大恐惧和焦虑。可能是恐惧“恩爱夫妻”、“美满家庭”形象受损，可能是焦虑孩子的健康成长受到影响，也可能是担心事业、经济陷入窘境。总之，未来的一切都显得那么不可捉摸，让人恐惧担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/CFqhHw2vKMkfEPcabkd3-pgtlfwj0G4wEEhJSdGUmlBQAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：123rf.com.cn正版图库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分手，其实并没有想象中那么可怕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管我们在前面讨论了那么多分手可能带来的负面影响，但其实分手对我们的伤害通常并没有想象中那么严重。著名的情绪心理学家吉尔波特等人发现，人们往往会高估自己对未来事件情绪反应的强度和持续时间，即存在&lt;strong&gt;情绪预测偏差现象&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，在一项研究中，研究人员每两周就会询问一次参加调查的年轻人——如果当前的恋爱关系结束，他们预期会有什么样的感觉。如果有人真的结束了一段亲密关系，研究人员会开始跟踪他们的实际反应。结果发现，分手的年轻人往往高估了分手发生时他们感觉到的痛苦&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活中我们可能也有类似的经验。比如，马上要参加某个重要的仪式，或者登台表演，本来以为自己会紧张激动到晕倒，其实真正进行的过程中只不过是心跳快了些而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分手就是及时止损，避免产生更大的沉没成本。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何一段亲密关系的结束，都应该是一次深思熟虑后的抉择。心理学研究发现：人们不会轻率地结束他们曾承诺的亲密关系。大多数失败的感情，既有长期积怨导致的许多不满，也有伴侣彼此的情谊和恩爱，通常十分矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国社会心理学家约翰·蒂博和哈罗德·凯利提出过一个观点，叫做相互依赖理论。它认为人们就像购物那样在人际商厦里浏览。所有人都在寻找最合适的商品。我们在寻求以最小代价获取能提供最大奖赏价值的人际交往，我们只会与那些能提供足够利益的伴侣维持亲密关系。不过，由于每个人都这样做，所以亲密关系中的伴侣双方都必须满足自己的利益，否则亲密关系不可能持续下去&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据相互依赖理论，人们一般不会仅仅因为不满意就离开他们的伴侣，只有当他们通过比较发现，并且最终相信，没有伴侣会过得更好时，才会真正分开。也就是说，分手本身包含着对得失的复杂计算，以及对未来可能出现的替代选择的考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/vBaUiICwqt3X9-h9pMu0937cnJJdH2JJKcO5KSMNpC9QAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：123rf.com.cn正版图库&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;如何才能不分手？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实，我们并没有想象中那么不理智，无论是开始还是结束一段亲密关系，都是在头脑中仔细认真计算过的。从某种程度上来说，&lt;strong&gt;分手是为了更好的不分手&lt;/strong&gt;。那么，如何才能做到不分手呢？和大家分享一下亲密关系的准则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱斯利·巴克斯特曾经做过这样一项调查&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;：要求俄勒冈州的64位男大学生和93位女大学生撰写课程论文，阐述他们结束婚前恋爱关系的原因，据此得到他们用以判断亲密关系的内隐标准。结果发现，出现频率最高的八个方面是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自主&lt;/strong&gt;：允许你的伴侣在亲密关系之外结交朋友和保持兴趣；不要有太强的占有欲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相似&lt;/strong&gt;：你和伴侣应该有着类似的态度、价值观和兴趣；不要差别过大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;支持&lt;/strong&gt;：提升伴侣的自我价值和自尊；不要粗心大意或思虑不周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开放&lt;/strong&gt;：真诚而又真实的进行自我表露；不要闭口不言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;忠贞&lt;/strong&gt;：对你的伴侣保持忠诚和贞节；不要出轨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;共处&lt;/strong&gt;：拥有许多在一起的时间；不要夜不归宿或者跑出市区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公平&lt;/strong&gt;：公正公平；不要利用和剥削你的伴侣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;魔力&lt;/strong&gt;：保持浪漫；拒绝平庸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些准则虽然并不一定适应所有的人，但也从一个方面给我们经营与伴侣之间的亲密关系提供了一些参考。如果我们老是违背，也许伴侣就真的离我们而去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上最遥远的距离不是生与死，而是我明明在你面前，你却不爱了。当爱已悄然离去，不妨勇敢面对，潇洒的说一声“谢谢你曾经爱过我”，然后优雅的转身，奔向下一站幸福。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;罗兰•米勒 (Rowland Miller), 丹尼尔•珀尔曼 (Daniel Perlman). 亲密关系(第5版)[M]. 人民邮电出版社, 2011. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;彭聃龄. 普通心理学(第4版)[M]. 北京师范大学出版社, 2012.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;刘聪慧, 张耀华, 俞国良. 情感预测偏差的相关研究评述[J]. 心理科学进展, 2010.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442792%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 16:01:36 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442792/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>既然人会喜欢上自己做的东西，为什么我的娃还不吃亲手做的蔬菜？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442789/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442789/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;84&quot;&gt;
&lt;p&gt;（Amaranth/译，vicko238、Ent/校）几年前，在我的孩子们最不爱吃蔬菜的时候，我决定做一个实验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个下午，孩子们从托儿所回来，我已经切好一大堆五颜六色的蔬菜了：脆脆的彩椒、成朵的西兰花，还有番茄、蘑菇和橄榄。我给了他们每人一个芝士披萨，让他们来“装饰”晚餐，他们高兴地同意了。我的大女儿做了一张脸：用橄榄当眼睛，用西兰花当头发，还用鲜红的辣椒当嘴巴。我的小女儿则抓了一大把蔬菜堆在披萨上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/KPAVx4UJUL0iisN-QJEuIP-Ax1bNEYDV12_ywXdZEk3AAwAAgAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;图片来源:pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉是一次育儿的胜利！当披萨在烤箱中烤的时候，当我们呼吸着烤披萨的香味的时候，当我们坐下来吃披萨的时候，我都一直在心里得意洋洋地夸奖自己——直到新鲜出炉的披萨回到了它们的创造者手中的那一刻。她们两人毫不犹豫地将所有蔬菜全部挑走，开心地吃起了剩下的“全芝士披萨”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作为一次让她们吃更多蔬菜的尝试，我的实验并不成功。但是，让我做这次尝试的是一个令人信服的观念：我们更重视我们自己创造出来的东西。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年发表的一篇论文把这一现象叫做“宜家效应”：成功完成任务（如组装宜家盒子或者折纸）的成年人对他们自己完成的产品的评价更高——相比于不是他们自己创造的同样产品。随后的研究显示，在其他环境中，宜家效应同样适用，如产品定制、组装乐高，甚至准备食物。所以，为什么我用心良苦的蔬菜实验却失败得如此彻底？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一篇近期发表在《认知》期刊（Cognition）上的论文提供了一个可能的答案。这个答案与心理发育有关：与我们基本的社交、情感、认知能力一样，最终在成年人身上表现出“宜家效应”的因素也需要整个童年时期来发展。所以，不（仅仅）是因为我的两个女儿（真的）不想吃这些蔬菜，而是因为她们太小了，还不能表现出宜家效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由实验心理学家劳伦·马什（Lauren Marsh）、帕特丽夏·康吉塞尔（Patricia Kanngiesser）布鲁斯·胡德（Bruce Hood）写的这篇论文中的第一个实验里，他们给了64名3至6岁的儿童两组泡沫怪物玩具，一组是由他们按照说明组装的，另一组只是拿着怪物玩耍。所以，孩子们对两组玩具都很熟悉，唯一的区别是第一组是他们自己创造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在创造怪物或拿着怪物之前，实验者让孩子们对每个怪物的喜爱程度打分：要么是一个与他们即将创造的怪物一模一样的怪物，要么是一个与他们即将要拿着玩耍的怪物一模一样的玩具。在创造怪物或拿着怪物玩耍后，研究人员会让孩子们再打一次分，好让他们评估互动对怪物所获价值的影响。如果孩子们只是因为他们自己创造了玩具而对它评价更高——话句话说，如果孩子们表现出了宜家效应——那么比起他们只是拿着玩了一会儿的怪物，他们给自己创造的怪物打的分会增高更多。这正是研究人员所发现的，但是这一结果仅限于5到6岁的儿童。3到4岁的儿童还没有表现出宜家效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究结果显示，小孩在4、5岁的时候才会表现出与成年人类似的宜家效应。但是，这是为什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;导致宜家效应的原因有多种解释。&lt;/strong&gt;一种可能的解释是宜家效应来源于创造所需的付出：我们为某件物品投入的努力越多，就会越重视它。另一种可能的解释是我们感到对物品的所有权时，会更重视这个物品。或者是我们认为创造物品表现出了我们拥有某种技巧或能力。所以，可能是在4-5岁时，孩子们开始领会努力、所有权或有能力的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接下来的两项研究中，研究人员通过改变实验的一些内容来验证这些解释，包括：创造怪物需要更多的精力或是更少的精力，创造出来的怪物是否归孩子所有，创造出来的怪物是否会放在公共场所展示。这些因素没有对5-6岁的被试给怪物的打分造成可靠的影响，尽管平均来看，这些孩子都表现出了宜家效应。至少在幼童中，实验结果不支持这些因素会导致宜家效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，&lt;strong&gt;导致这些孩子表现出宜家效应的因素到底是什么？&lt;/strong&gt;当然，也有可能努力、所有权或炫耀真的有影响，但是实验没有有效地控制或测量这些因素的影响。但是还有另一种可能，现在对宜家效应的描述并不准确或者并不完整。马什与她的同事们有另一个提议，基于儿童在这个年龄发展出的自我意识：大约从5岁开始，儿童开始重视自己创造的东西，因为它们“成为了我们的一部分，是自我的有形体现”。换言之，我们重视我们创作的东西，因为它们是我们的自我和身份的延伸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果马什和她的同事们是对的，宜家效应要到5岁才开始表现出来，那么我的披萨实验之所以失败是因为我的孩子们还太小。但是也可能是蔬菜本身就是一种挑战。也许和其他更有价值的商品相比（如家具、或泡沫怪物），我们更难让蔬菜成为“自我的有形体现”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，2017年的一篇论文报告了一个与我的实验非常相似的实验，不过样本量“稍微”大一些——实验变量也“稍微”控制得好一些。实验中，实验者给了86名4至6岁儿童看了一只用蔬菜做成羽毛的“孔雀”。一半的孩子有机会自己做蔬菜孔雀，另一半用串珠做了一只类似的孔雀。接着，研究者给了每个孩子一只蔬菜孔雀（他们自己做的那只或是已有的孔雀）和一些额外的蔬菜，然后他们测量了两组孩子吃下的蔬菜量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坏消息是，创造蔬菜孔雀对蔬菜的消耗量并没有显著影响。好消息是，蔬菜的消耗量不算太小：无论蔬菜孔雀是不是他们自己做的，每个小孩平均吃下了17小块蔬菜。可能蔬菜孔雀本身就诱导他们吃下蔬菜，所以DIY没有额外的效果，因为这些孩子还太小了。也有可能，宜家效应会在更高级或者更受欢迎的物品上表现出来——比如一杯奶昔——而不是一条黄瓜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，我还不打算就这么放弃蔬菜。2014年发表的一篇论文中描述了一项实验结果，实验对象是47名6至10岁的儿童：孩子们参与食物准备时，他们会吃掉更多的沙拉。几项其他研究也显示了参与食物准备（栽培或烹饪）与食物消耗量的正相关。但是也有一些研究显示根本没有影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，关于宜家效应还存在许多疑问：它是如何发展的？如何在食品上表现？以及那一直困扰着人们的问题——如何让孩子吃更多的蔬菜？希望新的研究能带来明确而有用的答案。但是现在，我们的孩子们长大了一些，我准备再尝试一次蔬菜披萨实验，配菜则是蔬菜孔雀。（编辑：vicko238）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;NPR, The 'IKEA effect' — and getting kids to eat their veggies.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442789%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 08:01:47 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442789/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>从《大白鲨》作者到海洋保护者——彼得·本奇利关于大白鲨的一生</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442790/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442790/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;75&quot;&gt;
&lt;p&gt;（vicko238/编译，Ent校）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼得·本奇利（Peter Benchley）永远忘不了1980年代初在可可斯岛（Cocos Island）的那次潜水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可可斯岛是哥斯达黎加太平洋上的自然保护区，宛如人间仙境。可在本奇利深潜几小时后，一切都变了。美景之下是鲨鱼的地狱：失去背鳍的鲨鱼尸体遍布海底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切源于全球鱼翅产业。为了一种没味道也没营养的食物，这些鲨鱼曾被活生生地拉到船上割下鱼鳍，随后被丢回大海，等待它们的是漫长而痛苦的死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我见到的最恐怖的景象之一。”在几年后的一次野生保护协会（WildAid）的采访中，本奇利这么说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是在成为野生动物保护者之前，本奇利有另一个更响亮的身份——惊悚电影《大白鲨》的小说原作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/qFVBRBzxL12dk91DZajPKLUZPtxL1osbtriJXJO9OZfaAgAA1wEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/412&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;彼得·本奇利与鲨鱼。图片来源：peterbenchleyoceanawards.org&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1941年，彼得·本奇利生于美国纽约的一个书香门第。他生而敏感，热爱大海，喜欢麦尔维尔和他的《白鲸》。1961年从哈佛大学毕业后，本奇利开始了通往世界各地的旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一条关于大白鲨的新闻将本奇利的注意力带回了纽约长岛的小镇蒙托克（Montauk）——1964年，一只足有2063千克的大白鲨在当地被捕获。蒙托克是当时的世界捕鲨中心，繁荣的码头仿佛一座巨大的捕鲨博物馆。这里悬挂着巨大的鲨鱼尸体和肢解下的鲨鱼头、鱼鳍和下颌骨，有各种各样的捕鱼工具和得意洋洋的渔民，商店和餐馆内贴满了展示赏金猎人功绩的照片……这一切点燃了本奇利的创作激情，并让他在1971年完成了小说《大白鲨》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事中，一条行踪诡秘的大白鲨徘徊在夏日的海湾，毫无防备的度假游客成为了它腹中美食。尖叫、鲜血、仿真的机械鲨鱼，导演史蒂文·斯皮尔伯格把《大白鲨》的故事搬上荧幕后，即使本奇利本人指出这为年轻导演将人物刻画得过于扁平，也不能阻止这部电影成为一部大爆的商业片。在打破票房纪录之余，这部电影也成功引起了人们对鲨鱼的极度恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/uSycuUqgYy14ahZw_YO9hMFNdwD6_cRSqRtJ4vLE7urcAAAATgEAAFBO.png&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;1975年，斯皮尔伯格执导的惊悚电影《大白鲨》上映。图片来源：Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但本奇利本人或许对鲨鱼有着更微妙的感情。他曾与蒙托克最有名的鲨鱼猎人登上捕鲨船，也曾在电视纪录片的拍摄中多次与鲨鱼亲密接触。在他看来，鲨鱼是一种令人着迷的生物。《大白鲨》的成功也为让本奇利开始担忧，是否自己的作品会推动人类针对鲨鱼的屠杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于，1980年代初在可可斯岛的那次潜水触动了他内心最深处的恐惧。本奇利痛苦地怀疑眼前的鲨鱼尸体与自己的小说相关。他也意识到：大白鲨可能并不是吃人怪物，而是捕鲨和鱼翅产业的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鲨鱼现在并不是我们的敌人。”如果可以重来，那么鲨鱼“会被写成受害者，世界范围内，它们是受压迫的，而不是压迫者。”1995年，本奇利在史密森学会“海洋星球”展览中这样写道。为了挽救这种动物，他将从《大白鲨》中获得的收益拿出，长期投入于鲨鱼保护与公众教育中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么鲨鱼究竟是不是嗜血恶魔呢？随着了解的增进，人们越来越清晰地认识到鲨鱼并不是人类的敌人。鲨鱼吃人的记录很少。根据美国国家地理的统计，每100万游泳者中只有3.7个人死于鲨鱼。而国际鲨鱼袭击档案（International Shark Attack File）的记录中，美国2003-2008年间仅4人死于鲨鱼袭击，同时间段有108人因牛引发的事故死亡。作为对比的是，每天死于鱼翅产业的鲨鱼约为25万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/dmx78_CjDM7bkgCGfEY7SWcokuYOu3ahsSnALKDWNqEMAwAA9gEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/411&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;潜水中的本奇利。图片来源：peterbenchleyoceanawards.org&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年是本奇利生命的最后一年。当年，65岁的他接受了《伦敦每日快报》（London Daily Express）的采访。“如果当时我有现在的见识，我不会写那本书。”他这样说，“鲨鱼并不把人类当成袭击目标，它们也不记仇。”同年2月，这位《大白鲨》小说作者、海洋保护工作者死于肺部纤维化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他后半生所投身的鲨鱼保护事业并没有停止。本奇利的遗孀温蒂·本奇利（Wendy Benchley）与环保工作者大卫·海维格（David Helvarg）联合创建了“彼得·本奇利海洋奖”（Peter Benchley Ocean Awards）。这个年度奖项以本奇利的名义，继续支持着为海洋保护做出卓著贡献的人们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：peterbenchleyoceanawards.org&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;Narratively, How the creator of‘Jaws’became the shark’s greatest defender.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442790%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 16:01:35 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442790/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>口袋间谍：手机怎样监控你的生活？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442787/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442787/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;192&quot;&gt;
&lt;p&gt;（锦衣Reload/译，vicko238、Ent/校）想一想你的手机每天为你做了什么吧。计算你的步数？存入一笔钱？转录笔记？为你导航去一个新地点？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手机能成为这样多功能的口袋助手，是因为它们装了一套传感器。这些传感器的感知功能有些是我们从没想过甚至不知道的，比如感知光线、湿度、压力以及气温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为手机成了人们重要的小伙伴，所以那些传感器每时每刻可能也在和你亲密接触：汽车杯架上、你的书桌上、饭桌上以及床头柜上。如果你像绝大多数手机使用者一样，虽然你的手机可能黑着屏，但是设备是一直开机的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/InkfSe6cozjkEXpl-iUBXw9pj-ES43YMTyG1YR6DU2PAAwAAgAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“传感器正在占领我们生活的每一个角落。”英国纽卡斯尔大学的计算机科学家玛利亚姆·梅内兹德（Maryam Mehrnezhad）说。手机用它们机敏的观察力完成我们吩咐是件好事，但是手机所拥有的过多私人信息也让它们成为强大的潜在间谍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在线应用商店Google Play已经发现了一些应用在滥用传感器访问功能。谷歌最近从安卓机和它的应用商店里踢掉了20个应用，因为这些应用可以在不告知用户的情况下记录麦克风语音、监控手机位置、拍摄照片然后提取数据。偷窃照片和盗录语音是明显侵犯隐私的行为。但是，即使是看似无害的传感器数据也可能将敏感信息外传。手机的移动可能泄露用户正在输入什么信息或处于什么位置。来自马来西亚国家能源大学的安全研究员艾哈迈德·阿勒－海奇（Ahmed Al-Haiqi）表示，即使气压计读数只是随着海拔升高而产生微小变化，也能暴露你位于建筑的第几层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些鬼鬼祟祟的入侵也许在现实生活中还没有发生，但是学界和产业界的相关研究者们正试图阻止未来入侵的出现。一些科学家设计了间谍应用并在志愿者身上进行测试，想看看手机究竟能泄漏多少主人的隐私。其他研究者正在建立新的手机安全系统，以保护用户免受各种各样现实和假想的隐私侵犯的行为，从偷窃PIN码到暗中跟踪。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;信息泄漏&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;手机中的运动探测器，比如加速计和旋转感知陀螺仪，可能成为暗地收集手机数据的主要工具。它们不受访问许可的保护——手机使用者不需要授权，一个新安装的应用就能访问这些传感器。所以对于任何下载到手机上的应用来说，运动探测器都是名正言顺的囊中物。加州大学洛杉矶分校的工程师玛尼·斯里瓦斯塔瓦（Mani Srivastava）说，“这些传感器信号上包含着极多样的环境信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举个例子，触碰手机屏幕的不同区域会让手机倾斜并有些许位移，而手机上的运动传感器可以识别这种方式。梅内兹德和他的同事在2017年4月的《国际信息安全杂志》（International Journal of Information Security）上发布了这一研究。这些传感器的数据用人类的眼睛看也许毫无意义，阿勒－海奇说，但是复杂的计算机程序可以在混乱中识别出各种模式，并将一块块运动数据和对不同按键区域的触碰匹配起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/zwJS-ryBJOK7GPyPIy8GvOhbh5WCl-4nemc89N-qgc2AFwAAsA8AAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/427&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;图片来源：pexels&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数情况下，这些计算机程序都使用了机器学习的算法，阿勒－海奇说。研究者给这些程序提供大量运动传感器的数据，这些数据标记有特定运动造成的键盘触击信息，由此训练它们识别键盘敲击。一些研究者创建了一个叫做TouchLogger的应用，该应用可以收集方向传感器的数据并用这些数据来推测用户按了手机上哪些数字键。在2011年旧金山USENIX的关于安全热点的专题讨论会（USENIX Workshop on Hot Topics in Security）上，TouchLogger在HTC手机上进行了一次测试，对按键输入的推测正确率达到了百分之七十以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以后，科学家们编写推测各类手机上的数字以及字母按键的代码，做了许多类似的研究。在2016年《普适与移动计算》（Pervasive and Mobile Computing）期刊上，阿勒－海奇和他的同事对这些研究进行了评述，并总结道只有窥探者的想象力能限制运动数据转换为键盘输入字符。这些按键可以泄漏所有信息——从网上银行的登陆密码到一封邮件或者一条短信的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个更新的应用程序利用了包括陀螺仪、加速计、光传感器以及测量磁性的磁强计在内的一整套手机传感器来猜测PIN码。这个应用分析了一个手机的移动轨迹以及在这期间用户手指是如何遮住光传感器的。根据研究者发布在2017年12月在密码学预印本网站（Cryptology ePrint Archive）上的报告，在50个PIN码库的测试中，这个应用通过按键推测出的答案有99.5％的正确率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他研究者将运动数据与录音记录匹配，这可以挑出手指点击屏幕时发出的较轻的声音。一个研究小组设计了一款可以伪装成简单笔记工具的恶意软件。当用户使用该应用键盘的时候，这个应用会悄悄记录下键盘输入信息、键盘输入时麦克风和陀螺仪的数据，来学习每个按键的声音和移动感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这款应用甚至能够在后台窃听用户在其他应用上输入的敏感信息。根据2014年美国计算机协会召开的无线与移动网络的安全隐私会议（Conference on Security and Privacy in Wireless and Mobile Networks）的记录，在三星和HTC手机上测试的时候，这个应用推测出的100个4位PIN码的正确率是94％。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过阿勒－海奇指出，这个成功率主要是因为击键解码技术是在可控条件下运行的，解码算法假设用户会用一种特定的姿势握着手机或坐下来打字。这些数据抓取程序在更广的范围中运行的效果如何还有待观察。但是关于运动传感器或者其他传感器是否能成为侵犯隐私的新工具一事已经有了答案，阿勒－海奇说，“显而易见，它们可以。”&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;跟踪狂&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;运动传感器同样可以描绘出一个人旅途路线，比如一次地铁或公交行程。一次旅程产生的潜在移动数据和更短的、急速的运动——比如把手机从口袋里拿出来——有可分辨的不同。研究者设计了一款应用来从加速计记录中抓取不同地铁路线的数据标志，该研究发表在了2017年IEEE的《信息取证与安全事务》（Transactions on Information Forensics and Security）期刊上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实验使用了三星手机，在中国南京的地铁上进行测验。这个追踪应用可以从辨认出使用者乘坐地铁的路线，当乘坐站数变多时，应用的推测准确率也相应提高。当乘车距离是三站、五站、七站的时候，与之对应的最低正确率是59％、81％和88％。有能力窥探用户地铁移动路线的人也许能知道用户的私人信息，比如用户的居住地点和工作地点、用户常去的商店或酒吧、日常行程。如果这个应用能追踪多人的话，窥探者甚至能知道用户会在哪些地点见哪些人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加速计的数据同样可以窥探驾驶路线，而其他传感器则可以用于跟踪人们在有限空间内的运动：有一个团队同步了手机的麦克风和便携式扬声器，制造出一个动态声纳系统去描绘一个人在屋子里的移动轨迹。该研究发表在了2017年9月的美国计算机协会期刊（Proceedings of the ACM on Interactive, Mobile, Wearable and Ubiquitous Technologies）上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“幸运的是，现实生活我们还没有看见类似传感器间谍技术的玩意儿。”迈阿密佛罗里达国际大学的电气与电子工程师塞尔丘克·乌迦克（Selcuk Uluagac）说，“但是这不代表我们不需要防御这个来自外界的明显威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之所以要保持警惕，是因为研究者用来收集传感器数据的算法变得越来越先进而且易于使用，梅内兹德说。研究者想要提醒大家的是，现在能设计出这种侵犯隐私程序的不只有那些有着好多个博士学位的人。即使是那些不了解机器学习算法内在工作原理的应用程序开发者，也可以轻而易举地利用网上的代码来制作窥嗅探传感器的程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，手机传感器不仅仅只是为那些兜售窃密软件的网络犯罪分子提供窥探隐私的机会。合法的应用程序通常会收集用户信息，比如搜索引擎和应用下载的记录，然后卖给广告商或其他第三方。而第三方可以利用这些信息了解用户生活的各个方面——那些用户不一定想要分享的方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿健康保险公司举个例子。“你也许不想让他们知道你是一个懒人还是一个爱运动的人，”梅内兹德说，“运动传感器会记录你每天运动量是多少，他们可以很容易分辨出你是哪一个类型的人。”&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;传感器防护措施&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为现在不可信的第三方从传感器数据里获得私密信息变得越来越容易，所以研究者想要找出方法，让人们能更好地掌控什么应用能获取设备上的信息。一些防护措施也许会以独立应用的形式出现，而其他的可能会以工具的形式通过未来手机系统的更新嵌入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌迦克和他的同事在2017年8月温哥华USENIX安全研讨会上提出创建一个叫第六感（6thSense）的系统。这个系统用来监视手机传感器的活动，在传感器有不寻常行为的时候提醒用户。用户训练这个系统来识别手机在进行日常活动比如打电话、浏览网页以及导航时的传感器行为。然后，第六感会持续检测手机传感器是否与有这些习得行为不一样的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果哪一天第六感识别出不寻常的举动——比如运动传感器在收集一个用户坐着或打字时的数据，第六感就会提醒用户。然后用户就可以检查是哪一个最近下载的应用做出了可疑行为，并且从手机中删掉这个应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌迦克的团队最近在测试这个系统的原型：50位用户使用三星手机对第六感进行识别典型传感器活动的训练。研究者将来自日常活动中的无害数据样例和传感器恶意操作数据混合，然后让第六感挑出其中的问题数据，第六感的正确率超过了96％。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于想要更主动的掌控自身数据的用户，可以选择IBM研究员萨普里约·查克拉博蒂（Supriyo Chakraborty）和他同事设计的DEEProtect系统。用户可以使用这一系统限定传感器数据的使用方式，让应用无法辨认出用户的具体活动。比如，一个人也许想用一款应用转录录音，但不想让应用辨认出说话者是谁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DEEProtect截取应用获得的原始传感器数据，然后只将用户批准的那部分功能所需要的数据提供给应用程序。对于语音转录文字，手机通常需要声音频率信息和一个句子中特定词语相连的概率信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是声音频率可以让一个间谍软件推测出说话者的身份。所以DEEProtect系统会将这项数据篡改后再交给应用，只让应用获得有关词序的信息——因为这部分与说话者的身份关联很小或者基本没有。用户可以控制DEEProtect对数据的修改程度，改得越多隐私泄露得就越少，但应用功能也会相应受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾州州立大学（Penn State）的计算机科学家和工程师朱塞佩·彼得拉卡（Giuseppe Petracca）和他的同事使用了另一种方法来保护用户。他们使用一个叫做AWare的安全系统防止用户无意间允许欺诈性应用访问传感器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/1V9w2FeLj8tH5kQaFKabjzspiLvezZSmu6Jrq-CCJ75yAQAAlwEAAFBO.png&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;恶意软件可能在不同请求时使用类似的图标来迷惑用户。图片来源：引用论文https://www.usenix.org/system/files/conference/usenixsecurity17/sec17-petracca.pdf&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应用在初次安装或者初次使用像麦克风、相机这类特定传感器的时候必须得到用户的许可。但是用户可以很随意地慷慨甩给应用一堆许可，乌迦克说。“人们盲目授权，就像说‘嘿，你可以使用相机，你可以使用麦克风’一样。但是他们并不知道这些应用会如何使用传感器。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比在新应用安装时请求授权，AWare会在一个应用第一次使用某个特定传感器提供某个特定输入的时候发出请求，比如用户按下相机按钮的时候。不仅如此，AWare系统还能记住在用户初次给予应用权限时手机的状态——手机屏幕上的具体画面、请求的哪项传感器许可以及其他信息。通过这种方法，在之后应用想要欺骗用户获取访问许可时，AWare就可以提醒用户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朱塞佩和他的同事用想象中的一个狡猾的数据盗取应用作为例子。这个应用会在用户第一次按下相机按钮的时候申请相机访问权限，但还会在用户第二次按下相机按钮时试图获取麦克风的访问权限。这时候AWare系统就会意识到在初次授权时，麦克风功能并没有包含在许可范围内，从而会再次询问用户是否要给予应用这个额外权限。该系统同样在2017年USENIX安全研讨会上进行了展示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朱塞佩和同事发现，用户在使用装有AWare系统的Nexus手机时避免了93％的不必要授权，而使用典型条款即应用在首次安装或使用时请求许可的情况下，这一数字是9％。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;隐私的代价&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;谷歌的安卓安全团队同样在努力减少应用收集传感器数据带来的隐私暴露风险。安卓系统安全工程师雷内·迈尔霍夫（Rene Mayrhofer）说，他和他的同事正在密切关注学术界最新的安全研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是仅仅是某个人成功创建并测试了新手机安全系统的原型，并不意味着它会出现在将来的手机操作系统更新中。安卓并没有适配这些传感器防护措施，迈尔霍夫解释道，因为我们的安全团队还在寻找一种可以维持适当平衡的协议——既可以限制恶意应用又不会妨碍到可信用程序的运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整个应用生态系统太大了，其中许多不同的应用程序的目的都是正当的。”他补充道。任意一种抑制应用程序使用传感器的新安全系统都可能毁掉那些合法的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术公司也许同样不情愿采取额外的安全措施，因为这些额外的保护措施可能会让用户体验变差，比如AWare的额外弹出请求。安全和便利之间存在一种内在的权衡关系，加州大学洛杉矶分校的斯里瓦斯塔瓦说。“你永远不可能拥有一个神奇的传感器防护盾，既能保护你的隐私又不影响使用体验。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是随着传感器变得普及和强大，分析数据的算法变得越发精明，就算是手机厂商最终也会承认目前的传感器保护措施需要改善。“这就像猫和老鼠，”阿勒－海奇说，“攻击手段变厉害，解决方案会改善。攻击手段变得更厉害，解决方案会再度改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场猫鼠游戏还将继续，查克拉博蒂同意这个观点，“我不认为在未来某一天，我们能简单地宣布这一场游戏的胜者然后结束比赛。”（编辑：vicko238）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;ScienceNews, Your phone is like a spy in your pocket.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442787%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2018 08:03:30 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442787/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>猫奴们，你的猫是右撇子还是左撇子？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442780/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442780/</guid>
<description>&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:Barbara J. King&lt;/p&gt;&lt;div readability=&quot;83&quot;&gt;
&lt;p&gt;（锦衣Reload／译，vicko238、Ent／校）你知道你家猫儿的各种可爱习惯、不同的性格、食物喜好、玩耍习惯和情绪表达方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是你能说出你家猫是右撇子还是左撇子吗？我是指，你注意过在它们在下楼梯或迈过东西时是先伸出左爪还是右爪吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据一月发布在《动物行为》（Animal Behaviour）上的一项新研究，猫表现出一种“惯用爪”——也就是存在左右侧偏好，就像90％的人类喜欢用右手做任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究由贝尔法斯特女王大学心理学部动物行为中心的路易斯•麦克道尔（Louise J. McDowell）、底波拉•维尔斯（Deborah L. Wells）和彼得•赫珀（Peter G. Hepper）完成。在猫的世界里，或者至少对于参与实验的44只猫来说，它们偏爱使用某一只爪子而不是另一只。但是和人类压倒性的右利手偏好不同，在总体上猫咪并没有出现对哪一只爪子的强烈偏爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究中最酷的事情是所有的猫（24只公猫和20只母猫，全部绝育，品种混杂，年龄在1至17岁之间）都是在家进行的测验，最大程度减少了动物们的压力。在实验中，宠物主人被要求报告宠物在日常生活中自发的行为。猫咪们在室内下楼梯时是先用左爪还是右爪？当它们迈进猫砂盆的时候呢？宠物主人收集了这些问题的答案，还观察了他们的猫在睡觉或休息时喜欢左侧卧还是右侧卧。主人们每天观察猫的行为，直到每个问题都有了50条记录。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/PRvFELro99ctkPYnD5JmoNECv_wBncQWhJSIjtqYhpgABQAAVgMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/427&quot;/&gt;每天视奸猫猫活动，想起来还有点小激动呢。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，这些猫还参加了“被迫”（与自发相对）的测试。在测试中，猫不得不在一个三层的实验设备内获取食物。这项任务也是在猫家中完成的，用了一种需要钻入洞中获取食物的喂食塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦克道尔等人这样解释研究结果：“在这个研究中，大部分猫显示出了在爪子使用上的侧向偏好，在食物获取（73％）、下楼（70％）、跳跃（66％）时都是如此。然而，这种偏好在使用左爪还是右爪上没有显著差异。而对于自发的侧卧行为，这个唯一不把重点放在爪子使用的测量上，则没有发现偏向性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者发现，公猫更可能偏好用左爪子，母猫更可能偏好用右爪子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我用邮件询问论文的共同作者、动物行为中心的主任底波拉•维尔斯，该如何解释这种性别差异。&lt;strong&gt;这是否可以用演化的原因解释呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她首先表示，研究者也对这种性别差异感到吃惊，毕竟所有参与实验的动物都已经绝育了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“需要对这一点进行进一步的研究，不过这种突出的性别差异不光出现在这，在别的地方也有报道，不管是在无意识行为还在实验性任务上。而且这些已知的实验都用了阉割或绝育的动物。越来越多的证据表明这源于雄性和雌性动物神经结构的基本差异。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那么这项实验对铲屎官意味着什么呢&lt;/strong&gt;？维尔斯在邮件中回复：“除了好奇之外，了解一个人宠物的运动偏好也许是有价值的。有些观点认为肢体偏好或许是识别压力易感性的一个有用指标。比如说，没有侧向偏好的动物、偏好左肢的动物比起偏好右肢的动物看起来更反复无常、对糟糕的条件更加敏感。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/GoPeJ-TJJVfSU8C_aaarMcIbFHbthkp4n2lzzpFYex8ABQAAVQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;爱用右肢的动物，据说比较佛系。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“举个例子，我们刚刚发现从狗的视角来看，喜欢使用左腿的狗比起喜欢使用右腿的狗更加‘消极’。从一个宠物主人的角度来说，了解一只宠物惯用哪一边的肢体也许是有用的，因为这可能帮助他们估计宠物在面对压力情景时有多脆弱，比如在家饲养时、看兽医时和烟花出现时。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时候我有一屋子猫需要照顾，所以我想知道得更多。什么可以解释左利爪，或者任意一边惯用爪与额外压力的关联呢？维尔斯做了进一步解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“肢体惯用偏好与对侧运动皮层（contralateral motor cortex）更强的活跃性有关。所以对某一边的肢体或爪子的惯用偏好可以被认为脑功能偏侧化的表现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“惯用左肢、右脑主导型的动物，会比左脑主导型、惯用右肢的动物显示出更强的恐惧反应。在很多物种中，惯用左肢的动物都显示出更强的侵略性、对恐惧诱导性刺激的反应和警惕行为。而没有肢体惯用偏好的动物在两侧大脑间之间的处理表现得更差，这会加剧压力反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，通过了解一个动物的左右肢体偏好（或者无偏好），我们可以了解它们更依赖哪一边的大脑一些，以及它们面对压力时的脆弱程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括从猿到鲸鱼再到马，许多物种在日常行为中都显示出某种程度的侧向偏好行为。正如维尔斯强调的，我们还不完全清楚惯用手（在某些情况中是惯用爪！）对大脑和身体的整体动态功能而言意味着什么，但有趣的线索已经有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，我正准备去观察我的猫——用以前从未有过的仔细方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;NPR. Cat Lovers, Is Your Cat Right- Or Left-Pawed&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442780%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2018 08:03:29 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442780/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>打嗝停不了？你得这样做</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442786/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442786/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;23.40602006689&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:果然知道&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;31&quot;&gt;
&lt;p&gt;“咯！！！”突然的打嗝，往往让人尴尬不已，尤其是在一些严肃的场合比如公开讲话、面试的时候。甚至有非常惨的小伙伴在相亲的时候，打嗝停不了。&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;打嗝是为什么啊？有什么好办法能快速停止打嗝吗？&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打嗝这项活动的实际存在意义还不明确，有些学者猜测打嗝也许是我们在进化阶段遗留的动物本能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猜测的理由为人类的打嗝和某些依然保有鳃的两栖动物很像，水泵入鳃时，这些动物也要通过挤压口腔、关闭声门来阻止水进入肺中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从这个角度来看，&lt;strong&gt;容易打嗝、打嗝停不了的人，也许比其他人保留了更多来自祖先的特征。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/1nHvyJj7fW1jPnmwZm1S2QaIoXIGqdPfsDHiATC8Nx30AQAA4wAAAEdJ.gif&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;正常的打嗝往往不会持续很久，不过也有一些特殊的情况&lt;/strong&gt;。2007年，一位美国佛罗里达的15岁女孩曾连续打了5周的嗝，她看遍了医生和专家，但没人能帮助她停下打嗝。几周时间后，她最终还是停下了打嗝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于打嗝，你又曾经历过哪些搞笑或尴尬的瞬间吗？分享出来让大家开心一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频由果壳旗下的新品牌“果然知道”制作，欢迎微信微博关注！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微博：搜索“果然”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信：搜索“果然知道了”或扫描下方二维码&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/lqmSsbSW8cXfaDPNfNHv6-h7c5cMM3wb0wmJimVypp35AgAAPQEAAEdJ.gif?imageView2/1/w/640/h/266&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442786%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2018 16:04:00 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442786/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>小孩子为什么“特心急”？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442784/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442784/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;66&quot;&gt;
&lt;p&gt;常常看到家长说自己的小孩脾气急躁，譬如“要个东西必须马上要到”，“稍微等一会就不耐烦哇哇叫”，“等个一分钟都等不了的样子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，大人跟小孩的“时间”，并不是一码事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然本文并不考虑大人或小孩被加速到接近亚光速从而改变时间流速的状况。大人的一分钟也是小孩的一分钟，然而，大家对这一分钟的“&lt;strong&gt;时间感知&lt;/strong&gt;”却是不同的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/JpAcnYrptyWY0QfsBNu22407ifBfVdwvqna--p_6L_tQAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;很多时候孩子不是“熊”，只是跟你不一样。图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;影响生物时间感知的要素包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;①体型越小、新陈代谢速率越高的生物，感觉时间流逝得越慢。&lt;/strong&gt;——小孩√ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为啥很难打到苍蝇？因为在它们眼里你都是左手右手一个慢~动~作~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，养猫狗的人也要明白，宠物眼中的时间跟你眼中的时间也是不同的呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;②同样时间内处理的信息越多，感觉时间流逝得越慢。&lt;/strong&gt;——小孩√ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小孩在有需求（要喝水/要吃东西/想要玩具）时，需要处理大量内在的渴望信息。同时，他们对于自己情绪的理解和控制都还不成熟，会急躁是非常正常的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;童年感觉时间过得慢，长大了觉得时间过得快，主要也是因为童年时世界是新鲜的，接收到的大量新信息让时间感觉变慢了。年长后接收到的信息则很多是重复的，神经会直接忽略这些已经适应了的刺激，在无数次忽略里，时间“咻”的一下就过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;③“恐惧”、“受威胁”等情绪会让人感觉时间流逝得慢。&lt;/strong&gt;——小孩√&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饥渴是一种“威胁”。大人的负面反应也是一种“威胁”。而小孩越是感觉恐惧，就会觉得时间过得越慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，对小孩发火，会让小孩感觉等待更难熬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;④在任务开始前就对任务完成时间有个预估，会感觉时间流逝得快些。&lt;/strong&gt;——你√ 小孩×&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于做过无数次某任务的大人来说，任务需要耗费多长时间自然心里有数。但“心里没数”的小孩，就会觉得时间格外漫长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出发的旅途往往感觉比归程更为漫长，也是一样的道理，因为人们更擅长估算回程的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;⑤已经度过的人生长度，也会影响对时间的感受。年纪越小，“一天”在人生里占的比例就越大，感觉起来也就越长&lt;/strong&gt;。——小孩√ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一天是一个3岁小孩千分之一的人生，但只是30岁的人万分之一的人生。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/a_1VHgyYrydqm1m5WygFrmQAz5yyabY3iGUYWbLSAwRPAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;大人以自己的正常速度做事，孩子却往往会觉得等不了。图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之，小孩的时间感知可能是成人的好几倍。你的1分钟，可能是他们的3分钟甚至更多。啾啾爸出门上8小时班，在啾啾眼里，差不多是“爸爸离家出走一整天可能再也不会回来了咦居然又回来了”？（编辑：odette）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Healy, K., McNally, L., Ruxton, G. D., Cooper, N., &amp;amp; Jackson, A. L. (2013). Metabolic rate and body size are linked with perception of temporal information. Animal behaviour, 86(4), 685-696. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zakay, D. (1992). The role of attention in children's time perception. Journal of experimental child psychology, 54(3), 355-371.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Angrilli, A., Cherubini, P., Pavese, A., &amp;amp; Manfredini, S. (1997). The influence of affective factors on time perception. Perception &amp;amp; psychophysics, 59(6), 972-982.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gil, S., &amp;amp; Droit-Volet, S. (2009). Time perception, depression and sadness. Behavioural processes, 80(2), 169-176.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442784%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2018 08:01:43 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442784/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>