<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>植物也有美丽心灵</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442712/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442712/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;84&quot;&gt;
&lt;p&gt;（锦衣Reload＼译，vicko238、Ent＼校）乍看之下，康沃尔锦葵（&lt;em&gt;Lavatera cretica&lt;/em&gt;）不过是一株不起眼的杂草罢了。它的桃色花瓣和宽阔扁平的叶子一整天都会追随着日光移动。然而，锦葵在夜间所做的行为将本不起眼的它推到了科学家的聚光灯之下。在黎明来临之前的几个小时，它开始行动，将自己的叶子对准预测中太阳会升起的方位。锦葵似乎能记住前几天日出的时间和方位，并以行动确保它在每天早晨能收集到尽量多的光能。当科学家们试图在实验室里通过改变光源位置而迷惑锦葵时，这种植物轻易地掌握了新的光源方向。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/UoVrMk7oYr4Nee88UVx_fgvSGLFjhoueEk_fl29OE6IABQAAxAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/482&quot;/&gt;一株康沃尔锦葵。图片来源：SuperJew&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;植物有记忆吗？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;说一株锦葵可以学到并记住日出的方位这意味着什么？植物可以有智慧的表现、能学习或者形成记忆的说法直到不久前还只是边缘观点。记忆被认为是最基础的认知活动，有些理论学家认为记忆是一个判断生命体能否进行最基本思考活动的充要条件。记忆显然是需要大脑的对吧？植物甚至连虫子们的基本神经系统都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，差不多过去十年里，这种记忆需要大脑的观点被强有力地挑战了。锦葵并不是个例。植物们不仅仅是有机的、被动的自动机器。我们现在知道它们可以感知、整合几十种不同的环境变量信息，并根据这些知识指导自身具有灵活性的、适应性的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举个例子，植物可以辨认出附近的植物是否和它有亲缘关系，从而相应地调整摄食策略。北美水金凤（&lt;em&gt;Impatiens pallida&lt;/em&gt;）就是拥有这种策略的植物之一：当它和其他陌生植物生长在一起时，它倾向于将资源留给叶子而不是根——这一策略明显是为了在光能竞争中抢占先机；当它和亲戚在一起生长的时候，这种要求就会消失。植物还有复杂而具针对性的防御行为——用于应对识别出的特定捕食者。有一种小小的有花植物叫做拟南芥（&lt;em&gt;Arabidopsis thaliana&lt;/em&gt;），它能探测到身上毛毛虫咀嚼造成的振动，从而分泌出油和化学物来驱赶昆虫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;植物同样能和另一株植物以及其他生命体进行沟通，比如寄生虫和微生物。它们有多种多样的沟通渠道，其中一种就是菌根网络（mycorrhizal networks）。真菌会将不同植物的根系连接在一起，就像某种地下互联网一样。好吧，也许这还不够让你感到惊讶，那么这个呢——植物可以学习并运用记忆来进行预测和做出决策。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/450YV_UQM4B9vWGk-8CCu2zknB7WIzQnpVRgCGRi2NQgAwAAIAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/640&quot;/&gt;一个菌根网络的实例。图片来源：Daiju Azuma &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;春化机制&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;学习和记忆在植物身上都表现为什么？一个处于争论中心的例子是春化（vernalisation）。某些特定植物在春天开花前必须在寒冷中暴露一阵，这个过程就叫做春化。这个所谓的“冬日记忆”会帮助植物分辨春季与秋季。春季是传粉昆虫（比如蜜蜂）忙碌的季节，而秋季则不是。如果植物在错误的时间开花，在繁衍上会产生灾难性的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在生物学家们最喜爱的实验植物——拟南芥里，有一个叫做FLC的基因可以产出一种让它的小白花不开放的化学物质。然而，当这种植物暴露在漫长的冬天里时，其他基因的某些副产品使其能够测量出已经冷了多久了。然后随着寒冷的持续，拟南芥会在越来越多的细胞中停止表达或抑制FLC。当春天到来，白昼日益增长，此前因为寒冷而FLC含量低的拟南芥就可以开花了。但为了有效运行，这反FLC机制需要较长的寒冷期，而不是气温波动的短期低温。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/OPqK_gJxkggCtv9-K36m6ifvDoC8thaIDrQedMc1ZEogAwAAWAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;拟南芥。图片来源：Steemit&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这涉及到所谓的表观遗传记忆。即使春化后的植物回到了温暖的环境里，FLC仍然会因为“染色质标记”的重构而维持在较低水平：染色质标记指的是一些蛋白质和小化学基团，它们会附着在细胞内DNA上，影响基因活性。染色质重构甚至可以传递到后续分裂出的细胞中，因此那些后来产生的细胞也会“记得”以前的冬天。如果寒冷期足够长，就算植物中有些细胞没有熬过寒冷期，植物也能在春天开花，因为染色质修饰在持续抑制FLC的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这真的算记忆吗？研究“表观遗传记忆”的植物学家们会第一个承认这与认知学家研究的东西有根本上的区别。这样使用“记忆”一词是否仅仅是比喻意义上的简称，只是为了把熟悉的记忆世界和陌生的表观遗传世界联系在一起？还是说，细胞改变与生命体级别的记忆间的相似性其实能揭露记忆更深层的本质？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表观遗传记忆和“大脑式”记忆有一个共同的特征：行为或系统状态中出现了持续性的改变，但引起改变的环境刺激已经不存在了。但这个描述似乎过于宽泛——因为它也可以用于形容其他过程，比如组织损伤、外伤或者代谢改变。也许有趣的问题不是记忆是否被认知所需要，而是哪一种类型的记忆能表明潜在认知过程的存在，以及这种认知过程是否出现在了植物身上。换句话说，与其纠结于“记忆”本身，不如去探寻记忆是如何获取、形成以及学习到的这些更基础性的问题。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;植物的“习惯化”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“植物记得。”在最近的一次电台采访中，行为生态学家莫尼卡•加利亚诺（Monica Gagliano）如此说道，“它们清楚知道发生了什么。”加利亚诺是西澳大学（University of Western Australia）的研究人员，她使用为动物开发的行为学习技术来研究植物。她解释说，如果植物给出的实验结果换在别的生物上能让我们相信它在学习和记忆，那我们就应该同样得出植物拥有认知能力的结论。一种被广泛研究的学习行为是习惯化（habituation）——当生物暴露在一种意料之外的无害刺激（比如噪音、闪光）里，生物会首先出现警惕反应，然后随着时间的流逝反应缓慢消失。设想一下你进入一间有嗡嗡作响的冰箱的房间时的场景：最开始你会觉得烦心，但是随后你多半会适应它，再过一会儿你可能根本不会意识到这事了。真正的习惯化是针对特异刺激的，所以当一个不同的、可能有危险的刺激出现时，动物会被重新激起反应。即使是在一间有嗡鸣的屋子里，你很可能会被一声巨响吓到。这叫做去习惯化（dishabituation），它把真正的学习行为与像疲劳之类的其他变化行为区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2014年，加利亚诺和她的同事测验了含羞草（&lt;em&gt;Mimosa pudica&lt;/em&gt;）的学习能力。含羞草是一年生的草本植物，因为叶子会在遇见威胁时极速关闭作为防御而得名。当加利亚诺和她的同事把含羞草从高处扔下时（这是植物在演化历史中从未遇见过的状况），含羞草学到了这件事是无害的，它不需要做出闭合反应。不过，在遭遇突如其来的摇晃时，它们还是会出现反应。此外，研究者们还发现含羞草的习惯化对周边环境敏感。含羞草在低亮度环境里学得更快——在低亮度环境里，因为光的缺乏和因此产生的节能需要，含羞草闭合叶子所付出的代价更高（加利亚诺的研究团队并不是第一个用行为学习的方法对含羞草之类的植物进行研究的团队，但是此前的研究对实验的控制不是很好，所以结果也不稳定）。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/cmp4kPsqc3nKwTYK9ij6_2-9yl1Yyp6UEKDhbbozXehAAQAA8AAAAEdJ.gif&quot;/&gt;含羞草：好好说话，别摸我！图片来源：Hrushikesh&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有没有更复杂的学习行为呢？大多数动物也能够进行条件学习或者说联想学习，这个过程中它们会发现两种刺激通常伴随出现。这也就是你能训练你家的狗在听见你的口哨声就跑过来的原因，因为狗把这种行为和食物奖励或爱抚联系起来了。在另一项2016年发布的研究里，加利亚诺和同事测试了豌豆（&lt;em&gt;Pisum sativum&lt;/em&gt;）是否可以把空气的流动与光照情况联系起来。他们把豌豆苗放在Y型迷宫底下，研究者会从Y字的一叉打入空气——这也是更明亮的一叉。接下来，植物被允许向Y型迷宫的任意一边生长，用以测验它们是否学到了这种关联。实验获得肯定结果——植物们在情境关联的方式下习得了条件反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;植物享有动物所有的那种宝贵学习能力的证据越来越越多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当下一次你偶然看见路边一株在阳光下生长的锦葵时，不妨为它驻足，用全新的眼光看待它，并欣赏这种小杂草为我们带来的认识植物非凡认知能力的新窗口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：Storify&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;Aeon. The minds of plants.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442712%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 08:02:07 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442712/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>关于高血压，你该了解这些</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442709/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442709/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;141&quot;&gt;
&lt;p&gt;高血压可以说是现在大家最熟悉的慢性病了，但多数人对这种病的认知并不够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年《柳叶刀》杂志的一个调查报告发现，中国35岁以上人群的高血压总体患病率已达到44.7%，但只有约40%的患者知道自己患有高血压，而只有约30%的患者接受了治疗，真正控制血压达标的患者仅有7.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;了解高血压，非常有必要。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;量血压的正确方式&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;高血压的诊断主要依赖于血压的测量，正确测量至关重要。《中国高血压防治指南》推荐采用国际标准认证合格的上臂式自动血压计来量血压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;测血压看起来简单，但讲究的地方也是很多的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般首次测量血压时，应该测双侧上臂的血压，对比两侧是否一致。测量前30分钟不要吸烟、喝咖啡和茶，要排空膀胱不能憋尿。测量血压前也不宜剧烈运动，至少要坐位安静休息5分钟以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日常家庭监测中，最适宜测量血压的时间段是晨起空腹时，如果是长期服用降压药的患者，应该测量吃药前的血压，因为这往往是全天血压的最高峰，最容易发现问题。另一个可以测量血压的时间段是下午至傍晚，不少人在这个时间段有第二个血压高峰。如果您的医生还要求您在其他时间段测量血压，请遵医嘱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家对血压计是否准确很在意，但往往忽视了&lt;strong&gt;袖带&lt;/strong&gt;是否合适，其实袖带才是决定血压测量是否准确的关键。袖带里有气囊可以充气来压迫动脉，气囊长度应该包裹80%的上臂，宽度大约为臂长的40%。大多数成年人的上臂臂围在25～35厘米，通常袖带上的气囊长度应该在22～26厘米，宽度在12～14厘米。一般的商品血压计袖带上都有相应的标示，标注适合臂围多少的人使用。肥胖者需要使用大规格气囊袖带，袖带过短会使血压测量值偏高。儿童或很瘦的成人应使用小规格气囊袖带，袖带过长会使血压测量值偏低。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/e9hKUhOMSuvFLGkbxodhEeZoA6LJNyBDxtUTypm1B8n0AQAA2wEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;商品血压计袖带上标注的适应臂围范围。图片来源：medicaltestsupply.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;测量时，采用坐位，上臂裸露或穿薄的单层衣服，但是不要卷袖子，上臂与心脏处于同一水平。袖带紧绑在上臂，下缘应在肘弯上2～3厘米，大约两个手指的宽度，袖带的松紧程度以能伸进一个手指为宜。上臂略伸直，使袖带的橡皮管不要弯曲就可以了。可以每间隔1分钟测2～3次血压，对收缩压和舒张压分别取平均值作为这一次测量的血压记录下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果用以上标准的方法测量血压，在不同日期有两次以上记录血压达到高血压的诊断标准，就需要诊断高血压了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;高血压，多高才算高？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在20世纪50年代前，人们认为高血压是血管狭窄后的代偿，血压升高才能使血液通过狭窄的血管到达远端的器官，因此，当时的医生并不认为高血压需要治疗。美国前总统罗斯福在血压高达180～200mmHg的情况下，仍被医生告知无需治疗，终因高血压所致的脑出血突然去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，流行病学研究发现：从血压超过115/75mmHg起，血压越高，伴随的心脑血管疾病风险越高，当血压升高至130/80mmHg时，心脏病和脑卒中（中风）的可能性就分别增加了50%和1倍。高血压需要干预成为共识。不过，高血压的诊断标准是有变化的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往的高血压诊断标准是收缩压超过&lt;strong&gt;140mmHg&lt;/strong&gt;，和/或舒张压超过&lt;strong&gt;90mmHg&lt;/strong&gt;。去年美国新发布的指南则认为，如果收缩压在&lt;strong&gt;130mmHg&lt;/strong&gt;以上，或舒张压在&lt;strong&gt;80mmHg&lt;/strong&gt;以上，就可以诊断为高血压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这个新的诊断标准对于中国人群是否适用，还需要医学学术界的专家进一步讨论&lt;/strong&gt;。不过，不管是既往的标准还是美国指南新提出的标准，都认可&amp;lt;120/80mmHg才是正常的血压范围。所以，建议所有的成年人，如果血压&amp;lt;120/80mmHg，应该至少每2年筛查一次血压情况；如果血压已经超过120/80mmHg，则应该每年筛查一次，以期及早发现高血压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高血压是心脑血管疾病最主要的致病因素，因此更早地干预血压或许能够进一步提高人们对高血压的重视程度，尤其是对于年轻人，更早干预血压能够进一步降低心脑血管疾病的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/QA1ANK-aRApUftIbWv16qyqGxu1HXa0kUoJcG7OG5p9QAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;诊断了高血压就要吃药吗？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果把高血压的诊断标准降低，将意味着更多的人被诊断高血压，他们是不是都需要吃药治疗呢？这要&lt;strong&gt;基于总体心血管疾病风险，并不能只看血压高低&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高血压最终导致的不良后果是中风、冠心病、心肌梗死等严重的心脑血管事件，和一些严重影响器官功能及生活质量的疾病。但这些疾病又不仅仅是高血压的后果，而是在高血压、糖尿病、血脂代谢异常、肥胖、吸烟等多种危险因素下共同造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，在决定治疗方案时，医生会综合考虑与心脑血管风险有关的各种危险因素。&lt;strong&gt;如果危险因素比较多&lt;/strong&gt;，心脑血管风险比较高，就需要尽快控制各种危险因素指标达标，其中也包括血压，这就意味着&lt;strong&gt;可能需要积极有力的降压药物治疗&lt;/strong&gt;。&lt;strong&gt;如果危险因素很少&lt;/strong&gt;，短期内的心脑血管风险比较低，那医生就有了可以等待和观察的时间，可能不会立即开出降压药物处方，而是&lt;strong&gt;会建议通过改变生活方式来降低血压&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果使用降压药物，血压也不是降得越多越好。血压过低时，会出现器官低灌注、缺血等心脑血管事件。根据大量的流行病学研究数据，学者们提出了“J型曲线”的假说，认为血压在某个合适的水平时，心脑血管疾病风险最低，低于或高于这个水平，心脑血管疾病风险都会增高。同时，降压的幅度越大，需要用的降压药的种类和剂量可能越多，患者也可能面临更多药物相互作用和副作用的风险。所以在降压治疗中，需要找到药物治疗的获益和风险的均衡点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于基础疾病不同的高血压患者，这个最佳血压的均衡点，并不是完全相同的。比如，老年高血压患者如果血压控制过于严格，可能出现舒张压过低的情况，因此降压目标相对较高。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;生活方式改善对控制血压必不可少&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;钠盐的摄入量&lt;/strong&gt;与血压水平有明确的正相关性。除了烹饪过程中加入的盐、酱油和其他含盐调味料外，盐还存在于大量的加工食品、包装食品和腌制食品中。在中国大部分地区，人均每天盐摄入量在12g以上，而WHO推荐的健康饮食每天盐摄入量只有5.6g。限盐的措施能够使高血压患者的收缩压平均下降4.8mmHg，舒张压平均下降2.5mmHg。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/MnTZhJPpkLjgNx-OCV3nYypRoRNcA32bqB3m6d-nvilQAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;限盐可能是很多高血压患者面对的最大“难题”，其实多年习惯的口味也可能逐渐改变。想要控制好血压，付出这样的努力是值得的。图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体内的&lt;strong&gt;脂肪含量&lt;/strong&gt;越高，平均血压水平也越高。BMI每增加3，在未来4年内发生高血压的风险会增加约50%。腹部脂肪堆积越多，腰围越大，血压水平就越高，发生高血压的风险也越高。临床研究发现，对于超重或肥胖的患者，体重每降低1kg，血压就可以下降0.5～2mmHg。肥胖相关高血压的患者，用药控制血压往往非常困难，但只要体重下降，血压情况可以得到明显改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;规律的&lt;strong&gt;有氧运动&lt;/strong&gt;，也能够使血压下降4～6/3mmHg。而&lt;strong&gt;过量饮酒&lt;/strong&gt;者，通过减少饮酒量，能明显降低血压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些生活方式上的综合改善，对于没有高血压疾病的人群，可以降低高血压的发病率；对高血压的患者，可以减少高血压用药。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;降压药的使用需遵医嘱&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很多高血压患者会发现，自己在同时口服2种以上的降压药，为什么要这样呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;常用的降压药主要分为6大类，每种类型的降压药只在30%～50%的患者身上有比较好的效果。降压效果与年龄、饮食习惯、病因、合并疾病等都有关系，不同的降压药对心脏、血管、肾脏、内分泌等不同器官系统也有不同的影响。一种降压药的降压效果是有限的，一味加大剂量，可能会使副作用加重，因此要考虑联合用药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些药物更适合搭配在一起使用，而有些药物同时使用则会加重某些副作用，医生需要根据患者的个人情况来选择合适的联合用药方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不推荐高血压患者自行调整药物种类。如果觉得血压控制不佳，或服药后出现副作用，建议尽快到医生处就诊，让医生根据具体情况调整用药和剂量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果没有每天坚持用药，使血液中药物浓度稳定，血压就会出现较大的波动，比单纯高血压危害性更大，在特定的情况下，甚至可能诱发卒中、心肌梗死等严重的心脑血管事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从另一方面讲，血压的确会随着生活方式、饮食习惯、季节气候等因素改变，因此，需要服用的药物并不是一成不变的。比如冬季寒冷，血压会升高，可能需要的降压药就更多；夏季气候舒适，血压会偏低，降压药就可以适当减量。所以，养成定期定时监测记录血压的习惯，并且规律随访，根据血压波动情况调整药物，控制血压平稳，才是合适的治疗方案。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/YBdjgKkjUezPmmb9Gu4JXZKFlh0YxdxhyKLPpXPgyLNQAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着更多临床研究数据呈现在大家面前，降压治疗的目标也可能再进一步调整。不管高血压的标准如何变化，合理的生活方式始终是预防高血压最重要的方法；而如果已经患有高血压，希望每一位患者都能够规律随访，由医生观察病情变化，及时调整治疗，最大限度地降低高血压带来的危害。（编辑：odette）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;感谢卓正诊所对本文的支持。&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442709%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 08:02:06 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442709/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>那些胖出天际的黑洞是怎么吃成这样的？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442710/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442710/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;117&quot;&gt;
&lt;p&gt;宇宙中有一种特殊的星系，因其中心的黑洞疯狂吞食周围物质而发出极强的光芒，但因其发光区域比普通的星系小得多，乍看之下更类似于恒星，因此被称为“&lt;strong&gt;类星体&lt;/strong&gt;”。人类通过观测与分析，确认早期宇宙中的类星体中含有超级巨型的黑洞，它们的质量达到几十亿甚至上百亿太阳那么重。这些黑洞如何在宇宙年龄不到10亿年时就长成如此巨大的规模，一直是一个有争议的热门课题。不久前发表于《科学》（Science）杂志上的一项新研究，给出了一条新的线索&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;类星体与巨型黑洞&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;早在1960年，天文学家就发现了所谓的“类星体”，它们比星系小得多，远远看上去像是恒星，但亮度却可以比整个银河系还亮几百倍以上。此后不久，就有理论天文学家解释了类星体的发光原理：&lt;strong&gt;星系中心的巨型黑洞在吞食大量物质（气体和尘埃），这些物质在落进黑洞的过程中相互摩擦、加热，发出强烈的光芒&lt;/strong&gt;，就如非洲草原被狮子吃掉的斑马临死前发出悲鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/mF7TlN_9HLiSY4w76T_3Kyyad9joPVqHgfyU6RJydBQOAwAArAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/350&quot;/&gt;图1：类星体的艺术想象图。气体和尘埃形成一个围绕着中心黑洞的环，两极形成喷流。图片来源：NASA/ESA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于类星体的研究，最近一些年的一个重要进展是：&lt;strong&gt;发现了许多远古时期的类星体&lt;/strong&gt;。这些类星体在宇宙年龄仅10亿年的时候就已经形成，并发出强光。比如，2015年，北京大学的吴学兵教授在《自然》 （ Nature）上发表论文&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;，宣布发现一个宇宙年龄仅9亿年时（红移为6.3）的类星体 SDSS J010013.02+280225.8。要知道，当前宇宙的年龄大约为138亿年，9亿年只是宇宙的幼年期。更令人惊讶的是，&lt;strong&gt;理论计算表明，这些类星体中心的黑洞的质量达到几十亿个太阳，甚至上百亿个太阳那么大&lt;/strong&gt;。例如吴学兵教授发现的那个类星体里的黑洞，质量就达到120亿倍太阳质量。作为对比，银河系中心的黑洞的质量大约是400万个太阳质量，只能算小字辈。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/XloY6AHPE0olyLtgfhQv6771RQNmUhT2lml-PlX8TnNhAwAAvwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/520&quot;/&gt;图2：银河系中心附近的一小块区域的高清晰度图。中心部分被放大到右上方，后者中心的橙色十字表示银河系中心黑洞的位置，S2是一颗恒星，围绕着中心黑洞旋转。科学家们使用欧洲南天天文台（ESO）的甚大望远镜（VLT）持续观测了大约20年，发现多颗绕着共同中心旋转的恒星，根据它们的轨道，计算出银河系中心的黑洞质量大约是400万个太阳那么重。银河系中心的黑洞已经进入休眠状态，因为它周围足够近的地方已经没有多少气体可以让它吃了。事实上，类星体中心的黑洞吃完周围的物质之后，也会进入休眠状态。图片来源：ESO/MPE/S. Gillessen et al.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;银河系内黑洞的成因很好解释；但对于早期宇宙中那些几十亿个、甚至上百亿个太阳那么重的黑洞，问题就来了：&lt;strong&gt;这些黑洞是如何在不到&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;10&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;亿年的时间里长到那么大的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;难题：多大的“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;种子”&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;才能足够快地形成超级巨型黑洞？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;关于这些比几十亿个太阳还重的超级巨型黑洞的来源，当前有个公认的看法：&lt;strong&gt;极早期宇宙中，大块的物质云因为自身内部的不均匀而开始结团，最终形成一个个巨大的恒星&lt;/strong&gt;。这些恒星的质量是太阳的几千倍以上，是所谓的“&lt;strong&gt;第一代恒星&lt;/strong&gt;”。第一代恒星只要大约100万年就会结束生命，直接收缩为黑洞。这些黑洞被称为“种子黑洞”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;种子黑洞一方面会吃周围的东西，另一方面还会和其他种子黑洞并合，成为更大的黑洞。通过几亿年的吞食与并合，种子黑洞就可以成为几十亿个太阳那么重的巨型黑洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个理论看似很自然，但需要通过严格的计算和数值模拟来验证。事实上，此前的很多模拟都遇到了不同程度的困难。为了能够在不到10亿年的时间里增长到几十亿个太阳那么重，要求种子黑洞就得有几万个太阳那么重。但是，如何形成这么重的种子黑洞呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个方案似乎可以解决这个问题，&lt;strong&gt;这个方案假定早期宇宙中可以形成&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;10&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;万个太阳那么重的气体团，直接坍缩为黑洞&lt;/strong&gt;。而这个理论的缺点是：必须假定这样的气体团附近有明亮的星系，而这并不容易实现。因此，早期黑洞种子的质量问题，一直存在争议。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;解决问题的新思路：“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;让子弹飞一会”&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;直到不久前，得州大学奥斯汀分校天文系与东京大学物理系的Hirano与其合作者在《科学》（Science）杂志上发表了一篇论文&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。这篇论文宣布，&lt;strong&gt;新的数值模拟表明早期宇宙能以最自然的方式，让种子黑洞达到&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;万多个太阳那么重，然后再通过断断续续的吞食，在几亿年的时间里成长为20&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;亿个太阳那么重的怪兽级别巨型黑洞&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们假定早期宇宙的物质团中的气体粒子以超过声速的相对速度（大约40千米每秒）在暗物质中运动。这里说的“气体粒子”和“暗物质”是两种东西，气体粒子主要是我们熟悉的氢原子与氢分子，而暗物质到现在还不知道它们到底是什么，只知道它们弥漫在宇宙中，含量大约是我们熟悉的普通物质的5倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气体粒子像顽皮的孩子，暗物质像幼儿园的老师。气体粒子的高速度逃离与暗物质的引力束缚形成有效对抗，使自身不至于被中心暗物质团的引力轻易地束缚住一起。要注意，暗物质粒子也会结团，中心的暗物质团密度大，弥漫在周围的暗物质密度小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hirano等人的数值模拟表明，当宇宙年龄约为1亿年时，气体中心的暗物质团增长、合并为1000万个太阳那么重的大暗物质团（图3的A图），形成的引力足以将一些高速运动的气体束缚住、并形成长条状的气体分布（图3的B、C图）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前的模拟没有考虑气体粒子的高速运动，得到的暗物质团的质量只有大约10万个太阳那么重。这个模拟的要点就在于：&lt;strong&gt;假定气体超声速运动，使得暗物质团必须比之前模拟出的重得多，才可以将这些气体束缚住&lt;/strong&gt;。换句话说，就是：“&lt;strong&gt;让子弹飞一会&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/Nt5VFECWB45uNYOWedFcUUJeKR1bzaMHJ6z9b3Rqj4VfAwAAoAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/308&quot;/&gt;图3：原始云团中的暗物质密度分布（A）与原恒星形成后的物质密度分布（B、C、D）。由图A可以看出，云团中心分布的暗物质（用黄色表示）形成了一个高密度中心区。图B与C表示暗物质已经将气体束缚在一起，图D表示气体内部形成了一个“原恒星”。图E到H分别表示原恒星形成后7万年、11万年、24万年与34万年后的恒星与气体系统的密度大小，不同深浅的白色区域表示不同的密度，从内到外依次为每立方厘米100万个粒子、10万个粒子与3万个粒子。图E到H中，红色表示电离氢成分比例超过50%的区域，粉色区域表示分子氢成分超过0.2% 的区域。图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气体凝聚过程中产生的冲击波将这些气体加热到大约1万摄氏度，然后降温到大约8千摄氏度，然后气体内部温度一直降到100多摄氏度，气体内部的气体团重量达到26000个太阳（图3的D图），此时气体开始变得不稳定，开始迅速收缩，同时这个气体团周围的气体大量向它倾泻，以每年增加大约1个太阳重量的速度逐渐增大。这个过程使气体内部的温度再次升高，最后在气体中心形成一个原始阶段的恒星，即“原恒星”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原恒星刚形成时质量很小，之后立即开始吃周围的气体，只用2千年就能使自身增长到50个太阳那么重（原恒星增长速度比其外围气体增长速度小得多）。7万年后（图3的E图），原恒星发出的高能紫外线将附近“纤维状”云团中的氢分子分解为氢原子。随着紫外线越来越强烈，氢原子被进一步分解为氢离子和电子，使得原恒星的两极方向上短暂地出现了电离氢为主的云团（图3的F图和G图，红色部分）；与此同时，“纤维”分离为一个个团块，团块到达中心的原恒星（图3的H图），被原恒星吃掉一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过这样的吞食方式，原恒星在形成后的30万年内增长到1万个太阳那么重的稳定“&lt;strong&gt;超巨星&lt;/strong&gt;”（supergiant），平均每年吃掉的气体大约是0.04个太阳那么重。再经过大约1亿年，这个超巨星增长到34000个太阳那么重。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;种子黑洞的形成与成长&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;34000个太阳那么重的恒星只要经过大约百万年时间，就会结束生命。由于质量太大，即使内部发生爆炸，也无法将其炸开，只会使自身直接坍缩为黑洞。于是，34000个太阳那么重的种子黑洞就形成了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;种子黑洞位于之前孕育出原恒星的一大团气体中间，因此可以不断吞食这些气体。种子黑洞越重，吃东西吃得越快，重量也就增长地越快。这项新研究的后续数值模拟表明：&lt;strong&gt;经过大约&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;6.5&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;亿年时间（此时宇宙的年龄为7.5&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;亿年），这个种子黑洞就能增长到20&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;亿个太阳那么重，成为一个超级巨型黑洞&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/wtrZiy3xqPe1BT6BAWZxTq199xXG8yiGcYPFVv2ESaiAAgAAeQIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;图4：超大质量黑洞（巨型黑洞）的计算机模拟图。黑洞使得附近一大块区域的光无法逃离，因此形成了一个黑色的空洞区域。周围的星光不同程度地被它的强引力场扭曲。图片来源：NASA, ESA, and D. Coe, J. Anderson, and R. van der Marel (STScI)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前的模拟虽然也可以产生几万到几十万个太阳那么重的种子黑洞，但用到了更多特殊的假定。这项新工作去掉那些特殊的假定，只假定气体粒子高速运动，使得暗物质团必须在非常大时（比此前模拟得到的数值大100倍）才可以让气体结成原恒星，然后就让原恒星在此后开始通过吞食周围气体而成为一个34000个太阳那么重的恒星，再收缩为一个同样重的种子黑洞。这项研究对于如何解决“形成足够大的种子黑洞”这个问题提供了一个新的思路。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Hirano, Shingo; Hosokawa, Takashi; Yoshida, Naoki; Kuiper, Rolf. 2017, Science, 357, 1375&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wu, Xue-Bing; Wang, Feige; Fan, Xiaohui, et al. 2015, Natur, 518, 512&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442710%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 00:01:35 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442710/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>治疗艾滋病，为啥要费劲把药做成&quot;小星星&quot;？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442702/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442702/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;75&quot;&gt;
&lt;p&gt;虽然经过多年来坚持不懈的科普，但是在大多数人的印象，HIV依然是一种极为可怕的不治之症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，抗逆转录病毒药物出现之后，HIV阳性人群的治疗有了很大的改观：联合使用抗逆转录病毒药物的治疗方法（ART）可以使HIV阳性人群拥有与其他人相当的预期寿命；而对于那些暴露于HIV病毒、高风险感染的人群预防性地使用抗逆转录病毒药物（暴露前预防，PrEP），可以有效地阻断HIV感染，保护他们的健康。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/_mzMTHwyjbMHty7j4S3yGLO0lZs3IMC5w_h1XppVKCNQAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：123rf.com.cn正版图库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些治疗方式，让人们看到了阻止HIV广泛传播的一线曙光。然而每时每刻，这个世界上却依然有很多人感染HIV，或因此死去。在这场抗击HIV传播的战斗中，患者依从性差是一个非常大的问题。以PrEP疗法为例，它的有效性可高达到92%，不过前提是能够当能够贯彻治疗方案。目前的口服药物最少也要保持一天一次的频率服用，而抗HIV治疗方案常常需要几种药物联合进行，&lt;strong&gt;在高频率、多品种、长时间的治疗过程中，患者漏服药物的可能性不容忽略&lt;/strong&gt;。统计显示，长期ART疗法在不同国家的患者依从性平均大概为70%左右；还有研究指出，在HIV的临床治疗中，只有30%的患者能够坚持服药方案。无论是对HIV阳性人群的治疗，还是对暴露者的感染阻断，这都会很大地影响治疗效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了设计出药效持续时间长的给药系统以减少患者的服药频率，很多研究者都付出了努力。目前能够应用于临床的给药系统中，已经有两类药物制剂能够达到3~7天长效给药的目的。&lt;/p&gt;
&lt;ul readability=&quot;1.5&quot;&gt;&lt;li readability=&quot;1&quot;&gt;
&lt;p&gt;一类是&lt;strong&gt;注射剂&lt;/strong&gt;，这种注射剂中含有纳米级的药物载体，在进入人体后能够缓慢的释放其中承载的药物，实现长效给药。但是打针这种方式并不方便，还会使人畏惧，所以患者依从性的问题依然存在。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;2&quot;&gt;
&lt;p&gt;另一类是&lt;strong&gt;透皮给药制剂&lt;/strong&gt;，将这种制剂粘贴于皮肤表面，其中的药物会缓慢地经由皮肤渗透进入人体发挥治疗作用，但是由于皮肤对于外来物质的屏障阻碍作用，目前还只有少量性质合适的药物能够实现这样的给药方式。于是乎，注射和透皮给药这两种方式，都因为各自的特性对于抗HIV治疗的贯彻产生着影响。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;其实在治疗过程中，最方便的还是&lt;strong&gt;口服的方式&lt;/strong&gt;，然而很遗憾的，口服药片还不能做到长效的给药。这主要是由于吃到肚子里的东西，就像被放到了流水线上一样，只能在胃肠道中短暂地逗留一段时间，然后就要“有进有出”了。即使能够让吃进去的药“赖着不走”，也还需要合理的机制使得药物能够按照需要的速率来释放，逐步、慢慢地来发挥作用，这就需要想办法找出合适的&lt;strong&gt;高分子载体材料&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个一直以来的难题现在有了解决方案，不久前发表在《自然·通讯》上的一篇论文，报道了&lt;strong&gt;一种新型的给药系统&lt;/strong&gt;。在临床前的动物实验中，这种新的给药方式可以让口服药剂在实验猪的胃中停留一周，实现抗HIV药物治疗的口服长效给药。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/Xsh1ZjWr6tuwm3_AtNDAK7UgefcX3ns_1rn4yyTQNJgkAwAAjAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/315&quot;/&gt;图中分别为实验猪服下给药系统后，0天和7天时的x射线照片。仔细看，红圈中不起眼的小星星，或许就是阻止HIV传播的那颗希望之星。图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这种给药系统一旦口服进入胃中，就会展开成为一种星型结构，使得它的体积变大，无法通过胃肠间的幽门进入肠道，从而实现了在胃中的驻留&lt;/strong&gt;。而同时，它并不会像朱紫国国王吃下的粽子一样完全堵住胃肠道，论文中，“二师兄”们的正常饮食没有受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/9g4jvgegnYy020ajQ5k1bA6J0CyMtwn9QLrUyA3bQU9SAwAAQQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/434&quot;/&gt;图a和b中为这种给药系统的结构示意图，它有六个臂，每个臂上的三角凹槽中都可以填充含有药物高分子材料。按照不同的设计需求，这种给药系统可以同时装载不同的药物；或者如图c、d和e中所示，红黄蓝三种颜色分别表示释药速度快、中、慢的三种高分子材料，用它们来装载同一种药物，在这三种不同释药速率高分子材料的混合作用下，使体内的药物浓度既能快速达到治疗需要，又后劲儿十足。图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/RkNcKhjvkJoaKe3LN27ak7uApl9HxfjRH9W80r8UpaJlAwAAEQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/389&quot;/&gt;实验猪口服dolutegravir（度鲁特韦，图中a和b）、rilpivirine（利匹韦林，图中c和d）和cabotegravir（图中e和f）这三种抗HIV药物后，血浆中药物浓度-时间曲线图，表达在服用药物之后，动物血浆中的药物浓度随时间变化的情况，从而间接预测药物的作用时长。图片来源：参考文献[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从上面这张图中可以明显的观察到，当直接给实验猪服用药物时（图中第一行，分别为图a、c和e），血浆中的药物浓度都会在达到峰值后迅速下降，1天以后就降到了非常低的水平。而使用这种给药系统给实验猪口服三种药物后（图中第二行，分别为b、d和f），血浆中三种药物的浓度在7天内都维持在比较高的水平。这说明实验结果达到了预期的设计目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者之一C. Giovanni Traverso博士表示：“&lt;strong&gt;在临床前的动物模型实验中，这种缓慢释放的给药对于HIV&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;治疗的表现，持平或更优于目前的每日给药方案。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然还未进行临床实验，但根据数学模型的模拟结果，这种新型的给药系统不仅能够减少抗HIV治疗中的失败，还可能阻止数以千计的HIV新感染病例。用这种每周使用的给药系统代替每日服药的方案后，能够使暴露于HIV后阻断治疗的成功率最多可提升20%；如果在南非地区施用这种新型的给药系统，将能够在接下来的20年中减少当地200,000 ~ 800,000的潜在新感染者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，研究团队正致力于扩大规模以验证目前的实验结果，并将这种有潜力的治疗方式转化至患者中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么问题来了，&lt;strong&gt;这个神奇的小星星要怎么出来呢？&lt;/strong&gt;虽然我个人对此也是深感好奇，但是在论文中，研究者并没有介绍“星星”在完成使命后何去何从。也希望在进一步的研究论文中看到关于这个问题的答案。（编辑：婉珺）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Kirtane, A. R., Abouzid, O., Minahan, D., Bensel, T., Hill, A. L., Selinger, C., . . . Traverso, G. (2018). Development of an oral once-weekly drug delivery system for HIV antiretroviral therapy. Nature Communications, 9(1), 2. doi: 10.1038/s41467-017-02294-6&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442702%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 08:01:47 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442702/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>《弗兰肯斯坦》200年：反思技术风险，或者爱上它？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442707/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442707/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;184&quot;&gt;
&lt;p&gt;假如有人统计过科学家在科幻作品里的死亡率，一定比话痨属性的反派高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么大荧幕上，科学家总会玩脱？《我，机器人》里，机械科学家朗宁博士被自己研发的人工智推出窗外；《侏罗纪公园》（小说）里，哈蒙德博士被亲手培育的恐龙吃掉；《奇爱博士》里，核弹狂人Strangelove博士和地球一同毁于核弹……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述人物都有同一个原型：&lt;strong&gt;弗兰肯斯坦&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《弗兰肯斯坦》诞生于1818年。到今年，弗兰肯斯坦200岁了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/DNGM6XCdrcjL9c1HXkr9nsPRcp7pKdzrCM8uLyYk2JY4BAAAiAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/384&quot;/&gt;在Terror in the laboratory展览中出镜的弗兰肯斯坦。摄影：Paco Campos/EPA，2016年6月15日，西班牙马德里&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提到他，或许你想到的还是那个给尸块通电的科学狂人，然而在字典里翻看“Frankenstien”，它的释义早已改变：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗兰肯斯坦，名词，伤害或毁掉其创造者的事物&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;200年间，弗兰肯斯坦早就脱离了玛丽·雪莱创造的小说角色，先是成为“科学越界”的代名词，然后在流行文化的包装下，成为科幻片长盛不衰的形象之一——“疯狂科学家”。他们聪慧过人，醉心技术，为后世贡献了无数个“玩脱了”的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要电影里出现一个发型飘逸，眼球突出，褂子上留着隔夜饭和化学试剂，智商超群，疯疯癫癫，敢对boss指手画脚的死宅，恭喜，这位科学家的便当已经热好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能要说，这些科学家自作自受，因为他们跨越了不该跨越的红线，违背自然、人性和道德。可如何界定这道界限？《猩球崛起》里，科学家研制出提升猿猴智力的药物，想用它救爸爸的人成为主角，是爱与正义的代表，想用它进一步做实验的人成了反派，被贴上“邪恶科学家”的标签，同样是出于私心，前者真的比后者比高尚吗？ 不。这类道德问题往往在科幻小说中会经过相当严格的考察，但科幻电影倾向于采取简单化路线。上世纪50年代中期，怪兽电影一度十分流行，怪兽往往是不负责任的科学的产物，事态失控后，由一个伟岸的男中音发出警告：“有些事情，我们人类还是不要知道为好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多时候，导演并不想借科学家深入探讨人性，而只想告诉你，后面有好戏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渐渐地，好莱坞式商业娱乐片乐于刻画科学狂人，（在编剧的安排下）为自己创造的怪物辩护，然后被毁灭，往往是反派或悲剧角色，新发明、新技术也往往是死亡flag。只要有人举着一只蓝汪汪的试管走进房间，啥也别说，先抢过来毁掉，肯定不是好东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怪兽电影和反乌托邦电影一道，成为科幻作品中的一种“反智主义”，到二战期间，不管是纳粹的人体试验，还是爆炸在广岛和长崎的原子弹，都给大众留下这样的印象：技术，是不负责任的；科学，是危险的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这早就偏离了《弗兰肯斯坦》的本意。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;弗兰肯斯坦恐惧症，流行文化大狂欢&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;也许应该暂且回到开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是1816年的6月。当时的欧洲，第一次工业革命已经过半，蒸汽机出现；路易吉·伽尔瓦尼发现，用带电的东西碰青蛙腿，青蛙的肌肉就会颤动，并由此创立了电生理学；伏特发明了现代电池的老祖宗，极大推动了电化学和电磁学的进展；博物学家乔治-路易·勒克莱尔·德·布封将物种视为人工分类及“可调教的生命形式”；新物种的发现和样本的收集使科学家热情高涨，也为企业家带来利润——许多博物学者开始环游世界冒险并发现新的科学知识；现代生物学、电学、医学……一切都在隐隐胎动……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，那一年的夏天始终没有到来。受1815年印尼坦博拉火山爆发的影响，北半球天气严重反常，欧洲阴雨连绵。在瑞士的一幢湖滨别墅，诗人拜伦在一个风雨飘摇的夜晚，向宾客们提议每人编一个恐怖故事，一个名叫玛丽的年轻姑娘却迟迟没有动笔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天后，拜伦和雪莱（珀西·雪莱，诗人）就“生命起源的本质，以及能否创造生命”进行了一番长谈，还提到了达尔文博士（我们熟知的那位达尔文的爷爷）的实验——“据说他将一段细面条放置于一个玻璃容器中，直至它以某种特殊方式开始作自发运动”[2]。当时，玛丽就在旁边静静地听着（彼时的玛丽还没有嫁给诗人雪莱，叫玛丽·古德温）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也许一具尸体可以死而复生。生物电实验已经展示了这类事情成功的可能性。也许一个生命体的各个部分可以制造出来，再将它们组合在一起，赋予其生命，使之成为温暖之躯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上，玛丽躺在床上思索这个问题，一番推演下，一个由尸块缝合的怪物渐渐成型，在黑暗中睁开了黄眼睛——科幻文学的诞生，竟是这样一幅魔幻的场面，而她并没有意识到，这种推演直接创造了一种全新的文学类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些生理学学者曾经认为，构成《弗兰肯斯坦》这部小说的事件，并非完全不可思议，而玛丽的初衷，正如她在序言中写到，并不只是“编造一系列光怪陆离的恐怖情节”，而是“把握某事物潜在的作用，形成并完善与该事物有关的设想”，并且“更为全面地、居高临下地描绘人类的激情”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一解释，后来成为科幻小说的定义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而200年过去了，《弗兰肯斯坦》被翻拍了40多次，科学怪人变成过外星人、女人、拯救人类的超级英雄、痴情的恋人（绫野刚《弗兰肯斯坦之恋》），但不管怎么改变，都没有避免成为技术恐惧的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/1d4Z4EUk5NNGw2JasUsLlZWmPEVTMAs0RyD3TI4jMmW4AwAAvAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/814&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《科学》（Science）杂志在不久前的“弗兰肯斯坦”封面故事中罗列了一长串对科学风险忧心忡忡的名字 &lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2005年，牛津大学成立“未来人类研究中心”（FHI），在数学、哲学、社会科学领域为英国政府、企业和慈善机构提供建议，其中就包括新技术的“风险分析”；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剑桥大学的“生存风险研究中心”（CSER），专门“致力于减轻可能导致人类灭绝/文明崩溃的风险”；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麻省理工的“生命未来研究所”（FLI）也是类似的智库机构，其创始人之一、物理学家马克斯·泰格马克（Max Tegmark）表示：“我们的技术越强大，就越得小心不要搞砸。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年，一篇名为《玛丽·雪莱、弗兰肯斯坦和医学的黑暗面》的论文刊登在美国临床与气候学会会刊上，列举了“弗兰肯斯坦恐惧症”的常见触发要素：克隆羊多利，对高致命性H5N1型禽流感的研究，体外受精，猪器官的人体移植，对番茄进行抗冻基因改良......&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着，还有一大串用franken-作为词根的新造词：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frankenpets，转基因宠物，可以驱赶跳蚤的狗，不会引起过敏的猫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frankenphone，诺基亚03年推出的一种玉米饼形状的电子游戏设备，同时可以当移动电话使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frankencorn，抗虫抗旱的转基因玉米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frankenforests，生长快、吸收更多二氧化碳的人造树木。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frankenmums，因不孕不育而冷冻卵子的母亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，还有一个颇为反讽的词：Frankenfears，指对转基因产品的过分忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎每一个以 franken为词根的词，都提供了一个适用于生物科学、能源、计算机领域的警示故事——任何东西跟它绑在一起，瞬间就有了“危险”“古怪”的附加含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对技术风险的研究在科学界尚且是少数，但在流行文化里却是日常。恐惧最吸引眼球。打开电视、翻开报纸或走进影院，你感到世界随时都要完蛋——AI杀人，无人驾驶车故障，外星人打过来，就因为我们向太空发射了信号；去年10月的《纽约客》封面上，人类流落街头，靠机器人施舍零钱；霍金和埃隆·马斯克任何一句警惕人工智能的话，都会立刻登上头版头条。AlphaGo Zero打败AlphaGo以后，一个计算机专业的同事告诉我，她爸爸特意打电话问她：“AI真的会统治人类吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/mH_eC9iTUcsC70tpJNf7TjBUFTnQVaHq8U2UINrVjhGJAgAAdgMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/873&quot;/&gt;2017年10月23日出版的《纽约客》杂志封面故事“Tech Suport”。图片来源：The New Yorker | R. Kikou Johnson&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对弗兰肯斯坦的滥用已经超越了适度的反思，在流行文化里酿成一锅反技术的狂欢。那么，我们什么时候才能停止恐惧，并爱上那些“疯狂的科学家”？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;科学怪人可能只是一个缺爱的少年&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;玩脱并不可怕，可怕的是不信任。《卫报》在一篇纪念弗兰肯斯坦200周年的特稿里提出这样的观点：学会爱我们的发明&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。这正是弗兰肯斯坦式悲剧的源头：小说里，弗兰肯斯坦并不爱他创造的怪物，尽管它善良、懂事，他却在最后关头畏缩了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怪物对他的主人说：“相信我，弗兰肯斯坦，我原本是仁慈善良的，我的灵魂闪耀着爱的人性的光。然而现在，难道我不孤独吗？难道我不是形单影只，孤苦伶仃吗？你，我的主人，尚且恨我，那我还能从你的同类中得到什么希望呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，它跃入北极茫茫的冰海中，消失不见。它死了吗？不，科学怪人的幽灵200年来一直笼罩着人类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实中，在频繁接触过一些一线技术人员后，他们给我的共同感受是：冷静、负责，甚至有点“无聊”，很少会给出充满想象力的回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，程序员会不会对AI产生造物主的感觉？去年12月，蚂蚁金服人工智能领域的研究员徐鹏告诉我：“AI对我来说，只是技师和他要修的表。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用理性的思考和关怀去审视自己的造物，而不是怀疑，或放任想象乱跑，这是技术工作者的常态。徐鹏的回答，让人想到日漫《宇宙兄弟》里，NASA飞行教练杨格摸着战斗机感叹：人啊，要相信机械。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;粗略回想一下近年来的好莱坞科幻片，绝大多数都是灾难、惊悚题材。这就是为何我们稀缺《火星救援》那样的技术乐观主义：它竟敢去塑造一个正能量十足的科学家，玩脱之后，依旧信任技术和自己的双手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《火星救援》的原著作者安迪·威尔是北加州程序员，一个典型的技术宅。他心目中完美的一天，是“睡个懒觉，与巴兹·奥尔德林共进早午餐。前往JPL（NASA喷气推进实验室），看他们操控好奇号火星车，然后，跟《神秘博士》的编剧们一起吃晚饭。” &lt;sup&gt;[4,5]&lt;/sup&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马特·达蒙在《火星救援》中用垃圾袋和胶带造出了自己的生物圈。他跳着脚，骂着娘，在无线电通话里插科打诨，在大粪和泥土里挥汗如雨，一副狼狈样，却轰然打破了科幻作品一直费力营造的、科学怪人的刻板印象——最后救了他的，不是亲情、友情、爱情、正义和梦想，而是技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;影片播出后，“火星时代”的话题被持续热议，人们反思为何美苏太空竞赛来，我们再也没有冲出过近地轨道，NASA游客猛增，孩子们躺在地上和火星车互动，想象那颗红色星球样子，或者有一天，靠自己的能力去拜访它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许200年来，我们都弄错了。弗兰肯斯坦告诉我们的，不是害怕技术，而是要爱它。反思技术风险是永恒的时代欲望，至今没有答案，但请不要全怪弗兰肯斯坦一个人。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Frankenstein, at dictionary.cambridge.org&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;玛丽·雪莱,《弗兰肯斯坦》作者导言, 上海译文出版社2007年3月第1版&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kai Kupferschmidt, Taming the monsters of tomorrow, Science News, Technology, January 11, 2018, doi:10.1126/science.aas9440&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jack Stilgoe, What Frankenstein means now, The Guardian, June 16, 2016. Available at: www.theguardian.com/science/political-science/2016/jun/16/what-frankenstein-means-now&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A Conversation With Space-Geek and Science Fanatic Andy Weir, author of THE MARTIAN, Crown, February 11， 2014&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442707%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:01:57 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442707/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>骆驼也整容？12只骆驼因注射肉毒素失去选美资格</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442704/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442704/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;67&quot;&gt;
&lt;p&gt;（锦衣Reload／译，vicko238、Ent／校）为了追求完美的噘嘴弧度，12只骆驼因接受了肉毒素注射而在沙特骆驼选美大赛中被判出局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一只骆驼的美丽与否可不仅仅取决于它的高度、身材以及驼峰的位置。想要在价值数百万美元的骆驼选美产业中成为名流，一个丰满的下垂嘴唇和大号的五官也至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/Y_qB_eV2-xbE8OhgQQDJjPqJQ1FewGUUbdH9mpyGJLsrBQAASgMAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/407&quot;/&gt;骆驼选美的各项审查指标。图片来源：King Abdulaziz Camel Festival&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们用肉毒素调整鼻子、上嘴唇、下嘴唇甚至还有下巴，”海湾节日的常客，同时是一名阿联酋顶级饲养员的儿子，现年31岁的阿里•阿勒-马兹鲁伊（Ali Al Mazrouei）说，“这能让骆驼的头膨胀起来。所以当骆驼出场的时候，人们就会像这样惊呼，‘哦看看这只骆驼的头有多大。它有大嘴唇和一只大鼻子’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选美大赛正在火热进行中，30000只骆驼聚集在海湾最大的盛典——第二次的年度阿卜杜勒阿齐兹国王骆驼节（King Abdulaziz Camel Festival）上。节日的地点在离利雅得120千米的阿勒达纳（Al Dhana），在阿布扎比的阿勒迪哈拉夫节（Abu Dhabi's Al Dhafra Festival）结束之后举行，会在整个一月持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国王骆驼节的总奖金为5700万美元（约3亿6000万人民币），而在选美大赛一项就超过3180万美元（约2亿人民币）。节日在1月1日开始，目前已有约30万游客参与活动，人数比起去年增加了三分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像Majahim（一种黑皮肤的骆驼）这样的骆驼品种，曾经仅骆驼奶有价值，现在可以赚取数百万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/dbkqaZf5I2YGHgA_xMQMnb4mXNXzZ2hutCG7YVHiBm5nAgAAuAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;骆驼比赛中的Majahim骆驼。图片来源：National Geographic Magazine&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些人来说，这样的诱惑可能太大了一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在比赛开始之前，沙特的媒体就报道过一名兽医被抓到在给骆驼做整形手术。在他的诊所里，骆驼不仅被注射了肉毒素，还用手术刀将耳朵变得小巧。精致的耳朵在一些沙特骆驼品种中是加分项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作弊者很有创意，来自古城扎耶德的骆驼所有者、赛事向导阿里•奥拜德（Ali Obaid）说。“比方说，他们开始扯骆驼的嘴唇，每天像这样用手扯嘴唇让它变得更长。其次，他们用激素让骆驼更有肌肉，用肉毒素让骆驼的头变得越来越大。每个人都想成为冠军。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阿勒迪哈拉夫，人们用油让骆驼毛色变深的事情已人尽皆知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而现在有人也求助于这种最古老的障眼方式：他们作假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用注射肉毒素和填充胶原蛋白改变的骆驼面貌可以维持数月。当买家发现他们的骆驼被整过型的时候，通常已经来不及索赔了。大赛也许会禁赛骆驼数年，但骆驼的主人可以用其他骆驼继续参加。随着年轻一代开始加入这项运动，许多人希望加大对作弊行为的处罚力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那些参加骆驼比赛只是为了靠骆驼赚钱的人，他们在欺骗所有人。”阿勒-马兹鲁伊先生说，“需要有罚款制度。在阿布扎比的骆驼赛跑中，使用药物的人要被罚款50000迪拉姆（约8万多人民币）。骆驼选美比赛中还没有这种罚款。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在传统防护措施和科技防护措施都已被采用。骆驼的年龄由它们的牙齿检测出，同时骆驼必须要通过微型芯片完成注册，有些比赛还需要进行血液检查。在阿勒迪哈拉夫，参与比赛的骆驼在比赛前夕会被强制性地圈禁整晚接受审查。骆驼的主人还是会用喷雾给驼峰定型，精细地梳毛，让驼峰上蓬松的毛增加体积感。但是在一晚上的圈禁之后，这些准备基本上都成了无用功。沙漠里多雾的清晨会破坏毛发造型，等到评审的时候，参赛骆驼们只能依靠天生的美丽。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/veybefKFq49rHzfu0qHtdNjoNBL-h4uEoI7pWDiOJ9wABAAAQAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;骆驼选美大赛被圈起来的骆驼选手们。图片来源：King Abdulaziz Camel Festival&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：commons.wikimedia.org&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;The National. Saudi camel beauty festival: 12 entrants disqualified for Botox use&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442704%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:01:56 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442704/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>一只再也不能回家的蛙</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442703/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442703/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;67&quot;&gt;
&lt;p&gt;曼狄卡的蛙再也不会回来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，他知道这一天终将来临。他的六岁儿子给这只蛙起名“Toughie”，意思是“坚强”——因为它是最后一只。它最终离去的那一天，意味着一个漫长故事的永久落幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一天在2016年9月26日到来。世界上最后一只巴拿马树蛙，到最后也没能回到它的家乡。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/0v3rgkJ8HP_a4l5kJnM4xn5z1GQNyMi71ga0LysEr4MABQAAVQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;巴拿马树蛙。图片来源：Brian Gratwicke&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2005年，一队研究者前往中美洲，试图在一种致命病菌蔓延到无可挽回之前尽可能多抢救一些幸存者。他们发现了Toughie，把它带回美国，由亚特兰大植物园的研究者马克·曼狄卡负责抚养。2008年，科学家确认它属于一个新物种——巴拿马树蛙（&lt;em&gt;Ecnomiohyla rabborum&lt;/em&gt;），第二年IUCN红名册将它列入“极危”。这时，它的原种群已经彻底崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凶手是一种真菌——蛙壶菌（&lt;em&gt;Batrachochytrium dendrobatidis&lt;/em&gt;），常缩写成Bd。人们还不确定蛙壶菌为什么突然在巴拿马出现，但很可能是因为非洲爪蟾贸易而传播到这里的。此刻，这是整个地球上速度最快的单一灭绝事件。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/ga-FjxHhCV0abQ8LN-351NYGmL4djSZIVh_fpZySmWfQAwAAlAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/432&quot;/&gt;显微镜下的蛙壶菌。图片来源：Dr Alex Hyatt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种真菌能感染大部分两栖类物种，在体表生长，以菌丝刺穿皮肤获取养分；被感染皮肤则会角质增生，阻断和外界的盐分交流。在非洲，蛙类已经和它共存了很久；但在中美和南美，两栖类动物从未遭遇过这样的病菌，往往毫无抵抗力。一旦蛙皮肤表面被壶菌盖满，就会因为无法调节电解质，心脏停跳而死。在有些物种里，壶菌病死亡率接近100%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它刚刚被发现时，没有一个人意识到它拥有摧毁整个物种的能力，没有一个人意识到灭绝可以来得如此残暴如此迅猛。但是这个场景对人类而言本不该陌生：毕竟五百年前，欧洲人就是这样携带着病原体抵达新大陆，杀死了90%以上的原住民人口的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而巴拿马树蛙，成了这场灾难的最新牺牲品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若Toughie还在家乡正常生活的话，此刻它也许正伸展开有蹼的爪，从树冠上一跃而下，滑翔十几米落地。它大概会觉得自己在飞——但亚特兰大植物园的隔离室里没有飞翔的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/gk9EZZgpZqULgmyjokHv1R9Gacp23GqzmqWuV4uTcAgABQAALQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/406&quot;/&gt;实验里的巴拿马树蛙Toughie．图片来源：Brian Gratwicke&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者它也许正在照料自己的后代，巴拿马树蛙是父亲负责养大孩子——但人类所知的最后一只雌性已经在2009年死去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪怕已经到了灭绝的边缘，人们也对这些物种所知甚少。很多年里人们甚至不知道它叫声如何；上一次有记录的鸣叫还是2007年，没有录音，唯一听过的人也无法描述这个声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到2014年底，垂垂老矣的Toughie突然开始歌唱。这时，距离它最终离世只剩下不到两年。也许它终于明白，这将是世界上最孤独的蛙鸣，而它已经是世界上最孤独的蛙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，它走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但还有几个和它同一批被抢救回来的物种正在隔离室里等待着。我们还能努力为它们实现人工繁殖，甚至找到对抗蛙壶菌的办法。无数两栖类研究者正在这个领域奋斗，也许有一天我们终究能夺回失地，让它们的后代重归世世代代生活的中美洲雨林，重新繁衍生息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟，我们所盼望的，不过是一只蛙的归来而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：锦衣Reload）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：National Geographic&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442703%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 08:01:40 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442703/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>光会像卫星一样永远围着黑洞旋转，成为永恒吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442701/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442701/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;67&quot;&gt;
&lt;p&gt;有人问了我一个问题：&lt;strong&gt;光会不会像一颗卫星一样永远围着黑洞旋转，成为真正的永恒之光？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先说答案：&lt;strong&gt;原则上是会的，但是实际上我们看不到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到黑洞，大家最为熟悉的大概是科幻电影《星际穿越》中那个著名的“角色”——黑洞卡冈图雅吧。这个黑洞长这样：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/ueB8F1zuozkMMa4Jucerz_ru2mEa88_sxvXhiZ2-bwSEAwAAWAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从它的“照片”上我们发现，卡冈图雅看起来很亮，并不是想象中的一团漆黑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你有没有觉得奇怪，黑洞的定义明明就是任何物质一旦掉进其中就无法再出来，即使是光也不行，所以“黑洞”就是黑乎乎的洞，应该是漆黑一片啊，这光又是哪儿来的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人想到了霍金辐射，然而这不是答案。因为超大质量黑洞的霍金辐射非常微弱，根本无法被观测到，而且宇宙中所有已知黑洞的霍金辐射（假设霍金的黑洞辐射理论是正确的）也都无法产生足够的光被观测到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，是《星际穿越》搞错了吗？我们知道，《星际穿越》这部电影有一位非常厉害的科学顾问，他就是引力波的发现者、在去年刚刚获得了诺贝尔物理学奖的基普·索恩教授，索恩教授不久前还来中国做了巡回演讲。很显然，这样的物理学家是不可能犯这种低级错误的。而且索恩教授还特别说明了，电影里面的黑洞的图片是他的团队根据广义相对论理论，用超级计算机精确计算得到的，他们的计算结果还发表了学术论文。所以根据广义相对论理论，这个黑洞的图片是没有问题的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我们又回到了起点：&lt;strong&gt;这个黑洞周围的光是哪里来的呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑洞周围不可能是绝对的真空，总会有一些气体，这些气体在落入黑洞的过程中会把引力势能转化成气体的动能，也就是说气体的温度会升高。而高温的气体就会发光，因此会产生光。但是，如果如果这些光和这些气体一头扎进黑洞里面，我们也并不会看到这个图片上的黑洞周围明亮的“晕”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡冈图雅外面之所以会产生这个明亮的“晕”，原因在开头我被问到的那个问题中其实已经被提及了——在黑洞周围，光线会像卫星一样绕着黑洞转圈，变成“永恒之光”。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/9EbQ-rKNimUBitA_N4lFRcwqkz_4lI_5hTT5qp1ao8jYAAAA2AAAAEdJ.gif&quot;/&gt;光线在黑洞附近运动的轨迹示意图，红色的圆圈表示黑洞的视界。随着气体坠入黑洞，光子旋转着接近黑洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是这个说法并不完全正确。广义相对论的计算表明，在距离黑洞的视界不远的地方，光子有一个“&lt;strong&gt;亚稳态&lt;/strong&gt;”的轨道。如果没有任何干扰，光子就会在这个轨道上永远运动下去，既不掉入黑洞，也不会逃出来，如果我们能观测到它，那就能看到这样的“永恒之光”了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，既然光子不能逃出来，处在黑洞远方的我们自然也不能看到这些光线，那这个黑洞为什么又能看起来这么明亮呢？原因就在于“如果没有任何干扰”这个条件不可能成立。黑洞周围物质的运动总是会对光子产生干扰，同时由于这个轨道是“亚”稳态的，而不是绝对稳定的，所以稍微有一点干扰，光线就会偏离这个轨道，最终或者掉进黑洞，或者逃出来被我们看到。由于这些被我们看到的光子都是差不多从这个轨道处逃出来的，所以看起来这个轨道附近就特别明亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总结来说，&lt;strong&gt;光子旋转着来到黑洞视界附近，会进入亚稳态轨道，由于轨道并不稳定，其中一部分光子会从轨道逃出来被我们看到，也就形成了我们如卡冈图雅周围的明亮光晕&lt;/strong&gt;；至于那些没逃出来的光子，无论是掉进了黑洞，还是继续停留在亚稳态轨道上（概率很小），我们都无法观察到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而实际上，尽管理论上存在这样的光晕，但如果我们用天文望远镜观察的话依然是看不到这么明亮的黑洞的。原因很简单，我们离黑洞太远，从黑洞附近的“亚稳态”轨道逃到我们这里的光线实在是太弱了。同时由于我们目前已有望远镜的分辨率也还远远不能达到分辨出来黑洞的程度，所以我们暂时还不能看到《星际穿越》里面的黑洞的真实模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是未来，更强大的天文望远镜是有可能看到这样美丽的黑洞照片的，很值得期待吧？当那一天到来的时候，肯定又是燃爆朋友圈的全球大新闻！（编辑：婉珺）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442701%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 08:01:39 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442701/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>Science特刊：直击当下神经学的三个大坑，百年来研究都做错了？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442699/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442699/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;83&quot;&gt;
&lt;p&gt;每年，数以万计的神经科学家都会齐聚一堂，分享一年来辛勤耕耘的成果。每年，我们也会满载着灵感回到实验室，开启新一年的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在解决神经科学领域的重大难题上，我们依然举步维艰。没有人怀疑科学家们的智慧和努力，但越是这样，我们就越是担心是否走上了偏路。Alpha Zero刚以无师自通的方式，告诉人类几千年来的围棋都“下错了”。谁又能保证，我们对于神经科学的理解都是对的呢？要知道，许多概念是在50年，甚至是100年前提出的。而至今，我们仍不可避免地需要依赖于这些概念，去解读最新的科研数据。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/1il2nFUGPIczmPEVxi1Fs4hKjZ3UgJ8boEyEcy0Er2RQAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：123rf.com.cn正版图库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在最近，《科学》（Science）杂志出版了神经科学的特刊，用5篇翔实的综述，直击了当下神经科学研究的一些痛点，以及一些人们所关心的热门话题。在今天的这篇文章中，我们也将重新审视人类对大脑的了解程度。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;动物模型——皇帝的新衣&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;加州大学伯克利分校的Michael M. Yartsev教授戏称自己还是一名年轻的科研人员，在挑战成规上无所畏惧。在一篇综述的开头，他将自己比作是《皇帝的新衣》里的小男孩，勇于说出众人忽视的真相——尽管多种革命性的技术为神经科学带来了变革，然而，神经科学研究里使用最广泛的研究对象——模式生物，却没有迎来什么突破&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神经科学里有那么多有趣的问题，仅仅放在一只手都能数得上来的模式生物里，这样真的好吗？要回答这个问题，我们得需要了解不同模式生物诞生的背景。Yartsev教授在综述里为我们整理了5种模式生物诞生的来龙去脉。&lt;/p&gt;
&lt;ul readability=&quot;5.5&quot;&gt;&lt;li readability=&quot;1&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌贼&lt;/strong&gt;：最初，人们使用乌贼来研究动作电位的产生机制。这是因为乌贼的轴突尺寸巨大，非常适合电压钳技术（注：研究神经动作电位的工具）的应用。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;1&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;青蛙&lt;/strong&gt;：突触是神经元与神经元之间的信号传递部位。由于青蛙有着尺寸较大、模式简单的神经突触，研究人员经常选择青蛙来研究突触之间的信号传导。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;0&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鲎&lt;/strong&gt;：鲎也能被用于神经科学研究？没错！它们复眼里的神经细胞较容易获得，因此被用作视网膜生理学的研究。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;0&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海兔&lt;/strong&gt;：这种动物能进行简单的学习，而且科学家可以很容易地鉴定出海兔身体中与学习相关的神经元。因此我们用海兔来研究大脑的学习和记忆。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;0&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大鼠&lt;/strong&gt;：大鼠能自由探索环境，它们的神经活动也容易探测，因此被广泛用于和空间相关的神经组件研究。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;由此可见，我们对这些模式动物的选择，本质上是因为用它们做研究最方便，而不是用它们做研究最合适。为此，作者指出我们应该重新思考并选择最适合自己所关心科学问题的模式生物，而非一厢情愿地相信皇帝的新衣，人云则云地选择所谓“&lt;strong&gt;标准模式生物&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许，是时候给皇帝添置一些新衣服了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;感知时间——大脑的骗局&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有段子曾另类解读过相对论：当你刷美剧打游戏，时间总过得特别快，一转眼几个小时就过去了；当你开始认真学习，感到头昏脑涨，随即合上书本时，发现才过去了短短10分钟。&lt;strong&gt;我们的大脑，如何感知时间&lt;/strong&gt;？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约大学的两名科学家在一篇综述里为我们带来了详尽的案例，探讨人类大脑对时空的感知[2]。一个经典实验揭示了人脑的欺骗性——研究人员要求受试者盯着屏幕打字。当我们按下键盘，字母在屏幕上呈现时，我们下意识地将这两者联系到一起，认为自己是动作的主体。当研究人员逐步增加按键与字母显现之间的“延迟”，大脑依旧能做出很好的适应。然而，当研究人员突然把延迟降低，人们的预期和现实就有了差距。一个不可能发生的现象就出现了——我们的大脑告诉我们，在敲击键盘前，字母就已经跃于屏上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在科学家们的眼里，这并不让人意外。按照他们的观点，我们的大脑没有感知时间的能力。我们之所以感到时间的流逝，是因为周围的环境正在发生变化。气温逐渐升高，又逐渐降低；阳光由弱变强，又变得黯淡。我们知道，时间从早晨走向了傍晚。随后，大脑将这些概念拼装起来，造成了我们感知到时间流逝的假想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许，比起寻找日常生活中先入为主的观念（比如时间流逝）在大脑中的神经学表现，更需要进一步研究的，是大脑推断和解释时间的机制。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;人工智能——机器会思考吗？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;想象一下这样一个场景：当你在驾驶汽车，油箱里的油即将见底，于是，仪表盘上提示加油的灯突然亮起。一支跨国科研团队随即提出了一个问题：是什么让你意识到警告信号的出现，又是什么让汽车对警告无动于衷？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者们笔锋一转，聊到了近期火热的人工智能。诚然，计算机硬件的进步，以及算法开发的发展，让神经网络能够完成一些像机器翻译那样极为复杂的工作——这在几十年前还被视为人类的特权——然而，在作者们的眼里，&lt;strong&gt;机器离产生自我意识还差很远&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们指出，人类的意识形式比较高级，至少有两个层级。第一层（C1）是指&lt;strong&gt;瞬时的意识&lt;/strong&gt;，能将认知系统与具体的物体联系起来。举例来说，我们对于油箱警告信号的感知，就属于这一层级。此时，生物体感知到的信息能传递到全身，让我们做出撤销警告、停车加油、或是当作谈资的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二层级（C2）的意识则是&lt;strong&gt;认知系统对自我运作产生意识&lt;/strong&gt;。比如说，人类能对自己的状况有很好的认识。一个人能感知到自己高兴、沮丧的情绪，也能把这种感知内化为自己的知识与能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，目前火热的人工智能，还处于更为低级的第0层级（C0）。在这个层级，它们只会&lt;strong&gt;无意识地进行信息处理&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员们相信，&lt;strong&gt;我们的意识是多种不同类型的信息处理方式相结合的产物，由我们的大脑硬件所决定。人类数据表明，这两者缺一不可&lt;/strong&gt;。例如，视觉皮层出现损伤的患者中，视野的某一块会受到影响。而这些患者能感受到“盲区”的视觉刺激，只是无法进行汇报（C1层级）；此外，他们也无法准确评估他们视觉的准确性（C2层级）。在这个例子里，C1与C2的完美结合，才带来了视觉的主观体验。&lt;strong&gt;如果我们能彻底弄清C1与C2这两个意识层级的生物学机制，或许就能带来人工智能上的突破&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结语&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了以上这三篇综述外，另两篇综述也值得一读。其中一篇介绍了大数据在神经科学中的应用，并认为这有望让我们了解大脑的全景&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;；另一篇则讨论了前额叶的组成，涉及到脑区的具体定义&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;。这些都是今天的神经科学科学面临的有趣问题。当下正是一个神经科学高速发展的时代，我们期待这些问题早日得到解决！（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Anderson HC. The emperor ’ s new wardrobe: Rebalancing diversity of animal models in neuroscience research. 2017;358(6362):466-469.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Woolsey CN, Hodos W, Pritzel M, et al. Space and time in the brain. 2017;358(6362):482-485.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dehaene S, Lau H, Kouider S. What is consciousness, and could machines have it?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mind T. Big data and the industrialization of neuroscience: A safe roadmap for understanding the brain? 2017;358(6362).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En CI, Carl M, Note C, et al. Surprisingly, the current definition (insofar as there is one) of the prefrontal cortex is not common. 2017;358(6362):478-482.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442699%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 28 Jan 2018 08:01:42 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442699/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>