<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>NASA正式宣布：“旅行者2号”离开太阳风层，飞向遥远星际</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445808/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445808/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;15.761789600967&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:鸑鷟鹓鶵&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;16&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;|· 本文来自“我是科学家”·|&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家航空航天局（NASA）于2018年12月10日宣布，“旅行者2号”探测器已经穿越了日光层，进入了星际空间。“旅行者2号”是继“旅行者1号”之后，第二个进入星际空间的人类探测器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“旅行者2号”于1977年8月20日发射，经历了41年峥嵘岁月和180亿公里的漫漫长路之后，终于也离自己的太阳系家园越来越远，义无反顾地冲向星际空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们一起来回顾“旅行者”的历史，展望“旅行者”的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/XkH9JuX9yrdEtcrlFka50TLAhyI58Gmw1MVCxLXbpvJlBQAAfEcAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/8480&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（编辑：Yuki）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445808%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 13 Dec 2018 08:02:22 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445808/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>妈妈，我不长牙了</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445761/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445761/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;96&quot;&gt;
&lt;p&gt;宝宝长牙了，对妈妈来说，是一件十分欣慰的事。但是，这在大象妈妈的心里，可能是另一种滋味。一头长有漂亮象牙的大象，等待它的很可能是先被弄死、再被砍脸、最后被取走象牙的下场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贪婪而残暴的人，已经杀死了无数头长有象牙的大象……但是近些年，人们发现&lt;strong&gt;越来越多的大象——不长象牙了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/qs98H8LQo2HijupzWVj3hTjKVehr3mnjaOiXOwJov8QgAwAAFwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/428&quot;/&gt;如今，象妈妈似乎可以松一口气了，因为很多象宝宝都不长牙了。图片来自网络&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1977年到1992年，在非洲南部的莫桑比克，历时15年的内战造成了无数人的伤亡，当地90%的大象也惨遭毒手，它们要么因为象牙的暴利被屠杀、要么被宰了给士兵们充饥。在戈龙戈萨国家公园里，那些幸存下来的、现已迈入老年的老象身上有一个特点——它们很多都没有象牙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有盗猎的自然环境下，只有2%至4%的雌性非洲象不会长牙。然而，最近的统计数据显示，在内战结束后出生的雌性大象，有三分之一都没长象牙&lt;sup&gt;【1】&lt;/sup&gt;。“在戈龙戈萨国家公园里，&lt;strong&gt;53%的成年雌性大象、35%的新生雌性大象都没有象牙&lt;/strong&gt;，”研究大象的生物学家乔丝·普尔（Joyce Poole）说道&lt;sup&gt;【2】&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅仅是莫桑比克，在南非的阿多大象国家公园，很多大象也不长象牙了。21世纪初，那儿的&lt;strong&gt;174头母象里，没牙的比例竟高达98%&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;【1】&lt;/sup&gt;。没牙母象的数量似乎正在增加，在其他地方比如赞比亚、坦桑尼亚和乌干达，也都能观察到这一现象。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/g1eeHweM4YNK98lHpVdhEnyvIvDmA1HGguzrDtwLNENwAwAA7wEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;戈龙戈萨国家公园里的象妈妈和象宝宝，图：gorongosa.org&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;为什么没牙的母象会越来越多？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在阿多大象国家公园，如果前方出现几只没有象牙的大象，人们远远望去就能猜出是母象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般情况下，在相同的年龄，公象的象牙比母象的更大、更重，所以遇到偷猎者时，公象首当其冲。但是，一旦大象被大规模地捕杀，偷猎者就会开始对母象虎视眈眈。“&lt;strong&gt;偷猎者会选择性地捕杀那些长了象牙的母象，没牙的母象则逃过一劫，这些幸存下来的没牙母象生育了更多没牙的后代&lt;/strong&gt;，” 乔丝解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对比非洲象，亚洲象不长象牙的情况似乎更明显。亚洲有些地方也有非常长的因为象牙暴利而屠象的历史。另外，长牙的亚洲象还会被抓去干活，这也可能导致更多的亚洲象不长象牙。“如果你看亚洲象，母象完全没有象牙。要是看不同国家的不同亚洲象象群，你会发现，大多数公象也常常没有象牙，” 乔丝说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没牙的象妈妈通常更有可能产下没牙的象宝宝，这容易理解。但是，如果长出象牙这一特点和X染色体有关，而公象的X染色体从母亲那儿获得，那么，这么多没牙母象生出的儿子也应该是没牙的。但是，&lt;strong&gt;在阿多大象国家公园，在没牙的母象越来越多的同时，几乎所有的公象都长着象牙，除非它们受伤了&lt;/strong&gt;。对于这一现象，科学家们还没给出具体的遗传学解释。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/6jps0RftcQLPoOQCXHQ83c98ZVNUZ-F7IdXde-KTDnMaBgAArwQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/491&quot;/&gt;阿多大象国家公园里，一头正在吃草的大象。图：Addo Elephant National Park/wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;只有大象需要象牙&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;象牙其实是门齿演变而来的。作为过度生长的牙齿，它们能长到三米长。在野外，大象用象牙挖掘地上的泥土，寻找水源和盐份；也能用象牙折断树枝、剥去树皮；遇到危险时，长长的象牙还能当做武器；象牙长得好的公象更容易获得母象的芳心；亲朋好友重逢时，大象甚至用撞击象牙来表示兴奋和快乐。另外，就像人类有左撇子和右撇子，大象也有自己惯用的一边象牙，以致其更容易磨损&lt;sup&gt;【3】&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要做的其实很简单，就是共同认识到我们不需要象牙，却真的需要大象，并接受一个简单的道理：只有大象需要象牙。”大象行为研究专家乔丝说道。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/9j9FvOpgJshyeAcCVFCm-oTJKB3xkbG24A-dOuzsn65SAwAAtwEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/330&quot;/&gt;图片由IFAW（国际爱护动物基金会）提供&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;不长牙了，对大象的生活有什么影响？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;看着戈龙戈萨的没牙象群逐渐壮大，“它们现在的状态很好，这里对它们来说是一个非常好的栖息地，而且，没有发现它们任何遭遇营养问题的迹象，”乔丝说。&lt;strong&gt;不长象牙，确实有助于大象逃离人类的魔爪、过上相对太平的生活，但是同时，没牙也多少会影响到大象的生活。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约瑟芬·斯密特（Josephine Smit）专业研究大象的行为，她发现有一些没牙的大象似乎找到了变通的方法。斯密特见过没牙的大象吃树皮，它们会用长鼻子剥下树皮，有时候也会用嘴里的牙齿。”这些大象吃的树皮应该是比较好剥的，或者是已经被剥下了一些的。它们还会依赖同伴的帮助。另外，和长了象牙的大象相比，没牙的大象有更大的活动范围。为了寻找可重获的食物，它们可能需要多去几个地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在来看，没牙似乎没有造成什么严重的不良后果，但是，这并不意味着万事大吉。科学家认为，&lt;strong&gt;没牙大象的比例这么多，可能改变个体和更广泛的社区的行为&lt;/strong&gt;，他们正在努力寻找这些变化。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/Hat9_QDmb8W_cRTGz0qXeRGkBy2LHMBRdX7O24-J29PoAwAALwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/357&quot;/&gt;图：elephantvoices.org&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了大象自己，&lt;strong&gt;其他与大象有关联的动物，也有可能受到牵连&lt;/strong&gt;。大象用象牙所做的一些工作，对于其他动物来说也至关重要。有的物种就靠着大象扳倒树木、挖洞取水，还有一些动物会把被象牙挖过的地方当做自己的栖息地，比如，在非洲就有一种蜥蜴就优先选择被大象破坏过的树木作为栖息地&lt;sup&gt;【4】&lt;/sup&gt;……有些科学家们正在研究大象没牙引起的“下游效应”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没牙了，大象今后的营养和行为特征将会发生怎样的改变，是科学家们目前的研究重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了没牙的大象变多了，人们还发现，&lt;strong&gt;就算是长了象牙，象牙也变小了&lt;/strong&gt;。研究发现，从疯狂的偷猎时期幸存下来的大象会有更小的象牙，公象的小了五分之一，母象的小了三分之一。而这一特点又在它们的后代身上重现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越多的大象不长牙了，这会带来什么样的后果，或许只有时间才能给出答案。（编辑：Ent）&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/5KM__kkGfta7z7EzMz9kgpnp9VotNLDGbYVeu9kH89D0BAAATQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;一头没有象牙的母象，它的右耳有一个孔，ElephantVoices认为这是被子弹打穿的。图： elephantvoices.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考链接：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;https://www.nationalgeographic.com/animals/2018/11/wildlife-watch-news-tuskless-elephants-behavior-change/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.nytimes.com/2018/06/16/world/africa/south-africa-elephants-tusks.html&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;霍小绿. 大象罗拉. 中央广播电视大学出版社, 2012&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elephants as agents of habitat creation for small vertebrates at the patch scale.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.nytimes.com/2018/09/11/science/tusks-teeth-elephants-genes.html&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;http://www.gorongosa.org/our-story/science/elephant-research&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445761%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 13 Dec 2018 08:02:21 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445761/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>一座城市，怎样才能让我们摆脱肥宅，爱上压马路？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445794/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445794/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;190&quot;&gt;
&lt;p&gt;打我记事以来，家里就有一个中年发福的父亲，一米七的身高，体重常年在160斤左右，高血压、高血糖，却依然在谈起减肥的时候百般不情愿。喜爱美食的他自然不想省下口福“管住嘴”，而“迈开腿”也一样万般艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许，你那些缺乏运动、体重超标的家人朋友——甚至戏谑地自称“肥宅”的自己——也有这样的困惑：推着自己去运动的意志力，比起把你摁在沙发上的电视和游戏，实在太弱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而今年春节回到家的时候，父亲曾经硕大的啤酒肚却少了整整一层。“减了十斤！”母亲比着手指说，“每天走一万步，坚持了一年半。”这让我很是惊诧。究竟什么能让资深中年“肥宅”忽然“改过自新”？抱着好奇，我主动提议陪饭后陪父亲散个步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们走出小区，拐上了一条步道。绿树掩映着的一百来个不算陡的台阶尽头，是滨江路新铺的宽敞人行道，不时有一些跑步健身的人不紧不慢地擦肩而过。沿江的门面开了一串饭馆，隐约能闻到火锅鱼的香味。绕回家去的另一条街上，开着超市、小卖部、茶馆和洗衣店，我爸顺便在常光顾的熟食摊上切了二两卤味。马路旁边不大的开敞空地上，有散步的老人，追逐打闹的孩子，水果摊的老板正在和顾客唠着家常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我忽然明白了点什么。五年前，小区附近还是一片工业物流混杂的园区，干什么都得开车到两公里之外。正在开发的工地围墙，把没有树和花坛的人行道夹在中间，马路上的车总是飞驰而过，而行人不得不一个接一个地等60秒以上的红绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而近两年，这一片街区成长得像模像样起来。商店变多了，人行道变宽了，街上渐渐有了人气。不管是饭后消食散步，顺路买点儿零用，或者跑步锻炼，下楼走走变成了十分自然的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运动本身并不难，但你住的地方，可能本身“举步维艰”。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;“压马路”，马路本身是学问&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我是一个十分喜欢市中心的人，让我能忍受高昂的房租、拥挤和吵闹的重要原因，就是随时可以出门走走。然而搬到美国之后，却很难找到一条值得落脚的街道。佐治亚理工的城市规划系研究生高萌告诉我，亚特兰大的市中心是出了名的“难走”。她指着宽不到两米的人行道，以及紧挨着街道、高耸的混凝土墙告诉我，&lt;strong&gt;这样的街道“缺乏对行人的设计”&lt;/strong&gt;。人们走在街上，不仅会觉得无聊，还会在逼仄的空间以及与马路的直接接触中失去安全感。的确，我们两个人并肩走在人行道上，光裙摆都快把人行道占满了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是，若有个咖啡馆，有玻璃门窗，有个屋檐遮住高墙，加上一些树木，就能把这种逼仄的感觉中和掉，制造一个舒服的行走区。”高萌说，“这就是街道‘立面’（即围合街道空间形成的垂直界面）的重要性。”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/Wa_Jw3hBQRN3gFIGVsfeo5n0oogRnzzU_Ev4fPLZOHpkBQAASwQAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/509&quot;/&gt;好的街道会有一个舒适的行走区。图片来源：高萌&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对人友好的街道，需要有一些“深度”，也就是不无聊、且视觉上有一定的延展空间。“友好的街道有三个敌人：停车场、药房和著名建筑师，”《可行走的城市》（Walkable City）作者、美国资深规划师杰夫·斯派克（Jeff Speck）说。停车场太空旷，药房、医院和诊所只有寡淡无味的白墙，这些枯燥无味的元素不断重复，给行人的观感和体验都很差。而街边的店铺延伸出来的户外座位、能看到室内的落地窗、小花坛等等，都是提升街道深度的手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说话间，我和高萌经过了著名的地标凯悦酒店（Hyatt Regency Atlanta），出自著名建筑师约翰·波特曼（John C. Portman）——友好街道的敌人 No.3。当年他为凯悦酒店内部设计了十分可观的挑高和采光，然而直上直下的外墙却冰冷得像监狱。这也是塑造天际线的建筑师们的通病：往往只考虑到了宏观的形态，沉迷于整体的质地和线条，却忽略了行人们走在巨大建筑墙脚的渺小体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但人们总不能一直呆在室内吧？你猜他怎么解决：用一系列的空中隧道把各个主要的大楼、会展中心和停车场联接起来，把行走缩减到最小，减少与街道接触的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/6blJodOv8x32hEJ5M0mOs78ksXsnTec5fdxCnE3VOtdjBQAACQQAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/479&quot;/&gt;亚特兰大市中心的“空中道路”。图片来源：flickr&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在建筑师眼里，亚特兰大市中心一定危险如火星吧。”我们俩苦笑摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，市中心不少马路的确挺危险的。人行道和车行道贴得很紧，没有护栏，车速也不慢；而汽车即使并不会动不动冲上人行道，太快的车速也会剥夺行人的安全感。斯派克告诉我，他曾经参与过奥克拉荷马城（Oklahoma City）的街道改造，他发现，把人们请回街道上最立竿见影的方法，是把车行道缩窄。“这不仅让行车速度降低到安全合理的地步，还让我们有多余的空间，建了自行车道。”斯派克说。对于行人而言，路面一点小小的改变，就能带来非常不一样的观感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路口的设计也有学问。在路口的时候把沿街停车位换成缓冲区，能为行人过马路的时候提供充足的视野和安全保护，也大大缩小了过马路的距离。在以行走为设计重点的街区，是不会有急吼吼的红绿灯的，而是对行车使用停止或者缓行标识，让人们随时随地可以穿越马路，带来更流畅、更自然的步行体验。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/IFsMIkrC1zX_TXIZVuVYqOKR5jTIr0YPh2-KcY3eKCWEBAAAUgIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/328&quot;/&gt;合理的马路路口设计。图片来源：City of Tulsa Walkability Analysis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而真正步行友好的地段，光有路面和街道的设计还不够，还需要整个街区的规划。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;友好的街道来自友好的街区&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上世纪70年代，美国城市学家威廉·H·怀特（William H Whyte）建立了一个城市观察小组，花了10年，在纽约街头研究公共空间。“坐凳、阳光、树木、水、食品，都很重要。”他在《小城市空间的社会生活》里写道。在他眼里，纽约最好的街道是49街和美洲大道交界之处。这里有着一切友好的元素：坐凳空间，绿树，食品小摊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而真正赋予其生命的，是人。有匆匆步行的人流，也有不紧不慢的散步者，人们会聚在街头中间交谈、问候或道别。&lt;strong&gt;这样的景象繁忙而友好，也是我如此喜欢城市的原因之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/CbPDAMryEBYuXUbmb4-I1nnfcmzLlzIMsJ8B8TTNzKj3AwAAqQIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/429&quot;/&gt;纽约的街头。图片来源：《小城市空间的社会生活》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在怀特看来，一个街道活力的关键，是 “拥有它自己的社会生活”。而街区的布局，是把人们吸引到街上来、过上社会生活的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1997年，加州大学伯克利分校城市规划教授罗伯特·赛维罗（Robert Cervero）提出，一个街区适不适合行走，主要取决于三个元素：设计（Design）、多样性（Diversity）和密度（Density）。设计我们已经谈过了，是街道的样貌；多样性是将各种各样的功能融合在一起，除了居住，还要有商业、娱乐、绿地等元素，才能让人们自然而然地把行走融入生活的各个方面；而密度，则保证了人们不管是去车站、学校、药房还是公园绿地，都能轻松走着去，也能减少车辆的使用。近年来大部分规划研究都指出，街道的密度，以及密集的街道带来的通达性，比起设计本身，更能带动人们上街走走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小一些、密一些的街道，能够给步行提供更多选择。美国俄勒冈州波特兰的街道就十分密集，由更窄的路织更成了更密集的路网，每个街区都比较小。在波特兰，1千米的行走距离可以覆盖接近5千米的街道；而在盐湖城则只有不到2千米。怎么理解这个数据呢？想象你从波特兰中心任意地点出发，走10分钟再往回，就有好几种选择——拐几个弯去咖啡馆、或者一路直行去菜市场等等。而如果你身在盐湖城，路网非常稀疏，那么出门就除了左转直行就只能右转直行，走了10分钟小区围墙还没到头呢。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/QoszfX_6kpMlrICXUg7jHL6jtANzAOR4Llt2arePhaUdAwAA8QEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/399&quot;/&gt;以亚特兰大中城和郊区为例，密集街道的10分钟步行，和稀疏街道的比较。图片来源：Erick Villagomez, Metis Design Build&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国，测量步行友好度，最流行的工具是步行分（Walk Score），其中最重要的权重，就是从一个地方出发，到商店、公共交通以及其它基础设施之间需要走多久。前面提到的纽约是全美国最适合步行的城市，步行分达到了89分之多。方方正正的街道把城市切成大小合适的街区，随处可见大大小小的公园绿地，街道两旁各类商铺应有尽有，地铁站咫尺可达。人们更乐意走到街上吃吃喝喝，享受生活，聊天社交，压马路本身也不失为一种享受——“没有两个街区是完全相同的”。而同为大城市的洛杉矶则只有67分，宽大的马路无处下脚，必须要开车才能生存。电影《爱乐之城》一开头又浪漫又热情的长镜头里，人们在堵车的高速公路上载歌载舞；但在现实生活中，双向10车道的101号公路堵车几乎是家常便饭，那可一点也不浪漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然资源保护协会和清华大学建筑学院也沿袭了这个方法，给国内的大小城市打了步行分。全国36座副省级以上的大城市中，只有12座的步行分达到了“友好”的80分以上。上海刚过80，而有着超过2000万人口的北京，连70分都不到。即使中国人每天需要步行5000步以上，在世界各国当中排名前列，我们的大部分城市也算不上“步行友好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么行人总被规划“抛弃”？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;车的城市，没有“人气”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在北京走路很受罪。即使不考虑雾霾和寒风，也远远算不上“步行友好”。街道宽敞气派，却疏离冰冷；机动车和自行车挤占步行空间是常有的事；更别提双向八车道却只有15秒的红绿灯了。越是城市外围，走路越难受，大片的封闭小区把步行者远远地甩在树荫稀疏的人行道上，到处都是围墙，反而市中心的老街坊和菜市场才有些人气。我的一个上海朋友来北京，最不习惯的事情，是“回家路上都找不到一个便利店”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为北京从规划上就不太欢迎走路的人，宽马路一直是街道设计的重点。特别是改革开放之后的交通规划，方案重心放在了缓解拥堵上，新辟的交通干道总是粗暴地穿越城市中央，宽大的街道和车流实在不适宜散步。北京大学历史系教授李孝聪认为，城市的生活气息就在这动辄百米宽的大道中消失，即使再怎么想要提高“人气”、修建仿古的铺面商区，画面也十分违和——穿越东西的平安大道（地安门东西大街和张自忠路等）就是鲜明的失败案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种只考虑汽车、不考虑行人的规划，始于美国战后。二战前，美国的城市也曾有亲切、适合散步的街道，然而在汽车工业的发展下，城市规划路线全面向汽车转移，行人逐渐被规划抛弃。佐治亚理工历史学系副教授托德·米切尼（Todd Michney）告诉我，来自汽车工业的游说集团甚至推动地方政府拆掉城铁和电车线路，以便拓宽街道，推动汽车占领城市。而在郊区，带花园的大房子成为了“美国梦”的标配，家里一定要“安全”“独立”，街道被设计得弯弯扭扭、有大量的死胡同，目的是只让这几户的居住者开车通行。几乎没有像样的人行道，更没有像样的商业设施，这对步行者来说简直就是灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/AWxeoKePXkHgMujX5rQC3gUqrhddSZV9pQBrHvG8_PVsAgAAhAEAAFBO.png&quot;/&gt;这种街道名叫“Cul-de-Sac”。图片来源：Citylab.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有“人气”的规划，在二三十年之后逐渐开始显现出它的后遗症。一项基于亚特兰大居民的研究表明，一个人每天多开5分钟车，他/她肥胖的概率就会提高5%；在圣地亚哥，住在“步行友好”地区的人，肥胖的几率只有“步行不友好”地区的一半。不止一个研究发现，在控制了饮食、社会经济地位等各种变量之后，街区的分布、街区的步行友好度，对居民的健康有着显著的影响。那些住在美国郊区、吃得起绿色食品也去得起健身房的中产们，也逃不过日渐增长的腰围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，这个趋势还在向世界各地扩张，北京并非它的唯一受害者。&lt;strong&gt;我们的城市规模在过去二十年急剧扩大，但平均密度却降低了一半，&lt;/strong&gt;带大门的封闭小区逐渐成为主流，开放、便于行走的街道比例变少了。越来越气派的小区、越来越私密的生活，也让我们的生活越来越静止。上世纪90年代之后，中国城市居民的运动量急剧下降，2006年居民的运动量比1991年减少了接近三分之一，消耗的热量降低了200大卡之多；大家都变宅了。不是我不想走路，是路先动手的啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宅的后果不止于肥，整个社会经济都会受影响。哈佛大学政治学教授罗伯特·帕特南（Robert Putnam）在《独自打保龄：美国社区的衰落与复兴》（Bowling Alone）一书中说，发达的汽车交通背后，是越来越孤独的人。没有了步行的街道、花园和咖啡，也就没有了邻里，没有了社区，更没有公共生活，这是社会资本的衰败。后工业时代的经济发展，离不开有活力的街区，一条人们爱逛爱走的街道能养活许多小店铺、提供不少工作岗位，催生一条龙的休闲和娱乐产业，甚至也能带动周边地价，避免城市成为光秃秃的“鬼城”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多城市已经注意到了这个趋势，开始考虑鼓励居民步行，花了大钱新修了不少“步道”和“步行街”。然而，怎样让人习惯走路、甚至爱上走路，不去街上走两步，是永远不可能知道的。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;如何让城市拥有“行人视角”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;魔鬼时常隐藏在细节之处，身边随处可见各种“阻碍”我们行走的例子。凹凸不平的复古石板路，多出一截的梯坎，被书报亭突然挤窄的人行道……有的看起来毫不起眼，仔细想想却让人啼笑皆非。北京大学景观设计学研究院副院长李迪华曾在一席演讲中吐槽过这些“与人为敌”的城市细节。他举了一个例子：某城市的路灯上，每逢节庆挂上的标语，高度正好碰到人的额头，每个人过去都得绕上半步，行走体验极其糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是规划者有意刁难我们吗？不，他们只是不知道“走在路上”是怎么滋味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直以来，我们的规划师们坐在宽敞明亮的办公室里，从上往下俯视整个世界，再用数据和画图工具把世界切分成“最科学、最合理”的样子，美观、有序，并依照现代化的规则安排——这就是“分区”（Zoning），也是著名建筑师勒-柯布西耶（Le Corbusier）眼里“花园城市”的美学。巴西利亚大概是第一个践行这种乌托邦理想的城市，整个城市在高原上像大鹏展翅一样崛起，中央的三权广场气派宽阔，居住区、商业区、工业区、学术区被井然有序地分开，用宽阔的快速马路连接起来。这样的规划看起来合理，却对行人非常不友好。没有树荫和咖啡店的广场鲜有人光顾，缺乏“人气”的街道在工作时间之外简直死气沉沉，而没有车的人只能被困在原地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，一个人的生活，和一条街的生活，远远不止规划师眼里的统计数字和点线面。建造一个“行人友好”的城市，最重要的是改变“视角”——从俯视，到平视。“一定要观察行人。”斯派克说，“我们对街道改造的设计，都是建立在多年以来在街边的观察、拍照和分析基础上的。设计人行道，交通动线，公共空间，都必须这样。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我们买房的时候讲求的“配套”，很多时候也并不是图纸上画出来的，而是“生长”出来的：咖啡馆老板们摆上的两三个桌椅，自然会给街道增加深度；行人走得多的街道，自然能聚集起商铺和饭馆，这是当地人生活、工作的习惯和轨迹所决定；乃至大妈跳广场舞的地点、年轻人们结伴跑步的路线等等，规划者们要做的，是倾听、观察，并给他们留出空间。比如，密歇根州立大学的设计方，在铺好校园中心的草坪之后，先让路过的行人自行踩着草坪、选择最方便的路径通过，然后在草被踩秃的地方再铺上人行道——这可比让行人围着“禁止进入”的草坪绕上一大圈要友好多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而对于政府而言，最大的、也是最难的挑战，是如何割舍汽车为主的视角，真正地去照顾行人。交通如此拥堵，还要限制车流，这是很反直觉的，因此也很难真正地说服政府乃至民众去接受这样的规划。“所以，我通常都从那些不那么重要的路开始下手，一点点地改变。”斯派克告诉我。而结果通常也都是乐观的——“在我所见到的案例中，把路变窄、把车速降下来，交通其实并没有变糟。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，为什么不呢？愿意让人下楼走走的街道，不仅能让生活更方便，让人们更健康，最重要的是，无论是老人、小孩，商店店主还是清洁工人，都能从车里、从房间里走出来，共享城市空间，打破有形的围墙和无形的区隔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你在街上走走，你会很愿意撞上一两个朋友。”斯派克跟我开了个玩笑，“当你开着车的时候撞上，就不是啥好事儿了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Ent）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Speck, J. (2013). Walkable city: How downtown can save America, one step at a time. Macmillan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Montgomery, C. (2013). Happy city: transforming our lives through urban design. Macmillan. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Whyte, W. H. (1980). The social life of small urban spaces.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ross, Catherine L., et al. (2014) Health Impact Assessment in the United States, Springer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Giles-Corti, B., Vernez-Moudon, A., Reis, R., Turrell, G., Dannenberg, A. L., Badland, H., ... &amp;amp; Owen, N. (2016). City planning and population health: a global challenge. The lancet, 388(10062), 2912-2924.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;City of Tulsa Walkability Analysis, Speck &amp;amp; Associates LLC, March 2017.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Day, K., Alfonzo, M., Chen, Y., Guo, Z., &amp;amp; Lee, K. K. (2013). Overweight, obesity, and inactivity and urban design in rapidly growing Chinese cities. Health &amp;amp; place, 21, 29-38.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Koohsari, M. J., Mavoa, S., Villanueva, K., Sugiyama, T., Badland, H., Kaczynski, A. T., ... &amp;amp; Giles-Corti, B. (2015). Public open space, physical activity, urban design and public health: Concepts, methods and research agenda. Health &amp;amp; Place, 33, 75-82.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Walk Score, Walkability Research, https://www.walkscore.com/professional/walkability-research.php &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ellie Violet Bramley, Desire paths: the illicit trails that defy the urban planners, The Guardian, 5 Oct 2018.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Andrew Price, Optimizing the Street Grid, Strong Towns, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;https://www.strongtowns.org/journal/2013/11/27/optimizing-the-street-grid.html &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Richard Florida, How Cars Divide America, City Lab, 19 July 2018.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《中国城市步行友好性评价——基于街道促进步行的研究》，自然资源保护协会，2017年11月。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一席，《“与人为敌”的人居环境，寸步难行》，2018-06-13。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;李孝聪，《中国城市的历史空间》，北京大学出版社2015年版。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;题图来源：Citylab.com&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445794%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 13 Dec 2018 08:02:20 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445794/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>重返月球第一步，商业公司打前站</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445793/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445793/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;111.93363356246&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/QQ5vTq4QAzkfrWky3QEFsFyw1UGlMZ1rWGckkRfUbuA0CAAAeAUAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;太空机器人公司的着陆器概念图，可携带最多265千克载荷着陆月球。NASA已经选定这家公司，以及其他8家公司，共同参与竞标商业月球探测计划。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月30日，美国航空航天局（NASA）选定了9家公司来开发登月所需的技术，以竞标后续推出的商业月球载荷服务（CLPS）合同。这是NASA重返月球计划的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NASA的重返月球计划，是在2017年年底高调宣布的，有美国总统特朗普签发的太空政策一号令为证。然而，今年4月，NASA却宣布，取消研发了近10年的资源勘测者月球车。科学家大惊失色之余，很多人当时也在好奇：说好的重返月球，到底还干不干了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，谜底揭晓。虽然资源勘测者号月球车取消，但NASA的商业探月取而代之后，美国重返月球反而在加速！&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;商业探月方兴未艾&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;资源勘测者月球车在被取消之前，原本定在20年代中期发射，而商业月球载荷服务（CLPS）就要快多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NASA在4月28日发布的商业月球载荷服务需求建议书中就明确提到，在2021年前，要将至少10千克的载荷送到月球表面。随后，在2022-2024年，还要实现中型着陆器登月，可以携带500-1000千克的载荷。长期规划里，还有载荷质量高达5吨的大型着陆器，能够重复使用，并支持载人登月任务。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/cWG9gu6WK1RWpqEx9Z6s5hTE4pqdK_xBcexKSDG2RENvAwAA5QEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/353&quot;/&gt;资源勘测者月球车的效果模拟图。这辆NASA自行研制多年的月球车惨遭取消，被NASA的商业月球探测计划取而代之。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NASA放弃研制多年的资源勘测者月球车，转投商业航天公司，并非空穴来风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去10多年来，商业航天公司在国际空间站货物补给上发挥出色，SpaceX和轨道科学公司的飞船执行补给任务已经常态化，而购买补给服务的价格又比NASA自己做便宜得多。重返月球要花很多钱， NASA预算又没法暴涨，恨不得一分钱掰成两半花，自然想到了物美价廉的商业航天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在另外一方面，利益于谷歌公司出资的月球大奖赛，虽然截止时间屡屡推迟，宣告结束时也仍然没有参赛者最终胜出，但这项大赛还真催生了一批有能力的小公司。一些已经成熟的商业航天公司，比如SpaceX和蓝色起源，也对月球任务兴趣浓厚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商业航天公司的触角伸向月球，而NASA又囊中羞涩，双方自然一拍即合：NASA出资资助商业航天公司进行月球探测，同时提高资金利用的费效比，而有了NASA的大力支持，商业探月也将走得更快。事实上，无论有没有NASA的支持，商业探月都已经成为发展潮流。比如蓝色起源公司，就提出了蓝色月球计划，将研制和发射4.5吨级的大型月球着陆器。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/abKPLjeXK5uMK79iK1NrBpqSn6uVHE_ISKzxhThCyGVuBQAAHwMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/367&quot;/&gt;蓝色起源公司提出的蓝月计划，这个巨大的着陆器能将4.5吨载荷送上月球表面。不过，蓝色起源公司这次并未被NASA选中参与商业探月计划。图片来源：蓝色起源&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;小伙伴集体亮相&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;就在上周，也就是11月30日，NASA局长宣布了商业探月的9个小伙伴。它们分别是：太空机器人技术公司、深空系统公司、德雷普公司、萤火虫宇航公司、直觉机械公司、洛马空间公司、马斯腾空间系统公司、月球快车公司和轨道超越公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然名单中有洛马公司这个庞然大物，但商业航天领域大名鼎鼎的SpaceX公司和蓝色起源公司都没有入围，老牌航天巨头波音公司和诺格公司也不在其中。难道是SpaceX、蓝色起源甚至波音公司的竞争力不济？当然并非如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运送10千克级别的有效载荷，小型着陆器就足够用了。如今，SpaceX正疯狂鼓吹用大猎鹰火箭来登月，蓝色起源公司则在热情推销4.5吨运力的蓝月着陆器，它们都实在太大了，反而是洛马公司提交的中型月球着陆器方案得以入围。另外，NASA还希望尽快将着陆器送上月球表面，而SpaceX和蓝色起源公司的方案都太不成熟，这也是他们这次缺席商业探月的重要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/YYRuPlqfQiaWenTGUd--vANle5i5OKlrk82_SZ3CgaQMAwAAtwEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;月球快车公司的MX9概念图，这是MX系列的最大构型，月表载荷500千克，可携带一个MX1用于采样返回。图片来源：月球快车&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现有9个小伙伴，谁会第一个拿到合同，目前还有待观察。NASA科学任务委员会副主管托马斯·祖布肯表示，这份目录还将根据需求灵活变动，可能会有公司退出，也可能有更多公司会加入。换句话说，本次入围的9个小伙伴只是具备了参赛资格，在起跑阶段略微占优而已。话虽如此，这次亮相的9个小伙伴中，既包括月球快车和太空机器人等谷歌月球大奖赛中的佼佼者，又有洛马空间公司这样经验丰富的巨头，第一份着陆器合同几乎必然要落在他们中间了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NASA在一篇新闻稿中提到，最早在2019年，月球有效载荷就可以通过这些签约任务飞向月球。这可不是航天研发“一商就灵”，而是参赛入围者基本都做好了准备，NASA实际上只是下山摘了桃子：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;萤火虫宇航公司提供的萤火虫运载火箭暂时不论，太空机器人技术公司可是以前谷歌月球大奖赛中的佼佼者，得到了空客防御与空间公司以及联合发射联盟等大公司的支持，有望2020年底前发射；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;月球快车公司得到了内华达山脉公司以及火箭实验室等公司的支持，着陆器发射同样定在2020年；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;德雷普公司的着陆器团队包括通用原子电磁系统和日本ispace公司的支持，ispace公司的着陆器打算2021年发射；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;马斯腾公司曾专注于垂直起降试验，声称月球着陆器可在2021年底前发射；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;轨道超越公司的着陆器来自谷歌月球大奖赛的Indus团队，他们连着陆器都做好了，只不过没钱发射，现在终于盼来了一个机会；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;至于其他公司：直觉机械公司曾是月球快车公司的登月合作伙伴，深空系统公司的职员参与过NASA多个深空探测器项目，洛马公司就更不用说了，它的麦坎德利斯方案基于洞察号火星车，更是成熟方案，只不过太大了点。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/GGV0tD14krg1EK4Cu_Tk0pcF14OcsG8mhdUgUV4nbGARBAAA1gIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/446&quot;/&gt;洛马公司的麦坎德利斯着陆器概念图，几乎就是洞察号火星着陆器的月球版，可携带500千克载荷到达月表。图片来源：洛克希德-马丁公司&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;重返月球步步为营&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;虽然取消了资源勘测者号月球车，NASA通过商业月球载荷服务计划，借助商业航天公司，反而加速了重返月球的步伐。入围项目的各家美国公司都有不错的技术积累，只要得到NASA的资金支持，最快可能明年年底前就进行首次发射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从某种意义上说，NASA的商业月球载荷服务可以看作是谷歌月球大奖赛的后续。洛马公司的着陆器偏大，而太空机器人以及月球快车等公司作为谷歌月球大奖赛的佼佼者，其着陆器大小适中，状态也更加成熟，更有可能赢得技术验证的首个小型着陆器合同，最迟在2021年前完成月面软着陆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来，NASA将发布中型和大型着陆器研制合同，月球快车的MX9和洛马公司的McCandless大小正合适，犰狳宇航公司的梦神着陆器也可能借尸还魂，按计划在2022-2024年发射。至于更遥远的大型着陆器合同，目前看蓝色起源公司的蓝月着陆器呼声最高，不过梦神着陆器放大的话，也是一个选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过从小型到大型着陆器的研制，为大型载人月球着陆器奠定基础，NASA的重返月球计划在商业化的加持下，可以说是走得步步为营。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/MIJg_fGFvxk40L568ER_64bLl6KrZVXCsZ0Z3UiiH8ygDwAAyggAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;NASA商业月球载荷服务的路线图，三阶段研制从小到大的月球着陆器，服务于未来的重返月球任务。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说来有趣，在目前重返月球的国际合作中，美国负责SLS火箭和猎户座飞船，月球轨道空间站由多国联合负责组装，而载人登月的着陆器和上升器却是日本和欧空局负责的。在这一国际合作框架之外，NASA打算通过商业月球载荷服务项目研制大型载人级着陆器，恐怕也只有商业航氛围浓厚的美国，才有实力支持这样的双保险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正看到人类重返月球，大概还有待时日。不过，商业公司研制的月球着陆器踏上月面，恐怕已经指日可待了。（编辑：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0356939795/&quot;&gt;Steed&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445793%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 10 Dec 2018 16:01:45 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445793/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>什么！阑尾可能在帕金森病中发挥作用？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445764/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445764/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;76&quot;&gt;
&lt;p&gt;你知道吗，帕金森在“抖抖手啊抖抖脚”出现前的20年，可能就开始在胃肠道显灵了！目前，科学家们发现，以往一向被我们忽略的阑尾，有可能存在着和帕金森有关的脑损伤蛋白，而早期把阑尾切除掉，可能可以降低一个人日后患帕金森的风险，或者推迟帕金森发病的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/bvAunj1KuB6wfiIqk0_s6fE3IS9jopJtaCQEvH4f7rMABQAAVQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：istockphoto.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么？！阑尾不是一直被认为地一个没用的器官吗？要不是阑尾炎，你可能都没听说过它，怎么它居然还能在一个人的大脑里“开工”啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以是什么样的研究让科学家们发现了阑尾和帕金森之间的可能关联呢？这是一项由美国Van Andel研究所的神经科学家维维安·拉比（Viviane Labrie）及其团队主导的研究，历时长达52年，样本量超过160万人，是迄今为止在帕金森和胃肠道相关领域里规模最大的研究。这项研究的结果于2018年10月31日发表在《科学转化医学》（Science Translation Medicine）上。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;引起帕金森的蛋白质可以从阑尾到大脑&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;简单来说，帕金森的发病，本身就是一场后宫甄嬛传！本来，人的大脑里一片祥和，直到有了越来越多的某种蛋白（α-突触核蛋白），这群蛋白就如同后宫娘娘们，自己待着的时候相安无事，但是一聚到一起，就开始惹事生非，伤害大脑神经元，并把它们逐渐瓦解，最后导致大脑负责管理运动功能的区域彻底崩溃，引发帕金森发病。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/o66H9ulXxOhhktmnxNdq7fY_2znR_KcSac5SUQ81zz8ABAAAuAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/435&quot;/&gt;阑尾切除瘢痕。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前的相关研究已经发现，阑尾中也存在这种α-突触核蛋白，这种蛋白可以通过迷走神经上传到大脑，在大脑中日渐积累，引发帕金森。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;早期切除阑尾或许能降低患帕金森的风险&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果说，研究结果是一条鱼，那么整个研究过程就好比深海捞鱼，那么这次科学家们又是怎么捞出这条鱼的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，科学家们在庞大的人群中，锁定了瑞典两个巨大又完整的数据集，这两个数据集的组合，几乎可以代表所有患帕金森的人群：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据集1：瑞典国家患者登记处（SNPR）和瑞典统计局的数据，超过160万人的随访数据集；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据集2：849名帕金森患者的专项医疗数据库（PPMI）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，科学家们通过生物化学技术和统计学方法，层层拆析，至此，鱼们终于渐渐浮出水面。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/7yC9Nr6blmPkzRiLxJziytZnN53kit5CehQwuM9pXB-ABwAAEAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/346&quot;/&gt;引发帕金森的蛋白质可以通过神经从阑尾到大脑。图片来源：grindproductions.deviantart.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终科学家们发现引发帕金森的元凶——α-突触核蛋白，居然存在于每个人的阑尾中——是的，健康人的阑尾中也有此元凶，当它们从阑尾爬进大脑后，会开始慢慢发挥威力，这也进一步论证了以往的研究。此外，科学家们还发现，如果早期将阑尾切除，那么多年后发生帕金森的几率会降低19.3%；就算是那些切了阑尾但依然得了帕金森的人，他们得帕金森的时间也比没切阑尾的人晚3.6年。不过，切除阑尾对帕金森的影响，目前只发现对农村人群有效，在城市人群中暂未观察到效果。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;研究仍然有一定的局限性&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不过，纵然这些数据整体来说很科学且真实，但是研究本身依然存在很多局限性，比如：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1、除了阑尾，还有谁？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然证明了阑尾中存在很丰富的引发帕金森的“元凶”，但研究者没有提供其他外周组织的数据，因此不清楚除阑尾外的其他胃肠道组织是否还含有这种病理性α-突触核蛋白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2、来自样本量的局限性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个限制来自数据库本身，数据库中的人群，没有包含所有的因素，比如只包含了部分遗传因素等，因此并不能确定遗传因素是不是也默默在起着作用。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/-NfYmBAGkA1YeSeAhVqTVwOEjAosDc0EcLAi7dXW9Uv_AwAAqgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;阑尾切除术。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以目前，科学家们只是发现了切除阑尾和帕金森发病率降低之间有关联，但并没有确定其中存在因果关系，因此，纵然数据吓人，但是维维安·拉比教授并不建议通过阑尾切除手术来预防帕金森。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，目前看来，阑尾这家伙，似乎还是没有比有要好啊！（编辑：黎小球）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Bryan A. Killinger1,*, Zachary Madaj, Jacek W. Sikora, Nolwen Rey , Alec J. Haas, Yamini Vepa, Daniel Lindqvist. The vermiform appendix impacts the risk of developing Parkinson’s disease. Science Translational Medicine, Issue 465.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445764%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 10 Dec 2018 16:01:44 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445764/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>吸血鬼为什么能永葆青春？科学家还真给他们找了个理由</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445719/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445719/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;34.869481765835&quot;&gt;&lt;a class=&quot;label label-special&quot; href=&quot;https://www.guokr.com/scientific/channel/grzd/&quot; target=&quot;_blank&quot; data-gaevent=&quot;scientific_tag:v1.1.1.1:scientific&quot;&gt;果然知道&lt;/a&gt; &lt;a class=&quot;label label-common&quot; href=&quot;https://www.guokr.com/scientific/subject/medicine/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;医学&lt;/a&gt;

&lt;p itemprop=&quot;http://rdfs.org/sioc/ns#note&quot; class=&quot;ghide&quot;&gt;血液 医学 科学 永葆青春 逆龄&lt;/p&gt;
&lt;p id=&quot;articleDescription&quot; class=&quot;content-th-intro&quot;&gt;永葆青春？还想再活五百年？不老美梦自古以来经久不衰，人们为此做过的疯狂事儿也数不胜数。但你知道吗？正经的科学实验也是有的，比如，把年轻小鼠的血浆注入老年小鼠的体内，或者，把年轻人的血浆注入老年人体内……等等！这到底是个什么操作？&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;content-th-info&quot;&gt;&lt;a itemprop=&quot;http://rdfs.org/sioc/ns#has_creator&quot; title=&quot;果壳视频&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/i/1705000792/&quot; data-ukey=&quot;s74314&quot;&gt;果壳视频&lt;/a&gt; &lt;span&gt;发表于  2018-12-10 10:02&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;div itemprop=&quot;http://rdfs.org/sioc/ns#content&quot; id=&quot;articleContent&quot; readability=&quot;57.048337028825&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;32.950332594235&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:果壳视频&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;50&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;！！视频高能预警！！&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年4月19日发表于《自然》的一项研究结果称，在&lt;strong&gt;年轻人血浆中发现的蛋白质&lt;/strong&gt;可以改善老年小鼠的&lt;strong&gt;脑功能&lt;/strong&gt;，这是&lt;strong&gt;第一次&lt;/strong&gt;证明人类蛋白质具有这样的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/hh8ysmezPIKDYrXtlD8OM5rTbGE556o7Mq51u0430mF2AgAAlQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;图片来源：Simon Schluter/Fairfax Media via Getty Images&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一研究也最新地证明了输注“年轻血液”可以&lt;strong&gt;逆转衰老症状&lt;/strong&gt;，包括记忆力、肌肉功能和新陈代谢减退以及骨骼结构缺失。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/QFVVuQ_lPA3cHiipoi8llAYaXDKgg72nBih-tu-2TaLIAAAAdgAAAEdJ.gif&quot;/&gt;有救了？！图片来源：GIPHY&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯坦福大学的神经学家托尼·魏斯-科瑞（Tony Wyss-Coray）和约瑟夫·卡斯特利亚诺（Joseph Castellano）把从&lt;strong&gt;新生婴儿脐带收集的血浆&lt;/strong&gt;注入老年小鼠的静脉中，发现这样可以&lt;strong&gt;提高&lt;/strong&gt;小鼠在迷宫中的导航能力，并学会绕开笼子里产生电击的区域。但注入&lt;strong&gt;老年人血液&lt;/strong&gt;的小鼠则&lt;strong&gt;没有发生&lt;/strong&gt;这样的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/AwdoQjBe78IPX2l9Ldrhkdj2qWNt08rezdwv_5RBLTecAwAA0AIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/498&quot;/&gt;这只是一只路人小白鼠。图片来源：Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们发现，其实是人脐带血浆中一种名叫“&lt;strong&gt;TIMP2&lt;/strong&gt;”的蛋白质成功改善了小鼠的表现。但目前，TIMP2已知的作用是参与维护细胞和组织结构，研究人员&lt;strong&gt;尚不清楚&lt;/strong&gt;它是如何对记忆产生影响的。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/EG_gdhoqWc94m-o69sdXN5hFHxfCkyXCQrze2zoCWIzAAwAAgAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;输入年轻血浆可能是&lt;strong&gt;治疗老年性疾病&lt;/strong&gt;，包括阿尔茨海默病，的一种&lt;strong&gt;潜在&lt;/strong&gt;治疗方法。或者，老年患者将来可能有一天可以使用蛋白质混合物或模仿其效果的药物来治疗疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/6V8phjJhzYs8t3HECdawfAmWDL70uG6p2VbXkJrnqnLIAAAAbAAAAEdJ.gif&quot;/&gt;图片来源：GIPHY&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论如何，这项研究在很大程度上都令人&lt;strong&gt;振奋&lt;/strong&gt;，因为它使人们发现可能年轻血液中真的存在“好”的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有一天科学真的战胜了衰老，你会选择永生不亡吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/r6fMYjnAenZrSQXUw-7V1NJvu08ZJU9UJoSx_Msjy3DlAQAAwAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;参考资料：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1. Young human blood makes old mice smarter, Sara Reardon, Nature&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;https://www.nature.com/news/young-human-blood-makes-old-mice-smarter-1.21848&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：八云）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;视频由果壳旗下的新品牌“果壳视频”制作，欢迎微信微博关注！&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;微博：搜索“果壳视频”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;微信：搜索“果然知道了”或扫描下方二维码&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/KN0cBR1KZksATQ9tXqRJV7saxplZpoCFOJw35jS3RlOAAgAACgEAAEdJ.gif&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445719%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
<pubDate>Mon, 10 Dec 2018 16:01:43 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445719/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>“鳏寡效应”真的存在吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445802/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445802/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;96&quot;&gt;
&lt;p&gt;美国第41任总统乔治•H•W•布什于当地时间11月30日晚去世，享年94岁。这个时间距离他的妻子、前第一夫人芭芭拉•布什去世刚刚7个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年上半年，在芭芭拉•布什葬礼后一天，老布什就因血液感染被送往医院接受治疗，并随即进入重症监护病房。当时就有多家美国媒体提到了“鳏寡效应”（widowhood effect）这个名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学教授尼古拉斯•克里斯塔基斯（Nicholas Christakis）曾经在今年4月老布什住院时发过一条推特，现在看起来像是一条不幸的预言：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在一名男子的妻子死后，他的住院风险几乎立即就会明显升高（其他健康指标也显示出问题）。布什总统目前的情况说明了这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位教授在2008年发表过一项关于鳏寡效应的研究。他的这项研究不但显示配偶去世后鳏寡者死亡风险升高，而且发现配偶的死因可能影响幸存伴侣的死亡风险。比如，当妻子死于慢性阻塞性肺疾病（COPD）时，丈夫接下来死亡的风险最高，而COPD正是巴巴拉•布什的死因之一；在失去妻子后，丈夫死于血液感染的风险也较高，而这又正是老布什4月份住院的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/WAzPyl1AgaKKWL9tGTvV7RW59crZbyw-nSv6ayh9iJFDAgAABwMAAFBO.png&quot;/&gt;克里斯塔基斯发现，妻子死于COPD的话，丈夫的死亡风险会上升30%。图片来源：twitter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人都听说过老夫妇在同一天内离世的故事，尽管这可能是一些比较罕见的特例，但确实有统计数据显示，当配偶去世后，另一位在相对较短时间内离世的可能性会明显升高。这种情况被称为“鳏寡效应”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据多项研究的统计数据，配偶去世后，鳏寡者死亡的风险会升高10~40%；尤其是前3个月，死亡风险升高幅度为30~90%。哈佛一项研究分析了12316 人的数据，发现在配偶过世的3个月里，在世一方无论是男是女，死亡风险都比平常增加了约66%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鳏寡效应的原因很复杂，目前还不完全清楚。可能有生理上的因素，毕竟丧偶带来的悲伤和压力都有害健康。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一种病叫 “心碎综合征”，这个名称听起来比较通俗，不过它也有听起来很学术的名字，叫应激性心肌病或Takotsubo心肌病。这种病的原因是当人遭遇特别伤心的事情时（也有可能是极其高兴的事），体内与应激有关的激素会急剧增加，导致心脏收缩异常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，心碎综合征患者很多在一个月内就能完全康复，一般不超过3到6个月。而鳏寡效应在配偶去世后3个月内最明显，以后逐渐下降，但会持续长达10年。看来，可能还有其他因素存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最通常的解释是社会心理因素。因为对大多数人来说，配偶是最重要的社会关系。配偶是那个叮嘱我们吃降压药、打胰岛素、健康三餐、早睡早起的人，也是那个在我们生病时，第一个发现并照顾我们的人。有些人在配偶病重期间就已经无暇关注自己的健康，在配偶过世后也忘记了照顾自己，于是就更容易生小病，也更容易小病生大病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人在配偶过世后减少了锻炼，结果骨折风险增加——而严重骨折正是鳏寡效应里常见的死因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有些人因为配偶的生病花掉了大量金钱，或者经济上极其依赖配偶的收入，于是在配偶过世后经济情况恶化，这也不利于健康与生存。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/HPBsHxeQs42Gb4c52Xxny_kSEs1TT83NNtuOZ27vFEmIBAAAdQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/347&quot;/&gt;老布什与芭芭拉的婚姻持续了73年，在所有美国总统夫妻里，是婚姻持续最长的一对。图片来源：politico.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老夫妇短时间内相继离世的这一类故事，往往让人感叹爱情的浪漫和伟大。这个现象也的确说明，与亲人之间的关系对我们的健康非常重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一方面，鳏寡效应毕竟对人的健康造成了危害，所以值得引起重视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于鳏寡效应的原理还不是十分清楚，所以目前没有特效的医学手段来预防鳏寡效应对健康造成的不利影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于心理社会因素的可能作用，所以，给予丧偶的老年人社会支持，可能会有所帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，经常关心丧偶的老年人，问问他们有什么不舒服，及时发现他们身体不适的征兆，就可以帮助他们尽早得到所需要的医疗救助。还可以从一些生活细节方面给予帮助，比如提醒他们不要忘了测量血压、血糖，不要忘了吃药，等等。当丧偶者感到孤独痛苦时，可以耐心陪伴，倾听诉说，聊聊过去的美好回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最重要的是，仅有口头的安慰可能还不够，最好的关心是帮助丧偶者解决实际的困难，比如帮忙买菜、做饭、跑腿、陪同看病拿药等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社区服务机构、社会组织也可以提供针对性的服务。比如美国退休人员协会有一个下属机构——鳏寡者服务部，这个机构可以帮助联系具有相似经历的鳏寡者，通过举办一些社交性活动，给大家提供相互支持的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丧偶者自己，最好也不要始终沉浸在痛苦中不能自拔，可以找具有相似经历的人，或者其他信得过的人，来倾诉自己的痛苦。让痛苦表达出来，可能会好过闷在心里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，在悲伤之余，不要忘了关注自己的身体，注意饮食和休息，该吃药还得吃药，该看病还得看病。必要时，还可以寻求心理学或者医学专业人士的帮助。懂得寻求专业帮助的人不是弱者，而是聪明的强者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于处于痛苦中的人，来自亲友和社会的关心、支持，也许能够帮助他们度过配偶过世的难关。即使失去了挚爱的伴侣，也还能拥有世界和余生。（编辑：游识猷）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Boyle, et al. Does Widowhood Increase Mortality Risk?: Testing for Selection Effects by Comparing Causes of Spousal Death. (2011) Epidemiology. https://journals.lww.com/epidem/Pages/ArticleViewer.aspx?year=2011&amp;amp;issue=01000&amp;amp;article=00001&amp;amp;type=Fulltext&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Felix Elwert, et al. The Effect of Widowhood on Mortality by the Causes of Death of Both Spouses. (2008)  Am J Public Health. https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC2636447/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mayo Clinic. Retrieve Dec 7, from https://www.mayoclinic.org/diseases-conditions/broken-heart-syndrome/symptoms-causes/syc-20354617&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Moon, J. R., Glymour, M. M., Vable, A. M., Liu, S. Y., &amp;amp; Subramanian, S. V. (2014). Short- and long-term associations between widowhood and mortality in the United States: longitudinal analyses. J. Public Health (Oxf)., 36(3), 382–389. doi: 10.1093/pubmed/fdt101&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mental Health America. Retrieve Dec 7, from http://www.mentalhealthamerica.net/conditions/coping-loss-bereavement-and-grief&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Widowed Persons Service. Retrieve Dec 7, from http://www.wpsgr.org/about/ &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445802%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 10 Dec 2018 16:01:42 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445802/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>松树变红平添“美景”？不，它们正在一棵接一棵死去</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445801/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445801/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;171&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;|· 本文来自“我是科学家”·|&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;松，作为岁寒三友（松竹梅）之首，以其坚韧不拔、四季常绿的特质，自古以来就广为迁客骚人所垂青。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但近年来，当你“遥望山上松”时，别说“隆冬不能凋”了，还没到“红叶满寒溪”的深秋，松树早已频频变红，乍眼看去似乎是平添几分“景致”，而真相却令人痛惜——这些“红松”其实已经命不久矣。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/sUlDS8DTN_ZAKLC5h7kGt6Fc1_2P2D6i9sisgh1lWxQ4BAAAKgMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;今年11月27日在台州仙居拍摄到的变红的马尾松，对于松树来说，这意味着“死期将至”。图片来源：宁波出入境检验检疫技术中心&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;一场松树的瘟疫&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这些变红的松树，都得了一种对于松树来说属于“癌症”级别的重病——松材线虫病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;松材线虫病的破坏力非常惊人！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1982年南京中山陵首次发现松材线虫至今&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;，中国松材线虫的疫区已经扩大至15个省，致死松树达5亿多株，预计经济损失近千亿！&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/zlYszMbpOSWJJMsoEd4LqjUBeL3ApR0_Jdi_dMdTwes4BAAAKgMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;宁波某座山头成片枯死的松树。图片来源：宁波出入境检验检疫技术中心&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/d88_LcdjFQEeMnmaXBYL_QMOFAfHNq_VtKbP6cJPAHvAAwAAAAUAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/853&quot;/&gt;仅仅一个夏天松材线虫就可将一棵20年的马尾松杀死。图片来源：南京农业大学植物线虫实验室&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;松材线虫因何肆虐&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;说起来，松材线虫肆虐的事件最早发现于日本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十世纪初，日本山头零星出现了松树的死亡，起初只是几棵松树变黄，到了第二年、第三年，整个山头的松树就都相继枯死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对突如其来的“瘟疫”，日本林业专家猝不及防，迟迟找不到这场灾难的发生原因，有人说是因为天牛，也有人说是某种细菌，种种猜测层出不穷。直到1971年才找到了这场“瘟疫”的真凶——松材线虫[2]。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/uoRFffn224M7pseA7UqhkuqrZCBMa6XvwwakHinq8FdeAgAA5wIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;松树变红死去的罪魁祸首——松材线虫，它们体长为1mm左右。男（雄）左女（雌）右。图片来源：宁波出入境检验检疫技术中心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种线虫作案技巧高超，为了对松树大快朵颐，它们的每一步行动都有着精心设计。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/MgzfmjQUMCWcd6s5eR9UkTn2i9VpSpFSSP_4GxYe_tM4BAAA0AIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;松材线虫的危害方式。图片来源：宁波出入境检验检疫技术中心&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;①找到“交通工具”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;由于运动能力有限，大多数寄生虫的“旅行生涯”都离不开中间宿主的协助，松材线虫当然也不例外。它们找到了一个重要的合作伙伴——天牛，在中国，松材线虫主要与松墨天牛狼狈为奸，为祸四方。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/SFIwuKlxWSLpi7iuKKAienFpsCexaeDeCH_0XU9WOB84BAAAfgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/378&quot;/&gt;松墨天牛（&lt;em&gt;Monochamus alternatus&lt;/em&gt;）是松材线虫在我国传播的主要帮凶，该种所在的墨天牛属亦有多种可携带并传播松材线虫。来源：宁波出入境检验检疫技术中心&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/8h_aUzCBosUd2-K4mYVE3vj0J5zp8qumYcL9HsPj1AvYAgAA5gEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/427&quot;/&gt;藏匿在天牛气管中的松材线虫。图片来源：https://www.forestryimages.org&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;②入侵健康松树&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;携带了松材线虫的松墨天牛在5月底至6月陆续羽化后就飞至松树树冠顶部啃食鲜嫩的树枝，松树产生伤口并散发的迷人芳香（萜烯类化合物），会令松材线虫突然兴奋，钻入松树体内开始疯狂取食木质部的薄壁细胞，严重破坏松树的运输系统。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/52Ds91YRzEEQaUR1IK615-4rcjgqEEEO2JPa2okQ9xoKAgAAlAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;松树管胞中的松材线虫左图：横切面右图：纵切图图片来源：参考文献[3]&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;③松之将死，再度召唤帮凶&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;到七八月份，整棵松树迅速失水枯死，彷佛火烧过一般。此时的松树也不再分泌能够抵抗病虫的松脂（已经是棵死树了），各种真菌乘虚而入，在松树已经空洞的管道内安家，呈现出放射状的蓝色。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/_bmLaiR0E1KxFpfB-pVATVoYJxu30dYmyDPc_nMQLFY4BAAAKAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/478&quot;/&gt;健康的马尾松切面，馥郁的松脂芬芳破图而出。图片来源：南京农业大学植物线虫实验室&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/3b2a-QsBW20t0t0Qh3S4ddwgY-fn-qf4gmwlglAgEwE4BAAAKAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/478&quot;/&gt;死于松材线虫的松树纵切面，已有蓝变真菌滋生。图片来源：南京农业大学植物线虫实验室&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/wNXpGVvnMxFFkG1OpOAU36kkQe-CbGf47GLsFk114vGiAwAAXQEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/240&quot;/&gt;死于松材线虫的松树纵切面，沿木射线生长的蓝色真菌呈放射状的“蓝变”。图片来源：宁波检验检疫技术中心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可别小瞧这些真菌，当死树上没有薄壁细胞可食用时，松材线虫便以这些真菌续命，继续在死树上繁殖生长，直到他们新的帮凶再度出现。还真巧了，松墨天牛就喜欢在死树上产卵，幼虫则以松树木质部为生，就这样主谋和帮凶又在死树上相遇了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/Rdex3BZ7h-Ok8EWa1O9_7hIDxfhZqejtJRY3VyfKKsW-AwAAmQEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/273&quot;/&gt;待到天牛羽化成熟时，就带着松材线虫去浪迹天涯，开启新的征程。松墨天牛宝宝。左：幼虫右：离蛹图片来源：波兰国家植保所&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;一场生物入侵的惨剧&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;松材线虫病在日本不受控制地爆发，根本原因在于，它们原产于北美，是不折不扣的入侵生物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为北美的常见松树，如湿地松、火炬松、均有良好的抗性，当地昆虫个体也不如松墨天牛那么给力，且美国、加拿大夏季较低的气温也不适合松材线虫的繁殖，以至于松材线虫在北美老家相当老实低调，只能造成极其微小的危害（不过，近年的夏季异常高温使得松材线虫在美国的发病趋势也有所抬头）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然来到达日本之后，情况就大不相同了：夏季的高温+更为高效的传播媒介松墨天牛+极易感病的日本赤松，共同促成松材线虫在60年间席卷日本，对日本的松树带来了毁灭性打击。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/tuCyApqfb_URvLf6UisnRR7j9jgq_C-2cADToGxdnNs4BAAAoQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/550&quot;/&gt;松材线虫在日本的扩散进程图片来源：参考文献[4]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，松材线虫是如何漂洋过海来到日本的呢？按理说，天牛的活动范围最大也不过2.4km，只够松材线虫在林间传播。要漂洋过海，只能搭乘人类贸易活动的便车了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20世纪初，日本从美国进口了大量的机械设备，包装时都会用到木质托盘（有的用松木）来起到稳定避震来保护设备的作用。正是这些不起眼的木托盘成为了松材线虫和天牛藏匿的完美场所，令这场松树的“瘟疫”不期而至。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/T7bJfszIB7azgh7wayGP1r2pOahxE8ZIcgMIaO5E0Ts2BAAAhgMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/535&quot;/&gt;在进境木质包装中同时发现松材线虫（需要分离后镜检）与松墨天牛幼虫。图片来源：宁波检验检疫技术中心&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;相同剧情在中国上演&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1971年，松材线虫病的发现可谓是投在林业科学界的一颗重磅炸弹，激起了千层巨浪，谁都不曾料想到一种线虫竟然有如此惊人的破坏力。然而受限于当时的科研条件，和日本隔海相望的中国并没有做出太多防范，松材线虫以相同的方式悄悄“偷渡”到中国。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/hpmsBinwgDawj63n7m-ayZcVZyLr-Cew8_POQttzADk4BAAAoAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/398&quot;/&gt;1986年第一届全国松材线虫会议，在场的11位几乎就是当时中国所有的植物线虫学家了。（右三就是在紫金山首次发现松材线虫的程瑚瑞教授）图片来源：南京农业大学植物病原线虫实验室&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当1982年首次在紫金山发现松材线虫之时，一切已经太迟了。紫金山的黑松应声倒下，尤其是伴随着一棵棵树龄40-50年的松树纷纷死去，当时的人们除了将它们砍下清理出山林，别无他策。那种痛心和无奈，可能只有当事人能体会了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你现在去中山陵，留心看一看紫金山的植被，就会发现，虽然依旧有不少松树，但大多已经是不感病的雪松和后替换种植的湿地松，黑松已经基本绝迹了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/-zm02C80hRUhmVxKtrbQUIbJGKPyDunZU_zDqzIx24U4BAAAKAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/478&quot;/&gt;这片紫金山上的黑松苗，最后一株活下来的都没有。图片来源：南京农业大学植物线虫实验室&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;我们还能做些什么？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自松材线虫病发生之后，其蔓延的趋势就难以遏制，我们已经投入了大量的人力和物力去山林间砍伐死松树焚毁，用来切断松材线虫和天牛繁殖生长的温床。然而依然很难将它们彻底清除：一方面，少数受害松树可能当季并无症状，第二年才发病；另一方面，一些散落在林间的松树枝干，都是可怕的隐患，可谓防不胜防。根据2018年国家林业局发布的最新公告，松材线虫已在我国16个省有分布，形势不容乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/U4X72IGZhTaZTQrzsRUCKJ5iPMDX78jqa7Z-3h52Gp44BAAAsgEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/257&quot;/&gt;随着全球气温进一步升高，黑色所示的区域都将会是或者已经是松材线虫病的重灾区。图片来源：参考文献[5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，面对松材线虫，是否可以尝试别的方法？譬如，消灭天牛来斩断松材线虫传播的关键链条，树干注射药剂来杀灭线虫，或者干脆换一些对松材线虫有抗性的松树。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，确实已经有了这些方法的尝试，也展现了一定成效，但还远未达到我们的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/BTO9FNvsoEpb8ryrk-Ii6yZvjslbjdHhvgGsJdpl2L4gAwAAwQEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/359&quot;/&gt;天牛性引诱剂，进来了就别走啦。图片来源：富民县林业局&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/2T8dBEFwevQnj8XTQU67hLVOcTyniVuGHO9Jo-3RgkYMAwAACAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;松树挂吊瓶现已全面升级为插瓶子了，瓶内药液为阿维菌素乳油，一款优秀的杀线虫药剂。图片来源：杭州热心市民&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，在货物贸易的过程中，继续阻止松材线虫进入国内依旧很有必要。随着国际植物保护公约IPPC ISPM15《国际贸易中木质包装材料控制准则》的实施，全球运输的木质包装已基本实现了热处理（确保56℃处理30分钟以上）并加施标记，其传播松材线虫的风险已经很低。但从美国进境的各类大型松树原木中，却频频可觅松材线虫的踪影。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/GtZoVoHA9C3iopfJmCUYODci63CURACxsHMiZf-p-lc4BAAApwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/402&quot;/&gt;今年10月从美国进口的原木中截获的松材线虫照片，分别为头部，雌虫尾部和雄虫尾部的特征。标尺= 10 um 图片来源：宁波出入境检验检疫技术中心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;松材线虫的防治一直以来是研究的重点，但是由于山林间工作环境相对复杂恶劣，想要完成“治”的工作就有些捉襟见肘了。所以还是要以“防”为主，及时将发病的松树从山林间移除、焚毁并对发病点周围的松树进行树干药剂注射，是可将火苗掐灭的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;设想，要是松材线虫到了黄山，黄山奇景之一的迎客松就会陷入危险；要是它们入侵香格里拉，稻城亚丁的美景将不复存在，松林间各种美味的菌类也将消失。所以，请大家在日常游山玩水之余，多多留心山上的松树，若发现有小片松树变红枯萎，务必第一时间向当地的林业部门报告，说不定，你就可以拯救无数松树，留松林在郁郁高岩表，森森幽涧陲。（编辑：Yuki)&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/6cjSkYiP7zVYHBAFm84h6Enzmew0DeUF1jY2mkuX8JU4BAAAYAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;大家一起努力，留松林在郁郁高岩表，森森幽涧陲。图片来源：Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;程瑚瑞, 林茂松, 黎伟强等. (1983). 南京黑松上发生的萎蔫线虫病[J].中国森林病虫, 4. 1-5.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mamiya, Y. (1972). Pine wood nematode, Bursaphelenchus lignicolus Mamiya &amp;amp; Kiyohara, as a causal agent of pine wilting disease. Review of Plant Protection Research 5, 46-60.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mamiya, Y. (2008). Histopathological observations of Bursaphelenchus xylophilus in symptomatic tissues of pinewood. Pine Wilt Disease: A Worldwide Threat to Forest Ecosystems, 321-334.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Togashi, K. &amp;amp; Shigesada, N. (2006). Spread of the pinewood nematode vectored by Japanese pine sawyer: Modeling and analytical approaches. Population Ecology 48, 271-283.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hirate, A., Nakamura, K., Kominami, Y., et al. (2017). Potential distribution of pine wilt disease under future climate change scenarios. PLoS ONE 12(8): e0182837.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;作者名片&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/vELRlMTF18ZBw7B2RKdlkU7k2uOhPxKr2SaChMiAPec4BAAAkAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/388&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445801%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 08 Dec 2018 16:01:51 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445801/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>基因编辑婴儿事件发生，是否意味着科学发展不可控？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445797/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445797/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;189&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;|· 本文来自“我是科学家”·|&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从南方科技大学副教授贺建奎宣布“基因编辑婴儿”诞生，人们对其反应之强烈、关注之持久可以说超过了以往科学界的任何公共事件。该事件至今仍然在持续发酵，不断爆出新的热点。诸多领域的科学家、涉及科研管理的中外各政府机构以及各种学会，都对这一突破科研底线的行为进行了谴责。媒体和评论人士也是压倒性的负面声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/V2k9puTeLBjEnvmba-Tq0lo-uCEX9DQVTcSevjnW72wRAwAAEwEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/224&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夹杂在愤怒的声讨中的则是诸多强烈的担忧，诸如：潘多拉的魔盒被打开，基因编辑技术创造超级人类已经不可避免，对中国科学造成了严重的打击等等……甚至还不乏阴谋论的强调，认为贺建奎背后一定是神秘的“共济会”势力试图在控制全人类，科学的发展将不受控制等等……这些论断真的会发生吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;科学并没有跳出社会秩序&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;毫无疑问，贸然使用尚不完全成熟的基因编辑技术来改造人类胚胎，并且直接产生出鲜活的生命，是极端不审慎、不道德的行为。在祈祷“娜娜”和“露露”健康成长的同时，我们的确该谴责这种行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，因此就做出一个末日论的结论，断言人类将毁灭于科学发展，或者在根本上无法控制科学发展，却过于偏颇。原因在于，从来没有脱离开人类社会的科学，也没有脱离开人类社会存在的科学家与科学共同体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学从社会中汲取供其发展的滋养，同时也会为了获得这些滋养而遵循社会规范或者清理科学共同体内部冒犯规范的个体。在一定意义上，我们可以将之理解为科学（并不仅仅是科学共同体有意识的行为）与社会为了其自身存在与发展而缔结的一个交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，历史上总是会有个体科学家或个别小团体以这种或那种方式来冒犯这种“约法”，社会则总是存在着因为缺乏专业手段而疏于监督和控制的困境。但科学多年来整体的顺利发展已经表明，经过数百年运行后，科学与社会的互动是可以不断调整甚至试错来维持总体上的秩序，甚至，引用哈佛大学著名科学社会学家茜拉-贾森诺夫（Sheila Jasanoff）的话，科学与政治共同生产了社会秩序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;需要看到，贺建奎的基因编辑婴儿研究本身固然不可取，但终究，该研究本身并没有构成完全不可控的后果。而贺建奎宣布研究成果后，科学界第一时间齐声指责、协调行动以及商讨后果，这都有助于控制此次基因编辑婴儿的不良后果。而这种自觉行动，恰恰是为了科学自身的发展而维系其对社会承诺的体现。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/HybWyFuS15u-bXLHbfkLuCjA2aIMzlU8pyjPXUHLtr84BAAAZQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/363&quot;/&gt;贺建奎在第二届国际人类基因组编辑峰会后参与讨论。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;失控的研究与可控的后果&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一些评论者认为，此次基因编辑婴儿会带来灾难性后果，甚至有部分网友顾虑“露露”和“娜娜”的基因会“污染”整个人类基因库。而事实上，正如果壳主笔Ent文章中指出的，其可能性和后果都是微乎其微的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/v7p7bV_Pvm5BwVBnDKAE320oydHWBa-ZDoiCnaFz-TaJAgAAEAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/268&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/utccGtbhhvw1Ra_BJTX8AUmf6zJK8YKtZoqcNACpKBwOAgAAbQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在进一步探讨科学与社会互相“嵌合”及“缠绕”的关系前，我们还是先具体分析下针对此事件发表的一些恐惧科学的说法：&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;01 潘多拉的魔盒被打开？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;熟悉科学发展历程的读者可能对这种指控已经非常熟悉了——从利用原子能到转基因作物的研发，都少不了被贴上这个标签。但迄今为止，“魔盒”也没有放出多少妖孽来。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/QcZUl83VUSKGhFJN1AxVDhO50Y8MUb1uO72GssakdtWEAwAAjAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/463&quot;/&gt;神话传说中，宙斯给潘朵拉的神秘盒子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，很多被指控的技术，比如转基因技术，根本就不是邪恶技术，自然谈不上创造妖孽；其次，科学界在面对潜在有重大风险的技术上总是特别谨慎，比如围绕着转基因技术就有投入巨资的各种风险评估、环境监测，来有效防范技术的不可控性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，有些人对此不以为然，并举出原子弹或其他军事科技被实际使用的例子。但不论是原子弹还是其他武器技术，其关键词是武器而非科学。现代科学产生之前，冷兵器同样可以实现大规模屠杀。不借助高科技，普通枪支同样能让卢旺达的上百万人死亡。所以，这些案例不能成为科学可怕的有效证据。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;02 基因编辑的超级人类不可避免？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;评论中另外一种更加具体的说法，是在基因编辑婴儿诞生后，用基因编辑技术改良甚至创造超级人类已经不可避免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种说法同样很牵强：就算真能创造超级人类，也需要有超强的确定性的技术，但眼下，就贺建奎对露露和娜娜进行的敲除CCR5基因从而让她们具有对HIV免疫这一点是否能最终实现，学界也还有很多争论，何况要进行大面积、多基因地进行编辑操作呢！&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/e1J-xtiqPdOcU9J1GYL2qoR00W3kl_CUP-_WBDAkBrhwAgAAHgMAAEpQ.jpg&quot;/&gt;在这一事件后，网友表达了对基因编辑婴儿的顾虑。然而目前来看，这种基因编辑婴儿泛滥的情况从技术上到舆论上都会受限，并不会很快发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，即便在技术上可行，其发展过程中也一定会受到各种社会、体制和管制因素强有力的制约。此处，笔者要指出的是，具有商业上可行的批量化操作的对人类的基因改善，与贺建奎所做的编辑工作是完全不可同日而语的。贺建奎的工作虽然突破了科研伦理的底线，他仍然在追求科学家的行为逻辑，也就是寻求科学共同体的认可，这就会让这一研究受到科学共同体的强大制约，从而基本杜绝了以这项研究作为基础进行商业化的人类基因改良操作的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再者说，要改良自己的遗传基因，就势必会要对自己的新生子女进行仍然充满科学不确定性的操作。越是有经济基础来负担这种服务的人，恐怕越是不会冒这个风险。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;03 科幻作品的“邪恶博士”变成现实？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;还有的读者会问，那如果有“邪恶博士”利用基因编辑技术来对其他人子女操刀从而达到其疯狂目的怎么办？如果他正好心术不正又能力超群，难道不会对全人类带来威胁？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/yMk05EB1ncBrK-Ot9W3Wn8ZFL5Q1eodRtB2XzY3hbIqAAgAApgEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;电影《X战警》中的反派人物——玻利瓦尔·特拉斯克（Bolivar Trask）博士，制造并指挥新型特种战斗机器人来猎杀“变种人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，让人“失望”的是，从上个世纪开始，这样的“邪恶博士”虽然在影视作品中层出不穷（几乎涉及到所有挑战性的具有潜在风险的技术），在现实生活中却从来没有出现过，究其缘由，正是科学在服务社会的同时，也受到的强大的社会控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到现实一点的问题。很多科学家都认为贺建奎的这项工作将对中国科学的信誉造成严重打击，甚至美国FDA局长或者NIH的主任这样的大腕科研领导人还直接说这一行为会对整个科学的声誉造成影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一点确实是存在，在科技管理层面，用“危机”来形容贺建奎的此项工作一点也不过分。但既然是“危机”，妥善处理也就会带来机遇，就像我们曾经遭遇的非典对整个中国公共卫生体系的促进一样，这要决定于这样的危机如何应对。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;04 贺建奎事件影响中国留学申请？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;另外，一些网上流传的文章提到已经有美国大学生命科学实验室开始拒绝中国学者或学生的访学申请，进而把这种情况当成基因编辑婴儿事件对中国科学产生负面影响的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这一点，笔者也不以为然。在过去五年，笔者一直担任康奈尔大学中国访学会的主要组织者，深知接待中国访问学者的实验室和接访教授，除了本来就有长期合作的国外科学家，或经国内导师推荐愿意接受访学的实验室，或本来就在国内很活跃的华人科学家这几种情况外，其他访学目的地都需要靠“大面积撒网”碰运气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个别实验室不接待海量涌出的中国学者是再正常不过的事情。何况中美关系紧张还让很多过去愿意接收中国访学者的美国教授，在接收申请方面变得更加谨慎。这些情况都说明，海外实验室不接纳中国访问学者的申请，与基因编辑婴儿事件导致中国科学工作者失信之间，很难说有什么因果关系。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/l30ussm7zjAx3S0_rVsHdDoHKh1IZemrcjrZTHdMj3g4BAAAgwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/381&quot;/&gt;海外实验室不接纳中国访问学者的申请，与基因编辑婴儿事件导致中国科学工作者失信之间，很难说有什么因果关系。图片来源：图虫创意&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;03 科学的社会建构与社会契约&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;科学的展过程一定会受到社会、体制和管制各种因素的强有力制约。按照主流的建构理论，科学不能独立于社会而存在，科学知识的生产过程中受到很多社会因素的影响，从而并不是什么独立于其社会条件的绝对客观的知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，科学的社会建构论主要用于批判所谓科学主义或科学霸权，从而被很多科学家不待见。但是它也有着积极的意义，正因为科学与社会这种紧密结合的关系，所以对于科学而言，合法的知识，需要充分考虑到“社会”的因素（这里说的社会，在常规状态下主要是指科学共同体内部的小同行，但也包括整个科学共同体的认可，在重大问题上，科学界之外的社会相关人群也有发言权）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这方面最典型的例子是：一项成果之所以成为成果，是因为经过了同行评议期刊的发表，只有经过这种认可，我们才认为新的知识被生产出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到基因编辑婴儿的例子，我们发现，贺建奎在基因编辑大会上被广泛诟病的一点，是仅仅为其提前泄露研究成果而道歉。这种谴责无疑是正当的，但从另一个角度也可以看到，贺建奎计划要等到基因编辑大会上才宣布他的这一“成果”，在“成果”泄露后才诉诸媒体，所有这一切行动背后，得到同行认可的强烈愿望溢于言表。因为如果没有同行的认可，其工作及其创造的知识（基因编辑婴儿用于人类个体）都是没有合法性的。在这种知识没有合法性的情况下，怎么能指望它会被广泛应用呢？这也是上面所说的，贺建奎的研究固然突破了科研伦理的底线，但并没有毁灭掉科学研究和科学共同体行为的基本共识。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/szOfqiBVIUj7pzcriJ6iSuBkTgSG-2NAama_itRU5qFeAwAAWwEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/257&quot;/&gt;贺建奎在第二届国际人类基因组编辑峰会上发表演讲，也是渴望得到同行认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们看到，从贺建奎的同行到各种科普作家，科学共同体的各种机构乃至各国相关政府部门，在贺建奎的基因编辑婴儿事件被披露后，都在第一时间表示谴责。这说明，在事关“编辑人类生命”这种重大是非面前，突出科学界与社会价值取向一致非常重要。因为科学离不开社会，社会给了科学界从事科研的资源和条件，作为回报，科学界有义务表明自己行为的正当性；在不正当行为出现时，科学界有义务来整肃并控制其影响。这种政治正确性的表述，并非只是例行公事。发起这些表述的科学界领导人或者活跃的科学家，在凸显自己及其机构“政治正确性”形象的同时，也在致力于创造一种符合社会主流价值观的压力和约束性行为。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/TE2c3RvltfSTUgc3WmJu7pCAEoNnuLwdzB8Z1vdUX7M4BAAASQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/346&quot;/&gt;生命伦理学家邱仁宗评“基因编辑婴儿”研究：研究成果不该通过媒体发布&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样一来，在基因编辑婴儿这样重大的科学事件中，科学共同体寻求外部认可与科学共同体内部同行认可来达成知识的合法性，两者就统一起来。也就是说，即便有个别科学家在心里会认同贺建奎的做法，但由于外部价值的认可被内化成科学共同体小同行的知识认可，这些科学家也不得不克制自己想复制效法贺建奎行为的念头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到这里有人可能会问，贺建奎一再强调，项目经费来自个人及所在机构的对其基本科研业务的资助（不限定具体的研究），既然如此，他何必在乎他人认可？如果他不在乎，那一些疯狂的或者突破底线的行为又如何得到科学共同体的控制？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不然！现代科研早已告别小作坊时代，没有昂贵的设备、广泛的合作、以及各种社会支持，根本无法顺利展开。我们通过贺建奎在基因编辑大会上的复述，可以清楚地看到这一点。在这种情况下，固然个别科学家可以做出某种不被科学共同体接纳的研究或技术，但其技术的可用性（需要反复验证）以及社会推广仍然依赖于科学共同体内部成员之间的认可和共识。不久前被广泛唾弃的韩春雨开发出“诺奖级”基因编辑技术这件事就是这方面最好的说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在如今科学界内外人人谴责的情况下，难道会有外部投资者认可基因编辑婴儿来为这一科技投资，支持其反复试验或者改良工艺甚至广泛应用？&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;04 呼唤科学良治&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;总之，笔者认为，突破科研底线的基因编辑婴儿，其研究的后果总体上属于可控的范畴。通过探讨科学与社会彼此依赖的关系，可以看到，尽管底线已经突破，但可怕的结局尚不至于来临——科学界会通过此起彼伏地发声，一面凸显自己的政治正确外，一面形成巨大和广泛的压力，从而让科学共同体行为能符合社会的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/tBJk4CTcomG7XMDDzdnB8vlGdmVStA1avrjVHj5WNEvlAQAAFAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;事件过后科学界发声纷纷发声指责贺建奎的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样做很重要，但仅仅如此也不够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要落实科学造福社会、弘扬社会主流价值并约束对这种主流价值进行挑战的科学行为，需要在各个层次上的科学良治。这种良治，需要以制度的力量确保科研伦理得到每一个科学家的切实尊重，也需要在处理危机中，体现出科学共同体勇于担当的精神和缜密负责的态度，而不是首先想到把自己的责任摘干净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种良治，需要约束科学家，但同时又不是简单地“引刑入研”，用刑事手段来惩罚行为不端的科学家。做到这种良治，同样需要将鼓励科学家自由创造并为这种自由创造提供条件，与对科学家行为的约束有机结合在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基因编辑婴儿这一极端案例固然已经发生，但通过这一案例来梳理和推动相关的治理，对于中国科学界，不失为一次塞翁失马的机遇。（编辑：Yuki）&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;作者名片&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/UMwJ_BylXqvRB_TIWQI7n5Ex-VrU0NiqSUwY0DKr_gQ4BAAAkAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/388&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445797%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sat, 08 Dec 2018 16:01:50 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445797/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>从一岁讲起，DC超英电影《海王》一定看得懂</title>
<link>https://www.guokr.com/article/445772/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/445772/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;98&quot;&gt;
&lt;p&gt;虽然超级英雄和关于他们的电影很多，但讲述水下超英的电影就没那么多了。这可能是因为海底没那么多人口需要被拯救，也可能是因为水下世界对拍摄要求太高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，一部角度刁钻的超英电影出现了，它就是《海王》。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/FkTsUPbfhNHj41SpKUBiuwKvcSj8gpD7rytRokH3lWCIAgAAbwIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/615&quot;/&gt;海王和他的三叉戟。图片来源：华纳兄弟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在DC漫画世界中，海王是超英团队“正义联盟”的一员。如果每个角色都有功能，比如超人负责吊打，蝙蝠侠负责后勤，神奇女侠负责心理辅导和推动剧情，那么带着痞气的海王可能是负责搞笑——也许这就是他的魅力所在。本片由著名华裔导演温子仁执导（对，就是把恐怖片《鬼修女》搬到真墓地首映还放鬼cosplay的那个导演），将于12月7日领先北美上映。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;海王是谁？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;相比扮演过的其他硬汉，演员杰森·莫玛（Jason Momoa）认为海王是与他性格最相近的一个——因为你可以在这个超级英雄身上找到好笑或者脆弱的一面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然他表面上是一个硬汉，但里头也是像个小狗一样，会谈恋爱、坠入爱河，所以是非常丰富的角色”他这样形容海王。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰森身高超过一米九，肌肉强壮，长发浓密，曾在美剧《权力的游戏》里出演人狠话不多的蛮族首领“马王”。表演非常成功，令人印象深刻，以至于在之后的几年时间里杰森接不到戏拍——当时圈内人认为他和马王一样，是个不会说英语的外国人。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/71XnNAGUEZHUmKHqR3WZKgBrFSyMgZ0_8KvymU6Z1gVYAgAAGAMAAEpQ.jpg&quot;/&gt;不会说英语的马王。图片来源：《权力的游戏》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1979年，杰森·莫玛出生于美国。夏威夷长大的他和海王一样，与大海有不解之缘。杰森在大学时曾就读海洋生物学专业，并设想过从事相关的工作。不过最终，他被设计师发掘并以模特身份进入演艺界。杰森表示，这次能够通过海王继续展示他对海洋的热爱是非常酷的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海王一半属于陆地，一半属于海洋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个超级英雄都有一个人间的名字，人间的海王叫做亚瑟·库里（Author Curry）。虽然在之前上映的DC群像超英电影《超人VS蝙蝠侠：正义黎明》和《正义联盟》中,海王已有露面（第一次是作为异能者被蝙蝠侠察觉，第二次是被蝙蝠侠拉去帮忙打架），&lt;strong&gt;但这次单人电影把时间线拉回之前，从一岁开始明明白白地讲述亚瑟的身世。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚瑟从小生活在陆地，他的父亲是灯塔看守者，母亲是海底亚特兰蒂斯人的女王。从小被迫与母亲分离的他逐渐察觉到自己的异能，他可以通过心电感应与鱼群交流，拥有超常的力量和游泳速度。随着故事展开，亚瑟遇到了来自海洋的亚特兰蒂斯人媚拉（Mera），并也将面对宿命中的敌人——同母异父的兄弟“海洋领主”（Ocean Master）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然提起DC的超英，超人、蝙蝠侠、闪电侠、神奇女侠甚至自杀小队成员可能成为首先冒出来的名字，但海王的超能力其实也不差。漫画中，海王是经典超英团队“正义联盟”一员，诞生于1941年——与神奇女侠同年，比蝙蝠侠晚1年。海王在漫画里的初次登场充分展现了他的超能力：那时，他右手救下一个落水者，左手挥飞了德国潜水艇发射的炮弹。有物理学家依此估算了海王皮肤的坚韧程度。结论是，海王皮肤承受的压力是大气压强的660倍，和铸铁承受的压力差不多。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;当温子仁遇上亚特兰蒂斯&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;虽然海王的能力曾被低估，但导演温子仁（James Wan）表示非常高兴能执导《海王》，创作这个未被足够诉说的超级英雄的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/OZJ0WX0ETwqENbvQI1zJzX5v683jUC8yv9A5tAvP9VeSAQAALQIAAFBO.png&quot;/&gt;2018年圣迭戈漫展上的温子仁。图片来源： Gage Skidmore/Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1977年，澳大利亚导演温子仁生于马来西亚的一个华裔家庭。为了宣传《海王》，温导首次来到北京，脚步轻快，满面笑容，让人难以想象这个青年导演执导过《电锯惊魂》、《死寂》、《潜伏》、《招魂》等让人吓尿的著名恐怖片。恐怖片的精髓在于气氛，而不是泼血和放鬼。贯通东西方文化的温子仁在紧张氛围的烘托上炉火纯青（比如转动的门把手和飘荡的裙子），本着先吓倒自己再吓倒观众的原则成为恐怖片票房新锐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恐怖片成功后，温子仁曾表示自己是电影爱好者而不是某一种电影爱好者。2015年，温子仁执导的商业动作片《速度与激情7》上映，拿下全球15亿美元票房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《海王》是温子仁执导的第一部超级英雄电影，他形容自己的工作就是让主角们看起来很酷：男主角亚瑟会有一些标志性动作，女主角媚拉在“水”里“游动”时要像走路般优雅自然。另外，因为海王亚瑟本身是比较好笑的角色，他也要用不同的故事展现出这点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被问及拍摄恐怖片的手法对超英电影《海王》有什么帮助时，温子仁认为海洋本身就是令人恐惧的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在视觉方面，电影里的世界其实能够让我掌握两个元素：我们看到亚特兰蒂斯既是非常神奇的地方，而我也想展现它可怕的一面，所以恐怖片的背景就能够让我用到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女主角媚拉的扮演者美国演员安柏·希尔德（Amber Heard）承认有几幕温导拍出了令人恐惧的海洋。不过，恐怖效果本身没有在拍摄带来任何挑战——因为演员面对的都是绿幕蓝墙。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/5pj0CRR0p7b1ixdYhYQC_EsgCFgNP2iGLxYCip2iIefyAQAAVgIAAFBO.png&quot;/&gt;来自海底的媚拉拥有操纵水的超能力。图片来源：华纳兄弟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安柏认为电影打造出的前所未有的海底世界看起来非常棒，但拍摄时对演员的体能要求很高。所有演员都提前进行训练，在要被威亚吊在空中时要想象自己在水中飞来飞去，其实周边除了绿幕什么也没有——还要表现得像走路一样自然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们去看这部电影的时候也会觉得非常惊艳，因为这也是第一次我们真正去看水下场景应该是什么样子的。”安柏说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，温子仁总结自己把海洋拍得“很有意思”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Mo）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：华纳兄弟&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F445772%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:03:22 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/445772/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>