<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>过年，是为了庆祝日月合璧</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442767/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442767/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;171&quot;&gt;
&lt;p&gt;又到了一年中我们最看重的节日，也是最增加体重的节日。一到这个时节，我们计算日期的方式就会自动从公历切换成我们传统历法——夏历。二十三过小年（有的地方是过二十四），到除夕，再到正月十五，一直等到这个春节过完，开始上班，再切换回公历日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以除夕夜半为标志，之前是丁酉鸡年，之后是戊戌狗年。除夕之夜，许多地方有守岁的风俗，这个习惯也由来已久。晋代大名士周处《风土记》：“蜀之风俗，晚岁相与馈问，谓之&lt;strong&gt;馈岁&lt;/strong&gt;；酒食相邀为&lt;strong&gt;别岁&lt;/strong&gt;；至除夕达旦不眠，谓之&lt;strong&gt;守岁&lt;/strong&gt;。”这个周处就是我们课本上学过“周处除三害”的那个周处，上山打虎，入水杀蛟，然后从不良少年变成了学霸（别人家的孩子！）。馈岁是送礼，别岁是吃吃喝喝，守岁是通宵不睡，看来传统习俗的力量真是强大，至今我们还是这样过年的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，夏历毕竟是“旧历”了，我们有必要重新，也从新，来理解一下“过年”的这个传统。毕竟，随着许多传统习俗渐行渐远，我们对它既熟悉又陌生了。比如，习惯上我们会把夏历称为阴历，这虽然并不准确，倒也有道理可说，因为我们夏历计算月份和日期，就是按照太阴即月亮的运行来数的。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;月亮的日子和月子&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我经常会提问（给大家挖个坑）：“一个月有多少天？”。很多人不假思索地回答，“28、29、30、31天都有可能”。恭喜这些朋友，对公历掌握得很好，连闰年2月有29天都记得。如果我们翻一下我们日历上的夏历日期，你会发现夏历一个月只有两种情况，29天或30天。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/U5v4UekwJgx_c684XBkPwRCVX2lnOrKsLJGLrGNGdrOEAwAAWAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;图片来源：rawpixel.com ｜ Unsplash&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的时间历法都来自日月运行，尤其是中国传统历法夏历一直使用朔望月，也就是日期遵循月相的变化——月相变化一周期就是一个朔望月。古人观天象，看起来月亮走到太阳的旁边，离得最近（当然此时我们是看不见月亮的，除非发生日食才能看见“黑月亮”），这个时候就叫&lt;strong&gt;朔&lt;/strong&gt;，称为日月合朔。朔就是夏历的初一。过大约十五天之后，月亮会走到另一边，变成一轮圆月，跟太阳遥遥相望，这个时候就叫&lt;strong&gt;望&lt;/strong&gt;，称为日月相望，望就是夏历十五左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们日历上，还会写着“腊月大”“正月小”。比如今天这个腊月有30天，就是“腊月大”，我们可以过大年三十；而明天的正月只有29天，就是“正月小”。在有些年份，腊月是小月，大年二十九就是除夕过年了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个朔望月的月相变化，朔日为初一，然后是月芽（初二或初三）、上弦月（初七八，半个月亮）、月望（满月）、下弦月（二十二三，又是半个月亮），每个月最后一天称为&lt;strong&gt;晦&lt;/strong&gt;。《庄子·逍遥游》说“朝菌不知晦朔”，就是说有些东西寿命还不到一天，你不能指望它懂得一个月的事儿。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/fUtA0qh4v53CG9YSTuv5lTomcgPmIDNLjBy8JiFtrbiQAQAAAgEAAEdJ.gif&quot;/&gt;月相变化示意图，图源：Guokr&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用朔望月的好处是，夜晚有月亮这个天然指示物告诉还没有手表更没有手机的古代人们，今天是几号，别错过了约会。所见即所得，这种直观对于古人来说显然是很重要的。即使现代公历（起源于古埃及和罗马帝国）里的“月份”虽然已经不再跟月相发生联系，但无论名字（month），还是长度（大约30天），还是个数（12个月），都还带着月亮的痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;初一日月合璧&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;初生的月芽，俗称新月，也叫蛾眉月。其实“朔”的字形就告诉我们，它的本意是像初生的小草一样的小月芽。《西京杂记》说，“月之旦为朔”。“可怜九月初三夜，露似珍珠月似弓”，每月的月初，太阳从地平线沉下去之后，在西方低空可以看到的那一弯新月，赢得了全世界人们的喜爱。它标志着经历了几天看不见月亮的日子之后，月亮又重新回到了天空，照亮夜晚回家的路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，最初各民族都曾把能够看到这一弯新月的日子作为一个月的开始。这个习俗至今仍保留在伊斯兰教历、希伯来历、印度历和佛历中。这样的历法中要确认在当地能够看到新月出现才开始新的一个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新月又叫“蛾眉月”，注意是“蛾”，而不是“娥”更不是“峨”，因为这里“蛾眉”指的是古人常见的蚕蛾细长的触须状。唐代有“蛾眉妆”，女子把眉毛画成蚕蛾触须的样子，可见蚕桑文化对中国文化的影响。唐人有诗描写这种蛾眉妆的流行：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;    京兆眉（唐·刘方平）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;    新作蛾眉样，&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;    谁将月里同。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;    有来凡几日，&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;    相效满城中。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过在我们祖先把朔日初一规定为“日月合朔”之后，在天文术语里，“朔”和“新月”的含义，就从看得见的月芽，变成了看不见的那个时刻的月亮。从准确性上来说，这样的规定显然要更为合适，因为月芽的可见性因地点而异，因天气而异，还因人而异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日月合朔，又称“日月合璧”，它的重要性，还跟古人对宇宙的认识有关。&lt;/strong&gt;古代帝王自称天子，老天爷的儿子，那么天文历法理所当然就是皇家的特权，俗称“皇历”，或者，“黄历”。黄历颁行天下，必须要计算准确。《汉书.律历志上》记载，“宦者淳于陵渠复覆《太初历》晦朔弦望，皆最密，日月如合璧，五星如连珠。”就是说，《太初历》对月相变化、日月五星的运行计算得都非常准确，应该采用。“日月如合璧，五星如连珠”这是古人所看重的天上“祥瑞”，这个表述在春秋战国时写成的《竹书纪年》里就出现了：“凤凰在庭，朱草生，嘉禾秀，甘露润，醴泉出，日月如合璧，五星如连珠。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“五星连珠”是指水星、金星、火星、木星、土星五大行星聚集在同很小的范围内。比如传说刘邦进入咸阳时，“五星聚于东井”，这一年刘邦被封为汉王，史称汉元年。虽然“五星聚”这种现象可遇不可求，很少发生，可日月合朔，日月合璧，是每个月都有的。所以&lt;strong&gt;朔日初一总是古代王朝看重的日子&lt;/strong&gt;，每逢初一、十五要举行大朝会。王昌龄有诗云“天子坐明堂，月朔朝诸侯”，帝王通过对朔日的强调，彰显顺应天意，君权神授。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大年初一，王朝正朔&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;既然每个月的初一如此重要，正月初一，作为一年的第一天，就更加重要了。正月初一，又称为新年、元旦、元日、正朔。不过，从1912年民国元年开始，公历1月1日“抢”走了元旦这个名字。到1914年，民国三年，袁世凯大总统签署命令，把夏历的元旦改为春节（原来的春节指的是立春）。到今天，每年由紫金山天文台发布的历书中，我们的“农历年”新年第一天，依然是根据传统来确定的正月初一；而我们的“春节”，则是延续了民国大总统袁世凯的规定。正如本文开头所说，除夕是丁酉鸡年腊月三十，明天是戊戌狗年正月初一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史，就像地质学上的地层一样，叠加在我们的现实中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国传统文化里，中央王朝要每年提前计算出来下一年的历书（包括日期、朔望、节气等详细信息），并把“皇历”颁发给各地和周边各国，这叫“班朔”或“颁正朔”。而各地诸侯、周边属国接受“皇历”，不仅仅是使用这一本历书，更重要的是臣服中央政权的标志，即“奉正朔”。&lt;strong&gt;正是一年之始，朔是一月之始，正朔就是正月初一，新年元旦，因此“正朔”代指的，是国家正统。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/LrpFH16k2nHCB7ThIttK2-qOAdXzQkNidkcZOauwF5JYAgAAmwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白居易在《新乐府·骠国乐》记下了缅甸的骠国王子来朝贡的事件，诗中写道“骠国乐，骠国乐，出自大海西南角。雍羌之子舒难陀，来献南音奉正朔。”又比如“皇帝三年颁正朔，使君万里向交州”（元代宋沂《送傅与砺佐使安南》），“天王颁正朔，藩国荷恩荣”（明代王汝玉《送通政寺丞章有常使朝鲜》）则是中原政权派使节出使属国的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在历史上，新王朝建立，都要改正朔，表示按上天意志完成改朝换代。在夏商周秦和汉初，连“正月”都改了。确定“正月”在古代称为“建正”，也就是以哪一个月为“正月”。古代把十二个月和十二地支对应，冬至所在的十一月为子月（子又指北方，冬至北斗的斗炳指北），十二月为丑月，一月为寅月。据说夏代以一月寅月为正月，称“建寅”；商代以十二月丑月为正月，称“建丑”；周代以十一月子月为正月，称为“建子”。以哪个月为一年开始的“正月”，这就是历史上的“三正论”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实历史还有过第四种。秦始皇灭六国一统天下之后，为了表示继承正统，以十月亥月为正月；刘邦建立汉朝，也自认为继承三代（可怜，秦始皇建立的中国历史上第一个大帝国被无视了），也以十月为正月，作为一年的开始。到了汉武帝元封七年实行《太初历》，才又按照夏历传统，把一年的开始放回到一月，后世两千多年沿用至今，“正月”也就固定指“一月”“寅月”了。这也是很多学者主张把中国传统历法称为“夏历”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然“正朔”意味着以上天的权威号令天下，具有如此重要神圣的政治意义，历代王朝也自然都独占着开展天文工作的权利。&lt;strong&gt;“黄历”或“皇历”，只有中央王朝可以制定印刷&lt;/strong&gt;，禁止民间私自印制，更不许自己编写，违者要杀头。比如在明朝《大统历》封面上印着“钦天监奏准印造大统历日颁行天下伪造者依律处斩!有能告捕者，官给赏银五十两，如无本监历日印信，即同私历。”&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;太阳的年岁和属相&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;然后我还有另一个提问（坑）：“一年有几个月？”诚然，公历一年是12个月。可夏历却是12个月，或者13个月。公历的闰年不过是在2月加入一天（闰日），夏历的闰年是多出一个月，比如今年丁酉鸡年就有个闰六月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究其原因，无论是公历，还是夏历，都要以太阳的运行周期为依据。公历只根据太阳来确定日期，平均一年365.2425天，每400年要加入97个闰日（这是1582年罗马教皇格里高利十三世开始规定的，也叫格里高利历，它的前身则是凯撒大帝颁布的儒略历）。公历的好处是，每个月的天数都是确定的，置闰规则也容易理解，所以随着欧洲文明向全世界的传播，成为“公历”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏历由于实行朔望月（平均29.53天），一个月29天或30天，12个月只有354天（比如戊戌狗年），所以有时插入一个闰月，那一年就是13个月384天（比如丁酉鸡年）。这样长短搭配，平均年长依然是太阳回归年365.2422天。只是每一年、每个月的长度需要根据24节气、置闰规则、朔望月来具体计算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以夏历不是“阴历”（纯阴历指一年只有12个月，不考虑闰月的历法），而是阴阳合历——既要考虑朔望月周期，也考虑太阳回归年周期。可闰月的规定，一年开始（“岁首”）的漂移，也造成了很有趣的现象，比如会出现一年里有两个“立春节气”或者没有立春。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于按公历工作，按夏历过年，实行“双轨制”的我们来说，有些人对历法存在一些困惑，比如，按哪一种历法来过生日，哪一天才是“周岁”？其实无论公历还是夏历，本质上都是太阳、月亮运行的天文周期。公历的“周岁”对太阳周期是比较准确的，也是印在身份证上的。夏历的“周岁”是按月相再现的日子，对古人来说比较方便好记，今天还有很多人按夏历过生日。两种历法，各有特长，习惯就好，谈不上哪个“更好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于属相，就更有趣了。比如许多人说，民间属相是按照“立春”（俗称“打春”）来算的，因为24节气是严格的太阳周期。可是如果我们仔细看手机上的日历，或印刷的历书，都是紫金山天文台按照传统规则颁布的。属相，或标准名字称为干支纪年，是以除夕、初一作为分界线，丁酉鸡年从正月初一开始，包括13个朔望月，一直到腊月三十；戊戌狗年也从正月初一开始，包括12个月，一直到腊月三十。也就说，“官方历书”是不承认“立春换属相”这种说法的。（杀头的罪）&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/aS1HFTZfmRCsc-4HvJe8CI88hH0i-Td6ktz-UgBG5pL9AgAAcgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/523&quot;/&gt;十二生肖，图源：123rf&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究其原因，在中国传统历法中，争论的焦点是哪个月是正月（“建正”“岁首”问题），哪一天是正月初一（计算准确的朔望月）。至于24节气，只是确定闰月的辅助，是“指导农事”和帝王祭天之用。一个是关乎天子权威的“正朔”，一个是指导农务的“辅助”，孰轻孰重？毋庸置疑，一年显然是从正月初一开始，到腊月三十结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，古人也知道一年三百六十五天，但除了天文学家之外，并不会认真对待它，知道一年三百六十日就可以了。比如我们会看到古人写“一年三百六十日，多是横戈马上行”（戚继光），“一年三百六十日，三百五十九日病”（陆游）。甚至古人会把“闰月”作为一种很有趣的现象来描述，比如“诗鬼”李贺写过 “十二月乐词”，其中第十三首写闰月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;河南府试十二月乐词（并闰月） 其十三 闰月（唐·李贺）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;帝重光，年重时。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;七十二候回环推，天官玉琯灰剩飞。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;今岁何长来岁迟，王母移桃献天子。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有趣的是，“立春改属相”的说法，其实是从民国才有的。民国改用公历，并不重视夏历，称为“旧历”，甚至一度想强制彻底废除，只是传统习俗的力量过于强大，只好改为不干涉。既然不重视“旧历”了，民间也就有了印制“老黄历”的自由，爱属什么，也就由民间爱好者自己来制定了。而且由于公历的影响，我们才开始更重视24节气的阳历意义。你看我们现在新华字典上的“24节气”，说的就是公历日期，其实在明晚期以前，根本不知道“公历”为何物（感谢袁世凯大总统）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：明天）&lt;embed height=&quot;0&quot; id=&quot;xunlei_com_thunder_helper_plugin_d462f475-c18e-46be-bd10-327458d045bd&quot; type=&quot;application/thunder_download_plugin&quot; width=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442767%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:01:39 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442767/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>天然香精就比人造香精更健康吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442748/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442748/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;60&quot;&gt;
&lt;p&gt;（LW77777WL/译，Ent/校）当你拿起任何包装的或是加工的的食物，有一定的几率发现在它的配料表上有着“天然香精”的字样。这样的配料听起来还不错，尤其是与另一种常见又神秘的成分“人造香精”比起来。但是天然香精到底是什么？当一个读者提出这个问题后，我联系了营养专家和香精学家（没看错，香精学家是一个职业）去找到答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“基本来说，如果一个东西是天然香精，那么它是某种天然资源的衍生物。”亨特学院纽约食品政策中心主任查尔斯·普拉金（Charles Platkin）解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国食品药物管理局将“天然香精”定义为油、树脂或其他源于植物、肉类或海鲜等天然来源的提取物。提取香精的过程中，会用到诸如加热或者发酵的加工流程。得到的产品功能只是调味，而不是添加任何的营养成分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在烹饪中经常会这样做。”美国烹饪学院烹饪艺术专业高级副院长布鲁斯·马特尔（Bruce Mattel）说，“比如说我用水煮虾。用一个大锅来熬，熬到只剩下一茶匙的虾汁。”这个精华能被加到不同的菜中去。食品工业就大规模的完成个过程——科学家找到在大自然中可以产生特定味道的化学物质，提取它，然后把它加入到糖、饮料、或者其他的产品中去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/VLZdoG-ocdvmJgaSssD15-n6mu-2I_YUQRJxwWllrLHAAwAA0AIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当消费者在饮料标签上看到“天然香精”的标志，他们不应该自动认为有人把橙子皮放进瓶子里，马特尔说。即使天然香精一定源于天然，但它不需要完全来自于香精所模仿的植物或者肉类。例如，橙子香精也许不仅包含橙子提取物，而且包含树皮和草的提取物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果公司努力使香精的味道更加接近橙子，为什么不直接使用橙子呢？答案归结于可行性、成本和灵活性，明尼苏达大学的香精化学家加里·赖内克修斯（ Gary Reineccius）说。“曾经，葡萄味产品的量是葡萄种植量的十倍之多。”赖内克修斯说到，“如果把所有的葡萄都用于制作葡萄味饮料，那就剩不下葡萄去酿酒了。那将极为昂贵。而当你把所有的汁水从葡萄中榨出来后，又要用这些副产品做什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香精化学家也许也想得到一种特定的葡萄味，他解释道；在实验室混合葡萄味的香精，可以让他们更灵活地、准确地创造想要的味道，而不仅仅依赖于农产品的味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位专家们都认为，基本上，天然香精和人造香精并没有很大的不同。化学家从天然成分中提取化学物质来制成天然香精，而人造香精是同样的化学物质，只不过是合成出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉金认为，公司更愿意使用天然香精而不是人造香精的原因很简单：市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许多产品有健康的光环，这也正是我们通常关心的部分。”普拉金说到，消费者也许相信含有天然香精的产品更加健康，即使它们在营养上与人造香精没有区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且从天然中提取的成分也不见得比人造的安全。赖内克修斯指出，许多致命的毒素就是天然产生的。另外，在某些情况下，天然香精也许会给环境带来更多破坏性的后果。马特尔解释说因为天然香精必须来自于天然来源，所以与在实验室生产香精相比，天然香精也许会涉及到到更多的森林砍伐问题以及在运输过程中的碳排放问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉金建议消费者去游说国会代表，令产品标签上更清晰的标明天然香精和人造香精的确切含义，以便消费者不会只因商品上有“天然香精”的标签就购买。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖内克修斯也提供了一些简单的指导：“如果你喜欢某样食物，它可以带给你想要的味道，就去买吧。不要因为它有‘天然香精’的标签才买。买你喜欢的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442748%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2018 16:02:20 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442748/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>比起花言巧语，隐喻才是撩妹无敌法器</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442766/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442766/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;127&quot;&gt;
&lt;p&gt;为什么韩剧里的男二往往腿长又多金，专一又贴心？（啊这些角色简直是对少女心的暴击嘛）道理很简单，毕竟，拥有更好的外貌身材、社会经济地位，和健康状况的男人更有魅力，更容易受到女性的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但你可能不知道一些小众的魅力武器，比如说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;语言&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/AnucuuIBCM_vUsLv6YdRSNoJOfbOZt-UFv_vFdaP6ik4BAAAKgMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;图片来源：Jon Tyson ｜Unsplash&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过我们今天要讲的大杀器并不是那些发音、呼吸、用词、逻辑、语音语调之类“说话的艺术”，它叫做——“&lt;strong&gt;隐喻&lt;/strong&gt;”（metaphor）。啥是隐喻呢？（请读者里的语文老师看到指正）&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;     “鲁迅是旧社会的一面镜子” -隐喻&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;     “希望就是最好的早餐” -隐喻&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;     “那作山峰看起来像一匹狼” -明喻&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;     “那朵云看起来像一个iphoneX“ -明喻&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;     “那个人是我们整组的拖油瓶“ –隐喻&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;我们有多擅长隐喻的能力和我们的&lt;strong&gt;流体智力水平&lt;/strong&gt;（FI）很有关系，因为做隐喻通常会调动大脑进行认知处理的核心区域，比如我的额下回、脑岛和颞叶为了举出刚刚那几个例子此刻都在隐隐作痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但烂梗不适用哈，比如“啊，雷锋就是红太阳”神马的，说烂了的隐喻就不是个好隐喻，在创造力和认知过程处理的复杂度上还&lt;strong&gt;不如说大白话&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个么话说回来，讲隐喻就能撩妹嘛？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先呢，语言这个东西为何存在？美国进化心理学家Geoffrey Miller提出的假说认为，语言、音乐、幽默、艺术等都算是择偶“信号”，本身就可以&lt;strong&gt;帮男性把隐蔽的智力和创造力特质释放给异性，从而帮助他们更好地获得配偶，适应&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;性选&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;择”&lt;/strong&gt;（sexual choice）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是说，语言可能是择偶过程里影响优胜劣汰的指标之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不少实证研究表明，&lt;strong&gt;会用复杂而独创语言形式的男性比不会用的人有更多女伴，而且创造力特质也和男人约会成功率有关&lt;/strong&gt;（此处应@诗人、作家小伙伴鉴定一下）。如果给正常有冲动的蓝性看一些年轻而有吸引力的吕性照片，然后要求他们想象一场浪漫邂逅的场景，他们的语言策略就会变得少用常见词汇，努力表现出新意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/fVYk1-a0ZcPS_sgv-DvjTz-UixFVe2RqC-rBFkR9f5kbAQAAegEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;vs&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/tXmwyPJ0qNH8_VfE71nDlMYQdniLIgMnDH57PYS2i5gjAQAAdAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;  &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/B5iAKunuAbh2vbvc_PIBD1kUcBs9tVjr0rpTi_OvAiYbAQAAeAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隐喻（metaphor）作为一种高级修辞当仁不让，要被科学家拿来做实验，看它对（异性恋）择偶有什么影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他们提出的第1&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;个假设是：比起大白话，异性恋女可能会偏好充满隐喻的语言，觉得擅长隐喻的男性更有吸引力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步来讲，我们都更喜爱开口赞美我们的人。而男性经常用赞美外貌的策略来吸引心仪女子的注意力，因为这样能传递出更直接的性想法……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;于是研究者进一步提出第2&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;个假设：女性更喜欢被夸外貌（头发、嘴唇），好过被夸她们的所拥有物（窗帘、花园）。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但女性择偶偏好在真实约会中被证实与具体情境有关，且受到多因素影响，比如在排卵期间，她们会偏爱阳刚和男性化的面容、声音与体格，而在生理周期的其他阶段偏好女性化和阴柔的特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因此，研究者提出第3&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;个假设：如果对修辞和赞美的偏爱确实存在，那么这种与后代基因质量有关的偏好可能会在排卵期间到达最高峰。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;116名中国的异性恋女大学生参与了本次实验，她们来自不同年级，月经周期规律且正常，也没有服用口服避孕药，事先都接受了关于恋爱状态、情商、抑郁、社会赞许度、社会自尊、爱情态度的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;-------没耐心可跳过部分------&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;实验中有棒棒哒 163 句口头赞美素材，全都来自北京大学中国语言学研究中心的现代汉语语料库（CCL PKU），它们按修辞类型被分成三类：新颖隐喻／传统隐喻／字面义大白话；又按赞美的主题被归入两类：外貌 / 物品，所以总共有2x3=6个实验情境，例如：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;“你的嘴唇好性感啊”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; “你的双眸明亮如同朝露”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; “你家屋顶结实得像爱人肩膀”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt; “你家的门很结实哦”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另外他们收集了170张男学生的彩色证件照，用PS移除所有毛发和外在衣着特征，并把底色改成黑色，调整明暗和对比度等数值，然后合成出140张吸引力程度不等（在3.5-4.5之间）的面孔，随机分为实验组和对照组（标准化处理）。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这些照片被随机匹配上不同的赞美语，然后呈现给女大学生，告诉她们这是男生在想象第一次去未来的女朋友家做客时候的评价。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;实验分为两个环节：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1. 60句赞美随机和70张男性照片一起出现，被试将给随机出现的情境打分，然后再给单独随机出现的70张男性照片打分。（每轮呈现一张照片）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2. 前面出现的70张照片会和另外70张尚未出现过的男性照片混合打乱，再次随机出现，每次一张，然后让被试给140张照片评判熟悉度“这张照片刚刚在环节一中出现过吗？”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;-------没耐心可跳过部分------&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果与之前的猜想一致，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;、女&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;性&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;会&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;通&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;过&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;赞&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;美&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;的&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;水&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;平&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;来&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;判&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;断&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;伴&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;侣&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;质&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;量，从&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;而&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;作&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;出&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;择&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;偶&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;选&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;择。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;、女&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;性&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;对&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;隐&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;喻&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;有&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;明&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;显&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;偏&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;爱，觉&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;得&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;擅&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;长&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;运&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;用&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;这&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;种&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;语&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;言&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;的&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;男&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;性&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;在&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;创&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;造&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;力&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;和&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;智&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;力&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;上&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;更&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;优&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;秀！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很有趣的一点是，那些女大学生并不记得哪 70 张脸是之前环节出现过，哪些没有出现过的，但是，那些和隐喻一起出现过的脸，在后续第二个环节仍拿到更高分，这说明，&lt;strong&gt;先前脸和隐喻赞美的联系可能已经在潜意识里影响了她们的后续选择&lt;/strong&gt;～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是同一批研究者，又找来69个男大学生，前前后后测了他们的很多数据，包括IQ、手指无名指比率（即2D:4D，与性激素水平有关）、创造力、心理健康、爱情经验、恋爱态度、汉语水平etc。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新实验比原先的先进了一点点，让被试有自主决定和创造的机会，就是这些男生可以先从30张女性相片里选出4个自己最想勾搭的，再通过一个约会情境/一个工作情境的写作练习充分展开二人邂逅的想象（脸红）…再做一个赞美的自由书写练习、一个填空任务（你的___是______” (如, “你的嘴唇是行走的荷尔蒙”)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果和先前研究基本一致，即在约会情境里，男性会针对吸引自己的女性的外貌进行赞美，方法就是运用更多复杂的隐喻性言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个体运用隐喻的频率增加越多，相应地，创造力确实更高，他们的手指比率2D:4D&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;值越小（也即男性气质更强），代表个体的男性化水平更高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者继而找了114个女大学生来给这群男生的赞美质量评分，并且评估自己有多想和他们发展纯友谊/长短期亲密关系，然后发现，&lt;strong&gt;女性更希望和那些擅于书写隐喻的男生成为恋人，并且认定这群男性智商更高&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，这俩研究里里外外都支持了Miller所说“语言功能可能是进化繁衍的指标”的这一假说（Scheherazade hypothesis），同时，也告诫广大性别男爱好女的同胞们，在约会情境里多用隐喻可以很明显地暗示对方——你有脑、有雄性气质、有魅力！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，直男们，多读小说诗歌啊…… （编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;参考文献：&lt;/p&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Gao, Z., Gao, S., Xu, L., Zheng, X., Ma, X., Luo, L., &amp;amp; Kendrick, K. M. (2017). Women prefer men who use metaphorical language when paying compliments in a romantic context. Scientific reports, 7, 40871.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gao, Z., Yang, Q., Ma, X., Becker, B., Li, K., Zhou, F., &amp;amp; Kendrick, K. M. (2017). Men Who Compliment a Woman's Appearance Using Metaphorical Language: Associations with Creativity, Masculinity, Intelligence and Attractiveness. Frontiers in psychology, 8.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442766%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2018 08:01:49 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442766/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>如何鉴定已灭绝动物性别？它们如何交配？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442713/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442713/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;114&quot;&gt;
&lt;p&gt;（Vicko238/译，锦衣Reload、Ent/校）“它是一个裂口，像这样，”雅各布·文瑟尔（Jakob Vinther）把双手拢起来，打开又合上，像是木偶的嘴巴，“就是这样。这就是恐龙的泄殖腔的样子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若各位不熟悉自然科学家常常很三俗的世界，请容我解释一下。泄殖腔就是大多数脊椎动物用来排泄和性交的开口。这是一个全功能出口也是一个入口。来自布里斯托大学（University of Bristol）的雅各布·文瑟尔和他的同事正在描述唯一已知的恐龙泄殖腔。这属于一只精美的鹦鹉龙（Psittacosaurus）标本，保存了包括皮肤纹理甚至颜色在内的细节。他们即将完成有史以来第一个描述恐龙隐私部位的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/Wz2fayAsdLrdJwF9nhqjf6RHTWpRreKuTalT9sAMFHNsAgAAdAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;br/&gt;交配前探查泄殖腔的林岩鹨(Prunella modularis)。图片来源：Arend Vermazeren/Wikimedia/ Arend Vermazeren&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恐龙是如何交配的？我这么问文瑟尔。他在酒吧里比划出来的那个场景最好还是别描述了。但是这让我开始思考化石记录里的性问题。已灭绝的动物是如何交配的？由于化石记录中没有DNA来为此提供答案，我们可以从灭绝动物的解剖学特征里找到什么性别的提示呢？换言之：怎么鉴别雌性恐龙和雄性恐龙？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众所周知，性是在苏格兰发明的。最近发表的关于盾皮鱼化石——发现于苏格兰地区泥盆系湖区（约3.65亿年前）——的文章为这种灭绝动物如何交配提供了证据。在今天的软骨鱼中，腹鳍后面有一望即知功能的抱握器；交配时，雄性通过抱握器将精子传给雌性。而有些早期的雄性鱼类化石中也发现了这种结构，显示这种鱼类性交方式有古老起源。这些苏格兰化石是最早的脊椎动物性别的证据之一。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/dKrZIERqBbOJvbrLk98r_EHx242JYNdrH4L8XHLqkG1sAgAArgIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;br/&gt;根据苏格兰地区发现的化石资料复原的盾皮鱼纲小肢鱼（Microbrachius dicki）交配场景。图片来源：Dr Brian Choo/Flinders Universit/PA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从解剖学上讲，两性间最明显的差异往往在生殖器官。对于无脊椎动物，化石记录中的性器官十分多样。昆虫中，生殖器结构不仅能指示性别，也常用来作为命名新物种的判定特征。但因为昆虫没有骨头，所以这类的古老材料很少保存下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在湿软的鱿鱼、章鱼和其他头足类动物中，雄性有一个用来交配的专门手臂（不是触手）叫做交接腕（hectocotylus）。雄性可以在交配中以“传包裹”的方式将精囊传给雌性，有些物种甚至会直接把交接腕扯掉递给雌性。和很多其他生殖器官一样，这个交接腕是软组织，所以不太可能形成化石。正因为软组织形成化石非常罕见，所以文瑟尔研究的恐龙泄殖腔才不平常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而关于恐龙的性别鉴定，即使有骨骼留存也不一定能让事情变得简单。以迪皮（Dippy）来说吧：它是伦敦自然史博物馆（NHM）著名的蜥脚恐龙骨骼铸型，正在英国巡回展出。当被问及迪皮是“女士”还是“先生”，NHM的保罗·巴莱特（Paul Barrett）教授说：“很遗憾，我们并不清楚迪皮的性别。实际上，通过骨骼来判断一只恐龙的性别几乎不可能。”化石铸型又让事情更加混乱，因为这些复制品经常为拼合物——用来复制的各部分取自不同的恐龙标本，而这些标本可能性别不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是恐龙性别是可以被确定的。巴莱特继续说：“现在保险的方法只有两种，两种方法都是用于鉴别雌性恐龙的。其中一种是在骨骼间特定位置找到保存下来的蛋，这种方法有过先例但是极其罕见。另一种是确定长骨中的一种特殊骨组织，叫做髓质骨（medullary bone）。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;髓质骨作为一种储钙池，位于骨骼内壁上。在雌性鸟类准备生蛋时会生成髓质骨。髓质骨也见于鸟类化石和非鸟恐龙化石中。一些恐龙被认定为繁殖期雌性就是因为髓质骨的存在，最有名的一例是一个霸王龙（T. rex）标本。虽然这种方法能帮助挑出即将生育的雌性恐龙，但是却不能分辨出非繁殖期的雌性恐龙和雄性恐龙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是未解决的大难题，除非在地球化学上出现有想象力的新线索，否则这个问题可能无法攻破。”巴莱特总结道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个非常有趣的著名雌性化石例子，是一个被昵称为“T夫人”的达尔文翼龙（Darwinopterus）化石标本。翼龙不是恐龙，而是一种与恐龙完全不同的可以飞翔的爬行类动物，与恐龙同时生活在中生代。一件出土于中国的中侏罗世翼龙骨架中，一颗石化的蛋窝在双腿间，这也许是母体死后分解过程中被推出体外的。研究人员注意到了这只翼龙骨盆宽阔，没有头冠，这与发现的同种类的其它标本不同。他们得出结论，这只翼龙是雌性，而且对于这种翼龙——可能很多其他物种也一样——雄性的头冠更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对展示结构（如头冠和其他装饰）的性选择在现生动物中已经众所周知：孔雀尾羽和鹿角是两个明显的例子。当有足够多的雄性和雌性的化石为人所知，这种展示结构将会明白无误地指明一件化石为雄性。但是在翼龙头冠这件事上还远没有定论。一些研究者提出，两性翼龙可能都有头冠，只不过头冠会随着年龄增长而变大。T夫人也许其实是头冠还未发育的T小姐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一只成为化石的动物内部发现蛋或者幼崽是个明显的性别标志，但是巢穴或者照护幼崽这些却不能作为判定性别的依据。在当今动物中，照护幼崽的方法多种多样，包括雌性单独养育、雄性单独养育（比如帝企鹅和海马）、父母双方照护，或者大家庭照护（像是狮子和狐獴（&lt;em&gt;Suricata suricatta&lt;/em&gt;）），更不用说一雄多雌、聚居以及抛弃幼崽让其自谋生路的情况。我们完全不知道已灭绝的动物是如何安排照顾孩子的。体型大小也几乎不能提供帮助：在现代动物群体间，哪一种性别体型更大的答案变化不一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当涉及到哺乳类的时候，又有另一种方法来确定化石性别。也许这会令人惊讶：地球上很多雄性哺乳动物有一根外生殖器骨骼。这叫做阴茎骨（baculum），见于食肉目、啮齿类、真盲缺目（Eulipotyphla，包括刺猬或者鼩鼱）、蝙蝠，还有除去人类、绒毛猴、蜘蛛猴以外的所有灵长类动物。阴茎骨可以是直棒，S形弯曲状，甚至是怪异外翻的勺状。虽然阴茎骨已经被广泛研究了许多年，但仍有不少未解之谜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对哺乳动物生殖器官的演化和生物力学的研究正在不断壮大，我的研究也是其中一部分。”来自曼彻斯特城市大学的夏洛特·布拉西博士（Dr Charlotte Brassey）解释说。她的研究目的是“理解阴茎骨在阴茎全部软组织结构中的功能，特别是与相应雌性生殖器解剖结构间的关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布拉西承认由于她研究主题的三俗本质，人们对于她的工作反应复杂。这种“过于敏感”的反应一直在阻碍我们理解生殖器结构的演化。既然看起来阴茎骨显然能使交配更容易，我想知道那为什么不是所有雄性哺乳动物都有阴茎骨呢？&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/ah_CzEqVU_hExYC7hH6-9TmPmYX8vnJ1J2aXCq3U9bJsAgAAdAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;br/&gt;来自多种哺乳动物的阴茎骨。图片来源：KPA/Zuma/REX/Shutterstock&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是这领域的最大问题。”布拉西承认。她相信理解阴茎骨的功能和演化也许会提供一个答案。“交合时间长的哺乳动物倾向于有发达的阴茎骨。在多配偶的哺乳动物中，比如鳍足亚目（pinniped，海豹），雄性一般会有更长、更接近棒状的阴茎骨。功能上，阴茎骨似乎是来避免在长时间交配中尿道被弯折或扭曲，从而保证精子能被送达。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当有阴茎骨出现时，确定一只雄性哺乳动物化石就变得容易了，但是这种情况很少见。最古老的哺乳动物阴茎骨之一来自一只肉食目犬熊属（Amphicyon）的动物，距今约1500万年。年代更晚的化石中发现有少量阴茎骨，比如穴熊。但是这块骨头经常在死后丢失。“阴茎骨不直接与骨盆连接，所以当动物遗体开始腐败，阴茎骨会很快脱离身体其他部分。”有些阴茎骨部分由软骨构成——就是和形成人类耳垂的是同一种物质，它很难形成化石。“因此，就算一具哺乳动物化石没有阴茎骨，”布拉西说，“也不代表我们能说这只动物是雌性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，并不是只有雄性哺乳动物才有一根特殊骨头。“更令人疑惑的是，雌性哺乳动物也可以有位于阴蒂的一块小骨头，叫做阴蒂骨（baubellum）。在一些物种比如松鼠中，阴蒂骨几乎与阴茎骨一样大小。在其他动物里，阴蒂骨比起阴茎骨则大大缩小了。”即使在我们最熟悉的现生哺乳动物中，两性间的骨骼差异还远未明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/nf6op8ZwjJVMtqNNn1nO-xwiSvdnU7772RkxqLksUyCzAgAAuQEAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/408&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;松鼠。图片来源：Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文瑟尔研究的那只恐龙也许是极少数已灭绝生命中能确定性别的动物之一。这看起来可能是不重要的细节，但是探究一只恐龙的性别可以为灭绝动物的社交和演化机制提供信息。在这方面为数不多的研究指出，过去的动物性交与如今动物世界中发生的一样复杂而多样。有一件事可以确定：我再也无法直视松鼠了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：Matt Dunham/AP&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;TheGuardian, Cloacae, sex arms and penis bones: the tricky art of fossil sexing.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442713%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2018 08:01:48 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442713/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>演化有方向性吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442760/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442760/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;135&quot;&gt;
&lt;p&gt;答案几乎肯定会让你失望：既不是“有”，也不是“没有”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我们很容易说演化没有某些具体的方向，比如没有“进步”和“倒退”——因为进和退根本就没有良好定义，总不能说通向人类就是进步、远离人类就是倒退；也没有明显的“变大”和“变小”——大象远小于恐龙，可蓝鲸就是地球历史上最大的生物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但不限定具体方向的话，谈论这个问题就很难了。因为演化作为一个历史事件实在太漫长，在不同的时间尺度上，会表现出不同的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;譬如说，你每天的移动有方向吗？假设只看工作日早晨八点钟，那么你可能正在高速前往公司，方向正西；但晚上六点钟，则可能反过来高速前往家里。一天平均下来，虽然发生了移动，但并没有方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在说的不是你一个人，而是这个星球38亿年来每一个曾经生活过的生命；讨论的也不是一目了然的物理移动，而是从发育构架到内脏到外貌的全方位指标。可以想象这个问题有多难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然难，但也可以拆分成几个不那么难的问题来说。这里，我会按照时间来划分。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;（A） 1微秒：没有，因为没动&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在1微秒的时间尺度上，演化当然没方向，因为这么短的时间里它基本上就是静止的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再长一些呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;（B）1分钟：没有，因为突变随机&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这时候演化就不是静止了，但依然没有方向，因为突变是“随机”的，意外也是随机的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里的随机不是平时说的数学随机概念，而是说，“遗传物质发生了什么变化，和这个变化身处什么环境里、能产生什么效果，二者没有联系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在19世纪初，几乎所有人都认为遗传作用的方式就是“用进废退”：哪个器官用的多，它在后代里也就长得好。虽然今天我们会把它称之为拉马克主义，但拉马克没有发明用进废退的想法，只是他先用这个想法来解释演化而已。而今天的科学已经否认了这个观点：无论是外界环境还是生物体的使用，都不能指定遗传物质要怎么变。在这个时间尺度上，自然选择没有发挥作用， 所以演化还是没有方向的。（对，哪怕是表观遗传学也没有推翻这个观点，但这件事情又很复杂，此处暂时没法讨论……）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了突变之外，还有各种各样意外的环境事故可以死人，从而改变一个物种的遗传构成。但在短时间尺度上，这些事故也是随机的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是再长一些呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;（C）1000年：有，取决于环境&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;等到自然选择能发挥作用的时候，情况就发生了变化。和随机的突变不同，自然选择是有方向的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是这个方向并不是更高更快更强，而是朝着“更适应环境”的方向走。它和我们平常理解的方向概念就有微妙的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然界和人类社会一样，做任何事情都需要成本——只不过这个成本不是钱，而是能量、营养物质和时间之类。如果变高的收益抵不过成本，那生物就会变矮。如果变聪明消耗的能量太多，那生物就会变笨。哪怕同一个环境下，不同生物也会有不同的收支状况，并产生不同的改变。但至少，理论上我们只要知道一个环境的面貌，知道一个生物此刻的状态，就能大致预测它短期内会往哪个方向变化；而现实中，这种预测也有很多成功的案例。演化生物学能够做出预测并接受事实检验，所以它确实是科学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;需要说的是1000年这个时间是很约略的说法，因为不同生物的一代时间相差很大，细菌理想情况只要20分钟，而人类需要20年。（所以细菌抗药性是个很严重的问题，细菌演化比我们快得多——人还没过完半辈子，细菌已经可以从十分敏感演化到刀枪不入了。）曾经有一个广为流传的旧观点说演化速度很慢，万年才能看到；这个观点并不对。演化的速度取决于一代有多长、环境压力有多大。假如你给细菌99.9%的选择压，那一天就能看到明显演化；给麻雀5%的选择压，四五年能看到可测量的演化；而如果给人类0.0001%的选择压，那当然就几百年也看不出大差别了。毕竟，我们和最初的农业定居人类距离不过五百代，这对细菌而言只是一个星期的事儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外值得一提的是，单凭环境不足以决定生物的面貌，必须考虑现有生命的历史和现状，稍长期一点的话还得考虑偶然性。很多人都注意到了“趋同演化”现象——比如澳洲的有袋类和其他大陆哺乳类各自演化出了一批相似的物种，所以有人用这个论证演化是有方向性的，数学家西蒙·康威·莫里斯就据此认为地球上必然诞生智慧生命。但现实中，没有被占的坑恐怕比被占的坑更多。新大陆的猴子有抓握尾，旧大陆却没有；澳洲有袋狼袋獾，可是没有袋蝙蝠、袋长颈鹿、袋大象和袋灵长类。趋同演化是个十分有趣的现象，但远远谈不上普遍规律，自然也无力规定整个演化的方向性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（也因此， “演化的方向就是适应”这样的说法并不合适， 脱离具体环境和物种谈适应是没意义的。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但再长一些呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;（D）100万年：好像没有，因为环境会变&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;环境是自然选择的标杆，环境变了演化方向也得变。1代的尺度上我们通常还不用考虑环境改变（人类除外，人类改变环境的能力太奇葩），100万年就不行了。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在这个尺度上，环境的变化十分麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方面，环境变化有一定周期性。冰川期就是一个典型例子：过去100万年里，地球正处在大概10万年遭遇一次冰期的循环状态中，上一次在1万多年前结束， 下一次可能会在约5万年后到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;决定这个循环的主要因素似乎是地球轨道。地球绕太阳运行虽说一年一圈，但其实每圈并非一成不变，轨道偏心率、轨道倾角、地轴倾角等等会发生微小的变化，而这个变化也是有周期的，通常在几万年左右。所以，1万年前也许生物在变得适应温暖环境，但5万年后又要开始适应寒冷环境，几个周期下来，就谈不上有什么方向了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，百万年时间尺度，也是地球级灾难开始登场的尺度。比如，3200立方千米岩浆级别的超级火山差不多就100万年一次。这种灾难给环境带来影响太偶然了，实在难以预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是周期性也好，还是偶然性也好，都谈不上有什么方向。虽然自然选择还在发挥作用，但它的目标不停地变，导致生物演化也失去了明显的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果再长一些呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;（E）10亿年：不知道&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这可能是宏演化领域最坑人的一个问题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果回顾一下过去10亿年地球的生命历史，几乎所有人都会产生这样的印象：生命在从简单变复杂。毕竟10亿年前只有极为简单的多细胞动物，而5亿年就有了寒武纪大爆发，4亿年动物登陆，2亿年恐龙诞生，5000万年哺乳动物称霸，20万年有了智人。这么显而易见的趋势，难道不是方向性？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是。因为从古至今，地球上压倒性多数的生物始终是各色各样的细菌啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，就算只有一小撮在变得更复杂，但我们至少可以说生命的复杂性上限在增加，这至少也可以算方向性吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不一定。因为没有方向没有偏好的随机事件，也可以产生“看起来”的方向性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古尔德举过一个著名的例子。夜晚的大街上走着一个醉鬼，街的左边是一堵墙，右边是一道水沟。醉鬼烂醉如泥，他的走路方向完全是随机的，没有任何趋势。第二天人们会在哪里找到他？ 水沟里。他会掉进水沟，并不是因为他有喜欢水沟的趋势，而是因为墙挡住了他的路，不能再往左边走了。如果没有水沟，那么这个夜晚越是漫长，醉鬼和墙的平均距离就越远；而不管水沟离墙有多远，只要让醉鬼一直这么走下去，他最后掉进水沟的概率一定是1。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而如果去掉水沟，任凭一大群醉鬼随便漫游，我们会发现他们的轨迹铺满了一大片区域——有的醉鬼离墙近，有的离墙远。一开始所有醉鬼离墙都很近，最后有些醉鬼走到了很远的地方。夜晚越是漫长，走得最远的那批醉鬼，和墙的距离就越远。而我们人类，暂时就是走得最远的醉鬼之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然也可能是醉鬼其实稍微有一点讨厌墙，每往左边走一百步就往右边走一百零一步，这是肉眼无法分辨的，需要统计学——但我们的数据不够。因此，我们只能说“不知道”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还要再长一些呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;（F）100亿年：有，我们要么飞向群星，要么都死了&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这一条反而是最简单的，因为太阳作为主序星的寿命只剩下50亿年。那之后，太阳会先变成红巨星，亮度急剧增加，吃掉水星和金星，然后要么把地球烤熟、要么直接吞掉烧化。然后，太阳会变成白矮星，地球（如果还存在）陷入冰冷长夜。应该没有什么生命能扛过这一劫，除非它掌握了先进技术文明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再长的话……那就不是生物演化的问题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;历史上Evolution一词在文化界长期和进步的概念联系在一起，导致它在中国被翻译成了“进化”。但达尔文曾经在笔记上写过“千万别说什么最高级、最低级”，今天的生物学家也已经基本达成共识：生命历史没有那么显而易见的方向性，无法用进退来概括。在这个意义上，“演化”是比“进化”更好的用词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，没有简单进退，并不等于没有任何方向。它的方向问题是一个庞然大坑，无法给出“是”或者“不是”这样简单漂亮的回答。很遗憾的是，在生物界，几乎所有的大问题都是这个面貌。毕竟，和永恒不易的物理定律不同，生命是历史的产物，而历史必定是复杂的——有了人的参与之后，就更加如此了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：moogee）&lt;br/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442760%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 16:02:03 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442760/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>你的宠物该减肥了！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442743/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442743/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;105&quot;&gt;
&lt;p&gt;（锦衣Reload／译，vicko238、Ent／校）当我查看今天的预约名单时，我觉得一定是我打开预约本的方式不对。有一个在健身行业工作的人今天要带他的猫来塔夫茨动物肥胖诊所（Tufts Obesity Clinic for Animals）。他是不是误把我们当作动物身材管理中心了？他是不是想让他的猫练出肌肉，或是想要猫咪蛋白质奶昔？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我接诊走到门厅的时候，我完全傻眼了——一个健硕的男人抱着一只快要20斤的猫！我问他我能不能直白点说话。为什么一个十分清楚如何保持健康的人需要带他的猫来见兽医营养师？如果这只猫是他每天带的健身客户之一，他会说啥？于是我们的对话变成了这样……&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;“呃，我会告诉她，坚持下来，宝贝。做点猫咪俯卧撑，别再吃零食了！”&lt;br/&gt;“那么，我必须要问一下，是什么阻止了你对你家猫这样做呢？”&lt;br/&gt;愧疚、忧愁的情绪在他的脸上出现，他回答说，“呃，林德医生，我是说……她冲我喵呜呢……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是我意识到一直以来我治疗宠物肥胖都用错了方法的时刻。我不应该关注宠物那么多，而应该更关注主人与他们宠物之间的关系。这种关系就是导致我们爱得那么深的宠物寿命变短的真正原因。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/fdsdBwulckUxbcgHea1IeH1K-QFkDqWx4A1LS22_ZsEABQAA2AIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/364&quot;/&gt;看我闪亮大眼睛，真的不再给我点吃的嘛。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;一只肥胖的宠物不是一只快乐的宠物&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;与人类一样，肥胖症在宠物中也在大肆流行。全球超过一半的猫狗在与肥胖做斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然过度肥胖的宠物不用像人类一样面对社交污名，但所受到的生理与心理的伤害是一样的。宠物中的肥胖症可以让宠物身体中几乎所有的系统出现并发症，其范围从糖尿病到骨关节炎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主人们总是说他们并不介意他们的宠物“胖”——分量更多爱更多嘛！我的工作就是来告诉这样的结果是爱的时间变少了。一项具有里程碑意义的寿命研究显示，超出理想体重10％－20％的拉布拉多犬比它们理想体重的同类在中位数寿命上短了1.8年。注意这些拉布拉多犬还没到肥胖的标准，肥胖一般被定义为超出理想体重20％以上。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/AhW3lc6an9otU46C1U8TdewXrwvt4ohwOB1OemqdgbFlBAAA7gIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;瘦一点才快乐。图片来源：pexels&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一项研究发现，肥胖症会让宠物出现情绪问题。超重的宠物在活力、生活质量、疼痛和情绪困扰上的得分更糟糕。不过，好消息是通过减肥可以改善这些问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有，哪怕是在最好的条件下人类也不一定能在减肥斗争中取得胜利，动物也是如此。在一项研究中，只有63％的狗狗们在减肥项目中获得了成功。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;用食物来表达爱&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;所以问题到底是什么？宠物所吃的食物卡路里含量过高？宠物的运动量不足？是基因决定的吗？还是说我们仅仅是因为敌不过它们卖萌所以过度投喂，实际上是它们在操控我们（而不是我们在操控它们！）？从我在塔夫茨动物肥胖诊所的经验来看，以上这些全都是原因。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/qHRopsGSzJCqKMIGp-vynbYAz5hcF9BcZ-lPRe-mfqkABQAAVQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;人类奴才们，上菜了。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看起来比起人类对自身减肥的认知，兽医和宠物主人们已经有些落后了。许多研究表明，人类采取什么方法并不重要，只要坚持下来就能减肥成功。但是许多宠物治疗还将关注点放在传统节食和锻炼计划上，对医嘱依从度或者最初造成宠物肥胖的原因关心得很少。（这应该很容易被发现，对吧？狗狗们不可能自己打开冰箱！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，业界正渐渐明白宠物肥胖的原因比起食物本身，更多在于人与宠物的关系上。在2014年，因为要出版新的体重管理指导手册，我在美国动物医院协会（the American Animal Hospital Association）组织的动物肥胖专家小组中工作，那时我意识到人类与宠物的关系需要被重点关注。宠物主人是否准备好了迎接改变、克服这些可能降低宠物减肥速度的挑战呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一则有趣的编辑评论比较了宠物所有权与养育方式的区别。作为宠物主人，我们把猫狗当作家庭成员对待。如果家里的狗仅仅是“在家里”的狗的话，那就很少有这么深的情感羁绊了。如果兽医能够发现过度溺爱宠物的养育者，那也许我们就可以帮助他们制定策略，避免用食物表达爱这种行为。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;一个更健康的关系&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;治疗宠物肥胖症需要兽医、医生和心理学家共同努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多兽医学校和医院现在会雇佣社会工作者来帮助兽医理解社会层面上人与宠物的关系，并理解这种关系如何影响宠物护养。比方说，丧偶的狗主人每天晚上和狗狗分享一个冰淇淋可能是在试图替代以前与另一半拥有的传统。一位有心理学背景的社会工作者可以帮忙制定一份计划，在尊重主人与宠物之间的关系的同时又不对宠物的健康造成负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们与宠物之间的羁绊是我们收养宠物的原因，同时也是如今我们要避免以爱的名义过度喂养、增强它们死亡风险的原因。不增加卡路里的同时，加强、支持人与宠物之间关系的计划对维持这种羁绊至关重要。希望我们可以开始摒弃这种“对待宠物，食物就是爱”的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/2F2AzPQbfMeQNI6R-oyl_g9kwNS5bQ_WLYvEC4MIJ3cABQAAVQMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;不要用爱伤害宠物。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;宠物减肥小贴士&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;苦恼于如何帮助你家宠物减肥？你可以试试这些针对特定问题的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;&lt;strong&gt;问题１：我的宠物一直在求我。&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;解决方案：首先，和你的兽医联系。如果你提供给宠物的食物卡路里和营养已经达标，你的宠物也许只是以为它们需要比实际上更多的食物。同时，尝试用其他社交活动替代喂零食，比如梳洗、散步。最后，你可以将正餐中的一部分拿出将其作为零食提供给宠物，也可以采取少食多餐的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问题２：我的宠物哀嚎了一整晚。&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;解决方案：猫尤其喜欢在夜里吃东西，所以要把喂食时间改成就寝前。设置定时自动喂料机器夜间自动供食。也可以给宠物一些能找整晚的玩具或零食。同时，确保你不要用注意力、食物作为对这种哭泣行为的回应。要么制定一个计划彻底避免这种行为的出现，要么选择忽视，但绝对不要奖赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问题３：我的宠物偷其他宠物的食物。&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;解决方案：考虑分开喂食的方案。去问你兽医，看看有没有哪种食物适合喂给你家中的所有宠物。你可以在饭点提供玩具吸引宠物的注意，然后分开喂食。或者试试基于可编程项圈的、限制宠物获取食物的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问题４：我的宠物不吃新食物。&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;在一周内逐步引入一种新食物。将新食物与现有饮食搭配，逐渐替换掉以前的食物。如果这个方法没用，去问兽医有没有质地、水分不同的替代食物。你还可以用零食作为开胃食物，但卡路里最多占到总摄入量的10％。如果宠物跳过了一餐，不要提供给它另一餐作为替代；但是别让猫咪断食超过24小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;The Conversation. Why are so many of our pets overweight?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442743%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 08:01:45 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442743/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>世上最丑的动物，拥有不会老的超能力</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442761/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442761/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;129&quot;&gt;
&lt;p&gt;托马斯·帕克（ Thomas Park）觉得自己撑不下去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕克是伊利诺大学芝加哥分校的神经学家，正研究裸鼹鼠在缺氧环境里的反应。这种动物跟仓鼠差不多大，但比仓鼠丑很多。设定的实验条件是5%氧气，在这么低浓度的氧气里，人类大概40秒内就会昏迷，然后逐渐死去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家们把裸鼹鼠们放进去，打算一出现异状就停止实验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五分钟过去了，十五分钟过去了（跟裸鼹鼠体型差不多的小鼠死了），一小时过去了，五小时过去了……科学家们又累又饿，只想回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可“缺氧”的裸鼹鼠们依然清醒，四处爬动，甚至还叽叽喳喳地聊天交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它们甚至都没睡觉，比研究者更有精力。”帕克承认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;s&gt;为了回家吃饭&lt;/s&gt;科学家们直接上了0%氧气环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次有了反应，裸鼹鼠们在30秒左右昏了过去，心跳2分钟内就从每分钟200次降到了每分钟50次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时放进去的小鼠心跳则一直降，一直降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完全缺氧6分钟，小鼠的心跳已检测不到。裸鼹鼠的心跳还稳定在每分钟50次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缺氧10分钟，4只裸鼹鼠被移回普通空气里，100%复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缺氧18分钟，4只裸鼹鼠被移回普通空气里，100%复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缺氧30分钟，4只裸鼹鼠被移回普通空气里，100%……挂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是说，裸鼹鼠至少能在完全无氧环境里撑18分钟，而且复苏后一切正常——至少外表上没有明显问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耐缺氧只是裸鼹鼠的绝活之一。除了变漂亮，这种动物简直什么都能做到。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/DHLdW3rbEjf1DGvc1bUqFEqSbsWHGccKI6a8jlezEY9YAgAAEAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;绿豆眼长龅牙、皱皮大肚、四肢细短、全身无毛……对于裸鼹鼠来说，可能只有它亲妈和James Blunt认为“You're Beautiful”。图片来源：ferrebeekeeper.wordpress.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裸鼹鼠（&lt;em&gt;Heterocephalus glaber&lt;/em&gt;）是种神奇的动物。它们在东非地下挖掘出纵横交错的隧道与洞穴。为了适应东非的干旱气候，当地许多植物会长出大型块茎。然而地底挖掘耗费的能量巨大，大概是行走所耗费能量的3500倍，裸鼹鼠如果单兵作战，很可能在中“块茎大奖”之前就饿死。因此，裸鼹鼠演化出了一套策略——分头寻找，共享食物。100只一起找，总有瞎鼠碰上大块茎的时候。裸鼹鼠平均体重也才35克，每挖到一个几千克甚至几十千克的块茎，整窝就可以吃上数月到一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了节省能量，裸鼹鼠干脆放弃了保持体温。哺乳动物几乎都是恒温的，但裸鼹鼠这个奇葩例外。它们在寒冷时就到近地表的温暖洞穴里挤成一堆，过热时就退缩到深处的寒冷洞穴中降温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于生育这件很麻烦很费能的事，索性集中处理，一窝裸鼹鼠可能有几十只到几百只，但其中只有一只“女王”和一到三只“王夫”负责生育，大部分裸鼹鼠不恋爱不生仔，每天只兢兢业业地挖土觅食、打扫洞穴、保卫女王、照顾幼鼠——是不是感觉很像蜜蜂白蚁？的确。分工繁殖、世代重叠、合作照顾幼年后代，这样的真社会性动物里绝大部分都是昆虫，只有两种哺乳类，裸鼹鼠正是其中一种。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/nodKYGjObJ0YM0whwlmJ2BUCyUsfRWftA62BAONgAhDoAwAATQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/376&quot;/&gt;裸鼹鼠地下生活示意图，巢穴大的可以延伸到三千米，里面的洞穴各有特定用途，比如专门的厕所洞，专门的育幼洞等等。图片来源：virgoletteblog.it&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裸鼹鼠的超能力之一，就是耐缺氧环境。地下通风差，氧气含量常会降到9%以下。结果裸鼹鼠不但演化出了超级能抓氧气分子的血红蛋白，甚至还演化出了在无氧情况下利用果糖来供应能量的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别小看这点。绝大多数动物根本就做不到，既不能转运果糖进细胞，也不能无氧代谢果糖，在缺氧时只能勉强将葡萄糖酵解，而酵解反应也很快会因为乳酸等产物堆积而终止。对脑细胞这些耗能高、存储葡萄糖少的的细胞来说，能量断供是灭顶之灾。脑细胞无法维持正常的电化学状态，导致迅速代谢紊乱，进而立刻死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕克发现，尽管在有氧情况下，裸鼹鼠和其他动物一样规规矩矩地用葡萄糖供能，但在缺氧达十分钟以后，裸鼹鼠就能把自己从“葡萄糖档”调到“果糖档”。裸鼹鼠的心、脑、肝、肾这些重要器官的细胞统统都可以转运并利用果糖，即使遇到缺氧，这些器官在来自果糖的能量支持下也可以多撑一段时间。如果人类有这种天赋，就不会有那么多因为中风而瘫痪或死亡的悲剧了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裸鼹鼠的超能力之二，是不得癌症。迄今没有发现任何一只野生裸鼹鼠患癌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得癌的原因可能不止一条。首先，裸鼹鼠的基因组里有许多抑癌基因比如&lt;em&gt;ARF&lt;/em&gt;基因，而缺少那些跟癌症发生相关的基因。裸鼹鼠的基因组里负责修复DNA的基因拷贝数高，核糖体能制造出基本零差错的蛋白质，还有着大量帮助其他蛋白质正确折叠的分子伴侣（molecular chaperone）蛋白。于是裸鼹鼠的基因组和细胞状态都极其稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，裸鼹鼠细胞里有一种透明质酸聚合物，这种分子会触发一个特别强大的机制，“早期接触性抑制”，细胞一旦“感觉太挤了”就会停止分裂。哪怕有细胞癌变，分裂几轮后也会造成细胞挨挤触发这种机制，癌细胞也就无法疯狂增殖了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，裸鼹鼠代谢率低，又长期处在低氧环境中，氧化损伤少。这也降低了裸鼹鼠罹患癌症的几率。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/A8u6IRT_sm5o3rAdhCQLrijJePFshAt-nl-FsJJBzAi9AgAA9AEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/456&quot;/&gt;凭着不得癌症这项超能力，裸鼹鼠2013年被《科学》杂志评为“年度脊椎动物”。图片来源：pacscilife.blogspot.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在野外，只要不饿死，不患上传染病，不被天敌蛇吃掉，裸鼹鼠轻轻松松就能活上30年。一般来说，动物体型越大，心跳越慢，活得也越长久。根据裸鼹鼠的身型，它的寿命按理该在6年左右。然而裸鼹鼠的寿命足足长出5倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而新研究显示，裸鼹鼠不止活得长，似乎还不会老。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/rMBeAsHiaJbi4vPU2MN_AlDn0jtJzDfYju48Y340pcMUBQAAsgEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/213&quot;/&gt;无视时间的裸鼹鼠。图片来源：inverse.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裸鼹鼠的超能力之三，不会老。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衰老会导致生理机能减退，更常发生疾病与意外，从而也更容易死亡。衰老的特征之一就是死亡风险上升。青少年的死亡风险远低于老人，这是理所当然的事情。英国数学家本杰明·冈珀茨（ Benjamin Gompertz）就发现，在一定岁数后，死亡率会随着年龄增长呈指数型上升。譬如人类就是30岁后每8年死亡风险翻一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有哺乳动物都遵循这条冈珀茨-麦克哈姆法则（ Gompertz-Makeham  law）。除了裸鼹鼠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般来说，100只动物就足以观察到符合冈珀茨法则的死亡曲线。然而研究者罗谢尔·巴芬斯滕（Rochelle Buffenstein）记录了3329只裸鼹鼠30多年来的数据，却发现裸鼹鼠的死亡风险不随年龄增长而上升（甚至还略有下降）。在它们6个月大性成熟后，只要不被实验折腾死，裸鼹鼠的工鼠的死亡风险就基本稳定在每天万分之一，女王的死亡风险甚至更低，在每天十万分之一左右。不管这只裸鼹鼠是1岁大还是15岁大，死亡率都稳定在这个数字附近。如果同样的事情发生在人类身上，就意味着人类哪怕活到几百岁，死亡率也不会明显上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使年纪渐长，裸鼹鼠依然健康活跃，实验室里年龄最大的裸鼹鼠已经活了35岁，而裸鼹鼠女王到30岁仍可生育后代。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/F80J7auxVBaE1b3A9_hxFlQ8pszKpkNH_PBYjal1LiUAAwAAYQQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/934&quot;/&gt;四种动物，马、人、小鼠、裸鼹鼠在性成熟（红线Tsex）后的死亡率随年纪变化曲线。图片来源：参考资料1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么裸鼹鼠不会老呢？还不清楚。我们只知道，这种动物不生癌症不怕痛，社会结构像昆虫，冷血变温像爬行类，利用果糖像植物，逃避衰老像伏地魔……即使地球生态崩坏，裸鼹鼠大概也能跟蟑螂携手坚强活下去。倘若有朝一日人类转了它们的基因，癌症、中风、慢性疼痛、老龄化社会这些问题，没准就解决大半了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Ruby, J. G., Smith, M., &amp;amp; Buffenstein, R. (2018). Naked mole-rat mortality rates defy Gompertzian laws by not increasing with age. eLife, 7.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Park, T. J., Reznick, J., Peterson, B. L., Blass, G., Omerbašić, D., Bennett, N. C., ... &amp;amp; Applegate, D. T. (2017). Fructose-driven glycolysis supports anoxia resistance in the naked mole-rat. Science, 356(6335), 307-311.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gorbunova, V., Seluanov, A., Zhang, Z., Gladyshev, V. N., &amp;amp; Vijg, J. (2014). Comparative genetics of longevity and cancer: insights from long-lived rodents. Nature Reviews Genetics, 15(8), 531.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tian, X., Azpurua, J., Hine, C., Vaidya, A., Myakishev-Rempel, M., Ablaeva, J., ... &amp;amp; Seluanov, A. (2013). High-molecular-mass hyaluronan mediates the cancer resistance of the naked mole rat. Nature, 499(7458), 346.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Azpurua, J., Ke, Z., Chen, I. X., Zhang, Q., Ermolenko, D. N., Zhang, Z. D., ... &amp;amp; Seluanov, A. (2013). Naked mole-rat has increased translational fidelity compared with the mouse, as well as a unique 28S ribosomal RNA cleavage. Proceedings of the National Academy of Sciences, 110(43), 17350-17355.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Researchers Find Yet Another Reason Why Naked Mole-Rats Are Just Weird. (2017). NPR.org.  https://www.npr.org/sections/thetwo-way/2017/04/20/524511231/researchers-find-yet-another-reason-why-naked-mole-rats-are-just-weird&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Naish, D., &amp;amp; Naish, D. (2016). African Mole Rats: So Much More Than Just the Naked Mole Rat. Scientific American Blog Network.  https://blogs.scientificamerican.com/tetrapod-zoology/african-mole-rats-so-much-more-than-just-the-naked-mole-rat/&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oxygen and Human Requirements. (2018). Geography.hunter.cuny.edu. http://www.geography.hunter.cuny.edu/tbw/wc.notes/1.atmosphere/oxygen_and_human_requirements.htm&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442761%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2018 16:01:41 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442761/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>为什么节日期间家人会开撕？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442758/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442758/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;147&quot;&gt;
&lt;p&gt;（vicko238/译，Ent/校）嘴上不饶人的亲戚、尖叫的熊孩子、呵呵呵的强颜欢笑以及一不小心就开撕的夸张剧情，一部典型的假日电影不可能缺少家人间的斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这件事上，艺术似乎在仿效生活。每年的这时互联网上总是充斥了各种教人避免家庭矛盾或缓解家人争斗的文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/F58XwLnqcKX6bAan6Mf2tQUfF_ka6BS8ApLir-AUY_rAAwAAOgIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/380&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;图片来源：Klaus Vedfelt / Getty&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一家人大团圆，亲密不一定总是产生蔑视，但是确实可以带来发炎化脓的情感伤口。洛杉矶的心理学教授莱纳德·菲德尔（Leonard Felder）发现有大约四分之三的人们讨厌着至少1个家庭成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，为什么当琐碎的戳弄和恼人的小习惯来自朋友时我们无所谓，而同样的事情由亲戚发起就会演变为史诗般的尖叫比赛？是不是有什么和我们的亲戚——或者是假期——相关的事特别容易让人火大？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里有四个理论，告诉我们为什么家人能把我们搞疯，你一生里最好能认真地看一次。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;细微差别产生的自恋&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;西格蒙德·弗洛伊德发现住得近且种族上相似的人——“西班牙人与葡萄牙人、北日耳曼人与南日耳曼人、英格兰人与苏格兰人”——经常是打得最凶狠的几对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对弗洛伊德来说，这就可以解释为“细微差别产生的自恋” 。换句话说：“在那些本来其实很相似的人群之中，正是那些微小的差异构成了彼此间敌意的基础。”这也许是因为比起相似性，我们更倾向于记住和看重我们与他人间的不同点。在今天，弗洛伊德的理论被用来解释一些内战背后的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个观点也可以用在家人间：比如，你和你的母亲在外表和行为上都很像，像到别人会错把你们当成姐妹。你们也可能喜欢相同的几部浪漫喜剧片等等，但是只要她在一些社会问题上发表了与你不一样的意见，矛盾就很容易激化，而且你们谁也不会妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达拉斯南卫理公会大学的心理学高级讲师克里斯·罗根（Chris Logan）解释说，如果我们和其他家庭成员有“很多特质上的重合，又对独特性有强烈追求，我们将会专注于让我们彼此变得不同。当我们围着一桌而坐，吃着一样的食物、庆祝同一个事件、穿着同样糟糕的毛衣，试图向父母证明自己人生决定的合理性，我们会自然地把精力放在让自己和别人区别开的东西上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/hSeGMOGEFL37eP_plS_qkIJJztJVYyqh1y89XrGKM4nAAwAAgAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;当我们围着一桌而坐，吃着一样的食物、庆祝同一个事件、穿着同样糟糕的毛衣。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲德尔曾写道，当我们的亲戚的不同之处是某些坏事时，我们甚至可能会觉得这反映了自己身上的一点东西。而你的亲戚如果是有严重的观念问题，可能会成为你的无法承受之重。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;社交过敏原&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;话说回来，让你感到烦的可能不是某个亲戚的世界观，而是一个特别的习惯——第一次无伤大雅，但是以后会让你盼着快点把饭吃完的那种。比如，为什么大伯总是要讲杂志上同一个关于辣酱油的老笑话？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在乔·帕尔卡（Joe Palca）的《恼人：关于什么会惹恼我们的科学》（&lt;em&gt;Annoying: the Science of What Bugs Us&lt;/em&gt;）将这种趋势描述为“社交过敏原”：“小事情一开始引不起我们的反应，但是重复出现会导致我们情绪爆炸。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“惹人厌的事情不断积累，这是关系冲突的主要导火索之一，”罗根说，“冲突经常被重复性的某个小行为所引发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路易斯维尔大学心理学家迈克尔·坎宁安（Michael Cunningham）告诉帕尔卡，这些重复的小事可以包括从不修边幅的习惯（比如掰指节）到不考虑别人的行为（比如与人交谈时查看手机）。但是，似乎最可能在假期内冒头的过敏原是“侵入行为”，比如二姨不停地提醒你她认识好几个单身医生老乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当这些外地亲属和我们住在一起，相互依赖增加时，”罗根说，“这些小毛病让你觉得更大、更烦人——相比于同样的特质发生在朋友或不住在一起的亲人之间。”&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;被动攻击&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在第二次世界大战接近尾声时，美国战争部一名陆军上校描述某些部队有着“一种神经质式的反应……表现为无助或反应不足，消极被动，蓄意推延，或是攻击性爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换言之，这就是节假日早餐桌上的场景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被动攻击是藏在小口角背后常见的罪魁祸首，但它一般作为一种适应性行为而产生。对于感到无理的社会规则，人们可以用消极被动的回应来避免打破它们（比如不得不去做土豆泥之类的，或者被迫去听长辈的育儿经）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一些人做出被动攻击的行为实际上是因为极度担心犯错，被动攻击是他们成功的策略，”哥伦比亚大学动机科学中心的负责人托里·希金斯博士（Dr. E. Tory Higgins）说。但是当一个人试图取悦所有人时，避免冲突的努力可以在压抑的愤怒中转化为抨击和大吼大叫。希金斯说，“一旦他们谨小慎微的本能被（他们认为不合理的）要求所压垮，”被动攻击者会变得十分执拗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《时代周刊》给出了对付被动攻击者的建议：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“面对普通的被动攻击行为，精神科医生经常建议一种保护性接触：不要攻击这个人，攻击会让他们更坚信你是个吆五喝六的权威。当在一场讨论中遭遇被动攻击者的阻碍，想想可能是什么造成这个人压抑的愤怒的，如果可能的话确定下来。”&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;手足竞争&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一项研究随机选择了65个高一学生的家庭，这些青少年与兄弟姐妹间的矛盾和与他们父母间的矛盾一样多。在同性别的兄弟/姐妹间更可能爆发矛盾。研究作者认为这些争吵来自于“封闭的居住环境，有限资源的竞争，以及个人的怪癖。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最常见的解决争端的方法就是让步：停止争斗，避而不谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他研究发现成年的兄弟姐妹间也经历着冲突和较劲，即使他们已经分开居住或已经搬离父母。这种硝烟味在年龄相近的同性手足间最为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对过去兄弟姐妹做过的错事耿耿于怀，让成年的我们更加可能在晚饭上挑起矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在去父母家的车上，如果我们告诉配偶‘等着看吧，斯梅德利等不及要在XX事情上说我，’然后两个小时以后，斯梅德利向我们问起和XX擦边的事情，我们很可能会反应过度，把15年前没解决的矛盾重演。”罗根说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/PuBnCjnU3-ZGed5Ge6HTbsatfE90ahqruxW4qok8UHnAAwAAgAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;对过去的事情耿耿于怀，让我们可能在节日时挑起矛盾。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能让火上浇油的事情包括：饮酒、吃高糖食物、睡眠不足、缺少锻炼等等，每个人都不在最佳状态，所以一段关系可能退回旧有的模式。位于丹佛的科罗拉多大学心理学高级讲师贝森·比雷尔（Bethann Bierer）这样解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当相处时间不多的人们需要去彼此接触，魔法不是总会出现。”比雷尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不只是这样，即使你们都是身材矮胖、一头红发，你和你的兄弟姐妹可能都会有很不同的性格。菲德尔曾写道：一个家庭内可以包含一个极端自恋狂和一个非常没主见的人，这两个人会发现彼此性格完全不能容忍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一种应对机制，菲德尔建议与其因为亲戚和我们不同而感到惊讶，不如试着去感叹我们因此才有机会见证的充满生机的基因多样性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做一个深呼吸，让自己放松，”想想自己，他在《当好人遭遇难相处的亲戚》（&lt;em&gt;When Difficult Relatives Happen to Good People&lt;/em&gt;）一书中写道，“啊，慈爱的养育者还有自私的霸凌都在一个家族基因库里！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多么奇妙！现在哪位方便请帮我递下威士忌！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;===&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗根告诉我，我们去庆祝节日时的心态可以决定我们与人相处的质量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“几周以前，我开车经过我2岁到22岁时住过的房子。仅是附近的环境就把我拉回生命中的另一段记忆，”他说。“我会想起哥哥把还很小的我推进鸟笼的记忆，还有和家人在一起时的所有美好回忆。冲突经常发生，我们专注于彼此间的差异或是过去的伤害，而不是去记住他指导我少年棒球联赛和足球这样心怀感谢的时刻。如果我们想着过去的问题走进大门，我们可能又开始争吵。如果我们怀想着那些好的时光，我们可能会创造出一个自我实现预言，里面包括快乐的回忆与紧密的连接。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个需要记住的重要事情是，发怒受文化影响，包括我们对他人的期待、内心偏好，甚至与我们说的语言有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，在《恼人》一书中帕尔卡阐释了在几种文化中——不管是什么原因——烦人的概念是不存在的。这就是为什么明年圣诞节时，我的家人不是去加拿大北部和因纽特人在一起、就是去密克罗尼西亚看珊瑚环礁的原因。所以，祝大家Kuvianak Inovia（因纽特语中的圣诞快乐），大家晚安！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;TheAtlantic, Why Families Fight During Holidays.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442758%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2018 08:01:48 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442758/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>逢年过节就不开心？你不是一个人</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442754/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442754/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;92.793302711513&quot;&gt;
&lt;p&gt;（妲拉/译）每年的这个时节，北半球许多人的日常生活会发生极大的改变：天气变得很冷，树木掉光了叶子，雪天可能很多，周围许多可爱的小动物也不见了踪影。世界上很多地方，每年的这段时间还会有大量欢庆活动和传统节日。几个月来，大部分孩子和很多成年人一直盼望着年底的欢庆季节，他们喜欢节日的气氛，喜欢聚会、礼物和拜年微信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令人遗憾的是，就是在这段时间，很多人的情绪却会变得黑暗起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;节日会带来环境的剧变和大量的应激源，导致一部分人的情绪变得更加低落或焦虑&lt;/strong&gt;——我们称之为&lt;a href=&quot;https://www.psychologytoday.com/blog/evidence-based-living/201712/what-we-know-about-the-holiday-blues&quot;&gt;节日忧郁&lt;/a&gt;。目前，这种现象仍亟待研究，但精神病学家和神经科学研究者已经发现了一些因素对节日忧郁的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/PtI32RPpG635HHGKh8ofN9VYYe46Si0dwACxQ71NxLcVAwAAXwIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/492&quot;/&gt;张灯结彩的佳节里，有些人的心情却没这么美丽。图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;大过年的，为什么有人倒抑郁了？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;每年的这个时节，除了固有期待以外，还有许多因素会让我们感觉压力倍增甚至不堪重负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如说，&lt;strong&gt;过去的节日记忆&lt;/strong&gt;，无论是好是坏，都可能带来失落感。你或许会发现自己非常想念那些已经不在身边的人；节日的传统还是老样子，但物是人非的现实可能让你强烈地意识到他们的缺席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社交或经济方面的压力&lt;/strong&gt;也会让你感觉肩头的责任和义务异常沉重。我们常常为送什么礼物伤透脑筋，因为谁都想为家人和朋友买到最完美的礼物。我们总是希望自己的礼物是特别的，要让我们所爱的人开心，同时又要避免自己的银行账户陷入深渊。如何掌握这二者之间的平衡？人们常常被这个问题折磨得心力交瘁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与亲密的人相聚也可能激起诸多情绪，其中有好也有坏。有人可能会发现自己正在远离甚至根本不曾拥有亲密关系，终将孤老一生。从另一方面来说，很多人在无数聚餐宴会中疲于奔命，邀请你的人可能是同学、同事、朋友或家人——你不想让他们失望，但频繁的社交活动的确让你感觉整个身体都被掏空。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/7WJzXlOWTb2rFG4Rwf4BnTKO-LFZWZ53BQsbrdrW1fhQAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;节日聚会固然欢乐，但它也可能带来冲突。图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;期待越高，失望越大&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果现实无法满足期待，人们常常会感觉失落。二者之间的落差越大，带来的负面情绪就越严重。孩提时的童话故事常会让我们对现实生活抱有不切实际的过高期待，真希望大人们能给孩子讲一些更现实的故事，让他们早日理解世界上的事情有好也有坏。这样的话，人们就更有可能学会珍惜自己的好运，面对现实中的困难时也不会那么容易受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段日子里，观众们总会经受节日档&lt;strong&gt;贺岁片&lt;/strong&gt;的洗礼，这些影片看起来都很像童话。主角结婚、发财、坠入爱河或与所爱的人重聚。在电影《圣诞颂歌》中，就连那些不幸的事情最后都有个快乐的结尾。除此以外，无论你走到哪里，看到的总是&lt;strong&gt;欢乐的氛围和闪闪发亮的节日装饰&lt;/strong&gt;，再加上&lt;strong&gt;漂亮的礼物和社交媒体上阖家欢聚的场面&lt;/strong&gt;，这一切很容易让我们产生一种不现实的期待，觉得每年的这段时间你就“&lt;strong&gt;应该&lt;/strong&gt;”感觉快乐幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但&lt;strong&gt;现实却完全不是这么回事&lt;/strong&gt;，至少它不会总是那么绚丽。比如说，节日跟谁一起过、去哪里、怎么过，这些问题都很容易引发争执；在派对和宴会上，家人、朋友和亲戚也不会总是那么其乐融融。我们因此倍感孤单，于是变本加厉地沉浸在电视和社交媒体中，结果又会看到更多不现实的节日欢乐情景，由此形成恶性循环。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/x3keCcAxlZDwWBAzFokt7lYJGF5jX-sGteHDBv13_3q8AgAA9wEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/459&quot;/&gt;贺岁片里，结局总是大团圆，有情人必定成眷属，现实却完全不是这么回事。图片来源：电影《满汉全席》&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;忧郁到什么程度应该引起重视？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对很多人来说，“节日忧郁”不过是一阵转瞬即逝的情绪，但重要的是，一旦这样的情绪转化为更严重的情况，譬如季节性情绪变化，我们就得提高警惕。因为它可能发展为临床抑郁症，其中包括季节性情绪失调（Seasonal Affective Disorder，&lt;a href=&quot;https://www.nimh.nih.gov/health/topics/seasonal-affective-disorder/index.shtml&quot;&gt;SAD&lt;/a&gt;）。SAD是指每年秋末冬初爆发的抑郁症或已确诊的抑郁症患者病情恶化。患者可能感觉忧郁绝望，难以集中精神，失眠，做什么事都提不起劲儿——甚至想到自杀。情绪会影响我们的想法和记忆，所以忧郁的人可能更容易记住负面的事情，他们对事件的看法更加悲观，遇到节日反而格外沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种情况下，抑郁只是“正好”发生在节庆密集的年底，环境并不是诱发它的唯一因素。SAD患者应该寻求专业的帮助，这非常重要，目前我们已经有了卓有成效的治疗手段，例如药物和光照疗法。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;如何尽量缓解忧郁&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;•&lt;strong&gt;设置现实的期待&lt;/strong&gt;：有个策略非常简单，你只需要重塑自己对节日的信念，改变对节日“应该”是什么样的期待。不是所有宴会都会皆大欢喜，装饰品可能会破，孩子可能乱发脾气或者不喜欢你送的礼物——但这些小小的不快不应该影响我们享受那些快乐的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•&lt;strong&gt;划出严格的界线&lt;/strong&gt;：社交活动邀请太多？经济上压力太大？请设置一条清晰的界线，确定自己有多少能力和意愿。比如说，你可以推掉一些邀请，严格遵守自己的红线，集中精力和资源去做性价比更高、更有意义的事情。比如说，你可以把宝贵的时间留给自己爱的人，或者亲手为他们制作创意礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•&lt;strong&gt;要是你感觉孤单，有很多办法可以赶走它&lt;/strong&gt;：和朋友联系，去动物收容所做志愿者，参加本地慈善活动或社区聚会，这些行为可以有效地驱散孤独感，为自己和别人带来快乐和幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•&lt;strong&gt;创造新的回忆&lt;/strong&gt;：开创一项新的传统，无论是独自进行还是和你爱的人一起完成，这可以帮助我们走出过去的阴影，创造新的节日回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•&lt;strong&gt;照顾好自己&lt;/strong&gt;：请照顾好自己，这一点非常重要。节制饮食（酒精会加重抑郁情绪），勤加锻炼（哪怕是走一小段路），在节日里做一些你喜欢的事情，奖励一下自己。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/euJBlZNrvuC6mMtaOQPaBlifQet1UHK6euxjDuN_51tQAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;心情不好就来一杯？恐怕不可取。图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节日忧郁通常转瞬即逝，但我们必须有所警惕，因为它可能演变成临床抑郁，那样情况就更加严重，持续的时间更长，还会影响日常生活。如果出现临床抑郁的症状，请务必寻求专业的帮助，医生会通过疏导和药物等手段进行治疗。（编辑：odette）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;The Conversation, What psychiatrists have to say about holiday blues&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442754%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Sun, 11 Feb 2018 16:01:43 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442754/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>