<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2F8581652766881372.xml&amp;max=10&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/8581652766881372.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252F8581652766881372.xml%26max%3D10%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>科学人 | 果壳网</title>
<link>http://www.guokr.com/scientific/all/archive/</link>
<description>全部文章归档 | 科学人 | 果壳网 科技有意思</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>洞察号即将启程，要给火星“把把脉”</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442923/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442923/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;82.830067271132&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/32I951qdV0XsQ7C--sw9XL-0_Bw9x72mOgi6JnpvL-dgCQAACAcAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt; NASA的洞察号火星着陆器，将测量火星上的地震波，并深入火星土壤测量内部的温度。图片来源：NASA/JPL-CALTECH&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0721544490/&quot;&gt;艾麦乐&lt;/a&gt; 编译）NASA即将向火星表面派出一艘航天器，自2011年好奇号登陆火星以来，这还是头一次。着陆任务总是让人兴奋：人人都爱火星车，着迷于来自其他星球的全景图像。然而，NASA最新的这位行星际使者不会在火星表面作任何旅行（这是一台着陆器，而不是火星车）。尽管它有可能会拍摄一些照片，展现梦幻般的火星景观，但火星地表并不是它的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名为洞察号（InSight）的这台火星着陆器，将执行首个深入到火星内部的探测任务。它将对火星进行全面的地球物理调查，帮助科学家回答一系列相关的问题，涉及到这颗红色行星和太阳系内其他岩石星球的形成、演化及物质构成。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;在火星上玩抓娃娃机&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;洞察号定于本月发射升空，发射窗口将从5月5日开启。它将于今年11月26日抵达火星，并在火星赤道以北几度的一大片低洼平地上着陆。对于靠太阳能驱动的洞察号来说，这片名为埃律西昂平原（Elysium Planitia）的着陆地点将提供两大主要的好处：充足的阳光照射，以及平坦并且容易穿透的地形。在这里，洞察号将展开它的两块太阳能电池板，部署用于探测的硬件设备，安顿下来展开长达两年的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用长达2.4米的机械臂末端的五指抓斗，洞察号将从背板上抓取研究设备，将它们提到空中，再小心翼翼地放置到火星表面。安装在机械臂上的摄像头，和第二个更贴近地面的摄像头，将帮助洞察号的工程师了解着陆器周边的环境，规划如何部署它携带的研究设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在电子游戏厅里玩过抓娃娃机吗？”载荷系统工程师法拉‧阿力拜（Farah Alibay）问道，“基本上这就是我们要做的事情，只不过远在上千万公里以外。”这个过程需要数周的时间来准备、计划和实施。在喷气推进实验室的In-Situ Instrument实验室，任务规划人员可以在向火星发送指令前，先好好练习如何操纵着陆器。一旦洞察号团队实现了这一目标，那就将是第一次，人类使用机械臂在另一颗行星上安装硬件。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/d0_a3i_65OZRRNqG8RAi8uqoSzf6aKv-4v9QoJ0gLyGYBwAA9AgAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/754&quot;/&gt;研究人员在实验室中测试洞察号部署设备的能力。这实际上类似于抓娃娃机，只不过要在上千万公里以外的火星上完成。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;地震仪超灵敏，还必须很耐操&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;洞察号主要携带了两大设备，内部结构地震仪（SEIS）便是其中之一。这是一套极其灵敏的地震仪，设计用来检测地震波的大小、速度和频率。这些地震波由火星内部的错位和开裂产生，可以称之为火星地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它不输给地球上我们拥有的任何一台地震仪。”洞察号项目主管汤姆‧霍夫曼（Tom Hoffman）如是说。它能测量出幅度小于一个氢原子宽度的地面位移。霍夫曼说，“如果火星上刚好有只蝴蝶，而且它极其轻微地落在了这台地震仪上，我们实际上有能力检测到这一点。”除了火星地震以外，它还能检测到其他的东西，包括液态水的流动，陨石的撞击，以及活火山喷出的烟流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相对于它的灵敏度来说，SEIS算得上是相当耐操了。载荷系统首席工程师乔纳森‧格林布拉特（Johnathan Grinblat）说，“地球上设计的地震仪必须小心翼翼地处理和安放，然后再也不去触碰它。”而火星之旅注定会让SEIS遇到一些磕磕碰碰，特别是在火箭发射、进入大气、降落和着陆的过程中。格林布拉特说，“它将会振动，并经历很多的冲击，所以它必须耐操才行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它还必须承受剧烈的温度变化。在晴朗的夏日，火星赤道地区的气温可能达到20℃，而夜间又会回落到-70℃。正是看到了这一点，洞察号的工程师给设备套了一层又一层保护，就像俄罗斯套娃一样。第一层是真空密封的钛球，第二层是绝热的蜂窝状结构，第三层则是防风隔热穹顶，像一个高科技大锅盖一样罩在传感器外面。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/trOxLiGozGBCXj8Zya38t5z37OLZjcS3oZ9eZ4roc-liAwAAaAEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/266&quot;/&gt;洞察号携带的SEIS正在地球上的实验室里接受检测。很快，它将前往火星监测那里的地震。图片来源： CNES&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;钻入火星土壤，测量内部热量&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一旦这些系统安装到位，洞察号就会用机械臂去够第二件设备——热流及物理特性探头，也被称为HP3。这个探头长达46厘米，实际上是一个自动钻探的巨型钉子。它将把自己钻入大约5米深的火星土壤深处，足以让它免受火星表面温度波动的影响。“科学家在地球上研究温度流动时，必须得钻得更深才行，”洞察号的副首席研究员苏姗妮‧斯姆雷卡尔（Suzanne Smrekar）说，因为潮湿的土壤会在地下深处传导热量。“所以相对而言，在火星上其实很容易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这话还是留着对探头去说吧。它需要花上几周的时间才能钻入火星的地下。在钻洞的过程中，它会定期暂停，测量周围土壤的热量传导效率。温度传感器将在系绳上追踪探头，就像把温度计串成一串项链。结合温度计的读数以及对热量传导率的测量，洞察号的科学家将了解到，有多少热量源自于火星的内部。不管有还是没有，这些热量将向研究人员透露，这颗行星由什么构成，它的成份与地球相比又有哪些差别。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/jlnn57iIwuCcRZG0ROva2g70xLW2ysezUEC0uaKRdJsABAAAUQQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/690&quot;/&gt;源自于火星内部的热量，将透露这颗行星的内部构造及物质构成。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;前往火星危机重重&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不过，在洞察号测量火星上的温度并探测那里的地震之前，它必须先过发射这一关，勇敢地直面行星际空间的一片荒芜。让人兴奋？毫无疑问。但同时，“关于去火星，一切都很可怕。”阿力拜说，“我们要乘坐火箭发射升空，而火箭基本上就是受控的炸弹。接下来，我们要在真空中航行6个月，持续遭受来自太阳的高能带电粒子的轰击。我们要前往一颗我们必须要瞄准的行星，因为一旦错过，就回不了头了。我们还必须要着陆。而且就算到了火星表面，部署设备时，任何事情也都有可能出错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿力拜不是悲观主义者。她是一位工程师，对她来说，预测失误和失算只是工作描述的一部分。此外，她也知道历史，火星任务的成功率还不到50%。她说，“这不是因为我们不知道自己要做什么，而是因为这确实很难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，这不会阻止NASA去尝试。毕竟，我们选择前往太空，并不是因为这很容易。（编辑：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0356939795/&quot;&gt;Steed&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;《连线》网站，NASA’S INSIGHT LANDER WILL PROBE MARS, MEASURE ITS QUAKES&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442923%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 03 May 2018 16:01:48 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442923/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>40光年外的迷你太阳系，我们有了哪些新认识？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442921/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442921/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;105.86760638772&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/azZT8O_k9xEWNL8w7C8pJAt_blwLYjL5NynKXGIzWKJABgAAhAMAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;这幅艺术想象图，描绘了从TRAPPIST-1f这颗行星附近看到的整个行星系统。需要指出的是，我们目前还没有能力看清行星的模样。图片来源：NASA/JPL-Caltech&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0721544490/&quot;&gt;艾麦乐&lt;/a&gt; 编译）一年前，天文学家宣布发现TRAPPIST-1行星系，包含7颗类地行星，环绕着一颗温度超低的红矮星运行。这是一项重大的天文学发现，因为这类低质量恒星是银河系里为数最多的恒星，在其中一颗周围发现潜在的宜居行星，让很多人猜测生命可能存在于那里，存在于我们银河系中其他类似的恒星周围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一发现还激励全世界的天文学家进行了许多额外的研究，动用了更多的设备，运行了复杂的模型，以更好地了解这个行星系统，以及它拥有生命的潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，一年多过去了，现在是时候来更新一下，关于这个距离地球40光年的行星系统，我们又有了哪些新的认识。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;更好地了解这一行星系统&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在2016年12月到2017年3月之间，执行K2任务的开普勒空间望远镜收集了更多关于TRAPPIST-1的观测数据。开普勒望远镜被设计用于测量太阳系外行星的凌星现象，但即使对这台出色的行星搜寻望远镜来说，观测TRAPPIST-1仍是一项艰巨的挑战，因为TRAPPIST-1在可见光波段非常暗淡。好在，在整个开普勒任务期间，天文学家对这台望远镜的许多性能已经有了深入了解，包括使用更好的办法来提升灵敏度，使得它能够检测到TRAPPIST-1这样的凌星信号（凌星期间恒星变暗的幅度通常为0.1%）。2017年5月发表在《自然》上的一篇文章，对该行星系统中最外侧行星TRAPPIST-1 h的轨道周期作了更精确的限制（周期为18.766天）。他们的研究显示，那7颗行星如预期一般处于一系列复杂的三体共振之中，表明它们的轨道在很长一段时间内都能维持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请记住，我们并没有真正看见那些行星，只是利用凌星技术检测到了它们的影子，这让我们能够很好地估测行星的大小和轨道。然而，要真正了解一颗行星的本质，我们还需要确定它的密度，也就是质量。为了在多行星系统中估测行星质量，天文学家使用了一种技术，称为凌星计时变化法（TTV）。这种技术涉及到对凌星时刻的细微变化的测量，这些变化是由该行星系统中其他行星的引力相互作用所引起的。利用一套新算法对包含TRAPPIST和K2的一整套观测数据进行分析后，一组科学家已经显著改进了对TRAPPIST-1各颗行星的密度测量结果。这些行星的密度介于地球的0.6到1.0倍之间，与太阳系内类地行星的密度相似。考虑这些行星能够接收到的恒星星光总量，TRAPPIST-1 e大概是其中最类似地球的一颗。2018年2月发表的一篇论文还讨论了这些行星的内部构造，指出TRAPPIST-1 c和e拥有较大的岩石内核，而b、d、f、g应该拥有较厚的大气、海洋或者冰壳。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/yRLkEfoOE6IrWTy1LwQo_jOZ8rdl81vf078oRFpCfWkABQAAQAYAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/800&quot;/&gt;TRAPPIST-1行星系，拥有7颗类地行星。过去两年来的研究，让天文学家对这些行星的密度有了更准确的了解。图片来源：NASA/R. Hurt/T. Pyle&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要理解一个行星系统，我们需要准确了解系统中最大的天体，也就是那颗恒星。恒星天文学家已经增进了他们对TRAPPIST-1这颗恒星的认识，估算出它的年龄介于50亿到100亿年之间，发现它要比太阳更加古老。这一估算的基础建立在多种不同的方法之上，包括对恒星活动、自转速率以及这颗恒星在银河系中所处位置的研究。它的质量也被重新修正为太阳质量的9%，这会对行星到恒星的距离估算产生细微的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在观测这一行星系统的过程中，天文学家也检测到了强烈的恒星耀斑爆发。根据哈勃空间望远镜所作的紫外监测和XMM/牛顿望远镜所作的X射线观测，结合计算机模型的模拟显示，内侧的行星或许已经失去了大量的水，但最外侧的几颗行星大概还保留了大部分的水。这些复杂的模型模拟了行星流失气体的过程，以及它们与恒星星风的相互作用，再结合这些行星各自的质量，对于理解TRAPPIST-1行星的性质及其潜在的宜居性至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天体动力学家也对这个复杂的行星系统产生了兴趣。有7颗行星围绕着一颗低质量的恒星运行，人们可以合理地怀疑这个系统的稳定性。他们的模型证明，这个系统可以在数十亿年内保持稳定。如果想让生命在那里蓬勃发展的话，这是一个极好的消息。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;新的实验和创新思路&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;现在，我们有了明确的证据证明TRAPPIST-1的行星是存在的，我们还知道它们的轨道、大小和质量，但想要宣称那些行星的表面存在液态水，判断这些行星是否可供生命生存，我们还有太多太多的未知必须要去了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计算行星表面温度的关键挑战之一，是要了解它是否拥有大气，大气又如何构成。大气可以起到毯子一样的作用，使行星表面温度升高。使用哈勃空间望远镜，天文学家试图检测TRAPPIST-1 d、e、f、g这4颗行星是否存在富含氢气的大气层。在近红外波段的不同“颜色”范围内对凌星事件所作的观测，排除了d、e和f这3颗行星拥有这种大气层的可能性。氢气为主的大气层会导致行星表面高温高压，与存在液态水相矛盾。没有检测到这样的大气，表明这些行星可能拥有类似地球的大气层。如果你跟我一样，对这些行星是否宜居感兴趣的话，这算是一个好消息。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/Y3BYAzxgKR2hYDAkAwxfRqEpW65ntyiWKOPXeHEXamFABgAAgAQAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/460&quot;/&gt;如果行星的大气层富含氢气，就像这幅示意图的上半部分所示的那样，哈勃空间望远镜应该能够在观测中发现，不同“颜色”范围内凌星的光变幅度略有差异。而事实上，哈勃没有观测到这样的现象，证明至少3颗行星并不拥有这样的大气层。图片来源：NASA, ESA and Z. Levy (STScI)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果生命曾经出现在TRAPPIST-1的某颗当时宜居的行星上，那它扩散到整个行星系统的可能性有多大呢？两位天文学家在2017年6月发表的一篇短文中探讨了这一假设。他们通过一个简单模型来模拟陨石有生源说（lithopanspermia，即通过陨石将生物体从一颗行星转移到另一颗行星），发现TRAPPIST-1系统中发生这种情况的可能性，要比地球和火星之间高出好几个数量级。在更加紧凑的TRAPPIST-1行星系统中，天体更有可能发生碰撞，行星间的转移时间也更短，使得生命在行星之间扩散的可能性更大。他们得出结论认为，TRAPPIST-1中出现生命的可能性会更高。当然，这纯粹是基于物理学考虑而得出的猜测，仍然需要得到观测数据的支持，但这也表明在银河系的其他地方寻找此类紧凑迷你行星系统变得更加重要了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命不只可能生存在行星上，也可能生存在卫星上，而且卫星对于生命的存在可能意义重大，因为卫星能够稳定行星的自转轴，并在行星上引发潮汐形成小水池，这对复杂分子的形成和互动可能至关重要。尽管斯皮策空间望远镜有能力检测到跟我们的月亮一样大的卫星，但在TRAPPIST-1那些行星的周围目前还没有检测到任何卫星。理论研究表明，内侧的几颗行星（从b到e）不太可能拥有小卫星，因为它们离恒星和其他行星太近。我们还没能在该行星系统的外侧行星周围发现小卫星，而且如果不使用更大的空间和地面望远镜的话，我们将无法检测到这样的卫星存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感应加热是地球上用来熔化金属的一种工艺。当我们改变导体介质中的磁场时，就会出现感应加热现象，通过热量消散能量。天文学家几年前就知道，类似TRAPPIST-1这样的M型恒星拥有强大的磁场。一组天文学家研究了这样一个强磁场，对倾斜于磁场方向的行星系统中内侧行星内部构造的影响。假设那些行星的内部结构和物质构成都类似于地球，他们发现最内侧的3颗行星（b、c、d）应该会经历超强的火山活动和放气过程，在一些极端情况下还会发展出岩浆海和板块构造，以及大规模的地震活动，与太阳系里火山活动最剧烈的木卫一Io相当。需要再次强调的是，这个结果非常依赖于模型，因为我们沿并不清楚这些行星的内部构成，而这又会直接影响感应加热的强度。但是，如果它们的物质构成真跟地球类似，它们就有可能成为地狱版本的地球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他科学家也探讨了这个行星系统中存在大型板块构造和强烈地震的可能性，原因则是行星与恒星之间及行星与行星间的相互作用引起的潮汐应力。如果这些活动是真实的，TRAPPIST-1的一部分行星可能确实与地球相似，有着类似的大陆板块、海床和活火山，但是想要证实这一点，有朝一日我们还是需要拍一张照片才行。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;接下来的研究方向&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我总结了过去两年来，关于TRAPPIST-1这个神奇的行星系统，天文学家发表过的一些新文章。这份清单并不详尽，有可能错过了关于这个复杂行星系统的一些有趣的想法和新的假设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有一点是清楚明白的：这些文章让我和许多其他人感到兴奋不已，因为利用更大的望远镜进行后续观测，会给我们带来更多的惊喜。这些望远镜中，既包括地面上的特大望远镜（ELT），也包括太空里的韦布空间望远镜（JWST）。每一台望远镜都是必须的，能够帮助我们限定模型，增进我们对于这个系统的了解。举例来说，用这些设施对这个行星系统进行长期监测，将进一步限制那里是否有卫星存在。利用韦布空间望远镜的精确测光能力，天文学家希望能够更精确地测定这些行星的质量和轨道，探测它们大气层的化学构成，绘制TRAPPIST-1系统中所有行星粗略的温度分布图。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/large/6252b293ly1fqx48su3oej20sg0fo0w2.jpg&quot;/&gt;哈勃望远镜在2002年绘制过粗略的冥王星地图（左图），后来被近距离飞掠冥王星的新视野号拍回的清晰照片（右图）所证实。利用未来的大型望远镜，我们或许能够绘制出TRAPPIST-1系统各颗行星的粗略地图。图片来源：NASA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年之后，如果韦布望远镜进展顺利，并且如我们预期一般提供了极好的数据，我们可能会得到TRAPPIST-1各颗行星的粗略地图，就像哈勃空间望远镜绘制过的冥王星地图那样。那张地图的准确性，后来得到了新视野号探测器的证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不到20年的时间里，类似TRAPPIST-1这样的近距离行星系统将成为我们的宇宙后院。如果TESS、PLATO、ARIEL、JWST和ELT这样的项目都能按计划顺利进行的话，我们很快就将揭开那些奇异世界的秘密。我确信，我们会惊讶于它们的多样性，就像我们自己的太阳系过去20年来带给我们的惊讶一样。（编辑：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0356939795/&quot;&gt;Steed&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442921%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 03 May 2018 16:01:47 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442921/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>“死亡之舞”支配下的生命，或由“转基因二师兄”来挽回</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442918/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442918/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;128&quot;&gt;
&lt;p&gt;那是大约50年前，一个普通的早晨，警察在洛杉矶市中心拦停了正在开车的莉奥诺‧韦克斯勒（Leonore Wexler）。警察怀疑莉奥诺喝了酒，因为她无法控制方向盘导致违反交通规则，但是酒精检测结果显示她没有饮酒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这已经不是莉奥诺第一次出现类似状况了。刚开始大家以为她只是受到某种忧郁症的困扰，偶尔发生情绪波动和行为异常，但是病情多次发作之后，她的前夫，米尔顿‧韦克斯勒（Milton Wexler），一位著名的精神病学家，决定带她去医院检查。检查结果确诊莉奥诺患有亨廷顿病——一种已经夺去了她父亲和三个兄弟生命的致死遗传病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从某种意义上讲，或许正是由于莉奥诺所遭遇的不幸，才开启了人类重新认识和征服这种病魔的新篇章。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/-sAidPfELnbYUHYhFA6OX1QQB9nPTfcDABgiAJPgDuIwAwAAFAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/417&quot;/&gt;莉奥诺发病前与前夫米尔顿及两个女儿的家庭照（左：爱丽丝，右：南希）。图片来源：laskerfoundation&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;重新认识&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实这种病的症状从中世纪开始就有记载。到1872年，美国哥伦比亚大学研究生乔治‧亨廷顿（George Huntington）首次准确将其描述为一种典型的&lt;strong&gt;显性遗传病&lt;/strong&gt;——&lt;strong&gt;如果父母有一人患，他们的子女有50%&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;的概率患病，如果子女没有患病，则这些健康子女的后代也不会患病。从那之后，人们把这种病称为亨廷顿病&lt;/strong&gt;。因为患者经常出现不由自主的手舞足蹈，这种病又被称为&lt;strong&gt;亨廷顿舞蹈症&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管父亲和三个兄弟相继因亨廷顿病死去，莉奥诺却误以为这种病“传男不传女”，不会出现自己身上，没曾想最终难逃宿命。被确诊后不久，莉奥诺开始&lt;strong&gt;时常表现出痉挛性抽搐和舞蹈样动作&lt;/strong&gt;。随着病情持续恶化，她的动作完全无法自控，说话也含糊不清。再后来变得神情呆滞、日渐消瘦，最终不幸逝世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与莉奥诺的发病过程相类似，大多数亨廷顿病患者都因为大脑神经功能失调，表现出渐进性的疾病进程。患者初次发病一般在30岁到50岁之间，只是一些轻微的动作失调，之后出现全身痉挛、严重认知障碍等症状，最终因营养不良、痴呆或感染等并发症死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/9OgGT0lIyPvKp2UQTr2mPLi_DvI5G7wP-CdzqxMHvJMAAgAAdgIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;亨廷顿病患者 | 图片来源：The Western Journal of Medicine&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流行病调查显示，&lt;strong&gt;亨廷顿病属于一种罕见遗传病&lt;/strong&gt;。全世界亨廷顿病发病率约为每10万人2.7例。欧美国家的发病率相对较高，每10万人发病人数达5.7例；亚洲发病率相对较低，每10万人中仅有0.4例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的人们既不清楚亨廷顿病的病因，也没有任何治疗的手段，只是猜测是由某种基因突变引发的。但是，&lt;strong&gt;到底是什么基因突变导致了这种可怕的遗传病呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;围猎基因&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;莉奥诺和米尔顿有两个女儿，分别都有50%的概率程罹患亨廷顿病。想让她们逃脱命运的审判，唯一的可能就是尽早找出亨廷顿病的病因和治疗方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米尔顿尽到自己最大的努力，来帮助前妻和女儿。莉奥诺确诊的同年，米尔顿就成立了 “遗传病基金会”，用于资助科学家研究亨廷顿病和其它罕见遗传病。其中一个重要研究方向就是找到亨廷顿病的致病基因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莉奥诺的女儿南希‧韦克斯勒博士，很早就从父亲那里得知自己可能患上和母亲一样的可怕疾病。但她渐渐克服了内心的恐惧，不甘于在亨廷顿病的威胁中虚度生命，决定亲自加入到亨廷顿病致病基因的研究团队中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南希所在的时代还没有发达的测序技术，但她立志揭开亨廷顿病的谜底，哪怕是大海捞针，也要从复杂庞大的人类基因组中揪出导致亨廷顿病的元凶。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/cWzwO7iERKUaEBqz2Jcbg686YxVLJ4lzkTA1gILgIa8oAwAA5AEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/383&quot;/&gt;正在展开遗传图谱的南希博士。图片来源：thespinoff&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时获取致病基因最好的方法是&lt;strong&gt;遗传连锁分析&lt;/strong&gt;。这一方法最关键是&lt;strong&gt;要有足够数量的多代遗传患者家族，以保障预测结果的准确性&lt;/strong&gt;。而美国的亨廷顿病患者非常分散，找不到适合的研究群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸运的是，南希在一次学术会议上偶然得知，在委内瑞拉马拉开波湖边的一个贫民窟生活着很多亨廷顿病疑似患者。南希敏锐地意识到这是一个不可错过的机会，于是决定前往委内瑞拉贫民窟，结果确诊其中很多人都患有亨廷顿病，而且有些家庭三代人同时患病。这些病例为亨廷顿病致病基因的查找提供了庞大的数据库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，在之后的十年多年里，南希博士及同事数次往返美国和委内瑞拉，一边给这些患者提供最大的医疗援助，一边建立了包含18000多人的遗传谱系，采集了4000多个患者的血液样品，由6个不同实验室、 100多位科学家一起围捕亨廷顿病的致病基因。&lt;strong&gt;最终将亨廷顿病的致病基因精确定位在人类第&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;号染色体短臂上&lt;/strong&gt;，分离出亨廷顿病基因序列，并推测亨廷顿基因中一个三联核苷酸（CAG）重复数不稳定是亨廷顿病重要的致病原因。&lt;strong&gt;这是科学家利用遗传连锁分析方法发现的第一个与人类遗传病相关的基因&lt;/strong&gt;，这一研究成果发表在了国际顶级学术期刊《细胞》上。南希本人也因此得了1993 年的阿尔伯特·拉斯克公共服务奖和1994 年的J. 艾琳·泰勒国际医学奖。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;病因初现&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不过，发现亨廷顿基因并不意味着人类能马上打开亨廷顿病治疗的大门，这只是认识和战胜亨廷顿病漫漫征程的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后续的遗传检测结果表明，正常人群亨廷顿基因的CAG重复少于26个，自己和后代都不会得病；当CAG重复数在27-35范围时，自己不得病，后代有较小的概率患病；重复数为36-39时，自身有较大概率表现出症状，发病概率与年龄成正比，且后代有50%概率患病；当重复数等于或大于40时，自身必定患病，后代也有50%的概率患病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三联核苷酸CAG对应谷氨酸，正是亨廷顿基因含有过多的CAG重复，导致其编码的蛋白质含有过多的谷氨酸，被称为“&lt;strong&gt;突变亨廷顿蛋白&lt;/strong&gt;”。这种突变蛋白会引起大脑纹状体和皮质区域的神经退行性病变，成为引发亨廷顿病的重要原因之一，但是具体机制仍不清晰。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/Vwsj_qWuxgozaNel_ldeR56d61OcZ3BkMYbE8OsM-lmsAAAAfgAAAEpQ.jpg&quot;/&gt;粉色为亨廷顿病早期对大脑的主要损伤部位。图片来源：Wikipedia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;由于机制不明，迄今为止都还没有找到针对该病较为有效的药物和治疗方法&lt;/strong&gt;。2008年8月15日，美国食品药品监督管理局批准了第一个治疗亨廷顿舞蹈症的药物——丁苯那嗪。但是该药物只能短时间部分缓解患者的舞蹈症状，其它治疗药物和手段疗效则更为有限。科学家们意识到，要战胜亨廷顿病并不能一蹴而就，除了通过胚胎基因筛查减少患儿出生之外，&lt;strong&gt;还必须深入研究突变亨廷顿蛋白如何引发神经性病变的&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;动物帮忙&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;由于直接对人类亨廷顿病患者的神经系统进行研究很难实现，科学家只能寄希望于实验动物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说亨廷顿基因的发现为人类打开了认识和攻克亨廷顿病的大门，那么精确模拟亨廷顿病症状及病理特征的动物模型则有望帮助人类找到彻底治愈亨廷顿病的药方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早在1996年，科学家们就培育出携带人类亨廷顿基因的转基因小鼠，希望借此研究亨廷顿病的致病机理，找到治疗亨廷顿病的药物。世界各国科学家在之后20年建立了数百个亨廷顿病转基因小鼠模型，但是转基因小鼠无法呈现出亨廷顿病的大多数症状，特别是无法模仿患者的神经病理特征，因此在该病机理研究和药物筛选上成效甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于猴子等灵长类动物的神经系统与人类更为相近，科学家认为&lt;strong&gt;灵长类动物是研究人类神经系统疾病的理想模式动物&lt;/strong&gt;。美国俄勒冈健康科学大学的Anthony·Chan团队，在2001年培育出世界第一只转基因猴之后不久，便开始了亨廷顿病转基因猴模型的研究。他们最终培育出能够用于长期观察亨廷顿病的转基因猴，并发现这些转基因猴脑部纹状体神经元减少，与人类亨廷顿病相吻合。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/JiPNcmepY1IoUhdrGQTtQB1QpIxZDq-5LhEsO-PM3j-IAQAAJAEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;亨廷顿病转基因猴。图片来源：nature&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但由于转基因猴培育不仅&lt;strong&gt;难度大&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;成本高&lt;/strong&gt;，还存在&lt;strong&gt;伦理问题&lt;/strong&gt;，科学家们不得不寻找其他替代动物，比如常见的家养动物——&lt;strong&gt;猪&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/sWYTq0i9G5a4na5zsQPKgRGUtIYOxD_1hiNmWva3FuYcAgAA8QEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;健康猪与亨廷顿病转基因猪。图片来源：Cell&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猪的饲养成本较低，基因操作和克隆技术也相对较为成熟。这些转基因猪模型不但能表现出类似亨廷顿病的“舞蹈样”行为异常和过早死亡，而且能模拟亨廷顿病患者在大脑纹状体典型病理特征。更重要的是，这些异常行为及病理特征都可稳定地遗传给后代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;亨廷顿病猪模型的成功建立，对于科学家们长期深入了解亨廷顿病患者神经细胞的死亡机制有着重要意义&lt;/strong&gt;。我们期待这些“转基因二师兄”们，能尽早为攻克亨廷顿病立下战功。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Peter Forbes. How close are we to a cure for Huntington's? https://www.independent.co.uk/news/long_reads/how-close-are-we-to-a-cure-for-huntington-s-a8235921.html&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elaine Woo. Milton Wexler: 1908-2007. A visionary who led a genetic revolution. March 22, 2007. http://articles.latimes.com/2007/mar/22/local/me-wexler22.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Huntington's disease. https://en.wikipedia.org/wiki/Huntington%27s_disease&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pringsheim T, Wiltshire K, Day L, Dykeman J, Steeves T, Jette N. The incidence and prevalence of Huntington's disease: a systematic review and meta-analysis. Mov Disord. 2012 Aug;27(9):1083-91. doi: 10.1002/mds.25075.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Macdonald M (1993). &quot;A novel gene containing a trinucleotide repeat that is expanded and unstable on Huntington's disease chromosomes. The Huntington's Disease Collaborative Research Group&quot;. Cell. 72 (6): 971–83. doi:10.1016/0092-8674(93)90585-E. PMID 8458085.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;de Die-Smulders CE, de Wert GM, Liebaers I, Tibben A, Evers-Kiebooms G (2013). &quot;Reproductive options for prospective parents in families with Huntington's disease: Clinical, psychological and ethical reflections&quot;. Human Reproduction Update. 19 (3): 304–315. doi:10.1093/humupd/dms058.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yang SH  et al., Towards a transgenic model of Huntington's disease in a non-human primate. Nature. 2008 Jun 12;453(7197):921-4. doi: 10.1038/nature06975. Epub 2008 May 18.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meng Y, Jiang J, Bachevalier J, Zhang X, Chan AW. Developmental Whole Brain White Matter Alterations in Transgenic Huntington's Disease Monkey. Sci Rep. 2017 Mar 23;7(1):379. doi: 10.1038/s41598-017-00381-8.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442918%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 03 May 2018 16:01:46 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442918/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>绿茶伤肝？正常喝的话并不会，但要小心保健品</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442915/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442915/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;92.844286312265&quot;&gt;
&lt;p&gt;看到新闻里说含绿茶成分的减肥产品会造成肝损伤，不知道你是否对自己平时喝的茶和饮料产生过疑虑？前几天，欧洲食品安全局（EFSA）发布了关于绿茶儿茶素安全性的科学报告&lt;sup&gt;&lt;span&gt;[1]&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;，主要研究了儿茶素潜在的肝毒性。调查的起因是，一些病例报告和干预试验观察到，摄入绿茶儿茶素和肝脏转氨酶升高之间有关联，而转氨酶升高可能提示肝功能损伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在梳理研究证据以后，这份报告的主要结论是，每日摄取800毫克或以上儿茶素（准确来说是EGCG，后文会解释）可能会导致转氨酶升高。不过，如果把这样的结论解读为“喝绿茶伤肝”，那就是断章取义了，因为正常喝绿茶不太可能摄入那么多儿茶素。倒是吃绿茶保健品的人得留心了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/_OqKjkcui0alXOBXr1Ca25m3gR5LwD8SXiFaZ9_isnpQAwAANQIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;正常喝茶的人可以放心了。图片来源：123rf.com.cn正版图片库&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;一些减肥产品里的儿茶素曾引发肝损伤&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;儿茶素是茶叶中黄烷醇类物质的总称，是茶多酚中最重要的一种，约占各类茶中茶多酚含量的75%—80%，它赋予了茶苦涩的口感。由于制作工艺的差别，各类茶中儿茶素的含量不同，未经发酵的绿茶中儿茶素含量最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儿茶素可以进一步分为四类：表儿茶素（EC）、表没食子儿茶素（EGC）、表儿茶素没食子酸酯（ECG）和表没食子儿茶素没食子酸酯（EGCG）。其中EGCG是茶中含量最高的一种，占绿茶中儿茶素总量的70%—80%，很多研究也是以EGCG的摄入量来替代儿茶素展开的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绿茶及其制品的肝毒性的说法，最初来自一些减肥产品。2003年，一款含绿茶成分的减肥产品Exolise退市，原因是上市后报告了13例肝损伤病例，发生率为每售出10万盒产品有1例肝损伤。从此以后，更多含绿茶成分的减肥产品由于疑似肝毒性而被召回，而绿茶和肝损伤关系的研究开始受到越来越多的关注。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;每日摄入EGCG 800毫克以上，可能会引起转氨酶升高&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;EFSA通过检索发现了38项研究绿茶儿茶素（EGCG）和转氨酶关系的人群干预研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，26项研究没有观察到转氨酶的变化（没有升高也没有降低），这些研究干预组的每日EGCG摄入量在100—857毫克之间，干预时间最短10天，最长一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9项研究观察到了转氨酶的变化，其中1项研究干预组和对照组转氨酶升高的发生率一样，1项研究对照组转氨酶升高发生率高于干预组，还有2项研究干脆没有对照组，所以这4项研究都不能证明摄入EGCG引起转氨酶升高；另5项研究观察到了干预组的转氨酶升高发生率高于对照组，其干预组摄入EGCG剂量为每日800—1600毫克，干预时间4—12个月。所以，只有在每日EGCG摄入量大于800毫克的情况下，才有可能观察到EGCG引起转氨酶升高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面的35项研究都是在普通人群中进行的，另有3项研究的研究对象是非酒精性脂肪肝的人群，干预组每日EGCG剂量为157—800毫克，干预时间为3—6个月，其结果是，和对照组比起来，干预组的转氨酶并没有上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上是EFSA对人群干预研究证据的定性总结，而定量总结的结果来自2016年的一篇综述。该综述纳入了34项研究，定量合并了4项研究的结果，发现摄入绿茶提取物并不能导致转氨酶升高。这些研究中的EGCG每日剂量差异很大，从500毫克到1600毫克都有，干预时间为10天到半年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合这些定性和定量证据，EFSA的结论是，&lt;strong&gt;目前为止，没有证据显示，每日EGCG摄入量在800毫克以下会导致肝损害，而每日摄入量超过800毫克则可能会引起转氨酶升高&lt;/strong&gt;。但是，这里的800毫克可能不是EGCG肝毒性的真正阈值，因为那需要严格的剂量反应关系的研究，而这方面的研究还是暂缺的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，EFSA怀疑，绿茶制品导致肝损伤可能是由于产品受到双稠吡咯啶生物碱（PA）的污染。PA是一种广泛存在于多种植物中的化学物，其肝毒性是比较确定的。所以，在绿茶制品的制作工艺中应严格控制和降低PA的含量。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/ho7eL9y3Va8i4jMbyTRXSa5iu-Luz8b-Aqcux3FtOATAAwAAgAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;绿茶制品制作中的污染也可能是造成肝损伤的原因。图片来源：&lt;a href=&quot;https://www.maxpixel.net/Leaf-Green-Tea-Plantation-Tea-Landscape-Plants-497792&quot;&gt;maxpixel.net&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;日常喝绿茶没问题，保健品要留心&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;绿茶儿茶素的主要摄入途径有三个：一是冲泡绿茶，二是绿茶饮料（含绿茶提取物），三是膳食补充剂（含浓缩的绿茶提取物）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那800毫克EGCG是多少呢？根据EFSA估计，100克（干重）绿茶约含有EGCG 7000毫克，100克绿茶茶汤约含有EGCG 70毫克，当然不同品种的绿茶中EGCG含量肯定有差异，这里只是个平均值。简单计算一下就是，&lt;strong&gt;要摄入800毫克EGCG，需要完全摄入11克干重的绿茶茶叶，或者喝下1100克绿茶茶汤&lt;/strong&gt;——注意这里指的是直接干嚼生吞干茶叶，喝头道茶的茶汤。另外，摄入其他食物（比如蛋白质）也会影响EGCG的吸收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EFSA的数据显示，欧洲成年人每日绿茶EGCG摄入量平均值为321毫克，一个每日EGCG摄入量达到866毫克的人，已经超过95%的人群。至于中国人群的EGCG摄入水平，我暂时还没找到相关调查，但找到了饮茶行为的调查&lt;sup&gt;&lt;span&gt;[2]&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;。研究发现，中国每周饮茶的人中，男性每日的茶叶消耗量平均为4.5克，女性为3.0克，都远远低于800毫克EGCG对应的量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，&lt;strong&gt;如果你平时只是喝喝冲泡的绿茶，就放心照常喝吧&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么绿茶饮料呢？一项研究&lt;sup&gt;&lt;span&gt;[3]&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;测量了市面上常见的绿茶饮料的茶多酚含量，发现最流行的两款饮料中，茶多酚含量分别为每千克1121毫克和930毫克，换算成EGCG量，分别约为680毫克和523毫克。而且，绿茶饮料开盖后，会有部分茶多酚氧化，EGCG含量会进一步降低。所以，即使一天喝1千克（约1升，两瓶）这样的绿茶饮料，EGCG的摄入仍然在800毫克以下，倒是该注意同时摄入的糖分和其他添加剂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最值得留心的是保健品。&lt;/strong&gt;假如你在吃含有EGCG、儿茶素、茶多酚等绿茶提取物的补充剂，那就需要仔细看看标签，算算自己一天的EGCG摄入量了，尤其是如果同时还有其他来源的EGCG摄入的话，更要注意风险。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/vB3HogvYQj_uc6peZiczm1Sa7Qqow5yuw9gWtWjJfmXAAwAAgAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;这些补充剂能否实现宣称的“功效”，是另一个问题。但吃之前，至少应该明确相应的风险。图片来源：aixklusiv/pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总结下来就是，日常饮用冲泡的绿茶或绿茶饮料，并不需要担心肝损伤的问题，但对于含浓缩绿茶提取物的补充剂，则要提高警惕。（编辑：odette）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;EFSA ANS Panel, Younes M, Aggett P, et al. Scientific opinion on the safety of green tea catechins. &lt;em&gt;EFSA Journal&lt;/em&gt; 2018;16(4):5239, 89 pp. https://doi.org/10.2903/j.efsa.2018.5239&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;李夏, 吕筠, 郭彧, 等. 中国慢性病前瞻性研究: 10个项目地区成年人群饮茶行为特征差异分析. 中华流行病学杂志 2015;36(11):1195-9.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;孟晓华.市售茶饮料茶多酚含量的研究.食品安全导刊 2016; 82:70-1.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442915%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Thu, 03 May 2018 16:01:45 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442915/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>你以为云是随便长长吗？不！它们是有拉丁分类系统的</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442913/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442913/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;80.703839122486&quot;&gt;
&lt;p&gt;（LW/译，vicko238、Ent/校）云有不同的形状和大小，它们无限的组合与分布跨越天空，在与光线的呼应中呈现给我们一场视觉盛宴。虽然云看起来杂乱无章，但其实有一个详细的命名惯例来对它们分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/LPcUktEveqzgDIiLKglUGnbD3tHSCJDuYFN8K7lzKNQgAwAAWAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/480&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;爱莎尼亚的糙面云。图片来源：Avjoska/Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一块云无法被归入现有的类别时，它自己就可能被单独提名为一类。2017年世界气象组织（WMO）在世界云分类标准指南——&lt;a href=&quot;https://cloudatlas.wmo.int/home.html&quot;&gt;《国际云图》&lt;/a&gt;（International Cloud Atlas）中，增加了12种新的云。我之前所在的科研小组，就是在研究一种新类别的云——糙面云（Asperitas）。这种云的云底呈现出波浪状扰动，很容易让人联想起波涛汹涌的大海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;云的命名使用了卢克·霍华德（Luke Howard）在1803年提出的拉丁语系统。1939年，该系统成为了《国际云图》的基础。&lt;strong&gt;云被分成10个基本的属，在下面的图片中具体展示了它们的形状与高度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/CxxkamaBGzFec6ZNMnYQBo4rdV40eNbik6kQV0wnJtvyAgAAMwYAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/1347&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;10种基本的云。图片来源：英国气象局（有修改）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如说，“积云”（Cumulus）源于拉丁文中的“堆积或膨化”一词，用来描述棉絮似的云。“层云”（Stratus）是种低层云，云底均匀一致，覆盖大部分天空。Nimbus的意思是含雨的，所以一朵“雨层云”（Nimbostratus）就会下雨或者雪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了属的几种基本分类，云还能细分进不同的种与变种，展现出补充性特征。这让我们可以对云进行十分精确的描述。例如下图中有4种积云：&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;editors-note&quot;&gt;&lt;strong&gt;图a：&lt;/strong&gt;淡积云（Cumulus humilis），是一种不太厚的积云；&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;图b：&lt;/strong&gt;辐辏状积云（Cumulus radiatus），指各种积云在空中排列成一条条线；&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;图c和图d：&lt;/strong&gt;都是浓积云（Cumulus congestus），这是由于深对流才形成的。&lt;br/&gt;图d 顶端的一层云称为&lt;strong&gt;幞状云&lt;/strong&gt;（Pileus，扣在积云顶部帽子状的小团薄云），这点是进一步的补充性特征。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/7FKwYjMBRc-2_LVOtQKVrh4xr_HqdDu2La21otskIVPyAgAA-AEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/427&quot;/&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;图a 淡积云，b 辐辏状积云，c 浓积云，d 有幞状云的浓积云。图片来源：Stephen Burt（图a），KairoK/Wikimedia Commons（图b）， Carptrash/Wikimedia Commons（图c）,Marra38/Wikimedia Commons（图d）&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;发现新的云彩，有什么可大惊小怪的？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在过去79年间，《国际云图》只被更新过三次，分别在1975年、1987年以及最近的2017年。所以，很少有新云被识别。那么，为什么增添新种类的云又很重要呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;云是展现当前大气状态的一个指标，全世界的天气观测员都在报道云的类型。气象观测站有至少100年的长期观测数据，这对我们了解气候变化十分关键。&lt;strong&gt;因此，拥有一个全面的、与时俱进的云类鉴定系统，对于描述天气与气候至关重要。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有两个主要原因让那些罕见的更新得以出现：第一，一些新类别的云在航空时代到来以后才产生，比如卷云属的人造云（Cirrus homogenitus），即通常所说的航迹云。这些加入《国际云图》的新云体现了人类对大气的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/PeZc9DwGnkYQsR_IXc8o8hYyJnyaAJUzSbFolegt3bTAAwAAggIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/428&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;人造卷云——航迹云。图片来源：pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二点，随着智能手机技术的出现，公众观测、分享云的图片的机会在快速增加。“赏云者协会”(CAS)有一个观云的应用程序，成员们可以上传云的图片，还附加有位置数据信息。这是一种公民科学的形式。这就意味着现在新的云的形式比过去更可能被报道记录。正是赏云者协会的创始人盖文·普雷托·品尼（Gavin Pretor-Pinney）所做的这件事情，促使了糙面云在最新的国际气象组织的《国际云图》中列为补充特征。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;崭新的蓝天&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我在雷丁大学气象系的工作时，用到了卫星图像、激光云记录仪还有天气预测模型来检查CAS应用程序里糙面云周围的大气状况。这让我们发现糙面云是层云或层积云的一个补充性特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们观测到云底的波浪状结构与在大气波在云底划出沟壑有关。大气波是大气运动与重力效应的结果，也被称作是“大气重力波”（不要与引力波混淆）。它们发挥作用的时候就像水纹在平静的湖面上传开，只不过换成穿透大气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大气重力波经常在雷暴、喷射气流与空气越过山脉的情况下产生。大气重力波沿着云底的交互作用，赋予了糙面云那像波浪一样的特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;糙面云提供了一个极佳的例子，告诉我们公众科学如何能被用来促进科研发现。&lt;strong&gt;我们数百万的手机都是可以记录天空的微观测量设备。&lt;/strong&gt;所有这些设备一起带给我们一种史无前例的大气测量系统。所以下一次，如果你外出看到了一种之前没见过的云，拍一张照片，看一看你是否能在《国际云图》中发现它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你也许会目击到一种新的云。（编辑：vicko238）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：Avjoska/Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;The Conversation,How to discover a new ‘species’ of cloud – a sky spotter’s guide.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442913%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 16:01:38 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442913/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>千辛万苦长出超大丁丁，结果灭绝速度快十倍？！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442911/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442911/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;82&quot;&gt;
&lt;p&gt;（Amaranth/译，vicko238、Ent/校）至今发现的最古老的阴茎已有4.25亿年的历史，它长在一种学名为&lt;em&gt;Colymbosathon ecplecticos&lt;/em&gt;（意为“有着巨大阴茎的游泳健将”）的生物身上。不过，“大”是相对的。其发现者说，这种生物只有5毫米长，但是对于它的尺寸而言，它的阴茎&lt;strong&gt;“大而粗壮”&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/EZFFB_atK2fGgWREnGO2y-wm2d5McrhegP2FinhAdGzAAwAAHAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/360&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;介形类化石。图片来源：Gene Hunt/史密森尼学会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些游泳健将属于介形类（一类古老的甲壳动物），在这里大阴茎并不罕见。这些生物约5亿年前出现，今天已经分化成7万个物种。它们乍看上去像小种子，仔细观察，你会看到类似扭曲的虾的东西，包裹在有点像蛤壳的硬壳里。&lt;strong&gt;雄性的壳比雌性的长，因为它们必须要容纳一对大阴茎，以及大得惊人的精子——它完全伸开后可达介形虫本身的6倍长。在一些介形虫中，这些生殖装备可占雄性壳的三分之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这种夸张的解剖结构是激烈的性选择的结果。&lt;/strong&gt;在性选择中，生物演化出在择偶中占有优势的特性。这种竞争导致了比例过分的身体部位，如孔雀的尾巴和鹿的角。它导致了五颜六色的羽毛与华丽的求偶方式。在许多族群中——介形虫、苍蝇、鸭子、海豚——性竞争将生殖器和精子塑造成大小不一的多种形状。而在这种介形虫中，这可能让它们走向消亡。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;重要的不是大小，而是你用它做了什么&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;史密森尼学会的玛丽亚·若昂·费南德斯·马丁斯（Maria João Fernandes Martins）与同事研究了数十种介形虫化石，发现雄性比雌性体型大得多的物种（即对性行为的投入更多、阴茎更大）消失得更快。俗话说“重要的不是大小，而是你用它做了什么”，而介形虫用它做的事就是灭绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;许多科学家尝试过预测性选择会如何影响一个物种的命运。&lt;/strong&gt; “是因为它们太大、太张扬，所以会导致生物更容易灭绝呢？”马萨诸塞大学阿默斯特分校的帕特里西亚·布伦南（Patricia Brennan）说，“还是能让它们有更好的基因或者更能适应环境，使它们能更好地克服挑战呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两种相互冲突的可能性都有若干研究支持：有的研究显示性选择可以防止物种灭绝，有的显示它会导致灭绝，还有的显示二者之间没有关系。然而，这些研究的对象几乎都是仍然活着的动物，研究者只是通过观察物种数量的走势、当地的消失情况或保护状况来估计他们灭绝的几率。“这些结果很多都不明确，” 费南德斯·马丁斯说， “都在研究活着的物种，并没有真正地研究灭绝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/MlX7qaEvIo2Y5c90NsGz2g8iIDvc0MUQyoUM0KDXYBh2AgAAhQIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;介形类&lt;em&gt;Cypideis salebrosa&lt;/em&gt;的雌性（上）与雄性（下），雄性有更长的壳来容纳生殖器（阴影部分）。图片来源：玛丽亚·若昂·费南德斯·马丁斯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，她和她所在的团队决定研究介形虫。它们的硬壳可以经受时光的摧残，所以现在有很多的介形虫化石可以研究。不同种的介形虫的壳形状各异，所以很容易跟踪记录某一种介形虫的兴衰。雄性的身体比雌性更细长，因此很容易区分性别——这在史前生物中很罕见。而在雄性中，壳的大小反映了阴茎的大小，所以即使当这些软组织早已腐烂消失，你依然可以观察整个生物来估计它们的尺寸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费南德斯·马丁斯研究了93种介形虫，距今6600万至8400万年前，它们生活在今天的密西西比地区。&lt;strong&gt;她发现，雄性与雌性的体型差最大的物种的灭绝速度是雄性较小的物种的10倍。&lt;/strong&gt;雄性在性器官中投入最多的那些物种，平均仅延续了160万年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，那些避开了无休止的性竞争的雄性，其物种延续了1550万年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许是因为制造硕大的性器官和极长的精子要耗费大量的能量——那些能量本可以用来适应新环境。“在短期来看，这对个体是有利的，因为他会有更多的宝宝，” 费南德斯·马丁斯说，&lt;strong&gt;“但从长远来看，这可能是一个问题。如果你一直在生殖上投入，你就没有在适应不断变化的环境上投入。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;性选择上可能没有单一的定律&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“这是一项很好的研究，” 布伦南说，“但是很难说介形虫是否能代表更大的动物，它们的繁殖速度要慢得多，数量也少得多。”雄性象海豹比雌性重四倍多，难道它们注定要灭绝吗？孔雀的尾巴意味着死刑吗？费南德斯·马丁斯说：“我们无法回答，这只是单独一项研究。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪城大学的斯科特·皮特尼克（Scott Pitnick）很想看到这方面更多的研究：“但是重要的是，科学是一项项研究地进行下去的。可能没有单一的定律。现实可能是，根据因物种和环境而异的各种变量，&lt;strong&gt;性选择可能会保护物种免于灭绝，也可能会增加灭绝的风险。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;介形虫也“突出了理解精子演化的重要性，它对我们全面了解生物多样性至关重要。”皮特尼克补充道。自达尔文以来，演化生物学家一直试图理解极端特征的演化——从沉重的角到显眼的羽毛——它们的代价似乎极大、有害无益。皮特尼克认为巨大的精子和马鹿的角、锹甲虫的大颚一样，既是武器，也是装饰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费南德斯·马丁斯补充道，雌性介形虫并不是被动的。&lt;strong&gt;通过与多个雄性交配，选择哪些精子能使它们的卵子受精，雌性介形虫可能才是性竞争的最终仲裁者。&lt;/strong&gt;这种隐性的选择在动物界中极为常见，而且更难研究，部分原因是雌性的解剖结构通常更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费南德斯·马丁斯说：“我们对雌性所知甚少，但是我们知道它们也有故事。”（编辑：vicko238）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：screencrush.com&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;
&lt;h3 class=&quot;inline&quot;&gt;编译来源&lt;/h3&gt;
&lt;span&gt;The Atlantic, When a Bigger Penis Means Swifter Extinction.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;译文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442911%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 16:01:37 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442911/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>果壳网对话BBC电影《海洋》主创、中文版配音：同一个海洋</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442910/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442910/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;144&quot;&gt;
&lt;p&gt;巨幕中央BBC Earth的标志逐渐放大，最后消失在海浪之中。在逼真的3D效果下，蓝绿色的浪涛仿佛触手可及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年4月15日，BBC自然历史部新作、巨幕影片《海洋》（Oceans）在中国科技馆举行首映仪式。《海洋》是继去年豆瓣高分纪录片《蓝色星球2》后，制作团队推出的一部同题材巨幕影片。两部作品同步拍摄，在故事的选择与内容基调上又有所不同。相比于电视版的悲悯和悠远，影片《海洋》更加紧凑轻快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/Roz673em-JEL9I1gtjfGkdPj5nx6pagr2ccfSdur2BgwAwAAIAIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;澳大利亚大堡礁。图片来源：BBC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果壳网有幸采访到了电影制片人尼尔·南丁格尔（Neil Nightingale）、执行制片人乔纳森·威廉姆斯(Jonathan Williams)、电影中文版配音季冠霖女士。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;《海洋》主创：动物的故事会让我们联想到自己&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;58岁的制片人尼尔·南丁格尔同时是BBC Earth创意总监，曾任自然历史部负责人。而乔纳森·威廉姆斯更年轻一些，负责 BBC Earth品牌的商务运营。在科技馆一层休息室内，我们对主创人员进行了简短采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/gv7DFYjtTxVMMljT2m3SmhGB-isbOGmvbbvbBvcbXRVAAQAAaAEAAFBO.png&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;尼尔·南丁格尔。图片来源：BBC&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/EPNTMwO08mspPtBTwLfAbvnaT_l3zcR0-jqJu678GTZfAQAAXwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;乔纳森·威廉姆斯。图片来源：Linkedin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：电影时长只有40分钟，为什么要设置成这么短的时间呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尼尔·南丁格尔：&lt;/strong&gt;这个是固定好的，所有在影院公映的巨幕电影都是40分钟。但是我们还是成功地在40分钟里讲述出完整的、覆盖到全球海洋的故事。在短时间内探索如此丰富的海洋，将是奇妙的浓缩体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：相比电视纪录片，电影是否有新的拍摄内容？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尼尔·南丁格尔：&lt;/strong&gt;制作巨幕电影是开始就有的计划。在制作电视纪录片的过程当中，我们会拍摄专门用于巨幕的画面，因为巨幕电影对画面质量、取景的要求与电视版不一样。我们在最初创作了影片《海洋》的故事，从故事出发拍摄出高质量的画面，讲述我们想讲的故事。电影与电视版的制作同时进行，也是前后四年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/xnS7KzPAor4O0jgTLVsouQl2jeGdnw-GbRCzuzG9JoQwAwAAIAIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;生活在深水区的烙饼章鱼。图片来源：BBC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：在哪里能看到《海洋》这部影片呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乔纳森·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;电影可以在科普场馆影院（institutional theatre）观看，比如博物馆等机构的巨幕影院。如果观众希望在商业影院看到的话，我们也可以试着调整发行方向。但首先是在科普场馆影院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：电影拍摄中用到了哪些重要的设备？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乔纳森·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;这部影片《海洋》是和OceanX Media(由科学家、探险家、电影人组成的海洋探索非盈利机构，拥有专业设备与经验)联合制作，你在电影里看到那艘巨大的船为巨幕版和电视版的拍摄做了大量贡献。很多技术设备都装在了船上，包括两台潜水艇，还有科学仪器、研究用的实验室、潜水实验室等等，很有意思。对于难以触及的拍摄地点，这艘船对拍摄太重要了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2-im.guokr.com/8EYXgIQHEwKf9aAbVcnyyfSKS7ewpn7QNVslWGkoFdTiAAAAeQAAAEdJ.gif&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;图片来源：BBC《海洋》预告片&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：影片相比电视版似乎更具有娱乐性，在塑料污染、商业捕鲸、全球变暖等人类造成的环境问题上表现更为温和，这是为了让观众更容易接受吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尼尔·南丁格尔：&lt;/strong&gt;这里有两个原因。第一个是我们的内容从七个小时的电视记录片中取材，从中挑出最精彩的故事制作影片，你只能选择很少的几个故事。另外，对来电影院体验3D巨幕影片的观众的来说，他们花钱买票，对娱乐性是有所期待的，同时也希望能收获知识。我们的影片里有很多知识，也展现了很多新的自然现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外在影片最后，我们表现了全球变暖。只是在讲述方式上，选择用北极海象宝宝的生存困境来讨论这件事。这可以让观众——特别是儿童联想起自身。而博物馆观众里，儿童的比重非常大。这个故事对学生和家庭观众都会引起强烈的共鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乔纳森·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;我们在关注博物馆、科技馆、学校还有家庭的需求，来开发额外的教育资源。在课堂之外，3D巨幕电影也许能点燃人们探索科学的新的兴趣点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：这部电影的主要目标受众是？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乔纳森·威廉姆斯：&lt;/strong&gt;电影有非常广的受众。我们试着让巨幕电影稍倾向于家庭观众和学生群体。所以，相比于《蓝色星球2》电视版，电影的观众可能要更年轻一点。不过，这部影片整体上适合所有人。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;《海洋》中文版配音季冠霖：要为动物留出生存空间&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不同于电视版《蓝色星球2》的男性背景音，电影《海洋》中采用了女声旁白。英文原版由凯特·温斯莱特配音，而中文配音为季冠霖女士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;img src=&quot;https://3-im.guokr.com/IXCaJrra30S39EiAUpikuKNBETnMTX19xg7cp8feaWoOAQAAlQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;季冠霖。图片来源：360百科&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：之前有看过您配音的译制片和电视剧、电影等，这是您第一次为纪录片配音吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;季冠霖：&lt;/strong&gt;2017年12月的时候，我曾经为一个关于北极熊的纪录片配音，也是BBC出品，不过是在网上播出。《海洋》是我配音的第一个院线放映的纪录片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：为角色配音和为纪录片配背景音有什么不同？特别是一部只有海洋生物的影片？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;季冠霖：&lt;/strong&gt;如果是为真人角色配音，你的配音需要建立在演员表演的基础之上。我的声音表演不能与演员当时的表演相差很大，我必须在演员表演的范围之内或者是水平线上下去做接近的声音表演。但是为纪录片配音像是在一张白纸上画出你心中的样子，可以说出自己的心声，而不是为其他演员说话。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/BfyJgUEsTPf_7p_d2AH6GWlq80uFCvzxubOHhvLb7t3iAAAAeQAAAEdJ.gif&quot;/&gt;图片来源：BBC《海洋》预告片&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：可不可以说为纪录片配音的发挥空间更大？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;季冠霖：&lt;/strong&gt;对。比如，这部分我可以说得更有意思一点，或者更深沉、更活泼一点，都是我自己做控制，没有其他的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：作为一个观众的话，《海洋》里有没有情节让人感到惊喜，或者是之前想不到的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;季冠霖：&lt;/strong&gt;让我非常惊讶的是，可以在电影里看到之前不知道、没见过的各种生物和场景，比如有些鱼类高智商的行为。海底拍得太美了，当然这依靠了拍摄技术，让制作团队可以捕捉到镜头或者潜入深海进行拍摄。这些对我来说都是不可思议的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从声音上讲，我自己在看到画面配音时能有发自内心的感受。人们对自然的不重视和伤害让我很难过。海洋很美，但如果我们疏忽了对它的保护，不只是对自然的破坏，人类自身的未来也同样需要担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/unVcvME3IbezUaGaWpeQRbIYDLas-9y3nUos2RlNbFcwAwAAIAIAAFBO.png?imageView2/1/w/640/h/426&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;拥挤的海象。图片来源：乔纳森·威廉姆斯/BBC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：对于《海洋》中的海象母子寻找浮冰容身的故事，您会认为自然很残酷，还是会把它当成故事来看？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;季冠霖：&lt;/strong&gt;我认为这就是自然。包括人类在内的所有生物都要去适应自然、保护自然。人类保护自然，才能为这些动物留下生存的空间。动物有生存空间，人才能生存，这是相互的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当看到海象妈妈的温情时，比如她为宝宝找冰面休息，或者在找不到冰面时抱着海象宝宝，我觉得动物和人的情感是互通的。这种母子之情就像人类间的母子之情，那么人类也应该让这样的母子有更好的生存环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：您在配音前有去看《蓝色星球2》电视版做准备吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;季冠霖：&lt;/strong&gt;我看了几集，没有看全。之前看过2009年上映的关于海洋的纪录片，都非常喜欢。纪录片在国内上映得比较少，偶尔才有一部，我希望以后可以大大推广。我们这些经常走进影院的人，应该多看多听，不光是带着孩子看动画片和剧情片。像这样和人类、自然相关的片子我们应该多吸收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;果壳网：您希望以后可以推广纪录片吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;季冠霖：&lt;/strong&gt;当然，如果未来有更多与纪录片的合作机会，我会非常开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：vicko238）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题图来源：Franco Banfi&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442910%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 25 Apr 2018 08:01:49 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442910/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>看，缺了腿的小松鼠又跑起来了！</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442909/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442909/</guid>
<description>&lt;div class=&quot;document&quot; readability=&quot;28.979990471653&quot;&gt;
&lt;p hidden=&quot;&quot;&gt;本文作者:果然知道&lt;/p&gt;
&lt;div readability=&quot;42&quot;&gt;
&lt;p&gt;一只来自土耳其的小松鼠，在外出觅食的时候不幸被兽夹夹住前肢。当人们发现它的时候，它已经奄奄一息了。&lt;strong&gt;面对这个危在旦夕的小生命，善良的人们做出了哪些努力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人类不是世界上唯一会感觉到疼的生物，但我们好像最近几十年才明白这个道理。&lt;/strong&gt;不同于人类，动物们在受伤难受的时候，不会哭喊或抱怨，这使得人们很少能感知到动物的痛苦。动物们的生命非常脆弱，如果失去一部分身体，生存情况只会更加糟糕。为动物制作假肢，也许可以让它们重返自然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在古埃及，人类就开始制作和使用假肢来方便生活，但将这项技术运用在动物身上的时间并不长。动物之间的差异巨大，为受伤的的动物们打造假肢不是一件易事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一只白头海雕的鸟喙被盗猎者打掉，三年后，志愿者们为它打造了新的假肢鸟喙，使得它能够自主进食、重新返回自己的家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/edsuJWaDjqzM21yRVqhCVHvFC-rbXtNYQn1bq8YaREBdAgAAlwEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/GPaWY0WnPN6jt0C50bLA9A5CnLM4y8Zjn9Ug6-JNWwldAgAANgEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;图片来源：nbcnews&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这只叫Motala的大象，因为踩到地雷而被炸掉了前腿。万幸的是，在泰国有世界上唯一一家大象医院。在工作人员的悉心照顾下，Motala恢复了健康并且拥有了自己的假肢。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/qENuJQzbI9bVgsH_AZF41wqEPo0HlEyu0d3mI3SvRfldAgAAjAMAAEpQ.jpg&quot;/&gt;图片来源： thaivisual.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cassidy是在街上被发现的，那个时候它营养不良且失去了一条腿。在一户人家在收养它之后，它的主人发现了一家可以定做假肢的机构，便为Cassidy制作了假肢。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/4mD1ci01c2uMoG397w8XGrCc-RHUDJy3Pq8IptAo2I1dAgAA5AEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;图片来源：boredpanda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制作假肢是一种行之有效的补救措施，但对于动物来说，减少对它们的伤害才是人类更需要放在心中的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频由果壳旗下的新品牌“果然知道”制作，欢迎微信微博关注！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微博：搜索“果然”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信：搜索“果然知道了”或扫描下方二维码&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://1-im.guokr.com/hVM_wZUM2XQfgNnuLVfAavELO7ropXjSmjWJQxI6V9P5AgAAPQEAAEdJ.gif?imageView2/1/w/640/h/266&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（编辑：Gonfree）&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p class=&quot;copyright&quot;&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442909%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 25 Apr 2018 08:01:48 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442909/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>婴儿湿巾会增加宝宝食物过敏的几率吗？</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442908/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442908/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;71&quot;&gt;
&lt;p&gt;使用婴儿湿巾随手擦去宝宝嘴角的涎水和身体上的污渍，已经成为越来越多家庭中常见的场景。即擦即扔，方便快捷，这让个人护理用湿巾的销量连年快速增长。根据行业杂志《纸品世界》统计，2016年全球个人护理用湿巾市场销售额达约28亿美元，到2020年，该数字将增长到40亿美元，这其中，婴儿湿巾是占比最大的品类。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://1-im.guokr.com/goGPCnXYGk17UZhFq4JI3Q7aroAJE9oYDjLdEm0NXjMNAwAA0QEAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/381&quot;/&gt;因为使用方便、用后即弃，婴儿湿巾很受欢迎。图片来源：medyatonya.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国疾病预防与控制中心发布的数据表明，儿童食物过敏症的发病率正在上升，约有4%~6％的美国儿童受此影响。从1997年到2007年，18岁以下儿童食物过敏的患病率增加了18％。最近的数据还显示，儿童与食物过敏有关的住院率增加，食物过敏已经超越药物过敏、疫苗接种反应以及蚊虫叮咬反应，成为儿童过敏性疾病中最主要的类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婴儿湿巾使用量在增加，新生儿食物过敏患病率也同步在增长。美国西北大学芬伯格医学院变态反应免疫学教授琼·库克·米尔斯（Joan Cook-Mills）猜想，这二者会不会有什么关联呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过一系列研究后，米尔斯根据动物实验得到的结果发现，很有可能是携带皮肤屏障受损的相关基因突变、后天环境中皮肤接触特定化学物质以及接触食物过敏原等因素，共同诱发了食物过敏反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要开展某项疾病机制的探索时，模型动物必不可少。过敏研究同样不例外。之前制备易敏动物模型的方法，是通过注射霍乱毒素或葡萄球菌肠毒素B来打破小鼠的过敏耐受能力。不过在米尔斯看来，这些方法或多或少存在局限之处。比如新生儿食物过敏问题比较严重的国家，霍乱爆发的情况很少，而葡萄球菌肠毒素B的诱导效果又不太稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项统计数据令米尔斯找到了灵感，在特应性皮炎（atopic dermatitis）患儿中，有高达35%的人存在食物过敏的症状，而且这种疾病与一些基因突变相关。最终他选择了携带丝聚合蛋白（filaggrin）和跨膜蛋白79（tmem79）突变的小鼠作为研究对象。此前的研究表明，携带这些的小鼠会出现表皮屏障功能受损的症状，可加重或者诱发其过敏反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在实验中，米尔斯等人首先进行的是致敏操作，即让携带突变基因的新生小鼠皮肤接触十二烷基硫酸钠（SDS，又叫月桂基硫酸钠），这是一种去污剂，在洗护产品如沐浴乳、洗发精、洗洁精、婴儿湿巾里常见。研究者又在小鼠的皮肤上涂抹含有花生和灰尘过敏原的滴剂，两周内一共3至4次，每次持续40分钟。这一过程可以令小鼠对过敏原更加敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;致敏完成后，研究人员开始向这些小鼠喂食鸡蛋或花生。如预期那样，接触过敏原的皮肤部位以及肠道内都出现了过敏反应，且出现了严重的过敏症状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米尔斯解释说，这是因为皮肤表层有一层脂质保护层，十二烷基硫酸钠会破坏皮肤的脂质屏障，使得过敏原有可能直达乃至透过皮肤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对人类而言，有一系列基因突变会导致皮肤屏障受损，如&lt;em&gt;SPINK5&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;CDSN&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;Flg&lt;/em&gt;以及&lt;em&gt;Matt&lt;/em&gt;等。根据米尔斯的研究结果，基因突变弱化了皮肤防御能力，婴儿湿巾中的十二烷基硫酸钠等物质使得这种能力进一步下降。在此基础上，如果又时常暴露于过敏原的话，就如同完成了一整套致敏流程，从而诱发婴幼儿对特定食物过敏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;食物过敏反应导致的不良后果可大可小，有些只是身体上的不适，有些则会威胁到生命。对付过敏，目前还没有一劳永逸的办法，只能要么“滚”，即严格地与过敏原隔离开来；要么“忍”，在症状不重时克服一下；要么“狠”，通过使用药物来对症治疗严重过敏反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果婴幼儿本身就已携带皮肤屏障受损相关的突变基因，那么接触到破坏皮肤脂质的化学物质就会提高他们食物过敏的风险。而婴儿湿巾中就常常含有这类化学物质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有鉴于此，米尔斯认为，在照护婴儿时，应当减少使用湿巾，改用清水洗。在洗澡时如果使用了皂液或浴液，必须彻底清洗干净，以减少残留在婴儿体表的十二烷基硫酸钠。同时，家长在处理或食用含有致敏原的食物（如花生酱）后，在未彻底清洁前，最好不要抚摸或亲吻婴儿。另外，尽量保持家庭整洁，勤擦拭家具表面，也可以减少婴儿皮肤接触食物和灰尘过敏原的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，这项研究是在小鼠身上进行的初步研究，还需要更多实验，才能确保这个结论能推广到人。不过，新生婴儿本来就不太推荐使用肥皂或沐浴液，因为这会造成皮肤干燥。目前看来，清水还是婴儿最好的选择。（编辑：游识猷）&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Walker M, Green J, Ferrie R, et al. Mechanism for Initiation of Food Allergy: Dependence on skin barrier mutations and environmental allergen co-stimulation[J]. Journal of Allergy and Clinical Immunology, 2018.&lt;br/&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442908%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Wed, 25 Apr 2018 08:01:47 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442908/</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>克隆猴风云录：从濒临失业，到领跑世界</title>
<link>https://www.guokr.com/article/442903/</link>
<guid isPermaLink="true" >https://www.guokr.com/article/442903/</guid>
<description>&lt;div readability=&quot;239&quot;&gt;
&lt;p&gt;2008年5月，西双版纳，徘徊着一个失意的年轻人。风光旖旎，但这位年轻人在考虑是否要放弃他已经做了4年之久的非人灵长类研究工作，重新选择他的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他叫孙强，那一年，他还只是被华东师范大学派驻到西双版纳一个小猴厂里，开展非人灵长类研究的一名讲师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国这样一个科技比较后发的国家当中，无论科研院校还是企业，都更偏好一些短平快的研究，花个三五年，砸上几十万，发几篇高质量论文，上可告慰领导，下能忽悠风投，美滋滋。而研究猴子就是典型的反例。研究猴子吧，啥都慢，就是烧钱快，最不受人待见，堪称是生命科学这个大坑中的马里亚纳海沟。而孙强却选择了蹲在这沟里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放弃非人灵长类研究并不是因为他的科研能力。在学术界，要说起克隆猴&lt;sup&gt;【注】&lt;/sup&gt;，那可真是一把辛酸泪。早在2003年，来自剑桥大学、麻省理工大学等众多科研院校的数名顶尖专家就在《科学》杂志发表评论，给克隆猴技术“判了个死刑”——政府并不需要严防死守克隆人，因为“大自然已经对（克隆灵长类）设置了障碍”，灵长类的卵细胞有着极为独特的生化特性，凭现有技术是无法克隆的&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一声绝望的呐喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间似乎印证了专家的看法，自2003年之后，虽然时不时还有一些“不怕死”的去挑战克隆猴难题，但收效甚微。而2008年，孙强的研究也仅仅是建立了非人灵长类辅助生殖技术，得到了试管猴，他想再进一步获得转基因猴的这个梦想似乎无法进行下去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙强的麻烦还不止于此，他还有个非常糟糕的头衔——没有海外经历的博士，俗称土博士。在没留过洋都不好意思跟人打招呼的中国学术圈子里，土博士基本就在鄙视链的最底层。在国内，一个没有特别重大成果的土博士想拿个终身教职简直难于上青天，在这样的环境下，孙强甚至有失业的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而人生的诡谲之处，就在于哪怕天时地利人和全部负分，机会依然有可能降临。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙强的机会，来自千里之外。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;虽千万人吾往矣&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;同样是2008年，在上海，中国科学院神经科学研究所的所长蒲慕明做了一个艰难的决定——致力于开展以非人灵长类为主要模式动物的研究，并着手筹建非人灵长类研究平台。为什么说这是一个艰难的决定呢？因为当时做非人灵长类模式动物构建的成熟方法还只有慢病毒介导的过表达转基因技术，基因编辑技术还在路上，更谈不上克隆猴技术这个天堑。这提议一出来，整个神经所都炸锅了！要知道，当时中国的神经科学才刚从一穷二白的状态走出来，你就要搞这种大新闻，这简直是拿科研经费开玩笑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但蒲慕明自有想法。对他而言，当初回国创建神经所，一干就是二十几年，他给神经所设定的目标可不止是在世界顶级期刊上发表几篇论文而已，他的目标，是推动中国成为一个真正意义上的科技强国，在神经科学领域领跑世界。他相信，非人灵长类研究就是那个突破口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，猕猴是国家二级保护动物，不过，相比而言，有能力拿猕猴做研究的专业科研人员才是真的“稀有动物”，简直可以算是“特级保护动物”。经过一番寻寻觅觅与机缘巧合，蒲慕明发现了孙强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你能把转基因猴子做出来吗？”蒲慕明就这一个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实孙强这回答完全没有底气，老蒲也知道他没底气，但是天下大事岂是能等别人把路铺好了才去做的？&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;筚路蓝缕的猴平台创业史&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;要从头建立一个非人灵长类饲养和研究设施，不花个几年时间是无法完成的，为了快速启动非人灵长类研究，早日得到转基因猴，神经所和孙强毅然决定把猕猴平台安置在了某个猴子养殖场附近。然而，猴子方便了，却把人折腾得够呛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也曾经因为课题需要在神经所的猴平台待过一段时间。至今我还记得，当年有一次晚上睡觉的时候突然惊觉被窝里钻进了老鼠。然而孙强跟我说：“时下，平台的条件已经好多喽”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;条件还没“好多了”的时候得多惨？那就可想而知了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猴平台位于一个非常非常偏远的乡下，出门就能拍摄《荒野求生》的那种偏远。平台人员想吃个饭还得骑电驴去几里外的镇上买菜回来自己做。平台刚建立的时候，那里连路灯都没有，一入夜就伸手不见五指。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/_lTC2oJrRaK0_lJsFJKrCGAt84yxF7CJYVNPeiGmAelkAwAAQAIAAEpQ.jpg?imageView2/1/w/640/h/424&quot;/&gt;猴平台出门看到的就是这样的景象。摄影：鬼谷藏龙&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一年下大雨，平台甚至还差一点被淹了。当时，平台工作人员全体出动“抗洪”，而神经所党委书记王燕担心人员出事，要求全员撤离。但是，人要跑了，猴子可就全完了。孙强最后的决定是，女人全部撤离，男人留下。好在没过几天雨停了，猴房终究没泡水。水刚退，所有撤离的人员就马上回去上班了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说工作生活上的恶劣环境还能忍受，人手不足就很难熬了。尽管有两名熟练技术人员愿意从版纳跟随孙强而来，但在平台刚刚建立起来的时候，大部分人手都是几乎没有任何经验的“小白”——包括后来克隆猴项目的第一大功臣刘真，在当时也不过是个刚刚入学，对克隆技术一窍不通的研究生。但是课题不会停下来等他们，平台才成立，一个建立孤独症猴子模型的课题就紧锣密鼓地展开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那种情况下，孙强只能自己捋起袖子上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猴平台的团队一直给我一种拼命三郎的感觉，这估计跟孙强的表率作用颇有关系。有一次，实验前期准备已经做好，孙强却因为晚上太黑，骑电驴出事故摔断了锁骨，但是想到不做会白白浪费许多猴卵，就硬是悬着胳膊又撑着干了一个星期。等实验做完去医治的时候，摔断的锁骨已经错位愈合，不得不重新切断，再接上。即便如此，他还是掐着时间，等锁骨再度愈合便立即回归一线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是在这种玩命般的努力下，猴平台除了和神经所多个老师合作制取了多种灵长类模型，也自主完成了包括人工加速猕猴精子成熟等工作——这不仅让平台渡过了最早的危险期，也积累了不少经验，培养了一批能手。终于，平台可以着手准备挑战那个看似不可能的任务——克隆猴了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;蚕食出来的克隆猴项目&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;研究克隆技术是个需要长期积累的体力活。开发克隆技术别无他法，唯有海量尝试这一条路而已。从体外保存卵细胞的培养液配方，到用于显微操作的玻璃针的最佳尺寸，都是需要用卵细胞测试出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于小鼠、兔子之类特别能生的小动物来说，排的卵本来就特别多，还可以很轻松地实现成千上万只的大规模饲养，不愁卵的来源。而对于猪牛羊之类的大动物，事情就会更麻烦一些。熟悉凌晨四点的可远不止是科比，还有研究克隆技术的兽医们。凌晨四点是大部分养殖场屠宰牲畜的时间，兽医们早早的就得提着保温桶等候在养殖场门口，趁热从被抛弃的下水里把卵巢和输卵管分拣出来——这其中包含的成熟卵细胞就是一天工作的基本材料，孙强在回忆他当年读研参加克隆牛的项目就是这样的场景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麻烦、辛苦，毕竟还有“海量尝试”的机会，然而到猴子面前，这些手段完全失效——猴子的成本实在是太高了。现代社会大规模饲养猴子的唯一合法目的就是科研，而且按照实验伦理，灵长类动物不可随意被处死。所以想要取卵，科学家需要给猴子注射促排卵的激素，等待猴子卵泡成熟后方能通过外科手术从卵巢中吸出十几颗卵。由于抗药性和手术损伤的问题，平均每只猴子一生只能取卵不到几次，平摊下来，每颗猴卵的成本超过一千元人民币，再怎么土豪也架不住那么成千上万地尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，其实这样的土豪也不是没有，世界克隆猴领域从前公认的第一高手——美国传奇科学家沙乌科莱特·米塔利波夫（Shoukhrat Mitalipov），曾仗着家底殷实，一口气消耗了15000颗猴卵来尝试克隆猴&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。但米塔利波夫最终也以失败告终，15000颗卵中活得最久的克隆胚胎，发育了81天后宣告流产&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙强向来不赞成这种烧钱玩法。一方面是他真没这个钱，为了扶持这个灵长类平台，神经所所长蒲慕明用其有限的所长基金尽最大可能地给予支持。但即便如此，这些资金在“无底洞般”的克隆猴课题面前依旧经常捉襟见肘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而另一方面他还觉得，米塔里波夫的豪赌赔进去的不止是金钱，更多的是信心的丧失——以人类的意志真的很难从这样的失败中走出来。他认为克隆猴应该是一场持久战，决不可指望毕其功于一役，毕竟技术一直在进步，但心态炸了可就全完了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此孙强的克隆猴实验长期都处于秘密研究的状态——我在猴平台工作的两年里始终都不知道任何相关的消息。主要是不想让外界知道他还把经历和经费用在这样一个被判了半个死刑的项目上，如此不但经费支持可能会受到威胁，单是外界的流言蜚语就难保会动摇整个平台的士气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了省钱，孙强和他的团队也是无所不用其极。除了买猴子总是拼命杀价以外，每次和其他人合作课题结束后剩下的猴子或猴卵，他们从不浪费，总是攒起来再摸几组参数，甚至有一段时间平台工作人员还轮流值日扫厕所，从清洁工的佣金里抠点钱出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用孙强的话说，整个克隆猴项目，就是这么常年零敲碎打，一点一点“蚕食”出来的，&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;天下大事必作于细&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;所谓成大事者，不过就是把每一件小事都做好而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克隆首先是个手艺活。取卵、去核、注核，每一步都需要高超的实验技巧。经过长达数年的苦练，刘真已不再是对克隆技术一窍不通的“吴下阿蒙”，而是“国际最顶尖水平”的胚胎操作专家了——他的每一步操作都能精确到秒。对孙强来说，只有这样，每一次实验对参数的改进才算有效——刘真做出来好那肯定是真的好，不好就一定是真的不好，绝没有“发挥失常”的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还是台面上的功夫，在一般人看不到的地方，还有更精妙的苦功夫。就比如，等月经。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克隆需要的猴卵必须从母猴体内获取，而要让母猴排卵就必须按照母猴的月经周期注射促排卵药物，可是……你咋知道猴子来大姨妈了呢？总不能让人满世界追着猴子看吧。于是平台工作人员练就了辨识猴脸的本事，他们认识猴房里的每一只猴子——数百只只猴子，不用看号牌就知道谁是谁。这还不算，他们还用尽各种办法跟母猴们搞好关系，从此只要打个招呼，母猴就会主动展示之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说看月经还能和猴子打个配合，那还有些事就只能靠人类自己来掌握了。克隆的猴子往往会遇到难产的问题，需要剖腹产。但是剖腹产如果提前太多又容易让胎儿发育不良，最理想的做法就是猴子即将临盆的时候去给它做剖腹产。可是猴子跟人一样，预产期是很不准的，分娩时间飘忽不定。孙强便组织好几个饲养员，录了一大堆母猴生崽的视频，一有空就盯着看，寻找母猴临盆的迹象。最后他们还真的就总结了一套预警母猴分娩的窍门。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://3-im.guokr.com/nX1DvWCegEqOATUM647YT7StZ_ns2hNkyJ71lDqaRz84AQAATQIAAEpQ.jpg&quot;/&gt;身怀绝技的猴平台工作人员（右下）和平台饲养的猴子们（上）。图片来源：中国科学院神经科学研究所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了防止出现半夜临盆的问题，他们会把快要生育的母猴安排到单独的病房里，有专人留守彻夜监控，随时准备把兽医从床上叫起来做手术。平台还设立了个制度，监控人员每隔30分钟就得在QQ上发个信息，以便事后检查监控人员有没有打瞌睡。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;机会属于永不放弃尝试的人&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;尽管技术每天都在进步，但你永远不知道时代的拐点何时才会到来，胜利的总是永不放弃尝试的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从当年米塔里波夫雄心勃勃的计划失败以后，世界上还在尝试克隆猴的实验室已寥寥无几。不过灵长类的克隆难题一直吸引着许多科学家去探索，他们很想知道挡在克隆猴面前的无形壁障本质上究竟是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这其中，就包括哈佛大学的张毅教授。他在小鼠上的工作发现克隆效率低下的原因，和一种叫做“DNA甲基化”的现象密切相关，只要适当削弱“DNA甲基化”就能让克隆小鼠的效率大大提高&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;。不过张毅的专业并非克隆技术，他的理论也不过是世界上无数一家之言之一，对于猴平台而言，这项研究不过就是多了一样要测试的参数罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，尽管张毅在2014年就已经发表了他的发现，但响应者寥寥，孙强与刘真他们在无数各种不同提升克隆效率方法的尝试失败后，也尝试重复一下张毅的发现。然而就是这一轮尝试，给克隆技术试出了一片新的天地——借助张毅的理论，克隆的各项指标都有了巨大的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是时候放手一搏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年8月对猴平台来说是一段悲喜交加的时光。喜的是，那个月猴平台迎来了第一只克隆猴的降生；悲的是，这只克隆猴幼崽仅仅存活了三十多个小时便夭折了。一开始这事只有孙强，刘真和蔡毅君（平台一位技术员）知道。他们三个都特别沮丧。于是孙强开着车拉着他俩到太湖边上转了一圈，最后说：“米塔利波夫的最高纪录就怀了81天，我们的怀了一百多天，都可以出生了，不管怎么样我们已经是世界最领先了嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只剩下最后一步了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在令人兴奋的压力中又过了两个月，喜讯传来——“中中”降生了！这一次，克隆猴幼崽活了下来。又过半个月，第二只克隆猴“华华”也降生了。&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;img-caption&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://2-im.guokr.com/Hn4qyc2B1_DSOn6F8T-KlM8axXh-JStL9gRNWMSJWkIoAgAAnQEAAEpQ.jpg&quot;/&gt;中中和华华近照。图片来源：中国科学院神经科学研究所|刘真。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当初，蒲慕明对孙强说，猴子孕期半年，米塔里波夫走完了一半，你把剩下的一半走完就好了。这剩下的一半路，一走就是九年。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新的起点&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对孙强团队来说，尽管他们兑现了当初对蒲慕明的诺言，但是这对他而言不过是个新的开始。这个世界上还有无数人都盯着他这个曾经的无名小卒，想知道他究竟只是一时运气好中了个大奖还是真有什么过人之处。更别说，还有四面八方的风凉话，说国外只不过是因为伦理问题不能大量使用灵长类，所以才没做出克隆猴来。尽管，早在2010年，美国饲养的实验猴就超过了70000只&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天大的荣耀总是与天大的风险相伴随行。一直以来，克隆研究领域就像是受了“诅咒”，许多名动一时的先驱都在前进道路上栽了跟头。“中中”和“华华”的诞生不过只是一个开始，前行的路上，任何一步懈怠，都有前功尽弃的可能。对“土博士”领军的猴平台来说，单单团队建设就是个非常现实的问题。猴平台的工作人员与学生常年要在第一线奋斗，基本没有任何出国深造乃至提高学历的机会。评职称、涨工资总是处处掣肘，甚至是孙强自己都长期无法取得博士生导师资格——凭什么留住这些人才？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凭着克隆猴名动天下后，孙强给管理层提出的最“任性”的要求，就是破格提拔他的一干手下。这也是管理层的心声。面对破格提拔只有大专学历的猴房总管做副高级工程师的申请，神经所党委书记王燕对评审委员说，“你们就告诉我，她的能力够不够资格。如果够，学历的问题我来担。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，在神经所，刘真和孙强一样，将有机会同时成为了有史以来从没有过的“土博士”研究员，博士生导师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少，这份力保人才的心与魄力，给猴平台团队的凝聚力提供了的坚实的保障。当初刘真毕业的时候曾经有机会出国深造，按照中国现有的制度，出国留学一圈回来就能直接做博导，而要是留着做土博士，万一克隆猴没做出来（当时也的确还看不到任何希望），没准一生都难有翻身的机会，然而刘真依然选择留了下来。如今，刘真理论上已经和孙强平起平坐，但他依旧还跟七年来一样，继续跟在孙强身后做克隆猴的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没了后顾之忧，前进的道路上，就只剩下未知的挑战，和那熟悉的令人兴奋的压力了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中中”和“华华”的诞生意味着中国在克隆猴领域的科研终于领跑了世界。不过，偶尔超出半个身位可算不得什么领跑。不管是孙强、刘真，还是蒲慕明，他们想要的，是超出更多，更多，把别人甩得远远的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克隆猴从零到一是最重要的突破，但是从一到二以至于无穷依旧是艰难的任务。作为中国脑计划&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;的一部分，克隆猴的出现，为人类探索自己颅腔中的这三磅宇宙，提供了新的“神器”。只是，现在的克隆猴技术还远不算成熟，在已经开启的新的征途上，猴平台团队还需要付出更多的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也但愿，从这里开始，蒲慕明多年苦心孤诣的科技强国之梦，又能向前再迈进一小步吧。（编辑：明天）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【注】本文中所有的克隆全部指“核移植重编程技术”，分割胚胎之类的“克隆”不在讨论之列。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;references&quot;&gt;参考资料：&lt;/h2&gt;
&lt;ol class=&quot;reference-item&quot;&gt;&lt;li&gt;Simerly, C. R., &amp;amp; Navara, C. S. (2003). Nuclear transfer in the rhesus monkey: opportunities and challenges. &lt;em&gt;Cloning &amp;amp; Stem Cells&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;5&lt;/em&gt;(4), 319-331.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lankau, E. W., Turner, P. V., Mullan, R. J., &amp;amp;Galland, G. G. (2014). Use of nonhuman primates in research in North America. &lt;em&gt;Journal of the American Association for Laboratory Animal Science&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;53&lt;/em&gt;(3), 278-282.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meng, L., Ely, J. J., Stouffer, R. L., &amp;amp; Wolf, D. P. (1997). Rhesus monkeys produced by nuclear transfer. &lt;em&gt;Biology of reproduction&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;57&lt;/em&gt;(2), 454-459.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sparman, M. L., Tachibana, M., &amp;amp; Mitalipov, S. M. (2010). Cloning of non-human primates: the road “less traveled by”. &lt;em&gt;The International journal of developmental biology&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;54&lt;/em&gt;(11-12), 1671.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CHUNG, Young Gie, et al. Histone demethylase expression enhances human somatic cell nuclear transfer efficiency and promotes derivation of pluripotent stem cells. &lt;em&gt;Cell Stem Cell&lt;/em&gt;, 2015, 17.6: 758-766.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;蒲慕明, 徐波, 谭铁牛.脑科学与类脑研究概述[J]. 中国科学院院刊, 2016, 31(7): 725-736&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本文版权属于果壳网（&lt;a title=&quot;果壳网&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/&quot;&gt;guokr.com&lt;/a&gt;），禁止转载。如有需要，请联系&lt;a title=&quot;联系果壳&quot; href=&quot;mailto:sns@guokr.com&quot;&gt;sns@guokr.com&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;span class=&quot;rights-entrance&quot;&gt;如在其他平台看到此文章被盗用，&lt;a title=&quot;果壳网维权页面&quot; href=&quot;http://www.guokr.com/article/safeguard?url=https%3A%2F%2Fwww.guokr.com%2Farticle%2F442903%2F&quot;&gt;请告诉我们&lt;/a&gt;（文章版权保护服务由维权骑士提供）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
<pubDate>Mon, 23 Apr 2018 08:01:43 +0000</pubDate>
<og:type>article</og:type>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>https://www.guokr.com/article/442903/</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>