<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fwaixieshuo.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/waixieshuo.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwaixieshuo.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwaixieshuo.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>歪理邪说</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/vMKQ8I2fSF</link>
<description>歪理邪说 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>穿越寒冬的独行者</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/dBvDYfuuEb</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/dBvDYfuuEb</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;老读者知道，年末我通常不发年终总结，但是会写篇文章。今年也不例外。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2018年有很多故事可以写，但是到最后一天的时候，让我选一件事来写，我想写的是duckduckgo这个搜索引擎。选择它是有原因的，这个搜索引擎创始于2008年，正好是第10个年头。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.4580467675378267&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/FGHkyMt13UV0lmDbQBZzoicp8CDtFWVUq6Muwic5BniaP4TTy1nNGRsziaYLqPHvIy5aElOWgje0NRxFf1dwbroicqw/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;727&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;span&gt;即使在今天，听说过这个搜索引擎的人也不多。上个月（2018.11），它的每日搜索量第一次超过了3000万次，很多科技媒体用非常小的版面报道过这件事。中文也有报道，基本上就是“一句话新闻”这样的待遇，没人多想什么。这不意外，每天3000万搜索听起来不小，但是放在整个搜索市场可以算的上微不足道。做为对比，Google早就不再发布每天准确的搜索量，但根据前几年发布过的数字和增长率，大致能推算出来，一般被认为是4万~8万次搜索每秒。即使用最低预测，要超过duckduckgo一整天搜索量，Google只需花750秒==12.5分钟。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在搜索引擎市场上，每天3000万搜索量太小了，比被所有人都认为早就完蛋了的Yahoo搜索还少好几倍。但是这样一对比，这个在搜索引擎市场只占0.x%份额的产品竟然存活了10年，这就是一个有意思的故事。再考虑它不属于任何大公司，是个完全独立的搜索引擎，那就更有意思了。它是如何开始的，如何存活下来的，谁是它的用户？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;10年已经足够长了，2008年，苹果刚刚发布iPhone 3G，到接近年末，Android的第一个手机，G1到年底才勉强上市，诺基亚仍然占统治地位，移动互联网才刚刚有了一点影子。2018年再扭头看回去，简直是个完全不同的时代。但是在那个时代，搜索引擎市场已经成熟了，做一个新的通用搜索引擎，听起来已经像个笑话了。要知道，搜索引擎市场的最大巨头Google，已经成立了10年，就算是其他语言的搜索，中文区最大的百度2000年创立，俄语区最大的yandex比google还早，90年代初就存在了。即使是最年轻的中文搜索引擎搜狗，也成立于更早的2004年，2006年搜狗已经靠着拼音输入法有了自己的一席之地。到了2008年，没人再想挑战这个市场了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2008年的主流看法是：做一个通用搜索引擎是不可能了，一方面是竞争对手过于强大，全是上市公司，都非常有钱，都有忠实用户或者各种壁垒造成的基本垄断，另外一方面是搜索引擎系统耗资巨大，通常认为要融到一笔不小的投资才能开始。2007年后半年，金融市场就笼罩在“金融危机快来了”的恐惧中，2008年下半年金融危机终于爆发。在那个市场情况下，更没有投资人会投一大笔钱在这种“一看就没戏”的项目上。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不过世界上总有一些例外。Duckduckgo就是这种例外的产物。(为了缩短点篇幅下面使用其官方简称ddg）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Weinberg并不是创业新兵。在开始ddg项目之前，他开过不少家公司，做了好几个产品，其中一个算是成功，以1000万美金的价格被另外一家公司并购，其他的都失败了。卖掉公司之后，他希望下一个产品做一个自己喜欢的方向，可以一直做下去。什么是自己喜欢的呢？他自己也不知道，于是干脆一个领域一个领域做起来试试看，不喜欢就放弃。就这样又试了将近两年，最终他走到了搜索引擎这条路上。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此时已经到了2008年，如前所述，那绝对不是一个做搜索引擎的好时代。我清楚的知道这些，因为当时我也在做搜索引擎，只不过我们是在做一个搜索云服务系统，不是通用搜索。即使这样也相当不容易，这是另外的故事，有机会再讲。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel决定一个人开始做一个搜索引擎。按照Google这种“索引全球信息”的模式做，那当然不可能，按照那种模式，他自己卖掉上家公司的1000万美元都扔进去也未必够启动项目。于是他决定从一个简单的模式开始，即利用提供搜索API的产品，聚合他们的站内搜索结果，重新排序呈现到一个页面上。严格来说这算不上一个真正的搜索引擎，这种做法局限性很大，除了内容源有限之外，从每个服务API拿回数据拼接页面的过程很慢，产品体验也不好。不过它总算是个开始，之后他开始用一系列开源软件搭建自己的爬虫系统，建立自己的索引，不再单纯依靠别人的搜索结果拼接。这个过程并不是那么复杂，开源工具Apache Solr就能很好的满足需求。尤其是ddg只面向英文市场，没有搜索分词的困难，又只面对有限的搜索源，不会遇到索引量大规模膨胀的问题，总体投资可控。这时候的ddg像是一个简单开源软件拼接起来的工具，它需要很多人力去精心调配各种结果，收集各种搜索源，至于搜索技术本身，在这个阶段完全不做任何修改的开源软件都足够用了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;除了搜索页面，ddg还在力推Instant Answers这个概念，它指的是在搜索结果页面上直接显示答案。Google早在2007年就开始推广搜索产品onebox，开始在标准搜索结果页面上展示一些专有内容，比如电影，书籍，购物等等。今天这些都已经是大家都熟知的搜索特性了，但是在10年前，这仍然是一个新概念。如何准确的命中用户搜索结果，在onebox中展示，这需要复杂的算法和大量历史搜索数据做为基础，无论在数据积累还是技术上，这都是一个挑战。ddg的做法相比Google有点可笑，它干脆抓了一堆常用的内容和关键词，直接存到了数据库里面。这种解决方案和他们处理搜索本身一样，它不能称之为一个搜索引擎，但是勉强能用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2008年9月，ddg正式发布。做为当时第一批用户的我，用过之后的感受是：“这玩意也能用？”然后默默关掉了窗口。尽管在hacker news的讨论上，创始人Gabriel一次又一次的表示“你坚持用一周，肯定会喜欢它”。我不知道那个时候什么人会坚持用一周，至少我是没能坚持下去。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不过Gabriel倒是不在乎大家没能坚持用下去，他仍然继续优化他的产品。尽管他走的和Google是完全相反的道路。Google的做法是首先订好算法和框架，然后尽可能让机器去干活。比如，Google一开始就确定了根据链接关系来确定页面权重的模式，设计好Pagerank算法，再实现算法，之后就是程序按照算法顺着页面之间的链接关系一层层把内容抓回来，建立索引，用户输入关键词，就在索引中命中关键词，按照Pagerank算法排序，把结果呈现给用户即可。这个过程中人是不参与的，人的工作集中在优化算法和修补漏洞上。Google始终在骄傲于“算法决定搜索结果，人不干涉它”。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;ddg走的是完全相反的道路，人挑选内容源，人决定哪些更重要，应该放在数据库里，甚至社区可以贡献内容，贡献Instant Answers结果…一切都是人在做决策，ddg最多的代码是perl和javascript完成的，这足以说明了他们几乎不去触碰开源的搜索系统核心部分，只是用一系列的脚本把他们认为重要的结果塞到索引库里，以及把一些他们觉得是spam的内容农场从索引库里挪出去。毕竟，ddg也从来没有“索引全球信息”这么宏大的梦想。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2009年，ddg提出了一个重要的概念，叫做“尊重隐私的搜索”。更技术的表达是“不追踪用户行为，不存储用户搜索历史”，这个概念在2009年听起来根本不重要，那还是一个大家觉得“我热爱互联网，我愿意出卖隐私”的时代。但之后的这些年里面，世界变得越来越快，到现在它已经变成ddg的核心竞争力之一。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;到2010年年末，ddg的每日搜索量始终在4万、5万这个数量级别波动，而2009年，Google的每日搜索量已经超过了10亿次。2011年1月，Gabriel在旧金山租了一个月的高速公路广告牌，只有一块。上面写着“Google追踪你，我们不会”。广告牌引发了一轮猎奇的媒体报道，广告效果明显反映在搜索量上，使得ddg每日搜索量翻倍，开始超过了10万。在那个时候，科技行业从业者中一部分人已经开始思考Google的隐私策略存在的问题，在旧金山这个科技重镇的这块广告牌，影响了这些人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.9063400576368876&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/FGHkyMt13UV0lmDbQBZzoicp8CDtFWVUqeKXHCk8dxg3dKUoZkgkxB5nuYvDOnMbSqB6qafgGic6KOkebUJSHIGA/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;694&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;我在这一轮媒体报道之后，重新开始尝试ddg。这次它给我的印象不错，我常用的搜索，比如github/stackoverflow/wikipedia之类的站点已经被索引的比较完全了，尽管它的搜索范围仍然限于有限站点，但已经可以解决一部分问题。这得益于Gabriel在前面2年中的艰苦工作，到这个时候，这还是一家一个人的公司，只有创始人Gabriel一个人。办公室和服务器仍然在Gabriel家的地下室里。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;我在这个时候开始把它设置成浏览器的默认搜索引擎，我知道它不好用，但是我希望能给他贡献一点点流量，并且希望这点流量能帮助这个产品存在下去，从而可以存在一个选择。这种可替代选择不必在功能上完全击败竞争对手，只要它能满足超过及格线的使用需求，就比没有好很多。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2011年的年底，坚持不融资的Gabriel终于去给ddg融了第一笔天使投资，雇了第一个员工，在ddg发展的这10年里，这应该是唯一一次融资。不过ddg的真正快速增长的时代，是在之后的两年才逐渐开始的。2013年，NSA的外包雇员斯诺登逃到香港，对全世界公布了美国政府正在监控互联网的棱镜计划。人们终于开始第一次有证据的意识到，隐私问题不再是无关紧要的。同样的问题，用隐私换更好的搜索质量，在2008年，大部分人会回答“没问题”，但到了斯诺登事件之后，至少有一小部分人会回答“不能接受”。ddg符合了他们的理念，如何才能不泄漏隐私？只有完全不存储不必要的隐私数据才能做到。到5年之后的今天，欧盟的GDPR隐私数据保护法已经生效，更多的人认同这个观点。现在逃离Google/Facebook逐渐成了新时尚，ddg成了最好的搜索引擎替代产品之一，也逐渐被各类浏览器内置成默认搜索引擎之一。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;到今天为止，这仍然不是一个“创业企业成功”的故事。到现在ddg只有50个员工，在搜索引擎市场拥有几乎可以忽略的市场份额，但是它能存活到今天，本身就是一件有意义的事情。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel在不打算融资的3年半养成的习惯仍然主导着这家公司，并且使得它生存的更顽强。一直到今天，ddg的主要服务器已经搬到了amazon云服务上，但是还有不少组件仍然躺在Gabriel的地下室里——那些对即时响应要求不高的服务，比如抓取某些数据装进数据库，这样的任务在自家地下室进行，仍然比使用云服务便宜的多。公司虽然有50个人，但是他们都分布在世界各地，他们在一张地图上标记出了所有人的位置，几乎没有两个人在同一个城市，所有人都是远程办公。这大概是把远程办公贯彻最彻底的互联网公司。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5291828793774319&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/FGHkyMt13UV0lmDbQBZzoicp8CDtFWVUqVhzXXN309iaycs1f6ib1NnHcYNPVNVhdoQq4gy3YzmdqXCw8hNCOT1JA/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;1028&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;它所谓的“总部”，也只是在宾夕法尼亚州的一个小镇主街上的一栋普通房子，并且还是和另外两家公司共享的。按照我的经验，每月租金不会超过1000美金。如果想要个直观点的印象，可以看看街景照片：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1.1265243902439024&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/FGHkyMt13UV0lmDbQBZzoicp8CDtFWVUqHOhxcEDNHRGibjgwwW1hAx7MXFfk7Xv872j5kkTbib2auGMVBKoVVBvg/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;656&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;除了ddg之外，我猜这个镇上和“科技”最接近的公司，应该是修理手机和电脑的店。至于为什么选中它？我从地图上看，这是距离创始人Gabriel家最近的小镇，大概有5英里远吧。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;这些和其他科技公司完全不同的离经叛道的举措是有收获的，它使得ddg始终是一家盈利的公司。盈利来源很简单，他们只靠关键词广告即可获得不错的收入。他们没有公布过收入的具体数字，但是推测应该算的上有钱的公司。这些盈利除了能养活几十个员工，支付各种云服务开支之外，ddg每年还对各种开源项目和维护互联网自由的相关组织捐款，2018年他们的总捐款额高达50万美金。Ddg成功把自己放在了一个微妙的位置，它有一定的市场占有率，有越来越多的忠诚用户，但是它坚定的隐私策略使得这个市场中的大玩家不可能通过竞争消灭它，也不可能跟随它，更不可能收购它。这个奇妙的位置使得它可以按照最初的信念一直生存下去，不需要融资，不需要为了增长率出卖原则，不需要上市。事情似乎重新回到了“你只需要做好产品，用户自然会来”这个远古时代的路线上。对于2018年正在发生的，比如烧钱无数的共享单车大战，他们好像发生在两个平行世界里。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在互联网已经变成了以资本游戏为主的时代，ddg的存在给了很多人勇气，使得他们有机会去做一些不同的事情，一些理智看起来毫无胜算的事情。回顾这10年的历史，最艰难的应该是创始人Gabriel独自扛下来的最早的3年多。那时候的他就像沿着一条大雾中的公路独自行走，不知道前面有多远，不知道周围有什么，只能看到一辆辆车呼啸而去。没错，他刚刚卖掉公司，有1000万美金，生活不愁。但是大多数取得了这样程度成功的人，会把下一个目标定为“再做一家上市公司”，去融更多的钱，打更狠的仗，而绝对不愿意选一条未知而孤独的路自己走下去。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;&gt;&lt;/ins&gt;  在ddg发展起来之后的年头里面，更多的人开始尝试做一个“在某种程度上替代Google”的搜索系统，比如法国人的qwant，塞浦路斯的searchencrypt，都是类似概念的搜索引擎。回到搜索本身，做为用了长达7年ddg的用户，我的感受是什么？确切的说，随着ddg搜索范围的扩展，今天用起来已经体验不错了。ddg从2012年提供了一个叫做!bang的功能，在搜索词前面加上一个前缀，就可以转向其他搜索引擎。比如 “!g 电影” 就会直接跳到Google搜索关键词“电影”。“!a switch”，就会跳到amazon.com 搜索switch。这个功能很简单，但是有效降低了尝试新搜索引擎的成本。每个关键词用户都可以先在ddg搜索试试看，对搜索结果不满意再转向google。我比较直观的体验是这些年里，我使用!g的比例越来越低了。更有趣的是，Google越来越趋向于根据用户数据，给不同用户展示不同的搜索结果，结果是ddg的搜索结果总是会和Google的不太一样，可以获得一些在Google搜索不到的结果。这使得ddg更有竞争力，它永远能成为google搜索结果的有效补充，被使用的价值也就越来越高，2016年美国总统大选之后，人们又把它做为突破“信息同温层”的重要工具。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今天和10年前对比，互联网世界发生了翻天覆地的变化，互联网渗透率比10年前高出太多，但是大公司的垄断、资本的力量也强得多。互联网渗透率高意味着，再小众的需求都能找到足够多的用户，一个保持低成本运营的团队，靠满足这些用户活下来已经不那么困难。只是资本会对你毫无兴趣。这类事情在市场热火的时候没人想做，人人都有一个上市的梦想。但是当市场进入冬季的时候，这种项目就显得很有吸引力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;看看2008年的纳斯达克指数，对这个说法可能更有感觉。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6018329938900203&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/FGHkyMt13UV0lmDbQBZzoicp8CDtFWVUqHlOg3hlPmRIE2tAAHtFNxDzpVmO5YKPGYFdNk5yqe79AaCCQ05efpg/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;982&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;有人说2019年会是未来十年最好的一年，即使如此，对整个世界来说也不一定是坏事，也许又能让我们多一些选择呢？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;题外话，每篇文章都有很多人要求转载，现在我有了一个新的产品可以满足这个需求。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;很多人知道，我在做一个叫做PRESSone的项目。它目前最直接的应用是，你可以通过它用虚拟货币购买我这篇文章的转载授权。如图：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.9501779359430605&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/FGHkyMt13UV0lmDbQBZzoicp8CDtFWVUqr3yQlVEIrFVpiaZRI8BssOOYzEDpAumTERgdUdhibib6t10yu4bibTHArg/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;843&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;span&gt;对新鲜玩意有兴趣的朋友们，已经可以开始尝试了，它比2008年的ddg还是友好一点的。阅读原文链接里面就是这篇文章的授权地址，你可以在浏览器里面打开，注册个帐号试试看。如果暂时弄不到PRS token，可以在注册帐号，绑定至少一个身份之后，给我留言，附上你的PRESS.one地址，我会送给你10 PRS兑换码，足够购买我这篇文章的授权了（这篇文章的个人转载2 PRS，商业授权5 PRS）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;span&gt;最后，祝各位读者新年快乐，2019年再见。希望2019能多写几篇…&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;封面图：Photo by Yannis Papanastasopouloson Unsplash&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Mon, 31 Dec 2018 08:03:00 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/dBvDYfuuEb</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>Facebook、隐私、监听广告以及我们如何失去自由的互联网的</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/HnHNZ96TVH</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/HnHNZ96TVH</guid>
<description>&lt;p&gt;我曾经写过好几篇和隐私相关的话题，阅读量都不高。这不意外，没有重大事件，通常人们不会关心这类话题。最近有几件事被引爆了，这个话题突然重新回到了人们视野中，所以可以再写一篇了。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5555555555555556&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/FGHkyMt13UVz1e5LMVn2a29WpvvIxARLyIxdq9ByeZsmQKmQEJgEjw4iau659vib9B83xERbNooMic1wbOsUTQGkg/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;900&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这几件事分别是：Facebook数据泄漏事件，互联网公司是否偷偷用麦克风监听用户，以及所谓大数据杀熟。说到根本上，这几件事是相关的，背后指向的是同一个问题，即，人们到底出让了多少隐私，以及用户为什么会在不知不觉中出让这么多隐私。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在智能手机普及之前，互联网的功能还很有限，人们的使用时长也不长。就算是Facebook这样的霸主，在那个时代无非也就是诸多网页中的一个。人们没有把那么多数据交给互联网公司，离线和在线状态还非常分明，远不像今天绝大多数人实际上已经永远在线，就算在飞机飞行途中也未必能获得清净。在那个时候，虽然互联网的模式早就是免费+广告，人们出卖的隐私数据仍然是相当有限的。然而几年之后，事情就变成了完全不同的样子，数据和流量变得极度集中，使得泄漏隐私和通过大数据计算给不同用户标定不同价格成为可行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2010年之前，人们在互联网上主要使用开放协议，我们用电子邮件传递消息，用IRC/Gtalk(XMPP)聊天，用浏览器上网浏览信息，通过链接把各种资源连起来。开放协议意思是每个人都可以架设自己的服务，只要按照协议规范来，就可以让不同人架设的服务器之间正常传递信息。今天，区块链兴起之后，人们管这种模式叫做“分布式”，或者“去中心系统”，但仅仅几年之前，互联网本来就是去中心和分布式的，并不是像今天这样所有数据和流量都掌握在几家巨头手里。这几年到底发生了什么，什么杀死了分布式的互联网，使之变成了商业垄断为主？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2009年，智能手机的兴起，不仅仅是提供了一种新的使用方式，同时以这种方式使得大量的传统网络通信协议不可用，前者被广泛讨论，后者人们往往意识不到。简单来说，智能手机的兴起至少杀死了IRC/XMPP这样的及时通讯协议，部分消灭了HTML/URL这种互联网基础协议。讲述这段历史不可能跳过苹果这家公司，在iPhone出现的年代，苹果还是一家有特色但不重要的公司，但它几乎是凭自己一家公司开启了整个移动互联网时代，没有苹果的一系列决策，就没有移动设备的普及，在这个过程中，有意或者无意的，苹果也在另外一方面推动了历史，使得我们进入了一个垄断更密集，更封闭，但是更方便的时代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说第一个问题，IRC/XMPP协议是如何被杀死以及如何改变生态的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多人指责微信是个封闭的花园，这个指责没有问题。但解决方案是什么呢？这些人提供的解决方案通常是使用另外一个商业软件（Whatsapp/Telegram/iMessage）来代替微信。这时候如果你提出一个问题，为什么不使用一个开放协议，比如IRC或者XMPP来代替微信这种聊天工具，对方给出的回应通常是“那些太难用了，普通人不会用”。这个回答是错误的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正确的回答是：移动互联网时代开始之后，所有的传统及时通讯协议都变得不可用了。不是因为难用，是因为在技术上不可用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;传统的聊天协议，都包含了在线和离线状态。用户使用之前，首先要完成登录，标记在线状态，建立一条到服务器的永久链接，然后才可以发消息。（如果你用过MSN的话应该会比较形象理解这个过程）。移动互联网开始之后，诺基亚S60和Android使用这些协议尚且没问题，但iOS早期版本做了一个不可思议的举动，这个系统上没有后台进程，一个应用进入后台或者关闭屏幕之后，所有链接都会被系统断开，但是系统会接收推送消息，帮助用户再次唤醒应用。早年诺基亚的粉丝是一直嘲笑iPhone这种设计愚蠢“一个没有后台进程的智能手机怎么能叫智能手机呢？”，事实的发展证明他们错了，iPhone成功了，其他人都死了。为了待机时间和兼容当时运算能力仍然比较低的移动设备，无后台进程，关闭链接，这些都是必要的优化，不然手机待机时间会快速下降，使之不可用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但这种措施给传统通讯协议带来了巨大的挑战。没有后台进程（以及设备在移动带来的网络切换造成的网络链接不稳定），造成了IRC和XMPP这种有在线状态的协议要频繁处理上线下线，用户体验极差，链接被关闭或者网络切换时，对于服务器表现为Session超时，在桌面互联网上这是一种异常状态，需要等一段时间之后才能清理掉，但在移动设备上这是频繁发生的，这导致了服务器堆积了大量超时未释放的Session。这使得服务器难以负荷。当时很多XMPP服务器上每天处理的链接请求甚至超过每天传递的消息数量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的服务当然不可持续下去，但是开放协议的修改效率是很低的，需要社区经过广泛讨论才能制订出新的标准，然后各种开发者和厂商才能支持它。移动互联网来势凶猛，所有人都知道，这是未来，人们等不及了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5675&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/FGHkyMt13UVz1e5LMVn2a29WpvvIxARL1QB1ibRGpia4CJiaZAEohRH3m7Rs9olB88owrbYkKmzORrbasic7gZ8Iog/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;400&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（网上还能找到在Nokia Chat中使用Gtalk的截图，不容易）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谁填补了这个空白了？是那些意识到了过去的开放协议缺点，又有很好基础的人。今天我们已经知道了最终的胜利者，他们是：基于邮件投递模式的微信，基于短信投递模式的whatsapp，基于大规模分发地震等紧急消息模式的Line。它们有一个共同点，都是基于某种大规模的消息投递模式开发的，没有在线和离线状态。这个问题在后面的很多年，甚至一直到今天还有人会提出，“为什么微信没有QQ那样的在线状态？” 张小龙回答过这个问题，答案是“手机是永远在线的”。这句话是产品逻辑，同时也是技术逻辑。除了产品上用户期待是手机持有者随时能收到并回应，技术上也必须采用更轻型的“消息推送”类协议。这三个产品出现的时间是：&lt;/p&gt;

&lt;ul class=&quot; list-paddingleft-2&quot;&gt;&lt;li&gt;
&lt;p&gt;whatsapp: 2009年&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;微信: 2011年&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Line: 2011年&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;都是在2010这个关键时间点前后出现的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苹果消灭后台进程的原因当然不是为了杀死传统互联网协议，而是为了省电和移动设备可用性。但是这种突然的转变事实上造就了一段足够长的真空时间，从而使得传统开放协议更新协议的迭代模式不可持续。新的商业公司拿到MQTT这些协议包装一下，就成了自己的私有封闭协议，他们没有和其他产品互相链接的意愿也没必要，也就不会再跟随开放协议。苹果以一家公司之力，通过一个小小的决策，直接改变了互联网发展方向，造就了新的巨头，进而这些巨头又影响和改变了人类社会。顺着这条脉络看到今天，简直是壮观又可怕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做为一个对比，IRC协议从2016年开始讨论下一代标准irc v3，其中包括了一系列移动设备需要的功能，包括无状态链接，推送消息，历史记录……等，但到现在2018年，距离可用还颇有距离。等到有好用的客户端产品支持不知道要到哪一年了。和微信的成长对比一下，商业公司的优势的确太大了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后说第二个问题，HTML和URL是如何几乎被杀死，被URL连起来的互联网是如何变成一个个孤岛的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你同时使用桌面互联网和手机互联网，也许能感觉到这是两个逻辑完全不同的世界。前者仍然保持着页面+链接模式，后者是完全不同的一种模式，你用的是一个个App。前者你仍然可以自由的挑选组合自己需要的信息，接受来自不同渠道的信息并且组合它们。但是后者，只有一个个巨型app做为入口，接受他们提供的被排序或者没被排序的内容。使用桌面互联网的人，仍然在使用网址（URL）这种东西，别人通常会贴一个链接给你，你在浏览器里面打开它就可以使用了。但在移动设备上，别人给你一个链接，似乎没什么地方可以贴，在这里，功能是一个个app组成的，浏览器在手机上不是核心位置。桌面互联网上URL和Link使得不同的网站链接在一起，用户使用互联网的过程是通过链接在不同网站之间无缝跳转的过程。但在移动互联网上，App之间是割裂的，它们之间几乎没有跳转关系。仅有的一些链接应用的场景，也遇到了各种商业竞争导致的干扰，中文有微信和支付宝互相干扰对方的链接跳转，英文有Twitter阻断Instagram链接，Facebook/Whatsapp阻断Telegram链接。在移动互联网上，不同品牌之间关系是对抗，而不是桌面互联网的合作，当人们开始使用这种以App为核心的系统的时候，桌面互联网的核心，浏览器/HTML/URL就已经死了一半了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这到底是怎么发生的？移动互联网和桌面互联网都叫做被叫做“互联网”，这是一个非常具有迷惑性的说法，它使得人们下意识认为移动互联网是传统互联网的延伸，实际上不对，这是一个完全不一样的世界，应用完全不一样的规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，中文和英文业内同时有过一场大争论，叫做HTML5和原生app之争。争论这两个东西哪个更有未来，2008年虽然苹果已经在iOS中提供了App Store，但是实际上的快速增长是从2010年下半年才开始的，这场争论不早不晚，确实是一个重要时间点。这个争论的重要意义在于，它最终决定了传统互联网的html页面+链接，以浏览器为中心的模式是否能生存下去。争论的另外一方，原生app，提供了一个完全相反的模式，它没有页面，没有链接，数据被封闭在app之内形成孤岛，以传统互联网拥护者看来，这是历史的倒退。我们本来就是从数据封闭在每个软件之内的时代走向的页面+链接的互联网时代，怎么突然就要倒退回去了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实证明了人们接受了App，抛弃了HTML和浏览器。App Store里面，几乎没有什么App是显式表达链接存在的，虽然数据在RESTful API这一层仍然以链接形式存在，但是从App这个入口内，通常没有输入链接的地方。想把App中看到的东西分享给朋友，如果这个App本身没提供分享功能，几乎是没办法的，只有截图一条路。虽然后期iOS提供了一系列分享相关的API，但是这种模式就决定了，URL所代表的“唯一定位符”，“每一个唯一的资源对应一个URL”这种模式在app的世界里已经消失了。HTML和App之争也很快就结束了，2012年，曾经拥护HTML5的Facebook投降认输，重新开发原生app，最终在后面的几年里一路猛涨成为了中文世界之外的巨头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014年，Facebook收购了聊天工具Whatsapp，人们相当恐慌，所有的数据都集中在一个巨头手里这还了得？少部分人转投Telegram，这个事件在Telegram用户增长历史曲线图上清晰可见，是早期Telegram获得的最大一波用户增长。人们的担心是有道理的，在PC互联网上，厂商获取的信息少很多，那个时代最准确的广告投放方式，是Google提供的基于关键词的广告，因为搜索关键词透露了用户明确的意图。但移动时代到来之后，通过App获取的用户数据种类就多得太多了。同样也是2014年，Facebook发布了跨应用广告网络，号称可以跨越应用，从网站到手机App来统一完成用户画像，2012年Facebook收购的照片应用Instagram，使得Facebook在移动平台上可以获得更多的用户和数据，其他厂商没有这种优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5307692307692308&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/FGHkyMt13UVz1e5LMVn2a29WpvvIxARLNibqNFLwyBhhpgJn1qOKgJicZM3lLOX5wyicC9l6G27KceEPko60I2K7Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;780&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（Telegram Geek网站做的用户历史数量统计图，注意2014年4月份的用户数量，2月份的时候Whatsapp被收购）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之后Facebook逐年增长的广告收入告诉了其他厂商，这样做是对的。社交关系+最大限度获取用户日常活跃数据，最终可以转换成巨额广告收入。于是所有厂商都沿用这个模式，用尽办法去获取能获取的每一条用户信息，无论是否之前被认为是用户隐私。由此带来的一系列“应用滥用权限”，是最终用户能感受到的表面现象，背后的原因，就是这个尽量多的获取数据，转换成广告盈利的模式相当有效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了这两年，广告网络已经准确到前所未有的状况，某些情况下已经不是广告追着人走，而是广告先于人一步出现。这一套用户画像模式威力巨大，不仅可以准确投放商业广告，还可以投放政治宣传，最终影响人的社会行为。Facebook数据泄漏影响了美国大选，这不是竞选失败的一方找理由，这就是真实发生的情况。同样的道理，广告准确到这种程度的时候，普通用户已经难以理解背后发生了什么，干脆按照奥卡姆剃刀原则，找了一个最简单的解释：这些科技厂商在监听我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不采用这一套模式的移动互联网产品，差不多都死了。今天流行的这些App，无论是Facebook/Instagram，还是中国的微信/微博/头条/抖音/快手…都有一个共同的形容词：“刷的停不下来”。这种停不下来的背后，是这些App吞噬了用户的使用时长。在手机的小屏幕上，通常情况App之间是零和竞争，被这个App抢走了，别的App就没了。于是拿走用户数据越多，越准确的App就会占领更多的时间，获得更多的盈利同时顺便挤死对手。这里不再有互相链接的互联网了，每个App本身就是世界的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果回到2010年，回到HTML5和App之争的时间点看，还有其他可能性吗？其实仍然是有的。2012年Facebook宣布放弃HTML5 app的时候，说过理由：“浏览器性能太差了，无法负担应用的需要。并且还说了希望各厂商改进浏览器”。理想情况下浏览器厂商会竞争，推出性能更好的浏览器，但现实情况很悲惨，苹果很长一段时间内iOS系统上不允许使用其他浏览器内核，必须只能使用iOS自带的Webkit内核和js解析器，并且在iOS9之前第三方浏览器不能使用JIT引擎，所以效率永远比Safari低一个级别。后来这种限制稍微放宽了一点，性能上可以和Safari一样了，但安全模型仍然不同，功能上还有很多限制。这些限制都导致了第三方浏览器不可能在iOS平台上有所做为，只能跟着苹果缓慢残缺的步骤走。尽管在PC市场上Chrome高效的V8引擎已经彻底改变了浏览器市场的局面，使得一系列W3C标准可以落实被用户使用，但在iOS上仍然是没有办法的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，Chrome还是接受了这种羞辱，在iOS上使用和Safari一样的内核，受更多的限制，但是即使如此，Chrome仍然表现比Safari更出色。凭借对Google相关服务支持更好，勉强也在iOS上获得了足够的用户。但是其他独立浏览器厂商，比如Firefox可就悲惨了，苹果即使后来放宽了这个限制，也只允许使用WebKit内核，不允许使用Firefox自己的内核，Firefox就没存在价值了。当然过了很多年，Firefox也上了一个使用WebKit内核的版本勉强在iOS上占了个位置，但这有什么用呢？在Android和PC上，Firefox的独立引擎性能是能和Chrome这种怪物抗衡的，在iOS上不存在性能的竞争，大家都受一样的限制。存在一个独立的浏览器引擎可以保证整个行业是中立和标准的，Firefox标准化的更好，在浏览器里面加入厂商专有内容的动力更小，考虑到微软专属的IE4曾经如何拖累了整个行业，保持Firefox独立浏览器占据足够的份额，是保持整个互联网世界开放的重要基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很难说苹果刻意杀死了浏览器厂商，但客观上，苹果的限制，以及很长时间内iOS自带的webkit内核和JS引擎效率低下（比同时期Chrome内核低几个数量级），使得HTML5 app难以获得流畅的用户体验，最终结果就是导致HTML在移动平台应用竞争中失败，Web app成了一个不可行的想法。苹果确立了以App和App Store分发为基础的移动设备事实上的标准，其他厂商也都纷纷跟进。再也没有人想在移动设备上复制更开放的传统互联网了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;独立浏览器引擎只剩下了Firefox凭借庞大的历史积累的粉丝群体，勉强抗到了今天。2013年，我在给纽约时报做技术顾问的时候，曾经和他们讨论过是否可以以Web app做为移动设备的核心，因为众所周知的原因，大家都心知肚明它的App必然没法在中国地区通过App Store分发，当时ft.com主推Web，在浏览器里面实现全部功能（2011年FT和苹果因为订阅用户发生了纠纷，就此FT放弃原生app，有点类似公众号打赏分成之争），但再三比较之后，我们最后还是在Web和App之间选择了App。原因和Facebook一样，Web应用难以满足需求。这件事最尴尬的地方在于，Android上浏览器体验不错，有好的多性能也高的多的浏览器，但Android上分发app限制不大，就算不通过Store分发，仍然可以自己下载apk安装，这种情况下如果不是为了情怀，倾向Web app的动力不足。iOS上只能通过Store分发，在这里使用Web app可以绕开分发的限制，但同时浏览器体验非常差，几乎是不可用的，开发Web app意义不大…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6445147679324894&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/FGHkyMt13UVz1e5LMVn2a29WpvvIxARLN8AbdWH6dBQ0IAwkNQrm1908gMHR6icticsFXKLxPydZlKevf9rcnwhg/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;948&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（ft.com还一直维护着一个如何开发HTML5 web app的教程…可惜没多少人真的和他们一样这样做）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Web app有没有成功的可能性？到了最近微信倒是给出了一个证据：微信小程序就是HTML5 app。历史绕了一圈之后，它在另外一个巨头的围墙内复活了……尽管微信小程序的模式仍然是需要审核上架的Store模式，但是，它毕竟是HTML5 app，这足以说明如果有合适的条件，HTML5App曾经是有可能战胜原生App的，如果HTML5胜利了，今天的移动互联网理应比我们现在看到的开放的多。&lt;/p&gt;

&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;&gt;&lt;/ins&gt; &lt;p&gt;和前面所说的移动互联网杀死聊天协议最终导致改变了人类社会一样，以苹果为主要推动者的移动互联网，严重倾斜于App模式，有意或无意的使得基于页面和链接的传统互联网模式在移动平台上消亡，从而推动了收集更多数据的广告商业模式发展，形成了几大超级App，在吞噬传统互联网的同时，也顺便改变了人类社会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;互联网到移动互联网的发展历史，就是人类社会放弃隐私的历史。安全，方便，隐私，体验这些概念本身都是冲突的，这些年互联网的发展，是充分使用了人类“懒惰”（此处无贬义）这种特质，形成了今天这样的商业模式，这是人类与生俱来的特征，难以被打破。前面说了很多苹果在这个过程中起到的作用，但这并不是苹果的错，苹果所有的做法在那个时代都是正确的，这些办法综合起来让体验和耗电量达到了平衡，使得移动设备变得可用。Push唤醒App、力推App模式打压浏览器、杀死Flash…如果没有这些极端的办法，我们到今天可能还在使用黑莓，移动互联网时代也难以开启。整个过程中，Android虽然更加开放，但在开始的几年里面Android性能和体验惨不忍睹，用户和整个行业一起站在了苹果模式这边，我们现在看到的更封闭，更集中的移动互联网世界，是人们自己选择的结果。历史一次又一次证明了，人们在方便和隐私之间，大多数人会选择方便，李彦宏说的中国人会如此选择，这有点片面了，事实证明全世界人都会这么选。不信你看，这边Facebook闹出这么大风波，另外一边各种智能音箱的销量还在上涨，似乎没人觉得有问题，智能音箱就是一种出卖更多隐私，换取一点点方便的产品，我不否认市场上存在非常注意保护隐私的语音助理类设备和软件，但无论厂商多注意隐私保护，它为了换取方便而导致了更多用户数据离开自己的控制，这是毫无疑问的，人们不在乎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2010年是移动互联网兴起的年代，可惜实际结果是把互联网切成了几个小块。2010年同时还是比特币兴起的年代，那个时候它开始脱离创始人的那个小圈子，被更多普通人所知，但仍然没引起广泛注意，但到了最近，区块链的热潮已经难以阻挡了，即使最近币价下跌不少，仍然是不可阻挡的热潮。区块链是这些年来除了BT下载之外应用最广泛的分布式应用，在几年之前，所有P2P系统都难逃被冠以“黑暗”，“犯罪”之名，很难成为大众话题，更难以让普通人尝试，但区块链通过资产增值的预期竟然做到了这一点，人们开始谈论它，尝试它，并且亲身投入这个领域。尽管这个领域仍然非常早期，充满了风险，但也必须看到另外一个角度，它带来了前所未有的变化。在一个人们如此在乎产品体验的时代，区块链应用使得人们愿意尝试和接受各种非常早期、不成熟的产品，重新开启了竞争，这就是未来的希望所在。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;参考备注：&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;我会在每篇文章结束推荐一个我比较喜欢，但阅读量不高的帐号。同时这些推荐列表会放到我公众号菜单的推荐阅读菜单下。推荐标准是：我喜欢读、有一定历史、流量低、更新频率不太高、没有参加任何联盟。不接受推荐和自荐。这是为了改善目前大号过大造成的题材单一现象。让我们把更多的关注投给那些有趣的个人帐号吧。下面是本次推荐。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;孟岩&lt;/strong&gt;&lt;span&gt; （公众号ID: DreamyTalks）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;注意，这不是CSDN的孟岩。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;孟岩是我的老朋友，当年我在北京的时候就很熟悉。他是很好的程序员也是产品经理，曾经在SUN和微软都做过工程师。我在北京的时候，他正在创业做一个叫做“财帮子”的基金理财社区，是Web2.0时代的知名网站。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;现在他又做了新项目，叫做“且慢”，是个基金理财工具。这里推荐的是孟岩的个人公众号，写了不少他自己的投资心得，并且公布了使用且慢投资指数的实际涨跌情况。无论做什么投资，炒股买币投资指数，都值得一读。另外他每周都会更新一篇，非常勤奋，和我这种完全无规律更新形成了鲜明的对比…&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/FGHkyMt13UVz1e5LMVn2a29WpvvIxARLtOnYUicoibzMrRxmKKH0viagy1UjLRyQmBrXGzj3uoqlCASQRoJy16Fuw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;本文来自霍炬的微信公共帐号“歪理邪说”，用微信添加 wxieshuo 公众号即可订阅。转载必须保留作者、公共帐号信息，内容必须与本文保持严格一致，不得修改/替换/增减本文包含的任何文字，不得擅自增加小标题、引语、摘要等。本公众号一切内容禁止摘编、衍生及演绎。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/FGHkyMt13UVU3ssg2HAsYE0ia9YOftcExe9ibla89Nd9sRwFiaALqGUvzy9rPI2ia4icrF0Z6X74JfTzERvictpswib7g/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;385&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;阅读原文链接为Press.one签名： https://press.one/file/v?s=9f470457db35ddab71eb0276c7be827c83f20105c26362dcc09cc5f116b2d5a2effe94dc11bafc34944e38de07892b2d2adee16d18998a8bc1af3962e5ea534f1&amp;amp;h=6a5264239812f4f3794d3a2e4623e7e1c8d4805a1fbcf0a7a956a39d71b21006&amp;amp;a=becd34540fefeab83730ffb479e98ee12fa1337e&amp;amp;f=P1&amp;amp;v=2&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 16:03:59 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/HnHNZ96TVH</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>