<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fwaixieshuo.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/waixieshuo.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwaixieshuo.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwaixieshuo.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>歪理邪说</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/vMKQ8I2fSF</link>
<description>歪理邪说 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>AI时代，真实已经是易碎品了</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/ed38a23QmJ</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/ed38a23QmJ</guid>
<description>&lt;p&gt;先做声明，虽然文末我提到了一次正在做的事情，但是这不是一篇软文。只是因为观点不谋而合很高兴，所以提了一下而已。希望不要影响你的阅读。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这几天，科技新闻的头条大事是：Facebook发布了名为Libra的加密货币白皮书，这是一套基于加密货币理念设计的，且Facebook不能完全控制的数字货币。当然，它仍然是几家巨头控制的中心化较强的货币，而不是真正的去中心加密货币。这不是Facebook第一次尝试这个方向，这一次它的准备比以往的方案完善很多。虽然和真正的“区块链去中心货币”还有很多区别，但是好歹巨头们总算冲进了这个市场。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，即使Facebook的目的达不到，对于整个行业仍然意义重大。不过我这篇文章并不是专门讨论FB的加密货币，区块链和加密货币这两个东西紧密关联，有的项目看重链多一些，有的看重币多一些，Facebook的Libra是看重币多一些，更着重强调它的支付功能，和更低成本的跨国支付结算。而非常巧合的是，同样在这几天，Stephen Wolfram也写了一篇关于区块链的文章，这篇文章讲到了区块链的一个重要应用，但是在FB发币新闻的热潮下，它获得关注少了很多。但在我看来，这篇文章讨论了的东西更值得思考。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stephen Wolfram知名度在中文世界似乎并没有特别高，这和他的实际业界地位差距很大。如果让我评价，他是整个行业内最天才的人之一。此人无论是科研还是商业，都有超乎寻常的成就。他15岁就开始发表物理学论文，一心想做物理学家，20岁在加州理工拿到了物理学博士学位之后，开始研究复杂性理论，之后为了他的研究需要，决定自己做一些工具，最终发明了Mathematica。Mathematica算的上是历史上最重要的软件之一。除了数学和物理研究，他也是最早研究人工智能的科学家之一。 为什么他会写这篇文章呢，要从基于深度学习的视频换脸术DeepFake谈起，如果你常看科技新闻，应该记得去年这时候热门的换脸黑科技DeepFake。一年之后，基于它的各种奇怪应用层出不穷，起初人们也就是拿来换换明星的脸玩，但很快人们发现，这种技术如果用来做假新闻，就会造成极大破坏性和难以预料的后果。随着2020美国大选越来越近，这种担心也随之增加。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六月初，美国众议院情报委员会召开了一个听证会，希望了解DeepFake和AI相关的一些问题，Stephen Wolfram是被邀请参加听证会的人之一。但是他没空去，于是把想法写成了这篇文章放在了自己Blog上。这对于我这样的读者倒是个好事，这可以让他更从容的写下他的想法，而不是被听证会的节奏干扰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;众所周知，伪造照片是一个历史悠久的技术，从有PhotoShop之前的年代使用传统胶片人们就一直在做，Stephen Wolfram说照片伪造技术和照相技术历史几乎一样长。而今天我们的问题是，当AI可以用来参与伪造照片的时候，我们有没有简单的办法分辨出哪些照片是真的？毕竟之前大家说“无图无真相”，现在是“有图有视频它也未必是真的”。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要讨论这个问题，我们先要隐藏技术细节来简单介绍一下伪造照片和视频使用的人工智能技术：GAN（生成对抗网络），用最容易理解的方式，可以看作两个系统互相对抗，一个系统生成假数据集叫做生成器，另外一个系统叫做判别器，它用真实数据集来判别生成的假数据集的真伪。然后两个系统互相对抗，最终目的就是让判别器无法判断真假，所以这类系统的目标就是生成机器无法判别真假的数据集。GAN网络当然不是万能的，说它有智能也是一种美化的说法，它当然没有真正的智能，也理解不了逻辑本身，但是用在伪造视频和照片上，它目前的能力已经足够给人类带来麻烦了。因为如果生成器生成的内容足够多，并且利用社交网络传播和转发，那么要鉴别真假，就成了一个工作量巨大的事情。相信在这个时代，大部分人都对各种群里面千奇百怪的谣言有深刻体验，那么考虑一下，这些文字谣言都配上了很真实的照片和视频的时候，要鉴别真假的劳动力会增加多少？&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;已经无法阻止人们使用机器源源不断产生假图片和视频了。对于某些关键性内容，人类应该还可以花费巨大的成本，由类似鉴证小组这样的专家组织来判别真伪，但是对于日常生活中，尤其是社交网络流行的海量内容，限于效率和人力成本，可以说是无能为力的。假视频生成的速度会远远大于鉴定的速度，即使能鉴定出来真伪也没意义了。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要高效率的鉴别真假，那就只能依靠机器，使用AI来鉴别假视频的创业公司也出现了不少。但是如果思考这个问题：机器有没有能力鉴别图片和视频是否是伪造的？很遗憾，答案应该是悲观的。悲观的原因在介绍GAN的原理时候已经包含了，既然生成器的目的就是挑战判别器使之无法分辨，就意味着这样的图片和视频，机器已经分辨不出了。虽然人类能找到一些图片生成的不足，做出更好的判别器来，但这些不足一样会被生成器补上。Stephen Wolfram的说法是“这是一场军备竞赛”，两者博弈，最终结果只能是让假数据达到更高的高度。所以想用机器来帮助区分真假的想法，可能会在短期内有效，但长期看来，这些挣扎都是无力的，最终一定是生成器强于判别器，即无法判断的假图片和假视频会取胜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照这个推论，我们今天定义“真实”的方式会发生彻底的变化。目前我们做为事件真实发生的证据都不再可信，比如说，现在你可以拿行车记录仪的视频证明自己在交通事故中是无责一方，但是未来，这种证据可能就无效了，因为谁也不知道视频是不是被AI重新处理过的。甚至社会上流行的照片和视频，假的会比真的还多，因为一个真正的视频，经过AI处理可以变成不同的假视频，用在不同场合。目前社会的很多锚点都会消失，而我们对此毫无办法。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，我们需要一套完全不同的思路来处理真实性问题，即：从目前的“默认照片和视频真实，除非找到证据证伪“，转变成“默认照片和视频是不真实的，除非找到证据证真”。为了满足这种需求，就需要一种系统，可以公正，中立的存放所有证据，并且让机器容易读取这种证据，给出“可证真概率很高”之类的结论。Stephen Wolfram认为，这种系统就是区块链。区块链的去中心，不可篡改，以及比较好的程序可读写特性，都完美符合以上需求。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;使用区块链技术不能直接判断真实，但是如果每一个视频创建出来，每一个照片拍摄完成，就在区块链上存证，将来就有可能让机器利用这些证据来帮助人判断真假。而且，今天我们还不能完全预知未来世界的变化，也不知道AI和伪造技术会发展到什么程度。所以我们只能尽量保存更多的元数据。包括拍摄时候的场景数据，比如GPS信息，时间，温度，天气…各种相关和不相关的信息，都应该保存起来，越多的元数据，将来用来判断真假的数据越充足。具体做法就是把所有这些元数据打包到媒体文件中，然后计算hash，把hash记录到一个去中心的区块链上。等到将来有一天，机器会有办法读取今天保存的信息，用来确定信息真实性。目前的“无图没真相”，就会变成“不在链上没真相“。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里特别需要注意的是，要实现这个系统还有无数技术细节需要处理。比如并不是存放在链上的数据一定是真的。同样可能出现第一个作者拍摄视频之后先进行伪造，再签名往区块链上存放，这时候要判断真伪就变得更加困难。所以最终判断真伪的结果仍然只是一个概率，而不是放在链上100%就是真实的。但是公开存放了尽量多的元数据之后，人们可以利用这些元数据来进行更多的分析和交叉对比，进一步降低伪造的可能性。如前面这个例子，如果伪造的视频中出现了的人，在相近的时间段内，在区块链上找到了另外一个不同地理位置的视频也包含了他形象，那么就可以认为这两个视频中至少有一个是伪造的。并且，这种伪造的证据在链上无法被消除，最终会使得上传者的可信度降低。总之，这样的系统可以提供更多的正经，使用更自动化的手段解决问题，它仍然不是完美的解决方案，但是比没有这个系统还是好很多。未来人们会越来越体验到概率的无处不在，人们只能说“有很大概率是真的”，很难说“绝对是真的”。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个推论过程非常清晰简单，而且也确实想不到其他解决方案了。实际上Stephen Wolfram一直是记录全部个人数据的推崇者，他在长达二十多年的时间里，尽可能的记录了自己周围的一切数据，从工作时间到使用的文档类型，邮件发送频率，所有数据只要能记录的都记录，并且会写程序分析这些数据。唯一的区别是，过去这些数据他自己存放，供自己使用，但在未来，做为信息创建者，一部分数据记录应该被公开出来，供更多人使用，这是一个有意思的变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让我比较惊喜的时候，这和我们的思路是一致的。我之前曾经写过我们做PRESSone的目标是帮助完成“确权”，而且我还经常试图解释“确权”不是“版权”，虽然确权之后下一步可以完成版权相关应用，但是这两个概念是不一样的。但是我一直没找到特别好的例子来说明，为什么不一样，以及为什么要使用区块链这么复杂的系统来完成确权，所以PRESSone总是被人们归类为“内容版权“类应用，说它是内容版权当然也不是不可以，但确权才是更重要的基础。区块链相比中心数据库是一种昂贵得多的存储系统，既然使用了这种昂贵的方案，那么就需要有昂贵的理由。人们最容易问的问题就是：“为什么我需要使用它”。很有意思的是，随着时间的推移，这种答案正在越来越多的冒出来，科技的发展使得人类在很多场景下不得不需要这样的系统。而且科技的发展正在把越来越多的人卷入这个领域，过去只是科技行业从业者，现在创作者也不得不关心这个领域。谁也不想让自己的作品将来变成创造用途不明的假视频的素材，那么现在需要做的就是，保留不可篡改的数据，然后等着未来到来。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;参考备注:&lt;/p&gt;

&lt;ul class=&quot; list-paddingleft-2&quot; readability=&quot;2.5&quot;&gt;&lt;li readability=&quot;-1&quot;&gt;
&lt;p&gt;封面图 Photo by Agence Olloweb on Unsplash&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;-1&quot;&gt;
&lt;p&gt;Stephen Wolfram的Blog: https://blog.stephenwolfram.com/2019/06/a-few-thoughts-about-deep-fakes&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;-1&quot;&gt;
&lt;p&gt;DeepFake: https://en.wikipedia.org/wiki/Deepfake&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;0&quot;&gt;
&lt;p&gt;众议院情报委员会听证会记录：https://intelligence.house.gov/news/documentsingle.aspx?DocumentID=657&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;-1&quot;&gt;
&lt;p&gt;PRESSone是什么: https://static.press.one/files/PRS_whitepaper_1_0_1_cn.pdf&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 01:04:01 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/ed38a23QmJ</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>别闹，买图片根本不贵，但前提…</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/1GifNWPYpG</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/1GifNWPYpG</guid>
<description>&lt;p&gt;读我文章仔细的读者，可能会注意到我基本上所有文章结尾，都会有使用图片的来源和版权声明。除了一部分自制图片和CC0授权的免费图片，还有相当比例注明了购买自shutterstock，并且提示转载的时候可以使用它。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如这样的：&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.1649782923299566&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/FGHkyMt13UWWE0JdX3HeLYg4tSSSjGC57ibmLm6Js3BDVtnOU1h0s0Vib0wxgTrh50kkH0D7Z3GwicyRm1EBGlvUw/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;691&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在个人公众号里面，我对于自己创造的内容上法律合规的要求可能超过了很多中型企业。原因很简单，我自己也是创作者，我希望别人如何对待我的作品，我也尽量按照同样的方式对待别人的作品，这样比较公平。所以，图库这个事情，我同时做为被授权人和授权人，同时是消费者和生产者，我大概可以从这两个方向比较通俗的讲一讲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;必须声明的是，我不是法律专家，这个问题又非常复杂，我说的只是一点个人感受和看法，不构成法律意见，如果有错也请专业人士指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多人认为国外买图片价格很贵，我先贴一张我买图片的价目表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.7005758157389635&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/FGHkyMt13UWWE0JdX3HeLYg4tSSSjGC5rUyjRDmTmbX8O569nVaLSQEWoibGRqpnZHw7vb0tB49OtWkNG24VQhA/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;521&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;你会很惊讶的看到，价格完全不贵，也比在中国买便宜的多。按照用量最大最贵的订阅价格买，一张图片价格平均2元多人民币。按照最便宜的每月选10张买，平均每张价格也就不到30元人民币。一个普通公众号作者，不通过文章获利，只为了个人兴趣买起来也不会有压力。如果按照年付还能打6折，而且都是全球范围终身使用权，不限制次数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么人们印象中买图片很贵？这是因为版权管理本身是个复杂的事情，许可证种类也有很多区别。最直接的区别是， Royalty Free (免税金许可, RF) 和 Rights Managed (受管理版权，RM) 。人们觉得贵的，通常是指RM类的许可。RM类许可通常比较贵，而且受到非常多的使用制约，限制次数，限制场合，限制使用时间和受众…如此诸多的限制还有人要买它，原因是它通常包含了一些必不可少的内容，有些场合必须要买。但是对于我们在网上写个公众号，做个小媒体项目，大部分情况下，低价的RF版权，已经足够我们用了。这两种模式面对了完全不同的需求，但是在中国，它们完全被混淆了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们从图库公司采购图片，除了应该为其他人的作品付费之外，还有一个很大的利己原因，即：“花钱省麻烦。“ 所谓的花钱省麻烦，不是说怕图库公司起诉自己的麻烦，而是希望获得一个版权清晰，无风险的图片资源，这样就可以避免因为图片带来的衍生风险。我花一点钱，可以保证拿到的图片是合法有效授权，这样对我自己的作品是非常有意义的。对自己的创作产品重视的人，一定会重视许可证合规的问题。这是保证自己作品可以长久存在，被人衍生和复用的基本要素，马虎不得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图库，也就是版权代理人，它本来应该是这样一个专业机构，替做为客户的我屏蔽不确定风险，帮我拿到一些资源的使用权授权。这样的代理人角色是非常有意义的，它替买卖双方节约了成本，屏蔽了不确定性，自然也应该赚到代理费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来个具体的例子， 请看这张图，这是我一位朋友的照片，照片的内容是从皇家山上俯拍的蒙特利尔全城。做为普通读者，你应该不会看到任何问题和潜在风险。但是在版权代理人那里，要考虑的问题就多了很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.66640625&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/FGHkyMt13UWWE0JdX3HeLYg4tSSSjGC5yuuUOahSX47LyanCP5wicHMEXiaWHEr1VqBNS2vmWp3SuR0N4yfeHlLw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他把这张照片发给了某个著名图库公司，图片编辑给他回复了一系列修改意见，比如去掉照片里面拍到的奥运五环标志，去掉某些公司的Logo，最有意思的部分，是要求他去掉一副壁画。这幅壁画是生于蒙特利尔的传奇歌手莱昂纳德·科恩的肖像画，被画在了蒙特利尔艺术馆背后的一座楼的侧面。当时是莱昂纳德·科恩逝世一周年，蒙特利尔艺术家专门画了这幅巨大的壁画纪念他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么要涂掉这一部分？因为这涉及到了非常复杂的法律问题。照片里面出现的是一位艺术家的作品，艺术家的作品内容又是另外一位名人的肖像，如果要商用包含这个内容的照片，很有可能需要顺序取得肖像权和艺术品的使用权。当时距离这幅壁画画好不久，很有可能是图库方面尚未完成这些版权确认工作，那么最简单的屏蔽风险方式，就是涂掉它，恢复成没有壁画时候的样子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些细节普通人看不出来，也意识不到，很多时候摄影师自己也意识不到这些问题。这是一个专业版权代理人的存在意义。一方面，他帮助摄影师解决的潜在风险，另外一方面，帮助购买照片的商业客户解决了潜在风险。以及，它有能力去拿到一些我个人没有谈判资格的资源--比如前述的科恩肖像，我自己是绝对不可能有能力找他的经纪人谈使用授权的，对方显然也不会花时间来和我沟通这类问题。我要使用它，只有通过版权代理人集中谈判之后再授权才有可能。这一系列复杂的版权关系确认和许可证转移过程，构成了这个行业的核心竞争力。表面看上去的“我卖一张图片给你”，实际上背后包含了复杂的法律流程，最终我做为用户才能买到一张放心的图片。这也是我付费购买图片所期望获得的服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;（下面是我自己在那个位置拍下的这幅壁画，我不出售这张图片，自己用是没问题的，有兴趣的同学可以在上面那张图里面找找看，看看你能找到这幅壁画吗？&lt;/em&gt;&lt;em&gt;）&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1.3333333333333333&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/FGHkyMt13UWWE0JdX3HeLYg4tSSSjGC5YqIGzicWJibVic04vIVkEoNIcAEiael9nFBnF0HNdAYRlAU9VoXEibVOJZg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1080&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为应用场景不同，需求的版权模式也不同。对于我个人应用，去掉这些内容的照片我使用完全没问题，但是对于大型媒体，很多时候必须购买原始未修改照片，比如新闻行业，在报纸上用修改过的照片，还不更要被人骂“假新闻”？这个钱他们省不了，必须去获得这些交叉授权才能用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，最早的图片销售只有RM一种模式，因为除了新闻机构出版机构，普通人没有买照片版权的需求。90年代后期，互联网开始兴起，普通人开始在网上创造内容，有了对图片的需求，这种需求和新闻媒体完全不同。普通人需要更便宜许可证更简单的图片，但是对清晰度，分辨率，内容都要求没有那么严格。RF这种模式也就伴随需求产生，随着这些年社交媒体使用量越来越大，RF图片销售量也越来越大。我最开始贴的价格表，就是一家专门销售RF图片的公司，也是纽交所上市公司，规模很大。它的创始过程非常有趣，其创始人是一位程序员兼摄影师，他在做邮件列表软件的时候意识到传统的RM授权模式不适合互联网，因为一份邮件列表要发给很多人，按照RM模式无论是时效还是价格都是难以承受的。于是他把自己历史上拍摄过的照片整理出来，做了个网站，按照低价订阅模式授权给别人用，瞬间就成了增长最快的高科技企业之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到视觉中国这件事来，在我看来，它最大的问题在于不专业，没能力履行版权代理人的职责。这种不专业体现在很多方面，其中最重要的问题是RF和RM混淆，从而使得有正常需求的普通人很难用合理的价格，买到合理许可的图片。想把RM图片卖给普通人，这是一个疯狂的想法，用个不恰当的比喻，这就好比一个人想买个煎饼果子当早餐，但是你想让他去米其林三星饭馆吃一顿，不说价格差距巨大，需求本身也不匹配，人家想买了煎饼果子拿着去上班，你给人塞到米其林三星一顿饭吃两个小时。这么魔幻思路，靠维权模式，他们竟然在某种程度上成功了。通过维权营销方式很多企业被迫买了RM图片，尽管这些企业需要的往往只是一张RF图片。在PingWest文章中贴出了向视觉中国询问购买那张黑洞图片的使用权的过程，得到的回答是“单次授权”即，买一次只能用一次。这就是典型RM授权方式之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RM授权是非常复杂的，它包含了授权时间和具体的使用情况，需要相当多的法律工作才能定价，通常在一些特定场合，特定情况才会发生。还用前面的例子，比如我希望把科恩的肖像画做一个大型户外广告，这种一定是RM授权。版权持有人会考虑我的产品宣传场合是否损害科恩的形象，是否匹配，在什么环境使用，欣赏人次等等，最终才能决定是否授权我。这种授权单次进行的，非常合理。但是在没有版权持有人要求的情况下，把普通照片销售按照单次授权销售，这是错误的。它的错误不仅仅在于价格本身，还在于给购买者带来麻烦。RM授权往往给买卖双方都带来更高的法律成本。在涉及到合作者的情况下更是如此，比如别人转载我的作品时，是否需要重新取得授权？即使是自己使用，我写了一篇文章，授权期之后（比如一年）我是再买一年还是干脆把文章删了？这都是无故被增加出来的麻烦，因为这种事情惹上纠纷，怪当事人版权意识弱是不合理的，这是因为场景适配错了造成的。一个正确的制度是引导人们做正确的事情，一个错误的制度是挖坑让人做错误的事情之后惩罚他们，两者一对比，结论不难作出。所以，这样的授权我不可能去购买，因为它根本不适合正常日常应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外一个常识是，虽然法律上销售方可以把任何图片按照RM卖，但是实际操作中，通常获得独家授权的内容才会被真的做为RM授权销售，不然不同的授权渠道之间会产生冲突，从而产生法律纠纷。在黑洞照片这个案例中，视觉中国拿来做RM授权的别说不是独家授权，竟然是来自公共领域的图片，这种行为简直是缺乏常识，让人更加无法信任他们的版权管理能力。事实上，我对视觉中国历来不信任，就是因为多年之前就发现了他们把本该是RF授权的内容当作RM授权卖的行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种不专业在这次的黑洞照片事件中到达了顶点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果是一个对这个行业有稍微一点关心的人，应该也会知道一个月之前，图库行业的老大getty image又被人起诉了，这场诉讼一样是关于销售“公共领域”图片的。和黑洞事件类似，在美国，看getty拿公众领域资源赚钱不顺眼的人有的是，甚至数次有人倡议，美国国会图书馆应该修改公共领域许可证，排除掉图库这种商业形态的使用权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照目前的法律，图库是可以销售公共领域资源的。因为他们收集，整理，标记这些照片，这是一种服务。如前所属，购买图片的一个原因是花钱省事，对于企业订阅用户来说，需求是确保从图库里面拿出来的照片版权清晰没有麻烦，花这个钱就值得。这比企业雇一个人去挨个确认什么是公共领域，什么可以免费用，更加合理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，这里有一个前提。图库收集整理公共领域照片提供服务没有问题。但如果自称自己是版权持有人，正经给别人授权了公共领域资源，那么就越过了合法的界限。这个界限越过之后，就不是“版权管理出现瑕疵”的问题，而是有了“版权欺诈”和“消费者欺诈”的嫌疑。这两个哪一条被定罪都是大麻烦。如果视觉中国对这个行业有一点点关心，哪怕只是我这种普通消费者级别的关心，他们也应该知道这个案子。因为半个月之前，这份CixxFive V. Getty的集体投诉书（在法院的投诉书通常是起诉的前奏）已经被美国法院公开了，考虑到这份投诉书列出的证据之一，是Getty没有清晰标记自己图库中一张NASA放在公共领域土星照片可以从其他渠道免费获得，这和黑洞照片简直是一个模板的事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5584988962472406&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/FGHkyMt13UWWE0JdX3HeLYg4tSSSjGC5iaaam06QRVuhULfAsWa70WOdmVrTMuL7MGaibHezibmw6iaiaKJBJHQnvpQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;1359&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;（投诉书截图。&lt;/em&gt;&lt;em&gt;如果视觉中国看过这份东西，发微博的时候是不是会犹豫一下？&lt;/em&gt;&lt;em&gt;）&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;视觉中国还是Getty的中国代理，他们半个月之后拿黑洞照片版权问题把这件事重演了一次，重演的级别比原始版本严重的多，不是“未清晰标注”的模糊误导，而是公开威胁别人侵权，这简直到了拿高压线往自己脖子上套的地步。这种迟钝和不专业是匪夷所思的，让人怀疑这家公司的法律专家是不是都在忙着打官司，根本没空关心自己的行业发生了什么。仅从这一个角度看，做为版权代理人能直接撞到了这种红线，给一个不合格的评价应该不过分吧。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，还有图片库的版权授权状态问题。如前所属，我从版权代理人手里购买图片，是希望获得一张确定没有问题的图片用于自己的作品。但是从这次的事件衍生出来的各种信息看来，视觉中国显然做不到这一点。它的图片库里面混杂和公共领域和非商业授权作品，以及相关的照片肖像权、商标权授权不清的问题。对比一下我前面说过的科恩肖像权的例子，购买图片授权的目的之一就是屏蔽这些潜在风险，在视觉中国这里是很难实现的，从这次暴露出来的问题看，他们并不清楚自己的照片有没有授权，也不知道照片里面包含的元素是否需要第三方授权，这样怎么能做的了RM授权呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是的，中国因为种种原因，人们版权意识不够好。缺乏版权意识，需要做的更应该是提高大家对版权重要性的认识，而不是利用这种认识不足盈利。把RF授权当作RM卖，给购买者制造困难，不仅不尊重自己的客户，而且破坏了行业认知。我做为客户享受的不是客户待遇，是待宰的肥羊待遇。那么我只能选择不从你这里买东西。这种做法实际上也给视觉中国自己带来了伤害，为什么人们怨气冲天？正常的购买RF授权的交易，在美国主流图库网站，只需要点点鼠标就能完成购买，但在视觉中国需要找客服，签合同，变成了更复杂的RM授权。版权知识不足的用户未必知道这两种授权方式的区别，但是直觉会觉得“这事有点不对劲”，最终往往理解成被“看人下菜碟”，钱花了也心里不爽，怨气自然会积累下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;购买图片授权对于内容创作者是一种保护，价格不贵，流程方便，如果让更多人认知到这个概念，人们一定会愿意接受它。用不合理的价格和授权方式给人留下一个“版权=讹诈”的印象，反而使推广正确的版权观念更困难。在我看来，这种做法对于知识产权保护的作用是减分的。图片授权最重要的地方是许可证，不读许可证，混淆许可证，不给用户推荐匹配的许可模式，这些做法都让整个行业更加混乱，这种混乱比起来”图片根本不该要钱“的错误认知更糟糕。毕竟，一个污染的水池比一个空水池更不容易变成装满清水的状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这次事件之前，我自己也暗自推测过这些不专业行为的原因，考虑到对方是一家上市公司，我没法相信这是能力问题，最终我只能得到一个合理解释：“这些不专业行为不影响其利润，甚至有可能增加其利润。所以没有动力在这方面提高。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个结论可以用一个简单的逻辑证明。据公开报道，视觉中国每年打近1万起官司，那么按照这样的诉讼力度，为什么网上还能轻易下载到侵权图片？为什么提供侵权图库下载的图片素材站点反而没被起诉，没被关站？按照道理说，这种站点对业务的破坏更大，理应优先被干掉才对。现在的实际情况是最终用户被起诉更多，出现问题不堵源头， 只抓下游，这不合正常逻辑吧？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样，我还有另外一个疑问。既然视觉中国的“鹰眼”系统满互联网寻找侵权图片发起诉讼这么有效，为什么他们没有能力清理自己的图片库，把那些错误标记版权，错误主张版权的照片删掉呢？这也不合正常逻辑吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些不正常的逻辑背后只能推出我那个结论，“这些问题不但不会影响利润，相反可以增加利润”。一切的不专业表现，都符合这个逻辑。当以诉讼为武器，逼迫企业付出更高代价时，利润高于正常销售并不意外。这也是张颖去年指出的“企业误用”的前提，在这样的环境下，我们即使不使用阴谋论来解释为什么这么多素材下载站都包含了带有版权的图片的现象，只考虑这些版权代理人没有动力去起诉、打击这些做为源头的素材站，那么在这种环境下，缺乏版权知识的普通人误用简直太正常了。何况，做为专业版权代理人的视觉中国，连自己图片库里面的图片授权都搞不清，那么普通企业，尤其是小企业，从网上下一个图片不清楚授权就使用了，这也不算太意外吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;归根结底，正常授权生意需要漫长的市场意识培养才能有收获，先让对方犯错惩罚性赔偿倒是容易的多。那么逻辑上说，对方犯错显然越多越好。通过市场教育，公平授权，让人少犯错，不犯错，是不符合这种商业模式的。当然，这种商业模式的成本并不是不存在，只是以另外一种方式体现出来，这种体现的结果就是我们现在看到的。定一个更高的价格，定一个不合理的许可证，让想买的用户买不起，让缺乏版权意识的用户犯错，然后用诉讼获得更高收益。在这次事件之前，看起来一直是个不错的生意模式，然而…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何判断一个生意是不是有前途？我有一个简单的办法，即技术的发展应该使得过去复杂的商业模式变得简单，减少中间环节，从而降低价格，扩大用户群，最终获得更高频率的交易，以此盈利。如果是反过来的，那基本上是没前途的。维权式销售就是一例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;&gt;&lt;/ins&gt;  最后还想提一下新技术。新技术确实可以帮助人们实现这种降低成本，减少中间环节的愿望。如前面所说，识别图片中人物肖像、公司Logo是否有授权，这些用AI已经能越来越准确的做到，让一张图片的版权清晰干净的成本会越来越低。区块链技术提供了无需第三方辅助的，买卖双方的直接交易过程，这会使得很大一部分RF授权的需求可以被双方自助完成，比如，我拍一张我家猫，这个照片我明确知道不会有任何潜在法律风险，因为其中没有包含任何其他权利人的标识，如果我可以利用区块链技术，直接把它的授权销售给需要这张照片的人，那么它的价格可以比目前最便宜的图库还便宜的多。注意这里我不是说区块链天生可以解决版权问题，我是说，它具有的无需中心确认的技术特征，为这类需求的实现提供了一个稳定的技术基础，真正能实现这个想法，还需要技术、法律、内容交易双方的共同努力才能实现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1.3363028953229399&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/FGHkyMt13UWWE0JdX3HeLYg4tSSSjGC5KpzA0oupEZMbjbnmtICMwDlYHKEeMXXg7P0aGicjGgL1NCYw9nntvrA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;898&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;（类似这种照片，我明确知道里面没有其他授权问题，那么我是不是可以用极低的价格自动销售它？&lt;/em&gt;&lt;em&gt;）&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个领域未来一定会出现越来越多的基于新技术的模式，也会出现越来越多的挑战者。无论有没有黑洞事件，现在中国流行的这种商业模式，注定是走不远的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对了，如果你也想在shutterstock买图片的话，可以用我的邀请链接，对你没有影响，但是能我能赚一点点买图片的额度。链接如下，或者原文链接。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;http://www.shutterstock.com/?rid=230667415 &lt;/p&gt;




&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;参考备注：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul class=&quot; list-paddingleft-2&quot; readability=&quot;0&quot;&gt;&lt;li readability=&quot;0&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;标题图：&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Image used under Standard license from Shutterstock.com （这张图是我们付费购买的，符合我要求的转载可直接使用它）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;0&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;法院公布的投诉书: https://www.manatt.com/Manatt/media/Documents/Articles/CixxFive-Concepts-LLC-v-Getty-Images-Inc.pdf&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;本文来自霍炬的微信公共帐号“歪理邪说”，用微信添加 wxieshuo 公众号，或扫描二维码即可订阅。转载必须保留作者、公共帐号信息，内容必须与本文保持严格一致，不得修改/替换/增减本文包含的任何文字，不得擅自增加小标题、引语、摘要等。本公众号一切内容禁止摘编、衍生及演绎。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 01:03:59 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/1GifNWPYpG</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>穿越寒冬的独行者</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/KNkxOmP9fB</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/KNkxOmP9fB</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;本来想把这篇当作2018年最后一篇，结果忘了开原创。为了避免新年第一天就“被人抄袭一份开了原创再反过来投诉我”的尴尬，只好删掉了。公众号每天只能推送一篇，所以只能等到新一天的0点之后。不过还好，在我的时区，现在还是2018年。大家新年快乐！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;老读者知道，年末我通常不发年终总结，但是会写篇文章。今年也不例外。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2018年有很多故事可以写，但是到最后一天的时候，让我选一件事来写，我想写的是duckduckgo这个搜索引擎。选择它是有原因的，这个搜索引擎创始于2008年，正好是第10个年头。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.4580467675378267&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/FGHkyMt13UV0lmDbQBZzoicp8CDtFWVUq6Muwic5BniaP4TTy1nNGRsziaYLqPHvIy5aElOWgje0NRxFf1dwbroicqw/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;727&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;span&gt;即使在今天，听说过这个搜索引擎的人也不多。上个月（2018.11），它的每日搜索量第一次超过了3000万次，很多科技媒体用非常小的版面报道过这件事。中文也有报道，基本上就是“一句话新闻”这样的待遇，没人多想什么。这不意外，每天3000万搜索听起来不小，但是放在整个搜索市场可以算的上微不足道。做为对比，Google早就不再发布每天准确的搜索量，但根据前几年发布过的数字和增长率，大致能推算出来，一般被认为是4万~8万次搜索每秒。即使用最低预测，要超过duckduckgo一整天搜索量，Google只需花750秒==12.5分钟。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在搜索引擎市场上，每天3000万搜索量太小了，比被所有人都认为早就完蛋了的Yahoo搜索还少好几倍。但是这样一对比，这个在搜索引擎市场只占0.x%份额的产品竟然存活了10年，这就是一个有意思的故事。再考虑它不属于任何大公司，是个完全独立的搜索引擎，那就更有意思了。它是如何开始的，如何存活下来的，谁是它的用户？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;10年已经足够长了，2008年，苹果刚刚发布iPhone 3G，到接近年末，Android的第一个手机，G1到年底才勉强上市，诺基亚仍然占统治地位，移动互联网才刚刚有了一点影子。2018年再扭头看回去，简直是个完全不同的时代。但是在那个时代，搜索引擎市场已经成熟了，做一个新的通用搜索引擎，听起来已经像个笑话了。要知道，搜索引擎市场的最大巨头Google，已经成立了10年，就算是其他语言的搜索，中文区最大的百度2000年创立，俄语区最大的yandex比google还早，90年代初就存在了。即使是最年轻的中文搜索引擎搜狗，也成立于更早的2004年，2006年搜狗已经靠着拼音输入法有了自己的一席之地。到了2008年，没人再想挑战这个市场了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2008年的主流看法是：做一个通用搜索引擎是不可能了，一方面是竞争对手过于强大，全是上市公司，都非常有钱，都有忠实用户或者各种壁垒造成的基本垄断，另外一方面是搜索引擎系统耗资巨大，通常认为要融到一笔不小的投资才能开始。2007年后半年，金融市场就笼罩在“金融危机快来了”的恐惧中，2008年下半年金融危机终于爆发。在那个市场情况下，更没有投资人会投一大笔钱在这种“一看就没戏”的项目上。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不过世界上总有一些例外。Duckduckgo就是这种例外的产物。(为了缩短点篇幅下面使用其官方简称ddg）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Weinberg并不是创业新兵。在开始ddg项目之前，他开过不少家公司，做了好几个产品，其中一个算是成功，以1000万美金的价格被另外一家公司并购，其他的都失败了。卖掉公司之后，他希望下一个产品做一个自己喜欢的方向，可以一直做下去。什么是自己喜欢的呢？他自己也不知道，于是干脆一个领域一个领域做起来试试看，不喜欢就放弃。就这样又试了将近两年，最终他走到了搜索引擎这条路上。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此时已经到了2008年，如前所述，那绝对不是一个做搜索引擎的好时代。我清楚的知道这些，因为当时我也在做搜索引擎，只不过我们是在做一个搜索云服务系统，不是通用搜索。即使这样也相当不容易，这是另外的故事，有机会再讲。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel决定一个人开始做一个搜索引擎。按照Google这种“索引全球信息”的模式做，那当然不可能，按照那种模式，他自己卖掉上家公司的1000万美元都扔进去也未必够启动项目。于是他决定从一个简单的模式开始，即利用提供搜索API的产品，聚合他们的站内搜索结果，重新排序呈现到一个页面上。严格来说这算不上一个真正的搜索引擎，这种做法局限性很大，除了内容源有限之外，从每个服务API拿回数据拼接页面的过程很慢，产品体验也不好。不过它总算是个开始，之后他开始用一系列开源软件搭建自己的爬虫系统，建立自己的索引，不再单纯依靠别人的搜索结果拼接。这个过程并不是那么复杂，开源工具Apache Solr就能很好的满足需求。尤其是ddg只面向英文市场，没有搜索分词的困难，又只面对有限的搜索源，不会遇到索引量大规模膨胀的问题，总体投资可控。这时候的ddg像是一个简单开源软件拼接起来的工具，它需要很多人力去精心调配各种结果，收集各种搜索源，至于搜索技术本身，在这个阶段完全不做任何修改的开源软件都足够用了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;除了搜索页面，ddg还在力推Instant Answers这个概念，它指的是在搜索结果页面上直接显示答案。Google早在2007年就开始推广搜索产品onebox，开始在标准搜索结果页面上展示一些专有内容，比如电影，书籍，购物等等。今天这些都已经是大家都熟知的搜索特性了，但是在10年前，这仍然是一个新概念。如何准确的命中用户搜索结果，在onebox中展示，这需要复杂的算法和大量历史搜索数据做为基础，无论在数据积累还是技术上，这都是一个挑战。ddg的做法相比Google有点可笑，它干脆抓了一堆常用的内容和关键词，直接存到了数据库里面。这种解决方案和他们处理搜索本身一样，它不能称之为一个搜索引擎，但是勉强能用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2008年9月，ddg正式发布。做为当时第一批用户的我，用过之后的感受是：“这玩意也能用？”然后默默关掉了窗口。尽管在hacker news的讨论上，创始人Gabriel一次又一次的表示“你坚持用一周，肯定会喜欢它”。我不知道那个时候什么人会坚持用一周，至少我是没能坚持下去。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不过Gabriel倒是不在乎大家没能坚持用下去，他仍然继续优化他的产品。尽管他走的和Google是完全相反的道路。Google的做法是首先订好算法和框架，然后尽可能让机器去干活。比如，Google一开始就确定了根据链接关系来确定页面权重的模式，设计好Pagerank算法，再实现算法，之后就是程序按照算法顺着页面之间的链接关系一层层把内容抓回来，建立索引，用户输入关键词，就在索引中命中关键词，按照Pagerank算法排序，把结果呈现给用户即可。这个过程中人是不参与的，人的工作集中在优化算法和修补漏洞上。Google始终在骄傲于“算法决定搜索结果，人不干涉它”。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;ddg走的是完全相反的道路，人挑选内容源，人决定哪些更重要，应该放在数据库里，甚至社区可以贡献内容，贡献Instant Answers结果…一切都是人在做决策，ddg最多的代码是perl和javascript完成的，这足以说明了他们几乎不去触碰开源的搜索系统核心部分，只是用一系列的脚本把他们认为重要的结果塞到索引库里，以及把一些他们觉得是spam的内容农场从索引库里挪出去。毕竟，ddg也从来没有“索引全球信息”这么宏大的梦想。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2009年，ddg提出了一个重要的概念，叫做“尊重隐私的搜索”。更技术的表达是“不追踪用户行为，不存储用户搜索历史”，这个概念在2009年听起来根本不重要，那还是一个大家觉得“我热爱互联网，我愿意出卖隐私”的时代。但之后的这些年里面，世界变得越来越快，到现在它已经变成ddg的核心竞争力之一。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;到2010年年末，ddg的每日搜索量始终在4万、5万这个数量级别波动，而2009年，Google的每日搜索量已经超过了10亿次。2011年1月，Gabriel在旧金山租了一个月的高速公路广告牌，只有一块。上面写着“Google追踪你，我们不会”。广告牌引发了一轮猎奇的媒体报道，广告效果明显反映在搜索量上，使得ddg每日搜索量翻倍，开始超过了10万。在那个时候，科技行业从业者中一部分人已经开始思考Google的隐私策略存在的问题，在旧金山这个科技重镇的这块广告牌，影响了这些人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.9063400576368876&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/FGHkyMt13UV0lmDbQBZzoicp8CDtFWVUqeKXHCk8dxg3dKUoZkgkxB5nuYvDOnMbSqB6qafgGic6KOkebUJSHIGA/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;694&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;我在这一轮媒体报道之后，重新开始尝试ddg。这次它给我的印象不错，我常用的搜索，比如github/stackoverflow/wikipedia之类的站点已经被索引的比较完全了，尽管它的搜索范围仍然限于有限站点，但已经可以解决一部分问题。这得益于Gabriel在前面2年中的艰苦工作，到这个时候，这还是一家一个人的公司，只有创始人Gabriel一个人。办公室和服务器仍然在Gabriel家的地下室里。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;我在这个时候开始把它设置成浏览器的默认搜索引擎，我知道它不好用，但是我希望能给他贡献一点点流量，并且希望这点流量能帮助这个产品存在下去，从而可以存在一个选择。这种可替代选择不必在功能上完全击败竞争对手，只要它能满足超过及格线的使用需求，就比没有好很多。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2011年的年底，坚持不融资的Gabriel终于去给ddg融了第一笔天使投资，雇了第一个员工，在ddg发展的这10年里，这应该是唯一一次融资。不过ddg的真正快速增长的时代，是在之后的两年才逐渐开始的。2013年，NSA的外包雇员斯诺登逃到香港，对全世界公布了美国政府正在监控互联网的棱镜计划。人们终于开始第一次有证据的意识到，隐私问题不再是无关紧要的。同样的问题，用隐私换更好的搜索质量，在2008年，大部分人会回答“没问题”，但到了斯诺登事件之后，至少有一小部分人会回答“不能接受”。ddg符合了他们的理念，如何才能不泄漏隐私？只有完全不存储不必要的隐私数据才能做到。到5年之后的今天，欧盟的GDPR隐私数据保护法已经生效，更多的人认同这个观点。现在逃离Google/Facebook逐渐成了新时尚，ddg成了最好的搜索引擎替代产品之一，也逐渐被各类浏览器内置成默认搜索引擎之一。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;到今天为止，这仍然不是一个“创业企业成功”的故事。到现在ddg只有50个员工，在搜索引擎市场拥有几乎可以忽略的市场份额，但是它能存活到今天，本身就是一件有意义的事情。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel在不打算融资的3年半养成的习惯仍然主导着这家公司，并且使得它生存的更顽强。一直到今天，ddg的主要服务器已经搬到了amazon云服务上，但是还有不少组件仍然躺在Gabriel的地下室里——那些对即时响应要求不高的服务，比如抓取某些数据装进数据库，这样的任务在自家地下室进行，仍然比使用云服务便宜的多。公司虽然有50个人，但是他们都分布在世界各地，他们在一张地图上标记出了所有人的位置，几乎没有两个人在同一个城市，所有人都是远程办公。这大概是把远程办公贯彻最彻底的互联网公司。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5291828793774319&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/FGHkyMt13UV0lmDbQBZzoicp8CDtFWVUqVhzXXN309iaycs1f6ib1NnHcYNPVNVhdoQq4gy3YzmdqXCw8hNCOT1JA/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;1028&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;它所谓的“总部”，也只是在宾夕法尼亚州的一个小镇主街上的一栋普通房子，并且还是和另外两家公司共享的。按照我的经验，每月租金不会超过1000美金。如果想要个直观点的印象，可以看看街景照片：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1.1265243902439024&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/FGHkyMt13UV0lmDbQBZzoicp8CDtFWVUqHOhxcEDNHRGibjgwwW1hAx7MXFfk7Xv872j5kkTbib2auGMVBKoVVBvg/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;656&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;除了ddg之外，我猜这个镇上和“科技”最接近的公司，应该是修理手机和电脑的店。至于为什么选中它？我从地图上看，这是距离创始人Gabriel家最近的小镇，大概有5英里远吧。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;这些和其他科技公司完全不同的离经叛道的举措是有收获的，它使得ddg始终是一家盈利的公司。盈利来源很简单，他们只靠关键词广告即可获得不错的收入。他们没有公布过收入的具体数字，但是推测应该算的上有钱的公司。这些盈利除了能养活几十个员工，支付各种云服务开支之外，ddg每年还对各种开源项目和维护互联网自由的相关组织捐款，2018年他们的总捐款额高达50万美金。Ddg成功把自己放在了一个微妙的位置，它有一定的市场占有率，有越来越多的忠诚用户，但是它坚定的隐私策略使得这个市场中的大玩家不可能通过竞争消灭它，也不可能跟随它，更不可能收购它。这个奇妙的位置使得它可以按照最初的信念一直生存下去，不需要融资，不需要为了增长率出卖原则，不需要上市。事情似乎重新回到了“你只需要做好产品，用户自然会来”这个远古时代的路线上。对于2018年正在发生的，比如烧钱无数的共享单车大战，他们好像发生在两个平行世界里。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;&gt;&lt;/ins&gt;  在互联网已经变成了以资本游戏为主的时代，ddg的存在给了很多人勇气，使得他们有机会去做一些不同的事情，一些理智看起来毫无胜算的事情。回顾这10年的历史，最艰难的应该是创始人Gabriel独自扛下来的最早的3年多。那时候的他就像沿着一条大雾中的公路独自行走，不知道前面有多远，不知道周围有什么，只能看到一辆辆车呼啸而去。没错，他刚刚卖掉公司，有1000万美金，生活不愁。但是大多数取得了这样程度成功的人，会把下一个目标定为“再做一家上市公司”，去融更多的钱，打更狠的仗，而绝对不愿意选一条未知而孤独的路自己走下去。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在ddg发展起来之后的年头里面，更多的人开始尝试做一个“在某种程度上替代Google”的搜索系统，比如法国人的qwant，塞浦路斯的searchencrypt，都是类似概念的搜索引擎。回到搜索本身，做为用了长达7年ddg的用户，我的感受是什么？确切的说，随着ddg搜索范围的扩展，今天用起来已经体验不错了。ddg从2012年提供了一个叫做!bang的功能，在搜索词前面加上一个前缀，就可以转向其他搜索引擎。比如 “!g 电影” 就会直接跳到Google搜索关键词“电影”。“!a switch”，就会跳到amazon.com 搜索switch。这个功能很简单，但是有效降低了尝试新搜索引擎的成本。每个关键词用户都可以先在ddg搜索试试看，对搜索结果不满意再转向google。我比较直观的体验是这些年里，我使用!g的比例越来越低了。更有趣的是，Google越来越趋向于根据用户数据，给不同用户展示不同的搜索结果，结果是ddg的搜索结果总是会和Google的不太一样，可以获得一些在Google搜索不到的结果。这使得ddg更有竞争力，它永远能成为google搜索结果的有效补充，被使用的价值也就越来越高，2016年美国总统大选之后，人们又把它做为突破“信息同温层”的重要工具。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今天和10年前对比，互联网世界发生了翻天覆地的变化，互联网渗透率比10年前高出太多，但是大公司的垄断、资本的力量也强得多。互联网渗透率高意味着，再小众的需求都能找到足够多的用户，一个保持低成本运营的团队，靠满足这些用户活下来已经不那么困难。只是资本会对你毫无兴趣。这类事情在市场热火的时候没人想做，人人都有一个上市的梦想。但是当市场进入冬季的时候，这种项目就显得很有吸引力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;看看2008年的纳斯达克指数，对这个说法可能更有感觉。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6018329938900203&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/FGHkyMt13UV0lmDbQBZzoicp8CDtFWVUqHlOg3hlPmRIE2tAAHtFNxDzpVmO5YKPGYFdNk5yqe79AaCCQ05efpg/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;982&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;有人说2019年会是未来十年最好的一年，即使如此，对整个世界来说也不一定是坏事，也许又能让我们多一些选择呢？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;


&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;说到这种小但是有用，可以养活自己生存下去的搜索，连一百万人口的塞浦路斯都有，中文区竟然没有这类产品，有点遗憾。我有一位朋友曾经想做一个中国的医疗搜索引擎。大家都抱怨医疗信息没有可靠的搜索，这显然是个需求。但是前司用竞业禁止官司拖住了这件事，从而使得这个项目长期没法真正开展。希望他2019年能摆脱这些麻烦，真正把这个产品做出来。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;题外话，每篇文章都有很多人要求转载，现在我有了一个新的产品可以满足这个需求。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;很多人知道，我在做一个叫做PRESSone的项目。它目前最直接的应用是，你可以通过它用虚拟货币购买我这篇文章的转载授权。如图：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.9501779359430605&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/FGHkyMt13UV0lmDbQBZzoicp8CDtFWVUqr3yQlVEIrFVpiaZRI8BssOOYzEDpAumTERgdUdhibib6t10yu&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 01:03:57 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/KNkxOmP9fB</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>