<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fwaixieshuo.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/waixieshuo.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwaixieshuo.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwaixieshuo.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>歪理邪说</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/vMKQ8I2fSF</link>
<description>歪理邪说 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>互联网完蛋了，已经。</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/7uukW5mrFI</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/7uukW5mrFI</guid>
<description>&lt;p&gt;很多人问我为啥还不更新，其实最近有太多的事情发生，实际上每一件都值得写一篇文章，但每次临到要写，又觉得没有任何可说，于是就没写，拖来拖去过了好久，就到现在了。而且中间一度觉得帐号要被封，结果后来竟然幸免了，所以，继续写下去吧。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;继续写互联网相关的事情。最近一年左右，不止一个著名人物谈起过现在的互联网已经完全错了这个看法。比如www的发明者Tim Berners-Lee，或者Twitter创始人Evan Williams，考虑到www几乎是人们使用互联网最重要的部分之一，Tim Berners-Lee的看法是不应该忽视的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但对于大多数人来说，首先要问的一个问题应该不是如何解决互联网错了这个问题，而是问“到底哪错了？”。这不奇怪，大多数用户没留意过这个问题，毕竟，互联网这个词在过去这些年里面发生了太多变化，人们刚刚觉得有点不对劲，还没来得及真正感知到这种变化的意义，就来到了今天。而现在我们使用的互联网，和10多年前已经大不一样了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要回答这个问题很简单，只需要想一想，现在一个典型用户，每天大约使用多少个互联网服务（网站或者App）。大部分人的答案恐怕不会超过10个，尽管手机上装满了app，但实际高频使用的，就那么几个。美国人就是Google / Facebook / Amazon / Instagram …中国人就是 BAT系列、微信、天猫，再加上一个美团。这几乎是全球同步的趋势，人们使用的互联网服务越来越集中了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在10多年前，Google虽然已经成为互联网世界的中心，但Google的理念是分发流量，让人们找到需要的东西，就可以离开Google去其他网站。在Google之后，这些年兴起的大公司里面，每一个都是试图让用户尽可能久的留在自己服务内，不要去其他地方。他们占用了用户越来越多的使用时长，他们反客为主开始吞噬互联网。智能手机普及之后，这种集中化趋势发展的更快了，除了流量和时间的集中，资本层面的投资、并购也从来没停止过，所有变化，都是朝着更集中的方向发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;互联网中心化之后，用户的利益就开始不断被侵犯。过去内容分布在互联网各个角落，想找到他们需要花点时间，但是想干掉它们也不太容易。今天，你往朋友圈转一篇王五四的文章就知道了，不出10分钟，就会有无数好友告诉“已经看不到了”。除了“根据法律法规”删除文章之外，一个企业可以创造无数理由，轻松让自己平台上的内容消失。过去，内容掌握在创造者自己手里，企业没法轻松干掉它们。换一个角度，过去那些需要动用法律才能拥有的权利，现在已经被下放到了企业手里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企业控制的不仅仅是一个帖子，他们控制的是数据，并且是用户创造出来的，本来不属于他们的数据。再看最近苹果下架应用的这件事，这里我们不讨论苹果在此事中的态度，只看本质。从本质上说，苹果提供了设备和通道，真正的购买关系是最终用户（使用iPhone的人）和开发者之间（开发App的人）形成的，苹果商店提供了一个通道。但现在问题是苹果这家公司，可以在买卖双方完全同意的情况下，使得这个生意做不成。最终用户愿意花钱，开发者甚至愿意免费提供，但就算买卖双方都同意，只要苹果不同意，用户就得不到这个app，因为iPhone是封闭系统，除了通过app store，用户没办法把app装到自己手机上。（企业部署可以解决一点点问题，但这里我们不讨论这种特殊情况）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一家企业拥有如此巨大的权利，这是计算机发展历史上从来没出现过的，甚至可能在人类历史上都是罕见的。你能想象在传统时代，你想跟鞋匠买一双鞋，但是商店就楞是让你这双鞋拿不到手吗？就算是考虑到城管的存在，你和鞋匠也可以私下找个没人的地方交易。但在iOS上，这都不可能了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这个时代，企业的权利越来越大，用户拥有的权利反而越来越少。这样的例子四处可见。再比如说，用户在网盘里面存了大量的数据，这些数据是用户创造的，理论上说用户是拥有它的，但是如果帐号被封了，这些数据也就很难拿回来了。被封的原因有很多，有一些大概是合理的，一些不合理，还有一些是因为出错。但不管因为什么，无论这种事情发生概率多低，一旦被封，你创造的数据就没了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更极端的例子是购买之后的各种数字产品。这个时代人们可以轻松的在线上买音乐、电影、游戏、软件，和过去不同的是，尽管用户花了钱，但是并不能拥有这些产品。就算不谈帐号被封的极端情况，这些东西仍然可能会突然消失，比如版权方撤回了版权，你之前就算买到过它，从此之后可能也就没法再使用了。相对于传统模式，我买到了一盘游戏机卡带，它就是我神圣不可侵犯的私人财产中的一部分，想拿走它们几乎是不可能的，只要它不物理损坏，我永远可以玩下去，或者送给别人玩，在数字时代，这些都不可能了。 难怪还有很多人致力于收集古老的游戏卡带，收藏光盘和唱片，在他们看来，这些东西才是扎实的属于自己。如果仍然从用户是否拥有自己创造的数据方面考虑，这些问题都是一样的，在线上购买的数字版本，可以看作是花钱创造的用户数据，它们本来应该是私人财产，但在这个时代，企业通过各种用户不得不遵守的用户协议，让这些数据脱离了用户私有财产的范围。企业告诉你，你购买的只是使用权，所以我有权将来禁止你使用它。但问题是用户花的钱好像也没比过去少多少。就算用户愿意更多的钱，买一个真正属于它的版本，企业也通常不提供这种服务，即使很多时候是内容创造者愿意提供的选项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比用钱交易得到的数字资产更严重的，是用户使用服务过程中创造的数据。这些数据的主权更模糊了，理论上说它当然属于用户，但实际上用户拿不到它，甚至没法备份它，只能被企业所用。一个比较直观的例子：你能很容易的备份自己的朋友圈吗？我知道有一些复杂的办法能通过模拟微信做到，但普通用户是很难做到的。朋友圈本来完全是你自己创造的数据，最后你反而没有对它的控制权，这就是现在这个时代的荒唐之处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tim Berners-Lee也特别指出过这一点，他认为用户应该100%拥有自己创造的数据。当然，要做到这件事太难了。从人们把一切都放到云上之后，甚至从广告模式大行其道开始，用户就注定没法拥有自己的数据了。用户的数据成为企业盈利的基础，企业越来越大，消灭或者并购了那些不这样做的同行或者竞争对手，最终，我们终于来到了现在这个时间点。这是一个用户几乎放弃了一切隐私，而各大公司用尽一切力量挖掘用户数据，只是为了多卖点广告的时代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tim Berners-Lee还说，我设计www的时候，它本来就是个去中心的结构，每个人都可以建设自己的网站，现在互联网变成中心化结构了，这不是个技术问题，这是个社会问题。的确，很长一段时间，互联网都是这么发展的，直到最近这10年，一系列因素交织在一起，让集中化速度越来越快。今天说起来建设自己的网站，听起来已经像是从过去穿越过来的人了。在中国这个趋势尤其明显，考虑到备案和一系列的措施，自己建设一个网站的难度、成本和风险都越来越大，哪有开个微博或者公众号简单，即使克服了这些困难，流量来源也是问题，何必花那么大力气，建一个没人看的网站呢？几大平台就是这样把内容创造者也吸引进来的，同样的事情也发生在Facebook创造的生态圈中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了这个地步，企业除了决定人们能看到什么，还可以用更巧妙的方式决定如何看，最终可以微妙改变人们对很多事情的态度。微博改过排序，被骂的很惨，但是他们仍然坚持这样做，Facebook改了不知道多少次排序，以至于我打开一个Facebook页面，都要找半天才能找到到底什么是最新的消息，大家都做了一样的事情。所有企业都利用算法重新分发流量，并且号称这是为用户提供价值。真的是为了用户考虑吗？如果是为了用户考虑，至少应该允许我选择恢复过去的排序，甚至，让我付钱来选择过去的自然排序。可惜他们并不提供这种功能，这就是数据被垄断之后的结果，我愿意花钱，但没人肯卖给我需要的东西。算法会在未来继续发挥作用，无数台机器日夜不停的收集和计算，现在还只是卖更多的广告，将来天知道会发生什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近一段时间还有关于AI是否有害的争论，扎克伯格坚持认为AI无害，他当然要坚持无害了，如果有害，人类最大的敌人岂不是就成了Facebook，这家又有AI能力，又有无数数据，野心勃勃的公司？李开复对此也发表了他的看法，说那种像人类的AI只是科幻，现实中短期不会出现。是的，我赞同像《银翼杀手》那样机器产生人类智能的科幻小说暂时不会成真，但这本书的作者菲利普.迪克还写过另外一本书，叫做《少数派报告》，讲的是人类掌握了预测犯罪能力之后发生的事情，这同样也是科幻，它可是基本成真了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有的这一切，都是从用户放弃了自己的利益开始的。普通用户和互联网公司，资本市场一起，创造了历史上最大的笼子，并且成功把自己关了进去。从这些历史发展的过程上，我赞同中心化不是技术问题，而是社会问题，并且我相信，无论Tim Berners-Lee还是Evan Williams，或者Mozilla实验室…所有人试图扭转这一切去发明的去中心化互联网，都不会产生什么效果，因为他们难以找到一个体面又是用户必须的应用去支撑这种系统。想来想去，我觉得人类能摆脱这一切最后的希望，是被妖魔化最厉害的暗网。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在人们对暗网的描述，就像是住在城市里面的人总是认为荒野里面充满了危险。城市人总是说，不要离开城市啊，到荒野里面会被狼吃掉。但实际上，现在功能齐备的城市一样是从荒野演变发展而来，城市里面确实没有狼，但一样充满了各种危险，很多时候，人比狼更可怕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暗网没有传说中的那么可怕，反而是去中心化网络最成功的应用，它不是一个恐怖之地，反而更像最早的，那些互联网创造者们创造出来那个互联网。暗网的历史和变化，是个很长的故事，我们留着下一篇再说。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;最后说个题外话，除了看文章，还可以看看我和西乔共同创造的漫画《神秘的程序员们》。很多老读者大概知道这件事，但新读者还不知道。欢迎扫描以下二维码看看这部漫画。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;png&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/FGHkyMt13UWicr9GtU9ytC3YEc9gartEJNEYcviapIkxst0fO6Cz526CSQkGtzlbs3swWOibHFt2I8eBkYkDJZhBQ/0?wx_fmt=png&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.9255555555555556&quot; data-w=&quot;900&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;参考备注：&lt;/p&gt;



&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;本文来自霍炬的微信公共帐号“歪理邪说”，用微信添加 wxieshuo 公众号即可订阅。转载必须保留作者、公共帐号信息，内容必须与本文保持严格一致，不得修改/替换/增减本文包含的任何文字，不得擅自增加小标题、引语、摘要等。本公众号一切内容禁止摘编、衍生及演绎。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 30 Sep 2017 23:10:36 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/7uukW5mrFI</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>是真的，我基本已经不再用苹果的产品了</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/WofkSHYv86</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/WofkSHYv86</guid>
<description>&lt;p&gt;昨天，应苹果要求，微信停止了iOS平台用户对公众号作者的赞赏功能。我读很多公众号，经常给别人赞赏，我也写公众号，也收到别人赞赏，两方的体验都有。对于我来说，无论给出赞赏还是收到赞赏，它最大的价值始终是“好玩”，而不是“赚钱”。我相信大多数公众号作者并没指望靠赞赏发财，我始终认为这个功能是“发红包”的延伸，它代表的是情感交流，而不是钱本身的数量。我一直还希望微信能有一天提供“赞赏读者”的功能，这样我就可以通过这种方式给留了比较精彩评论的读者发个红包。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多人把这件事评论为“是否遵守游戏规则”，我反对这种说法。把这件事放在规则上讨论是不合适的，它实际的复杂程度远远超过条款本身，尤其是在中国复杂的金融和支付环境下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果非要谈规则，首先不遵守规则的肯定是苹果，而不是微信。按照苹果的说法，公众号赞赏算购买虚拟物品，所以必须通过苹果的应用程序内购IAP进行。我先不讨论这个说法有没有道理，就算苹果厉害，他说了算，但让微信去接入苹果内购来给公众号作者赞赏，这个要求很可能违反了央行的监管要求。如果你还记得微信支付兴起那几年的新闻，应该还会记得微信被央行“勒令整改”过好几次，都是因为微信支付下端接了其他具有支付能力但没支付牌照的平台。现在的情况几乎一样，如果苹果没有悄悄收购一家牌照齐全的公司的话，那就和几年前情况一样，苹果自己没有第三方支付牌照，而是通过和其他支付方合作完成。所以苹果想把赞赏收入放到IAP，自己拿走30%分成，剩下的和微信结算，微信再把赞赏分给公众号作者，这就和当年微信被要求整改的情况一样了，央行不允许这么做。苹果要求使用内购完成赞赏这个思路从根上就行不通。同样不论央行这个监管需求是否合理，但既然以前发生过这种事，苹果提出这种要求本身就是不尊重规则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，苹果的应用程序内购根本不是金融级别的系统。它没法对账，没法处理坏账，极长的结算周期，这些都只是在网上支付非常不发达时代弄出来的权宜之计，那个时候它的目的很简单，让用户能掏钱从开发者手里买虚拟物品。在这种粗糙的目的下，很多要求可以放宽，比如出现坏账或者丢单，那开发者就补一个虚拟物品给用户就行了。虚拟物品本来也没有成本，不会造成什么真正的损失。但到了今天，微信支付提供的是金融服务。无论公众号赞赏还是发红包，它包装的实际上是“个人转账”这个功能，而不是“购买”。个人转账要求就高了，假如说A转账给B一笔钱，比如20元。那这20元钱必须从A帐号减去，加到B帐号，这里面一点错也不能出。这条交易不能重复，不能丢失，也不能出错。我们可以想象一下我们在银行完成一次转账服务是什么样的，银行给出转账回执，这笔转账就应该完成了。如果出错，那银行要负担损失。但是苹果从来不负责损失，做过内购相关开发的人都知道，一切损失都是开发者自己负责的。那好了，如果用内购来处理公众号赞赏，少了钱苹果不负责，微信要负责。这种不对等的事情怎么可能干？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苹果回应微信关闭赞赏通知“所有开发者规则一致”，这更没道理了。要么苹果的人至今没弄明白公众号的赞赏是什么，要么就是故意捣乱。但据说双方为此已经磋商了将近一年，苹果搞不懂赞赏实际上是转账服务的可能性不大，毕竟苹果不应该和它的盲目拥护者那么糊涂。这种行为能叫尊重规则吗？苹果非要把赞赏理解成“购买虚拟物品，解锁功能”，这种胡乱解释政策的方式是侮辱他们自己制订的规则，而不是尊重规则。这样的问题还可以继续问下去，如果赞赏算购买虚拟物品，红包算不算？发红包是付钱之后在屏幕上能出现一个“红包”图案，别人可以从里面分钱，这比赞赏更符合“解锁功能”的定义，毕竟你不支付，就不会“解锁”让其他人抢红包的功能。继续说下去，任何支付工具都不能在Appstore上架了，全都可以这么胡扯到解锁功能上， 简直是天大的笑话。以“尊重规则”为苹果辩护的人，混淆了规则和规则解释权，这是两个完全不同的东西，现在的情况是苹果滥用解释权，而不是别人不尊重规则。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前面说了，苹果的应用程序内购是很多年前的功能，那时候它是创新的。但放在今天看，任何一家做支付的公司都比它做的好得多，无论是美国、中国或者是印度公司。至少这些做支付的公司都能保证比苹果低的多的错误率，以及更实时的对账功能。不允许这些公司使用更好的支付手段，这是在破坏创新，同时也是在降低自己的用户体验。很多年前，苹果是靠技术和模式上的领先来取得优势，它提供了更好的解决方案，别人不能提供，人们愿意使用，从而保证了它可以获得高额利润。而这些年，它变成了用优势地位获取优势，苹果和很多公司冲突过，比如和amazon的冲突，最终amazon也把iOS版本kindle的买书功能取消了。用户花更贵的价钱购买iPhone，最后得到的功能反而比别人少。我承认苹果的对app的严格监管有价值，但是具体到amazon和微信这个案例上，这两家公司提供的功能对用户没有任何伤害，顶多是对苹果的某些产品优势地位略有冲突，这是苹果的问题，不是用户的问题。但在两个案例中，苹果都提出了不可能实现的要求，并且决不妥协，宁可等对方砍掉功能，最终伤害用户的体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这张截图来自豆瓣，但实际上你几乎可以在任何社区看到这样的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;png&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/FGHkyMt13UXj6t7eETRq9RtIiaJJegJNZnDyxwYlia0gIhI9Ber3zh1GQTnBe1b28w9kjibELSUkekiarGriaSXY6wA/0?wx_fmt=png&quot; data-ratio=&quot;0.122568093385214&quot; data-w=&quot;514&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普通用户怎么也想不明白，为什么直觉上应该能完成的功能，实际上就是完成不了。苹果可以指责amazon不遵守它的规则，但amazon只是个卖书的，书也不是它自己写的，苹果要分走30%并且不承担坏账和错漏损失，和微信这次遇到的事情一样，这种条件对方无论如何也没法接受。从内购出现到今天，已经好几年时间了，苹果对这个功能没有任何提升，不去解决它存在的bug和30%这个分成对于某些行业的不合理之处，反而一次又一次滥用解释权去打压其他公司，这就像是拿着自己用户当人质，让其他公司付一个无论如何也付不起的赎金，对方满足不了这个条件，结果苹果就把自己的用户撕票了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多年前，iPhone的质量比其他竞争者好的多，那个时代苹果无论怎么做用户都觉得可以接受，因为它的领先地位太强了，整体领先100分，就算某些地方降低10分，总体看来仍然可以接受。但到现在，事情早就不是这样了。就我自己而言，我已经用了一年多Android手机了，起初是Nexus 5，后来换了一部魅族。迁移到Android之后，我没遇到过任何问题，还时而发现一些更有意思，更有创意的Android特有功能，以及一些只有Android才有的app。这些都让我感觉没必要再去买iPhone了，就算不谈价格我也没觉得它还有什么优势。加上这次强迫微信取消赞赏功能，更加让我觉得换到Android是一个正确的选择。我已经烦透了苹果教给我如何用手机了。在强迫用户做什么这件事上，虽然腾讯也做了不少，但毕竟微信是个免费服务。而iPhone，它是市场上同类产品里面最贵的一个，这就更没法让人满意了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样的事情还发生在苹果笔记本上。我是2006年从FreeBSD系统换到OS X的，那时候Macbook还是PowerPC的架构，软件也比今天少的多。但在那个时候，开发者群体里面对潮流比较敏感的人，已经开始从Windows迁移到了OS X。当年我买那台Macbook的时候，周围人都觉得我做了一个奇怪的选择，虽然几年之后他们也开始用苹果的设备。而从去年开始，Hacker news上经常会出现一些引起很多讨论的文章文章，讲的都是从OS X迁移到Windows 10之后的体验，正如10多年前人们在blog上写如何迁移到Mac。上个月我也终于加入了这个行列，买了一台Dell笔记本，到今天我也可以说，如果不开发iOS程序的话，Windows 10反而是现在最有创新精神的操作系统。它有点像我当年看到的OS X，干净，稳定，并且还处于激烈的变化中，而且已经有了不少吸引人的特性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们这个行业的变化如此之快，人们往往来不及跳出刚刚建立的固有影响，变化就悄悄发生了。比如5年前人们很难相信，今天微软竟然会如此猛烈的拥抱Linux。现在的Windows 10不仅通过内置的虚拟化平台Hyper V给了Linux非常好的支持，它还自带了一个Linux兼容层，可以不通过虚拟机，直接运行了Ubuntu。这些解决了Windows平台上这些年一直欠缺的开发环境问题，相比OS X这几年不痛不痒的升级，Windows世界正在发生更有意思的变化。几年前，使用iPhone和Macbook Pro，是创新和在乎产品质量的人的象征，但到了今天，使用Windows反而重新变的酷了起来，它让人显得更有冒险精神，更勇于探索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微信发了取消iOS赞赏功能的通知之后，很多人说不相信会有人因此放弃iPhone。确实，仅仅因为这件事换手机是没什么意义，但长期看来，固有印象是最限制人的眼界的。如果有机会，还是应该尽量多尝试点不一样的东西。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;还有人说“可是微信也这样打压过别人啊？合理吗？”。当然不合理，但和现在这件事无关，微信做错的事情批评微信，但微信做过这样的事情并不能合理化苹果的行为。微信抖动uber的时候我也写过这篇： &lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MTE4Nzk1NA==&amp;amp;mid=208147743&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=bf68aeddc37f083ef9ae5192ba76ddd8&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data_ue_src=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MTE4Nzk1NA==&amp;amp;mid=208147743&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=bf68aeddc37f083ef9ae5192ba76ddd8&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot;&gt;谁抖动了微信的系统&lt;/a&gt; 。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;换掉苹果设备的不止我一个人。朱峰差不多在一年前就换了，他比我换的还彻底。我们最近录了一期podcast，一块聊了这个问题。如果你对这个话题有兴趣，可以点阅读原文去听听。也许有机会将来我还会写一篇文章说说做为一个开发者，我在windows 10上的使用体验、软件和配置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既然说到了这个podcast，这次就推荐它吧。我们录了几十期了，这是一个挺有意思的体验，但它的质量始终没到我觉得特别理想的状况，主题和节目内容也和最早的预期不太一样，我也从来没正式推荐过它。不过…对比最早录的，还是在逐渐进步的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;津津乐道播客&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;（公众号ID: jjldbk）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/FGHkyMt13UXj6t7eETRq9RtIiaJJegJNZV2oLVb6wJFibianh12SqmS3kqWuPr23q4hURic4UvOSIF3XvRIRKjibfsA/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;430&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;参考备注：&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul class=&quot; list-paddingleft-2&quot; readability=&quot;0&quot;&gt;&lt;li readability=&quot;-1&quot;&gt;
&lt;p&gt;标题图：来自 SplitShireSource: www.splitshire.com CC0 License&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li readability=&quot;0.815&quot;&gt;
&lt;p&gt;题外话，关于微信的规则是否合理，我还写过这篇 &lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MTE4Nzk1NA==&amp;amp;mid=401145916&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=dcfa2a23a8fd12578365484fe78baf7b&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data_ue_src=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MTE4Nzk1NA==&amp;amp;mid=401145916&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=dcfa2a23a8fd12578365484fe78baf7b&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot;&gt;微信、Uber、阴谋论和口袋罪&lt;/a&gt; 指责别人不遵守规则实在太容易了，但讨论真正的原因，就困难多了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;本文来自霍炬的微信公共帐号“歪理邪说”，用微信添加 wxieshuo 公众号即可订阅。转载必须保留作者、公共帐号信息，内容必须与本文保持严格一致，不得修改/替换/增减本文包含的任何文字，不得擅自增加小标题、引语、摘要等。本公众号一切内容禁止摘编、衍生及演绎。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sat, 30 Sep 2017 23:10:33 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/WofkSHYv86</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>