<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fwenshi-jtks.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/wenshi-jtks.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwenshi-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwenshi-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>文史砍柴</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/ZaChJ2Fi17</link>
<description>文史砍柴 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>他起点高、做官久、机会好、能力强，为何却做不到封疆大吏</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/VT4djkSchw</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/VT4djkSchw</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.5625&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTmS20TW0skTQ2ic1UbibWOicuv631106T6yK4gtI4UJcKNfSDcpkBnCCPEXdbRMDCOT3olgRvQ5RdpSQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;《道咸宦海见闻录》是一部记录清代官场百态颇有史料价值的著作，其对贿赂公行、文恬武嬉的政治腐败做了很精准和生动的描述。记事写人，往往寥寥数笔，十分传神。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;这部书是张集馨晚年所撰的自述年谱，后来被编辑改成这么个吸引眼球的书名。一个人晚年述及往事，难免因个人的得失与好恶，评论人与事带有成见。张集馨人生最大的遗憾是他沉浮官场近四十年，一直没有做上巡抚或总督这样的封疆大吏，因此文中对世道和同时代的大人物，牢骚颇多，愤懑怨怼之情跃然纸上。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;张集馨，字椒云，江苏仪征县人，嘉庆五年（1800）生于一个书香之家，光绪四年卒（1878），活了七十九岁。张集馨早期的科第和仕途是相当顺遂的，仕途起点很高。他二十三岁中举，道光九年虚岁三十时殿试二甲进士及第，钦点翰林院庶吉士。在翰林院时两次作为副主考，典试湖北、河南。三十七岁（道光十六年）那年由道光帝特旨简放为山西朔平府知府。出京前陛见道光帝时，宣宗特别对他说：“汝乃朕特放，并无人保举。”并勖勉他：“汝操守学问，朕早知之，而吏治如何，必须见诸政事。”两年之后，曾国藩才会试登第，在曾的面前，他是不折不扣的老前辈。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;张集馨宦游一生，由外放知府开始，做过陕西督粮道、四川按察使，甘肃布政使（先后两任）、河南按察使、直隶布政使、福建布政使、江西布政使、陕西按察使并署理陕西巡抚。寿命这么长，做过这么多省的二把手和三把手，可他最终未能实授巡抚，而且被参劾去官回京，从此悠游林下，教书育人，写文章吐槽。每次在离巡抚只有半步之遥的关键时刻，张集馨便被人弹劾，卷铺盖回家，然后过几年东山再起。他在书中说自己本应该在道光二十九年或三十年时就做巡抚了，可终身偃蹇，不能奋飞。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;他归咎于天道不公，自己的运气太背；也归咎于总是碰到小人捣鬼。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;多数人写回忆录或自订年谱，谈及人与事，总会说对自己有利的话，能反躬自省的很少。读郭嵩焘的《玉池老人自叙》，我亦有这样的感觉。张集馨这人才华应该是不错的，也有一定的施政能力，可称得上一员能吏。特别是他察人析事很精细，长于刑名，因此在任四川按察使时深得四川总督琦善欣赏。但从他的这部书中可看出，此人过于心高气傲，目中无人，评点人物，总是见人短处而不见人之长处。除了他钦服对他有知遇之恩的琦善之外，别的上司和同僚不放在他的眼里。这些官员在张集馨眼里，要么是德行不堪，要么是能力不够，见识与干才不若自己。而对与人发生的矛盾和冲突，他总会洋洋洒洒说出对方的不是，对方亏欠自己，自己占理。不仅对官场人如此，对家族的人他亦是这般。他记述早年家变，他的大伯父和几位堂兄弟为和他家争产，是何等的的贪婪阴毒；他如何培植自己的一位堂侄张云藻成为进士，后官至广西布政使，而这位侄儿却不知道回报；他的第一位妻子去世后，其父亲（即他第一个岳父）黄某如何千方百计向他打秋风，掩饰不住鄙夷之情。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;这样的人，即便有才干，在任何时代的官场，可能开始会不错，但船行半程，就会遇到这样那样的麻烦。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;张集馨在第一次任甘肃布政使时，和由川督调任的陕甘总督琦善关系密切，青海办事大臣参劾琦善滥杀藏民，他受了牵连，遣戍军台；咸丰三年任直隶布政使时，正值太平军挥师北伐，他奉命督办军务，得罪了直隶总督、恭王奕䜣的岳父桂良。被桂良参劾，他再次以不听调度免职。接着先后在胜保、僧格林沁、向荣帐下听候差遣；咸丰十一年任江西布政使时因筹饷不力被两江总督曾国藩参劾免职；最后一次是同治四年在陕西按察使任上，被陕西巡抚刘蓉参劾，奉旨革职，永不叙用。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;由于张集馨这本书是在彻底告别官场后写就的，对参劾他的人肯定是笔下不客气。但为文者评价一个人——哪怕对方是自己的仇人——也应有起码的公道。但张集馨不然，在他笔下，曾国藩、左宗棠这种湘军大佬、中兴大臣不过是世无英雄而夤缘成名的竖子。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;咸丰十年六月，张集馨赶到南昌就任江西布政使。江南大营已被太平军踏破，东南糜烂，清廷不得不仰仗唯一还可以作战的湘军，故授曾国藩两江总督之职。江西当时已基本肃清太平军的势力，成为曾国藩规复东南的粮饷基地。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;为战争筹集钱粮，当然是一件不好办的差使，而这个差使主要由布政使来担当。曾国藩何尝不知道赣省在大战之后，百姓疲苦之极。但在“剿贼”这样的大局下，向江西伸手也是没办法的事。咸丰十年八月和九月，曾国藩以两江总督、钦差大臣之身份，两次向下属张集馨写信，以晚辈自居，态度很是谦恭，无非希望张集馨能努力工作，配合大局。曾国藩对其称呼是“椒云老前辈大人阁下”，落款是“馆侍曾国藩”，对他说：“老前辈智珠在握，尚望惠赐南针，俾不至大迷涂辙，贻误珂乡全局。”&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;张集馨却一再强调客观困难，认为在江西筹那么多钱粮不可行，并且判断：“曾涤生（曾国藩字涤生）不筹全局，决裂无疑。”嘲笑曾国藩重用不会打仗的李元度。曾国藩对张集馨等人只说困难的请示，自然不客气地批复，一一驳斥。——大敌当前，上司所需要的是下属想方设法克服困难，而非推诿。为此，张集馨在书中如此评价：&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;据曾帅所批，直是玩视民瘼。平昔尚以理学自负，试问读圣贤书者，有如是之横征暴敛，掊克民生，剥削元气者乎？&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;这就等于控诉曾国藩是不顾老百姓死活的假道学，而自己是爱民如子的好官。慈不掌兵，当时情形下，作为东南最高军政长官，曾国藩非如此不可。身为受道光、咸丰两代皇帝厚恩的张集馨，反而站在道德高地进行冷嘲热讽。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;对左宗棠，张集馨同样是看不上。他于书中言：“（左宗棠）向在骆吁门（即骆秉章）中丞处为幕友，腹笥笔底，俱富丽敏捷，而性情跋扈，在骆幕任意横恣。骆短于才，拱手听命.......”&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;这段描述大体不差，但可看出张集馨的刻薄。骆秉章任由左宗棠去做，正是他的高明，而张集馨则嘲讽骆“短于才”。左宗棠当时刚从“樊燮京控案”解脱，以四品京堂衔带兵到江西打仗，写信给张集馨要粮饷，毫不客气。张集馨形容左的语气，“满纸语句，摸之有棱”。然后又摆老资格，“余自道光十六年即为外吏，今将三十年.......受后生小子之欺凌也。”&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;他这种过于自尊导致的敏感，处处可见。咸丰九年他被任命为署福建布政使时，向咸丰帝辞行后，去见军机大臣文祥。文祥被李鸿章誉为“旗人中之鸾凤”，才干和操守得到士林公认。张集馨向文祥行礼，文祥没有回礼。然后闲聊起来，文祥问及科第出身，得知张集馨比自己早十六年中进士，便呼其为“前辈”。可张那颗小心脏受不了，在《见闻录》中说：“为竖子所侮，殊为可愧。”——这就是摆不正自己的位置，一个副省长向一个副总理行礼，副总理不回礼岂非正常乎？何况文祥得知对方的资历后马上改口称“前辈”了。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;历史是胜利者所写的，同治三年，天京城被张集馨瞧不起的曾氏兄弟和湘军攻陷。在无可辩驳的事实面前，张集馨发了一段酸葡萄似的议论。他在同治三年十一月二十五日的日记中写道：&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;楚省风气，近年极旺，自曾涤生领师后，概用楚勇，遍用楚人。各省共总督八缺，湖南已居其五：直隶刘长佑、两江曾国藩、云贵劳崇光、闽浙左宗棠、陕甘杨载福是也。巡抚曾国荃、刘蓉、郭嵩焘皆楚人也，可谓盛矣。至提镇两司，湖南北者，更不可胜数。曾涤生胞兄弟两人，各得五等之爵，亦二百年中所未见。天下事不可太盛，日中则昃，月盈则蚀……一门鼎盛，何德以堪，自古至今，未有数传而不绝灭者。吾为楚人惧，吾盖为曾氏惧也！&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;这番话还是不服气，加上类似“看你家现在兴旺日后有倒霉的时候”之心理期望。月满则亏的道理曾国藩比他看得更透彻；如何防范功高盖主引来家族祸患，曾国藩的作为超过历史上大多数功臣。终清一代，乃至今日，曾家的子孙状况，大约让张集馨失望了。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;张集馨不是满蒙亲贵，其性格、心态以及格局若此，怎么能做到封疆大吏？&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【十年砍柴系“今日头条”签约作者】&lt;br/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;hr/&gt;&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747503&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=a17a8de3c1f7bfe08edab2ff6b8df8ea&amp;amp;chksm=881eb6f9bf693fefe3ce909d0ab2bce9e8f99ca6c6cc607792d2e6c00370a9a9caebde3f1748&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;清代地方官为什么那么害怕「京控」&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747498&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=9b5a37b537a232db4284ef0cb756170d&amp;amp;chksm=881eb6fcbf693fea267464c46f759727c44686fb2e7552f8f36a2f73c075910f0ca146d1bfb9&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;刘坤一向荣禄请托，可窥大权仍然在中枢&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747493&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=0fd0ec21397424927fca0f915e08da2e&amp;amp;chksm=881eb6f3bf693fe5f85d02903d0e2ec81e42099ac939f8cb33f221c3754b5a5ca827e546ab98&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;车近池州，想起了岳飞和韦俊&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747480&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=976aeb7942e9189f34dcda73f1b28988&amp;amp;chksm=881eb6cebf693fd887f731600b57e58b594e63a008519fb3944a60eed177dfda54609b76f3a7&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;清代大臣死后朝廷的恤典很讲究&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 01:03:44 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/VT4djkSchw</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>清代地方官为什么那么害怕「京控」</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/H2xR3KrZ0A</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/H2xR3KrZ0A</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTmMzw5gBx6De4X0BlnWpUJkRvLXXKTibS00yQcialP6cOt7GVhiajfZz82kGDO5QwFToV8ddFFJKCibYQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;清代的京控，指地方官民觉得有冤屈循正常的渠道无法得伸张，进京控诉。郑小悠在其著作《清代的案与刑》中说：“至于京控，从广义上说有两个层面：一是各地百姓控诉于在京各衙门，如通政司、都察院、步军统领衙门等；二是各地百姓直接向在京或出巡的皇帝控诉，主要有‘拦舆、叩阍’两种形式。”&lt;/section&gt;&lt;section&gt;京控，可以说是正常的司法、监察渠道之外的一种补充，大略相当于今天的进京上访。参与者既有对冤案不平的普通百姓，也有认为得到上宪不公正对待的官员。如清咸丰年间永州镇总兵樊燮得罪左宗棠后被免职，在湖广总督官文的支持下进京控诉左氏“劣幕把持”一省之政，皇帝差点要了左公的脑袋。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;吴趼人所著《二十年目睹之怪现状》虽是小说，但几乎是当时官场的写实。在其第四十六回《翻旧案借券作酬劳　告卖缺县丞难总督》，描述了一位候补县丞（副处级）以“京控”要挟了闽浙总督，可见“京控”之威力。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;福建一位姓彭的候补县丞，父亲是位提督。这人胆子大，主意多。一次侯官县丞出缺，按理说怎么也该轮到他了，却被别人抢了去。侯官是清代福州两大附郭县之一（另一个为闽县），县丞亦是肥缺。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;愤愤不平的彭县丞以有公事禀告为名，见到了总督，对总督说他捐这个候补花了多少钱，验看花了多少钱，某年指派到福建省，等到今天，又花了多少钱。他让总督把这些钱还给他，意即退回本钱，然后注销这个候补资格，不做官了。总督（雅称制台）大怒。说他是个疯子。两人有一番对话。&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;（制台说）：“都照你这样候补得不耐烦，便要还银注销，哪里还成个体统！”他说：“还银注销不成体统，难道买缺倒是个体统么？这回侯官县丞，应该是卑职轮补的，某人化了四千银子买了去，这又是个甚么体统？”制军一想，这回补侯官县丞的，却是自己授意藩司，然而并未得钱，这句话是哪里来的。不觉又大怒起来，说道：“你说的话可有凭据么？”他道：“没有真凭实据，卑职怎敢放恣！”制台就叫他拿凭据出来。他道：“凭据是可以拿得，但是必要请大帅发给两名亲兵，方能拿到。”制台便传了两名亲兵来，叫他带去。他当着制台，对两名亲兵说：“这回我是奉了大帅委的，我叫你拿甚么人，便拿甚么人。”制台也分付，只管听彭县丞的指挥去拿人。&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;这位彭县丞早就私下侦查清楚。他带着两位亲兵去闽县辖区内将一位总督从老家带来的裁缝（就是买缺卖缺的白手套）给逮住了，押送到闽县县衙，要和知县一起审讯，闽县知县当然不愿意淌这滩浑水，得罪总督。于是彭县丞威胁道：&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;堂翁既是不肯问，就请同我一起去辞差。这件事非同小可，我在这里和制军拚命拚出来的，稍迟一会，便有了传递，要闹不清楚了。这件事闹不清楚，我一定丢了功名。我的功名不要紧，&lt;strong&gt;只怕京控起来，那时就是堂翁也有些不便。&lt;/strong&gt;&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;没办法，知县只得会同县丞审讯裁缝，取得了口供。原来是总督的一位姨太太卖这个缺。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;彭县丞拿着口供去找总督，总督推脱再三。于是他瞅准总督和布政使、按察使等下属见面的一天，闯进场子，拉住总督的衣袖要说法。布政使看不过，对其训斥：“没规矩”。彭县丞不怕事，大声道：&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;“没规矩！卖缺的便没规矩！我不象一班奴颜婢膝的，只知道巴结上司，自以为规矩的了不得。&lt;strong&gt;我明日京控起来，看谁没规矩！&lt;/strong&gt;”说完后，他又把那裁缝的亲供背诵了一遍，对臬台说道：“你是司刑名的，画了这过付赃私的供，只要这里姨太太一句话便要了出来，是有规矩是没规矩？”&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;这下等于让总督当众丢了大人，气得总督七窍生烟。把柄抓在县丞手中，总督没办法，托人找县丞讲和，说那侯官县丞缺，一年有八千的好处，三年一任，共是二万四千金。总督把这笔银子补偿给彭县丞，他才见好就收，不去京控了。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;二万四千两银子，这可是笔巨款，彭县丞多半是拿着银子回家乡养老了，强似做个等缺多年的候补官。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;道光九年进士张集馨在《道咸宦海见闻录》中，讲述他署理太原府知府时，如何搞定一位“老上访户”。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;山西平定州（今阳泉市平定县）讼师（文中蔑称为“讼棍”）、已革生员郭嗣宗，借其出嫁的女儿于夫家自杀一案，进京控诉三次，进省控诉四次，去钦差行辕（大约相当中央巡视组到山西的办公处）控诉二次。由朝廷部院和省衙发回太原府重审，四年不能结案，主审官和知府王有壬都害怕郭嗣宗。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;这个郭嗣宗从小受到法律的职业训练，业务素养高于官府大多数官吏。他父亲是位老讼师，他小时候就由父亲教习律例，而且采取情景教学的方式，让他和兄弟们各做控词，相互控诉，有点像法律系学生的模拟法庭。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;他父亲死后，他和哥哥闹矛盾。这人便以母亲的名义，做控词控诉其亲哥哥、生员郭绍宗调戏自己正在洗澡的妻子（伯戏弟媳，为宗法所不容），控词云：“妇临窗解衣盥洗，兄隔窗将手带金镯掷入伊妇盆内，顾之而笑。”后经过审理此事子虚乌有，他的母亲被判流放，他本人被褫夺秀才功名，发配到雁北的朔州服刑。“及徒满回籍，益嗣无赖，而例案甚熟，地方官甚畏之。”&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;郭嗣宗的一个女儿嫁给了童家，有个四岁的儿子。一天儿子在窗前哭闹，郭女不管，她的婆婆训斥儿媳，郭女性格桀骜不驯，顶嘴。正好丈夫童某回家，碰到老婆顶撞老妈，就给老婆郭女肩胛上殴打了几拳。郭女一气之下，拿起剃刀自刎。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;童家母子一看郭女自杀，十分惊慌，阻挡不及，两人将郭女扶到炕边，并用鸡皮蒙补——土法止血，因此炕边和母子两人身上也溅上了血迹。可为时已晚，郭女喉咙已断，当即死去。童某畏惧自己那位当讼师的岳父，不敢亲自去报死讯，出门时正好遇到了郭家的邻居王举人，彼此熟悉。童某撒了个谎，说自己的妻子病重，急着去找大夫，让郭举人回家时顺路告知自己的老丈人。而他本人跑到了州衙，据实汇报了妻子自杀情状，请官府派人来查验。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;以为女儿病重的郭嗣宗，立刻来到女婿家探望。当他看到女儿凄惨地死去，不发一言，直接到州府控告，不知道其女婿早他一步报案了。当地官吏都畏惧郭的威名，验尸非常谨慎，结论是，“入重出轻，实系自刎。肩胛有拳伤二点，令童比验相符。”一般他杀，刀刃刺进去和拔出来都较重，而自杀刺进去用力重，而拔出来已无气力，故轻。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;郭嗣宗不甘罢休，未在验尸报告上签字，而是写状纸直接上省衙控诉。控词云：&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;查《洗冤录》所载，自刎者入重出轻，今细阅伤口，入重而出亦重，何也？又自刎者右手弯曲，今细阅两手皆弯曲，何也？血迹只该流在尸身，断不能再行挪步，今看血迹数处，并炕边并有血迹，何也？自刎即云甚重，必然立时殒命，今衣斜发散，何也？血迹只该流在尸身，不应母子衣上亦有血痕；所云用鸡皮掩补，母子同扶等情，安知非有装点情节？州官年幼，初次署事，相验惟凭刑仵喝报，所填尸格与自己所填不同。&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;这份控状中，郭嗣宗对自杀结案的报告提出几个疑点，并用反问的语气指出有可能是童某母子伪造了自杀现场。但是他只是控告自杀结案不成立，疑点太多，而不明确指出女儿系他杀，被人谋害，并声明很可能刚刚到任的年轻知州为办案的法医蒙蔽。这是给自己留了退路。张集馨感叹说：“即将来水落石出，伊并未控人谋害也，讼师之技巧哉！”&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;由于郭的数次京控和省控，这案子数年结不了案。参加验尸的仵作有人死在省城（估计是翻来覆去带到省城提审），更委屈的是王举人受童某蒙骗告知郭嗣宗其女病重，因牵扯到命案中，两科不能进京参加会试。每次提审此案，郭嗣宗让其七旬开外的母亲站在大堂听审，如果主审官对控告人稍微严厉一些，老太太就要以头碰地寻死。搞得没有一个官员敢主审此案，知府王有壬也只能拖延下去。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;张集馨看完所有的案卷，找到了突破口，派候补知县靳廷玉主审这个案子，并亲自督审。初次开庭后，张集馨把郭嗣宗教导身边安慰一番。说，你是死者的父亲，女儿死了，要为死者伸冤，雪生者的愤怒，理所当然。可你的母亲年龄大了，又有疾病，你是读书人，何苦如此拖累老母亲？我的意思是送你母亲回家，由你妻子奉养，你再回来听审。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;郭嗣宗扣头称谢，请准假送母回籍，书吏请派差役押送，担心他逃脱。张集馨对郭说，我给你半个月假送母回籍，不派人押送，你若逾期不归，以你畏罪潜逃结案。郭于是将母亲送回老家，在期限之前回到太原府候审。张集馨对郭说了一番话：&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;汝信人也。今且详询汝，词中情节。汝若支饰，自罹于法。汝故作疑阵，欲难为官耶？抑欲自造讼师手段耶？我今问汝：初词臂伤一处，第四词则又添出臂伤二处，伤痕可随时增添耶？尸格是刑部颁发图样，验官当场朱笔填写，随题咨部，汝系何人，乃云亦填尸格耶？余今不多说，但问汝一句，汝女若系自刎，汝即具结了案；若系被杀，余提尸棺到省检视，如验非被杀，即将汝平素行止及借命扰累各情，详请奏交刑部审讯。&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;这段话抓住了郭嗣宗控词的关键破绽，且不无恐吓地让他自己做选择。如果认可女儿是自刎，可具结了案，不追究其数次控告之责。如果不认可，以控告“被杀”审案，挖出棺材验尸，如果结论不是被杀，新账老账一起算，将他送到刑部审讯。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;当郭嗣宗还在支支吾吾，张集馨喝令掌嘴，主审官靳廷玉大惊，担心这位讼师被责打后更加于心不甘，后患无穷，张集馨曰：“责一讼师，何惧之有？”从气势上碾压了郭嗣宗，郭心理防线崩溃，经过权衡，同意以自杀结案。山西按察使又担心郭嗣宗以后想翻案再次进京控告，将他的女婿童某以“不应为而为”，判处笞三十的肉刑，让郭出口气。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;以今人观之，张集馨这次解决“老上访户”的手法，并不符合法治精神，但以当时情形而言，不能不如此。郭之所以能让折腾整个太原府乃至山西省不安宁，是因为他精通律例，为多数官员和书吏所不及。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;清代对京控，也做出详细规定的，并不是说只要觉得有冤屈就可以京控。这个规定要言之就是必须逐级控告，不能越级上访。《台湾通史.刑法志》 （连战的祖父连横所著）如此叙述 ：&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;凡人民之赴诉者 ， 先告代书 ， 书其事 ， 呈之厅县 。定日召讯 ，判其曲直。搢绅、命妇 可使家人代之， 谓之抱告。其不服者， 则控之府。不服， 复控之道。然道控之案， 每 饬府再勘， 唯重大者亲鞫之。道判不服 ， 控之省 。复不服则控之京， 谓之叩阍。天子不能亲听， 命刑部与都察院、 大理寺讯之， 所谓三司会审也。路远费重， 迁延岁月， 非有奇冤局案，未尝至于京控也。&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;由厅县州，到府，到所辖的道，再到省衙，必须一级级控告，仍然不服，才能进京控告。这样的控告成本之高，可想而知。单说从偏远省份跑到北京城，那盘费就非一般人家所能承受的。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;对辖区的官民进京控告，地方大员是很害怕也很提防的，因为多数案子在京控之前，经过了府、道、省几级控告，一省审理过此案的大小官员，事实上已坐到一条船上。如果京控案被翻过来，所有与此案有关联的官吏，上至巡抚、按察使，下至知县乃至具体验尸的仵作，都要受到程度不等的处罚。于是，截拿京控者，往往成为一省的官府共同对付的大事。&lt;/section&gt;&lt;section readability=&quot;2&quot;&gt;&lt;br/&gt;截拿京控者，一般有两种方式。一种是在地方官的默许甚至指使下，被控告的一方（多是有势力的豪绅）雇人在路途中偷走或抢夺京控者的盘费；二是干脆派差役到路途中捉拿京控者回籍。不过清廷受制于技术条件，对社会控制力有限，不能有效地掌握京控者的信息并迅速将其截拿，当时人进京不用实名制买机票或车票。也没有如“安元鼎”那样专司截访的企业提供一条龙服务。&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【十年砍柴系“今日头条”签约作者】&lt;br/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;hr/&gt;
&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747498&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=9b5a37b537a232db4284ef0cb756170d&amp;amp;chksm=881eb6fcbf693fea267464c46f759727c44686fb2e7552f8f36a2f73c075910f0ca146d1bfb9&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;刘坤一向荣禄请托，可窥大权仍然在中枢&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747493&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=0fd0ec21397424927fca0f915e08da2e&amp;amp;chksm=881eb6f3bf693fe5f85d02903d0e2ec81e42099ac939f8cb33f221c3754b5a5ca827e546ab98&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;车近池州，想起了岳飞和韦俊&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747486&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=a77495a131a653ccbe52bbb9a57352aa&amp;amp;chksm=881eb6c8bf693fdea1d6c7bb61334866db7aba8d416c57a07b79cae65804b87031db7a63205c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;村医的出路在哪里？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747480&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=976aeb7942e9189f34dcda73f1b28988&amp;amp;chksm=881eb6cebf693fd887f731600b57e58b594e63a008519fb3944a60eed177dfda54609b76f3a7&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;清代大臣死后朝廷的恤典很讲究&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 01:04:16 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/H2xR3KrZ0A</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>车近池州，想起了岳飞和韦俊</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/5kOPSHRILG</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/5kOPSHRILG</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTn6r7NdmH4j2RXubufKrticY0bq9XgbSmywibGImjoobVbxMFD9layKlo26GMED5LgBibuxM7OHhXrSw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;今年7月下旬，我第一次去池州。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;坐上合肥至安庆的动车，一个多小时后，就抵达了池州。一路上看到车窗外山峦、田野和房舍，感觉和我家乡的风景很是相似。我突然想起了两个与池州有关的历史人物。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;第一个是岳飞，千年来华夏民族忠贞美德最重要的代表人物之一。他率军驻扎在池州时，写下了一首七绝《池州翠微亭》：&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;经年尘土满征衣，特特寻芳上翠微。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;好水好山看不足，马蹄催趁月明归。&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;岳飞的另一首诗词《满江红》更为人熟悉，那首词慷慨激昂，悲愤之情跃然纸上，壮烈之气充塞天地，符合后人对一位驰骋沙场、奋勇杀敌的名将之人设。而这首七绝，格调明快轻盈，展现的是岳飞的另一面。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;在戎马倥偬中，岳飞暂时放下了军国大事，抓住一段闲暇，骑马来到了长江边的齐山翠微亭。对着大好河山，他心情放松了片刻。可是，美妙的时光是短暂的，马蹄声声，明月当头，他快速回归到自己的角色：作为一位保卫江山与黎民的军事统帅，必须回营理事。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;这首诗中的喜乐之情和《满江红》中的“仰天长啸，壮怀激烈”是互为表里的。为什么要“收拾旧山河”，就是不忍美丽的河山和勤劳的百姓深陷在侵略者的铁蹄之下。&lt;/section&gt;&lt;section readability=&quot;2&quot;&gt;岳飞后来离开了“好水好山看不足”的池州，率虎贲之师北伐中原，然壮志未酬，被十二道金牌召回，以莫须有之罪名杀死于杭州西湖边。&lt;p&gt;忠臣不得善终，让多少人为之切齿扼腕。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;我想起的另一个人是太平天国的降将韦俊，他是作为背叛者的角色载入官方史册，恰是岳飞的反衬。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;但若我们稍微花一点时间去探究韦俊的身世和他投降前后的情势，我以为很难简单地谴责他的选择。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;洪秀全率众能在金田起义，韦家做出了巨大的贡献。天国早期的六个王中间，只有北王韦昌辉是土生土长的金田村人，韦俊是韦昌辉的亲弟弟。冯云山在金田村一带传教时，韦昌辉是第一批入教者。从此，作为金田首屈一指的富户，韦家成为太平天国早期的大本营。洪秀全赶到紫荆山中与教众会合，开始做军事准备时，韦家献出了全部财产，阖族加入团营。太平天国首先在韦家秘密“开炉火打刀枪，共除妖魔”，发展成员，不断壮大。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;紫荆山起义后，年甫弱冠的韦俊随大军北上。太平天国定都天京，韦志俊先后曾经跟随燕王秦日纲、翼王石达开西征。参加过武昌、 岳州、田家镇等战役，战功赫赫，成长为太平天国一员攻守能力兼备的骁将。但是天国和韦家很快遭遇了大灾难。东王杨秀清飞扬跋扈，上则威胁天王洪秀全，下则嫉妒北王韦昌辉、翼王石达开等人。洪秀全利用韦昌辉对杨秀清的不满，促使韦昌辉发动“天京政变”，杀戮杨秀清及全家和东王府亲兵上万人。接着天王再利用天国上下对韦昌辉滥杀的不满，又把韦昌辉五马分尸。&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.70078125&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTn6r7NdmH4j2RXubufKrticYib832s5LqickC7YUO8jXEobXr3CSx3TMcBagSc9aE9Cyl2mwTsMFD91w/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;正带兵驻守武昌的韦俊逃过一劫，但城内弹尽粮绝，天国不予支援。韦俊不得不率部突围，以失城戴罪之身，苟活于世，天王的清算之剑随时可能斩下来。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;咸丰八年（1858年）九月后，韦俊驻守池州。次年二月，杨秀清的族弟杨宜清攻取建德，势力侵入到池州，六月，杨秀清的另一位族弟杨辅清弃景德镇，逼近池州。杨、韦两家已是世仇，而太平天国起事时尚为韦俊手下一名童子军的陈玉成位居英王，反过来节制韦俊，且对其很是防范。湘军看到了这点，伸出了橄榄枝，韦俊选择了投降清廷。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;韦俊投降清廷献出池州府，影响甚大，牵动了鄂、皖、赣、苏四省的局势。池州处在安庆、南京之间，为天京上游的军政中心安庆东边之门户，池州由湘军占据，切断了陈玉成和天京城的水上通道。湘军得池州，方可规复安庆，然后扫清上下游，再围攻天京。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;韦俊的投降，可以说是逼出来的，洪天王那样对待其亲哥，而自己又随时可能步兄长之后尘，这样的天王还值得尽忠吗？&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;唐浩明先生在长篇小说《曾国藩》中杜撰了一个情节，太平天国被镇压后，曾国藩利用韦俊的人头强行裁减军队。这或许符合读者“叛徒没有好下场”的心理期许，真实的历史却不是这样的。韦俊后官至参将，晚年居住在安徽芜湖，死后葬于宣城，至今宣城尚有韦俊的众多后裔。在太平天国起事的早期重要人物中，他大概是唯一善终者。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section readability=&quot;4&quot;&gt;&lt;br/&gt;不过这次我来池州，既没有登临齐山翠微亭，也没有去古城寻觅清军与太平军交战的遗迹，而是直接上了青阳县的九华山，参加“禅与中华文化：2019九华山公益论坛”。&lt;p&gt;九华山是地藏菩萨的道场，地藏王有“地狱不空，誓不成佛”的大悲悯。绝大多数凡夫俗子，只能活在恩怨情仇之中，以人世间的道德、律法和人情规则，计算得失利弊而做出选择。而更可怕的是，许多时候一个人没得选。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTn6r7NdmH4j2RXubufKrticYvQC1Qn4u7vqEdt2Gg7nlsiakfSbP0gZ9umHTUH9NT2ibzltlXRbRVpbA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;section&gt;&lt;strong&gt;【十年砍柴系“今日头条”签约作者】&lt;br/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;hr/&gt;
&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747486&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=a77495a131a653ccbe52bbb9a57352aa&amp;amp;chksm=881eb6c8bf693fdea1d6c7bb61334866db7aba8d416c57a07b79cae65804b87031db7a63205c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;村医的出路在哪里？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747480&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=976aeb7942e9189f34dcda73f1b28988&amp;amp;chksm=881eb6cebf693fd887f731600b57e58b594e63a008519fb3944a60eed177dfda54609b76f3a7&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;清代大臣死后朝廷的恤典很讲究&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747475&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=657143e8d562833a2ba1bf9fae913e43&amp;amp;chksm=881eb6c5bf693fd39c6af931267f0a62a41df6e264efe123d8a8956d1a3e22cf3338f7433917&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;律法专家为效忠太后背弃职业伦理下场悲惨，有人说是报应&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747470&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=a178dfca3bfc6ae7d2509aaa366ff7ff&amp;amp;chksm=881eb6d8bf693fcea5451e958f69af9018678c97145b2bf11a478c4e6c339ec19834c1138ed2&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;一件冤案引发朝廷和地方督抚在司法权上的角力&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 01:04:14 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/5kOPSHRILG</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>