<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fwenshi-jtks.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/wenshi-jtks.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwenshi-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwenshi-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>文史砍柴</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/ZaChJ2Fi17</link>
<description>文史砍柴 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>卢俊义是如何当好“二把手”的​</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/mvDN6L3FIN</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/mvDN6L3FIN</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages js_insertlocalimg&quot; data-ratio=&quot;0.7284768211920529&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTnKOFWnMtfjpZucpRs8kufYFFXiaCVYXxMRpQZQxb27onP55sDoR02zakaDUHt2q4OrRwHnicBoMESA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;453&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在中国古代，一个大家庭中最难做的是“二房”，她既要小心谨慎地面对大老婆的淫威，又要提防众小妾的嫉妒与中伤；而在官场，最难做的是“二把手”。二把手要是表现得太突出，在群众中的威望太高，就可能功高盖主，引起一把手的猜忌，更给自己带来祸患；而要是表现得太无能，不能给一把手分担工作压力，不能提出合理化建议，做不出什么业绩。这样的二把手要你又有什么用？不但老大看不起你，连下面的三把手、四把手、五把手都会看不起你，想取而代之。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;section readability=&quot;34&quot;&gt; &lt;br/&gt;《水浒》中有两个做得非常成功的“二把手”，一个是前期辅佐晁盖的宋江，另一个是后期辅佐宋江的卢俊义。       &lt;p&gt;宋江在江州被梁山众人刀下救出后，带着自己收罗的新人上了梁山。此时，晁盖为报答宋江担着血海干系来通风报信的恩，提出让第一把交椅给宋江。但宋江眼界、智谋都远远高于晁盖，此时第一把交椅已非晁盖的私人钱物，可以私相授受，这是领导梁山群雄的职务，远非两人之间的事情。即使宋江当时真有心取而代之，也不能贸然接受，对宋江而言，当时的第一把交椅是个火山口，他不会傻得寸功未立便坐上去，仅仅因为自己对晁盖有恩就坦然做老大，那他还想不想在江湖上混了？此番晁盖也许是真心相让，宋江却未必是真心拒绝。     &lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋江想做老大，只是时机未到，上山之后他表面上行事低调，在晁盖面前十分谦恭，私下里却不断扩大自己的嫡系人马，分化智取生辰纲集团并减弱其影响，将晁盖架空。自己则大半时间带领人马出去攻城掠地，一则为了积累资本，二者扩大自己在一线将士中的威望，三则尽量避免和晁盖的近距离——这是“二把手”的避祸之术。晁天王一乡间不读经史的匹夫，面对宋江这番太极拳，束手无策，最后逞勇出战，死在史文恭箭下。   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋公明上山之初，晁天王可以出自报恩情结相让老大位置，可后来，老大、老二共事一段时日，权力争斗潜流涌动，晁对宋江的态度从感恩到怨甚至是恨了——这是权力场中的必然轨迹，老大草创之初，和辅佐他的老二大多有一段“蜜月期”，公司规模扩大了，红利多了，一对“恩爱夫妻”大多会反目成仇。这就是所谓能共患难不能同富贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;照理说，晁盖殁后，老二宋江应当自然接替。可晁天王显然不甘心宋江顺利做老大，他留下了给梁山权力交替带来无限不确定因素的遗训。他对宋江说：“贤弟莫怪我说：若那个捉得射死我的，便教他做梁山泊主。”这段话简直给宋江、给梁山出了天大的难题。因为宋江武艺平平，像刘唐、李逵、三阮都有可能生擒史文恭，宋江却无此可能。这样为梁山泊带来了太多不可预测的隐患，如果黑李逵捉了史文恭，难道让这个只欢喜杀人的铁牛哥沐猴而冠么？他连程咬金都不如，程咬金阴差阳错做了一段时间瓦岗寨的寨主，觉得自己不是做老大的料，便知趣地让贤了。    &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在江湖上，老大的遗训是有着“宪法性”权威的，违背老大遗训将会引起江湖人的公愤。对宋江而言，要做老大必定要违背晁盖的遗训，但必须做得巧妙，做得水到渠成，才能使自己当老大具备合法性，这也是他为天王发丧后不立即攻打曾头市为晁盖报仇的原因。如果梁山泊人凭着为晁天王报仇的愤恨，一鼓作气攻陷曾头市，活捉了史文恭，天王的遗训言犹在耳，你能不照着既定方针办么？因此，宋江必须找一个在梁山没有根基的人来完成报仇大业，此人不好意思也没有胆量坐第一把交椅。   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢俊义此时纳入宋老大的视野，他千方百计要让卢俊义上山，一为卢家的银子，二为让名满天下的大员外来提升领导层的综合素质；还有一个不能排除的原因是，要借新人的手，来为晁天王报仇，从而不威胁自己的地位。    &lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢俊义一上梁山，宋江就把为晁天王报仇之事提上日程。策反了郁保四，让他引诱史文恭深夜来劫寨，而自己大队人马又去劫曾头市。你看他尽遣主力去攻打曾头市，如杨志、史进、鲁智深、武松、朱仝、雷横、李逵等人，单单让卢俊义、燕青主仆埋伏在西门，最后活捉了史文恭——惟有燕青帮助卢俊义，方才不能抢主人的功劳。这是宋江和吴用专门安排让卢俊义立此大功的。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;只有卢俊义这个梁山的新人，擒获史文恭，才可能不会对宋江坐第一把交椅构成威胁。论武艺，梁山上不在卢俊义之下的好汉不少，我们假设一下：资格最老的林冲擒获了史文恭，他的出身，他的武艺，他的威望，他对梁山的贡献，坐第一把交椅，也是很正常的，他要推却，恐怕那些和宋江关系不太密切的好汉以晁盖遗嘱为理由，也要他坐第一把交椅。而二龙山的三位好汉，鲁智深、武松、杨志，谁都有可能抓住史文恭，梁山水泊的大权就可能交给二龙山的好汉手上。而少华山原来的当家史进，同样有抓住史文恭的可能。这些人一旦立了大功，都有支持自己的一班人马，也就是有广泛的群众基础，那么那时候，宋江和吴用如果公开撕破脸皮，违背晁盖的遗嘱，那就很难控制梁山的人马了，整个梁山必然走向分裂，更别说策划受招安了。 &lt;/section&gt;&lt;section readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;br/&gt;正如宋江、吴用所愿，对宋江大哥地位威胁最小的卢俊义擒获了史文恭，此时，宋江方才提起晁天王的遗训，让卢俊义做老大。卢俊义何等聪明，就如宋江刚上梁山一样，自己再也不可能回大名府了，走投无路只有上梁山。此时就他和燕青两人，面对的是宋江培植已久的心腹，他哪敢不要命，坐上这个发烫的第一把交椅。   &lt;p&gt;宋江本人必须重申一下晁盖天王的遗嘱，来显示自己按照已故领导人既定方针办，否则的话自己会丧失合法性。你看他假惺惺向卢俊义退让第一把交椅，当初晁天王遗言：但有人捉得史文恭者，不拣是谁，便为梁山泊之主。今日卢员外生擒此贼，抓到梁山祭献晁兄，报仇雪恨，正当为尊，不必多说。”卢俊义当然是个明白人，他必须态度坚决地推辞：“小弟德薄才疏，怎敢承当此位？若得据末，尚自过分。”而宋江再次推让的理由更加可笑。他说他有三方面不如卢俊义。一是宋江我身材黑矮，员外堂堂仪表，众人无能得及。——这个理由显得太虚伪，当大哥又不是选超女快男，必须是美男子。第二个理由是，宋江出身小吏，犯罪在逃。员外出在富贵之家。——这理由更加无厘头，这梁山好汉包括卢俊义，有几个不是犯罪在逃？犯了朝廷的律法正是做强盗的重要资格呀。至于凭家庭状况排座次，那不等于间接否定其他穷人出身的头领的资格么？第三点是宋江文不能安邦，武不能服众云云，更是虚伪，如果宋江真是这样认为，晁盖在世的时候，他凭什么安然坐在第二把交椅？&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;说白了，宋江非常想名正言顺地当梁山的老大，就是碍于前任老大晁盖的遗嘱，这个障碍必须别人给他排除，他自己必须惺惺作态。他这种虚伪的做法，历朝历代许多相当皇帝的人都这样做过。曹丕想当皇帝，却要逼着汉献帝自己禅让，他还要推辞三次。坐上皇位后恍然大悟地说，他可以想象尧舜禹当年的禅让是怎么回事了？赵匡胤想当皇帝，必须手下人兵变，黄袍加身显得自己是被逼当皇帝的。朱元璋登基前，也是让臣子三次写了劝进表。老大就是这样，光辉形象一定不能受影响，那么当下属的就要聪明一点，知道老大心理真正在想什么，及时、准确地表态为老大解围。使老大可以说，我本来不想做老大的，是推辞不过，是民意所归，是被逼的！&lt;/section&gt;&lt;section readability=&quot;30&quot;&gt;&lt;br/&gt;在两人互相推辞时，你看众人的表现。吴用说：“兄长为尊，卢员外为次，皆人所伏。兄长若如是再三推让，恐冷了众人之心。”这位智多星还用目视人，暗示各位英雄尽快表态。    &lt;p&gt;“表态学”真是博大精深，梁山这般做强盗学得很好。    &lt;/p&gt;&lt;p&gt;李逵当然用不着吴用暗示，他的心中只有公明哥哥，于是大叫：“我在江州舍身拼命跟将你来，众人都饶让你一步，我自天不怕！你只管让来让去假甚鸟？我便杀将起来，各自散伙。”   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;武松、刘唐、鲁智深则在吴用的暗示下急忙表态。武松说：“哥哥手下许多军官，都是受过朝廷诰命的，他只是让哥哥，如何肯从别人？”尽管代表二龙山势力的武松和宋江一直保持距离，但毕竟他们的交情比和卢俊义深厚，而宋的势力可以吞并二龙山，他接受现实，但卢若是坐第一把交椅，这个现实几乎不可能接受。刘唐说：“我们起初七个上山，那时便有让哥哥为尊之意。今日却让别人？”晁盖已死，刘唐得赶快表态，当初上梁山时他是否和晁盖一样，真想让宋江做老大，只有天知道。鲁智深说：“若还兄长要这许多礼数，洒家们各自撒开。”    &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这几个人挑得很有意思。吴用是军师，代表着核心层；李逵代表着宋江的人马；刘唐代表着晁盖的旧部；武松、鲁智深代表着二龙山、少华山、桃花山这些后来合并的旁系人马。这四方面的人物代表着充分的“民意”。     &lt;/p&gt;&lt;p&gt;戏做到这一步，宋公明当然要把戏唱足，为了表示自己对晁天王遗训的充分尊重，光有“民意”还不行，还需有“天意”，他说：“我别有个道理，看天意是如何，方才可定。”用抓阄的方式，决定宋江领军打东平府，卢俊义领军打东昌府，谁先赢了就做梁山泊之主。此时，卢俊义先生面临的是一场必须打输的战争。一切为了打赢固然不容易，但要打输而且输得像模像样没有破绽更不容易。就像和上司下棋一样，要输给上司但又不能显出来是故意相让，那样领导觉得也没意思，必须摆出一副尽力搏杀的架势，最后输了几个子。     &lt;/p&gt;&lt;p&gt;先看两支人马的组成情况。宋江带领的是林冲、花荣、刘唐、史进、徐宁以及三阮等人，全是一心一意为其杀敌立功的人马；卢俊义带领的是吴用、公孙胜、关胜、呼延灼、朱仝、雷横、索超、杨志等人。一线冲锋陷阵的多是原来朝廷的武官，武松已经挑明了：“他只是让哥哥，如何肯从别人？”这些一心想让宋江做老大的武将怎能傻乎乎三下五除二打下东昌府，而派来智多星吴用纯粹是为了防止另一种意外：要是一不留心连卢俊义自己都没把握好，鬼使神差地先下东昌府，那就把戏演砸了。    &lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢俊义的自觉加上吴用的监督，再加上众将领的心思，这场必输的战争上了“三保险”。这世上打仗，要打赢故意不容易，可故意要输掉战争，也未必容易。一个人和领导下棋，不能赢他，但故意输给他，让棋也要让得有技巧，否则会让领导很没面子。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section readability=&quot;33&quot;&gt;&lt;br/&gt;宋江攻打东平府也非一帆风顺，史进自告奋勇去东平府老相识李睡兰家潜伏下来做细作，没有了“智多星”，宋三郎连仗都不会打，还得写信给吴用咨询。吴用得知史进进了东平府后，料想婊子无情，大事不妙，要是宋江哥哥输了此阵咋办？立即告别了卢俊义，去宋江那里帮忙。此时他也顾不得这场戏演得是否逼真了，是否要考虑所谓的“程序公正”了，立即从这支队伍跑到对方队伍中参赛，因为结果最重要。宋江打下东平府后，得知卢俊义败在“没羽箭”张清手下，还对众人叹道：“卢俊义直如此无缘！特地教吴学究、公孙胜都去帮他，只想要他见阵成功，坐这第一把交椅，谁想又逢对手！既然如此，我等众兄弟引兵都去救应。”此时没准他心里在说：卢俊义小子很知趣呀，看来让你当“二把手”俺还放心。不过到这个份上，宋三郎的戏演过了。   &lt;p&gt;一场早知道结果的游戏还要如此认认真真玩下去，有意义吗？当然有。否则宋江做老大的“民意”与“天意”如何体现？不如此，晁盖遗训那座高高的大山如何绕过去？      &lt;/p&gt;&lt;p&gt;林冲是个明白人，在杀了王伦后，晁盖等人让他做老大，他推辞，一则表白自己杀王伦非为私人利益而为山寨大计，二是面对兵强马壮的新集团，知道这个头把交椅他是坐不稳的。在晁盖临死前留下遗训后，他力主宋江暂时代理老大职务，也有撇清自己的意思在里面。因为在梁山群雄中，他的资历最老，同时也最有可能活捉史文恭，他接替晁盖最具可能。最后攻打曾头市为天王报仇时，独独没有派林冲出战，何也？原因不言自明。他自觉不自觉地被排除在晁盖继承人候选的范围之外。其实大家知道，不管晁盖遗言看起来多么重要，不能违背，但继承人的候选者只能有一个，那就是宋江。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是林冲为什么连第二把交椅都不坐呢？        &lt;/p&gt;&lt;p&gt;对林冲而言，如果第一把交椅能安稳地坐上那就去坐，坐不上第一把就不要去坐第二把，宁愿当老三、老四、老五，自己锋芒已露，务必在与老大中间筑一道防火墙，所以林冲让吴用坐了第二把交椅。吴用属于参谋型的智囊人物，他在任何时候都不可能做老大，因此他对老大没有威胁。晁盖时期有了宋江作老二，宋江时期有了卢俊义做老二。因为真正的“二把手”是副帅，是能代替老大的。    &lt;/p&gt;&lt;p&gt;李斯相国做得太好，他必死无疑，想回上蔡做田舍翁而不得。黄兴在同盟会成立时，由于两湖的会员多，大家推举他做老大，可他认为德才不如孙文，让给了孙文。可他偏偏又要做老二。最终这个能让出老大位置的“二把手”和孙文的矛盾都不能避免。   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦始皇以后君权和相权上千年都扯不清，一会是暴君害宰相，一会是权相戏庸君。到了明洪武帝，杀完了几个宰相后，干脆永远废相，这个朝廷没有“第二把交椅”了。即使有些大学士或宦官有“二把手”的实际权力，但也没有“二把手”的名分，想有非分之想就难多了！   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何做好“二把手”？要么像《笑傲江湖》中的东方不败，小心谨慎地伺候任我行，对他大树特树，趁其不备，将其囚禁在西湖底下。东方不败万不该有那一点点妇人之仁，没有杀掉任我行，最后让其翻身。要么就干脆学赵秉钧，袁大头和哪个国务总理都尿不到一壶，因为老袁不允许国务总理有任何自己的见解，而赵秉钧当了“二把手”后，根本不把自己当成国务总理，而自觉做袁家的一位奴才。这样老袁是满意了，可玩不好却做了替罪羊。      &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“二把手”的生存之道，真是门大学问。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;
&lt;hr/&gt;
&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747626&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=b4ceda06a94fa45933f223ff82f6d11d&amp;amp;chksm=881eb67cbf693f6a8e88135e8826e6678798f95b35d57052e30eae046ffa01e83705545e3791&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;高利贷是禁绝不了的——由《暗金丑岛君》说起&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747621&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=6e09518b7c3336079aab9f76da4f7faa&amp;amp;chksm=881eb673bf693f6524b27ac23d5ddd899dc55507eb87d1b5adc1e81abc64061603569b5bf5c9&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;以身作则是父母教育子女最好的方式 | 一则日记说起&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747616&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=226df8d692ea19b697bec3b6b4dcd75d&amp;amp;chksm=881eb676bf693f60b615b76f4376261e88197f0054dff0eeb2a4cac3269c0c3e3cc9c13d23d3&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;1853年，中华帝国的三个男人&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747612&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=15bcdfdf53353215afee5a5fa927fc82&amp;amp;chksm=881eb64abf693f5c162d2f94d23eef4a2f40e61fd6c4ef6622349313407ec58c7a9ad0bcead2&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;互联网时代更应该得体地进行意见表达&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 01:03:22 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/mvDN6L3FIN</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>以身作则是父母教育子女最好的方式 | 一则日记说起</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/MaduFNFl03</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/MaduFNFl03</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages js_insertlocalimg&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTl7GWiaDqSeHSHCMuiaUVnNufGPAet5IMZhR1mf8Ha6cjZHicvZI9EicVvrwJmSUg8lHSbpZnuOMT1ZZQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;section&gt;&lt;span&gt;▲曾国藩故居湘乡富厚堂（今属双峰县）&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;读曾国藩晚年的日记，敬佩之余，不无惭愧。随便选取一则日记，即可一窥这位先贤的自律、谨严和勤奋。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;同治十年（1871）十二月初十，曾公于日记中载：&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;早饭后清理文件。坐见之客五次，谈均久。客散，已午初矣。围棋二局。中饭后阅本日文件，核科房批稿簿。至内室一坐。傍夕小睡。夜改信稿十余件，改折稿、片稿二件。二更后阅杜诗五、七古二卷，选闲适一种，竟不可多得。阅《龙翰臣诗集》《文外集》。三更睡。是日会客时，右脚麻木不仁，幸送客时尚能行走。近日手掌皴皮粗涩，面尤憔悴，盖血虚已极，全不腴润矣。&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;当时曾国藩的职位是太子太傅、武英殿大学士、一等勇毅侯、兵部尚书衔两江总督、南洋通商大臣兼两淮盐政总办、江南制造总局督办，可谓位极人臣，一身系天下之安危。此日记能看出他这位高官的日常：吃过早饭后清理文件，整个上午用来公务接待，和来客谈事。下两局围棋权当休息一下。中饭后又马上工作，批阅本日的文件，核查衙门各科室的稿簿。然后回内室坐一会，再小睡一阵。晚上修改幕僚草拟的十余件信函、奏折和行文的初稿。晚上十一点后进入私人阅读时间，读杜甫的五古、七古诗和老朋友的遗作。子夜十二点以后才上床睡觉。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;第二天起床，又是这样。可以说三百六十天“白加黑”，日日无休。而此时已进入曾国藩生命最后的时光，距离他去世不到两个月。他的身体和精力到了油尽灯枯的状态，盲一目，消化不良，常常肚泄，脚部发麻，手的皮肤皴裂粗糙，面容憔悴无神。但他仍然强打精神做事，而且亲力亲为，不假手他人。衙门科室的公文他要一一核查，以自己名义发出的各类函件，虽无法全部亲自起草，但秘书草拟后他要检查、修改。临睡前读书，这是多年雷打不动的习惯。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;龙翰臣即道光二十一年（1841）殿试的状元龙启瑞，广西临桂人，翰臣是他的号。龙启瑞的父亲龙光甸历任湖南溆浦、湘阴、黔阳县知县。启瑞年少时随父亲在湖南读书，因此和湘籍官员近乎同乡的关系，他在北京时，就和早三年入词馆的曾国藩结为好友。咸丰七年龙启瑞迁江西布政使，对曾国藩的湘军鼎力支援，可惜英年早逝。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;曾国藩在这个月初八日记中曰：“昨日折差自京归，龙世兄有函，寄其父翰臣诗文集，请予作序。两集共十册，余深以为不能细阅为愧。”&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;龙翰臣的儿子请父亲生前好友、当世第一重臣曾国藩为父亲遗集作序，曾国藩公务繁忙而身体衰弱至极，完全可以交给一位擅长此类文字的幕僚捉刀。可他要亲自动笔为亡友的文集写序言，且为不能把文集的文字一一细读感到惭愧。这是曾公一生的待人处事态度：主敬。“主敬”从他迈开麻木的腿脚送客出门亦可看出。来拜见他的客人大多比其级别低，且知道曾爵相身体很差，他就是坐着送客，也不会有人怨他怠慢。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;“敬”与“勤”是曾公一生待人与做事的两大法宝。他如此做不仅仅是对自己的要求，也是给子侄辈和身边的幕僚做榜样。同治七年正月十七曾公的一则日记中，反映出他教导儿女尤重“敬”与“勤”。该则日记云：&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;阅张清恪之子张悫敬公师载所辑《课子随笔》，皆节钞古人家训名言。大约兴家之道不外内外勤俭、兄弟和睦、子弟谦谨等等，败家则反是。夜接周中堂之子文翕谢余致赙仪之信，则别字甚多，字迹恶劣不堪，大抵门客为之，主人全未寓目。闻周少君平日眼孔甚高，口好雌黄，而丧事潦草如此，殊为可叹。盖达官之子弟，听惯高议论，见惯大排场，往往轻慢师长，讥弹人短，所谓骄也。由骄而奢、而淫、而佚，以至于无恶不作，皆从骄字生出之弊。而子弟之骄，又多由于父兄为达官者，得运乘时，幸致显宦，遂自忘其本领之低，学识之陋，自骄自满，以致子弟效其骄而不觉。吾家子侄辈，亦多轻慢师长，讥弹人短之恶习。欲求稍有成立，必先力除此习，力戒其骄。欲禁子侄之骄，先戒吾心之自骄自满，愿终身自勉之。因周少君之荒谬不堪，既以面谕纪泽，又详记之于此。&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;周中堂指的是为官历嘉庆、道光、咸丰、同治四朝的大臣周祖培。周祖培是河南商城人，官至太子太保、体仁阁大学士，历任刑部、兵部、户部、吏部尚书。他的父亲周钺是嘉庆六年殿试的传胪（第四名进士），他和两位兄长周祖荫、周祖植先后考取进士，祖荫官至直隶布政使，祖植官至江苏布政使。加上几位堂兄弟，这个家族有“一门七进士”之美誉。清代的河南，除了项城袁世凯家族，门第之盛，恐怕得算商城周氏家族了。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;可就是这样的科第世家，子弟的表现竟然如此轻慢无礼，难怪让曾国藩感到惊骇，发了长长的一段议论。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;周祖培于同治六年逝世，按官场的礼数，曾国藩奉送了赙金（也可能还有挽联），周家的孝子当然要回信表示感谢。对这样一位当朝功勋最高、且有侯爵之位的大佬，周家孝子的态度竟然是十分的不经心，毫无恭敬之意。自己不愿意写信，让门客代笔也就罢了。可写完后主人不过目，以至于字迹恶劣不堪，多处错别字。这不但让涵养很好的曾中堂动了肝火，也是给他们死去的父亲丢脸。看来这位在周家少君在士林的风评就很差，“平日眼孔甚高，口好雌黄。”&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;周氏这样的家族，对子弟不会不重视教育。周祖培专门聘请了浙江绍兴大才子李慈铭为西席，教导他家儿子。李慈铭也是目空一切，言语尖刻，喜欢臧否人物。大约周家子弟没学得李慈铭的才学，倒是把他的名士脾气学会了。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;曾国藩在日记中，很少对人有诃责之词，即使非议人与事，也是笔墨含蓄，点到为止。此段话语气峻激严厉，除了真生气外，是要以此为反面教材，来训诫子侄引以为戒。所以他借周文翕的信“面谕纪泽”，也对本人和自己家族做了一番反省。他认为官宦子弟骄纵无礼的缘由，是为官者本人不能以身作则。因为运气好，做了大官，“遂自忘其本领之低，学识之陋，自骄自满，以致子弟效其骄而不觉。”而当时曾氏家族门第显赫，曾国藩对子侄的成长颇为担忧，认为最好的教导办法是，“欲禁子侄之骄，先戒吾心之自骄自满，愿终身自勉之。”&lt;/section&gt;&lt;section readability=&quot;2&quot;&gt;&lt;br/&gt;身教重于言教，信乎。曾国藩的两个儿子曾纪泽、曾纪鸿借以才学自立，待人接物，毫无官宦子弟气。特别是曾纪泽，远涉重洋，出使欧洲，为中国争回伊犁，芳名传于史册。这和曾国藩以身作则有直接的关系。&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【十年砍柴系“今日头条”签约作者】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;hr/&gt;&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747616&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=226df8d692ea19b697bec3b6b4dcd75d&amp;amp;chksm=881eb676bf693f60b615b76f4376261e88197f0054dff0eeb2a4cac3269c0c3e3cc9c13d23d3&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;1853年，中华帝国的三个男人&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747612&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=15bcdfdf53353215afee5a5fa927fc82&amp;amp;chksm=881eb64abf693f5c162d2f94d23eef4a2f40e61fd6c4ef6622349313407ec58c7a9ad0bcead2&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;互联网时代更应该得体地进行意见表达&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747607&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=80a84532862b12d992b5e35f4d51b197&amp;amp;chksm=881eb641bf693f5799b8008428b308018aa062ce2db485794ea7c86ae14c03c24327dd384b01&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;中国社会悠悠万事，唯此为大：&lt;/span&gt;&lt;span&gt;排座次，定名分&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747602&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=d11944368e9d0f095ef252001ecf2dfb&amp;amp;chksm=881eb644bf693f52d2ea5c7f26b0ea4b62db7c3b4f02ecbc3010d7cba6662356feabf85fc00c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;山中已无采茶的阿妹和砍柴的少年郎&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 01:05:02 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/MaduFNFl03</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>互联网时代更应该得体地进行意见表达</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/Fut0fdWdVY</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/Fut0fdWdVY</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTlOnnQndxp9wW86zWs0m4hCicJHdg7U8JB5hcmMlS8Zy1Xe6ehultM9Q3sqrWLPRxc3gUfDrYZf4cQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;section&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;（2019年10月24日 武汉 华中科大）&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;strong&gt;&lt;br/&gt;各位领导、各位老师、各位同学、各位朋友：&lt;br/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;“一年好景君须记，最是橙黄橘绿时。”在桂花飘香的喻家山下，今天我和我的几位评论界的同道，被聘为华中科技大学新闻与信息传播学院的兼职教授和研究生业界导师。感谢各位领导对我们的信任，作为几位同道的代表，我此时的心情，一是感觉到荣幸和欣喜；一是感觉到忐忑不安。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;感到荣幸和欣喜的原因是，我们从事新闻评论写作十几年、二十多年，得到了学界的肯定。评论写作的这条道路是艰辛的，是孤独的。这些年来我们这些老时评人，对这个行当，可谓是“如鱼饮水冷暖自知”。读者和学界的支持，是我们不断砥砺前行的勇气、信心的来源。华中科技大学的新闻评论的教学和科研，在学界有着泰山北斗的地位。被这样一个教学科研机构聘为导师，我们倍感荣幸之余，更感受到一份沉甸甸的责任。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;感到忐忑不安甚至惶恐的原因是，虽然新闻与信息传播，是一门实操性很强的专业，但新闻评论的写作和教学、研究毕竟不是一回事，二者之间有较大的区别。我们这些年在埋头进行评论创作时，很少有时间和有意识地进行相关方面的理论探讨和经验的系统总结。比起在座的各位专家，我深感学养不足，担心辜负各位领导和各位同学的信任和期望。&lt;/section&gt;&lt;section readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;br/&gt;但最后我还想表达的是：我们有信心把这份工作做好，我们这些年时评创作的点点滴滴的体会，一些成功的经验和不那么成功的教训，对各位同学的学习、成长，或者不无裨益。&lt;p&gt;以我自己的为例，从2000年开始，我一直在两个场域进行评论创作。第一个场域是传统媒体的载体，我近二十年来，先后在《南方都市报》《新京报》《潇湘晨报》《东方早报》《燕赵都市报》《华商报》等十几家报刊上开设过时评专栏，发表过五百余篇新闻评论。以时评写作的方式，参与了这些年来许多公共事件的意见表达，可以说我和我这几位同道的评论写作，为中国新闻评论的发展，起到了一些微薄的作用。第二个场域是互联网，从2000年左右，我是第一代互联网即BBS时代意见表达的参与者，今天到会的有好几个是当年“天涯社区”的老朋友。我们从论坛上发帖子，到后来参与博客的写作，微博的发声，到今天开设微信公众号、头条号、百家号，还尝试着通过抖音等视频平台，进行评论的创作。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;我认为，进行人文社科方面的教学和研究，无非要研究其规律，考察其流变。也就是要在静与动、不变与变化之两端，进行考察、分析、研究。新闻评论的创作，肯定有其不变的东西。这种不变，一是意见表达与传播的一些规律，不会因为载体和参与者的变化而发现较大的变化；二是评论创作者的责任感，不应该有大的变化。就如今天我奉赠给新传学院的一副书法——或者叫涂鸦更合适——所写的那样，“无官守，有言责”。尽管我们没有官职，但是我们要秉持一种向上的、善良的、建设性的心态来创作评论。这份责任，从古代的士人到今天的时评人，没有太大的变化。孟子当年在诸侯面前所讲“贫贱不能移，富贵不能淫，威武不能屈”的那样的言论，就是中华文明史上早期的评论创作和意见表达。孟子身上那种浩然正气和家国情怀、天下意识，依然值得我们今天评论写作者师法。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.3515625&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTlOnnQndxp9wW86zWs0m4hConiaBj5mw8bBC4Gb3icZolY0n9f3RJRsLRynYbMY5hdJjxSm5LIqyedA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;br/&gt;今天中国社会已进入移动互联网时代，特别是华科的校友张小龙发明了微信以来，评论的场域、形态、参与者已经发生了很大的变化。这对我们这些老时评人来说，是冲击，对新闻评论的研究者和教学者来说，是新的课题。在众声喧哗中，如何体现专业时评人的价值，如何坚守专业时评人的职业伦理，如何保持、提升专业时评人的传播力和影响力，是业界和学界将共同面临的大课题。有了种种基于移动互联网的社交平台，人人都可以进行意见表达，评论创作的门槛把技术手段拉到了很低。从美国总统这样的政界人物，到王思聪、王石这样的商界人物，乃至众多寂寂无名的人，都可以直接绕过报刊、广播电台和电视台，在推特、微博上表达意见，并对社会产生巨大的影响。重要的公众人物的意见表达，夸张一点地说到了“一言丧邦一言兴邦”的程度。昨天晚上在座多数人酣睡时，舆论场出现了一个大瓜。当当网的创始人李国庆、俞渝夫妇，在朋友圈和微博上发表意见，相互攻讦，那些内容可以说相当狗血，很不得体，说是对公共话语环境的一种污染也不过分。&lt;p&gt;财经记者、娱乐记者和我们评论写作者、研究者对这个瓜的关注程度是不一样的。我认为这样的事件，可以促使我们思考，当意见表达变得便捷时，不仅仅是时评写作者，也包括公众人物，如何进行得体的意见表达，尤为重要。由于时间关系，这个话题就不展开了。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;最后，再一次感谢各位在领导、老师、同学对我们的信任。我们愿意在未来的日子里，和各位同学教学相长，为华科新闻与信息传播学院的评论教学，尽我等绵薄之力。&lt;/section&gt;&lt;hr/&gt;
&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747607&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=80a84532862b12d992b5e35f4d51b197&amp;amp;chksm=881eb641bf693f5799b8008428b308018aa062ce2db485794ea7c86ae14c03c24327dd384b01&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;中国社会悠悠万事，唯此为大：&lt;/span&gt;&lt;span&gt;排座次，定名分&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747602&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=d11944368e9d0f095ef252001ecf2dfb&amp;amp;chksm=881eb644bf693f52d2ea5c7f26b0ea4b62db7c3b4f02ecbc3010d7cba6662356feabf85fc00c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;山中已无采茶的阿妹和砍柴的少年郎&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747597&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=6f2d4e06dad7757b5f2f686bec0dba43&amp;amp;chksm=881eb65bbf693f4db2a98efedc87099a61b59044f18b8f4a12ec48cd607b4323844b5761404a&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;成熟是否意味着能坦然地说假话？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747591&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=66d16cd1a7406eebaf45fc4d7c06f4c6&amp;amp;chksm=881eb651bf693f47bce38f4adb7a5f42342737d6d293bfe0ff912c0792a898d2869ef78d9f49&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;曾国藩李鸿章的共同悲剧：大才赤忠难补天&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 01:05:00 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/Fut0fdWdVY</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>