<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fwenshi-jtks.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/wenshi-jtks.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwenshi-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwenshi-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>文史砍柴</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/ZaChJ2Fi17</link>
<description>文史砍柴 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>当大哥的就得替小弟扛事 | 析王定安挽曾国荃</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/Y7Rxyq3TG4</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/Y7Rxyq3TG4</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.9546875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTl0MOQNVXWsxmsx4ZJiboP3y5JVw9cDaLETDqrI6yBfSdV4w7IaupSCoPjcIuDHaByumB1lhia6FXLQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清光绪十六年（1890）十月初二，一等威毅伯曾国荃殁于两江总督任上，寿终六十七岁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样一位勋高位隆的大佬去世，自然有不少的达官显贵和门生故吏送挽联。海量的挽联多以夸赞曾国荃的功勋和曾氏一门的荣耀为主，其中有一副挽联却不同，写得颇有意趣：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;张侯夺秩为陈汤，杯酒惜穷途，谓我无官有两子；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严帅作堂款杜甫，客窗编野史，报公盛德在千秋。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;挽联的作者王定安，当时的职衔为“江苏候补道”。王定安，字鼎丞，宜昌府东湖县（今宜昌市夷陵区）人，十三岁考中秀才，同治元年和兄长一起中举，时年二十七岁。同治四年以教习叙知县，分发江苏。当时湘军刚刚规复东南，百废待兴，颇有文才和吏才的王定安入了曾国藩的法眼。自此，王定安入曾氏兄弟幕府二十余年，被曾家昆仲特别是曾国荃所倚重，被称为曾府的文胆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这副挽联上下联都用典故来叙述他和曾国荃亲密的主宾关系，感恩之情，溢于言表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“张侯夺秩为陈汤”，用的是汉代的典。陈汤年轻时学识渊博通文采飞扬，但家中贫穷靠乞讨借贷为生，被人瞧不起。他跑到长安希望求一官半职。初元二年（前47年），汉元帝下诏让大臣举荐人才，富平侯张勃向朝廷推荐了陈汤。在等待分发时，陈汤之父去世，得到丧报的陈汤为了做官，隐瞒了消息而不回家奔丧。在以孝治国的中国古代，这是大罪。被人告发后朝廷谴责张勃举荐不当，削减了其食邑二百户。而就在这当口张勃去世了，朝廷给他的谥号为缪侯。名与实爽曰缪，这不是个好谥号。陈汤也被拘捕下狱，后来他再次被人举荐，得到赦免，任命为郎官。进而出任西域副校尉，和西域都护甘延寿一起出奇兵灭了与西汉王朝相对抗的匈奴那支单于，建立了功勋。“明犯强汉者，虽远必诛”这句牛气冲天的话，就是他说出来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“严帅作堂款杜甫”用的是唐代的典。杜甫晚年落魄时，入川投奔早年的朋友、成都尹兼剑南节度使严武。严武接济了杜甫，并助他修建了草堂，使漂泊不定的杜甫有过一段安宁而稳定的岁月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王定安在联中提到曾国荃为了保举他而受到了牵连，却反过来设宴安慰王定安，免官不要紧，你有两个好儿子呀。——古人说有儿万事足。书生只能在客舍里编写野史，让恩公千古流芳以报答其盛德。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王定安这么说，也是这么做的。他一生著述甚丰，但主要的著作是记述曾氏兄弟和湘军的功业。如《湘军记》二十卷，《曾子家语》六卷，《宗圣志》二十卷，《两淮盐法志》一百六十卷，《求阙斋弟子记》三十二卷，《曾文正公大事记》四卷，《平回记事本末》十卷和《曾忠襄公年谱》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中影响最大的是《湘军记》，这部书是曾国荃为了维护曾氏兄弟和湘军的高大形象，请王定安出马撰写，带有公关软文性质。此前，湖南大才子王闿运（字壬秋）写有《湘军志》。此公恃才傲物，湘军诸大佬多不入其眼，《湘军志》一出，就捅了马蜂窝。湘军大佬特别是曾国荃、郭嵩焘极为不满，认为这家伙完全在胡说八道，曾国荃恨不得将其擒拿暴揍一顿。湘军大佬所不满者主要是，《湘军志》为文恣肆，专喜讥贬。对于名重要将帅，笔锋所及，每流露不足之感，或涉讽刺，或近揶揄。此外还有因爱憎之见影响纪实，对重要人物如江忠源、李续宾、杨岳斌等匿而不书，对重大战役如围攻金陵轻描淡写。《湘军志》在众怒之下不得不被毁版。曾国荃等人认为要请一位重量级写手出来写一部书以正视听，与曾氏兄弟及湘军关系密切、且有史才的王定安担当了此任。王定安从光绪十三年（1887年）三月至光绪十五年（1889年）九月，三年时间，历游五省，写成了《湘军记》。梁启超比较王闿运和王定安的两本著作曰：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;壬秋文人，缺乏史德，往往以爱憎颠倒事实，郭筠仙、意城兄弟尝逐条签驳，其家子弟汇刻之，名曰《湘军志平议》。要之壬秋此书（即《湘军志》）文采可观，其内容则反不如王定安《湘军记》之翔实也。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;曾国荃在临死前一年，为这本书写了序言，赞其才华而对其际遇抱不平：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;鼎丞少负异才，不谐于俗，由州县历监司，所至树立卓卓。及承召问，摄藩条世，且希其大用，谓勋名可翘足待。而顾齮龁于时，偃蹇湖山，行且以著述老，人多惜之。然鼎丞不穷其著书必不能工且赡，信今传后，如此觥觥也。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;那么王定安为何受到处罚？曾国荃为他吃了什么挂落呢？得从曾国荃任山西巡抚说起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光绪三年，曾国荃被任命为山西巡抚，其倚仗的王定安随其入晋。曾国荃一到任就遇上了“丁丑奇荒”，三晋大地大旱许久，几无收成，饿殍遍地。曾国荃利用了自己的威望和凭借一股攻城作战的蛮劲，问朝廷和太后要政策，要钱粮，开展了颇有成效的赈灾工作，活三晋百姓无算。王定安是赈灾和善后的重要助手，据民国时期的《宜昌县志》记载：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;晋有饥馑洊臻，疮痍未复，定安陈善后三策。一曰清厘荒地。令州县先就有主之田，酌给籽种，假贷牛力。如无人地亩，则按亩清查，另立册簿。如实属绝户，待至今年秋后不归，准令本户近支承种，次及远族，无人方准同甲同村或他处客民领种。其承佃之法，由官给予印票。或值本户归来，应俟明年播种之时，方许认回。倘耕至五年，本户不回，许承为永业。一曰编审丁册。自雍正四年各直省并丁于地，独山西一隅办理多歧。乾隆年间，屡次推广，犹未能改归一律，有全未归并者二十余州县，有量归十分之二、三者十余州县。晋民有无田之课，州县有赔粮之缺，官民交困。应另立料丁细册，按里按甲分户查明，原额丁口若干，现存丁口若干，其缺额之丁，无丁之粮，应核实酌减。至于有丁之粮，则归之于地，以地永久之赋。一曰均减差徭。晋省差徭之重，倍于正赋，有阖县里甲通年摊认者，有分里分甲限年轮认者。应饬州县，除各项大差持有传单，勘合循照常例支应外，其本省军差饷差委员向无定例者，均应送通饬条款办理，概不准借端苛派。至于虚粮、粮认差之弊，一律湔除。减核之后，仍令阖县按粮均摊，不许分里分甲，此莞彼结，亦不准飞洒诡寄，张冠李戴。国荃据以入奏得旨，谕允。岁省民钱百余万缗。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;因此王定安被曾国荃保举，步步高升，任冀宁道道员（太原、汾州、潞安、泽州四府及辽、沁、平定三州的监察长官），并曾署理过山西按察使和布政使。在这样重要的位置上，又是巡抚最信任的人，难免在经办钱财时有谋私的情节——这也是那个时代的潜规则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光绪六年（1880）七月，曾国荃的侄子曾纪泽奉命出使俄罗斯，为要回被俄国占领的伊犁与沙俄政府进行艰难的谈判。清廷做好了和、战两手准备。新疆由左宗棠和刘锦棠等人负责防务，曾国荃奉旨率军赴山海关，加强关内外之军备，以应对沙俄对东北的入侵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光绪七年，张之洞接任山西巡抚。这位探花出身的“清流派”健将，有经营八表之志，眼高过顶，非常强势。他就任山西最高军政长官，第一件事是要立威，而立威往往是从反腐败开始，特别是要收拾前任巡抚倚重的官员，如此，全省上下也就服服帖帖了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在晚清那样的政治生态里，如果真要查，没几个高官是经得起查的。经查：原山西布政使葆亨葆亨把持藩库，滥放库款，曾一日放款60万两，使山西的总兵罗承勋、参将王同文等人贪欠公款达75000余两。冀宁道台王定安在山西代理布政使时，曾于一日中放款30余万两，亦为私自滥发之款。二人还将公款存放票号，专为私人之用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张之洞上奏朝廷，这些人包括王定安受到了处分。不过从情节来看，王定安也就是私自放款，将公款存在私人的票号里，不算太严重。曾国荃等一些湘军系官员为之大为不平。山西布政使方大湜是胡林翼的门人，湖南岳阳人，他受命查这个案子，据王定安后来写的诗《怀方菊人方伯大湜》述：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;投井纷下石，罗织成覆盆。公时膺按验，钧考不辞繁。款目析锱铢，卷簿穷阅繙。浮议竟无证，舞文宁非冤。携册白大府，罗缕诉且论。赫赫中丞威，勃然怒髯掀。执册投之地，盛气同炰燔。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“浮议竟无证，舞文宁非冤。”很可能是王定安为自己开脱，但查来查去没什么实质性证据大概是事实，张之洞对方大湜所查的结果很不满意，“勃然怒髯掀”。方大湜不安于位，也被御史所劾，最后辞官归里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张之洞甫任晋抚严厉反腐，除了立威外，也应该是朝廷默许的对山西官场湘军系势力的一次大清除。光绪八年，因两广边境与法国起冲突，曾国荃奉调为两广总督，备兵应战。是年七月二十一日朝廷发出上谕，以御史李肇锡劾奏滥保道员王定安，曾国荃被革职留任。这就是王定安在挽联所言的“张侯夺秩为陈汤”。不过九帅劳苦功高，朝廷还得用他，这种处分不久后便撤销了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾国荃仍然没有忘记罢官回乡的王定安，一有机会他就为这么老部下找出路。光绪十年，曾国荃调任两江总督，两江可是湘军系的老地盘。光绪十五年，王定安写完了《湘军记》，曾国荃便把他以江苏候补道的身份留在身边，想瞅机会给个差使。曾国荃逝后，刘坤一第二次回任两江总督，这又是湘军的老哥们。光绪二十一年，王定安被授安徽凤颍六泗兵备道，总算又得到了实职，三年后病逝于任上。在光绪二十一年刘坤一赴辽东代替李鸿章接任对日战争总指挥时，张之洞以湖广总督署理两江总督（其实就是替刘坤一照看摊子），他竟然没有再找王定安的茬。大概是此一时彼一时，十五年前要借王定安立威，而今可以睁只眼闭只眼了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;像曾国荃这样哪怕自己受处分也要力挺小弟的高官，并不多。在官员群体里，这大概算得上美德吧？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【“十年砍柴”系今日头条签约作者】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747396&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=1a4fa91d68c8393caf6bc0dfdf261497&amp;amp;chksm=881ea912bf6920045539ea3445947d774a66cf8825d5161915ad4fdc4152a8b081c04026f561&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;已中洋毒的大臣，朝廷怎么可能给他谥号？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747386&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=c6614d2ad673497e5e0812e20c7e7b0f&amp;amp;chksm=881ea96cbf69207a467abfe79f20abb36ed792d620d4286591f897d9a2afce2ce493e9977315&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;他是长沙朱家的恩人 被曾国荃一封密折罢官回家&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747391&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=82dc249bff5cd95fab94f31eb3a5ae04&amp;amp;chksm=881ea969bf69207f7e4cbb8e33f4b949f2ccc28215122ff3fa8d8bcc2eaaae798bebc1ea6144&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;起草慈禧向列国宣战诏书的大才子命运：也是一把夜壶&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747381&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=eb9370c281daf95cebbcf4fa0a6134a0&amp;amp;chksm=881ea963bf69207572de28fcf267571c44399f2686e880209d7fb34be7472ef850170091e94c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;商人买顶官帽有何用，以清代一件命案为例&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747369&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=0efcfa08c301c8cf32c294a58fa0c460&amp;amp;chksm=881ea97fbf6920696da38a866a936158e8242e507f11466b51338685b79da44b3d2d204c7731&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;忠君爱国是一种契约&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 01:03:35 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/Y7Rxyq3TG4</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>已中洋毒的大臣，朝廷怎么可能给他谥号？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/uWk7WOJPZV</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/uWk7WOJPZV</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.84625&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTmRo13f823gF0yn8gSlbEMic6jZl14GQ8ulibicmicbUUX0GmaRdzScHd1ZNUPuXfazMBfaSFBEiaDuBiaQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;800&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国明清两代，高官死后，最大的哀荣是皇帝赐予谥号。赐何种谥号，非常有讲究。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谥号，是以一个字或两个字（明清对大臣多是两字）对某人一生做出评价，这是皇帝的恩典，要带进棺材，要留给子孙，是千秋万代荣耀所系，其重要性可想而知。就如今天高级官员逝世，讣告上是否称“某某主义战士”“某某某某某某家”，前面是否有“伟大的”“杰出的”作定语，那是亲属最为看重的。历史上一些大臣被冤杀了，多年后平反昭雪一个重要的标志是追谥，如明代的于谦先追谥为“肃愍”，万历年间改为“忠肃”，“愍”表示“在国遭忧”“在国逢难”，意指其悲惨遭遇，正能量不如“忠肃”。反之，一位大臣刚去世备极哀荣，予一个很高的谥号，但过了些日子被皇帝清算，重要的惩罚就是“夺谥”，如张居正谥“文忠”，后被万历帝褫夺。直到崇祯帝在位，明白张居正这样的“救时宰相”太难得，又恢复了他的谥号。康老后来被中央撤销其追悼词，庶几近乎“夺谥”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾国荃去世后，他长兄曾国藩的得意门生俞樾所送的挽联下联是：“钟灵秀三湘七泽，予谥法者五，建专祠者四，晋赠太傅者二，数列代凌烟盛迹，玉璜金版，足冠千秋。”曲园先生特意点出曾氏一门兄弟父子五人死后获得了谥号，其中曾国藩谥文正，曾国荃谥忠襄，曾国华谥愍烈，曾贞干谥靖毅，曾纪泽谥惠敏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光绪十七年（1891），湘军系大佬、中国首任驻外公使的郭嵩焘在长沙逝世，清廷没有赐予他谥号，许多人为之不平，而清廷不予谥的根本原因，恐怕是他在清朝官场的形象已经被定格了：已中洋毒，且不知悔过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;考察清代予谥大臣，大约有三条标准，我以为郭嵩焘都够得上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一条是级别。予谥的官职起点一般在朝廷为侍郎及以上，在地方为巡抚以上。这个标准也不是铁定的，更高级别的官员如果因为受过处分也可能不予谥，如当过云贵总督的刘岳昭因“马嘉理事件”被革职，死后没有得到谥号。而有战功的官员这一标准就会放宽。郭嵩焘做过署理广东巡抚、兵部侍郎，职位的标准是够的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二条是政绩，尤重战功。在岗位和战场上殉职的，职位低于巡抚的予谥的很多，如罗泽南、王錱、曾国华、曾贞干，不过是道员甚至知府的职衔，但他们是在战场上或战死，或病死。给这样官员的谥号是为了表彰忠节。郭嵩焘也是有战功的，虽然不是像曾国藩、左宗棠、胡林翼那样指挥千军万马与敌军作战，但他在第二次鸦片战争时，随僧格林沁亲王帮办军务，后来长期为湘军筹集粮饷。他举荐过左宗棠，劝说曾国藩墨絰从军，关键时刻做李鸿章的工作，告诉他只有跟着老师曾国藩才有前途。晚年历风波万里出使英、法，风险一点不亚于上战场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三个加分项是科第出身。清代中后期不入翰林者很难谥“文”，当然也有例外，左宗棠以举人出身谥“文襄”，那是因为他功劳太大了。如果说中进士是一个门槛，那么入翰林是更高的门槛，而入值南书房（做皇帝的文字秘书）的门槛还要高，这三个门槛郭嵩焘都跨过了。他在咸丰六年以翰林编修身份充南书房行走，深得咸丰帝器重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光绪元年，在长沙闲居近十年的郭嵩焘奉旨进京，朝廷想起用他。陛见太后和小皇帝之前，据其日记载：“内侍传恭邸（即恭亲王）命，至军机处坐。佩蘅（军机大臣宝鋆）相国让座，予谢不敢。恭邸言：南书房旧人，何谦为！”可见那个时代入值南书房是多么耀眼的资本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郭嵩焘的会试同年、好友李鸿章为此专门上疏皇帝，恳请朝廷将郭嵩焘宣付国史馆立传并赐予谥号，他重点指出郭嵩焘出使欧洲的功绩：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;光绪二年充出使英法大臣。遣使之初，人皆视为畏途，朝命特以充选。在西洋三年，考究利病，知无不言。英国于南洋开辟新嘉坡一岛，闽、广人流寓贸易工作者，不啻十万，悉受制于英官。该侍郎据约力争于英外部，乃设中国领事官，英埠设华官自此始。自是华人得官保护，遇事不至见陵。其品望最为西人敬服，去任后犹称颂弗衰。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;危难之中挺身而出，任公使期间向中国介绍西方，保护了在英国及其殖民地的华人利益，赢得了外国政界的尊重。这哪一条都是硬邦邦的功绩，当时李鸿章是文华殿大学士、一等伯爵、直隶总督兼北洋大臣，为疆臣之首，位高权重。这么的大臣，清廷亦不给面子，皇帝下旨曰&lt;strong&gt;：“郭嵩焘出使外洋，所著书籍，颇滋物议，所请著不准行。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在出使英法时，他的副使刘鸿锡向朝廷打小报告，列举他的几大罪状：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;9&quot;&gt;
&lt;p&gt;游甲敦炮台披洋人衣，即令冻死亦不当披。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见巴西国主擅自起立，堂堂天朝，何至为小国主致敬？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柏金宫殿听音乐屡取阅音乐单，仿效洋人之所为。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;此类外交场合的常识，在清朝众多官员的眼里，竟然是大逆不道的行为。郭嵩焘若不向公众宣扬出洋的事，也就只被调回中国，不会有太大的风波。可他将出使外国的经历写成了一本书《《使西纪程》，抄录一份寄给总理衙门（这是当时对出洋大臣的规定），尔后在同文馆刻印出版，这一下捅了马蜂窝了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郭嵩焘若只夸赞洋人的器物比天朝上国先进，士林还能接受，毕竟从鸦片战争开始，中国人已经见识了西方人的枪炮和军舰。可士大夫们心中还有一份软实力方面的自信，我华夏虽然器物不如泰西，但是文明古国，是礼仪之邦，文教制度优于洋人。郭嵩焘在《使西纪程》中连这一点都否定了。他夸赞英国“法度严明，仁义兼至，富强未艾，环海归心”，说西方也有悠久的文明，“西洋以智力相胜，垂两千年。麦西、罗马、麦加迭为盛衰，而建国如故.......”并介绍英国的议会制度加以肯定。“都城有公会所（议会），内分两所，一曰爵房（上院），一曰乡绅房（下院）。爵房者，有爵位贵人及耶稣教师处之；乡绅房者，由庶民推择有才识学术者处之。国有大事，王谕相，相告爵房众公议，参以条例，决其可否，复转告乡绅房，必乡绅大众（议员）允诺而后行，否则寝其事勿论。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是可忍孰不可忍，这让中国许多士大夫的心脏哪受得了？从军机大臣以下，士大夫群起攻之，李鸿藻对此书非常不满，湖南大学者、和郭嵩焘多有诗词唱和的大学者王闿运说他“殆已中洋毒，无可采者”。翰林编修何金寿上了一份奏折，参劾郭嵩焘崇洋媚外，“丧心失体，已堪骇异”，“挟以震骇朝廷”，“摇惑天下人心”。郭嵩焘被斥之为“勾通洋人”，近乎被西方思想洗脑的汉奸了。在强大的舆论压力下，清廷只能下诏将《使西纪程》列为禁书，毁版而不许印刷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果郭嵩焘在甲申易枢之前死去，军机处由通晓洋务的恭亲王主持，朝廷还可能给他一个谥号。而甲申易枢后，恭亲王被逐出权力中枢，军机处由一帮子保守而颟顸的人把持，怎么可能给郭嵩焘的谥号？从这件小事亦可看出，四年后甲午之战败于日本，九年后而有庚子事变，二十年后清廷覆亡，也是毫不意外的结局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【“十年砍柴”系今日头条签约作者】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747386&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=c6614d2ad673497e5e0812e20c7e7b0f&amp;amp;chksm=881ea96cbf69207a467abfe79f20abb36ed792d620d4286591f897d9a2afce2ce493e9977315&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;他是长沙朱家的恩人 被曾国荃一封密折罢官回家&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747391&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=82dc249bff5cd95fab94f31eb3a5ae04&amp;amp;chksm=881ea969bf69207f7e4cbb8e33f4b949f2ccc28215122ff3fa8d8bcc2eaaae798bebc1ea6144&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;起草慈禧向列国宣战诏书的大才子命运：也是一把夜壶&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747381&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=eb9370c281daf95cebbcf4fa0a6134a0&amp;amp;chksm=881ea963bf69207572de28fcf267571c44399f2686e880209d7fb34be7472ef850170091e94c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;商人买顶官帽有何用，以清代一件命案为例&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747375&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=50f8756b50caccf4a51c9e90be26a7ff&amp;amp;chksm=881ea979bf69206f4cf53324f53293bc7fdfbf8759ea3a08f0e3c73a37efa36bc63d1f91d917&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;本分的佞臣邓通下场为何很惨：和人家亲儿子比孝顺&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747369&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=0efcfa08c301c8cf32c294a58fa0c460&amp;amp;chksm=881ea97fbf6920696da38a866a936158e8242e507f11466b51338685b79da44b3d2d204c7731&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;忠君爱国是一种契约&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 01:03:34 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/uWk7WOJPZV</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>起草慈禧向列国宣战诏书的大才子命运：也是一把夜壶</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/mdMhBNY3lb</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/mdMhBNY3lb</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTl6ppWgGXCz58gfyU2JMDVQxwLwI3dXnEagcDrytA1fmUjk7x90WiahJLS6e6tRzpcBlJH5KaIv5sQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;▲刘坤一书法&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清光绪二十六年（1900），岁在庚子，五月廿五日（西历6月21），慈禧太后以光绪帝的名义下诏，向十一国宣战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从文本上来评价，这封诏书写得不错，文采斐然，气势豪迈，情理交融。诏书开头叙述清廷为政仁厚，特别是对列强采取怀柔政策，可列强得寸进尺，欺人太甚：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;我朝二百数年，深仁厚泽，凡远人来中国者，列祖列宗罔不待以怀柔。迨道光、咸丰年间，俯准彼等互市，并乞在我国传教；朝廷以其劝人为善，勉允所请，初亦就我范围，遵我约束。讵三十年来，恃我国仁厚，一意拊循，彼乃益肆枭张，欺凌我国家，侵占我土地，蹂躏我人民，勒索我财物。朝廷稍加迁就，彼等负其凶横，日甚一日，无所不至。........昨日公然有杜士立照会，令我退出大沽口炮台，归彼看管，否则以力袭取。危词恫吓，意在肆其猖獗，震动畿辅。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;然后笔锋一转，宣称自知对方强大，但受此侮辱的大清国，不得不以“宁为玉碎不为瓦全”的气魄向列强宣战。以图唤起全国士民，万众一心，同仇敌忾。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;13&quot;&gt;
&lt;p&gt;朕临御将三十年，待百姓如子孙，百姓亦戴朕如天帝。况慈圣中兴宇宙，恩德所被，浃髓沦肌，祖宗凭依，神祇感格。人人忠愤，旷代无所。朕今涕泣以告先庙，慷慨以誓师徒，与其苟且图存，贻羞万古，孰若大张鞑伐，一决雌雄。连日召见大小臣工，询谋佥同。近畿及山东等省义兵，同日不期而集者，不下数十万人。下至五尺童子，亦能执干戈以卫社稷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彼仗诈谋，我恃天理；彼凭悍力，我恃人心。无论我国忠信甲胄，礼义干橹，人人敢死，即土地广有二十馀省，人民多至四百馀兆，何难翦彼凶焰，张国之威。其有同仇敌忾，陷阵冲锋，抑或仗义捐资，助益饷项，朝廷不惜破格懋赏，奖励忠勋。苟其自外生成，临阵退缩，甘心从逆，竟作汉奸，朕即刻严诛，绝无宽贷。尔普天臣庶，其各怀忠义之心，共泄神人之愤，朕实有厚望焉!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;宣战诏书发布后，清廷还处死了主张和谈、不同意攻打使馆的许景澄及袁昶，来震慑天下持和谈幻想的“投降派”。结局很快就揭晓了，京师沦陷，两宫西狩，清朝赔款四亿五千万两银子给列强，换得慈禧和光绪回銮，老佛爷照样掌握最高权力。有高层“玉碎”者，一部分是八国联军进城后自杀，一部分是战后重要的主战派人物被老佛爷下令处死以平息洋大人的怒火。但瓦碎者更多，先是义和拳的兄弟进城杀戮了不少的无辜百姓；然后是联军攻陷北京后英勇战死的普通士兵，如老舍的父亲；再然后则是被清廷当作替罪羊剿杀的义和拳师兄弟们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这份诏书起草者为军机章京连文冲。连文冲，浙江绍兴府上虞县崧厦上湖头村人，寄籍杭州府钱塘县，光绪三年进士，此时本职为户部郎中。清廷真正的中枢在军机处，军机大臣为真宰相。军机大臣每天要处理那么多军国大事，一些案牍工作必须假手于人。于是从各部院选拔一些中低层官员来做章京，其实就是各位军机大臣的秘书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;连文冲有着绍兴师爷的祖传基因，脑子活，文才好，办公务干脆利落，很快受到了军机大臣排次位荣禄的信赖，荣禄的重要公文都委托连文冲处理。用现在的话来说，他成了荣禄“大秘”。首席军机大臣礼亲王世铎，没有什么才干与魄力，只是个摆设，真正的首相是荣禄。作为首相的“大秘”，连文冲在清朝官场中炙手可热，地方和部院大员争相巴结他，通过他运作。他便让自己的幕僚和亲弟弟连仲三组成“官场公关公司”，大把大把挣银子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戊戌变法前，湖广总督张之洞，想过一把“宰相瘾”，谋取军机大臣之位，给了连仲三一笔巨款去活动，后被皇帝的老师翁同龢使招阻止在军机处之外。但花了的钱也没退给张之洞，不过“钱屠”张香帅也不当回事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1895年，清日甲午战争进入后半段，淮军在朝鲜大败，北洋水师也全军覆灭，日军侵入到辽东，清廷换下了淮军的创始人李鸿章，以两江总督刘坤一为战争总指挥。刘坤一带领一批新招募的湘军，仓促进入战场，于事无补，徒增战争之惨烈而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清廷战败后，刘坤一想再回到富庶的两江当总督，于是走连文冲的路子。他让人奉送两万两银子给连文冲的幕僚，该幕僚把这笔钱吞了，回去问连文冲，得到消息，太后有意让刘坤一回任两江总督。可这人见到刘坤一的代表后，只说事难办，刘坤一以为嫌钱少，再追加了两万两，方得到确切的消息。这位幕僚又只给了连文冲一万两，连文冲从中拿出两千两作为辛苦费酬谢幕僚。里外里幕僚一人得了三万两千两银子，然后找个理由携款回家，和连文冲道别了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庚子年慈禧太后有意废掉光绪帝，以端王载漪的儿子溥儁为大阿哥，摆明了就是储君。载漪担心夜长梦多，希望利用义和团向列强宣战，尽快送儿子入承大位。为了刺激慈禧太后，他伪造了一份洋人的“归政照会”，要求慈禧太后把权力归还给光绪帝，并让粮道罗嘉杰通过荣禄,把假照会递给了慈禧太后。是可忍孰不可忍，这是赤裸裸干涉大清内政，触及老佛爷的根本利益，慈禧这才下了决心向列强宣战。据说这份假照会也是由连文冲草拟的。——毕竟，溥儁很可能马上就会当皇帝，其生父载漪是一棵比荣禄更粗的大树。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清廷向列强宣战后，大概是为了让假照会不要露馅，连文冲被外放为江西赣州府知府。江西归两江总督管辖，连文冲循例以下属的身份去拜见两江总督刘坤一，闲谈间吹嘘自己在任军机章京时，一钱不取。再也忍不住的刘坤一便说前几年，我送你两万两银子还嫌少，又追加了两万两。连文冲才明白自己被幕僚坑了。——也有可能是他在刘坤一面前说假话，敲刘坤一的竹杠就是他的主意，只是现在身为刘坤一下属，只得把责任推到临时工身上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，刘坤一这四万两银子花得真值。如果不是他回任两江总督，而是像刚毅、毓贤这类颟顸的官员占据这个位置，就很可能没有庚子年的“东南互保”了，中国富庶的南方难逃兵燹之祸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;连文冲在赣州知府的位置上也没待多久。光绪二十七年十二月（1902年元月），慈禧和光绪回到北京，发布上谕：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;11&quot;&gt;
&lt;p&gt;上年拳匪内讧酿成巨祸，皆由无知之王大臣，纵庇邪术，挟持朝廷。职为厉阶，其罪固无可逭，而当时愚妄之徒，逢迎附和，与该王大臣等此呼彼应，议论嚣张，淆混观听，实属贻害国家。虽情节轻重不同，要亦难逃洞鉴，自应一并惩创，以肃官常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开缺都察院左副都御史何乃莹、翰林侍讲学士彭清藜、编修王龙文、江西赣州府知府连文冲、陕西补用知府曾廉，均着革职永不叙用。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;被革职的连文冲大约是回到故乡杭州养老，在军机处那些年，他的钱早已挣够了。比起义和拳那些师兄弟们，这个夜壶算是很幸运的了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【“十年砍柴”系今日头条签约作者】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747386&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=c6614d2ad673497e5e0812e20c7e7b0f&amp;amp;chksm=881ea96cbf69207a467abfe79f20abb36ed792d620d4286591f897d9a2afce2ce493e9977315&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;他是长沙朱家的恩人 被曾国荃一封密折罢官回家&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747381&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=eb9370c281daf95cebbcf4fa0a6134a0&amp;amp;chksm=881ea963bf69207572de28fcf267571c44399f2686e880209d7fb34be7472ef850170091e94c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;商人买顶官帽有何用，以清代一件命案为例&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747375&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=50f8756b50caccf4a51c9e90be26a7ff&amp;amp;chksm=881ea979bf69206f4cf53324f53293bc7fdfbf8759ea3a08f0e3c73a37efa36bc63d1f91d917&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;本分的佞臣邓通下场为何很惨：和人家亲儿子比孝顺&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747369&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=0efcfa08c301c8cf32c294a58fa0c460&amp;amp;chksm=881ea97fbf6920696da38a866a936158e8242e507f11466b51338685b79da44b3d2d204c7731&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;忠君爱国是一种契约&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 01:03:33 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/mdMhBNY3lb</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>商人买顶官帽有何用，以清代一件命案为例</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/pHMPiSWnDd</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/pHMPiSWnDd</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清同治五年（1866年），在剪灭太平天国中立下大功的曾国荃奉旨复出，任湖北巡抚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同治三年农历六月，曾国荃率领的湘军吉字营攻陷天京城。为了打消朝廷对曾氏兄弟拥兵自重的疑虑，在长兄曾国藩的劝说下，曾国荃遣送了部队，自己以养伤为名上折归隐故里。过了一年半，慈禧太后观察到曾家兄弟对自己的江山没什么威胁了，而捻军还在腹地诸省纵横驰骋，已经越过河南、湖北边境，突进到湖北大地，需要曾国荃这位能打硬仗的骁将出山来对付捻军。于是任命其为鄂省的巡抚，本意让他专重军事。但巡抚是一省军政长官，而且与同城的湖广总督相比，偏重于民政，所以在战事之余，曾国荃还得抽出时间管一省的民政和吏治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是年十月二十六日，曾国藩向太后和皇帝上了一道《知县用刑失当解任质审疏》，报告了所辖的汉阳县知县刑讯嫌犯致死的案件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照清代对食盐经销区的划分，两湖除鄂西几个州县外，其他地区居民必须购买产于江苏盐场的淮盐。淮盐总局一般是委托各大小经销商包销某地的食盐，包销商以批发价计算付给淮盐总局一笔款子，然后零售，赚取差价。汉阳县正源钱店的老板叶心谷包销了同治四年十二月在当地的淮盐配额，应该奉缴银两一千八百八两二钱九分给官府的食盐专卖机构。可当时正赶上捻军进入到黄陂县，距离汉阳已经很近了。战争威胁下，当地百姓纷纷逃难，叶老板哪还能从容地把包销的食盐卖掉？他本人也带着做生意的流动资金跑到他乡躲避战乱。等捻军被官军赶出湖北，战争威胁解除，叶老板和逃难的百姓又回到了汉阳，但这笔包销食盐的生意被耽误了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从同治五年三月开始，叶老板陆续向淮盐总局缴纳了三百一十两的盐款，尚欠一千四百余两。大约他总是以战争袭来、食盐滞销为由一直拖欠着。可官府才不管商人强调什么客观原因，拖欠的盐款必须一分不少地缴来。淮盐总局行文汉阳县知县，让他催缴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汉阳县知县李振麟数次催缴，都被叶老板搪塞过去。大怒，便命令公差将店老板叶心谷抓到衙门逼其交钱。这当然要用刑才管用，没想到叶老板经不起刑讯，被衙役给打死了。据用刑的三位衙役刘成、钱洪、钟相供述：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;伺候本官堂讯，提叶心谷比追盐课。叶心谷信口支展，本官吩咐掌责二十，伊等如数责打，不期致死。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;衙役供述的意思是，这叶老板嘴硬，信口狡辩，大老爷吩咐我们给他掌嘴二十下，没想到给打死了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-cropselx1=&quot;0&quot; data-cropselx2=&quot;556&quot; data-cropsely1=&quot;0&quot; data-cropsely2=&quot;273&quot; data-ratio=&quot;0.9536679536679536&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTkW2Bj7o8SHCIdT26KmDa9ToJXcF95TDDMra3VNfHxfTtzHMukuS8h2U4UcDUQYTsCUp7VFbcunqQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;518&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;▲清末捐官执照&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从古至今，刑讯逼供的差役一旦出事了，总会避重就轻为自己开脱。如果真的只是掌嘴二十下，怎么就可能将一个活生生的人给打死了呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那个时代，官老爷对不听话的刁民用刑是常事，打死一两个人也不稀奇。这个命案怎么惊动了高层，让巡抚曾国荃亲自向皇帝和太后报告呢？原来这叶老板不是寻常的商人，而是有官员的身份的，他捐钱买了一个州同知的官衔。曾国荃在奏折中如此说：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;至于生监、职员，例应先请斥革，行刑之时尤须细心检点，如法责打，以昭明慎。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;大清的朝廷有规定，有诸生（通俗所说的秀才）功名的或有官员身份的，即使涉嫌犯罪，办案者应向有司请示，先将这人的功名或官员身份褫夺，才能采取强制措施，包括用刑。这个做法和今天对人大代表的优待相似。《全国人民代表大会和地方各级人民代表大会代表法》规定：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;县级以上的各级人民代表大会代表，非经本级人民代表大会主席团许可，在本级人民代表大会闭会期间，非经本级人民代表大会常务委员会许可，不受逮捕或者刑事审判。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;可在具体办案中，有时候把握不好，会突破这一规定。曾国藩于咸丰三年在长沙办团练，设审案局，将一些“通匪”之人就地正法。秀才林明光涉嫌参与“串子会”谋反被处死，曾国藩事先不向湖南学台（掌管一省文教）刘昆通报，在湖南官场惹出了大风波。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此一时彼一时也。在洪杨大军席卷长江中下游时，朝廷必须仰仗曾国藩，曾大人乱世用重典，朝廷是默许的。而眼下一个知县将一个有州同衔的商人打死了，这就相当严重了。州同是从六品，知县是正七品，叶老板在品级上比李知县还高半级。当然，大家都明白七品知县可是实打实的“百里侯”，含金量很高，所谓“破家的县令”，而叶老板的州同是买来的虚衔。可毕竟人家是花钱向朝廷买的，知县事先不请示汇报，擅自做主弄死一个有州同衔的商人，打的是朝廷的脸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;花钱买官也是一个市场，供应方是朝廷，购买方是民间。商人买官和做别的生意一样，有成本和收益的计算。人家花那么多钱买一顶官帽，主要目的是为了提升自家的安全系数，特别是冲抵官府的合法伤害力。可现在李知县不管不顾朝廷的规定，把叶老板打死了（叶老板敢于信口支展大概也是自恃有官帽，以为知县不能把他怎么样），等于破坏了市场规则。作为供应方的朝廷必须对这事严加处理，维护自己在市场上的信用。否则，商家们看到买官帽并没用，不能抗风险，那谁还掏那笔冤枉钱？朝廷的官帽自然会滞销。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对曾国荃的奏折，朝廷的处理是，“军机大臣奉旨：李振麟着解任调省质审，按律究办。”李知县大概是一个有气魄有担当敢于亮剑的官员，曾国荃的上疏中还讲述了李振麟涉及的另一个命案。在叶老板被打死前，广东监生何鸿源到各衙门控告，说他的表弟赖义在汉阳县汉口镇被差役捆绑送到县衙，受刑毙命。何监生此番算是“搭车维权”，如果不是刑讯致死一个州同衔的商人，他表弟的死，估计是申冤无门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最终李振麟受到怎样的处罚，我没有查到确切的史料。不过以常情度之，他的乌纱帽肯定是保不住的，三个奉命用刑的“临时工”，有人坐牢是大概率的事。至于死者家属呢，官府会掏一笔抚恤金，然后做工作，大约不得不“情绪稳定”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【十年砍柴系“今日头条”签约作者】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747355&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=8da15e7aca6ff6def697ab2fa02aae20&amp;amp;chksm=881ea94dbf69205bdcbdd2654c6f56ecf28600ffd75ab5530cdc05f7485e276c2e010ad1b1a2&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;孙大圣的亲爹是谁？没法说呀&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747360&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=846a8b15bdc67c97c07788f4e5d0f790&amp;amp;chksm=881ea976bf69206039e9c8e71ff592ecfd67ff15fc221375df1d2f69053aec71010027c66bf0&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;和自尊心太强的人做朋友很难 | 兼论曾国藩没有生挽汤鹏&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747369&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=0efcfa08c301c8cf32c294a58fa0c460&amp;amp;chksm=881ea97fbf6920696da38a866a936158e8242e507f11466b51338685b79da44b3d2d204c7731&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;忠君爱国是一种契约&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747375&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=50f8756b50caccf4a51c9e90be26a7ff&amp;amp;chksm=881ea979bf69206f4cf53324f53293bc7fdfbf8759ea3a08f0e3c73a37efa36bc63d1f91d917&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;本分的佞臣邓通下场为何很惨：和人家亲儿子比孝顺&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 01:03:31 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/pHMPiSWnDd</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>