<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fwenshi-jtks.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/wenshi-jtks.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwenshi-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwenshi-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>文史砍柴</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/ZaChJ2Fi17</link>
<description>文史砍柴 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>污名化「跳楼讨薪」的后遗症</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/RnyfPlaSxu</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/RnyfPlaSxu</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甘肃庆阳市年轻姑娘李某奕因读高中时被老师猥亵，患有抑郁症的她6月20日在百货大楼跳楼自杀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这场悲剧引起普遍的关注，除了一位花样年华女孩殒命让人痛惜外，人们愤怒的是女孩跳楼前，在生死之间犹豫时，围观者现场起哄，甚至有人高呼女孩快点跳、别耽误大伙时间等等。有人还在网上转播、鼓噪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.8904428904428905&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTn3H9XXfRj9TGKBoK1icz5UPb1lKrJ4NFTFJflAtw0TyNFf29365xicwB9cXf0jFyhw8KwdJ7Cj4PjA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;429&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不能断言是围观的看客害死了姑娘，但至少这些冷漠甚至是残忍的看客，让姑娘生无可恋，舍弃掉最后一丝活下来的勇气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此前不到一个月，北京女孩菲某某和父母驾车经过湖南时，在蓝山县境内自杀，原因是她家借了巨额的高利贷难以偿还。5月中旬姑娘在海口时在网上公布遗书，试图自杀被救了过来。她的微博下面，招来了众多人的质疑与谴责。有网民将其人肉出来，大加挞伐，嘲笑她是一个博同情的“戏精”。女孩最终没有扛住，选择了一条不归路。女孩去世后，有人为谴责、质疑女孩的网民言论辩护，认为杀死女孩的是债务，不是键盘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京、甘肃这两个年轻姑娘的遭遇，让人想到一句被用滥的话：雪崩时，没有一片雪花是无辜的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而在现实生活中，可能每一片雪花都会觉得自己没错，我轻飘飘的一句话还能把人杀死？有人说这两起悲剧中，显示了一种平庸之恶。我觉得这种恶何止是平庸的恶，简直是自我放纵还要狡辩的恶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国在先秦时代就有“性善论”和“性恶论”之争。我更赞成荀子的“性恶论”。人也是动物，当然有逞强凌弱的动物性，因为后天道德和法律的教化和规制，恶的因子被消弭或者压住了。但在特殊的情形下，可能会被催化，平时的良善之辈毫不掩饰自己的恶行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;集体作恶便是如此，这远甚于鲁迅笔下冷漠的看客。日俄战争时日本军队杀“间谍”，冷漠的看客无法影响杀人者的决断，只能是看客，其喝彩也并不会使被杀者情况更为恶化。而庆阳那些高呼让李姑娘快跳的围观者，呈现的才是一种集体作恶时的狂欢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么会这样呢？我相信这些在楼下和网上高呼，等着目睹血淋淋惨状的围观者，在平常的生活里多数不是大奸大恶之徒，他们甚至可能是好员工、好儿子、好丈夫。那一刻怎么就那般恶形毕露呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大凡参与集体作恶，对别人的生命没有起码怜悯之情的，第一种状况是他们被一种集体的情绪或思想左右了，认为面前的人该死，没有活下来的权利。譬如受军国主义洗脑的日本兵，1937年底年前在南京屠杀中国无辜群众，这些士兵在自己国家是朴实的农民和勤劳的渔民，他们在熟人社会中待人彬彬有礼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二种状况没有我所说的第一种状况那么极端，表现出的是对陌生人生命和权益的冷漠，陌生人的生与死在他看来，还不如晚上吃一顿美食那么重要。一个女孩要跳楼，在这类人看来，就是一场和电视里演出的戏剧一样，他关心的只是这场戏精彩不精彩，是否跌宕起伏，而“演戏者”要付出生命的代价，他们不愿考虑。潜台词就是：你要活或要死，管我什么事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何对待陌生人，在任何一种文化里是仅次于“生死大事”的一个永恒性命题。中国儒家讲亲亲疏疏，主张“爱有等差”，以血缘或交情来设定人与人关系的远近。虽然孟子也说过“老吾老以及人之老，幼吾幼以及人之幼”，推己及人。但这种由内向外，以近及远的次序是不能变的，陌生人无论如何不能和自己的亲人或熟人相比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这样的文化传统中，真正关爱跳楼姑娘的人是她的父母，她的亲戚，她的同学。围观的多是陌生人，他们的角色就是看客。孟子说，恻隐之心人皆有之，可在一种路人汇聚的广场空间里，会有不少人追求戏剧化的效果，心中曾有过一点点恻隐之心早就扔到爪哇国里了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了文化传统的原因，我以为还有现实的原因不能不提一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去的几十年里曾经提倡过“亲不亲路线分”，到了孔方兄至上的时代，不但传统的熟人之间那点温情脉脉的装饰一点点褪色，而陌生人之间的关系更是赤裸裸以利弊度之。对陌生人要冷漠，不但是现实的教育，而且得到提倡。“人心隔肚皮”的古训被强化，“不和陌生人说话”“不要做好人”的观念变得时髦。我们坐地铁或高铁，总有广播提醒你，不要施舍那些看起来可怜的乞讨者——因为他们不但扰乱公共秩序，而且很可能是装可怜来骗人的。坐高铁出门不要和陌生人搭讪，避免受骗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在前些年，因讨薪而跳楼引起围观，影响交通的事多有发生，一些地区的有司和媒体对这种行为可以说是从舆论上谴责，从法律上处罚，从道德上贬损。久而久之，一些人拿不到工资想以跳楼来引起关注，给地方有关部门和老板的压力，不但不能获得围观者的同情，反而被斥之为“捣乱”“矫情”“跳楼秀”。可以说，为讨薪而试图跳楼被严重地污名化了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2010年12月30日《长江商报》刊登报道《两人跳楼讨薪，围观者喊“快跳”》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年7月22日《扬子晚报》报道：在江苏丹阳打工的四川籍男子杨某扬言跳楼讨薪引发围观，男子被处罚200元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年12月23日，《华商报》报道：&lt;span&gt;一名在宁强务工的男子，因为讨要工钱，采取威胁要跳楼的手段。后来这钱虽然要回来了，但男子被拘留十日。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在围观者看来，李某奕要跳楼和民工以跳楼来讨薪究竟有多大区别呢？既然跳楼讨薪不值得同情，那么.......如此想来，我倒觉得不好意思再继续强烈谴责那些起哄的围观者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746718&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=454114f43ec2d9dddc2f092fcc7d614d&amp;amp;chksm=881eabc8bf6922deeac50b424e8bb621e2d10b6c5926fa5351596c15a2f8a496d6d67cb1f1f4&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;如何理解古人身处历史漩涡中的不得已：谈曾国藩参陈启迈&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746705&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=d956ead2085250d9739170a1f0e61890&amp;amp;chksm=881eabc7bf6922d186b20bafc37c19bbaf857c41461c9e9c691b2a2530bb10756fa54f4ae900&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;一挂鞭炮引起的悲剧：美丽新农村不是「禁」出来的&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746700&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=cefa34bcc465544a60a07e6948e17209&amp;amp;chksm=881eabdabf6922cc3bebbb984c0080829f8e6fe498647ef8db18c21a0d2f6086ab8e9ed62808&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;因为儿子，我才看了一场世界杯&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746696&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=14b9350d051c9ed4374d0ea2bac4e0ca&amp;amp;chksm=881eabdebf6922c8fe38478e181f5233cec38bf662f98e0dfc489ccb64d33ab51e173d62bdf4&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;外婆、姥姥之争映射出南方人丧失语言主场的焦虑&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746691&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=9a05bfc9369dfcf3fda64c054eb15622&amp;amp;chksm=881eabd5bf6922c327908a089e91176d5e40019e8b3b547ae238b2239b83c367da341694c61a&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;为什么祖祠和会馆的保护尤其艰难？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:02:17 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/RnyfPlaSxu</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>如何理解古人身处历史漩涡中的不得已：谈曾国藩参陈启迈</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/DKb9nl2Vcq</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/DKb9nl2Vcq</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-backh=&quot;218&quot; data-backw=&quot;320&quot; data-before-oversubscription-url=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTnOaTKlPxInDydfOVVxKeia9WS1LnCQ3ImYuicpYl8SwD19AMhia3AtScg68ZXZ3bmjAUGcAfshXRpiaQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-oversubscription-url=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTnOaTKlPxInDydfOVVxKeia9zuVwGur2ac7JPPKSnZia1PN9ZBhgAG5RmtpdDudSzVMEuxygCzzNPwA/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-ratio=&quot;0.68125&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTnOaTKlPxInDydfOVVxKeia9zuVwGur2ac7JPPKSnZia1PN9ZBhgAG5RmtpdDudSzVMEuxygCzzNPwA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;320&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;▲沈葆桢&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前不久我在网上看到了由《常德日报》刊发的一篇奇文。这篇题为《陈启迈与曾国藩的恩怨》说:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;陈启迈与曾国藩在官场角力，以失败而告终，实际上是政治斗争的牺牲品。曾国藩参劾陈启迈，为了使人相信并非出自个人恩怨，自称与陈启迈“三同”，实际上并非如此。陈启迈比曾国藩大14岁，根本谈不上“同年”。陈启迈道光二十一年（1841）选翰林院庶吉士，曾国藩则是在道光十八年（1838）入翰林院，两人并非“同官翰林”。至于说“同乡”，最多只能算“湖南老乡”，并非真正的“同乡”。“三同”是假，其他罪名亦不足信。孰是孰非，自有公论。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;陈启迈是湖南武陵人（今为常德市市区），乃常德乡贤。常德人和常德的媒体想替乡贤说句公道话，可以理解，但这篇文章缺乏起码的文史常识，让人读完哭笑不得。陈启迈1796年出生，曾国藩1811年11月出生，陈大曾14岁不假，但他俩都是道光十八年（1838）年的进士，当然是货真价实的同年呀，古代科举时代连不同省同一年的乡试举人都互称同年，何况是同一科的会试和殿试？显然这个文章的作者不理解古代“同年”的意思。曾国藩和陈启迈都在同一时期于翰林院里任职，当然是“同官”，同一个衙门的同事呀，也许他们级别有差。至于都在北京为官，湖南湘乡人和湖南常德人怎么就不是同乡呢？谁说一定要是一个县的才算同乡？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者希望以“三同是假”来为陈启迈辩冤，进而指责曾国藩虚伪，我觉得毫无必要。曾国藩奏折中的强调三同，是一种作文的方法，以此来显示自己大公无私，为公事不惜参劾交情很深的熟人，使奏折更能打动皇帝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这篇文章说，“正是在办团练、建湘军、镇压太平军的问题上，身为江西巡抚的陈启迈，和他（曾国藩）意见相左，不与他合作，遭到他的嫉恨与报复，直至向皇帝上书，把陈启迈削职为民。”这是简单而武断地评判古人的是非。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-backh=&quot;499&quot; data-backw=&quot;322&quot; data-before-oversubscription-url=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTnOaTKlPxInDydfOVVxKeia9L2GftG5lK6EvHial9RBmRYvr6uzpXM1xIBccJEI907WHZ5mGj96hjJw/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-oversubscription-url=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTnOaTKlPxInDydfOVVxKeia9M1dhXziarNBI1ABsoL5YaTBxmQwvRQFcvWxXBAXestWXCxQbSM5XdiaQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-ratio=&quot;1.549689440993789&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTnOaTKlPxInDydfOVVxKeia9M1dhXziarNBI1ABsoL5YaTBxmQwvRQFcvWxXBAXestWXCxQbSM5XdiaQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;322&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论陈启迈还是曾国藩，都是在传统文化中成长的士人精英，是那个时代湖湘俊杰的代表人，他俩的道德学问在当时已受到了士林的公认。后人要判个谁是谁非，是一件很难的事。评论古人历史事件，我认为要设身处地，回到历史的场景，以“同情之理解”的心态来看待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到历史的场景里分析曾国藩参陈启迈这件事，我以为此乃势在必然，是曾国藩不得不做的事情，与两位湖南同乡的个人恩怨关系不大。“人在官场，身不由己”的俗语或许能道出办理公共事务中的某些无奈和不得已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咸丰二年，曾国藩因母丧回家守制，正值太平军大举进攻湖南，皇帝任命在籍丁忧的曾国藩为团练大臣，操练湘勇。咸丰三年，湘勇第一次出省作战即在江西战场。江西成了湘军和太平军前期相持、拉锯最重要的地区，在江西领军作战的日子也是曾国藩一生最难熬的时光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原因无他，皇帝既要曾国藩做事，又不给他钱和地盘。湘军本是民间办的武装，没有朝廷经制之师的“法律地位”，更没有稳定的粮饷来源。湘军粮饷靠曾国藩和他的伙伴们自筹，清廷只给政策。方式主要有三条：一是请求某个省应交给国库的银子截下来“转移支付”给湘军做粮饷；二是朝廷给纳捐的名额让湘军去劝募地方有钱人赞助；三是允许湘军在战区设厘金局，自己收税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是没有办法的办法，内忧外患、国库空虚的清帝国要曾国藩养那么一支部队，国库不发饷已经很过分了，怎么可能连政策也不给呢？所以《常德日报》那篇文章中所言是不公允的：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;咸丰五年（1855）三月，曾国藩为了筹集粮饷，事前未经江西地方政府同意，擅自在驻地南康设立厘金局（地方税务局），向过往商人征收税款，引起商家的强烈不满。陈启迈认为曾国藩目中无人，越俎代庖，便联合臬司恽光辰，准备拟折上奏，告发曾国藩。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;作为领军作战的大臣，曾国藩在江西地面设厘卡收钱，当然只需要皇帝同意就行了。和江西地方最高首长巡抚商量，多数人谁愿意自己所辖的地区负担增加呀？这件事不怪曾国藩，也不怪陈启迈，根子在朝廷。朝廷不在体制上理顺，把一支野战部队的后勤包揽起来，而是矛盾下放，势必引起野战军统帅和地方长官的冲突。——这也是帝王心术，让下面的大臣彼此有争端，皇帝做最终的裁决者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为咸丰帝对汉族大臣领兵的忌惮，故意削弱曾国藩的权力，不任命他为战区某个省的地方大员（湖北巡抚一职甫发布旋即收回）。古人言“有斯土则有斯财”，没有地盘的曾国藩仅仅头顶一个侍郎的虚衔，以督师办差的名义领军作战，自然处处会被地方官掣肘，他在湖南办团练时和骆秉章的种种龃龉亦是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;站在江西巡抚陈启迈的角度，他也没错呀。人常说为官一任造福一方。陈启迈是一个操守不错的官员，做了江西一省的长官，他的屁股当然要坐在江西人这边，要为江西谋利益。本来湘军和太平军在江西开打，给江西人民带来无穷的痛苦，现在湘军又要就地筹措军费，他不配合，甚至想办法让湘军少收江西民间的钱，也是一种政治伦理上站得住脚的行为呀。更何况陈启迈年长曾国藩那么多岁，是同在北京做官的同乡年兄，资格比曾国藩老，出任封疆大吏也比曾国藩早，在曾国藩面前他有一种“我是大哥”的心理优势。曾国藩拿着朝廷的尚方宝剑，在江西征粮筹饷，他肯定心里非常不爽。朝廷把两个有脾气的湖南蛮子放到一口锅里争食，二者必然开撕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于曾国藩而言，带领湘军打败太平军，这是关系帝国命运的大局，为了这个大局，你陈启迈不配合反而给我处处出难题，不赶走你我就没法办事，东南大局必将糜烂。两人势成水火时，就如张居正所言，“虽芝兰挡路，不得不除。”万载县县令李皓和办团练的举人彭寿颐的因争执相互控诉只是导火索而已。——陈启迈支持自己的下属李皓，将彭举人收押并令按察使刑讯治之，曾国藩当然要保护办团练的举人。于是专折“参江西巡抚陈启迈劣迹较多，恐误大局”。这时，在曾国藩和陈启迈之间，咸丰帝必须做出选择。为了自家的江山，他选择了维护“大局”的曾国藩，陈启迈不得不出局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后人来评论此事，既不能简单地说陈启迈“气度狭隘，寸权必争”，也不能说曾国藩挟私报复，冷酷无情。这是在特殊时期特殊地区情势使然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾国藩后来与他一直器重、迭次保举的林则徐女婿沈葆桢的冲突亦是和参陈启迈原因一样。沈葆桢是道光二十七年的进士，和李鸿章、郭嵩焘、俞樾是会试同年，选为翰林庶吉士。曾国藩可以算是沈葆桢的老师，曾国藩领军后，对其倾力栽培，并推荐他任江西巡抚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾国藩任两江总督后，规定所辖江西厘金全部充作军饷，田赋和漕折归江西地方使用。但随着军队规模的扩大，湘军常截留江西的漕折以及九江关洋税。沈葆桢做江西巡抚，自己募勇建团，开支大为增加。太平军在浙江战场战败之后，大量残兵败将溃退到江西，江西局面危急，朝廷急忙调湘军的席宝田、江忠义部入赣，沈葆桢趁机将本省规模团练扩大。这样一来，江西地方部队的粮饷支出浩大，沈葆桢于是运作户部，将供应曾国荃围困金陵的大部队的款项截下来，充作江西军饷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为此，曾国藩大骂沈葆桢是忘恩负义的小人，并说如果朝廷于博学鸿词科外，再增设一个绝无良心科，应该是沈葆桢得第一名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可站在沈葆桢的角度，他也没做错什么呀。守土有责，他首先要保的是自己负全面责任的江西，蛋糕只有那么大，多给金陵的曾九帅一块，自己这里就少一块。曾国藩此时经过数年的煎熬与修炼，不复参陈启迈的锐气。他没有具折参劾自己保举的沈葆桢，而他恩人的儿子、长沙府同乡李桓却受到了连累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李桓，字叔虎，湖南湘阴人，系道光间两江总督李星沅之三子。这李星沅可是曾国藩的大恩人。道光二十三年，曾国藩被钦命为四川乡试正考官，路上得了重病，行至西安时，李星沅时任陕西巡抚，他把曾国藩这位同乡后辈借到官署中，请三秦最好的医师诊治，数日后曾国藩痊愈，才得以启程过秦岭，抵达成都。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果没有当时李星沅的关照，曾国藩很可能死在途中，就如他挽悼英年早逝的同乡同年梅钟澍那样：&lt;strong&gt;“万缘今已矣，新诗数卷，浊酒一壶，畴昔绝妙景光，只赢得青枫落月；孤愤竟如何？百世贻谋，千秋盛业，平生未了心事，都付与流水东风。”&lt;/strong&gt;哪里还有后来的功业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾国藩带兵在东南作战时，李星沅已逝去多年，其子李桓投奔曾国藩，曾对这位恩人之子一开始很看重。清咸丰五年(1855)，李桓出任江西广饶九南兵备道，后调南昌办理省城巡防事务，次年兼署江西省按察使，不久改任督粮道。同治元年李桓任江西布政使，用现在的话来说，和巡抚沈葆桢搭班子，沈是江西的一把手，他是二把手。这一年年底，沈葆桢母亲去世回福建丁忧，李桓署理江西巡抚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为江西布政使，李桓的立场和巡抚沈葆桢是一样的，怜惜江西已民穷财尽，想办法尽量减少本省商民的负担。他任布政使期间，整饬财政赋税，制订抽厘规章，定点设局，凡行商坐贾每千文只得抽厘二十，在三联单上注明可抵军粮数，以制止湘军随地设卡、滥收厘金之弊。——也就是说让收取商业税制度化，但因此上缴两江总督衙门的厘金减少。曾国藩为此发牒质询，李桓回书抗辩。两人闹掰了。同治二年春，李桓奉调陕西布政使，经武昌时登船失足跌倒，左肢中风麻木，请准离职养病。同治三年，曾国藩上疏参劾李桓在江西布政使任上的“过错”，受到降三级处分。从此李桓淡出官场，息影林下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为沈葆桢重重地伤了曾国藩，曾几乎和他绝交，沈葆桢曾国藩写信，曾也不回答。这种关系一直延续到湘军攻占金陵、东南底定以后。陈寅恪的祖父陈宝箴是江西人，亦是曾国藩很看重的能吏，他于是想办法来劝说曾国藩原谅沈葆桢。一次陈游江南，拜见曾国藩，据黄濬转引朱克敬《瞑庵杂识》所载：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;（陈宝箴）从容而言：“舟行遇风，舵者、篙者、桨者顿足叫骂，父子兄弟若不相容，须臾风定舟泊，置酒慰劳，欢若平时，甚矣小人喜怒之无常也。”国藩曰：“向之诟，惧舟之覆，非有私也；舟泊而好，又何疑焉？”右铭（宝箴字）曰：“然曩者公与沈公之争，亦惧两江之覆耳；今两江已定，而两公之意不释，其所见不及船人哉？”国藩大笑，即日手书付沈，为朋友如初。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;陈宝箴以舟子划船遇险做比喻，说在船只随时倾覆的危险前，驾驶同一条船的哪怕是父子兄弟，也会彼此责怪，不能相容。等船只平安抵岸，一家人又和好如初。真是小人喜怒无常呀。而曾国藩不认同陈宝箴，他认为在狂风暴雨里互相责骂，是大家都担心翻船，不是出于私心。船一旦停泊当然和好如初。于是陈宝箴进一步说，当初大人和沈葆桢的争执，也都是担心两江的倾覆，不是出于私心。今天两江已定，两位大人还是彼此不能原谅，难道见识还不如船夫么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾国藩和沈葆桢后来是否真的和好如初，得打一个大问号。但以一起划船遇到危险做比喻的道理，曾国藩当然明白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾国藩参劾陈启迈和曾国藩、沈葆桢之争，其实是一样的。彼此都忠于职守，想要干好分内的事，但角色不同，立场不同，当然有利益的冲突。后世读史者，想要简单武断地做一番是非评点，赞一方损一方，岂不可笑？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746705&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=d956ead2085250d9739170a1f0e61890&amp;amp;chksm=881eabc7bf6922d186b20bafc37c19bbaf857c41461c9e9c691b2a2530bb10756fa54f4ae900&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;一挂鞭炮引起的悲剧：美丽新农村不是「禁」出来的&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746700&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=cefa34bcc465544a60a07e6948e17209&amp;amp;chksm=881eabdabf6922cc3bebbb984c0080829f8e6fe498647ef8db18c21a0d2f6086ab8e9ed62808&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;因为儿子，我才看了一场世界杯&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746696&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=14b9350d051c9ed4374d0ea2bac4e0ca&amp;amp;chksm=881eabdebf6922c8fe38478e181f5233cec38bf662f98e0dfc489ccb64d33ab51e173d62bdf4&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;外婆、姥姥之争映射出南方人丧失语言主场的焦虑&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;&gt;&lt;/ins&gt; &lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746691&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=9a05bfc9369dfcf3fda64c054eb15622&amp;amp;chksm=881eabd5bf6922c327908a089e91176d5e40019e8b3b547ae238b2239b83c367da341694c61a&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;为什么祖祠和会馆的保护尤其艰难？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Wed, 27 Jun 2018 08:02:50 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/DKb9nl2Vcq</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>一挂鞭炮引起的悲剧：美丽新农村不是「禁」出来的</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/baYPPZdHIL</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/baYPPZdHIL</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1.173669467787115&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTkXiaBvqdYvmZ4ibJYS0JTgJWLBtiapIqibG4dmQbsFgQk4lX8sSzNm8on0y68V6tq4P7r9c3nJ5tl2NQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1071&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;▲谭纯正生前照片&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;湖南省邵阳市邵东县牛马司镇在6月21日发生了一场悲剧：该镇水井头村村民李益秀去世，有亲戚关系（其妹夫的母亲，称姻母）的80岁村民谭纯正前去吊唁，因放鞭炮与现场监督禁炮的村书记王某等人发生冲突，倒地死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吊丧者转眼变成被吊丧者，这委实是一场悲剧。我的老家所在乡镇和邵东县在1952年前同属邵阳县，从语言、风俗、民情而言完全相同。看到故乡这场悲剧，我心情久久难平。基于对故乡礼仪风俗及现实状况的了解，我觉得有几句话要说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对谭纯正老人的非正常死亡，现在官方和死者家属各执一词。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官方发布的公告称：（谭放完鞭炮后），该村红白喜事理事会的4名成员对其进行劝诫。后谭在进账房奉送礼金前突然倒地昏厥而亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1.3373819163292848&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTkXiaBvqdYvmZ4ibJYS0JTgJWolzN58icugTYSrricR5h75jgwC5p14LKDA8ibgnDUZCqnlajEPlMS5L0A/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;741&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家属所言在关键信息上却大相径庭：谭纯正（官方说其79岁，农村以虚岁算年应为80岁）放完鞭炮后，该村村支书王某带人要求他交罚款2000元，老汉不从，双方发生口角。王对其当胸一拳，谭老汉倒地，不久就死了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官方所言“红白喜事理事会”显然要强调这是一种自治组织，而不提这4名成员是否有村支书，亦是极力要淡化其官方身份。但网上流传死者家属指名道姓对这位村支书的控告，以及村支书被群众围截的视频。我认为村支书在此事件中应该有责任，至于责任大小，需要公立的媒体进行调查。双方有争执甚至推搡应该是存在的，否则老汉很难莫名其妙地倒地而亡——此前老汉身体还比较健朗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;禁止在农村放鞭炮，不管是不是所谓官方主导的“乡规民约”，还是乡镇政府或村委会发布的禁令，违者必须缴纳罚款，其合法性是站不住脚的。如果是基层政府发布禁令，它凭什么对群众的生活进行如此干扰？对百姓而言，法无禁止即可为。没有任何一条法律禁止放鞭炮，如果放鞭炮引发火灾，相应责任人当然要依照法律承担相应的民事和刑事责任；如果有邻居觉得鞭炮影响他的生活，亦可站出来主张权利。若是“村规民约”，那么出台的程序如何？像谭纯正这样的普通村民是否参与了订立？而且这种村规民约是无权对人罚款的，因为罚款涉及到对一个人财产权的处置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话题回到鞭炮禁放这件事上。中国的情况很复杂，各地民俗不同，城乡差别较大，我们不能简单地下个结论，说该不该禁放。我以为在湘中农村这样的地方，应该是有引导性地限放，而不是杀气腾腾、高举罚款利剑的一律禁放。如今年年初湘中一个县县城大年初一有市民违反政府鞭炮禁放令，被摄像头拍摄，县委主要领导批示，大过年的悬赏抓捕，引起舆情极大的反弹。该县官方最终灰头灰脸地认错，何况谭纯正此次放炮还是在农村。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以我本人的态度而言，我赞成红白事不放炮，至少是少放炮。我讨厌喧闹，也对鞭炮放过的硝烟味不太适应。我知道湘中一些农村，尤其是办丧事，炮竹烟火和香烟是一笔相当大的支出，而一天到晚炮竹响个不停，确实带来一定的空气和噪音污染。但一个人如果出于个人好恶而简单地评价一个现象该不该存在，那么只能说明这人脑回路太短了。你不能讨厌一个人就认为他该死吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地方主事者有理由对村民放炮竹一禁了之么？我们首先要分析村民有没有放鞭炮的权利，甚至是“浪费”的权利。我认为是村民有这种权利。这世上哪件事不需要支付一定的成本呢？办丧事放炮竹是浪费，那么推论下去，请道士做法和锣鼓队是不是浪费？甚至买棺材是不是浪费？按照某些宗教仪轨一丈白布包裹尸体下葬，岂非更是变易“陋俗”？如果说村民拿自己的钱放炮竹是浪费，那么一些官方庆典动辄百万、千万元的焰火燃放，岂不是更大的浪费，而且是纳税人的钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且，一种现象的长期存在往往是背后强大的文化传统使然。如果按照一些“纯经济理性人”的角度，禁放是替谭纯正老人省钱呀。因为他去亲家灵前拜祭，所放的鞭炮可是他自己掏腰包。他怎么就不识好人心呢？这种想法恰好能说明一些自诩文明、进步者的武断，实际上是一种带有强烈偏见的文化霸权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谭纯正为什么宁愿自己“浪费”钱财买炮在灵堂外燃放，再去拜祭？这是多年来湘中地区形成的一种吊丧礼仪，这表现的是对死者的尊重。在通讯不发达的时代，还起到了通报的作用。当灵堂外面响起鞭炮声，说明有故旧亲朋来吊丧了，负责接待客人的马上前去问明身份，通报到灵堂里的孝子，锣鼓响起表示感谢。而孝子早就跪在灵堂前迎接，吊唁者对亡灵行礼如仪后再扶起长跪的孝子孝孙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果一个人去吊丧，即便奉上了不菲的奠金，但静悄悄地走进灵堂，会被乡亲视为失礼。用老家乡亲的话来说：“连一挂炮都舍不得放！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，任何风俗不是一成不变，而应是随时而变的。放鞭炮进灵堂吊唁的习俗不是不能变，而是怎么变。事实上现在即便在传统礼仪保留相对完整的湘中，在做白事时礼仪已经简化了许多。像谭纯正这种一辈子呆在湘中农村的八旬老人，他就是在乡土文化熏陶而长大的，按照传统礼仪行事是他不需要过多思考的选择，他认为这样做才是对的，不这样做才是大错特错。其他有权者或者自认为有知识的文明人，以自己的标准来要求这样一个老人，可以说是狂妄，是对传统的无知无畏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，邵东县毗邻的衡阳农民李绍为和老乡左某一起在福建打工，左某猝死。李绍为千里背尸，要把老乡运回老家埋葬，半途中被铁路警察发现了。有人在网上嘲笑这位背尸农民的愚昧固执，而我撰文称赞这是一种基于中国传统价值观的善举和义举。古代中国人客死他乡，最重要的事是将其尸体运回老家安葬。而千里运灵柩的成本太高，有人死者的女儿不惜卖身募集资金以尽孝道。能帮助死者亲属将尸体运回家乡的，那是义薄云天之举。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在搞笑的是，一方面有管部门大力提倡复兴传统文化；另一方面又按照自己的好恶来区别什么是精华什么是糟粕。喜欢的是精华要好好保存，不喜欢的就是糟粕必须扔掉。不知道后世小子哪有此种自信来给传统贴“精华”或“糟粕”的标签。传统是一个系统，这个系统当然可以是变动的，是要不断适应时代的，但变化应该渐进，不可能像去菜市场卖肉一样，只挑自己钟意的那一块。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;靠左一个禁令右一个禁令怎么可能建设好美丽新世界或曰美丽新农村呢？笃信自己设计的是美好蓝图，用权力强制“愚夫愚妇”们遵循就能达到目的。这样的想法一旦付诸实现，得到的不是美丽新世界，而将是奥威尔笔下的动物庄园。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;办丧事时放鞭炮，请道士来做法事，则更多是一种礼仪，而非迷信。相信权力能搞定一切的才是最可怕的迷信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再回到谭纯正非正常死亡这一个案上，据当地人透露，此事已经得到解决，家属得到了赔偿。在当下的社会管理逻辑中，所谓“得到解决”，就是摆平了，家属不再闹事了，甚至“情绪稳定”。我相信在地方政府的努力工作下，这种目标不难达到。老汉已经是八旬老人了，虽然死得凄惨，但人死不能复生，子孙还得在当地生活。派亲戚和长老出面劝说不要闹，闹对你没好处，然后再赔一笔钱。从现实利益考虑，家属接受这种解决方式是完全可以理解，谁都明白胳膊拧不过大腿的道理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而这事就真的解决了么？我以为需要追问的是：一，谭纯正究竟怎样倒地死的，相关人士应不应该负刑事责任。如果涉嫌刑事犯罪，是不能私了的；二，如果给家属赔偿，这笔钱谁来掏？如果是政府掏钱，那等于拿纳税人的钱替肇事人擦屁股。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谭纯正之死虽是个案，但此个案深究起来，却反映在乡村治理中一些手握权力者的颟顸、任性和狂妄，以为世界会按照权力的设计来运转。过去的一个世纪，打着“移风易俗”旗号而干的荒唐事还少么？殷鉴不远呀。&lt;/p&gt;
&lt;section&gt;&lt;section class=&quot;cps_inner cps_inner_list js_list_container js_product_container cps_inner_book&quot;&gt;&lt;div class=&quot;cps_inner_wrp js_product_loop_content&quot; data-pidtype=&quot;2&quot; data-templateid=&quot;list&quot; data-appid=&quot;wx831660fe3ded4389&quot; data-pid=&quot;24029549&quot; data-wxaappid=&quot;wx7bb576902363f4ff&quot; data-wxapath=&quot;pages/product/product?pid=24029549&amp;amp;unionid=P-337647m&amp;amp;cps_package=XyCq5ISdZWaRO-lgqzLdhs7cDQOSk4JAOrL4prYanms&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;cps_inner_content&quot;&gt;&lt;img class=&quot;js_cover cps_inner_image&quot; data-src=&quot;https://res.wx.qq.com/product_material/fpskirKlJFWQiFsoDuivo8nuuzWtTDByyJU75BO03M912KTKTU6g4x1HlX1lPySs&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-nopreviewclick=&quot;1&quot; alt=&quot;&quot;/&gt;&lt;div class=&quot;cps_inner_info&quot; readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;cps_inner_info_hd&quot; readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;h2 class=&quot;cps_inner_info_title&quot;&gt;动物农庄（企鹅经典）（精装）&lt;/h2&gt;
&lt;p class=&quot;cps_inner_info_desc&quot;&gt;作者：（英）乔治·奥威尔 著 李美华 译&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;cps_inner_info_ft&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;cps_inner_info_from&quot;&gt;当当&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cps_inner_info_adTag js_cps_adTag&quot;&gt;广告&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;span class=&quot;cps_inner_btn_cps_info&quot;&gt;&lt;span class=&quot;js_btn_word&quot;&gt;购买&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;
&lt;hr/&gt;
&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746700&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=cefa34bcc465544a60a07e6948e17209&amp;amp;chksm=881eabdabf6922cc3bebbb984c0080829f8e6fe498647ef8db18c21a0d2f6086ab8e9ed62808&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;因为儿子，我才看了一场世界杯&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746696&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=14b9350d051c9ed4374d0ea2bac4e0ca&amp;amp;chksm=881eabdebf6922c8fe38478e181f5233cec38bf662f98e0dfc489ccb64d33ab51e173d62bdf4&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;外婆、姥姥之争映射出南方人丧失语言主场的焦虑&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746691&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=9a05bfc9369dfcf3fda64c054eb15622&amp;amp;chksm=881eabd5bf6922c327908a089e91176d5e40019e8b3b547ae238b2239b83c367da341694c61a&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;为什么祖祠和会馆的保护尤其艰难？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746691&amp;amp;idx=2&amp;amp;sn=5fc884278661b5b2f15773ad16b9bb18&amp;amp;chksm=881eabd5bf6922c3b5f7f0fa3b48da9eb543e8c0b1edc334ade9834fe0ce1e76164b5a1f285c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;旧文重读 | 梁山的“山头”&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Mon, 25 Jun 2018 08:03:10 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/baYPPZdHIL</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>