<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fwenshi-jtks.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/wenshi-jtks.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwenshi-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwenshi-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>文史砍柴</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/ZaChJ2Fi17</link>
<description>文史砍柴 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>高利贷是禁绝不了的——由《暗金丑岛君》说起</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/PQEZe7U3W5</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/PQEZe7U3W5</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.6666666666666666&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTmu28hPsRKcGuv2lqSa24TdCiaDFLrf1HadhNdiaU0gkqq5vYn7BwQw5vl4lZhicrBH0ITRFnIcjt2Kg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;600&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;“不行，一天也不能推迟，马上还钱！”看过日本漫画《暗金丑岛君》的读者想必对这句话想必印象颇深。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;根据这部漫画改编、拍摄的日本电影《暗金丑岛君》及之二、之三是我看过反映高利贷这一灰色产业的最真实、最震撼人心的系列电影。底层社会的相互倾轧、人性的贪婪和底层青年的欲望梦想如何被冰山撞得粉碎，在这三部电影中呈现得淋漓尽致。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;由于都是东方社会，虽然我们这边的社会制度更加优越，而我看这三部电影毫无隔膜感，似乎就发生在身边。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;尽管日本贫富悬殊并不大，有着数量庞大的中产阶层，号称“一亿总中流”，但在二十多年经济发展几乎停滞的平成时代，社会阶层进一步固化。底层青年如果不能接受良好的教育——那些知名大学的贫寒子弟比例很小，他们的前途几乎是灰色的，往往只能开小店，打零工谋生，能找到一个稳定的、有完备社保的工作，成为公司白领的概率较低。于是，大量这种青年涌入了灰色产业。高利贷、色情、传销等行当呈现畸形的繁荣。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;《暗金丑岛君》中主人公丑岛馨（山田孝之饰演）是一位英俊、冷酷、心思缜密、很有胆略的青年。他是一个放高利贷的公司“牛牛金融”的老板，向急需要钱用的人放贷，利息远远高于法定利率，甚至达到每日天50%或30%的利息，且发放贷款时先将利息扣除，俗称“砍头息”。当债主不能按时还钱时，丑岛和他的马仔用恐吓、殴打、威胁家人等暴力手段索债。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;被高利贷吞噬的人多半走投无路或自暴自弃，是经济状态差、社会地位低的边缘人。和其他一些描写社会底层的日本文艺作品一样，这三部电影中，借高利贷的必有丈夫出走或死亡、自己没有正当职业的单亲妈妈。如第一部中的铃木未来（大岛优子饰），和单身妈妈、未成年弟弟生活在一起。她靠打零工和后来做咖啡女郎（陪异性聊天）挣钱不断为母亲还债，她母亲自己做皮肉生意为生，甚至威逼女儿和买春的男人来一次“三人行”挣大钱。在迷茫和即将沉沦中，铃木未来停下了堕落的脚步，替母亲还完债后，去一个小饭店打工挣钱，回归到平平常常的日子。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;还有一些卷入高利贷黑洞的是心比天高、一心想挣大钱的寒门子弟。如崎本大海饰演的小川纯，是一位游走在东京名利场的演出活动策划人和组织者。他随身带三个手机，存有3000个电话号码，自信凭着这些“人脉”能够很快山鸡变凤凰，挣大钱，出人头地。他组织五个家境优越的在校男青年做一个“优五”演唱组，在筹办这个组合大型演唱会的过程中，他发现人情如纸张张薄，骑虎难下的他为了缴纳场地租金，去丑岛那儿借了高利贷。自作聪明的他在还债压力下策动其他几位边缘女青年向警方举报丑岛勒索。丑岛面临牢狱之灾，在马仔和律师的各种软硬兼施的措施下几位举报者撤诉，获得自由的丑岛对破坏潜规则的小川纯进行了残酷的报复。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;《暗金丑岛君3》的泽村真司（本乡奏多饰演）是一位收入菲薄的派遣员工（即由劳务公司派遣到企业的临时工，和服务的企业无劳动合同关系，中国也很多）。他被装扮成电子商务营销大师、实则为传销头目的天生翔蛊惑，羡慕天生翔过着美女环绕、类似“海天盛宴”的生活，也幻想一夜暴富，从丑岛那儿借高利贷筹钱购买天生大师的“致富秘籍”。经过一次次挫折的他，终于“开窍”了，文弱、内向的他变得口若悬河，拉人头说谎话一套一套的，业绩节节攀升，也赢得了虚荣美女的芳心。可是，更大的危险袭来.........&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;这几部电影揭露社会的丑恶可谓非常大胆辛辣。母亲唆使女儿卖春；儿子为交传销的入会费偷走父亲治病的钱；新秀为取悦传销头目不惜献上自己的女友.........还好，每部电影有一个温暖的尾巴。看起来残酷无情的丑岛仍能恪守“盗亦有道”的底线，在对本性的善良、被生活所迫的小年轻，不无怜悯，甚至暗中帮助一把，而对贪得无厌的传销头目和破坏潜规则的欠债人则毫不留情。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;电影毫不回避高利贷经营者的凶狠、贪婪和狡猾。他们像苍蝇嗜血一样叮住那些有利可图的客户，一次次巧施手腕，来谋取最大的收益。如一位公司的白领因爱上了一个欢场女子需要高消费，加上又被人敲诈，来牛牛金融借高利贷。了解借贷者的背景后，老板丑岛给属下的指令是：榨干他！而对偿还能力不强的客户，他们严格控制借贷的数额以规避风险。而对放贷者来说，最大的风险来自公权力——即法律风险，所以在行动时非常小心地规避法律制裁。剧中有一幕：公司白领按指引来到丑岛等人停在路边的商务车上拿贷款，马仔让借钱人自己打开车门上去，而不为客户主动开门。他的解释是，这样说明借贷者是自愿上他们的车，而不是被挟持。当高利贷被政府宣布为非法，借贷者可以此理由不但不还利息，连本金也不还。一位专门做这项生意的律师，代理众多借贷者向丑岛的公司发出法律文书，声言高利贷不合法，借贷者可以名正言顺不还钱。丑岛和他的马仔便想办法收集律师不合规的行为，向律师协会举报，从而让律师就范，避免损失。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;在日本这样经济发达的国家，金融服务体系十分健全，高利贷亦不可禁绝，原因很简单：有需求就有供给，高利贷是一种社会的刚需。不要说在商业金融机构阙如的古代，即使是金融业发达的现代社会，总有人通过正常的金融机构借不到钱，而自己又急需要钱，于是不得不借民间的高利贷。而在正常金融机构借不到钱的人，多半偿还能力不太好，于是高利贷发放者追债时必定手段百出，乃至采用暴力。一些高利贷经营者为了更大的利益，又想方设法引诱人去借钱，如一些“校园贷”“套路贷”。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;高利贷就是一种由社会刚需催生、与罪恶相伴的灰色产业。公权力如果采取霹雳手段取缔之，借不到钱的人生存状态并不会因此而得到改善。刚需的存在，又会因这项产业的非法性使其更加隐蔽、风险更高，也就利息更高，成本最终还是由借贷者来承担。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;其实这样的故事，我想中国也不缺。2016年，山东冠县青年于欢刺死了以残忍、下流手段威逼其母亲还高利贷的讨债者，如果拍成影视剧，应该也很好看。但是，只能是想想而已，这样暴露社会阴暗面的作品太负能量了！&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【十年砍柴系“今日头条”签约作者】&lt;/p&gt;
&lt;hr/&gt;
&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747621&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=6e09518b7c3336079aab9f76da4f7faa&amp;amp;chksm=881eb673bf693f6524b27ac23d5ddd899dc55507eb87d1b5adc1e81abc64061603569b5bf5c9&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;以身作则是父母教育子女最好的方式 | 一则日记说起&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747616&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=226df8d692ea19b697bec3b6b4dcd75d&amp;amp;chksm=881eb676bf693f60b615b76f4376261e88197f0054dff0eeb2a4cac3269c0c3e3cc9c13d23d3&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;1853年，中华帝国的三个男人&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747612&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=15bcdfdf53353215afee5a5fa927fc82&amp;amp;chksm=881eb64abf693f5c162d2f94d23eef4a2f40e61fd6c4ef6622349313407ec58c7a9ad0bcead2&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;互联网时代更应该得体地进行意见表达&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747607&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=80a84532862b12d992b5e35f4d51b197&amp;amp;chksm=881eb641bf693f5799b8008428b308018aa062ce2db485794ea7c86ae14c03c24327dd384b01&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;中国社会悠悠万事，唯此为大：排座次，定名分&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 01:05:03 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/PQEZe7U3W5</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>以身作则是父母教育子女最好的方式 | 一则日记说起</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/MaduFNFl03</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/MaduFNFl03</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages js_insertlocalimg&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTl7GWiaDqSeHSHCMuiaUVnNufGPAet5IMZhR1mf8Ha6cjZHicvZI9EicVvrwJmSUg8lHSbpZnuOMT1ZZQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;section&gt;&lt;span&gt;▲曾国藩故居湘乡富厚堂（今属双峰县）&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;读曾国藩晚年的日记，敬佩之余，不无惭愧。随便选取一则日记，即可一窥这位先贤的自律、谨严和勤奋。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;同治十年（1871）十二月初十，曾公于日记中载：&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;早饭后清理文件。坐见之客五次，谈均久。客散，已午初矣。围棋二局。中饭后阅本日文件，核科房批稿簿。至内室一坐。傍夕小睡。夜改信稿十余件，改折稿、片稿二件。二更后阅杜诗五、七古二卷，选闲适一种，竟不可多得。阅《龙翰臣诗集》《文外集》。三更睡。是日会客时，右脚麻木不仁，幸送客时尚能行走。近日手掌皴皮粗涩，面尤憔悴，盖血虚已极，全不腴润矣。&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;当时曾国藩的职位是太子太傅、武英殿大学士、一等勇毅侯、兵部尚书衔两江总督、南洋通商大臣兼两淮盐政总办、江南制造总局督办，可谓位极人臣，一身系天下之安危。此日记能看出他这位高官的日常：吃过早饭后清理文件，整个上午用来公务接待，和来客谈事。下两局围棋权当休息一下。中饭后又马上工作，批阅本日的文件，核查衙门各科室的稿簿。然后回内室坐一会，再小睡一阵。晚上修改幕僚草拟的十余件信函、奏折和行文的初稿。晚上十一点后进入私人阅读时间，读杜甫的五古、七古诗和老朋友的遗作。子夜十二点以后才上床睡觉。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;第二天起床，又是这样。可以说三百六十天“白加黑”，日日无休。而此时已进入曾国藩生命最后的时光，距离他去世不到两个月。他的身体和精力到了油尽灯枯的状态，盲一目，消化不良，常常肚泄，脚部发麻，手的皮肤皴裂粗糙，面容憔悴无神。但他仍然强打精神做事，而且亲力亲为，不假手他人。衙门科室的公文他要一一核查，以自己名义发出的各类函件，虽无法全部亲自起草，但秘书草拟后他要检查、修改。临睡前读书，这是多年雷打不动的习惯。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;龙翰臣即道光二十一年（1841）殿试的状元龙启瑞，广西临桂人，翰臣是他的号。龙启瑞的父亲龙光甸历任湖南溆浦、湘阴、黔阳县知县。启瑞年少时随父亲在湖南读书，因此和湘籍官员近乎同乡的关系，他在北京时，就和早三年入词馆的曾国藩结为好友。咸丰七年龙启瑞迁江西布政使，对曾国藩的湘军鼎力支援，可惜英年早逝。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;曾国藩在这个月初八日记中曰：“昨日折差自京归，龙世兄有函，寄其父翰臣诗文集，请予作序。两集共十册，余深以为不能细阅为愧。”&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;龙翰臣的儿子请父亲生前好友、当世第一重臣曾国藩为父亲遗集作序，曾国藩公务繁忙而身体衰弱至极，完全可以交给一位擅长此类文字的幕僚捉刀。可他要亲自动笔为亡友的文集写序言，且为不能把文集的文字一一细读感到惭愧。这是曾公一生的待人处事态度：主敬。“主敬”从他迈开麻木的腿脚送客出门亦可看出。来拜见他的客人大多比其级别低，且知道曾爵相身体很差，他就是坐着送客，也不会有人怨他怠慢。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;“敬”与“勤”是曾公一生待人与做事的两大法宝。他如此做不仅仅是对自己的要求，也是给子侄辈和身边的幕僚做榜样。同治七年正月十七曾公的一则日记中，反映出他教导儿女尤重“敬”与“勤”。该则日记云：&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;阅张清恪之子张悫敬公师载所辑《课子随笔》，皆节钞古人家训名言。大约兴家之道不外内外勤俭、兄弟和睦、子弟谦谨等等，败家则反是。夜接周中堂之子文翕谢余致赙仪之信，则别字甚多，字迹恶劣不堪，大抵门客为之，主人全未寓目。闻周少君平日眼孔甚高，口好雌黄，而丧事潦草如此，殊为可叹。盖达官之子弟，听惯高议论，见惯大排场，往往轻慢师长，讥弹人短，所谓骄也。由骄而奢、而淫、而佚，以至于无恶不作，皆从骄字生出之弊。而子弟之骄，又多由于父兄为达官者，得运乘时，幸致显宦，遂自忘其本领之低，学识之陋，自骄自满，以致子弟效其骄而不觉。吾家子侄辈，亦多轻慢师长，讥弹人短之恶习。欲求稍有成立，必先力除此习，力戒其骄。欲禁子侄之骄，先戒吾心之自骄自满，愿终身自勉之。因周少君之荒谬不堪，既以面谕纪泽，又详记之于此。&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;周中堂指的是为官历嘉庆、道光、咸丰、同治四朝的大臣周祖培。周祖培是河南商城人，官至太子太保、体仁阁大学士，历任刑部、兵部、户部、吏部尚书。他的父亲周钺是嘉庆六年殿试的传胪（第四名进士），他和两位兄长周祖荫、周祖植先后考取进士，祖荫官至直隶布政使，祖植官至江苏布政使。加上几位堂兄弟，这个家族有“一门七进士”之美誉。清代的河南，除了项城袁世凯家族，门第之盛，恐怕得算商城周氏家族了。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;可就是这样的科第世家，子弟的表现竟然如此轻慢无礼，难怪让曾国藩感到惊骇，发了长长的一段议论。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;周祖培于同治六年逝世，按官场的礼数，曾国藩奉送了赙金（也可能还有挽联），周家的孝子当然要回信表示感谢。对这样一位当朝功勋最高、且有侯爵之位的大佬，周家孝子的态度竟然是十分的不经心，毫无恭敬之意。自己不愿意写信，让门客代笔也就罢了。可写完后主人不过目，以至于字迹恶劣不堪，多处错别字。这不但让涵养很好的曾中堂动了肝火，也是给他们死去的父亲丢脸。看来这位在周家少君在士林的风评就很差，“平日眼孔甚高，口好雌黄。”&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;周氏这样的家族，对子弟不会不重视教育。周祖培专门聘请了浙江绍兴大才子李慈铭为西席，教导他家儿子。李慈铭也是目空一切，言语尖刻，喜欢臧否人物。大约周家子弟没学得李慈铭的才学，倒是把他的名士脾气学会了。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;曾国藩在日记中，很少对人有诃责之词，即使非议人与事，也是笔墨含蓄，点到为止。此段话语气峻激严厉，除了真生气外，是要以此为反面教材，来训诫子侄引以为戒。所以他借周文翕的信“面谕纪泽”，也对本人和自己家族做了一番反省。他认为官宦子弟骄纵无礼的缘由，是为官者本人不能以身作则。因为运气好，做了大官，“遂自忘其本领之低，学识之陋，自骄自满，以致子弟效其骄而不觉。”而当时曾氏家族门第显赫，曾国藩对子侄的成长颇为担忧，认为最好的教导办法是，“欲禁子侄之骄，先戒吾心之自骄自满，愿终身自勉之。”&lt;/section&gt;&lt;section readability=&quot;2&quot;&gt;&lt;br/&gt;身教重于言教，信乎。曾国藩的两个儿子曾纪泽、曾纪鸿借以才学自立，待人接物，毫无官宦子弟气。特别是曾纪泽，远涉重洋，出使欧洲，为中国争回伊犁，芳名传于史册。这和曾国藩以身作则有直接的关系。&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【十年砍柴系“今日头条”签约作者】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;hr/&gt;&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747616&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=226df8d692ea19b697bec3b6b4dcd75d&amp;amp;chksm=881eb676bf693f60b615b76f4376261e88197f0054dff0eeb2a4cac3269c0c3e3cc9c13d23d3&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;1853年，中华帝国的三个男人&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747612&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=15bcdfdf53353215afee5a5fa927fc82&amp;amp;chksm=881eb64abf693f5c162d2f94d23eef4a2f40e61fd6c4ef6622349313407ec58c7a9ad0bcead2&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;互联网时代更应该得体地进行意见表达&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747607&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=80a84532862b12d992b5e35f4d51b197&amp;amp;chksm=881eb641bf693f5799b8008428b308018aa062ce2db485794ea7c86ae14c03c24327dd384b01&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;中国社会悠悠万事，唯此为大：&lt;/span&gt;&lt;span&gt;排座次，定名分&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747602&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=d11944368e9d0f095ef252001ecf2dfb&amp;amp;chksm=881eb644bf693f52d2ea5c7f26b0ea4b62db7c3b4f02ecbc3010d7cba6662356feabf85fc00c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;山中已无采茶的阿妹和砍柴的少年郎&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 01:05:02 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/MaduFNFl03</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>1853年，中华帝国的三个男人</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/cOQtnOuT3r</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/cOQtnOuT3r</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTnBickicAxIXHFxSCdGJJMqCticf9LEZoGQzfUpjXeLbFSCEIVRIrPbsOPIOygfrjknPKEALqVBrWDibw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;1853年，对中国最有影响的三位男人处于不同的状态：北京的咸丰帝焦虑愤怒，南京的洪秀全志得意满，湖南的曾国藩压力山大。&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;


&lt;section&gt;&lt;br/&gt;咸丰二年十二月十八日，时值西历1853年1月26日。已近年关，北京紫禁城——统治全球人口最多国度的清帝国政治中枢，却没有往年节前的喜庆，气氛显得沉闷而紧张。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;二十二岁的天子爱新觉罗·奕詝心烦意乱，愤怒异常。他刚接到前方的战报，帝国腹地第一大城、湖广总督和湖北巡抚的驻地武昌城于十二月初四日被“发逆”攻陷，固守城内的巡抚常大惇下落不明，十数万百姓和许多钱粮、军械落入敌手。痛心之余，咸丰帝写下了一道措辞严厉的上谕：&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;本日据徐广缙弛奏，逆匪攻陷武昌，省城失守一摺。览奏愤恨莫可言喻。向荣等追剿贼匪，于省城之东叠获胜仗，而西面平湖、文昌各门滨临大江，该逆开挖地道，竟于本月初四日地雷轰发，守城兵溃，武昌省城遂致失守。该大臣前次奏报尚云武昌可解围，乃数日之间遽报失陷，岂军情缓急但凭禀报，如在梦中耶！徐广缙自长沙前赴湖北，本已迁延，向荣为军营统领，虽经赶到获胜，乃不能乘势择要攻剿，迟延数日，致误事机，均属罪无可逭。现值剿办吃紧之际，若重治其罪，转得置身事外，徐广缙着革去两广总督，拔去双眼花翎，仍以钦差大臣暂署湖广总督。向荣着革职，仍帮办军务，戴罪剿贼，以观后效。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;武昌为省会要地，巡抚大臣驻扎处所，乃竟被贼攻陷，官兵士民惨遭荼毒，朕自愧自恨用人失当，不能迅速迅速拯我生民，殄兹群丑。顾瞻南服，寝馈难安。前已令琦善、陆建瀛为钦差大臣，各带重兵，驱往迎剿，又命陕甘总督舒与阿、四川将军署总督裕瑞，各选精兵，弛往楚省交界，合力戮剿捕。其各力同心，以靖疆圉，毋得各存畛域，观望迁延，致干重罪。武昌城内文武各员，着徐广缙查明具奏。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;钦此。&lt;strong&gt;（《清政府镇压太平天国档案史料》 第四册 社科文献出版社 1992年4月第一版 p.237）&lt;/strong&gt;&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;这封上谕能读出咸丰帝满腔的怒火和无奈。从“如在梦中耶”这样的词句，可揣度此乃咸丰帝亲自拟稿，不假文臣之手。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;十二月初五，还未得知前一天武昌已陷落的署理湖广总督徐广缙，正奉旨带兵在湖南、湖北交界的重镇岳州阻击太平军。在咸丰帝统驭的文武大臣中，徐广缙算得上能吏。他在两广总督任上，镇压了“拜上帝教”中率先在广东信宜起事的凌十八领导的农民武装，深得咸丰帝器重。当太平军进入湖南后，咸丰帝将其调任署理湖广总督，来充当救火者。他当日给咸丰帝上奏了一封折子，说“武昌追剿敌众迭次进攻大获胜仗”，奏折中铺陈叙述官兵作战的英勇，将官指挥的得当，并说“查武昌城外之贼经此痛剿，自可解围”。&lt;strong&gt;（见前书 p.204）&lt;/strong&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;窝火归窝火，咸丰帝也没办法，尽管清廷养了那么多的文武官员和十几万八旗兵及六十万绿营兵，事实上却是无官可用，无兵可用。对皇帝大员们是报喜不报忧，而在作战中争功委过，败不相救，“各存畛域，观望迁延”这样的问题皇帝也知道。八旗、绿营腐败不堪，将官吃空饷，克扣士兵薪水，士兵为谋生不得不兼职做工、做小生意，几乎毫无战斗力。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;晚清的外交家、曾任曾国藩重要幕僚的薛福成如此评价清军的战斗力：“当道咸之际，民不知兵，强寇窃发岭外，其势焱忽震荡。是时，湘军淮军风气未开，疆臣武臣但倚疲窳渔散傭丐充数之营兵，当彼黠悍方张之寇，譬若驱群羊，咋馁虎，掇稿苇以燎烘炉，至则糜矣。”&lt;strong&gt;（见左舜生《中国近百年史料初编》载薛福成《书沔阳陆帅失陷江宁事》）&lt;/strong&gt;&lt;/section&gt;

&lt;section&gt;&lt;br/&gt;1851年1月11日（道光三十年十二月十日），洪秀全三十八岁生日那天，“拜上帝教”在广西浔州府桂平县金田村起义。自此，洪秀全和他的太平军像梦魇一样绕着刚刚即位还未改元的咸丰皇帝，一直到咸丰帝在承德行宫去世，依然没有见到“洪逆”授首、东南平定。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;太平天国早期的老冤家向荣将军，就在太平天国起事前，刚刚镇压了地处湘桂边境的湖南新宁县李沅发起义。他被咸丰帝任命为广西提督，就近赴桂去剿灭广西大地狼烟四起的造反。此时向荣已是一位六十岁的老将。当时丁父忧在新宁老家的江忠源亦在镇压李沅发的战争中，组织民团参战，并崭露头角，日后在清廷对太平天国之战中，成为最早为朝廷所倚重的湘籍统帅。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;几个月后，向荣发现了金田村起事的洪秀全一伙才是“群盗之冠”，于是集中力量围剿洪、杨。这位久经沙场、曾立下赫赫战功的战将发现，他这番遇到的对手远非以前剿灭的小股“贼寇”可比。在太平天国金田村起义后，早期在紫荆山区的密林深沟中飘忽不定，逃避清军的追剿。向荣给新生的太平军很大的麻烦，如果他当时和另一员清军的大将乌兰泰配合密切而不是扯皮，清军前敌总指挥赛尚阿指挥得力，太平天国很可能早被扼杀在襁褓之中。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;1851年3月、5月、7月、9月，太平军四次突破向荣和乌兰泰所率重兵的围剿。1851年9月25日（农历闰八月初一）太平军攻克广西永安(今蒙山)，在这座小城里修整了半年，确定官制，分封诸王，史称“永安建制”。向荣和乌兰泰率兵分别围守永安城的北、南通道，向荣犯了一个战略性错误，担心困兽犹斗，提出要“纵而剿之”，给太平军留出一个缺口，放出城后再剿灭，此举又让太平军第五次从他的围堵中突围。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;此后，向荣只能像牛皮糖一样缠着太平军，一次次堵截或追剿，但有心无力，他一次次被太平军打败。如太平军的护卫一样，向荣率军尾随着入湖南，守长沙，战武昌，一直到太平军攻占江宁后，向荣在江宁南面设立了“江南大营”，充当天京城的“守门员”。咸丰帝一次次下旨将向荣骂得狗血喷头，但又不得不继续重用他。1856年，江南大营被太平军击溃，向荣在愧愤中死去。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;向荣并非后世一些论史者所说的那样窝囊无用，他带兵打仗很有经验，对战局的判断也还可以。但清军当时已是整体性、结构性腐败，他带领的那支战斗力尚可的军队，顶多滞碍太平军的行动，不会对战局带来什么根本性的改观。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;在太平军永安突围北上时，向荣率军抢先两天入桂林城坚守，保住了广西的省会。太平军在广西与湖南接壤的全州境内的湘江上游蓑衣渡遭遇江忠源率领楚勇伏击，伤亡甚大。对创教贡献甚大的南王冯云山在全州城外受伤，在此战突围时伤痛加剧死去，给太平天国带来无法估量的损失。太平天国蓑衣渡战败后，未能实现顺湘江而下攻打长沙的战略规划，不得不在湘南地区辗转了几个月。等到咸丰二年七月二十八日（1852年），太平天国西王萧朝贵率领先锋部队抵达长沙城下时，湖南官兵已经做了较为周密的部署，向荣也及时赶到长沙增援。农历十月十九日太平军撤长沙之围，西渡湘江，进据益阳，再过湘阴，于十一月攻占了两湖之间的咽喉要地岳州，缴获官军船只五千多艘，兵分水陆两路，经由洞庭湖，顺长江向东，直指武汉。先下汉阳府城，再围攻武昌。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;在永安突围之前，太平军时时处在围剿之中，清军掌握着战争的主动。永安突围后，攻守之势倒过来了，变成太平军攻城，清军龟缩守城。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;太平军在湖南南部一带转战几个月，最大的收获是在耒阳一批有着丰富坑道作业经验的矿工加入到太平军。这支工兵队伍成为太平军攻城的利器，他们将地道掘进到城墙的下面，然后塞满火药，引爆将城墙炸塌，攻城的太平军便一拥而入。太平军在攻占岳州后，又招募了众多老练的水手，用缴获的船只组成水师，从而取得了“制江权”，控制了长江的航道。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;太平军攻陷武昌，是地下爆破的经典战例。据陈徽言《武昌纪事》载：&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;初四日，黎旦，黑雾中闻大声震动，文昌城门颓二十余丈，盖贼于地道以柜盛火药轰裂也。时守城兵勇，有入帐就睡者，有下城买菜物者。贼八人扬旗先登，见垛口疏落，招飐大呼，逆党继之。复四围乘梯攻入，兵勇纷纷走避，城遂陷。&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;武昌城陷后，湖北巡抚常大惇及以下，文武官员一百多人全部捐躯。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;太平军攻占了武昌、汉阳这一九省通衢之地，控制了华中腹地、长江中游，此时的局面豁然开朗。对咸丰帝来说，武昌的陷落，已经预示着“发逆”决非一地一隅之寇，而是可能夺取清廷两百余年江山的心腹大患。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;于太平军而言，此时有好几个选项。一是北上，越过大别山，突进到中原大地，集中全部兵力直捣“清妖”的巢穴——北京城；一是向西突破荆州、襄阳防线，进入河南西部和陕西，在此建立根据地，如当年李自成一样，等羽翼丰满时由河南、山西南北包抄北京；当然，还有最容易实现、短期内对天国益处最大的一条进军路线，即顺江而下，占领东南数省，以江宁（南京）为中心，与清廷分庭抗礼，伺机北伐。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;清廷已将太平军可能的进军路线做过预判，派出钦差琦善在河南、湖北交界处，陕甘总督陕甘总督舒与阿在西北方向，成都将军兼署四川总督裕瑞在长江上游川鄂交界处，两江总督陆建瀛驻扎沿江东下第一个重镇九江，而革职留任的湖广总督徐广缙早已屯兵在在湖北南下水路要冲之地岳州。清廷的战略意图很明显，就是要从四周合围，将太平天国压缩在武汉地区，进而一举歼灭。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;可舍长沙而入湖北的太平军，已是出山猛虎、出匣利剑，咸丰帝派出的这几位一品大员，带领一群饭桶部队，根本无法挡住势头正盛的太平军之兵锋。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;咸丰三年正月初二（1853年2月9日），岁在癸丑，即太平天国自定的历法癸好年，太平军水、陆军号称五十万，撤出武昌城，沿长江东下，目标是洪天王对将士们所宣扬的“小天堂”江宁城（南京）。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;天国第一能征善战的翼王石达开，率领秦日纲、胡以晃、李开芳、林凤祥、罗大纲、赖汉英、唐正财、黄生才、吉文元诸将为先锋，他们或领陆军夹长江两岸行进，或督水兵以万船齐发。太平军先锋部队的主要将领，真如一支超级球星云集的五星球队，任何一人放到清军的将领团队中，都是一等一的大将。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;历史就是这样有趣。朝廷花公帑无数养了一支庞大的军队，临战时几乎无将可堪重任，向荣之辈是矬子中拔将军，咸丰帝对其很是不满亦不得不继续用他。而太平军这些骁将，几年前还是荒服之地的村野农夫或深山炭工。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;石达开这支先锋部队如入无人之境，沿江清军几乎没有组织像样的抵抗。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;正月十一（2月18日），太平军先锋部队水师取九江；正月十七（2月24日），先锋部队取安徽省会安庆，缴获库银三十万两，炮一百多尊，安徽巡抚蒋文庆战死；正月二十五日，太平军将领黄生才取芜湖；正月二十九日，太平军先锋部队抵达江宁城（南京）西南郊的板桥，扎营围城。二月十日（3月19），太平军破外城，第二天，太平军攻占了八旗兵驻扎的内城。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;太平军对从攻城开始，到攻陷，只有短短十日。江宁的城墙比武昌的城墙高大而厚实，亦如此不堪一击。城破后，两江总督陆建瀛、江宁将军祥厚、副都统霍隆武战死。进入南京城后，太平军遭遇到最顽强的抵抗是内城（满城）的四万旗人，其中军士五千人，其余为家眷。这些旗人自知太平军决不会绕过他们，无论老幼妇孺，全员拿起武器抵抗，终究实力相差悬殊，几乎全部阵亡。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;太平军破南京又是用地道爆破，加上声东击西的战术。太平军在南门外，扎了许多纸人安放到马背上，每匹马带一盏灯，然后鞭打马匹让其向水西门狂奔，守城的清军以为太平军的突破点是水西门，于是集中兵力到水西门防堵。此时空虚的东门被地道里的火药炸塌，太平军从缺口里冲进城内。&lt;/section&gt;

&lt;section&gt;&lt;br/&gt;二月二十日（3月29）日，太平军占领南京城十天后，城内残敌基本肃清，天王洪秀全由水西门进城，江宁改为“天京”，作为天国的首都，原两江总督衙门作为天王府。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;洪天王进城的排场可大了。夹道迎接大驾的十数万百姓必须在路边低头跪下，不许抬头看圣驾。打着红、黄、白、黑、蓝五色军旗的众多先导武官骑马在前面开路，洪秀全坐在一顶六十四人抬的黄轿子里，轿身绣着巨龙，黄轿后面是十六队吹鼓手，十六队铜鼓手。乐队后面是三十六位年轻女兵护卫着洪秀全的三十六位娘娘。殿后的是数百名步兵。这气派，超过了清朝皇帝出巡的卤簿依仗。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;进入天京城那一天，无疑是洪秀全的高光时刻，他迎来了人生的光辉顶峰。谁能料到，这位让北京紫禁城的咸丰皇帝寝食难安，让无数清朝官员心惊肉跳的客家汉子，十年前是位考秀才四次落第的寒酸书生，三年前尚是被清朝官差追赶得如丧家之犬的秘密教会首领。&lt;/section&gt;

&lt;section&gt;&lt;br/&gt;在洪秀全走上人生顶峰之时，湖南一位同样是韩门书生出身的高官，正在经历着人生的低谷，他就是在籍礼部侍郎曾国藩。曾国藩1811年出生，比洪秀全大三岁。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;曾国藩二十八岁中进士，并被选为翰林院庶吉士，到三十七岁那年官至侍郎衔内阁学士，他前半生的仕途顺遂和洪秀全前半生的科场蹭蹬恰成反向对比。一直过着悠闲京官生涯的曾国藩，恐怕在北京时很难想到他人生的后半程，将过着饱经流血与战火的戎马生涯。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;曾国藩的母亲——湖南湘乡县乡下一位江氏老孺人的死，让这位二品文官被动地卷入中国历史上最大的一场内战，并以自己的努力，改变了历史进程。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;、&lt;br/&gt;咸丰二年七月二十五日（1852年9月8日），钦命江西乡试主考官的曾国藩走到安徽太湖县小池驿，接到了丧报。曾府老太太的去世，对她做官的长子来说，有些不是时候。曾国藩好不容易得到一省乡试主考官的美差，正巴望着获赠一笔不菲的程仪，收一批江右才子为门生。现在，这一切泡汤了，他必须马上告假，卸下差使，奔丧回湘，并按照礼法丁忧三载。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;八月二十三日，曾国藩回到阔别十二载的故乡，此时湖湘人心浮动，风声鹤唳。太平军的先锋部队已兵临长沙城下，湘乡县是长沙府最为偏远的县，曾宅所在的荷叶塘地处长沙、衡州、宝庆三府交界处，虽为崇山之间的僻壤，但如果太平军攻下了长沙，以中国粮食主产地之一的湖南为根据地，湘乡很难不被波及。湘中地区自古民风强悍，历代扯旗造反的不乏其人。太平军到了湖南后，地方一些会党人士纷纷摩拳擦掌，准备接应，各地一些乡绅开始组织团练以资自卫。作为湘乡县的士大夫代表人物、深孚众望的曾国藩岂能旁观。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;咸丰二年十二月十三日，武昌陷落一旬后，在老家的曾国藩接到了湖南巡抚衙门转来的圣谕，要求他中止丁忧，墨絰从军：&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;前任丁忧侍郎曾国藩籍隶湘乡，闻其在籍，其于湖南地方人情自必熟悉，着该抚传旨，令其帮同办理本省团练乡民、搜查土匪诸事务，伊必尽力，不负委任。钦此。&lt;strong&gt;（ 《曾文正公年谱》黎庶昌编撰 ）&lt;/strong&gt;&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;早在嘉庆年间白莲教起义时，各地兴办过团练。但在朝廷看来，团练这样的民间组织只能是经制之师的补充，主要用来歼剿小股土匪，维持地方的稳定。太平天国兴起后，因为八旗、绿营战斗力实在太差，朝廷在全国各地委任好些在籍的大员做团练大臣，颇有病急乱投医的意思。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;接到上谕，曾国藩颇为犹豫彷徨，他虽然兼任过兵部侍郎，但长期在京师的大衙门里做官，熟悉的是文牍，是民政。他从来没有带过兵，书生典兵，谈何容易。可是，国难当头，自我道德要求甚严的曾国藩，如果以守制为借口婉拒皇帝的任命，必将引发皇帝的指责和士林的腾笑。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;曾国藩多年的好友郭嵩焘赶到湘乡曾宅，一番规劝和鼓动，曾国藩终于下定决心出山，操办团练来保卫桑梓，纾君父之忧。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;兵情如火，尽管离除夕没几天了，曾国藩无心思在老家过年。腊月十七，曾国藩从湘乡里宅出发，于同月二十一日赶到省城长沙，主持全省兴办团练事务，并挂出“审案局”的牌子，行保甲法，对土匪和有“通匪”嫌疑的人，抓紧后从速处决，绝不手软。他在给皇帝的奏折中如此说：&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;湖南会匪名目甚多，近来有司掩饰弥缝，任其猖獗，非严刑峻法无以销遏乱萌。&lt;strong&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;/&gt;  （见黎庶昌编《曾文正公年谱》）&lt;/strong&gt;&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;清朝的司法制度对判处死刑是非常慎重的，人犯必须报到皇帝那儿勾决，方才可以在秋后行刑。但是在战时状态可以从权，用令旗就可以对抓获的“匪贼”就地正法。曾国藩此举不外乎乱世用重典之意，这样做要得罪官场同僚。他在奏折中对皇帝说湖南官员捣糨糊的恶习，造成了今天的局面。他在省会长沙单设“审案局”自行审查处决“匪徒”，这等于强行从湖南原来的官僚体系中抢走了一部分司法权。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;曾国藩的这番大刀阔斧必然会引起湖南官场的反制。审案局曾对一位“通敌”嫌疑的秀才，不按惯例通报省学政大人褫夺该人生员资格，便将其正法，引起官场和士林的哗然。民间舆论亦认为其杀人过多，送给他一个“曾剃头”的绰号。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;在训练团勇时，曾国藩又和旧军队绿营产生了巨大的冲突。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;深感绿营兵纪律涣散，战斗力低下，曾国藩在招募的练勇操练时，命令驻在省会的绿营兵一起训练。训练强度很大，那些绿营兵油子根本吃不了苦，怨声载道。湖南提督（一省最高军事长官，相当于省军区司令）鲍起豹等旧军队的将官认为，曾国藩此举不但是多管闲事，而且是夺他们的军事指挥权。曾国藩重用的满族将领塔齐布，“逐日抽调操阅，暑雨不辍，亟奖其勤劳。提督鲍起豹至省城，乃宣盛夏操兵之非，由时管伍咸怨塔公及于公，时复与湘勇争讧。（《曾文正公年谱》）”在绿营将士看来，你这个团练大臣只是皇帝委派的“临时工”，凭什么指挥我们这些正规军？&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;绿营和团练的摩擦不断，几乎酿成了大祸。八月初六日晚上，永顺协的绿营兵哗变，手持武器涌入曾国藩的公馆，差点将这位大臣杀掉。湖南巡抚骆秉章也对曾国藩的揽权不满，想让他吃点苦头。兵士喧哗时，隔壁巡抚衙门里的骆秉章装着听不见，直到快发生血案时，才出面制止了哗变的将士。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;在省会长沙的曾国藩与湖南的官僚们龃龉频发，深感被排挤、刁难的曾国藩，只能打落牙齿和血吞。他看出来要摆脱湖南官场的掣肘，必须离开长沙，曾国藩经过一番权衡，将操练湘勇的大本营迁往湘江上游的衡州城，并在郭嵩焘的建议下，招募兵士，请衡阳名士彭玉麟出山，开始训练水师。他深知必须从太平军手中夺取一江两湖（长江、洞庭湖、鄱阳湖）的控制权，这场战争才有胜算。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;心急如焚的咸丰帝恨不得操办团练能立竿见影。太平天国定都天京后，派出了精锐部队进行北伐和西征。太平军东下江宁时，攻陷了武昌、九江等城，撤离后又被清军重新占领。太平军咸丰三年春季开始的西征，已非早期攻陷一座城池后席卷资财、募集兵员就撤离的游击战法，而是开疆扩土，对占领区行使行政管理职能。西征军将天京以西的城市包括武昌再次攻陷，直接威胁湖南的安全。朝廷三番五次命令曾国藩派训练未成的湘勇出省作战。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;六月，太平军在石达开的指挥下，进入江西，占领多个州县，并将省会南昌围困，有向西攻击长沙的意图。在严旨的催促下，曾国藩不得不派出朱孙诒、罗泽南等人率领湘勇三千六百人赴江西与太平军作战。七月二十四日，初次出省的湘勇在南昌城外与太平军交火，没有实战经验的湘勇，凭一股锐气哪挡得住太平军那些身经百战的健卒。是役四位营官谢邦翰、易良干、罗信南、罗镇南战死，阵亡者八十余人。这些人多数是湘中大儒罗泽南的学生。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;南昌初败的曾国藩认识到如果队伍训练未熟，与太平军仓促接仗，很容易一战即溃，前功尽弃。自此曾国藩一门心思筹集粮款，操练湘勇的陆军与水师。在接到上谕出任团练大臣时，曾国藩就对皇上说过筹集粮饷是练勇成败的关键，大清朝国库已经连年的战争消耗空了，根本无法向曾国藩拨款，所有的粮饷，必须自筹。筹款之艰难心酸，湘省官僚的冷嘲热讽，皇帝不断施加的压力，使曾国藩几近心力交瘁，只能咬牙挺住。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;安徽、湖北的大片土地被太平军西征部队占领，山东巡抚吴文鎔调任湖广总督。升任安徽巡抚的江忠源在安庆失陷后，以庐州（合肥）为省会，率部在皖北与太平军激战。吴文鎔是曾国藩会试的座师，江忠源是曾国藩的同乡好友。吴文鎔数次寄信给曾国藩，希望这位得意门生能派出援军北上解自己之围。于公于私，曾国藩无袖手旁观之理，但他知道此事如果不能意志坚定，在水师没有练成的情况下，派援军北上，相当于驱羊群入虎口。他不得不很内疚地回信给恩师解释，“必俟水师办成乃可言剿”。最终苦等援军不到的吴文鎔被湖北巡抚崇纶逼出武昌城，兵败于黄州，投水自杀。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;远在北京的咸丰帝认为曾国藩不率湘勇北上支援湖北、安徽，乃是胆怯避战，他在曾国藩一封奏折上朱批严责，那话是说得相当的重：&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;现在安省待援甚急，若必偏执己见则太觉迟缓，朕知汝尚能激发天良，故特命汝赴援以济燃眉之急。今观汝奏，直以数省军务一省克当。试问汝之才力能乎否乎？平时漫自矜诩以为无出己之右者，及至临时果能尽符其言甚好。若稍涉张皇，岂不贻笑于天下，着设法赶紧赴援，能早一步即得一步之益。汝能自担重任，迥非畏葸者。此言既出诸汝口，必须尽如所言，办与朕看。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;咸丰帝这番话训斥带激将，意思很明白，曾国藩你不要当“口跑党”，找理由推脱，迟迟不出兵。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;十二月十七日，带兵坚守庐州孤城的江忠源在城破后投水自杀，和他一起殉难的有陈源衮、邹汉勋，都是曾国藩称道的好友。陈源衮是曾国藩的会试同年，儿女亲家，早年在京师时两人过从甚密。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;备受“负君、负师、负友”舆论指责的曾国藩不为所动，坚持己见，等待时机成熟方才率部与太平军交锋。但因此带来的内心煎熬和压力可想而知。&lt;/section&gt;

&lt;section&gt;&lt;br/&gt;1853年对曾国藩来说，真是难熬的一年，看不到何时时局才有转机，只有靠信念支撑。而这一年，洪秀全过得得意与奢靡。进天京城后，洪天王在“小天堂”里倚红偎翠十一年，直到在湘军围攻中死去。十一年里，他足迹未踏出天京城一步，而且都在天王府里，只有一次去东王府慰问。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;洪天王进城后的第一件大事，是将两江总督衙署改为天王府，大兴土木进行扩建。史载，“毁行宫及寺观，取其砖石木植，自督署至西华门一带，所坏官廨民居不可胜计，以广殿址”。到1854年，又专门修了皇城城墙和御花园，“堕明西华门一面城，自西长安门至北安门南北十余里，穷砖石，筑宫垣九重。毁祠庙、坏衙署，夷坛掸，攫仓库，圯桥梁，斫竹木，堙洼峻高，拆上下数百里宫室陵墓坊表柱础，作伪宫殿苑囿，余建伪王府宫廨大小百余所，如是者十三年，工作弗息。”（《同治上（元）、江（宁）两县志》）明故宫因此完全被夷平。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;安乐窝建好了，那么接下来最重要的事情就是广选美女进去供天王享受。早在太平天国永安建制时，洪秀全称天王，就有了嫔妃三十六人。而今占领了东南这块佳丽甚多的膏腴之地，天王真是如鱼得水呀。天王府里有名分的嫔妃108人（一说是88人）。由于太平天国没有掌握好讲小男孩净身为太监的“核心技术”（男孩被去势后，没法活下来，许多男孩做了洪天王的试验品），后宫只能由女官来做事。嫔妃加上服役的女官，总计有二千多名女子，在后宫侍候洪秀全一人。天王的卧室里有横直均八尺的大雕花床，是洪秀全十一年来驰骋的主战场。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;洪天王对供其享乐的女子之严酷，可以说是清朝皇帝的十倍还不止。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;在进入洪秀全的天王府之前，有一座“真神皇天门”，雕刻着双龙双凤，门前帖挂着黄绸十余丈，上用朱笔书写大字：&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;大小众臣工，到此止行踪，有诏方许进，否则云中雪。&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;天王府里的嫔妃，不论品位多高，都是洪天王的私人物品，毫无人身自由，终身不能踏出王府一步。洪天王暴戾非常，脾气来了，动辄鞭笞嫔妃、女官甚至残酷地将其杀掉。对嫔妃、女官和奉诏进来禀告的外官，天王规定：&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;外言永不准入，内言永不准出。如若私议后宫姓名排名。或偷看后宫嫔妃容貌者，一定要雪云中。&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;“云中雪”是太平天国的隐语，刀剑的意思，有时简称为“云雪”，“雪云中”“云雪飞”即是杀头。来源于洪秀全自述的一场天国梦。《太平天国.太平天日》云：&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;当时天父上主皇上帝命主（按：即洪秀全本人）战逐妖魔，赐金玺一，云中雪一，命同众天使逐妖魔。&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;由此，太平天国把清朝的皇帝、官兵称为“清妖”。洪天王专门有一首诗吟道：&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;鬼心不去那得贵，恶心不除那得为。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;邪心不净云雪飞，奸心不灭有狼狈。&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;&lt;br/&gt;满足肉欲之外，洪天王还需要精神上的享受。他在天王府里十一年，主要的精神享受就是一首又一首写顺口溜，当然还有批改拜上帝教的经文。那写诗的劲头，远胜“清妖”的魔头乾隆爷。而且这些“诗”里，很大一部分内容是教导后宫嫔妃的，兹录几首共享之：&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;起眼看主是逆天，不止半点罪万千。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;低头垂眼草虔对，为得丈夫敬倒天。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;服事不虔诚，一该打。硬颈不听教，二该打。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;起眼看丈夫，三该打。问王不虔诚，四该打。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;躁气不纯静，五该打。讲话有大声，六该打。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;有喙不应声，七该打。面情不欢喜，八打该。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;眼左望右望，九该打。&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;一眼看见心花开，大福娘娘天上来。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;一眼看见心亮起，薄福娘娘该打死。&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;section&gt;练好道理做娘娘，天下万国尽传扬。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;金砖金屋有尔住，永远威风配天王。&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;section&gt;洪天王耽于逸乐之时，危机正在向兵锋正盛的太平天国逼近。定都天京后的第二天，天国决策层即下令派大军北伐和西征。西征进展顺利。李开芳、林凤祥率北伐军深入清帝国的核心地区，进行无后方支援的运动战，虽然这支孤军作战英勇，曾一度抵达京畿之地的保定和天京，但终究如强弩之末，被清廷的重兵绞杀。从此，太平天国之着眼于东南半壁，再未起北伐之意。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;更要命的是天国的内部，“双首长”制埋下的隐患已经显露出来了。洪秀全是“拜上帝教”的创教人，是天国的精神领袖。在太平天国兴起的早期，无论是将信众组织化、军事化，还是准备武器，舆论动员，真正起决定性作用的是杨秀清和冯云山。紫金山和永安突围，大军进入湖南，夺武昌，顺江东下攻取江宁城，真正的军事指挥者也是杨秀清。因此东王杨秀清取得了天王之下节制诸王的权力。杨秀清是天国事实上的军政首长，各大将领对其俯首听命。他又通过上帝附体，代上帝到人间宣谕的方式分享了洪秀全的最高教权。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;起义的初期，天国最主要的目标是活下来。生存第一的压力下，团队可以共患难，凝聚在一起。到了定都天京，天国拥有了富庶的土地和众多的百姓，天国高层迅速地腐化。洪、杨之间的矛盾越来越大，最后酿成“天京事变”，东王杨秀清和全家被杀死，杀死他的北王韦昌辉又反被诛杀，最能打仗的翼王石达开带领精锐出走。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;开局甚好的天国一步步走向衰亡，而此消彼长，曾国藩和他的湘军一步步走出低谷，最终成为代替八旗、绿营的清廷主力部队。1864年湘军攻占了天京城，消灭了太平天国，为清朝延长了五十年的国祚。攻城的前敌总指挥、曾国藩的九弟曾国荃采取的破城方式亦是挖地雷，用炸药轰塌城墙。可谓“以彼之道还施彼身”。&lt;/section&gt;&lt;section readability=&quot;2&quot;&gt;&lt;br/&gt;这个结局，远因在1853年就种下了。&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;【本文刊《千渡》杂志 十年砍柴系“今日头条”签约作者】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;hr/&gt;
&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747612&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=15bcdfdf53353215afee5a5fa927fc82&amp;amp;chksm=881eb64abf693f5c162d2f94d23eef4a2f40e61fd6c4ef6622349313407ec58c7a9ad0bcead2&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;互联网时代更应该得体地进行意见表达&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747607&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=80a84532862b12d992b5e35f4d51b197&amp;amp;chksm=881eb641bf693f5799b8008428b308018aa062ce2db485794ea7c86ae14c03c24327dd384b01&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;中国社会悠悠万事，唯此为大：&lt;/span&gt;&lt;span&gt;排座次，定名分&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747602&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=d11944368e9d0f095ef252001ecf2dfb&amp;amp;chksm=881eb644bf693f52d2ea5c7f26b0ea4b62db7c3b4f02ecbc3010d7cba6662356feabf85fc00c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;山中已无采茶的阿妹和砍柴的少年郎&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747597&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=6f2d4e06dad7757b5f2f686bec0dba43&amp;amp;chksm=881eb65bbf693f4db2a98efedc87099a61b59044f18b8f4a12ec48cd607b4323844b5761404a&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;成熟是否意味着能坦然地说假话？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 01:05:01 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/cOQtnOuT3r</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>互联网时代更应该得体地进行意见表达</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/Fut0fdWdVY</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/Fut0fdWdVY</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTlOnnQndxp9wW86zWs0m4hCicJHdg7U8JB5hcmMlS8Zy1Xe6ehultM9Q3sqrWLPRxc3gUfDrYZf4cQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;section&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;（2019年10月24日 武汉 华中科大）&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;strong&gt;&lt;br/&gt;各位领导、各位老师、各位同学、各位朋友：&lt;br/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;“一年好景君须记，最是橙黄橘绿时。”在桂花飘香的喻家山下，今天我和我的几位评论界的同道，被聘为华中科技大学新闻与信息传播学院的兼职教授和研究生业界导师。感谢各位领导对我们的信任，作为几位同道的代表，我此时的心情，一是感觉到荣幸和欣喜；一是感觉到忐忑不安。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;感到荣幸和欣喜的原因是，我们从事新闻评论写作十几年、二十多年，得到了学界的肯定。评论写作的这条道路是艰辛的，是孤独的。这些年来我们这些老时评人，对这个行当，可谓是“如鱼饮水冷暖自知”。读者和学界的支持，是我们不断砥砺前行的勇气、信心的来源。华中科技大学的新闻评论的教学和科研，在学界有着泰山北斗的地位。被这样一个教学科研机构聘为导师，我们倍感荣幸之余，更感受到一份沉甸甸的责任。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;感到忐忑不安甚至惶恐的原因是，虽然新闻与信息传播，是一门实操性很强的专业，但新闻评论的写作和教学、研究毕竟不是一回事，二者之间有较大的区别。我们这些年在埋头进行评论创作时，很少有时间和有意识地进行相关方面的理论探讨和经验的系统总结。比起在座的各位专家，我深感学养不足，担心辜负各位领导和各位同学的信任和期望。&lt;/section&gt;&lt;section readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;br/&gt;但最后我还想表达的是：我们有信心把这份工作做好，我们这些年时评创作的点点滴滴的体会，一些成功的经验和不那么成功的教训，对各位同学的学习、成长，或者不无裨益。&lt;p&gt;以我自己的为例，从2000年开始，我一直在两个场域进行评论创作。第一个场域是传统媒体的载体，我近二十年来，先后在《南方都市报》《新京报》《潇湘晨报》《东方早报》《燕赵都市报》《华商报》等十几家报刊上开设过时评专栏，发表过五百余篇新闻评论。以时评写作的方式，参与了这些年来许多公共事件的意见表达，可以说我和我这几位同道的评论写作，为中国新闻评论的发展，起到了一些微薄的作用。第二个场域是互联网，从2000年左右，我是第一代互联网即BBS时代意见表达的参与者，今天到会的有好几个是当年“天涯社区”的老朋友。我们从论坛上发帖子，到后来参与博客的写作，微博的发声，到今天开设微信公众号、头条号、百家号，还尝试着通过抖音等视频平台，进行评论的创作。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;我认为，进行人文社科方面的教学和研究，无非要研究其规律，考察其流变。也就是要在静与动、不变与变化之两端，进行考察、分析、研究。新闻评论的创作，肯定有其不变的东西。这种不变，一是意见表达与传播的一些规律，不会因为载体和参与者的变化而发现较大的变化；二是评论创作者的责任感，不应该有大的变化。就如今天我奉赠给新传学院的一副书法——或者叫涂鸦更合适——所写的那样，“无官守，有言责”。尽管我们没有官职，但是我们要秉持一种向上的、善良的、建设性的心态来创作评论。这份责任，从古代的士人到今天的时评人，没有太大的变化。孟子当年在诸侯面前所讲“贫贱不能移，富贵不能淫，威武不能屈”的那样的言论，就是中华文明史上早期的评论创作和意见表达。孟子身上那种浩然正气和家国情怀、天下意识，依然值得我们今天评论写作者师法。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.3515625&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTlOnnQndxp9wW86zWs0m4hConiaBj5mw8bBC4Gb3icZolY0n9f3RJRsLRynYbMY5hdJjxSm5LIqyedA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;br/&gt;今天中国社会已进入移动互联网时代，特别是华科的校友张小龙发明了微信以来，评论的场域、形态、参与者已经发生了很大的变化。这对我们这些老时评人来说，是冲击，对新闻评论的研究者和教学者来说，是新的课题。在众声喧哗中，如何体现专业时评人的价值，如何坚守专业时评人的职业伦理，如何保持、提升专业时评人的传播力和影响力，是业界和学界将共同面临的大课题。有了种种基于移动互联网的社交平台，人人都可以进行意见表达，评论创作的门槛把技术手段拉到了很低。从美国总统这样的政界人物，到王思聪、王石这样的商界人物，乃至众多寂寂无名的人，都可以直接绕过报刊、广播电台和电视台，在推特、微博上表达意见，并对社会产生巨大的影响。重要的公众人物的意见表达，夸张一点地说到了“一言丧邦一言兴邦”的程度。昨天晚上在座多数人酣睡时，舆论场出现了一个大瓜。当当网的创始人李国庆、俞渝夫妇，在朋友圈和微博上发表意见，相互攻讦，那些内容可以说相当狗血，很不得体，说是对公共话语环境的一种污染也不过分。&lt;p&gt;财经记者、娱乐记者和我们评论写作者、研究者对这个瓜的关注程度是不一样的。我认为这样的事件，可以促使我们思考，当意见表达变得便捷时，不仅仅是时评写作者，也包括公众人物，如何进行得体的意见表达，尤为重要。由于时间关系，这个话题就不展开了。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br/&gt;最后，再一次感谢各位在领导、老师、同学对我们的信任。我们愿意在未来的日子里，和各位同学教学相长，为华科新闻与信息传播学院的评论教学，尽我等绵薄之力。&lt;/section&gt;&lt;hr/&gt;
&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747607&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=80a84532862b12d992b5e35f4d51b197&amp;amp;chksm=881eb641bf693f5799b8008428b308018aa062ce2db485794ea7c86ae14c03c24327dd384b01&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;中国社会悠悠万事，唯此为大：&lt;/span&gt;&lt;span&gt;排座次，定名分&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747602&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=d11944368e9d0f095ef252001ecf2dfb&amp;amp;chksm=881eb644bf693f52d2ea5c7f26b0ea4b62db7c3b4f02ecbc3010d7cba6662356feabf85fc00c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;山中已无采茶的阿妹和砍柴的少年郎&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747597&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=6f2d4e06dad7757b5f2f686bec0dba43&amp;amp;chksm=881eb65bbf693f4db2a98efedc87099a61b59044f18b8f4a12ec48cd607b4323844b5761404a&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;成熟是否意味着能坦然地说假话？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747591&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=66d16cd1a7406eebaf45fc4d7c06f4c6&amp;amp;chksm=881eb651bf693f47bce38f4adb7a5f42342737d6d293bfe0ff912c0792a898d2869ef78d9f49&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;曾国藩李鸿章的共同悲剧：大才赤忠难补天&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 01:05:00 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/Fut0fdWdVY</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>