<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fwenshi-jtks.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/wenshi-jtks.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwenshi-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwenshi-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>文史砍柴</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/ZaChJ2Fi17</link>
<description>文史砍柴 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>「风月同天」和「武汉加油」各有用场、各领风骚</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/1Qa56P3JrC</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/1Qa56P3JrC</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages js_insertlocalimg&quot; data-ratio=&quot;0.6845425867507886&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTlXGelaDGK2ZRLiaSia4UjEOOkYtwX9RYP8XXK5icmXXSJzI9gJzL3Kqng1Dyfp5ibt3flkWFdHqbU9OQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;951&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;▲日本舞鹤市雅俗共用，加了句“大连加油”&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新冠肺疫爆发后，一衣带水的日本国民，对中国人正遭遇到的困难表现出极大的善意。使一些国人更为感动的是，他们不仅仅是简单地捐助物资，而且在捐赠物包装上用文雅的汉文诗句表达对中国人的温情慰问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次被刷屏的是一批物资包装上印有“山川异域，风月同天”，已被媒体广泛报道。这是日本长屋亲王亲王派僧侣渡海来中国求法，印在在赠送大唐的千件袈裟上的文字。另一批援助疫区的物品包装上印有《诗经》的名句：“岂曰无衣，与子同裳。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天，日本舞鹤市赠送大连的防疫物资包装箱上，印有两句唐诗：“青山一道同云雨，明月何曾分两乡”，其意境与“风月同天”相似。诗出自唐代大诗人王昌龄的七绝《送柴侍御》，前两句是：“沅水通波接武冈，送君不觉有离伤。”当时王昌龄贬在湘西（今黔阳）龙标县做县尉。侍御，是对殿中侍御史或监察御史的雅称。武冈今属邵阳市，唐代的武冈县面积很大，还包括现在的洞口县和城步县全部，巫水流经城步、绥宁县，穿过高高的雪峰山，注入沅江，黔阳城就在沅水之畔。从长安去武冈，必定经洞庭，溯沅江，在龙标县再顺着巫水往西走。王昌龄在诗中安慰朋友也是自我安慰，沅水有支流通向武冈，我们分别了有什么可伤心的呢？我们共享雪峰山的云霞和风雨，同一轮明月，何曾分为了两地？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有段子手说，什么叫有文化，这就是。没文化的只能说“武汉加油”“武汉挺住”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-ratio=&quot;1.2609375&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTlXGelaDGK2ZRLiaSia4UjEOOoliaJZgG8Z5waJJnGBPa3vjJR3cgtn5mQBySUlfMMTX4jjCQejl0RibA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这当然是戏谑之言，我认为“风月同天”的雅言和“武汉加油”的俗语各有用场，不能简单地在一起比较高低。但也必须承认，在今天的中国，对雅驯的汉字之使用，确实远不如古代，甚至比同属于汉字文化圈的日本亦有逊色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汉字不仅仅属于中华民族的，也是日本人和曾经的朝鲜人、越南人共同拥有的文化财富，但根源在中国。这也是数千年来中华以天朝上国自居的文化自信之重要由来。在东亚其他用汉字和华夏礼仪的民族中，大和民族学得最好，用得最久，也对附着于汉字上的衣冠礼仪保存得最为完整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论是中国还是日本，在古代长期有两个语文交际圈并存，一个为文言，一个为白话，或者可以简单地称为书面文和口头语之别。文言用于大多数书面交流，是一种独立于各地口语的标准化交际符号，读书才能掌握。不读书的文盲或者只认几个字的普通百姓，只能用口语交际。会书面语的读书人一定也会口语，他们和仆人、妻子等身边的人日常交际，多用口语。只有进入到一个同类的、高层的即士人的交际圈，才用文言，这些人，享有一个共同的话语体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汉字这种表意文字，不但读起来有音韵之美，看起来也有建筑之美。其发音之平仄押韵，其排列可虚实相应，比起拼音文字，是一种更适合用来写诗的语言文字。中国古代的文言或曰书面文之交流沟通，带有浓厚的诗教色彩，其源头便是《诗经》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孔子说“不学诗，无以言”，在其生活的周朝，一点也不夸张。上流社会的贵族或士人之间交际应对，《诗经》是共同的、最常用的工具。君臣一起宴会，一国使臣去他国，战争胜利后告庙，乃至大夫、士阶层的朋友聚会，要选取《诗》中恰当的篇章演奏或吟唱（有“歌诗”、“诵诗”和“赋诗”三种形式），否则就是粗鲁、没文化，不懂礼。而不会以《诗》应对的，会被人瞧不起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《左传·襄公二十七年》载：“叔孙与庆封食，不敬。为赋《相鼠》，亦不知也。”公元前546年，齐国掌握实权的大臣庆封访问鲁国，鲁国是周公旦的封国，是周朝礼仪文化完整的继承者（所谓“周礼尽在鲁”），鲁国的大夫叔孙豹设宴招待庆封，庆封在席间表现得很失礼，叔孙豹便赋《相鼠》来讽刺，庆封仍然懵懂不知。《相鼠》云：“相鼠有皮，人而无仪。人而无仪，不死何为?”讽刺不懂礼仪的人就像老鼠一样，空有一张皮，还不如死掉算啦。我估计叔孙豹心里郁闷极了，骂人的话对方听不懂，有什么意思？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-ratio=&quot;3.058333333333333&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTlXGelaDGK2ZRLiaSia4UjEOOjewibU9a92n6rS6bqelpwwcuDY28WsXSWs4Tlc2fHkF0xiapWoTkyfGw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;480&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;源于《诗经》的这种传统，到后来被中国的士人发扬光大，其主要的催化剂有二。一是科举考试，唐代考试重诗赋，宋代分经义、诗赋、策论，明清两代分八股、试帖诗、策论科目。会作诗是通过科举进入官场的敲门砖，而八股文是赋的流变，可以说是不押韵的诗，讲究起承转合，每股的句子两两对仗。二是士人社会人际交往的必须。文人们交际，多是诗酒征逐，诗歌是最重要的媒介。流传到今天的古诗，很大一部分是文人们相互酬答之作。如小学生就能背的《送孟浩然之广陵》《赠汪伦》《别董大》《问刘十九》，包括王昌龄的《送柴侍御》。请人喝酒，去歌楼，酒酣兴高之余，主人要赋诗，宾客则唱和。诗歌渗透到酒桌中各个环节，譬如行酒令。《红楼梦》中的薛蟠诗歌不读书的富二代，亦在酒宴上憋出一句“女儿愁，绣楼里钻出个大马猴”。总不能像现在一样，请朋友吃饭喝酒、大宝剑后，朋友回一句“老铁，破费了，下次我回请”就了事了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古代日本在文化上以华为师，这种雅、俗之分也存在贵族、武士和平民之间。贵族和武士阶层识汉字，读中国典籍，交往能用汉字写成的文言，显得有文化。而妇女和一般老百姓，不识汉字或汉字认得不多，就用由汉字草书偏旁演化而来的平假名记音，掌握平假名那些字母，即可我写即我说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国古代的诗，赋比兴是其主要表现手法，讲究用典，讲究营造意境。用典是以古代人与事喻今日之人与事，比兴则多是取譬设喻，以形象来说抽象。浸润于这种文化传统的民族，说话喜欢含蓄，借彼物而言此情，听者多心领神会。所以中国人和日本人说话多曲曲折折，含含糊糊，不会把话说得太明白。如以“山川异域，风月同天”这种物像，来表达日本与中国虽不是一国，却共担祸福。这是诗歌的语言，说起来，听起来很美很雅。如果用说明性文字阐述，那就是“人类命运共同体”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至少在清末民初，日本精英用汉字抒情达意，不如中国的精英。毕竟中国是文化母国，而日本也没有科举那样的“指挥棒”。所以日本人最喜欢的中国诗人是白居易，因为白居易的诗通俗易懂，而杜甫、李商隐的诗用典颇多，一般人难以理解，故流传不广。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本在明治维新以来，书面语一直是汉字与假名混用，也可以说雅俗共存，只是用汉字和假名比例多寡之别。雅言的传统一直在日本人日常交际中还活着，传统文化在现实中就能生存下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国经过1905年的废科举和民国初年的“新文化运动”，白话文从开始在文书中替代文言，进而步步挤压文言的空间。其实，陈独秀、胡适诸公倡导的白话文，并不是纯粹地用文字记载口语，而是一种以北方官话为基础的标准化书面语。纯粹记载吴语和粤语的文字，其他地区的人读来，也像一种外语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早期提倡白话文和运用白话文的大家，几乎都是在文言的传统中接受教育的，他们本来就是文言文高手，譬如陈独秀、鲁迅和毛，其写白话文，驾轻就熟，而以丰厚的古文功底做基础。胡适对毛的白话文写作水平评价很高，唐德刚在《胡适口述自传》中说：“胡先生告诉我：‘GC党里白话文写得最好的还是MZD！’”“毛选”第一卷《中国社会各阶级的分析》，开篇即是“谁是我们的敌人？谁是我们的朋友？这是革命的首要问题。”这是不是有些像八股文中的“破题”呀？毛的古文功底很好，他年轻时给长辈或尊者写信，也是很典雅的古文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国共是兄弟党，两党的主要人物都受白话文影响较深。只是国民党从同盟会开始，党内骨干许多出身官宦家庭，书香门第，用文言是一种阶层偏好。孙中山是在香港接受的西式教育，其中国古文功底在同辈大佬中，不算突出。但是要在中国做大事，他必须迎合这种品味，其委托汪精卫草拟的遗嘱，亦是这样的表述：“余致力国民革命凡四十年，其目的在求中国之自由平等。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种趣味深深地影响了国民党的文宣风格，其建政后的布告、法律、往来文书、要人在表彰上的文章，都保留着浓厚的文言依存，包括古文诗赋功底不如毛的蒋介石先生。而早期同盟会成员陈天华写《猛回头》和民国元老吴稚晖那种明白如话的白话文法，在国民党高层被边缘化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;语言的功能是用来传播信息的，其传播效能应该是要首要考量的，否则再文雅的言说，如果对方听不懂就是对牛弹琴，收不到效果。国共在上世纪二十年代分道扬镳后，两党的文宣路子也就差别越来越大。CPC把大多数工农群众作为倾听者，要动员这些普罗大众，怎么能用文人的语言呢？怎么明白，怎么形象，怎么能打动人心就怎么来。对乡亲们来说，“打土豪，分田地”远比“均贫富、等贵贱”入脑入心。对多数庄稼汉出身的战士，用“天下大同”的目标鼓励他有什么用？不如唱“待到打下榆林城，一人一个女学生。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国民党的文宣走上了一条胶柱鼓瑟、食古不化的路子。华人老作家王鼎钧在抗战胜利后，当过几年国军的宪兵，他在“人生四部曲”之《关山多路》中记录了宪兵学校校歌（也相当于宪兵之歌）：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;9&quot;&gt;
&lt;p&gt;整军饬纪，宪兵所司，民众之保，军伍之师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以匡以导，必身先之，修己以教，教不虚施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;充尔德性，肃而威仪，大仁大勇，独立不移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;...........&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;初中毕业的王鼎钧在当时宪兵士卒中，就算很有文化的啦，一般的兵，哪能懂这样的歌词。鼎公评价道：“文言深奥，一般国民很难接受；整齐的四言诗，没有长短错落，节奏呆板”，“你得读过许多文言文，才看得懂，即使读过许多文言文，也听不懂。”王鼎钧回忆：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;16&quot;&gt;
&lt;p&gt;“每天晚点名后，全连士兵一同朗诵军人读训，制作文本的人简直拿大兵开心！例如：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三条：敬爱袍泽，保护人民，不容有倨傲粗暴之行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第十条：诚心修身，笃守信义，不容有卑劣诈伪之行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;............&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在我们嗡嗡作声、不知所云的时候，黄河北岸中共士兵朗朗上口的是：&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民的军队爱人民！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一听就会，触类旁通。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这样接地气的文宣方式，也就影响了新政权建立后七十年来整个民族的言说方式：就低不就高，就俗不就雅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;/&gt;  人是在一种语言环境中长大的，语言作为最重要的交际工具，功效就是实用性。如果某种言说方式没有用或用处不大，谁还去愿意花大工夫去学它？即使凭兴趣学得好，也是骈拇枝指。建国后，中国从政府的公告、领导的指示、专家发在报刊上的文章，到学校的语文教育、老百姓的通信，等等，都深受战争时代形成的革命化白话文影响。一代代人在这种环境里长大，学习、使用此种言说方式。那么学文言有什么用？除了专业人士之外，普通人可能就是在写信为文中多用几个成语、引用几句古诗显得有文化罢了。使用文言的土壤不存在了，如官署公文、政府法令皆用白话，民间的寿序、祭文，文人交际的唱和传统消失了，学生们学古文和诗词多半是为了应付考试，即使能写古诗和古文的，主要用来自娱自乐和小范围的相互欣赏。而在公共平台上说话，或在工作中行文，不要说用文言影响传播，即使白话文过于雅驯，也未必是好事。譬如给上司写报告，一个中心两个基本点，三四五六七列举，引用领导人的讲话强调重要性，这几乎是有标准模板的。你若仿照骈体文的样子，用了太多的古典，那等于显摆自己，讽刺上司读书不多呀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以这次抗疫为例，江苏省派医疗队去湖北，假若出征前打一个横幅来鼓劲，也便于媒体报道。“加油”“挺住”是很方便的选择，从众，不会受非议。如果再文雅一点，顶多到“大爱无疆”“同舟共济”之类的语言，如果真引用两句古诗“东流贯吴楚，同饮一江水”，也许有人会夸赞有文化，但更有可能引起另外的争议，大家都去援助湖北，独独你这个省这种标语与众不同，想出风头吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果我是一个有上千万粉丝的影视明星，在社交媒体上表达对抗疫的支持和疫区人民的关爱，也会选择“武汉加油”“湖北挺住”这样的口号，响亮，明白，更贴近粉丝。如果来一句“风月同天”或“青山一道同云雨”，弄不好会被人误读而嘲笑只关心“风月”“云雨”之事，大概率会掉许多的粉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人选择某种言说方式，是出于传播效果的考虑。对谁说，说什么，怎样说，这三个问题中，“对谁说”其实是最重要的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好吧，他说他的“风月同天”，咱说咱的“武汉加油”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白话文也可以写得雅，我觉得唯一应该注意的是，白话不等于粗鄙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【十年砍柴系“今日头条”签约作者】&lt;/p&gt;

&lt;hr/&gt;&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747978&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=d02ab038f31442d7f12dad08147cb6e9&amp;amp;chksm=881eb4dcbf693dca466a6e5a87782a716e67a3079bde31e754699383299570787a4f31ff7aa3&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;太平天国“乱起之初”：官府的弥缝式应对&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747973&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=c46fb006c647888ab3066842d58f6a5e&amp;amp;chksm=881eb4d3bf693dc547548d9850a4bc3f67b97fc511eb0e79def333b2ae6e409b748181033500&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;尊重每一个人是建设公民社会的基础 |旧文重读&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747968&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=56c74bafb1cd422c1113d089c56eacad&amp;amp;chksm=881eb4d6bf693dc01e7475c06dd491088111b87ca6f2d0997052e731e5a60cdf726d503190b8&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;仁之端也，是什么？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747950&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=b841e3499cba4daded0512b1828a22ec&amp;amp;chksm=881eb738bf693e2e097914cf1957089b94941ed440d0d995a7489b22cdb5237e0118ae92a20e&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;漫天飞雪忆往事&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747935&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=9b32d0416fadeddb14e0bda547c16de2&amp;amp;chksm=881eb709bf693e1fbd6f24c081dad8b384d9ddb23bc9dbb5d1232ef6a99c9a4bfd53f45f898f&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt; 纪念父亲的冥寿&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 13 Feb 2020 01:02:57 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/1Qa56P3JrC</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>太平天国“乱起之初”：官府的弥缝式应对</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/yOm6GxFKE3</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/yOm6GxFKE3</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages js_insertlocalimg&quot; data-ratio=&quot;0.556390977443609&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTkxLibE34Sc0PJygh2ktEMtFNx0RzYicjYo0kea46fQ9v5R8k0hdTWNNXHB8JavibBDIv6mvotakKKSw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;399&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;▲广西平南县思旺镇&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清帝国开国二百余年后，道光三十年（1850年）国祚传到了二十岁的爱新觉罗·奕詝手中，是为咸丰帝。但这个少年天子很倒霉，他的父皇道光帝把一个烂摊子留给了他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要说道光帝是个昏君，还真算不上，他私德不错，对人宽厚。但他是守成之主，面对危机四伏，没有大刀阔斧改革的勇气和魄力，一味因循守旧，“多磕头，少说话”成为官场习气。到了咸丰帝手里，已经没有拖延的时间了，天下乱象环生，特别是地处五岭以南的广西，天高皇帝远，更是狼烟四起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广西山多林密，百姓贫困，匪患经年不绝，到了道光年间，已遍布全省。道光三十年八月十四日（这年正月道光帝驾崩，咸丰帝御极，改年号得来年）两广总督徐广缙在上奏中曰：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;西省盗风甚炽，几于水陆，遍地皆然。本年广东委解黔、滇饷船只，均于行至昭平县河面遇盗，伺抚幸先扎饬沿途文武，多拨兵役护送，方保无虞。饷船如此，商船可知。至于每股匪数，传闻动辄二三千，却又未必尽然。粤西地瘠民贫，若游匪纠聚过多，劫掠既不敷口食，村市又无处栖身。周咨博访，该匪等每以数十人或二三百人为一股，所到之处，随时勾结土匪，共行抢掳，往往土匪多于外匪数倍。该管文武禀报，动称有外匪一二千人入境滋扰，不思匪踪之来去，视乎堵缉之疏密。疏则肆行无忌，密则敛戢可期。平日既不知讲求捕务，实力练团，直至外匪入境，得赃远飙，搜捕零星土匪，将就粉饰了事。虽节次据报获匪不下千名，惟外匪绝少捕获。无怪乎匪胆益张，愈办愈多。现经四出蹂躏之后，乡市精华殆尽，势必觊觎城中仓库，恐可寒心者，尚不止休仁、荔浦两邑也。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在当时的官场，徐广缙尚有能吏之名。他接任两广总督后，一方面和英国人打太极拳，拖延履行《南京条约》让英人入广州城之条款，一方面大力围剿两广的多股“盗贼”。这封折子里，他向皇帝禀报了广西匪患炽烈的现状——他们连官府运送军饷的船只都敢抢劫。分析了“匪胆益张”的原因，将主要责任指向年迈的广西巡抚郑祖琛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郑祖琛是浙江乌程人，时年六十七岁，进士出身，由知县做到了督抚大员，他亦不算昏庸颟顸。但在官场混了大半辈子的他必然和大多数官员一样，归咎于人，归功于己，遇事拖延，能欺瞒者则欺瞒，不能欺瞒则想办法拖延，把皮球踢到别人脚下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这在帝制时代僵化体制下，是官员们合乎自己利益的理性选择。清廷对地方官的要求，是不顾现实条件的高要求。譬如辖地出现了盗贼，一旦报上去了，必须由主要地方官缉拿，才能销案，否则影响乌纱帽。当时州县甚至府、省的主官掌握的资源有限，人事权、财政权皆由朝廷控制，绿营战斗力差，一般地方官还调不动。平日里“讲求捕务，实力练团”，见效慢，自己未必能得到好处，且如此做会得罪自己所管辖的官吏和地方绅士，卖力不讨好。有人报案被抢劫，如果在州县交界处，地方官往往第一时间不去缉拿，而是先辩称发案地不是本辖区，不归本官管。一来二去，盗贼早就溜了。一旦无法推诿，拖延不下去了，便“将就粉饰了事”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时广西最大的一股起事者是天地会的陈亚贵，他是武宣县人，纵横浔江流域多年，直至攻陷了修仁、荔浦两县城，逼得知县自杀。这下就瞒不住了，本地州县已无力剿灭这么一大股势力，咸丰帝命令刚刚在地处湘桂交界的湖南新宁平定瑶民李元发起义的固原提督向荣任广西提督，带兵南下围剿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一开始官府处在信息黑幕之中，对广西多股“匪贼”的基本情况并不了解，只认为陈亚贵是最有实力的一股，根本不注意桂平、平南一带的“拜上帝会”。等官兵把陈亚贵抓获、杀死后，匪患仍“愈办愈多”。向荣和地方官开始注意有一股战斗力很强的“会匪”。思旺墟之战，是官军和拜上帝会武装第一次大规模交手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说朝廷部署。皇帝和御史对郑祖琛很不满意，兵科给事中袁甲三上奏弹劾郑祖琛，“广西盗贼充斥，蜂屯蚁聚，已非一年。该抚郑祖琛专务弥缝”。咸丰帝将广西巡抚郑祖琛和广西提督闵正凤革职，任命德高望重、正在老家福州养病的林则徐为钦差大臣，前往广西办理军务。林则徐走到半途，去世了。咸丰帝又任命另一位老臣李星沅为钦差大臣，周天爵为广西巡抚。周天爵未到任之前，由广西布政使劳崇光署理巡抚。这个“剿贼”的团队，应当说属于当时大清官员中的翘楚了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金田起义前大半年，洪秀全、冯云山深入到平南县，住在花洲山人村胡以晃家中，下谕令各地拜上帝会的教众向金田村集中。这一动向被清廷的探子侦知，清军的统领周凤岐令副将李殿元率兵驻扎交通要害思旺墟，会同平南知县倪涛、巡检张镛等，扼守要塞封闭路口，企图将洪秀全等人一网打尽。洪秀全令蒙德恩潜行至金田村求救，杨秀清令蒙得恩带一支武装回平南救主。道光三十年十一月二十二日，蒙得恩率援军和胡以晃的花洲团里应外合，夹击思旺墟，大败清兵，杀死巡检张镛、廪生吴上宪、监生朱名扬等人。二十五日接洪秀全回金田村。思旺墟这一仗，太平天国官方历史称“迎主之战”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;袁甲三劾郑祖琛应对危机的方法“专务弥缝”，即打补丁的方式，哪里出了个漏洞，慌慌张张、急急忙忙去缝补一下，先对付过去，下一个漏洞出现了，还是这样做。缝缝补补、粉刷粉刷直到大局溃败不可收拾。这也是帝国时代大小官员用得最多、最熟的方式。&lt;strong&gt;（待续）&lt;br/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【十年砍柴系“今日头条”签约作者】&lt;/p&gt;

&lt;hr/&gt;&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747973&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=c46fb006c647888ab3066842d58f6a5e&amp;amp;chksm=881eb4d3bf693dc547548d9850a4bc3f67b97fc511eb0e79def333b2ae6e409b748181033500&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;尊重每一个人是建设公民社会的基础 |旧文重读&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747968&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=56c74bafb1cd422c1113d089c56eacad&amp;amp;chksm=881eb4d6bf693dc01e7475c06dd491088111b87ca6f2d0997052e731e5a60cdf726d503190b8&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;仁之端也，是什么？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747950&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=b841e3499cba4daded0512b1828a22ec&amp;amp;chksm=881eb738bf693e2e097914cf1957089b94941ed440d0d995a7489b22cdb5237e0118ae92a20e&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;漫天飞雪忆往事&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747935&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=9b32d0416fadeddb14e0bda547c16de2&amp;amp;chksm=881eb709bf693e1fbd6f24c081dad8b384d9ddb23bc9dbb5d1232ef6a99c9a4bfd53f45f898f&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;纪念父亲的冥寿&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Wed, 12 Feb 2020 01:03:29 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/yOm6GxFKE3</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>尊重每一个人是建设公民社会的基础 |旧文重读</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/EkKUJd9mBf</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/EkKUJd9mBf</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages js_insertlocalimg&quot; data-ratio=&quot;0.6475&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTk8b667TpzeFXYGgfy7ATiclJCH7NzWlDgPEmhEzPHf4icYVicpSicIp2tib2EsiaXCqh6Bj0Hx52oEG3icw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;400&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;【按：这是我十七年前写的一篇文章，发表在《南方都市报》，而今读来，只觉得当时年轻而天真。】&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;最近朋友给我发了条信息这样说sars：“先治广东有钱的，再治北京有权的”。另一位朋友则对我开玩笑说，“建国几十年北京人终于尝到被人歧视的味道了。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;广东人未必都有钱，北京人也未必都有权，大多都是一样的平民百姓。Sars肆虐，广东、北京这两个受灾最严重的地区确实有某种象征意义，一是中国经济发展的“头羊”（广州是羊城，羊年最先爆发sars，真是太巧合了），一是中国政治权力的枢纽。Sars疫情流行以后，许多地方简直把北京人和广东人看成“洪水猛兽”， 躲避唯恐不及。“五一”节期间，有朋友开车准备去北京附近的农村游玩，在每个村口都被自发组织起来的村民挡住，我这位陷入“人民战争”之中的哥们只好打道回府。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;北京人或广东人被歧视直接原因是因为两地的sars疫情，但背后隐含的原因却不仅仅如此简单。实际上是国人对北京人长期以来“首都市民”优越感以及广东人“富人”心态的一种反弹与报复。是对政治暴力和金钱暴力的一种反抗，——这种反抗对一般百姓而言，是无意识的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;专制文化实质上是一种“君臣文化”、“主仆文化”，人和人只有“主仆”关系而没有平等关系，因此极易造成一个群体对另一个群体的歧视，职业歧视、身份歧视、地域歧视就是这种糟糕的“主仆文化”的反映。为什么广东、上海、北京发达地区的人歧视农业人口众多、经济不发达的河南人、山西人？为什么城里人歧视进城的民工？就是因为前者有一种优越感。因为做过几朝的都城，北京人优越感更是分外暴涨，有句民谚：“北京人看所有的人都是下级，上海人看所有的人都是乡巴佬，广东人看所有的人都是北方佬”，正是说明三地居民的“文化优越感”，这种优越感基于政治权力、经济实力上的不平等。北京一个出租司机都瞧不起外地进京办事的县委书记，那是因为首都地位衍生出来的优越感已经浸染到每个胡同里面。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;这样的不平等使某些大都市的人有这样偏颇的心态：看到外地人，我就瞧不起你，看到比自己牛的外国人，我就巴结奉承你。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;这下北京和广东成为sars的重灾区，外地凭什么不对这两个地方的人“严防死守”？你们过去歧视我，现在轮到我来歧视你。你是有瘟疫的，你是不洁的，而我是健康的，干净的。歧视与被歧视换位，一些国人在“换位”中获得某种快感，这是完全可以理解的事情。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;种种歧视在中国长期存在的原因是复杂的，简单地责怪北京等大都市居民是不公平的。这种歧视的存在实际上是制度在作孽。我们长期用户口、用限制迁徙、用暂住证把人分成三六九等，用权力来分配资源，把首都及大城市建设得豪华大气，上一级政府可以无条件地支配下一级政府和百姓掌握的财富，而下一级政府特别是老百姓根本没有讨价还价的权利。那么就有了“损不足而补有余”现象，城市特别是大城市越来越繁华，农村特别是中西部农村越来越凋敝。那么作为普通人，谁都想往大城市里挤，变成大城市市民后，便萌生出优越感。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在此之前，被驱赶、折磨、命丧收容制度的民工还少吗？为什么没有引起这样大的反响？在我们许多人，包括在朝衮衮诸公的潜意识里，人是有等级的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在一个等级森严的社会，在一个人的身份和享有的权利紧紧挂靠的国度，建设现代的公民社会，道路又远又长。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;因为一个公民社会，首先是基于对每一个人权利的尊重，不管这个人是高官还是草民，是富人还是穷人，他们的人格权是平等的。尽管在一个民主国家，通过财富和权力，也会产生实质上的不平等。但是在社会管理上，所有的人是平等的。马克.吐温那个时代，纽约人瞧不起蒙达拿、阿肯色的“乡巴佬”，现在一些白人还瞧不起黑人。但是政府在种种制度设计时，总是最大限度的考虑到消除种族歧视和地域差别。因此，在这样的公民社会里，歧视会存在，但随着社会的发展，种种歧视将越来越淡化。社会的和解与稳定就是在歧视的淡化中实现。而反观我们许多的做法，是用制度来强化歧视。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;歧视和被歧视的“互换”，很好地说明，不把“臣民社会”变成“公民社会”，人与人之间的敌视、不信任将越来越厉害。你在一个人面前充大爷，那么你必定回在另一个面前装孙子。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sars给我们提供了一个机会，我们应该思考，如何在制度上消除隔在人与人之间的种种藩篱，让人们相互尊重，让因地域和身份产生的优越感越来越淡。只有这样，在突如其来的灾变面前，我们不是相互敌视、提防，而是相互帮助与信任；只有这样，我们才能建成真正的公民社会；只有这样，我们都可以自豪地说，大家都是公民而不是臣民。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;                   &lt;strong&gt;2003年5月21日 于北京&lt;br/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr/&gt;
&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747968&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=56c74bafb1cd422c1113d089c56eacad&amp;amp;chksm=881eb4d6bf693dc01e7475c06dd491088111b87ca6f2d0997052e731e5a60cdf726d503190b8&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;仁之端也，是什么？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747950&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=b841e3499cba4daded0512b1828a22ec&amp;amp;chksm=881eb738bf693e2e097914cf1957089b94941ed440d0d995a7489b22cdb5237e0118ae92a20e&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;漫天飞雪忆往事&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747935&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=9b32d0416fadeddb14e0bda547c16de2&amp;amp;chksm=881eb709bf693e1fbd6f24c081dad8b384d9ddb23bc9dbb5d1232ef6a99c9a4bfd53f45f898f&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;纪念父亲的冥寿&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747935&amp;amp;idx=2&amp;amp;sn=f21d9ca9d4e9abffccd7a791df9993c6&amp;amp;chksm=881eb709bf693e1ff9d78f4b5abe138c680ef597386b2e308fff7438f9a8814a0a412dacceec&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;一位乡镇干部接地气的安民告示&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 12 Feb 2020 01:03:28 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/EkKUJd9mBf</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>仁之端也，是什么？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/z6kg7DZJXI</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/z6kg7DZJXI</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages js_insertlocalimg&quot; data-ratio=&quot;0.67578125&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTk182sXGHDSX74sYwzBwA5BJlwouD463TET266pc0Pae4P9HuviapgreyfAfoGayibRAR527pw1NQfg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《孟子.公孙丑上》中，孟老夫子说了一大段话，来论述什么是恻隐之心，以及恻隐之心对人类社会的之重要。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;所以谓人皆有不忍人之心者，今人乍见孺子将入于井，皆有怵惕恻隐之心。非所以内交于孺子之父母也，非所以要誉于乡党朋友也，非恶其声而然也。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“不忍人之心”直译是不忍别人被伤害的心，一般理解为怜悯同情之心。孟子论述道，之所以说人人都有不忍别人受伤害的怜悯之心，就如现在有人看到一个小孩就要掉到井里，都会有惊恐同情的心情，（多半会伸出手拉一把）。这么做并不是想借此结交孩子的父母（或求其报恩），不是要在乡邻里博取好名声，也不是因为讨厌孩子惊恐的哭闹声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孟子认为恻隐之心是出乎人的天性，并不是那么崇高，所以他说了一句话，“无恻隐之心，非人也”。如果连恻隐之心都丧失了，那就不是人了。在孟子的眼里，是否有恻隐之心是人与兽的区别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages js_insertlocalimg&quot; data-ratio=&quot;1.6606280193236715&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTk182sXGHDSX74sYwzBwA5BDePNPu2eGu5wNJfEcQXQ2uemgnoZCyicc8rZBjSBFjw3l1CKONRjBfQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;828&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages js_insertlocalimg&quot; data-ratio=&quot;1.0519323671497585&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTk182sXGHDSX74sYwzBwA5BogU3GwIL3hQyB8ZymWE3QL3Brib0IeaqVTaJW47F7Sv7uV7Ln8ApUvg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;828&quot;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟子还进一步阐述道：“恻隐之心，仁之端也；羞恶之心，义之端也；辞让之心，礼之端也；是非之心，智之端也。”有恻隐之心，是仁的开端；有丑恶之心，是义的开端；有辞让之心，是礼的开端；有是非之心，是智的开端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亚圣把仁的开端、萌芽——恻隐之心放在四心之首，是很有讲究的。如果一个人不具有起码的“仁心”，那么他所行的义，多半是假的，来沽名钓誉；他所讲的礼，也是虚的，是用来掩饰、欺骗别人的；而其所具备的智慧，只会增强其作恶的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正因为恻隐之心，是仁爱、良心的萌芽，才要倍加呵护。如果一个社会，连恻隐之心都不能容，那就太可怕了，直要把人群变成动物世界。&lt;/p&gt;

&lt;hr/&gt;&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747950&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=b841e3499cba4daded0512b1828a22ec&amp;amp;chksm=881eb738bf693e2e097914cf1957089b94941ed440d0d995a7489b22cdb5237e0118ae92a20e&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;漫天飞雪忆往事&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747935&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=9b32d0416fadeddb14e0bda547c16de2&amp;amp;chksm=881eb709bf693e1fbd6f24c081dad8b384d9ddb23bc9dbb5d1232ef6a99c9a4bfd53f45f898f&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;纪念父亲的冥寿&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747935&amp;amp;idx=2&amp;amp;sn=f21d9ca9d4e9abffccd7a791df9993c6&amp;amp;chksm=881eb709bf693e1ff9d78f4b5abe138c680ef597386b2e308fff7438f9a8814a0a412dacceec&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;一位乡镇干部接地气的安民告示&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747917&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=c24f6f848157ad4bf8d9d715ad84d8f0&amp;amp;chksm=881eb71bbf693e0d411ce59ac6b0b061184c4585652568f1a35dd4ff6279a4b21e66816f1450&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;洋人挖眼剖心配药的阴谋论，为何传人甚多？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Wed, 12 Feb 2020 01:03:27 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/z6kg7DZJXI</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>