<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fwenshi-jtks.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/wenshi-jtks.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwenshi-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwenshi-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>文史砍柴</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/ZaChJ2Fi17</link>
<description>文史砍柴 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>城市才是女性自由的海洋：从新化县一个家庭惨剧说起</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/NKjqkaWz2W</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/NKjqkaWz2W</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6666666666666666&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTlBpCtG7K17aibGU0oV0pgWTecJxCLlsFwxjfem4hZS0PDt7yL0nicujia5W2Nic2bWLDrZ9mwtObE03Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1023&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1949年以后，中国女性的地位得到很大的提高是毋庸置疑的，但是对女性的显性和隐性歧视还处处存在。特别在内地的小城镇和乡村，女性的生存依然有大大小小的桎梏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这篇小文章，我又要从老家的邻县新化一个惨案说起，这个惨案我认为比陈建湘枪杀两名无辜者还要令人痛心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;湖南省新化县琅塘镇晚坪村人何某为逃避十余万的网络贷款，9月7日隐瞒其妻子戴某花，在某保险公司购买一份赔偿金额100万的人身意外险。9月19日凌晨，何某利用借来的车辆在新化县曹家镇城坪村资江河段伪造坠河现场，制造车毀人亡假相，企图骗取保险金。而他的妻子和父母、兄弟姐妹信以为真。20多天后，戴某花带着一双儿女投河自杀，留下1000多字的 “ 绝笔书 ”。昨天，她“死去”的丈夫却在她和孩子自尽后出现了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个悲剧太残酷，这位刚烈痴情的女子的绝命书不忍卒读。我不知道她的丈夫何某是否有勇气度过余生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从遗书中看到，戴某花和何某夫妻俩的感情很好，她在遗书中说：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;人生苦短，但对于我来说却不苦不短，我是幸福的离开，追随爱的人儿离开，说好一起慢慢变老，一起离开，怎么能舍得你单独离去呢，所以宝贝，老婆来陪你了，我只想一家四口在一起。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;戴某花携儿女自杀，并不仅仅是相信丈夫意外死去，因绝望而殉情。从她的遗书中可看出，婆家的人，包括丈夫的父亲和兄弟的压力，应该才是压倒骆驼的最后一根稻草。她在遗书中控诉：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;失去心爱之人我已够痛苦，可还要承受有些人的嘴巴，何某消失不见就把责任推向我，或许是因为我没有父母，才会这样对我吧，假如我有父母在的话，也许就不是这样的结果吧。所以我无话可说，这是我的命，我用命来结束这一切，以证明自己的清白！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;何某的二哥认为何某在新化过得不是人的日子是因为妻子戴某的拖累，甚至到处散布弟媳有精神病。何某的父亲要儿媳妇和他签一份协议（估计是承诺寄钱回来），才允许儿媳妇出去打工，自己替儿子带一双儿女。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戴某花的表哥戴先生对媒体透露，戴某花是家中独女，母亲和父亲分别在其两岁和十岁时去世，由姑奶奶抚养大。长大后原本在外地打工，后嫁给了何某。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这位善良的女性，遗书的最后说了句“请我的亲戚不要到晚坪（即婆家）来找麻烦”，希望自己一些表亲不要以“打人命”的方式来惩罚何家。（&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU1NDg0NDc1MA==&amp;amp;mid=2247484668&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=f9b24eb5eda41ec6e2f6c91863c00fcb&amp;amp;chksm=fbdc13ddccab9acbe5cc86d3807d37f6ab94514cb2ef7540841fc8fd3bae5891362a35a511a8&amp;amp;mpshare=1&amp;amp;scene=21&amp;amp;srcid=1013yK3wSGN0QcODipPFvfHF&amp;amp;pass_ticket=vFQx73qocF5uBAk5fzQvgH9sY2/t5lWTeOMQ/l/ge2Ewo17f3KCJgwxkAGs4Cku0#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;戴某花的遗书&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新化这一家庭惨剧可反思的问题很多，如网贷的疯狂，新一代农村青年比父辈更敢消费（如信用卡透支、网上借贷），县域经济的不景气，等等。可世上事不如意者十有八九，每个人的一生都会有坎坷。对戴某花来说，真正让她生无可恋的恐怕是婆家人毫无道理地迁怒于她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从这件惨案中可看出，在内地乡村，没有娘家做后盾的出嫁女儿，在婆家的地位还是那样的低微。如果以正常人的思维，何某开车坠河而亡，又不是其妻子戴某花害死的。在所有的人中，戴某花是最悲伤的。稍微通情达理的公公和丈夫的兄弟，应该安慰戴某花坚强地活下去，把一双儿女养大成人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何某的亲人，却在戴某花伤口上撒盐，把何某的死归咎于戴某花，而且那些指责毫无道理。男人娶妻生子，挣钱养家难道不是天经地义的？人家一位孤女嫁过来，为你何家生养一对儿女，付出的心血和辛劳难道不比打工更多？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在传统的农业社会里，由于生产活动主要靠男子来支撑，女子出嫁就成了外姓人，重男轻女成为人们一种基于利弊算计的选择。今天的中国，越是工业化进程早和工业化程度高的地区，女性的地位就越高，如东北在男女平等方面应该是中国最好的地区。而在湘中的山区，重男轻女依然有顽固的存留，我的老家邵阳和相邻的新化亦如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新化民间，把女孩称之为“也好”。何故？当地乡村，一家人生了孩子，要放炮仗对亲戚报喜。如果亲戚得知生了个男孩，由衷地祝贺“好呀，好呀，真是喜事”，然后说一大串吉祥的话。如果得知生了个女孩，则敷衍地说一句“也好，也好”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一直认为老家在过去娘家人“打人命案”有其合理性一面。一位女子嫁到某一户人家，如果女子在婆家自杀了（多半受到公婆欺凌或丈夫的家暴），娘家会纠集本族一大帮人来婆家“打人命”，要把婆家闹得鸡犬不宁，让婆家大大地破财、受辱才罢休。这种做法在今天当然为法律所不许，但在妇女保护法律阙如的古代，这样做也是不得已，对婆家侵犯媳妇的权利有一定的吓阻作用。所以在这种社会背景下，出嫁女的地位往往是由娘家决定的，如果她的父亲在当地有能量，或者有几个很厉害的娘家兄弟，婆家就不敢怎么欺负她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这戴某花，却是父母早亡、无兄弟姐妹的孤女！而这种小家庭受制于大家庭的状态，在内陆的乡村依然存在，何某和戴某花的悲剧就是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在想，如果何某有能力带着妻子去一个大城市，在那里谋一份工作，扎根下来。即使何某真的意外去世，戴某花受到婆家的压力会小得多——她也不至于那样绝望。或者，戴某花当年在打工时嫁给一位外乡的男子而不是新化老乡，夫妻俩在城市里打拼，不用看婆家人的脸色，也不会有这样的悲剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年8月26日下午，甘肃省临夏州康乐县的28岁妇女杨改兰杀死4个孩子后，服毒自杀。不日，该女子丈夫再次服毒身亡。我当时在微信上和朋友讨论此事时，就说杨改兰如果18岁不是嫁给这家，而是南下广东，随随便便找条活路，也会过得比在康乐县农村幸福，自由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，何某、戴某花这样的农村青年融于城市特别是大城市，也不是那么简单。有人为设计的制度壁垒，也有他们因出身环境、受教育状况等先天的劣势。但我以为，农村女青年进城，其生存的能力普遍比农村男青年强。农村女孩子应该勇敢地进城，想办法在城市这个浩瀚无比的海洋里活下去，总强过再回到故乡的村落。&lt;/p&gt;
&lt;section/&gt;
&lt;hr/&gt;&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746904&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=2dba9b895296d07d7e9536b351d9aaa7&amp;amp;chksm=881eab0ebf692218e5aee73413c0f3e3d58f31cb0aad66da8d836a15578d6377b16353e7e8d4&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;我看陈建湘案：一个「权力重度中毒者」的中年崩溃&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746899&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=33089471c30dc42eba5c9b3eae7722d5&amp;amp;chksm=881eab05bf692213b9318686c7676bfcc72638bf4d74a618ea6c4759b3390cac437b31a45d57&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;京畿红木城的两重历史机缘&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746895&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=f2110ddc4a481f9606cf0a9cedbdf497&amp;amp;chksm=881eab19bf69220f6e29a5d1905b5c4377155941d459ed79a116c5200610f92d02761736ff1c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;走马澳洲之二｜邦迪海滩所想：中国人为什么活得这么累&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746890&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=cd5adaa0f53c94237717618be4c89bfb&amp;amp;chksm=881eab1cbf69220ab2432de1d429dc0f2bc7276dd568f1f270d5e3078434c4e5a70da78146a0&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;一轮中秋月 人生不同时期品出不同的味道&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 13 Oct 2018 08:02:40 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/NKjqkaWz2W</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>我看陈建湘案：一个「权力重度中毒者」的中年崩溃</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/X33vzWnxd4</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/X33vzWnxd4</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5247058823529411&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTljibliasELy2rgHgEaX7Rw4XaUf0V1ZS1xjbfhQnYia4uhvOgoficcC7w8ko6v8PsPZA1n5dSibkiarDyA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;850&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;▲资江穿城而过的新化县城&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“十一”长假期间，我回到离北京1700公里的湘中故乡，住在竣工不久的新楼里。父母俱亡，庭院荒芜。每日坐在楼上，晒着秋天温煦的阳光，闻庭前馥郁的桂花香，百无聊赖中刷手机看新闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《财新》记者季天琴采写的《警察病人陈建湘》就是我在老家楼上认认真真地读完，读罢唏嘘不已，几多叹息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈建湘所在的新化县和我老家新邵县相邻。我和他是同一年出生，成长的环境是那样的相似。都有一个对儿子寄予厚望、当乡村医生的父亲，也都有一个威严、信奉“棍棒下面出好人”的母亲。当然，人各有命，同胞兄弟的人生都是不一样的，陈建湘犯下这样的大罪，用一句“一意孤行、咎由自取”足可概括。但我以为结合其个人成长的小环境和时代背景，以及基层公安这个行业背景，分析陈建湘案，有一定的社会学的价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报道将陈建湘称之为“病人”并非一种比喻，警方委托湘雅二医院司法鉴定中心对陈建湘认定陈建湘有抑郁症，但具备完全刑事责任能力和受审能力。而其辩护律师则要求依据《刑事诉讼法》的规定重新做一次精神疾病类司法鉴定。争议焦点是这个“病人”病到何种程度，是否有完全刑事责任能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;司法的归司法，我不想多饶舌，我想探讨的，是这个少年时豪情万丈的湘中男子，其病的根源是什么，何以一步步发展到今天？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;对权力的敬畏与憧憬深入我们那代乡村少年的骨髓&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这篇报道披露的一个细节让我略觉震撼，可又很能理解。1992年，复读三年的陈建湘考上了大专（当时我在兰州大学读大四），已被娄底师专录取。可让今天一些年轻人难以理解的是，他央求父亲托门子将他的档案调入中专录取档的湖南省司法学校。舍大专而去读中专，这人脑子是不是有病？但若了解那个时候中国的社会环境和乡村少年的心思，就很释然了。陈建湘不想做一个教书匠，他想当警察，所以宁愿不读大专而去降格读中专。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;读到这一段时我在想，假设陈建湘当年读了娄底师专，也许他现在是一位优秀的中学教师，待遇和社会地位一点不比一个基层警察差。在今天的中国，公共财政供养的人员（台湾所言的“公教人员”）中，群体最大的有两类，一是教师，二是警察（军队多是要退役的，不是终生职业）。教师的职业上升路径除了但教导主任、校长等行政职务外，其专业职称的途径更为广大老师看重，一位优秀的中学老师吃很吃香的，家长对其很尊重。而在警察序列，往上走的路径却窄得多，几乎除了升职别无他途，一个职位低微的资深警察，没人会把他太当回事。陈建湘便是很典型的例子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可在1994年陈建湘中专毕业入警时，情形却不一样。那时候一个联防队员都比乡镇中学的老师威风，甭说在编的警察了。老师在上世纪90年代被欠薪在中西部地区是普遍现象。一位乡村青年，一旦穿上警服，在社会上的“含金量”便陡升，几乎有“朝为田舍郎，暮挎小手枪”的荣耀感。对老百姓来说，警察是直接可以管他们的，警服是国家权力最直观的标识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有“合法伤害权”——即让人害怕而生尊敬，可说是我们那代乡村少年所理解的权力本质。那么警察和教师，选择哪个职业？对男孩子来说，毋庸置疑是前者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的弟弟在小时候，做游戏时，喜欢将一顶软帽里面用硬纸壳顶成大檐帽的样子，戴在头上对小伙伴说：“我是公安局的。”被哥哥姐姐奚落为“蹦子脑壳”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小孩子有样学样，游戏是成人世界的折射。癫狂者就像小孩一样，分不清游戏和现实的区别，就如金庸小说中疯掉的慕容复，靠深爱他的阿碧叫了许多小孩来陪他玩复国后当皇帝的游戏。我曾写过一篇&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=205969209&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=6be2a91c44a6e8498f0e83260d29a45c&amp;amp;mpshare=1&amp;amp;scene=21&amp;amp;srcid=1010OW4Nimwhysupr2EuOQQ4&amp;amp;pass_ticket=7AHB8T5QLNNJp9aE2HKSTenN6Cc1cdJvCdmETkP498VJXGPtyVZy%20XrW6W2gd2dU#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;《活在做官狂想中的老同学》&lt;/a&gt;，亦是一个小小的标本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;地域文化加大了对权力的迷恋和“蜜汁自信”&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;少年心事当拿云，小孩子有许多不切实际的人生梦，是很正常的事。但多数人随着年岁的增长，在父母、师长的教导下，或者自己学会观察分析，往往会从梦中醒来，明白自己能吃多少碗饭，老老实实谋生。穷人想当皇帝，那是会让人笑话的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是有一类人，却往往不承认自己的先天劣势，比如出身、能力或者说不清道不明的运气，坚守一种“蜜汁自信”，不愿意梦醒，而是埋怨上天不公，怀才不遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这类人，我们湖湘大地更多。不知道各位是否还记得一件陈年往事否？2007年朝阳医院一位患重病的孕妇李丽云因为同居男友肖志军拒绝签字实施剖宫产，从而导致她和胎儿死去。李丽云是湖南邵阳人，肖志军是湖南衡阳人，两位对未来怀着梦想的湖湘儿女成为同命鸟，来到北京“谋前程”。肖志军来谋的前程不是打工挣一份工资养家，这位初中毕业的下岗工人是来北京找“中组部”的一位亲戚，想谋一份官职。——在正常人看来，这就是一个不知道天高地厚的笑话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;肖志军和陈建湘，大概是属于性格差不多的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在湖南这样的人比较多是有历史、文化背景的，甚至可以说，这是一种“地方病”。自“洪杨起事”到1949年，约一百年内，华夏大地两番江山鼎革，期间湖湘大地人才辈出，一次次引领潮流。许多人是“屌丝逆袭”，民间流传许多前辈的故事：某某大人物就是附近村的，原来只是个放牛的，或者某某二十多岁还在给人帮厨。等等。众多这样的乡前辈，激励着当地青少年，多有慨然以天下为己任之期许，相信“将相本无种”，不愿意认怂，认命。对少年人来说，这是好事，但若一直不愿意承认自己是平庸的现实，则带来的是怨天尤人，是痛苦与绝望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;季天琴的报道中说：陈建湘的父亲1992年因一桩医疗事故赔偿事主约1000元。在当年从学校写回来的家书中，陈建湘这样劝慰父亲，&lt;strong&gt;“只要有人来振兴门楣，你就是幸福、值得豪迈的，等到有天我以一个合格的政法干部荣归故里时，我相信那人也只能自叹弗如。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“政法干部荣归故里”可以说是陈建湘学生时代一种自我期许，是他追求的人生目标。这种目标有现实的利益企求，也有传统文化的潜移默化。作为一位能管人的警察，既能为自己谋取利益，让妻儿衣食无忧；又能光耀门楣，以慰高堂父母。甚至在不谙世事的学生看来，穿上警服，对老百姓就有“赵孟之所贵，赵孟能贱之”的巨大能量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这当然是自不量力，可对23岁从一所中专毕业而当了警察的陈建湘来说，沉醉这种自我人设中而浑然不觉。更可悲的是，他的心理年龄，大概是永远停滞在读中专时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;理想和现实的落差对异常好面子的人来说难以承受&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲁迅先生在《呐喊》自序中说：“我在年青时候也曾经做过许多梦，后来大半忘却了，但自己也并不以为可惜。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人到中年多数人有这种清醒，坦然接受现实。可于陈建湘，年少时自我期许和现实落差太大，再加上他是个特别要面子的人，这种不堪几乎是致命的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国人好面子，地处湘中的新化，更是如此。好面子并不是贬义词，而是讲义气，重人情的一种表现。在山高路陡、猛兽出没、需要人们相互帮忙才能生存的山区，居民往往更讲义气。邵阳和新化曾是宝庆府两个相邻的大县，两地人都是强悍好斗，但地处山区的新化人比地处丘陵、附廓府城的邵阳人更讲义气。用我们当地一句话来说，新化县多这样的人：“和你好，愿意割下脑壳给你垫座；和你搞拗（闹翻）了，屙尿也不朝你那边。”这种性格褒之是爱憎分明，性格直爽；贬之则是一根筋，不知变通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈建湘的为人处世，我以为可为这句话做精确的注解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的性格和处事方式，注定在官场上混不好。从警23年，不断被边缘化。用他自己的话来说，“若不是一位好心副局长主动舍我一个最低档次的可笑副中队长，我一世赤膊。”这让自视甚高的他不堪忍受，而由此滋生的自卑又使他对外表现出异常的自尊，以维护自己的面子。所以他愿意“帮死忙”——答应给人家去做办不到的事，工资低微却给人递烟是180元钱一包的“和天下”，朋友和老同学吃饭抢着买单。也只有在辅警面前他尚能维持一份身处体制内的“尊荣”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;理想和现实的落差，让他难以正常的心态和家人、同事相处，又只有以打牌赌钱、出入娱乐场所来麻醉自己。如此恶性循环，直至心理崩溃，脾气更加暴戾，患上抑郁症，将和别人的小矛盾上升为不共戴天之仇，最后匪夷所思地以最残酷的方式报复仅仅有过小纠纷的人。在他杀完一位无辜者后，还对他挟持开车的辅警吹嘘自己“像不像世界第一杀手”。这是病入膏肓的“权力中毒者”或“暴力中毒者”的无意识表演。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈建湘当然只是一个极端的个案。但透过这一个案，还是可以多多少少反映基层警察的生存状态和心理健康问题。对警察这一职业，体制内的期许、社会的评价和警察自我认知是不匹配，甚至是冲突的。对体制来说，希望他们是全能的、忠诚的社会稳定机器；而整个社会对警察评价分歧甚大，不少人因为部分警察的不良表现对这一群体畏惧但评价不高；身处警队的警察个人，自我认知也不尽相同。有人仅仅把它当成一份职业，有人感受到一种维护社会安定的职业荣耀感，也有人以此谋利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着中国的经济发展和社会的进步，陈建湘年轻时那种当警察可以光宗耀祖的想法越来越不靠谱，即使想藉此为自己谋私利的难度也越来越大。——简言之，一身警服带来薪酬外的“红利”越来越薄了。主要原因是公民法治意识不断增强和执法不断规范化，普通警察靠“了难”“提篮子”自肥风险很大。对新化这种地处湘中的贫困县来说，难度更大了。过去几十年的改革开放，其实也是不同的省区之间、大城市和小城市的法治环境竞争，小地方的法治环境不好，有能耐和想法的年轻人用脚投票，去法治环境相对好一些的一、二线城市，县城和三、四线城市的产业也就更加凋敝。靠“提篮子”来挣钱，僧多肉少，像陈建湘这种被边缘化的老警察可能连喝汤的机会都捞不着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又回到前文所说的，人数庞大的基层警察，工作压力大，可向上的通道很窄。一个县那么多警察，有几个能做到副科级派出所长？而现在警察这个职业的收入和社会地位几乎完全和职位挂钩。不像学校，资深的好教师，除了工资外，可以名正言顺地补课挣钱。那么，普通基层警察的职业愿景在哪里？由此带来的心理压力不但伤害自己，也可能伤害其他社会成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是个宏大的话题，此文不便展开讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;读季天琴这篇报道，我不时地自我观照。谁没有过自命不凡的时候？想当年我考上大学时，也有李白“仰天大笑出门去，吾辈岂是蓬蒿人”的豪情。可到今天，再回到故乡的庭院里，豪情已是烟消云散，才明白不可奢求太多，给父母养老送终，将孩子抚养成人，就算得上成功的人生了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对中年人来说，认命甚至认怂，不是件坏事。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;附：陈建湘，男，新化涉枪案件犯罪嫌疑人，曾为湖南省新化县公安局警察。 2017年12月22日，陈建湘持枪致2人死亡。2017年12月24日，被抓捕归案。2018年9月6日，陈建湘故意杀人案在娄底市中级人民法院公开审理。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;section/&gt;
&lt;p&gt;【&lt;strong&gt;十年砍柴系“今日头条”签约作者】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr/&gt;
&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746899&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=33089471c30dc42eba5c9b3eae7722d5&amp;amp;chksm=881eab05bf692213b9318686c7676bfcc72638bf4d74a618ea6c4759b3390cac437b31a45d57&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;京畿红木城的两重历史机缘&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746895&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=f2110ddc4a481f9606cf0a9cedbdf497&amp;amp;chksm=881eab19bf69220f6e29a5d1905b5c4377155941d459ed79a116c5200610f92d02761736ff1c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;走马澳洲之二｜邦迪海滩所想：中国人为什么活得这么累&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;/&gt; &lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746890&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=cd5adaa0f53c94237717618be4c89bfb&amp;amp;chksm=881eab1cbf69220ab2432de1d429dc0f2bc7276dd568f1f270d5e3078434c4e5a70da78146a0&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;一轮中秋月 人生不同时期品出不同的味道&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746886&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=620a96ad6b01818b5b98653441139e63&amp;amp;chksm=881eab10bf692206a776c7c81c864d8b77a26cebe3697d65bf8de10f7d64789c12e15fd0ac86&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;走马澳洲之一：在悉尼唱一曲写给湖湘的歌&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 08:02:20 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/X33vzWnxd4</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>京畿红木城的两重历史机缘</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/DoB8mtju7v</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/DoB8mtju7v</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTkpvx7CIuibfes17Qp0JqmwiaNvv1ZgBPW0z9IIF1L3dt9OkicFAOmHdjGbGDfQmWpjnlvhxPDsjNsJg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;大城县红木城&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从北京西三环出花园桥西行不远，在京密引水渠和西四环之间，有一片绿树成荫的住宅小区，曰“恩济里”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此地在清代叫“恩济庄”，是清廷最主要的太监公墓。史载雍正皇帝“恩赐银万两，使营兆域”“茔在阜成门外八里庄之西偏，工始于雍正十二年八月，竣工于乾隆三年七月。”雍正帝的孙子嘉庆帝下谕旨：“西直门外白石桥地一顷零九亩，著赏给宫内、圆明园、清漪园、静明园太监等取租，以为永远料理众太监等恩济庄庙宇香火，并太监等茔地需用之费。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古代文武官员老来致仕，要回到故里；即使死在他乡，亲人也会将其灵柩运回故乡埋葬。只有太监是“刑余之人”，他们死不能归乡而葬，只能葬在城郊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清代大太监、赏有二品顶戴（雍正时规定太监最高品秩不能过四品）的宫内大总管李莲英亦葬在此，其墓占地甚广，上世纪70年代被掘，现在上面盖有一所寄宿制学校。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李莲英原名李进喜，河北大城县人，“莲英”乃慈禧太后所赐，而慈禧“老佛爷”之尊称也是由他开始叫出来的。李莲英是慈禧晚年最信任的大红人，无需赘述。值得一说的是后来的文艺作品脸谱化甚至妖魔化李莲英，把他塑造一个飞扬跋扈、权势熏天的大太监。这是误读历史。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许是因为清朝吸取明朝的教训，对太监干政防范非常严，当初慈禧身边第一红人、为慈禧垂帘听政立过大功的安德海因违反祖制被丁宝桢诛杀是前车之鉴，李莲英处事十分谨慎，其最大的优点是聪明而厚道。宫内小太监犯错要受处罚，他能宽恕就宽恕，对王公大臣很是恭顺。戊戌变法失败后，光绪帝被几乎被废，一些伺候的太监狗眼看人低，李莲英则不然，对光绪帝非常关照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1911年3月，李莲英病逝，此时距离清朝覆亡还有半年。清廷赐银千两在恩济庄营建了一座气派的坟墓，墓志铭中说他“事上以敬，事下以宽，如是有年，未尝稍懈。”诚不虚也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.7510638297872341&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTkpvx7CIuibfes17Qp0Jqmwiakar85r1Hbg9rghEqzRVAKDibpahoBxdMXzic78ydQ3cbpuF10Zplxx6Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;470&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;李莲英&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李总管从7岁入宫，再没能回到故乡。他的故乡大城县位于北京南面160多公里，如今驾车走高速公里，也就两个小时。而对“一入宫门深似海”的李莲英来说，可就是天涯之遥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国人，心底里是忘不了故乡的，身为大总管的李莲英亦如此。9月底，我去了趟河北大城，发现李莲英这位中国近代史绕不过的人物，依然被故乡人念叨，且与大城一项特色产业——红木家具联系在一起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一座典型的华北小城，那街道、楼宇和城外的旷野，和其他华北平原的县城并无二致，如果要说特色，就是漫步街头，处处可见“红木家具”的标识。很惭愧，居京二十余年，此前竟然不知道京畿大地有这样一个规模浩大的红木城。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据当地朋友介绍，全县5个乡镇80多个村街4万余人从事红木古典家具产业，生产销售公司134家，注册个体工商户800户、手工作坊3500多个，年产大中小各类红木古典家居产品170万件（套），出口美国、德国、新加坡、澳大利亚等国及港澳台地区，年产值近80亿元，是中国北方最大的红木产品生产基地。享有“中国京作古典家具之乡”的称誉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大城县离红木产地很远，为何成为一座红木古典家具城？此乃历史机缘使然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈及大城县红木的渊源，当地人爱提及李莲英。他们说李莲英任清朝宫内大总管，安排大批故乡的工匠进入造办处，学习各种红木家具制作工艺，这些人深得宫廷家具制作精髓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有权势后喜欢照拂同乡，这是中国人的传统，李莲英也不例外。我相信当年他没少给来京师谋生的老乡以方便，而且大城离京师距离不远。但是，李莲英故去距今一百多年了，此间两番江山鼎革，白云苍狗，人事变迁，现在很难以历史专业的角度来论证大城的红木古典家具和宫廷家具制造技艺之间清晰的传承关系，只能看作一种合理的推测或传说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，如此并不能断言这种传说荒诞而无价值。我以为解读历史应该分两个维度，其中一个维度是文化史层面来分析、考察。譬如今天说中华民族是炎黄子孙，我们知道中华民族是漫长历史中各部落、民族不断融合的，从人种、血缘角度不可能是某几个人、几个部落的后代。但是从文化史的维度而言，这是后人一种基于自我归属感的文化建构，而“炎黄”是这种建构的人文符号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样的道理，今天大城人认为本地红木古典家具的技艺，是通过乡贤李莲英这座桥梁，源自宫廷。也可以说一种自我期许，相信这样的叙事，便以宫廷造作的标准要求自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是大城红木古典家具的一重历史。而其另一重则是脉络清晰，活在当下。这一重历史则要从四十年前的改革开放说起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.13125&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTkpvx7CIuibfes17Qp0JqmwiauOpg2e32TsQmO8gqwsf6QX2HhWeXvuANQuIffH92UMibBibaJia82ElUQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;叶双陶先生述说往事&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据当地业内人士介绍，改革开放之初，天津外贸公司来大城等地收购旧家具出口。中国大门刚刚开启的那个年代，大多数中国人的追求还只是吃饱饭，沉淀了中国古代审美和工匠精神的古典家具，散落在各个村庄、街巷深处，海外华人比起大多数大陆人，则更能认识其价值。因为外贸出口有钱赚，大城人开始涉足收购旧家具倒卖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出口创汇使大城的古旧家具拭去时光的尘埃，重见天日，这几乎是一个时代的隐喻。几十年的“极左”时代，包括中国古典家具在内的中国情趣、中国审美被当成落后的、陈腐的封建地主阶级情调被清算，被摈弃，以简陋实用为圭臬成为主流。而在大陆之外，港台同胞和定居在外国的华侨，依然顽强地保留着中国人的传统审美观和人生情调，看重中式古典家具。当中国国门初开，这些曾经被扫到历史垃圾堆的旧物件倒成了换外汇的重要商品。在市场这只大手的驱动下，大陆的中国人重新认识传统之美。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTkpvx7CIuibfes17Qp0JqmwiadzxdHpMgG5A38h7Bd8WT6glf9BR2ZjeCkgt0udFKlqwjV86od72cuQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是存留下来的旧家具毕竟有限，卖完后而需求仍然旺盛，于是大城人开始将收罗到的破损旧家具进行修复出卖。修复的破损红木古典家具也很快卖空了，而由此培养的一批工匠和商人还得将这个产业做下去，于是大城人开始从南方买来红木进行仿制。产业越做越大，直至形成规模效应。一个红木城就在过去几十年内，在北京以南的京畿大地上一步步壮大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大城红木产业的发展，也印证了一个朴素的经济学原理：有需求才会有供应。而需求量的不断扩大会反过来促进产品和服务的质量、水准的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTkpvx7CIuibfes17Qp0JqmwiaqmyhUIibHTs3MM0Xu5L3rfSuOmE6tibjoooeib5fFPLvNRJCGsv05SF3Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;480&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;廊坊陶然居家具有限公司是大城县古典红木家具业的四大企业之一，董事长叶双陶是业内很有影响的一位专家，出版过一本厚重的专著《中华榫卯》。老叶谈吐儒雅，说起中式的红木家具，双眼发亮，露出匠人本色。他20出头时做木匠，开始修复古旧红木家具，后来自己动手仿制。我问他：“你年轻制作的红木家具现在是不是特别值钱？”他连连摆手说：“惭愧，惭愧，那时候给人家做家具，还很粗糙，工艺和眼界都不行。我也是在修补、仿制古人留下来的家具中不断琢磨，技艺不断提高的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我以为续接中断有年的传统技艺，更多是要靠叶双陶这样有想法、有追求、天资甚高的工匠。有师傅带固然很好，如果没有师傅带，以实物为师，也可卓有成就。叶双陶当初照着古旧家具，一遍遍研究外形，再拆开看里面的榫卯结构，一厘米一厘米地仿制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讲到传统技艺，老叶认为既要尊重，也要敢于改进，没有哪一门传统技艺是一成不变的。他说，古人做事认真，能工巧匠很多，但也不要迷信。因为教育的限制，古代木匠读书的很少，大多靠师父手把手地教，一个木匠的成就全靠悟性和勤奋。以前许多木匠一辈子想不明白的问题，现在初中生用平面几何就能解决。这是今天工匠比古代工匠强的地方。还有工艺技术也在进步，比如以前锯、刨全靠人力，现在用机器，效率高，也更精确。他说自己编写这本《中国榫卯》，是想给公司的家具制作总结出一套标准，也希望自己从事三十多年的古典家具制作，能够留下点东西来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.3328125&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTkpvx7CIuibfes17Qp0JqmwiaVQd2hRIthic0KkxelVhPd9OJB44HswGiaAsibGC6zol6ctXYUP38Zom7A/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;红木城能在大城县平地而起，放在大历史的背景下解读，可以用“形势比人强”来概括。如果没有改开，古典红木家具的市场没有被激活，大城县即使有再多的能工巧匠也无用武之地。一旦这个市场被激活且不断扩大，就会有众多的工匠和商人投身期间，此地不产红木，可以从外地购买；此地生产的红木家具，又可以卖到遥远的南方和国外。如司马迁所言：“各勤其业，乐其事，若水之趋下，日夜无休时，不召而自来，不求而民出之。”这就是市场的力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大城红木城的形成，又有其偶然性，这里的人抓住了稍瞬即逝的机缘。当初天津外贸公司肯定不止在大城县一地收购旧家具，也肯定不止大城一县的民间藏有旧家具。可古典红木家具产业为什么就在大城做起来了？在时代大潮中，有人抓住了机会，有人浪费了机会。大城人能抓住时代赐予的机会，一定有几位类似叶双陶这样的带头人，他们身体力行做示范，乡亲们眼看着有钱赚就跟进，产业呼呼呼地做大了。这些普普通通的人，才是历史的创造者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两重历史机缘在大城红木城叠加，是一个很有意思的产业文化标本。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746895&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=f2110ddc4a481f9606cf0a9cedbdf497&amp;amp;chksm=881eab19bf69220f6e29a5d1905b5c4377155941d459ed79a116c5200610f92d02761736ff1c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;走马澳洲之二｜邦迪海滩所想：中国人为什么活得这么累&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746890&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=cd5adaa0f53c94237717618be4c89bfb&amp;amp;chksm=881eab1cbf69220ab2432de1d429dc0f2bc7276dd568f1f270d5e3078434c4e5a70da78146a0&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;一轮中秋月 人生不同时期品出不同的味道&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746886&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=620a96ad6b01818b5b98653441139e63&amp;amp;chksm=881eab10bf692206a776c7c81c864d8b77a26cebe3697d65bf8de10f7d64789c12e15fd0ac86&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;走马澳洲之一：在悉尼唱一曲写给湖湘的歌&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649746883&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=a4c6b3c3542132d9cb01293dc80b72bd&amp;amp;chksm=881eab15bf6922039cea1f175e107f048711ef46246b992be669ed935a87462d9ad255f1f9c3&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;马老师的小目标和大愿景&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 16:02:22 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/DoB8mtju7v</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>