<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fwenshi-jtks.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/wenshi-jtks.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwenshi-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwenshi-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>文史砍柴</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/ZaChJ2Fi17</link>
<description>文史砍柴 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>官府的劝捐艺术</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/SDDA1LWTqv</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/SDDA1LWTqv</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages js_insertlocalimg&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTnCKibKUTickicNDibke1YxkKko1rDhicaNJ3IDnWia8KpEuxbFnYetREa2fCMfTqcCJIRnM0UES2OckrZg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咸丰二年（1852）春天，太平军围困广西省会桂林达一个多月。桂林之围，不仅使远在北京的咸丰帝心急如焚，对与广西毗邻的湖南士绅而言，像一把悬在头上的利剑，让人寝食难安。不论是否攻下桂林，太平军兵锋北指，由广西进入湖南是大概率的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一年四月初一，正在长沙岳麓书院读书的曾国荃给在京做官的长兄曾国藩写信，报告家乡的情形：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;广西不靖，恐非目前所能荡平。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;缘以太平已久，民不知兵，而司命者又未必悉能调度有方，以故望风而靡，不战而北。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;........&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;长沙各宪出示修理城垣，命各绅士在城内劝捐。愿出赀者颇少，惟贺少庚现出一千二百金，陶少云、李黼堂、劳世兄及各位有钱之家均尚未定，其余颇观望不前。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;良由大吏平日不能为百姓分忧，而此次经济又惟有修城一端，余则无事也，何能结众庶之心，令其踊跃乎？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这封信对清军毫无战斗力的分析颇为精到，其原因主要是官员阶层的腐败无能。长沙城的官吏和士民感觉到危险了，官员的对策只是修城墙，以冀被动防守。长沙的藩库没钱，只能找富家劝捐，富家对地方官的不作为，颇为生气，不愿意掏钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;省城富户惟一捐款一千二百两的是当过云贵总督的贺长龄之子贺少庚。其他几个显宦之家，如做过两江总督的陶澍之子陶桄（字少云，左宗棠的女婿）、做过陕甘总督的李星沅之子李桓（号黼堂），以及广西巡抚劳崇光的儿子，都在观望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此时曾国荃只是一介书生，以旁观者的态度忧国忧民。他可能没想到自己和长兄将会成为平息这次大乱的重要角色，真是时势造英雄呀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;湖南的主要官员想大富人家劝捐修城，是地方政府想出的招数。到了咸丰三年，局势变得更加恶化。太平军顺湘江北上，围长沙久攻不下，撤围再北进，攻陷武昌。进而顺江东下，攻占金陵作为首都。广西一隅之祸已经成为清帝国的心腹之患，朝廷下诏在全国范围内进行战争动员。打仗就是拼财力，可朝廷早就在前三年广西“剿贼”花费了一千多万两银子，国库没钱，只能让高官富商家出血，捐款以做军费。咸丰帝明发上谕，令各地官员向富户劝捐，并言“此举乃出于万不得已”——看来咸丰帝心里还是很明白，也知道让富人在赋税之外再掏钱不是什么光彩的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让各地富人捐钱，朝廷当然要做个表率。都察院副都御史文瑞给皇帝开了一个名单，列举首批十八位朝廷高官的家族，其中穆章阿、潘世恩等五人做过大学士或军机大臣。于是皇帝令惠亲王、恭亲王召集这五位退休官员本人或子弟，让他们带个好头。最终这十八户朝廷大臣共捐了二十万两银子。（参见拙文&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747169&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=7732c2bb3ff65106038ff44d38d5eedc&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; textvalue=&quot;&amp;#x300A;&amp;#x770B;&amp;#x54B8;&amp;#x4E30;&amp;#x5E1D;&amp;#x600E;&amp;#x6837;&amp;#x52D2;&amp;#x7D22;&amp;#x9AD8;&amp;#x5B98;&amp;#x300B;&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;《看咸丰帝怎样勒索高官》&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;浙江省宁波府是富庶之地，《南京条约》签订后作为五口通商之一已有二十余年，富商多，油水大，是劝捐的重点地区。因处理鄞县民变而有功的段光清此时署理宁波知府并兼任鄞县知县。他在《镜湖自撰年谱》详细地讲述了咸丰三年他负责的劝捐经过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;浙江巡抚在信中对段光清指示：“务令富室慷慨书捐，即代我跪求，以稍纾国家之难。”接到皇帝的诏书和上司的书信后，段光清办了几桌酒席，请宁波城的富户来赴鸿门宴。一提到捐款，各富户都说，宁波城里的大户首推陈、吴两家，这两家先各捐三万两，其他人家就会跟着捐，捐款的任务大概能完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴家答应自己先捐两万，并说不管陈家捐多少，我一分不少。——官府劝捐富商，必然有个讨价还价的过程，出价三万，人家还价两万，相当不错了。其他富户说陈家也不能少于两万。而陈家鸡贼，也不说自己不捐。若如此，他大概在宁波舆论界会成为汶川地震后的王石。可陈家就是不愿意承诺具体数目。官府几次派差役去陈家催促，陈家当家人也不来衙门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没办法，段光清只得在一天带着书吏、差役十名去陈姓宅中催捐，陈家仍然不应允。于是，段光清老爷戏精附身了。据他所述：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;余命号房先跪阶下，余再跪堂上，谓陈姓曰：“皇上不得已而有是举，抚宪不得已而有是信，我亦不得已而有是跪，尔家不允是捐，我只跪尔堂上不起。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”陈姓亦跪，且叩首曰：&lt;/span&gt;&lt;span&gt;“公祖请起，不敢不捐。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”余起，随命号书曰：&lt;/span&gt;&lt;span&gt;“尔等代我跪此，俟陈府捐数书定再起而回署告我。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”（中华书局 1980 版 p81、82）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知府高举皇上和巡抚的政治大纛，还亲自向一个商人下跪，再坚硬的铁公鸡也扛不住呀。陈姓只得答应捐款两万两。鄞县、慈禧、镇海诸县的富户就跟着捐款，此次宁波一府捐了五十万两。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官府劝捐不能一味漫天要价，不给商家留余地，必须有礼有节，有章有法，知己知彼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时宁波府最大的富豪是慈溪县的冯姓（姓冯不姓马），全国知名，他被单列出来，重点照顾。有御史对皇上上奏言，冯家资产有两千万两（清朝户部的存银在道光时期最多才三千三百万两）。于是皇帝特旨让慈溪冯家捐银一百万两。浙江省的司、道官员也说，冯家至少得出三、五十万两。冯家老板一看傻眼了，哪能一下子掏出这么多银子呀。他的应对措施是：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;冯姓将收一切生意，自呈其家底账，实有家资若干，请抚台奏伊家应捐若干。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;宁波码头大小店户，多行冯姓本钱，闻冯姓收生意，皆云：我等不能不歇生意，宁波歇生意，则宁波之码头倒矣；&lt;/span&gt;&lt;span&gt;各省皆闻冯姓因捐输歇生意，则天下富户皆畏葸，而商贾萧索矣，此其关系不小。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;（p.82）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冯家人这么做也是不得已。他干脆关门歇业，不做生意了，把底账全交给官府，让浙江巡抚派人来查账，再决定他家应该捐多少。冯姓是宁波众多商行的股东，这些商行一说大股东歇业了，也要跟着关门。这相当于罢市呀，如此宁波这个繁华的商埠会倒掉。各省富商如果听说冯姓被官府逼捐，也都心生畏葸，整个国家的商业会变得萧条。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;段光清就此事写信禀告巡抚，说明此事的利害关系。段氏信中言，御史的话未必能当真，冯家在各省有生意，只是富豪之名在外。怎么可能有那么多现银堆在家里？捐输军饷，必须要现银，怎么可能让人一下子拿出上百万两？莫说上百万两，就是几十万两，也难让人家一次就捐出来呀。要平粤乱既然开了捐例，军旅不息，捐输岂能一下子就停止呢？何不留有余地，以后仍然可以年年向冯家劝捐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;段太爷比京城的御史脑子清楚，至少他明白总资产和现金流区别很大。他对巡抚的建议是摊派、劝捐不能竭泽而渔，杀鸡取卵，一下子把富户榨干，破坏了整个商业生态。必须可持续发展，放水养鱼。巡抚认为段光清的话合乎情理，最终冯家此次捐输了十二万两银子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官家让商家捐钱，不管用政治大帽子压人，还是以情动人，其实差不多，都带有强迫性质，没多少商家真能痛痛快快掏银子。曾国藩咸丰三年在湖南办团练，让富户捐款，富户不响应。他的手法比段光清强硬多了，把长沙城内官宦子弟的代表人物陶桄给扣留，让他家拿钱赎人，陶家一就范，其他家也就老老实实出钱。多年后曾国藩对幕僚赵烈文谈及他和左宗棠（字季高）的过节说：“左季高以我劝陶少云家捐资，缓颊未允，以致仇隙。”左宗棠为女婿求情未允，心中恼怒曾国藩。等到他能和曾国藩分庭抗礼时，便把早年的怒火发泄出来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左宗棠本人呢？他带兵打仗，筹款筹粮，亦是这样的套路呀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同治二年（1863），同左宗棠率领楚军收复了浙江兰溪。战后兰溪，满目疮痍。据光绪朝所修《兰溪县志》载：“惟城内城外廛庐被贼焚毁一空，四乡民储被贼搜括殆尽。”“城复后，饥民嗷嗷，无楼栖处，僵卧街途，雨沦日炙，百端受病，疫作时有遍体溃烂者。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左帅要筹集买粮救助饥民的银子，向大户人家劝捐。当地富绅杨坊、俞斌、毛象贤，不但不捐钱，还趁战乱后田地房产价格低廉，大肆吃进。左宗棠大怒，上奏皇帝，请批准他对这样的富户“上手段”。朝廷很快批示：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;浙江此次之变，吾民颠沛流离，千里赤地。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;朝廷轸怀民瘼，哀悯殊深。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;左宗棠现拟散钱煮粥，拯救饥民，招集流亡，给赀耕种。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;具见该抚能体朝廷德意，惠我烝黎。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;而富绅杨坊、俞斌、毛象贤等十数员，非但膜视邦族不加拯恤，且欲乘机贱置产业，实属忍心害理，为富不仁。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;著照所拟，饬令力措钜款，广购米石，迅救阽危。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;如敢不遵，即行严办。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;（《同治朝实录卷之五十八》）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一旦给这些富户戴上“忍心害理，为富不仁”的帽子，“严办”就有了道义根据。富户再不乖巧地出血，等待他们的必然是破家之祸。兰溪县的富户们马上知趣地捐钱捐粮，毛象贤一家即认捐米六千石，并先行缴到洋银一万零三百元，银一百三十九两三钱五分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“劝捐”只是官家客气的说法，商家如果不听“劝”，接下来就必定是“勒捐”了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr/&gt;
&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;/&gt; 
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747792&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=e85f7d689faaf59bdc31e7b653a9e525&amp;amp;chksm=881eb786bf693e90e0d3e0349292166bcefcf66aa6b55adb19e6033837ca162008550ef3aaaf&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;咸丰二年宁波民变：打不赢洋人，还搞不定你们这些百姓？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747783&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=787b8e88f87ad4b0bcc11816e247fe06&amp;amp;chksm=881eb791bf693e87817cb0baeceba940b46f5f06523ccff8be8d099a552fced917b35953600f&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;故乡，只是供人在远处想念的地方&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747778&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=8f5e530cea3f7601bab7293feaa0268b&amp;amp;chksm=881eb794bf693e824ae20f8de8330210ab7982d6cffa47c5d02660e3e0cb5f09ec7aaf47e441&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;家暴、处女情结，这样的男人还有多少？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747767&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=d1955a26011bc05392c64c641e79eeca&amp;amp;chksm=881eb7e1bf693ef7a2e1cdf23fc7fe81a7b644fd97ca5a62871adbc2dd641578dccc10b6bac2&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;「水浒传」中那些因喝酒改变的人生&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sun, 22 Dec 2019 01:02:45 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/SDDA1LWTqv</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>咸丰二年宁波民变：打不赢洋人，还搞不定你们这些百姓？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/txtzfQGMMx</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/txtzfQGMMx</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages js_insertlocalimg&quot; data-ratio=&quot;0.6666666666666666&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTkvCaLVVpElJQJLu7KTFvWibFaOJh4VFUR9I9CnP41iaUr14CWdCvhDXcoQ8NS2tFoefckOnyPBXtlQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;690&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;▲今日盛垫桥&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴思先生的著作《血酬定律》中有一篇文章《出售英雄》，讲述了清咸丰年间浙江宁波府发生的一次因抗粮而爆发的民变。事后两位带头的英雄张潮青、俞能贵被出卖，英勇就义。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此段叙述主要是根据段光清所著的《镜湖自撰年谱》。段光清，字俊明，号镜湖，安徽宿松人。道光二十四年（1844），四十六岁的他被大挑为知县，分发浙江。大挑，即在考不上进士的举人中间挑选一些年富力强者做官，一等的当知县，二等的做教谕。段光清自述他这次被大挑前，道光帝训示主持大挑的胞弟惠亲王曰：“年太轻恐不晓事，年太老恐不任事，先取强壮，后取人品。”段光清正符合此标准，举人的才学未必比进士差，只是考试运气差一些。多年的历练和会试挫折，亦使中年举人更了解社会。在尚未衰老时有个机会出来做官，他们尤其珍惜这样的机会。所以往往比年轻的进士做知县更通晓人情世故，办事也更有章法，更切合实际。左宗棠就是举人中年出仕的优秀代表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;段光清是一位能吏，在浙江历任建德、慈溪、海盐、江山县知县，处处政声不错。咸丰二年，在江山县知县任上时间没多久的段光清接到调令，调任鄞县知县。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄞县（今鄞州区）为宁波府首县即附廓县，县衙门与府衙门同城。宁波自古为富庶之地，鄞县又是首县，平常年份这是个烧高香才能得到的肥差。可这一次段光清接到了一个烫手山芋，江山的父老乡亲纷纷劝他别去。原来鄞县四乡的乡亲因为抗粮，上万百姓冲入宁波城，烧毁了府、县衙门。段光清被调往鄞县当“救火队长”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;段光清在年谱中自述宁波民变的肇始、经过和处理，难免会拔高自己贬抑同僚。但从其所述的种种细节，以及事后他被晋升的结果来看，他的记录大体上是可信的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宁波民变有两个导火索。一是官府的特许盐商侵夺沿海百姓的盐引自留地。二是纳田税绅士和百姓的“红白封”之别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说第一件事。历代王朝，盐税是国家主要的税源，盐业由官府垄断，严格划分产地、销售地，指定商家专营，没有特许的人卖盐就是走私，历代对私盐经营者惩治甚严。但是在鄞县靠海的地方，清代统治者采取法外开恩的特殊政策。靠山吃山，靠海吃海，让沿海的百姓也像内地百姓一样从官商那里购买高价的“官盐”，未免太不近人情。于是特许东乡滨海的人背驮肩挑少量私盐，换取粮食（称为“肩贩”）。当然，这些合法的“私盐”销售范围被严格限定，销售量亦是小规模的。但既然开了个小口，难免这些合法的“私盐”流向界外，因为不用交税，价格比官盐低得多。盐商当然不干了，他们活动官府，到了道光朝，官府要求原来可以合法买卖“私盐”的鄞县东乡一带，全部改为只能买卖官盐，“私盐”的自留地一刀切被取消了。此举不但加重了当地百姓的生活负担，也断了许多人的生路，激起了民愤。东乡肩贩的领头人名张潮青，有胆略，威望高，带领肩贩和当地百姓对抗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咸丰元年底，浙江巡抚常大淳（湖南衡阳人，后在湖北巡抚任上，因太平军攻陷武昌自杀殉国）来宁波招抚海盗，巡视治安。这事本来和肩贩的抗争没关系。中国旧时的官员很善于借势，当时鄞县知县冯翊三十多岁，进士出身，可谓年轻气盛，志得意满，常大淳又是他的座师。有了这个靠山，他胆大气足，便借巡抚来宁波指导“打黑除恶”工作的东风，把刺头张潮青给抓进县衙。东乡人燃着香，跪在县衙前为张潮青求情，冯知县根本不搭理。东乡的百姓一看软的不行，干脆聚众冲进县衙门把张潮青抢了出来。当时巡抚还在宁波城，他连忙调兵弹压，可绿营兵根本不听他调遣，无兵前来。段光清评论此事曰：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;article-blockquote&quot; readability=&quot;31&quot;&gt;
&lt;p&gt;“不知夷扰以来，民不畏官，乡民因软求无效，改为硬干，聚众进城将张潮青抢出。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“夷扰”指的是第一次鸦片战争，几场重要的仗在宁波府辖地打的，清军一败涂地；《南京条约》签订后，宁波又是五处通商口岸之一，外国领事、商人、传教士进了宁波，在清朝官员面前耀武扬威。这一切，当地百姓看在眼里，觉得威风八面的老爷不过如此，自然生出轻视鄙夷之心，也就“民不畏官”了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张潮青在官府拘押期间竟然被乡亲们公然抢出来，当地百姓更是把官府看作纸老虎，于是有胆量“闹粮”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二件事即“闹粮”的缘由是宁波官府征收田税采取“红白封”的土政策。清廷征收税赋均以白银来计价，民间流通的货币主要是铜钱，百姓缴纳税赋需由铜钱折算白银。道光末年、咸丰初年一两银子的官价是2200文铜钱，但市场价却涨到了3200文兑一两。官员们收田税时，按市场价进行征收，照官价上缴国库，每两银子赚取1000文的差价，进入小金库。但他们知道这样做是不合规的，缙绅大户人家晓得这其中的奥妙，又有渠道向上反映。于是官员们采取了“红白封”区别征收的制度来不得罪大户，官府规定达到一定纳税额度以上的缙绅富户们单独进行缴纳，按官价折算银两，用红色纸封钱投柜；普通农户则集中进行缴纳，按市价折银，用白色纸封钱投柜。这就等于同等条件下，小老百姓的税负比大户人家重三分之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄞县南乡的监生周祥千，好打不平。他给一位在山东当知县的亲戚短期做过幕僚，了解到当地征收田税一视同仁，并不分“红白封”。他把当地官府的不公平做法告诉广大百姓，百姓愤怒了，撺掇其出头“闹粮”，要求平均税负。“闹粮”的风潮席卷了整个宁波府，奉化县乡民抗粮，吓得知县跑到府城。首县鄞县的乡民更进一步，他们冲进宁波城要求均平田税，又被冯知县拒绝，闹粮的群众便把知府衙门和知县衙门一把火烧了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“闹盐”和“闹粮”两股风潮合流，周祥千、张潮青、俞能贵三人成为领袖，另一位监生李芝英是他们的军师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;府、县衙门被烧毁，这么大的事，官府当然不能容忍，必须采取应对措施。临危受命的段光清应当说头脑是清醒的，他知道官民对抗到这个程度，只能降温，不能火上浇油。他只带一书吏一差役下乡劝谕，问老百姓说“你等果然要一县都反么？”闯了大祸的百姓对着一县长官，也都回答说只是想平粮税，并不想造反。于是段知县让各户签字承诺纳粮税，并声明未曾进城参加烧毁衙门行动。段光清冀此来逐步孤立领头人周祥千。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此时浙江省按察使（主管一省司法与治安，雅称臬台）孙毓溎和盐运使带领副将、参将在内的一千来名将士赶到宁波镇压。孙毓溎是山东济宁人，出生于官宦世家，其祖父孙玉庭官至体仁阁大学士两江总督，他本人是殿试状元。其堂弟孙毓汶殿试一甲二名（榜眼），后官至兵部尚书、军机大臣。由翰林院修撰外放地方官的孙毓溎急于立功，大兵在手，主张用兵围剿刁民。跟着他出征的一干委员和将校更是如此，来到富饶的宁波“剿贼”，是发财的好机会，哪能不动干戈呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;省城来的长官主剿，主抚的知县无法阻挡。一日几十名官兵来到南乡抓周祥千，周祥千事先得知消息逃走了。扑空的官兵转而跑到东乡石冲衕的山中（是否是今日鄞州区五乡镇石山弄村，望当地网友告知）抓张潮青、俞能贵等人，张、俞亦逃走了，官兵不愿意空手而归，便将当地乡民抢掠一空，放火烧了十几栋房子，胡乱抓了十三名村民，当作“乱民”回衙门充数，并将这些村民拷打。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看到官兵如此强横蛮干，深知大祸临头的东乡百姓便组织起来，积极备战。而城内的臬、运二司和带兵官自恃有上千名将士，还害怕一群老百姓？估计他们心想：打不赢洋人，还搞不定你们这些百姓？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三月二十六日黎明，湖州副将张蕙带领一千来名官兵由宁波城东门码头出发，闹哄哄的一团，一部分走陆路，一部分坐船走水路，而摇船的都是东乡的船夫。他们以为此次出兵捉拿一干乡民，不用费什么力气，简直就是出城郊游，顺便发一笔财。臬司、运司等人坐镇城中等待捷报。一直反对用兵的段光清也留在衙门料理公事，任凭这些省城来的大员胡折腾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哪知背水一战的东乡乡民在张潮青、俞能贵组织下早就做好了周密的迎战准备。他们在官兵必须经过的邱隘镇盛垫村设伏，架设好从洋人那来采购的大炮，全副武装的乡民埋伏在羊庙（祭祀的是唐末明州刺史羊僎）。那天正好大雾弥漫，更利于乡民隐蔽。运兵船前队一过盛垫桥，就放炮为号，乡民一拥而出砍杀。官军猝不及防，被炮打死者不计其数。前头的船一见炮响，东乡籍的船夫把船摇回，故意在桥洞里将船打横，任由埋伏在桥上的乡民砍杀、炮击，一些兵士跌落在水中溺亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些绿营兵没什么战斗力，又碰上熟悉地形、同仇敌忾的乡民，几乎成了任人宰割的羔羊。这一仗官兵死了两百来人，乡民只死了五人。俞能贵一人就手刃十多名官兵。死者包括统兵官、从二品的副将张蕙、通判袁廷举、候补知县蔡琪、秀水县丞李祺、仁和知县德成。这德成做过鄞县知县，贪得无厌，有“德不饱”之诨号。他躲进了麦田中，被乡民发现，拖出后乱棍打死。参将薛允诚被活捉。盛垫桥下浮尸拥塞，谁被血污染红。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;城中闻知败讯的官员大惊失色。段光清这时候显出一县长官的担当，他带领十三名事先被抓获的乡民，在两个仆人陪同下，临时雇用当地两名轿夫，跑到羊庙中与起事的乡民谈判，希望换回薛参将。这次谈判也是险象环生，俞能贵差点对段知县动手了，被李芝英阻挡。李芝英深知杀了这么多官兵，官府不可能就此罢休，再杀一个手无寸铁前来谈判的本县知县，那更不可收拾，道义上也说不过去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;搞笑的是，按察使、盐运使看到局面弄成这样糟糕，对段光清说，我们如果还呆在宁波，这事更麻烦。于是带领剩余的官兵灰溜溜撤到绍兴城，把烂摊子留给宁波知府毕承昭和鄞县知县段光清。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后段光清是如何平息这场风波呢？他以抚为主，采取分化离间、各个击破之策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先他着手解决平均田税的事。他将“红白封”的差别取消，无论大户还是普通百姓，一律按2600文一两银子折算的标准征收赋税。缙绅的税负有所增加，但看到此事闹得这么大，当地缙绅也都应允了，而普通百姓的税负减轻，大伙自然拥护。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“闹粮”的百姓做鸟兽散，领头人周祥千被孤立了。走投无路的他，只身来到县衙门投案自首。精明的段光清不愿意把这个祸源羁押在自己衙门里，他知道只要周祥千还在鄞县，难免有变数。于是盛赞周祥千不愧是条真汉子，一人做事一人当，不连累乡亲。然后对他说，上次省按察使带兵前来，主要目标是抓你，你是省城长官要缉拿的人，应该向他们投案。我派县丞，护送你到绍兴按察使那里投案。周祥千答应了，而他私下给按察使修书一封，让他们厚待周祥千，先不要处罚，以免打草惊蛇，引起鄞县百姓反弹。等另两个头目张潮青、俞能贵归案再说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要抓张、俞二人，段光清先从两人的谋主李芝英入手。他通过李芝英的亲戚、一位医生陆某约见李芝英。两人在天童村河下的船中秘密会见，段光清承诺不追究李芝英，要求他合作。李芝英同意，提出一个条件，先划定盐界，不许官商侵夺肩贩的盐引地。段光清答应了，回城后即刻禀明毕知府，备下百根石柱，上镌“肩贩地界”字样，出示晓谕。数日后，界桩安插到位，东乡人的要求得到了满足，聚在石山衕抗拒官府的乡民一下子走了差不多了。李芝英借病重卧床，也疏离了张朝清、俞能贵。俞能贵一次去看望李芝英，李流着泪说：盐界既定，乡人各自安居，谁还和我们一起抵抗官兵呢？我也要像周祥千那样投案了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后段光清对张、俞二人使出釜底抽薪之计，在鄞县四乡张贴告示，晓谕乡亲，只捉拿张、俞二头目，其余随从人士一律不问。如果谁捉拿二人归案，每人赏洋银八百。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咸丰三年的某夜，乡民们把潜逃回村的张潮青擒拿捆绑，送到县衙领赏。在鄞县无法安身的俞能贵逃到奉化一座破庵堂里，被官府捉拿。二人押解至省，和早先投案的周祥千一起被杀。三人的头颅送回宁波城悬挂示众。当地百姓对三位领头人心怀内疚，请求官府不要将三人头颅悬示了。官府同意所请，指使地保把这三颗头颅一并埋了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;/&gt;  这三位带头反抗官府压迫的英雄最终被乡亲们背叛了，也是必然之结局。今日分析此事，这是最好的处理方式了。官兵二百人被杀，不可能不追究领头人。地方官府最后能从现实出发，尊重民情，在粮税和盐引方面做出让步，已经相当不容易。这当然也是被逼的，在太平军已进湖南、陷武昌、沿江东下的局势下，宁波这样夷夏杂处的口岸城市不能再乱了。段光清经过此事，在官场博得了“浙江第一能员”之称，晋升为宁波知府，后任宁绍台道道员，官至浙江按察使。巡抚是他的宿松县同乡、在浙江官场对其十分关照的罗遵殿（号淡村）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咸丰十年二月，太平军破杭州城，罗遵殿服毒自杀，和妻女一起殉节。而段光清当时带领几百名兵在街巷里防御，知道巡抚殉难消息后，他在部下“徒死无益”的劝说下，带领残兵和妻子儿女，从杭城清泰门城楼乘梯子逃出城外活命。因此他被朝廷以潜逃处罚，免职并戴罪办事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;段光清后来能够复出，因他遇上两个欣赏他的贵人李鸿章和左宗棠。李鸿章是他安徽老乡，段光清的长子段喆原是李家老大李瀚章的属下，后跟随李鸿章，成为淮军一员大将，李鸿章迎娶续弦赵夫人，还是段光清保的大媒。左宗棠任浙江巡抚后，欣赏段光清是因为段办事能力无可替代。浙江残破后，左宗棠要规复浙省，筹集军饷是最重要的事。上海的富商多宁波籍人，段光清在宁波民望很高，左宗棠派段光清去上海，那些宁波富商才慷慨解囊，捐助饷银。左宗棠上奏朝廷，段光清得以官复原职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚年段光清隐居故乡宿松，光绪四年（1878）去世，寿终八十岁，其长子段喆因跟随李鸿章平定捻军有功，官至加按察使衔徐州兵备道，两次赏戴花翎，军功随带加三级给正一品封典，诰授光禄大夫。在那样的乱世里，段光清算得上有福之人了。&lt;/p&gt;

&lt;hr/&gt;&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747787&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=6ff18222878f192668323ab63f202768&amp;amp;chksm=881eb79dbf693e8ba12b880b400b679e4456b17391ab4daef21b2c919fe542909a6d0387d620&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;别小瞧了基层干部的能耐&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747783&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=787b8e88f87ad4b0bcc11816e247fe06&amp;amp;chksm=881eb791bf693e87817cb0baeceba940b46f5f06523ccff8be8d099a552fced917b35953600f&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;故乡，只是供人在远处想念的地方&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747767&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=d1955a26011bc05392c64c641e79eeca&amp;amp;chksm=881eb7e1bf693ef7a2e1cdf23fc7fe81a7b644fd97ca5a62871adbc2dd641578dccc10b6bac2&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;「水浒传」中那些因喝酒改变的人生&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747762&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=4f8c0eedffd5407fc6371a3887432af0&amp;amp;chksm=881eb7e4bf693ef2ef6939087cb8f80985011ff5301ce1cdffb7d53413ff4558e5609a3b562c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;《水浒传》中的人物喝的什么酒？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sun, 22 Dec 2019 01:02:44 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/txtzfQGMMx</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>别小瞧了基层干部的能耐</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/PfrF9JiaUa</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/PfrF9JiaUa</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;                                                &lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.7614213197969543&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTmE6D87neibaRoseRvjyFfdiaGNgk9UcUrgoestdV2qlFVicImUjocTsXEffGX2TnrKr4AWoB6OHFJag/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;394&quot;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;25&quot;&gt;
&lt;p&gt;近日开庭审理的两个案件，广受公众关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个案件发生在湖南。新晃县操场埋尸案正在怀化市中院审理。此案牵涉新晃县、怀化市一群官员，他们徇私枉法，才让一位正直的教师被杀死后埋尸16年，偶然得以昭雪。而其中起巨大媒介、推动作用的，一个是嫌疑犯的舅舅——县一中的校长；一个是嫌疑犯的中学同学、当时的县公安局政委。他们的级别都不高，但能力如此之大，能让杀人命案给消弭掉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一个案件发生在云南。12月15日，云南多家法院分别对19名涉孙小X案公职人员和重要关系人职务犯罪案一审宣判，判处19名被告人两年至二十年不等的有期徒刑。这个案件牵扯到云南一名副省级官员、四名正厅级官员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人颇为不解。这孙某的继父和母亲不过是科级干部，用古代的话说，就说小吏。他们怎么有这么大的能量？因此有网友总怀疑背后还有更深的背景，说孙某大概是孙大圣的儿孙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还是倾向于相信云南官方的调查，孙某当基层干部的继父、母亲可以有那么大的能量。一个案件在办理中，环节很多，信息是最重要的。身处警队的孙某母亲和继父，知道找谁，怎么找，怎么办事，往往小吏能撬动大官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;善于利用信息，找对关键位置关键的人物，小吏便有大能耐。闲谈之余，发拙著《闲看水浒》中一篇文章供各位一哂。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;小吏地位卑微，可是他们的能量却不小。汉朝时，立下赫赫战功的大将军周勃，得罪了皇帝，被弄进监狱，这个当年叱咤风云的功臣，受尽了狱卒的欺凌，他感慨道：“吾尝将百万军，安知狱吏之贵也！”——周勃当年率领过百万大军，竟然不知道一个管犯人的小吏的威风。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汉代胥吏的地位比后世特别比宋代的要高得多。这个王朝开国君臣，比如刘邦、萧何等都是基层干部出身。刘邦是亭长，和晁盖帝位差不多，萧何是县衙书吏，和宋江差不多。科举制实行后，小吏的出路很窄了，但作为统治的基石，小吏的重要性和能量却一点也没有减弱，如此，矛盾就更加突出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自古中国是铁打的胥吏流水的官。因为回避，因为升迁，科举出来的官是真正的“流官”，往往在一个陌生的地方呆不了几年，搜刮一番民脂民膏，就拍拍屁股走了。而小吏多是当地人士，有的还是世代为吏，父亲当一辈小吏，老了就让儿子接着当。对当地的社会情况太熟悉了，张村有哪几户富翁，李村有几个二流子，他们清清楚楚。他们不仅熟悉社情，也熟悉官场和朝廷的各种律例。而那些端坐在朝廷上做官的大员，要么是读圣贤书出来的，每天吟诗作对；要么如蔡九、梁中书这样靠裙带关系起来的，具体带有技术性的事务活，他们远不如小吏熟悉。因此捕盗、收钱、送发公文这些活被小吏把持就是自然的。所以中国有句俗话：“不怕官，只怕管。”皇帝、宰相、巡抚、知府，乃至知县高高在上，一般老百姓见不着他们，老百姓和官府打交道，说白了就是和小吏打交道，所以说小吏的素质直接决定一个王朝的政治生态。人常说治国先治官，治官先治吏。但王朝那样的政治结构，决定了多数胥吏一定是欺上瞒下，这样做和他们自身利益相关，在利益面前，道德实在是太脆弱了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做官的信息渠道不畅，而具体办事能力又不行，碰上宋江这类见识广、神通大的能吏，能不轻易被瞒骗么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你看何涛破案后，报知府尹，府尹却不亲自出马抓贼，而是让小小的缉捕使臣何涛去通知郓城县政府，依靠当地缉捕兵卒捉拿大盗。恰好碰上了郓城县黑社会第一保护伞、晁盖的结义兄弟宋江——可见平时官僚主义到何等的地步。府一级官吏对自己属下的郓城县重要书吏如此复杂的社会关系毫不知情，何况远在东京的赵家皇帝？这种信息不畅使宋江有了通风报信的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宋江这个小吏官场上手腕何等娴熟，他先恭维何涛：“观察是上司差来该管的人，小吏怎敢怠慢？”“休说太师处着落，便是观察自赍公文来要，敢不捕送。”捎带上大骂晁盖：“晁盖这厮，奸顽役户。”用如簧的巧舌稳住了何涛，然后去东溪村报信——在抓捕晁盖等人的行动中，不只是宋江，包括郓城县两大都头朱仝、雷横也正想通风报信。主要办事的胥吏如此，难怪如晁盖这样的大盗随便就能逃走。这朱仝、雷横可是长官当地治安的巡捕都头，竟然长期和晁盖这样的江湖人士关系密切，说他们官匪一家，一点也不过分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于宋江这样能干的书吏，当官的容易被蒙骗。若是碰上熟悉基层社会这一套的官吏，他就很难忽悠过去了，因为他们平时行事和宋江一样，自家人那点伎俩谁不知道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你看宋江到了江州，日日和监狱里的看守小吏戴宗、李逵喝酒游乐，当地官员竟然得不到信息，这又是官僚主义严重的又一证据。直到题写反诗被另一能吏黄文炳报告到蔡九那里，知府下令抓人。这戴宗又出主意，让宋江装疯——这类把戏在后世也不少，多少人犯罪后买通医院出具有精神病的诊断，以逃避刑事处罚。可黄文炳却不会像蔡九这样的公子哥那样愚蠢，他说：“休信这话。本人作的诗词，写的笔迹，不是有风症的人，其中有诈！好歹只顾拿来！便走不动，扛也扛将来。”评点《水浒》的金圣叹读到此处也大赞“黄文炳能”。宋江、戴宗那点手腕，只能骗过纨绔子弟出身的知府蔡九，骗不过同样是能吏的黄文炳。这封假冒书信便几乎要了宋江、戴宗的命。能吏宋江、戴宗终于栽在另一个能吏手中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小官吏中如宋江这样能干者不乏其人，他们这种办事能力、办事功绩与自己的待遇、身份不相称，让他们公忠体国如何可能呢？他们无非将吏这一公共职位作为自己谋取私利、伤害别人、保护自己的工具而已。那时候小官吏的工资并不高，像宋江、朱仝这样的富户做小吏恐怕更多是为了保护本家族利益，而像李逵这样的牢子也许还是编外人员，即现在通俗的说法：临时工。他不向犯人敲诈行吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宋代的经济文化繁荣胜于以前任何一个时代。在商品经济比较发达的时候，公务人员寻租的机会要多得多，可以包揽官司、敲诈农商，这时候的小吏比《诗经.北门》描写的小吏要好一些。我们看看“清明上河图”，再看《水浒传》中对东京等都市的描写，可知宋代城镇经济是很繁华的。对地位卑下，上升路基本堵死的小吏来说，利用和老百姓直接打交道的机会，给自己谋利，是一种必然的补偿。做吏的要么如李逵那样纯粹为一碗饭吃，要么如宋江、戴宗、施恩那样，将手中的公共权力私有化，从而保护自己的家族或者以此为保护伞经营特殊行业。但没有制度化的保障，他们的社会地位仍然卑微，在科举出身者的眼里，无非是群奴才而已。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小吏的地位卑微底下而无制度性的保障，所以他们可以伤害别人也容易被别人伤害。那么他们在体制内三心二意处处为自己留后路完全可以理解，你让他们拿那点钱诚心诚意为赵官家、为上司干活，从而得罪江湖人士，可能吗？除非他们脑子进水。——黄文炳的下场就是所有小吏的反面教材。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日积月累的不平、委屈如果碰上时机，又有外力推了一把，那就只有造反了。正因为他们来自体制内，所以并非真正反这个体制。他们反的是自己不公平的待遇。正如宋江一样，能力出众，年过而立却只有江湖上的虚名，而没有真能光宗耀祖的官位。造反后再受招安做大官便是他们自然的选择。上世纪七十年代中期全国评《水浒传》说投降派头子是宋江，这也很自然，因为他们作为小吏并没有真正造那个体制的反，而是造那些能力不如自己、却占据高位、在分肥中占尽优势的大官们的反。造反的目的是为了从吏到大官，为了分肥更方便。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的造反不是真造反，那么这样的投降也不是真投降。无非只是因为利益分配引发的矛盾而已。利益得不到满足，心有怨言甚至可能造反；利益得到满足，就会回心转意，重新进入体制。&lt;/p&gt;

&lt;hr/&gt;
&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747783&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=787b8e88f87ad4b0bcc11816e247fe06&amp;amp;chksm=881eb791bf693e87817cb0baeceba940b46f5f06523ccff8be8d099a552fced917b35953600f&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;故乡，只是供人在远处想念的地方&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747778&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=8f5e530cea3f7601bab7293feaa0268b&amp;amp;chksm=881eb794bf693e824ae20f8de8330210ab7982d6cffa47c5d02660e3e0cb5f09ec7aaf47e441&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;家暴、处女情结，这样的男人还有多少？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747773&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=468d03b26212a5bb87d8557251f7a49c&amp;amp;chksm=881eb7ebbf693efd732a30a863665df1f7c5f5e01098d362e90a1f397395ac3d1c3ccaa3b0fc&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;纪念西安事变：两封信看文宣水平&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747767&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=d1955a26011bc05392c64c641e79eeca&amp;amp;chksm=881eb7e1bf693ef7a2e1cdf23fc7fe81a7b644fd97ca5a62871adbc2dd641578dccc10b6bac2&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;「水浒传」中那些因喝酒改变的人生&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 22 Dec 2019 01:02:43 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/PfrF9JiaUa</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>故乡，只是供人在远处想念的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/KjYfogWwgB</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/KjYfogWwgB</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages js_insertlocalimg&quot; data-ratio=&quot;0.6130434782608696&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTkgdwvjXYZaOQ3GCkic6WOsnmYsHtSBWMqjT1ibMxmhaWM4xPKIZ02lwU0IOeZf45pv4bE7KjJnic5Aw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;690&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天说一件发生在我老家的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;湖南邵阳市下辖的邵东（刚由县改成县级市，在1952年以前和我所在的乡镇同属于邵阳县），有一个号称该地第一豪宅的“申家大院”因违法修建被强拆了。据界面新闻报道：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;article-blockquote&quot; readability=&quot;33&quot;&gt;
&lt;p&gt;申家大院位于湖南省邵东市周关桥洪阳村，申爱虎为其所有人，项目耗时4年建成。凭借老宅的基础，加上周边的山林和池塘，整个豪宅占地约为40687平方米。其内部的装饰也是非常豪华的，里面修建了传统中国风的亭台楼阁，看起来就像是一处私家园林一样。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;看到这个新闻，我想到了我的朋友、长期从事湖南古村落调查的彭志兄的一篇公号文&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA4NjQ4NzAwMw==&amp;amp;mid=2650838551&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=c92ada9accc5cacab1798663204a4a82&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;《湘村发现158期：&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA4NjQ4NzAwMw==&amp;amp;mid=2650838551&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=c92ada9accc5cacab1798663204a4a82&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;邵东荫家堂》&lt;/a&gt;。这个占地面积8500平方米的清代古院落现在是国家文保单位，修建人是清嘉庆年间邵东富商申承述兄弟。看来邵东申氏家族有善于经商的传统，也有喜欢盖大房子的传统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实喜欢盖大房子，不仅仅是邵东申家人。这几乎是中国传统社会大多数人一种近似宗教的执念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;媒体报道，豪宅的主人申爱虎曾是3家公司的董事长，而且还是2家房地产公司的法人代表，同时担任了申家大院苗木花卉优先公司的股东。他长期在湖南永州、广西防城港做生意，以房地产为主，和两地官员关系很好，曾去越南购得老虎肉和虎骨送予官场人士。豪宅前前后后建了四年，到如今当地执法部门才强拆大部分（其建在老宅地基上的主楼是合规的，因此予以保留），必有蹊跷。果然进一步了解，申老板已经因犯其他的事被抓起来了。按照当下政商关系的一般情形推断，十有八九是申老板背后的官场靠山倒了，牵扯于他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对当地执法部门强拆这一据说耗资4000万元的豪宅之行为，我不愿做过多的评价。是是非非，留待世人论之。我对此事比较关注的是，从2018年7月开始，一直坚持不懈在网上曝光、向有司举报的人是其堂兄申再新。申再新愤而举报的理由是：申家大院占了他家的100平米林地，对此，申爱虎拒绝做出补偿。而且在电话里威胁他，当地村、组干部袒护申爱虎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;申再新对媒体表示，2015年下半年宅子就已经动工了，但是始终都没有办理手续。那么他为什么在豪宅开工后三年才举报堂弟违法施工？申爱虎已经被控制了，无法向公众来解释。以我对湖南乡村的理解，应该在申爱虎豪宅修建期间，两位堂兄弟才闹掰了。申爱虎大概是利用自己在官场和商场上的实力，对堂兄有欺压之举，堂兄申再新咽不下这口气，于是借国家法律法规这把倚天剑报复堂弟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一个细节大约可以佐证我的推断。2014年申爱虎为一位长期在永州和湘潭担任重要职务的娄底籍刘姓官员在老家盖房，以宽慰刘姓官员身患癌症的高堂，申再新参与其事。可见那时候，两位堂兄弟还在一起做事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;申爱虎这场豪宅被强拆的闹剧（对其家庭来说是悲剧）最值得吸取的教训是，一个人在外面无论如何发达，回老家必须低调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;传统中国农村，同村人之间，同族人之间，关系微妙而复杂，许多事不能像在工商业社会那样，可以凭契约明明白白说清楚。近邻、族人之间，好的时候不分彼此，亲密无间，个人生活和生意都搅和到一起。可一旦有了矛盾和冲突，很难理性地按照契约来解决，彼此关系掺杂了太多的地缘、亲缘关系，恩恩怨怨可以追溯到前三辈。谁都觉得自己有道理，最后大概率是反目成仇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一直以为，在外面干出些事业的人，对乡亲、族人、亲戚最合适的方式是敬而远之，客客气气对待，不要得罪。如果力所能及帮点忙，不求回报，别放在心上。但对故乡的人与事，不要有过多的情感投入，更不要有过多的资金投入。即外热内冷，这不是虚伪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天的中国已经是城市化程度日益加速的工商业社会，和一两百年前的农耕社会完全不一样。那时候讲究叶落归根，官员和巨贾要回乡养老，所以在老家购田置宅，首先是一种现实需要。可现在对大多数人来说，故乡是回不去的了，在老家盖房子，几乎纯是情感的需要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;情感的需要而在老家盖房，大约分两种情形。一是老父老母的要求，明明知道老父母来日无多，在老家盖房将来长年空置，等于资金换成老家山沟沟里一些砖头和钢筋水泥罢了。但为了宽慰父母，愿意支付这笔钱。二是出于个人价值在老家得到承认的需要，即古人所言“富贵不还乡如衣锦夜行”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宋代大臣韩琦晚年在老家相州修建了“昼锦堂”。欧阳修在《昼锦堂记》中说：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;article-blockquote&quot; readability=&quot;35&quot;&gt;
&lt;p&gt;仕宦而至将相，富贵而归故乡。此人情之所荣，而今昔之所同也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盖士方穷时，困厄闾里，庸人竖子，皆得易而侮之。若季子不礼于其嫂，买臣见弃于其妻。一旦高车驷马，旗旄导前，而骑卒拥后，夹道之人，相与骈肩累迹，瞻望咨嗟；而所谓庸夫愚妇者，奔走骇汗，羞愧俯伏，以自悔罪于车尘马足之间。此一介之士，得志于当时，而意气之盛，昔人比之衣锦之荣者也。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这段文字说明中国人富贵后喜欢回乡夸耀，乃是常态。在外面结交的人，多数没见过自己贫贱时的状态，在其面前嘚瑟几无必要。而在老家不一样，可能曾经有不少人瞧不起自己，欺负过自己的父母。那么富贵以后，在老家修豪宅几乎是一种自我心理治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;申爱虎回老家修建豪宅，心理大抵如此。作为一个房地产老板，他不可能不知道花4000万在邵东乡村盖一个大庄园，没什么升值空间。只能说他要夸耀于乡里的强烈欲望胜过其作为纯商业考量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;申老板的不智是低估了乡村社会的复杂程度，高估了自己的能量。不要说他这个占地几十亩的豪宅，所占的大部分地盘没有审批。即使是合法取得这些地，花巨资盖一个房舍栉比、曲廊回绕、亭台林立的大院子，也会遭到乡亲的嫉恨呀。他们表面上恭维逢迎，心底里恨不得有一把火把那豪宅烧个干干净净。一旦主人出了事，牵扯到大官司，那落井下石者不要太多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凡靠政商关系发大财的，往往来之者易，去之者亦易。官场的风险难以预测一定会传导到商业领域。《红楼梦》中所言：“因嫌纱帽小，致使锁枷杠，昨怜破袄寒，今嫌紫蟒长。”至今在中国政商二途并不鲜见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出自津门大族的叶笃庄（著名科学家叶笃正之兄）在自传《一篇冰心在玉壶》中讲述一个故事。其高祖叶坤厚（官至道台）去世后，其曾祖叶伯英（官至陕西巡抚）护送灵柩回安徽安庆老家安葬，被族人软禁在宗祠，理由是他们父子长期在外面做官，宗族没得到什么好处。后来叶伯英不得不拿出一大笔银子，才获得自由。从此，叶家子孙再不愿意和族人接触了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个当过大官的人回老家都是如此，申老板以为自己有钱，和官场关系好，就能摆平在老家的一切麻烦，实在是太自信了。对今天的中国富人来说，是大隐隐于洋，即出国；小隐隐于市，则在大都市里投资、买房。大都市里富豪多，申老板这个身家的算不了什么，也就不扎眼了。可他高调地回乡盖豪宅，等于花钱在老家给自己立一个供人攻讦的靶子。他的堂兄申再新不举报他，这豪宅也难持久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说来说去，故乡可供回忆，却不能轻易言归。故乡，只是供人在远处想念的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【十年砍柴系今日头条签约作者】&lt;/p&gt;
&lt;hr/&gt;
&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747778&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=8f5e530cea3f7601bab7293feaa0268b&amp;amp;chksm=881eb794bf693e824ae20f8de8330210ab7982d6cffa47c5d02660e3e0cb5f09ec7aaf47e441&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;家暴、处女情结，这样的男人还有多少？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747773&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=468d03b26212a5bb87d8557251f7a49c&amp;amp;chksm=881eb7ebbf693efd732a30a863665df1f7c5f5e01098d362e90a1f397395ac3d1c3ccaa3b0fc&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;纪念西安事变：两封信看文宣水平&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747767&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=d1955a26011bc05392c64c641e79eeca&amp;amp;chksm=881eb7e1bf693ef7a2e1cdf23fc7fe81a7b644fd97ca5a62871adbc2dd641578dccc10b6bac2&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;「水浒传」中那些因喝酒改变的人生&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747762&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=4f8c0eedffd5407fc6371a3887432af0&amp;amp;chksm=881eb7e4bf693ef2ef6939087cb8f80985011ff5301ce1cdffb7d53413ff4558e5609a3b562c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;「水浒传》中的人物喝的什么酒？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sun, 22 Dec 2019 01:02:42 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/KjYfogWwgB</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>家暴、处女情结，这样的男人还有多少？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/E7TZeO4EEs</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/E7TZeO4EEs</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages js_insertlocalimg&quot; data-ratio=&quot;0.66728280961183&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTnFus8I2IaPsG13tswjN7c9EbKzlBEdRvEuS7mjZuZXia3HawRdyfgreEkqYl1ia6zuoEBtUBrXRGuA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;541&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现如今9102年了，还有这么多家暴男，一些男人仍然有着他祖父、父亲年轻时都应摒弃的“处女情结”。这真是很难让人接受的现象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前些日子，新浪微博上一个话题被热议。一位ID为宇芽的艺人发布视频控诉被同居男友（微博的ID为“沱沱的风魔教”）——某艺术设计从业人士家暴多次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;视频发出后，引起网友山呼海啸的愤怒，这位施暴者的行为真可谓令人发指，他更多的信息被披露，原来他两位前妻因为忍受不了家暴和他离婚。可见这是一个长年的“家暴患者”，叫他一句渣男毫不为过。重庆警方对此男行政拘留二十日。只要不死人，这几乎是在中国对家暴施加者较为严厉的处罚了。宇芽接受采访时说：“我收到很多很多的流言，我真的不知道有那么多女性在被家暴。我的视频能够让更多的人看到，能够给她们一点力量，让她们不要觉得自己就是一个弱势者，就应该忍让，哪怕我很微小的发一个声，也许就会不一样。”更有媒体爆出某位外表阳光的小鲜肉男星，先后家暴过日本籍和乌拉圭籍的女友，有网友问：“难道他要打遍五大洲吗？”最近的一次家暴引发的公共话题是深圳龙岗区一位警察长期家暴其女友，曝光后被拘留五日。——“有家暴，请第一时间报警”显得颇具讽刺意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和家暴男并为奇葩的是，一些男人心中竟然还存留着“处女情结”。北大一位女生结交了同校一位姓牟的男友，牟生生长在北京的一个官员家庭，因为女友不是处女感觉到被羞辱被伤害，精神上百般折磨女友，女友不堪承受服毒自杀。——这男子是否要负法律责任我不敢断言，但凭报道出来双方微信交流的截图，至少可以断定，牟生的“处女”执念是导致其女友丧失生活的勇气的诱因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;施暴者并不仅仅是文化程度不高的农民或蓝领工人，一些看上去优雅、有着相当社会地位的男性也家暴。那位坚持“处女情结”执念的是一位中国最高学府的在读学生，是学生会的干部。看来渣男与所处的社会阶层并没有必然的关联。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我以前认为，社会的文明程度、法治程度和整个社会对家暴（不仅仅针对女性，也包括针对未成年人）的容忍度是成反比的。比起几十年前，中国社会的家暴行为应该在减少。从十几年前天涯、凯迪社区火爆时的BBS时代，到今天的移动互联网时代，家暴一直是公众很关注的话题。原因是随着中国城市化进程的加快，妇女自主意识和自立能力加强，整个社会对家暴容忍度降低。所以，家暴行为一旦被媒体爆出来，能引起关注，施暴者会受到巨大压力。而要求女友或新婚妻子必须是“处女”，这已然是一个被人嘲笑的陈腐理念了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许我这样的认识显得太乐观了，从最近爆出来的案件来看，露出来的只是冰山一角，水面之下，有巨大的冰礁潜行。经济的发展、城市化的加并不能当然地减少家现象，也不能当然地让“处女情结”消亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家暴和处女情结，其产生的社会、历史缘由是一样的，即把男人看成男人的附属，甚至是私有财产。而非平等的权利主体。我怀疑，历史上有顽固“处女情结”情结的男人和家暴妻儿的男人，高度重叠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在中国改开初期，男人家暴妻儿和非处女的新娘被社会鄙视在许多地方特别是乡村尚普遍存在。在我少年时生活的湘中农村，一些家庭男人殴打妻子、儿女简直就是家常便饭。有些男人隔三差五就把妻子打一顿，殴打老婆的男人一般也容易殴打未成年儿女。刚开始还有长辈或邻居劝导，时间一长大家熟视无睹了。凭我有限的观察，动辄家暴的男人大多不孝顺父母，在年迈的父母面前也是凶巴巴的。我读初二时，村里一个男人喜欢打老婆，有一次他老婆实在忍受不了，喝农药自杀（那时候乡村妇女自杀者相当比例是因为遭受家暴）。妻子的娘家浩浩荡荡来“打人命”，杀猪牵牛，把这家的财产几乎毁尽。这位自杀的女性才三十多岁，留下三个孩子。那位家暴致使妻子自杀的男人，再也没能续弦（谁还敢嫁给他），活到七十多岁，在孤苦中死去，临终时三个孩子无一人在身边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时我觉得“打人命”的娘家人过分了，长大后才明白“打人命”固然野蛮，但却是对“家暴”的一种反制和惩罚。妇女权益不能得到法律保障时，娘家人是其重要的后盾。古代最不敢家暴的是驸马，因为他娶的是皇帝的女儿，家暴很可能带来整个家族的灾难。戏曲《打金枝》中郭子仪的儿子是驸马，一次气愤不过打了公主。纵然郭子仪为平息安史之乱立下大功，也吓得要命，向皇帝负荆请罪，皇帝原谅了郭家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;农耕时代，社会资源主要是财产由男性支配，女子是“在家从父，出嫁从夫，夫死从子”，这种从属身份造成男女社家庭地位、社会地位的极大不平等。此乃丈夫家暴妻子、男人有“处女情结”的社会原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我小时候听过一句俗语：“娶来的妻买来的马，任我骑任我打。”后来了解到这类民谚全国许多地区都存在过。此话赤裸裸把女性看成物品，“娶妻”和“买马”是同类行为，主人对物品自然有着处置权。“处女情结”亦是如此，一些男人把妻子看作买来的“物品”，支配欲和占有欲使其要求这个“物品”是原包装的，没人使用过的。如果再深一步琢磨，这是农耕时代家庭、社会财产制度决定的。财产由子嗣继承，因此男人很在意妻子怀的孩子是不是自己的，如果是别人的孩子（而且可能是长子），将来财产由别人的后代继承了。说到底是人性之私使然。似乎游牧民族对“处女”“贞节”看得比较淡，成吉思汗的妻子孛儿帖在出嫁途中被蔑里乞部人抢走，后来又被铁木真抢回来，生下了长子术赤。多数人认为术赤的父亲是蔑里乞部人，但铁木真对术赤依然很倚重。大概在草原上，多一个劳动力远比他可能继承的遗产重要。也就是说，人比生产资料重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;婚姻法的基本原则有：婚姻自由；一夫一妻制；男女平等。其中最重要的是男女平等原则。只有女性和男性真正平等了，才可能保证婚姻自由，才可能消灭纳妾陋习。而当女性是独立的、自由的主体，与男人婚恋处于平等地位，男人凭什么要求对方必须是处女呀？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从法理上说，中国社会实现了男女平等。但事实上远不是这样的，这个话题我就不展开说了，许多女权主义者比我分析得透彻。这种事实上的不平等，往往使被家暴的女性无法得到及时的救济，“清官难断家务事”这种传统的认识仍然存在现今一些基层执法者的脑中。家暴只要不导致重伤、死人，有关部门得知后，处理方式多是和稀泥。一些女性在这样的社会环境中，也自处弱势，接受与配偶或伴侣不平等的现实，对家暴忍耐，不敢反抗或者不愿意生长，如此又助长了施暴一方的胆量和暴力行为。人的观念，归根结底是由社会环境塑造的。那位自杀的北大女生，当然是读书很厉害的学霸，可身在最高学府，她认为自己非“处女”是一种“失贞”行为，是对不起现男友的“罪错”。她的人生悲剧是因为碰到一个渣男，可渣男对她的精神压迫能够成为压死骆驼的最后一根稻草，不能说没有社会原因。坚强的、开朗的女性可能就把这些压力扛过去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不要把近期爆出的几起家暴案和北大女生自杀事件，仅仅看作个案。&lt;/p&gt;

&lt;hr/&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;往期精彩文章&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747773&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=468d03b26212a5bb87d8557251f7a49c&amp;amp;chksm=881eb7ebbf693efd732a30a863665df1f7c5f5e01098d362e90a1f397395ac3d1c3ccaa3b0fc&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;纪念西安事变：两封信看文宣水平&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747767&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=d1955a26011bc05392c64c641e79eeca&amp;amp;chksm=881eb7e1bf693ef7a2e1cdf23fc7fe81a7b644fd97ca5a62871adbc2dd641578dccc10b6bac2&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;「水浒传」中那些因喝酒改变的人生&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747762&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=4f8c0eedffd5407fc6371a3887432af0&amp;amp;chksm=881eb7e4bf693ef2ef6939087cb8f80985011ff5301ce1cdffb7d53413ff4558e5609a3b562c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;《水浒传》中的人物喝的什么酒？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747751&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=b46c972ab9d4fcc8fc3f0826e92b1890&amp;amp;chksm=881eb7f1bf693ee7be236292f19e764469d9006f77d697a1a7b4ad17c4a90625d798383b9386&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;“被神秘”的帝王生死&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 22 Dec 2019 01:02:41 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/E7TZeO4EEs</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>