<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fwenshi-jtks.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/wenshi-jtks.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwenshi-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwenshi-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>文史砍柴</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/ZaChJ2Fi17</link>
<description>文史砍柴 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>别小瞧了基层干部的能耐</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/PfrF9JiaUa</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/PfrF9JiaUa</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;                                                &lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.7614213197969543&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTmE6D87neibaRoseRvjyFfdiaGNgk9UcUrgoestdV2qlFVicImUjocTsXEffGX2TnrKr4AWoB6OHFJag/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;394&quot;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;25&quot;&gt;
&lt;p&gt;近日开庭审理的两个案件，广受公众关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个案件发生在湖南。新晃县操场埋尸案正在怀化市中院审理。此案牵涉新晃县、怀化市一群官员，他们徇私枉法，才让一位正直的教师被杀死后埋尸16年，偶然得以昭雪。而其中起巨大媒介、推动作用的，一个是嫌疑犯的舅舅——县一中的校长；一个是嫌疑犯的中学同学、当时的县公安局政委。他们的级别都不高，但能力如此之大，能让杀人命案给消弭掉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一个案件发生在云南。12月15日，云南多家法院分别对19名涉孙小X案公职人员和重要关系人职务犯罪案一审宣判，判处19名被告人两年至二十年不等的有期徒刑。这个案件牵扯到云南一名副省级官员、四名正厅级官员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人颇为不解。这孙某的继父和母亲不过是科级干部，用古代的话说，就说小吏。他们怎么有这么大的能量？因此有网友总怀疑背后还有更深的背景，说孙某大概是孙大圣的儿孙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还是倾向于相信云南官方的调查，孙某当基层干部的继父、母亲可以有那么大的能量。一个案件在办理中，环节很多，信息是最重要的。身处警队的孙某母亲和继父，知道找谁，怎么找，怎么办事，往往小吏能撬动大官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;善于利用信息，找对关键位置关键的人物，小吏便有大能耐。闲谈之余，发拙著《闲看水浒》中一篇文章供各位一哂。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;小吏地位卑微，可是他们的能量却不小。汉朝时，立下赫赫战功的大将军周勃，得罪了皇帝，被弄进监狱，这个当年叱咤风云的功臣，受尽了狱卒的欺凌，他感慨道：“吾尝将百万军，安知狱吏之贵也！”——周勃当年率领过百万大军，竟然不知道一个管犯人的小吏的威风。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汉代胥吏的地位比后世特别比宋代的要高得多。这个王朝开国君臣，比如刘邦、萧何等都是基层干部出身。刘邦是亭长，和晁盖帝位差不多，萧何是县衙书吏，和宋江差不多。科举制实行后，小吏的出路很窄了，但作为统治的基石，小吏的重要性和能量却一点也没有减弱，如此，矛盾就更加突出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自古中国是铁打的胥吏流水的官。因为回避，因为升迁，科举出来的官是真正的“流官”，往往在一个陌生的地方呆不了几年，搜刮一番民脂民膏，就拍拍屁股走了。而小吏多是当地人士，有的还是世代为吏，父亲当一辈小吏，老了就让儿子接着当。对当地的社会情况太熟悉了，张村有哪几户富翁，李村有几个二流子，他们清清楚楚。他们不仅熟悉社情，也熟悉官场和朝廷的各种律例。而那些端坐在朝廷上做官的大员，要么是读圣贤书出来的，每天吟诗作对；要么如蔡九、梁中书这样靠裙带关系起来的，具体带有技术性的事务活，他们远不如小吏熟悉。因此捕盗、收钱、送发公文这些活被小吏把持就是自然的。所以中国有句俗话：“不怕官，只怕管。”皇帝、宰相、巡抚、知府，乃至知县高高在上，一般老百姓见不着他们，老百姓和官府打交道，说白了就是和小吏打交道，所以说小吏的素质直接决定一个王朝的政治生态。人常说治国先治官，治官先治吏。但王朝那样的政治结构，决定了多数胥吏一定是欺上瞒下，这样做和他们自身利益相关，在利益面前，道德实在是太脆弱了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做官的信息渠道不畅，而具体办事能力又不行，碰上宋江这类见识广、神通大的能吏，能不轻易被瞒骗么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你看何涛破案后，报知府尹，府尹却不亲自出马抓贼，而是让小小的缉捕使臣何涛去通知郓城县政府，依靠当地缉捕兵卒捉拿大盗。恰好碰上了郓城县黑社会第一保护伞、晁盖的结义兄弟宋江——可见平时官僚主义到何等的地步。府一级官吏对自己属下的郓城县重要书吏如此复杂的社会关系毫不知情，何况远在东京的赵家皇帝？这种信息不畅使宋江有了通风报信的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宋江这个小吏官场上手腕何等娴熟，他先恭维何涛：“观察是上司差来该管的人，小吏怎敢怠慢？”“休说太师处着落，便是观察自赍公文来要，敢不捕送。”捎带上大骂晁盖：“晁盖这厮，奸顽役户。”用如簧的巧舌稳住了何涛，然后去东溪村报信——在抓捕晁盖等人的行动中，不只是宋江，包括郓城县两大都头朱仝、雷横也正想通风报信。主要办事的胥吏如此，难怪如晁盖这样的大盗随便就能逃走。这朱仝、雷横可是长官当地治安的巡捕都头，竟然长期和晁盖这样的江湖人士关系密切，说他们官匪一家，一点也不过分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于宋江这样能干的书吏，当官的容易被蒙骗。若是碰上熟悉基层社会这一套的官吏，他就很难忽悠过去了，因为他们平时行事和宋江一样，自家人那点伎俩谁不知道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你看宋江到了江州，日日和监狱里的看守小吏戴宗、李逵喝酒游乐，当地官员竟然得不到信息，这又是官僚主义严重的又一证据。直到题写反诗被另一能吏黄文炳报告到蔡九那里，知府下令抓人。这戴宗又出主意，让宋江装疯——这类把戏在后世也不少，多少人犯罪后买通医院出具有精神病的诊断，以逃避刑事处罚。可黄文炳却不会像蔡九这样的公子哥那样愚蠢，他说：“休信这话。本人作的诗词，写的笔迹，不是有风症的人，其中有诈！好歹只顾拿来！便走不动，扛也扛将来。”评点《水浒》的金圣叹读到此处也大赞“黄文炳能”。宋江、戴宗那点手腕，只能骗过纨绔子弟出身的知府蔡九，骗不过同样是能吏的黄文炳。这封假冒书信便几乎要了宋江、戴宗的命。能吏宋江、戴宗终于栽在另一个能吏手中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小官吏中如宋江这样能干者不乏其人，他们这种办事能力、办事功绩与自己的待遇、身份不相称，让他们公忠体国如何可能呢？他们无非将吏这一公共职位作为自己谋取私利、伤害别人、保护自己的工具而已。那时候小官吏的工资并不高，像宋江、朱仝这样的富户做小吏恐怕更多是为了保护本家族利益，而像李逵这样的牢子也许还是编外人员，即现在通俗的说法：临时工。他不向犯人敲诈行吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宋代的经济文化繁荣胜于以前任何一个时代。在商品经济比较发达的时候，公务人员寻租的机会要多得多，可以包揽官司、敲诈农商，这时候的小吏比《诗经.北门》描写的小吏要好一些。我们看看“清明上河图”，再看《水浒传》中对东京等都市的描写，可知宋代城镇经济是很繁华的。对地位卑下，上升路基本堵死的小吏来说，利用和老百姓直接打交道的机会，给自己谋利，是一种必然的补偿。做吏的要么如李逵那样纯粹为一碗饭吃，要么如宋江、戴宗、施恩那样，将手中的公共权力私有化，从而保护自己的家族或者以此为保护伞经营特殊行业。但没有制度化的保障，他们的社会地位仍然卑微，在科举出身者的眼里，无非是群奴才而已。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小吏的地位卑微底下而无制度性的保障，所以他们可以伤害别人也容易被别人伤害。那么他们在体制内三心二意处处为自己留后路完全可以理解，你让他们拿那点钱诚心诚意为赵官家、为上司干活，从而得罪江湖人士，可能吗？除非他们脑子进水。——黄文炳的下场就是所有小吏的反面教材。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日积月累的不平、委屈如果碰上时机，又有外力推了一把，那就只有造反了。正因为他们来自体制内，所以并非真正反这个体制。他们反的是自己不公平的待遇。正如宋江一样，能力出众，年过而立却只有江湖上的虚名，而没有真能光宗耀祖的官位。造反后再受招安做大官便是他们自然的选择。上世纪七十年代中期全国评《水浒传》说投降派头子是宋江，这也很自然，因为他们作为小吏并没有真正造那个体制的反，而是造那些能力不如自己、却占据高位、在分肥中占尽优势的大官们的反。造反的目的是为了从吏到大官，为了分肥更方便。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的造反不是真造反，那么这样的投降也不是真投降。无非只是因为利益分配引发的矛盾而已。利益得不到满足，心有怨言甚至可能造反；利益得到满足，就会回心转意，重新进入体制。&lt;/p&gt;

&lt;hr/&gt;
&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747783&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=787b8e88f87ad4b0bcc11816e247fe06&amp;amp;chksm=881eb791bf693e87817cb0baeceba940b46f5f06523ccff8be8d099a552fced917b35953600f&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;故乡，只是供人在远处想念的地方&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747778&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=8f5e530cea3f7601bab7293feaa0268b&amp;amp;chksm=881eb794bf693e824ae20f8de8330210ab7982d6cffa47c5d02660e3e0cb5f09ec7aaf47e441&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;家暴、处女情结，这样的男人还有多少？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747773&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=468d03b26212a5bb87d8557251f7a49c&amp;amp;chksm=881eb7ebbf693efd732a30a863665df1f7c5f5e01098d362e90a1f397395ac3d1c3ccaa3b0fc&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;纪念西安事变：两封信看文宣水平&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747767&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=d1955a26011bc05392c64c641e79eeca&amp;amp;chksm=881eb7e1bf693ef7a2e1cdf23fc7fe81a7b644fd97ca5a62871adbc2dd641578dccc10b6bac2&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;「水浒传」中那些因喝酒改变的人生&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 01:03:21 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/PfrF9JiaUa</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>家暴、处女情结，这样的男人还有多少？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/E7TZeO4EEs</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/E7TZeO4EEs</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages js_insertlocalimg&quot; data-ratio=&quot;0.66728280961183&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTnFus8I2IaPsG13tswjN7c9EbKzlBEdRvEuS7mjZuZXia3HawRdyfgreEkqYl1ia6zuoEBtUBrXRGuA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;541&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现如今9102年了，还有这么多家暴男，一些男人仍然有着他祖父、父亲年轻时都应摒弃的“处女情结”。这真是很难让人接受的现象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前些日子，新浪微博上一个话题被热议。一位ID为宇芽的艺人发布视频控诉被同居男友（微博的ID为“沱沱的风魔教”）——某艺术设计从业人士家暴多次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;视频发出后，引起网友山呼海啸的愤怒，这位施暴者的行为真可谓令人发指，他更多的信息被披露，原来他两位前妻因为忍受不了家暴和他离婚。可见这是一个长年的“家暴患者”，叫他一句渣男毫不为过。重庆警方对此男行政拘留二十日。只要不死人，这几乎是在中国对家暴施加者较为严厉的处罚了。宇芽接受采访时说：“我收到很多很多的流言，我真的不知道有那么多女性在被家暴。我的视频能够让更多的人看到，能够给她们一点力量，让她们不要觉得自己就是一个弱势者，就应该忍让，哪怕我很微小的发一个声，也许就会不一样。”更有媒体爆出某位外表阳光的小鲜肉男星，先后家暴过日本籍和乌拉圭籍的女友，有网友问：“难道他要打遍五大洲吗？”最近的一次家暴引发的公共话题是深圳龙岗区一位警察长期家暴其女友，曝光后被拘留五日。——“有家暴，请第一时间报警”显得颇具讽刺意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和家暴男并为奇葩的是，一些男人心中竟然还存留着“处女情结”。北大一位女生结交了同校一位姓牟的男友，牟生生长在北京的一个官员家庭，因为女友不是处女感觉到被羞辱被伤害，精神上百般折磨女友，女友不堪承受服毒自杀。——这男子是否要负法律责任我不敢断言，但凭报道出来双方微信交流的截图，至少可以断定，牟生的“处女”执念是导致其女友丧失生活的勇气的诱因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;施暴者并不仅仅是文化程度不高的农民或蓝领工人，一些看上去优雅、有着相当社会地位的男性也家暴。那位坚持“处女情结”执念的是一位中国最高学府的在读学生，是学生会的干部。看来渣男与所处的社会阶层并没有必然的关联。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我以前认为，社会的文明程度、法治程度和整个社会对家暴（不仅仅针对女性，也包括针对未成年人）的容忍度是成反比的。比起几十年前，中国社会的家暴行为应该在减少。从十几年前天涯、凯迪社区火爆时的BBS时代，到今天的移动互联网时代，家暴一直是公众很关注的话题。原因是随着中国城市化进程的加快，妇女自主意识和自立能力加强，整个社会对家暴容忍度降低。所以，家暴行为一旦被媒体爆出来，能引起关注，施暴者会受到巨大压力。而要求女友或新婚妻子必须是“处女”，这已然是一个被人嘲笑的陈腐理念了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许我这样的认识显得太乐观了，从最近爆出来的案件来看，露出来的只是冰山一角，水面之下，有巨大的冰礁潜行。经济的发展、城市化的加并不能当然地减少家现象，也不能当然地让“处女情结”消亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家暴和处女情结，其产生的社会、历史缘由是一样的，即把男人看成男人的附属，甚至是私有财产。而非平等的权利主体。我怀疑，历史上有顽固“处女情结”情结的男人和家暴妻儿的男人，高度重叠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在中国改开初期，男人家暴妻儿和非处女的新娘被社会鄙视在许多地方特别是乡村尚普遍存在。在我少年时生活的湘中农村，一些家庭男人殴打妻子、儿女简直就是家常便饭。有些男人隔三差五就把妻子打一顿，殴打老婆的男人一般也容易殴打未成年儿女。刚开始还有长辈或邻居劝导，时间一长大家熟视无睹了。凭我有限的观察，动辄家暴的男人大多不孝顺父母，在年迈的父母面前也是凶巴巴的。我读初二时，村里一个男人喜欢打老婆，有一次他老婆实在忍受不了，喝农药自杀（那时候乡村妇女自杀者相当比例是因为遭受家暴）。妻子的娘家浩浩荡荡来“打人命”，杀猪牵牛，把这家的财产几乎毁尽。这位自杀的女性才三十多岁，留下三个孩子。那位家暴致使妻子自杀的男人，再也没能续弦（谁还敢嫁给他），活到七十多岁，在孤苦中死去，临终时三个孩子无一人在身边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时我觉得“打人命”的娘家人过分了，长大后才明白“打人命”固然野蛮，但却是对“家暴”的一种反制和惩罚。妇女权益不能得到法律保障时，娘家人是其重要的后盾。古代最不敢家暴的是驸马，因为他娶的是皇帝的女儿，家暴很可能带来整个家族的灾难。戏曲《打金枝》中郭子仪的儿子是驸马，一次气愤不过打了公主。纵然郭子仪为平息安史之乱立下大功，也吓得要命，向皇帝负荆请罪，皇帝原谅了郭家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;农耕时代，社会资源主要是财产由男性支配，女子是“在家从父，出嫁从夫，夫死从子”，这种从属身份造成男女社家庭地位、社会地位的极大不平等。此乃丈夫家暴妻子、男人有“处女情结”的社会原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我小时候听过一句俗语：“娶来的妻买来的马，任我骑任我打。”后来了解到这类民谚全国许多地区都存在过。此话赤裸裸把女性看成物品，“娶妻”和“买马”是同类行为，主人对物品自然有着处置权。“处女情结”亦是如此，一些男人把妻子看作买来的“物品”，支配欲和占有欲使其要求这个“物品”是原包装的，没人使用过的。如果再深一步琢磨，这是农耕时代家庭、社会财产制度决定的。财产由子嗣继承，因此男人很在意妻子怀的孩子是不是自己的，如果是别人的孩子（而且可能是长子），将来财产由别人的后代继承了。说到底是人性之私使然。似乎游牧民族对“处女”“贞节”看得比较淡，成吉思汗的妻子孛儿帖在出嫁途中被蔑里乞部人抢走，后来又被铁木真抢回来，生下了长子术赤。多数人认为术赤的父亲是蔑里乞部人，但铁木真对术赤依然很倚重。大概在草原上，多一个劳动力远比他可能继承的遗产重要。也就是说，人比生产资料重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;婚姻法的基本原则有：婚姻自由；一夫一妻制；男女平等。其中最重要的是男女平等原则。只有女性和男性真正平等了，才可能保证婚姻自由，才可能消灭纳妾陋习。而当女性是独立的、自由的主体，与男人婚恋处于平等地位，男人凭什么要求对方必须是处女呀？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从法理上说，中国社会实现了男女平等。但事实上远不是这样的，这个话题我就不展开说了，许多女权主义者比我分析得透彻。这种事实上的不平等，往往使被家暴的女性无法得到及时的救济，“清官难断家务事”这种传统的认识仍然存在现今一些基层执法者的脑中。家暴只要不导致重伤、死人，有关部门得知后，处理方式多是和稀泥。一些女性在这样的社会环境中，也自处弱势，接受与配偶或伴侣不平等的现实，对家暴忍耐，不敢反抗或者不愿意生长，如此又助长了施暴一方的胆量和暴力行为。人的观念，归根结底是由社会环境塑造的。那位自杀的北大女生，当然是读书很厉害的学霸，可身在最高学府，她认为自己非“处女”是一种“失贞”行为，是对不起现男友的“罪错”。她的人生悲剧是因为碰到一个渣男，可渣男对她的精神压迫能够成为压死骆驼的最后一根稻草，不能说没有社会原因。坚强的、开朗的女性可能就把这些压力扛过去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不要把近期爆出的几起家暴案和北大女生自杀事件，仅仅看作个案。&lt;/p&gt;

&lt;hr/&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;往期精彩文章&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747773&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=468d03b26212a5bb87d8557251f7a49c&amp;amp;chksm=881eb7ebbf693efd732a30a863665df1f7c5f5e01098d362e90a1f397395ac3d1c3ccaa3b0fc&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;纪念西安事变：两封信看文宣水平&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747767&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=d1955a26011bc05392c64c641e79eeca&amp;amp;chksm=881eb7e1bf693ef7a2e1cdf23fc7fe81a7b644fd97ca5a62871adbc2dd641578dccc10b6bac2&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;「水浒传」中那些因喝酒改变的人生&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747762&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=4f8c0eedffd5407fc6371a3887432af0&amp;amp;chksm=881eb7e4bf693ef2ef6939087cb8f80985011ff5301ce1cdffb7d53413ff4558e5609a3b562c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;《水浒传》中的人物喝的什么酒？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747751&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=b46c972ab9d4fcc8fc3f0826e92b1890&amp;amp;chksm=881eb7f1bf693ee7be236292f19e764469d9006f77d697a1a7b4ad17c4a90625d798383b9386&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;“被神秘”的帝王生死&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 01:03:19 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/E7TZeO4EEs</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>