<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fwenshi-jtks.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/wenshi-jtks.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwenshi-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fwenshi-jtks.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>文史砍柴</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/ZaChJ2Fi17</link>
<description>文史砍柴 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>李鸿章为啥那么看重自己做监考？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/JQg24th7jJ</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/JQg24th7jJ</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-ratio=&quot;0.5265625&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTmxqr0fSHezQzffAL6wxASrxrkKCibQBcZvUDqysZCRbbibFKL7baLDoibLIica2R3EmFlwr0TcNsAcqw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;▲日军侵占南京时拍摄的江南贡院明远楼&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同治三年（1864）十一月初六，江宁城下着小雪。对江南士民乃至大清朝廷来说，这天是一个值得庆贺的日子，中断十二年的江南乡试恢复了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乡试又名“秋闱”，明清两代惯例，在农历八月举行，而此次江南乡试算是“冬闱”了。这年六月，湘军攻陷了南京城，天国的天京又成为了大清的江宁。自咸丰三年洪秀全占领江宁以后，清廷在江南的乡试无法正常举行，咸丰九年曾借用杭州城浙江乡试的贡院考了一科。江苏、安徽两省是人文荟萃、教育昌明之地，十二年耽误了太多的读书人了。翰林出身的曾国藩深知恢复江南乡试的政治意义，他和总督衙署搬进江宁城后，第一件要务就是修整废弃的江南贡院。时间实在太紧迫了，紧赶慢赶，总算在这一年的十一月能开科取士了，比其他省晚了三个月。——这一幕，是不是和1977年底恢复高考类似？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照清廷乡试的规矩，正、副主考官由朝廷派来的钦差，必须是京官，他们只管阅卷。而负责考务的“场官”，即维持秩序、提供后勤保障之责，由地方官员担当。一省的巡抚是乡试考务的最高负责人即监临（四川只有总督，甘肃的巡抚之职由陕甘总督兼任，此两省则由总督监临）。江南乡试考的苏、皖两省的生员，故监临由两省巡抚轮流担任。这一回特殊的江南甲子科乡试监临轮到了江苏巡抚李鸿章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对担任乡试总监考这个差使，李鸿章感到十分荣耀，他在给恩师曾国藩的回信中说：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;监临本无可诿，又蒙殷勤见属，而皖人以谓程梓庭、杨安卿两先生后续成佳话。而鸿章从军十二年，饱观兴亡废举之故，兹幸从吾师艰难经营，得举酒相贺于大厦间，岂非幸事！故亦怦怦有动于衷也。（《李鸿章全集》[第三卷] p.907 西苑出版社）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;欣悦之情，溢于言表。清廷很注意任官的回避，派出的乡试正、副主考不会是该省人士，而一省的巡抚又须是外省人担任。安徽人可以担任江苏巡抚，故皖籍苏抚任江南乡试监临时，考场里的生员差不多一半是安徽老乡，这是全国乡试唯一可能出现的情形。李鸿章是继程、杨二公后，皖籍官员又一次成为江南乡试监。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江苏巡抚衙门在苏州，李鸿章提前赶到了江宁城，巡视贡院的准备工作，安排好正、副主考官下榻的公馆，然后和曾国藩等一干官员到码头上去迎接典试江南的钦差刘崑、平步青两位主考官。乡试期间，李鸿章作诗四首以纪盛事：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;20&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;监临入闱，感赋七律四首&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（ 同治三年仲冬）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;风诏抡才下九阊，一星台拱主文昌。橐弓谟略陈金匮，持节衣冠聚玉堂。典重棘垣森布令，律调葭管软回阳。横戈跃马年来事，重过鏖文古战场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明远屑楼未劫灰，登临愧拥八驺来。潢池弄盗偏周纪，幕府沈谋有背嵬。珠斗深宵仍朗照，石城佳气此重开。人文江表知依旧，竹箭东南蔚异材。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仙桂株株耐朔风，六霙飘洒笔花中。从来得士期寒畯，差喜占年应大丰。白地光明文贲锦，青云变化气凌虹。万枝冻蜡烧难烬，敢为微劳惜此躬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;异数频年忆屡邀，又持管钥伴星轺。梓桑佳话缘长续，桃李新荫种倍饶。地应上元征甲子，轮扶大雅奏咸韶。文章报国犹余事，物望何因副众翘。（《李鸿章全集》[第五卷] p.1844 西苑出版社）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;第一首叙述此次担任监临的由来。选拔人才的诏书从皇宫里颁布下来，曾爵相在江南主持文运。把弓刀收起来谋略放进金匮中，一些手持皇家符节的老翰林聚集在一起。此诗李瀚章有自注：“曾节相及主试刘蕴斋同卿、平景孙编修、朱久香宫詹、宜春雨少司空，皆同馆前辈。”翰林被称为金马玉堂人物，很亲贵。主考官刘崑当时任太常寺卿，副主考平步青是翰林编修，安徽学政朱兰本职詹事府詹事，江苏学政宜振甫本职工部侍郎，加上两江的军政首长曾国藩和自己都是翰林院出身。清代提督学政（雅称学台）不是地方官职，而是奉命到各省主管文化教育的特派员，在朝廷都有本职，且品级不一，从二品侍郎到七品编修都可以担任。这些人中朱兰道光九年入翰林，资格最老，平步青是同治元年入翰林，晚于李鸿章。但人家是奉皇命的主考官，李鸿章依然尊称其为词馆前辈。这是一种读书人顶级圈子的自我炫耀。乡试考场纪律严明，考场的保暖等后勤工作做得很好。棘垣指用栽种荆棘围成一圈墙，禁止外人进入，用来指贡院，相当于现在拉上电网。古代律为阳声，传说吹动律管可使大地回阳。这些年只顾得上打仗了，这回来考场上看用文章比拼、鏖战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二首写登上贡院制高点所见所想。各省用于乡试的贡院只是占地面积有区别，其形制和布局则是一样的，明远楼和至公堂是必有的建筑。明远堂一般三层，最高层四面有窗，可以鸟瞰整个贡院，监视考生一举一动，取自于《大学》中“慎终追远，明德归厚矣”，寓意看得远看得清楚；“至公堂”是贡院的大堂，为考官们议定重大事项之处，出自《礼记·礼运》“大道之行也，天下为公，选贤与能”，寓意选拔人才必须公平公正。清廷收复江宁后，贡院一片荒芜，但明远楼尚存，故曰“未劫灰”。“八驺”，指大官出巡，八位士卒骑马在前面开路，典出《南齐书·王融传》。王融当小公务员在中书省值班时，夜叹曰：“车前无八驺卒，何得称为丈夫！”李鸿章此时已是八驺开道的大官了。潢池弄盗指太平军造反，扰乱纲纪，幕府沈谋指曾国藩幕府中人才济济。背嵬军是岳飞统领军队中最精锐的一营，用来指曾国藩弟弟曾国荃的吉字营。深夜北斗七星朗照秦淮，石头城的好运气重新回来了。江表依旧是人文之邦，东南的人才依然将蔚起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三首着重写考试。那一科江南乡试试帖诗考题为“桂树冬荣得风字”，故曰桂株赖朔风。考试那几天下着小雪，和妙笔生花呼应。从来选拔人才期望得到寒门子弟，很高兴这一科将大丰收。“敢为微劳惜此躬”，指李鸿章那几天感冒了，但仍不惜身体来操持考务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四首着重写李鸿章本人的幸运之感。这些年他的运气确实很好，叠被恩遇。从同治元年带领淮军支援上海开始，三年间晋升为江苏巡抚，封一等伯，尽扫在老家办团练的晦气，这次他又协助朝廷来的主考官，管理考场。星轺指天子的使节，管钥即锁匙，代指考试时整个贡院的纪律由李鸿章总负责。以皖籍苏抚的身份任监临续写了家乡的佳话。这一科乡试还要把耽误的戊午科乡试的员额补录，那么得士是成倍的丰饶。最后一句李鸿章故作低姿态地嘚瑟一句：我的声望是什么原因当得起大众的期许呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;已经是伯爵的江苏巡抚、淮军统帅，李鸿章为什么如此看重一次乡试的监考呢？这就是当时读书人根深蒂固的科考情结使然。“万般皆下品，惟有读书高。”读书是为了应试，应试是为了做官。由科举出身的官员为“正途”，不用说比纳捐高贵，一些凭战功为官者亦在科举出身者面前自惭形秽。清代的“正途”，最低的是“贡生”出身，如优贡、拔贡，从秀才中选出优秀者贡于天子；等而上者为举人出身，再等而上者为经过会试、殿试而成进士者，称为“甲榜出身”。进士里面再考选一部分精英送入翰林院学习，如能留馆就是“翰林出身”，这是科场的最后一关，能过这一关的士子民间看作文曲星下凡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做了翰林还不过瘾，毕竟只是说明自己考试很厉害。如果能再做考官，考别的士子，选取举人、进士，那就人生圆满了。清代乡试主考官多由翰林担任，而分房阅卷的同考官，则在该省选择进士出身的州、县主官担任（有些小省实在凑不够进士出身的，也偶有举人出身的知县担当）；会试的总裁、副总裁那更得是大学士出任，至少是翰林出身的六部九卿，分房阅卷官多从翰林院的官员中选拔。做过考官的人，那可是能吹一辈子的资本，哪怕只是某科乡试的分房阅卷官，日后给上司递手本、写简历时必定大大地写上一笔，让人刮目相看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翰林院留馆的编修、修撰、侍读学士、侍讲学士、詹事府詹事，等等，这些翰詹官员被选为考官的概率很高。如曾国藩做过道光二十三年四川乡试正考官、道光二十五年会试同考官，还做过拔贡朝考的主考官，作为读书人来说，履历很完美。在这方面，李鸿章的运气就不太好。他道光二十七年成进士，选为翰林院庶吉士，道光三十年散馆留在翰林院任编修。如果世道太平的话，在翰林院熬几年，出任一省的副主考、主考的机遇多。可这一年道光驾崩，洪秀全在广西起事。咸丰帝登基后，大江南北战火绵延，咸丰三年作为编修的李鸿章随工部侍郎吕贤基回家乡办团练，横戈跃马十几年，总算大功告成，自己位列封圻。但作为巡抚、总督这样的封疆大吏，就不可能当乡试的主考、副主考了，只能为考试服务，做监临。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽说是监临，但总算是一场乡试的重要负责人，对有着考官梦的李鸿章来说，心里有些许的安慰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监临不看出身，只要在巡抚的位置上，碰上乡试，必然担当，那荣耀感比正、副主考逊色太多。但若不是进士、举人出身的监临，也往往气势不足。光绪五年（1879）己卯科乡试，在山西巡抚任上的曾国荃做监临。他只是优贡出身，为此在诗中咏叹曰“愧我棘闱帘外坐，蒸湘射策一诸生”&lt;span&gt;（《曾国荃全集》[六] P.135 岳麓书社）&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾九帅战功赫赫，做监临没人敢看不起他，湖南保靖籍的胡兴仁（字恕堂）因为只是贡生出身曾受过窝囊气。咸丰九年八月，浙江巡抚任上的胡兴仁做该省乡试监临。时任浙江按察使的段光清记载：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;浙省士气浮嚣，目无官长，胡抚军好内（指胡兴仁宠爱小妾），尤为士子所轻。或大声而言曰：“彼不过湖南一拔贡耳，安足为吾浙监临哉？”（《镜湖自撰年谱》 P.147 中华书局）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;监临只是考务负责人，不是负“衡文”之责的主考官。仕途上顺风顺水的李鸿章还是放不下主考梦，可他长期在外面做封疆大吏，尽管有大学士的职衔，但不是京官，做主考官没有机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光绪二十三年（1897），正值丁酉科乡试。七十五岁的李鸿章因甲午战败已被免去了直隶总督、北洋大臣的实职，留下一个大学士的头衔，并任武英殿总裁、总理衙门行走。这就算是专职京官了，有资格当乡试主考官。但像李鸿章这样的资历、年龄和大学士的地位，不可能派到外省做乡试主考，唯一的可能做顺天乡试主考。因道光二十九年规定，顺天乡试主考之规格与会试相同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是李中堂圆主考梦的难得机会，他当然不会放过。据说他给慈禧太后亲近的某太监送了一笔银子，让其从中斡旋，钦点其为顺天乡试主考官。该太监收下银子后，数日后回话，说事情搞定了，这科顺天乡试由李大人和瞿鸿禨大人分任正副主考。坊间传言瞿鸿禨因为长得很像慈禧太后死去的亲儿子同治帝，太后对其很宠信。李鸿章兴冲冲跑到瞿府，对瞿鸿禨透露这个消息。并说，数十年来，戎马奔驰，交涉中外，我的八股文功夫荒废得厉害，不知能否胜任。到时候，请老弟你务必多费点心，为鄙人作个圆场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八月六日，宫中宣旨，以吏部尚书、状元出身的孙家鼐和兵部尚书、南书房行走、亦是状元出身的徐郙充顺天乡试正考官。这两人皆为李鸿章的词馆晚辈，孙家鼐是李鸿章的安徽同乡，徐郙是其儿女亲家。四年后，在京为庚子事变善后的李鸿章去世，他一生与主考官无缘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生，总是要留下一些缺憾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【十年砍柴系今日头条签约作者】&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr/&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;/&gt; &lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747857&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=d86bf4bd9486aa1e8a944bba42374425&amp;amp;chksm=881eb747bf693e511d03940abaa922e44beb6aadd20cbe8cd5cddc970c68114d40a39d83ef57&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;电影《一次别离》中的伊朗社会面相&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747853&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=8ab1c76b3fe0c4f65417852ca89632f8&amp;amp;chksm=881eb75bbf693e4dedad178a5c692a553c4a260d47d98697c04dcbb99d5e680209828576388f&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;李中堂的两首“老干体”诗&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747847&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=a86e3226416e4f5a9888e2ac695ec9f9&amp;amp;chksm=881eb751bf693e47b785ad9785dc289c3260b6ace608fbc65e9ce65fda10797c730ddadb9869&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;慈禧太后恨康有为甚于洪秀全：性命比江山重要&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747842&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=9d313b8477bc5d97893a4f169352f156&amp;amp;chksm=881eb754bf693e42099b15e12b761a886ccc520e4d2f4e7ed0288dff212f4a9450495a6cf7be&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;曾国荃教兄长如何带兵打仗&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747837&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=0cf3688c4e7a161d91dcc993e8a7c3bb&amp;amp;chksm=881eb7abbf693ebd6b1a23322171e7297c990e5876a9cec46127439c1930efbb86fe8a714d84&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;无数风景背后的父亲，最后回到了故乡&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Sun, 12 Jan 2020 01:02:56 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/JQg24th7jJ</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>曾国荃教兄长如何带兵打仗</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/7fL7xnBct8</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/7fL7xnBct8</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages js_insertlocalimg&quot; data-ratio=&quot;0.43125&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTmjjJicn8SRCAfoXbzqaWtf2enzAP7KniccAutgcz2z9qmHibXEXWHfl3g9ghHsgETBVcWopPwg0yQHw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾国藩的四位胞弟中，出来募兵领军最晚的是九弟（家族大排行为“老九”，同胞兄弟中行四）曾国荃，而成就最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾公的四弟（亲兄弟中行二）曾国潢才具最为平庸。早在太平军进入湖南、湖南各州县绅士组织团练自保时，他就顶着父亲曾麟书的名头，在湘乡县练勇。他实在不是一个带兵的料，后来就长年呆在家乡做曾府的总管家。最早随曾国藩去长沙、衡阳练兵的是满弟曾国葆（后改名贞干，字事恒），他自募六百人，担任营官，成为曾国藩在湘军早期最倚仗的亲军，并向曾国藩举荐了湘军水师两大统帅彭玉麟和杨载福。但在与太平军第一次交手的靖港大战中，曾国葆所率领的部队，最先溃逃。事后，此营被裁掉，包括曾国葆在内，几百人全部回原籍。直到咸丰八年十月，曾国华战殁于三河，曾国葆才复出，募兵为“贞字营”，为胞兄报仇而再入战场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾国华是曾国藩的六弟（亲兄弟中行三），字温甫，早年过继给叔父曾骥云为抚子。此人颇有些志大才疏，自视甚高，读书写文章的天赋不低，喜做惊人之语。在家和兄弟相处、在外和同侪交往不甚融洽。曾国藩在家书中，对其批评最多。但在曾国藩最困难的时候，却是曾国华第一个站出来，冒着万分的凶险，去帮助长兄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咸丰六年初，湘军在江西战场上碰到太平军的第一战神石达开，一败涂地，全省州县十有七八为太平军攻陷，曾国藩坐困南昌孤城，亦是岌岌可危。“楚军困于江西，道闭不得通乡书，则募死士，蜡丸隐语，乞援于楚。贼亦益布金钱，购民间捕索楚人致密书者，杀而榜诸衢。前后死者百辈，无得脱免。”&lt;span&gt;（曾国藩《母弟温甫哀词》 《曾文正公全集》[第十册] P361 线装书局）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;湖南湘乡的曾府，久已得不到大老爷的音讯，亲人自然心急如焚。曾国华秉承父亲之命，前往刚刚收复的湖北省城武昌，向湘军最可靠的后援湖北巡抚胡林翼乞师，以解长兄的江西之困局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在战乱纷纷的当时，从湘乡前往武昌，其风险可想而知。出于兄弟之情，曾国华此行，还真是很有胆量和担当。进了武昌城见到胡林翼后，胡林翼将已战死的罗泽南留下的部队，划拨了五百人组成一营，由曾国华亲自统帅。另派遣了刘腾鸿（峙岳）、吴坤修（竹庄）、普承尧（庆堂）三营，共四千余人，组成援赣大军，由武昌向南行军，欲进入江西，去解救水深火热之中的曾国藩。四营兵力，由曾国华统一调度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;常年郁郁不得志的一位监生曾国华，一下子手握近五千的精兵，那一定是意气风发，急欲大展身手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时正在长沙的曾国荃，心思还放在科举上。其天资、见识以及做事之精细，在曾国藩四位胞弟中最为杰出，对“剿贼”大局，他一直很是关注。太平军还在围攻桂林时，他料想到“粤匪”必将北上入湖南，在给北京的长兄曾国藩的信中，详细报告了家乡的防备情况，分析大局，颇为精到。曾国藩奉旨到长沙练勇，他短时间为长兄佐理营务，并提出治兵三十二策，湘军后来一一遵循。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同胞兄弟之间，彼此太熟悉了，曾国荃知道六哥曾国华的才具、性格，带这么一支部队，勉为其难，稍有不慎，必将贻误大局。他在咸丰六年致曾国华的两封信中，很直接地告诫三哥的注意事项，并不厌其烦地告诉哥哥如何待人接物、带兵打仗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一封信写于咸丰六年四月十七日夜，曾国华已领兵一个多月。曾国荃在信中说：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;pgc-blockquote-abstract&quot; readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;带勇一事，本不容易办。自带一营，而又总统数营，尤难处处妥当。老兄素有谋略，必有以简驭繁之方。迩来各项作何安顿之法，每营每哨各员弁系何种性情、何样技艺，应如何调处，想已洞熟于胸中矣。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在给哥哥戴了一顶高帽子后，曾国荃直率地、有针对性地提出两项建议。其一是要和其他三营的统领和衷共济：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;pgc-blockquote-abstract&quot; readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;刘峙岳兄、吴竹庄兄、普庆堂兄，闻皆有刚方之概，而又实心任事，乃一世之贤豪也。兄开诚布公以待之，其得力固不待言矣。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;其二则是叮嘱曾国华要和湖南巡抚衙门的师爷左宗棠搞好关系，援赣军的粮饷得仰仗湖南：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;pgc-blockquote-abstract&quot; readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;左季高翁筹画大局，良是以一省之兵应四省之贼，供给各路军饷，藉非渠经营惨淡，断不能处处敷衍。但夙有好谀毛病，以谀词服之，则呼应灵动，无不相宜矣。兄以后寄信，须格外留心为要。（《曾国荃全集》[五] p62 岳麓书社）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;曾国荃对左宗棠的大才很是佩服，但也看到左公最大的毛病是脾气大，喜欢人家阿谀奉承他。所以他要三哥给左宗棠写信千万要放低身段，多赞颂对方。他知道自己这位六哥是心高气傲的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二十多天后，是年五月十一日，在长沙的曾国荃在给曾国华写了一封长信，此信更是掰开揉碎地告诫六哥诸多需要注意的事。如他给六哥泼了瓢冷水，告诉他胡林翼让其统率四营，不是曾国华真有这样的才能，而是胡的计谋：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;pgc-blockquote-abstract&quot; readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;此军四千余人，月糈未易供给。方启行时，胡中丞仅凑三万金，以后接济，须仰仗于湖南，而南省欠饷现已逾二十万矣。.........咏公（即胡林翼）所以遽然付兄以重任者，未尝不借兄之威势，以镇定一时之人心，而虚荣其名号也。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;曾国华哪有什么威势？有威势的是曾国藩和曾府。胡林翼知道曾家在湖南的势力，在湘筹集军饷的黄冕、郭嵩焘郭崑焘兄弟，皆十分亲近曾家。只有曾国华挂名为这支援军的总统领，日后从湖南筹饷较为容易，也能给将士吃个定心丸。曾国华未必有此自知之明，曾国荃干脆把话挑明了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着曾国荃一一分析另外三个营的统领刘、吴、普的特点，让六哥不可傲气，要谦虚谨慎。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;pgc-blockquote-abstract&quot; readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;兄若管辖各营，一切仪注与布置调度诸事，皆用循总统率散营之例。吾恐刘、吴、普诸君心中未必协然悦服。........弟意欲兄格外谦抑，凡待此三人者，必自忌其总统之势，而并去总统之号。每有禀报，四衔并列；每发谕单，四人共商。公文往来，移而不扎，则每遇开仗，各营之卫兄营必能如手足骨肉之相卫，而百战百胜矣。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;曾国荃担忧六哥真把自己当四营的总统领，不尊重其他三位统领。四营之中，曾国华只有五百人，兵力最弱，吴坤修六百人，刘腾鸿和普承尧各一千五百人。且其他三位将领久历战阵，带兵打仗的经验远非曾国华能比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾国荃告诉六哥首先要笼络好刘腾鸿。刘腾鸿是湘乡县杨家滩人（今属涟源），曾家兄弟同邑人。其战功卓著，但和罗泽南关系不融洽，而曾国华统领五百人多是罗泽南的旧部，基层官兵不服刘腾鸿的较多，罗泽南在世时，凭自己的资历尚能摆平。曾国荃说：“老兄骤然接手，若不察此中诀窍而调停之，偏听部曲之言，必至疑惑其人，积疑生隙，积隙而裂，定然不妙。”“且渠（指刘腾鸿）业有猛将之名，著于上台，宪眷颇厚，左诸葛（左宗棠有当世诸葛亮之自称）尤器重之，将来领饷，渠竟可以强悍，向上台频索，上台不能不有以应之。兄若牢笼峙岳，得其欢心，不惟打仗可以摧敌，即领饷亦定资得力也。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴坤修是江西人，从乡谊来说，与刘腾鸿相比，差了一层。曾国荃对其分析道：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;pgc-blockquote-abstract&quot; readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;吴竹庄才具甚好，惟名利心太重，其待友也，未必始终如一，且少真实心肠。兄事事用他，然事事要防他闲，不可凭他之言以为喜怒也。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;接着曾国荃从调兵作战、分发粮饷、战后报功、驾驭部曲等诸方面做了一一剖析和建议：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打仗不可凭一人之见识擅自决断。要“四衔平列，共定谕单，传谕某哨打某路、某哨接应某路；某哨为正、某路为奇；某路设伏、某哨诱敌；某哨与某路分、某哨与某路合。胜则同功，败则同罚，四营合而为一营，五千人合而为一身，如此可以荡平天下之贼无难也。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;给各营发口粮要做到均匀，“宁可薄己而厚人，不可薄人而厚己。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报捷也要做到先人后己，“叙人战功宜详晰分晓，不可含混一字。.......宁可自己少叙几句，他人多叙几句，以昭鼓励。禀稿成，即送与三营官一阅。如渠觉有未安之处，亦可商量更动几次，然后缮发。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“待勇士以诚，而用兵以诈。”“屡胜之兵，第一防其骄矜，第二防其懈怠，第三防其轻敌，第四防其僭分。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾国荃虽不在前线，从这两封信观其对人性之洞悉，对局势之明了，其六兄远远不如。曾国荃的担忧很快成为现实，六哥国华统领这支援赣军很是吃力，果然被吴坤修进了闲言，而和最有战斗力的刘腾鸿大闹别扭。咸丰六年五月左宗棠在给胡林翼的信中表达了对曾国华大为不满之意：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;pgc-blockquote-abstract&quot; readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;曾温甫蠢，吴竹庄诈，二人同心，宜其如此。普钦堂（曾国荃信中写成“庆”）之勇太多，而其才未能驾驭，人亦欠明白，与刘峙岳（有脾气，好人也）彼此不合，温甫不能调处之，盖其威望、官阶不足压服众心，亦无怪其然。吾怜温甫，而亦未尝不恨其庸也。（《左宗棠全集》[10] p.175 岳麓书社）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;左宗棠在六月二日给胡林翼的信中痛斥援赣军在湘鄂赣三省交界处贻误战机，分析原因：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;pgc-blockquote-abstract&quot; readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;曾、刘、吴、普各不相下，温甫阅事太浅，不胜虚名之任，弟已切戒之，而贻书峙岳，属其顾大局也。（同上，p.177）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这支援军从湖北南部进入江西，经过一系列战斗，与曾国藩会合。曾国藩对六弟乞师来援深为感动，但素有知人之明的他知道曾国华不是带兵的料，让其率领的五百人交给刘腾鸿统领。左宗棠是年致李续宾信中云：“温甫一军，涤帅已撤归峙岳，峙又增募五百。”（同上，P.154）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;/&gt;  咸丰七年二月十一，曾国藩、曾国华兄弟在江西瑞州（今高安）闻父亲曾麟书之讣，立刻请假奔丧回湘。咸丰八年二月，曾国华因已过继给叔父为嗣，居丧一年即可，便复出入湘军第一猛将李续宾大营帮办军务。这是曾国藩的安排，不让曾国华回江西独领一军，他知道六弟不是这块料，而让他去李续宾身旁学习、历练。曾国华独独和李续宾很是投缘，两人结成儿女亲家。谁能料到，这一次不但没有依人成事，而是跟随李续宾一起战死在安徽三河。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咸丰六年初湘军大后方策划的援赣，本来有两路。曾国华所领的四营由湖北进入江西北部，解瑞州之围；另有一支军队由湖南东部直入江西西部，解吉安之围。这支援军先想由王錱（字璞山）担当，但王錱素不愿居人之下，由曾国藩指挥，早就自立门户。其在湖南东部防堵江西的太平军进犯湖南，压力也很大。曾国荃在四月给曾国华的信中提到此事：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;pgc-blockquote-abstract&quot; readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;王璞山闻已到衡州，救援江西非其所愿，故迟迟不行。此公实猛将，惜无义气，恐未必十分肝胆照人，即不去援江，究亦省得劳几番唇舌，实不美哉？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;求人不如求己。是年九月，在新任吉安知府黄冕的策动下，曾国荃在湘募勇两千人，号“吉字营”。经过短期整训后，于十月二十五日由湖南进入江西萍乡，初战告捷，攻陷安福县城，直趋吉安。曾氏兄弟中最晚独自领兵的曾老九，自此一飞冲天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咸丰六年曾国藩处在江西的危局中，不惜余力来救他的，是两位胞弟。曾国华由北面入境，几个月后曾国荃由西面入赣。诗云“鹡鸰在原，兄弟急难”，俗话说“打虎亲兄弟”，诚不虚也。然曾国华出师未捷身先死，曾国荃大功告成，居高位，享受近七十。一母所生的兄弟，才具有差，运数不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;【作者系“今日头条”签约作者】&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr/&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;往期精彩文章&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747826&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=e831e4c53ab1bff7387cb751203a3979&amp;amp;chksm=881eb7a4bf693eb2c7e2577742e56d5a709f6791f9bcc7b78801c50177fb2caf2b88593db845&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;与团头何九叔相比，法医邓水生的良心哪去了？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747837&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=0cf3688c4e7a161d91dcc993e8a7c3bb&amp;amp;chksm=881eb7abbf693ebd6b1a23322171e7297c990e5876a9cec46127439c1930efbb86fe8a714d84&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;无数风景背后的父亲，最后回到了故乡&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747821&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=9e162b78952ef54bd1bdd4cd74ecef83&amp;amp;chksm=881eb7bbbf693ead23db17dcfb306b38a948a3304c35331b00eca728eb86b2961ac43d0eb677&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;管理物业奴仆成主   维权无门贵胄为僧&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747808&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=25b6b45c0d18b4581832273d67e5051d&amp;amp;chksm=881eb7b6bf693ea0bd9d6845a5b594d71611ee85b3e7c549bc7aec9404791365700b767605c9&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;史进落草：处在兵匪之间的民团&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747803&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=f41447cf1c3a8e9060c33f9e44241613&amp;amp;chksm=881eb78dbf693e9b54094448d0eb3a80ee469c8b8a6cede39b89de104097da7920bade7fd35c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;读杜甫《冬至》：长安是大唐士人心中的锡安&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Sun, 12 Jan 2020 01:02:55 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/7fL7xnBct8</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>管理物业奴仆成主 维权无门贵胄为僧</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/fSL1BLydgL</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/fSL1BLydgL</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages js_insertlocalimg&quot; data-ratio=&quot;0.5972222222222222&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTkC01NQvlqSTf9Esj9PjreZU6Sia8YJ1pkv2ib4QNmL9xPSo4DzPBghKK80emo9VsUiazgdic6HOHCM5Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1080&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;且说元妃薨后不久，贾府遭受极大变故。御史参奏贾赦交通外官，恃强凌弱，贾珍行为不检、纵仆横行。圣意准参，并令锦衣卫查抄了宁、荣而府，革除贾珍、贾赦的爵位，充军云南。贾琏、宝玉、熙凤等一干人被抓进镇抚司大狱，日夜拷掠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后经贾政等人活动，北静王、西平王伸出援手，皇上念贾家乃故妃至亲，决定法外开恩。贾府东凑西凑了二万两赎罪银，宝玉、贾琏关押了一年零三个月后，准予释放，而熙凤已经庾毙在大狱里，一张草席卷起来，送到郊外化人场烧掉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不久，又有旨意。皇上让贾政袭了荣国公的爵位，并依旧在工部当差，任屯田司郎中。真是圣恩如天万物春，贾府老少战战兢兢磕头谢恩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过九死一生回到大观园的宝玉，仍居住在怡红院里。此时满院风光依旧，而人物全非。贾母史太君于忧患中寿终归天；黛玉、晴雯早已香消玉殒，潇湘馆内杂草丛生，两只乖巧的鹦鹉也不知落入谁人之手；迎春、探春出嫁已有时日，并无音信来往；惜春、芳官等人也削发为尼，陪伴青灯古佛去了；宝玉当初最为信赖的袭人嫁给了名伶蒋玉菡。每日守在宝玉身边的，只有麝月、柳五儿并两个粗笨丫头。宝玉每次从园里散步归来，睹物思人，想起当年和众姐妹结社吟诗的盛事来，不免伤心，索性不轻易出门了，每天待在怡红院长嘘短叹，一天天消瘦下来了。宝钗看了，也无计可施，只能暗自着急。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凤姐死后，整个荣府的大小事务由贾琏一人管理起来，可亏空一天比一天多，除了变卖田产，便无他法。尤其是大观园占地数百亩，房屋几千间，奴仆众多，每天消耗的银两不少。特别是一些刁奴，看到贾府败落，有些自找门路，有些偷卖大观园的物件。一个月内，紫菱洲、蘅芜苑内接连失窃。贾府本来想将大观园变卖，一来因为贾政又官复原职，此时卖了贵妃省亲的园子，有负皇恩的嫌疑，害怕科道之臣再参；二来要卖这个园子，出价不能太低，且要连园中的奴才们一起接受，否则这些人失业后可能聚在官衙闹事，又可能为刚刚复苏的贾府添乱。为来之不易的安定团结的局面考虑，贾府只好勉力维持大观园。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一日，贾政奉旨进宫陛见，谢恩退下后，碰到了大太监夏忠。这夏公公是当年元妃省亲前来贾府宣旨的，算是贾府故交，现在已升任提督东厂司礼监掌印太监了。贾政的起复，曾给他送了五千两银子。他一见贾政，连道：“恭喜政翁，贵府看来中兴有望了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两人闲谈了一阵子，贾政说：“公公不是外人，贾府的家丑我也不瞒你了，如此一番风波后，已经元气大伤。”他说到了大观园已成了一个吃钱的包袱，每年的费用得一万两银子左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夏公公深表同情，告诉他现在有一种新的物业公司，可以替他管理园子，且服务周到，费用比自己管理低得多。贾政忙问何处有这样的公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夏公公笑呵呵地拿出一张名刺递给贾政，说：“舍侄就开了这么一家公司，如政翁不弃，舍侄倒可以为贵府精诚服务。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贾政一看名刺上印着几个宋体大字，“谐荣物业管理公司总裁：夏留丕”；左侧有两行小字，“谐荣做您忠实仆人，贴心服务尽在谐荣”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到府里后，贾政和贾琏商量一番，决定聘请谐荣物业公司前来管理大观园：一来每年可节省银子，二来照顾夏公公侄子的生意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夏留丕总裁得知消息后，坐着绿呢八人抬轿子，带着两个随从及一个女秘书来到大观园，察看一番后，对贾琏说：“鄙人叔父和贵府是世交，我们决定在物业费管理方面给贵府优惠。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两造协议一番，订立了契约书：大观园内部一切花木房屋道路都属于贾府，谐荣公司的职责是维护、管理、保卫该园。为了服务更加方便，物业公司可对一些附属设施进行技术性改造。大观园内五十岁以上男仆、四十五岁以上女仆由公司买断工龄，谐荣公司一次性支付每人银子五十两，回到贾府另行安排；其余青壮奴仆聘为公司管理人员，与贾府毫无关系。管理费用每年贾府支付谐荣公司纹银二千两，合同期十年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;契约签订后，双方画押，长安府的尹师爷作为中人到场，亦签字画押。贾政和贾琏自此觉得一块大石头落地了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天，谐荣公司就派来了十八位年轻力壮、膀大腰圆的男子进驻大观园，为首的是夏总裁第三房姨太太的弟弟王阿贵。王阿贵原来是贾府门外街上一个有名的小混混，元春省亲时，他还是一个少年，因为挤在人群里看热闹，越过了警戒线，被巡捕抓获后狠狠地抽了几鞭子，痛得叫爹喊娘，从那以后见到贾府的大门都绕着走。此番他骑一匹白马，歪戴着一只锦帽，上面插一朵花，牛哄哄地进大观园了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谐荣物业公司进来没一个月，就和大观园原来的人士产生了矛盾。凡是保卫、清道、绿化、清理房屋等事项的负责人全部由王阿贵带来的人充当，贾芸等人降为普通员工，薪水减掉三成。贾芸等到贾琏、宝玉面前哭诉，贾琏和宝玉只能劝慰他们，说你们已经是谐荣公司的人了，就要服从人家的章程，我等不便出面交涉，否则就有干涉人家公司内政的嫌疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贾芸气愤不过，便联合包勇等几位原来的贾府仆人，于端午节时举行罢工。可第二天，贾芸和三位为首的人被开除了，且扣发他们上个月的工资。为此，夏总裁专门来了一趟大观园，在石牌坊面前召开了全体员工大会。夏留丕腆着大肚子，唾沫星四溅地吼叫着：“有人敢闹罢工，我夏某人决不姑息，立马让他走人。先头看在贾府的面子，把你们留用了，你们不知足，还捣乱。现在四乡闹灾荒，涌进‘长安城’讨生活的农民多的是，用给你们一半的工钱，就可以随便雇人。你们要脑子放明白，屁股坐正确，现在你们是谐荣的人，不再是贾府的人了。还想在贾府那样不干活光拿钱，门都没有！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被开除的几位去府衙里告状，说原来契约上说好留用他们。可尹师爷的解释是，留用你们没错，但并不等于你们可以不遵守公司章程，公司对违反章程的人有开除、扣薪的权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贾芸等人被开除后，留任的贾府原大观园工仆立刻老老实实，公司让他们指东他们不敢往西。对宝玉等原来的主人，他们也渐渐改变了恭顺的面貌，摆出一副公事公办的样子，让宝玉很是窝火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可更窝火的事情还在后头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半年后，谐荣公司大观园分公司的总经理王阿贵将蘅芜苑改成了物业办公室。苍翠的奇草仙藤被铲除，原来的地方拴上了两只大狼狗。屋里摆几张麻将桌，平时王阿贵和手下人日夜在此搓麻将。宝玉派人去交涉，王阿贵回复说：“我们是来给宝二爷服务的，总得给在下一个栖身之地吧？我们长年累月在大观园待着，也得有点娱乐生活是不是？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宝钗知道谐荣公司的来头大，劝宝玉说：“蘅芜苑现在没人住，给他们住又何妨？他们又搬不走。”宝玉听此言只好作罢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可谐荣公司的人占据了蘅芜苑后，开始得寸进尺。他们在东西南北门各派一人把守，凡进大观园的骡马、轿子一律按时间收费。骡子、驴和两人抬小轿一个时辰两文钱，高头大马和四人抬以上的大轿一个时辰五文钱，贾府的人长年停在院内的骡马、轿子每月按一两到二两银子不等收取费用。贾琏一听大怒，气冲冲地来找王阿贵，对阿贵说：“开天辟地头一遭听说，在自己的地盘上停轿、拴马还要给别人交钱，你们这哪是物业管理，分明是光天化日之下抢钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这王阿贵嬉皮笑脸对贾琏说：“琏二爷息怒！收取车马费这是物业公司的惯例，我们也是为了规范管理，让我们员工引导马夫和轿夫不要乱停乱放，否则好好的一个大观园不成了骡马市场吗？再说了，已经给贾府优惠了物业管理费。我们养着这么多服务人员，不收点车马费，我们怎么养活手下的兄弟们？这叫取之于贾府，用之于贾府。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;碰到这样地痞般的人，平时自认为有些痞子劲头的贾琏也没办法，只好去找政老爷商量。贾政摆摆手，说：“咱们别计较这几个小钱，息事宁人吧。我们还得仗着人家叔父夏公公关照呢。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;车马管理费收了几个月后，谐荣公司竟然开始在大观园内大兴土木。他们先在石牌坊面前盖了个大戏台，请名角前来演出，名曰“扶植传统戏曲，弘扬民族文化”。尔后从东门开始，搞了一项“元妃省亲游”招揽游客，其卖点是：沿着当年元妃回贾府的原路线游玩，感受皇恩浩荡、天下太平。景点有蘅芜苑、潇湘馆、缀锦楼、秋爽斋、蓼风轩、稻香村等，连宝二爷居住的怡红院也不放过。日日人声喧闹，更有一些大胆的游客在怡红院外观赏还不过瘾，抄录了宝玉一些诗文敲门让宝玉签名。此时宝钗已经身怀六甲，在此人来人往的环境中难以静养，不得已回到娘家去歇息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尤其让宝玉生气的是，他们在稻香村开了一个“刘姥姥乡土菜馆”，每日杀鸡宰鸭，油烟味散布满园。食客吆三喝四，推杯换盏。有的醉鬼到处便溺，还有些附庸风雅人士，喝高了跑到海棠树下学史湘云醉酒。芦雪亭里则搞了个烧烤城，食客吃完烤肉，就把垃圾随便扔到水里，将沁芳闸都堵塞住了。大观园的水系迅速被污染，里面的游鱼全部死光，连岸边宝玉最喜欢的芙蓉花也枯萎了。他们把潇湘馆那些婆娑起舞的翠竹全部砍光，在里面搞了个“一代才女林黛玉生平事迹展览”，立了几个拙劣的雕塑，说那是黛玉、紫鹃、雪雁。游客们指着塑像说三道四，花上十文钱便可以和塑像合影，有浪荡子抱着黛玉的塑像故意做出亲昵的样子。宝玉觉得这是大大冒犯了高洁的林妹妹的在天之灵，急得在家里呕血。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宝玉实在受不了闹市般的环境和众粉丝的打扰，数次行文夏留丕提出抗议，可夏总裁不予回答。找到其叔父夏公公，夏公公说这是人家公司具体的经营策略，老身不便过问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贾府忍无可忍时，召开了一个家庭会议，决定贾政出面与和谐荣公司解除物业管理的合同。谐荣公司一口回绝，说合同期十年，现在刚刚过了一年半，公司已为大观园做了大量的前期投资，贾府若单方面撕毁合同，得赔偿谐荣公司经济损失纹银十万两——这真是狮子大开口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贾府只好写了状纸，递交给长安府，本来想到府尹是曾深受贾府恩惠的同族贾雨村。贾府状告谐荣公司违反合同，无故收取车马管理费用，擅自改变大观园现状，污染大观园环境，影响贾府正常的生活，损害林黛玉的名誉权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可案子判了下来，贾府输了官司。判词说，收取车马管理费是为了维持公司正常运转；对一些道路的改建和一些房屋的内部装修是技术性改造，不但没有损害贾府利益，还使贾府的固定资产增值；经长安府派出吏目对大观园水系进行勘测，水体并没有污染，尚达到二级饮用水标准；开设黛玉的生平展览，是为了宣传一代才女，说不上名誉侵权，再说黛玉没有配偶也没有子女，无人能主张其权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宝玉知道自家因为败落，官府又害怕夏公公的权势，再请官府出来主持公正几乎不可能了，于是只好将谐荣公司进驻大观园后的种种作为编成顺口溜，写成揭帖满“长安城”分发张贴，特别投递给那些和贾府一样有好宅名园的大户人家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;揭帖内容如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;谐荣物业不可信，奴仆反跃成主人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;/&gt; &lt;span&gt;甜言蜜语进贾府，容易请神难送神。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;占我园子收我钱，巧言辩说保运行。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;糟蹋名园草木哭，引来游客乱如云。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;雅村改做庖厨地，乌烟瘴气不可忍。&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;………&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;引狼入室悔已晚，各位莫步吾后尘。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为宝玉的名气，这些揭帖一传十十传百，不几日全长安城的人都知道了，一些公子哥儿、大家闺秀、小家碧玉纷纷应和声援宝玉。谐荣公司的生意顿时一落千丈，几十户正准备聘请谐荣公司来管理物业的人家纷纷停止签约，造成谐荣公司一个月内经济损失二十万两银子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可宝玉哪料想到，他好好地待在怡红院里，竟然祸从天降。一日黄昏，他正在吟诵自己的旧诗：“盈盈烛泪因谁泣？点点花愁为我嗔。”外面想起了敲门声，有人在喊：“宝二爷，劳您开开门。”宝玉以为又是一些粉丝，慵懒地从炕上爬起，吩咐五儿去开门。门一开，闯进来四个蒙面大汉，一色的青衣小帽，脚穿黑靴，见着宝玉二话不说就围上来暴揍。片刻之后，吓傻了的麝月才想起走到怡红院外大喊大叫：“有人打宝二爷了。保安，保安哪去了？”平时闲待在怡红院外的两个谐荣公司配备的保安蹊跷地不知去向。大约一刻钟，四个大汉将宝玉打晕后，割下他左手的大拇指，扬长而去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等王夫人、贾琏等人来到宝玉房间后，行凶者早已不知去向。王夫人抱着宝玉大哭：“老太太呀，您的孙子这样被人欺负，您在天有灵的话，得保佑我们抓住凶手。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宝玉养了三个月，身体才恢复。贾府的人怀疑这是谐荣公司雇用“社会人士”所为，找到分公司总经理王阿贵，要求他解释为何行凶者可以堂而皇之穿过大门来到怡红院，怡红院的两位保安哪里去了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王阿贵的解释是这些人可能混同游客进入大观园，而怡红院两位保安那天正好午饭吃了不合适的食品，当时拉肚子全去茅厕了。两位保安被扣发当月奖金以示惩戒，但公司对宝二爷被打不负责任，谁叫宝二爷对陌生人开门？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贾府的人找到长安府尹贾雨村和九门提督尤华，要求缉拿凶手，并认为谐荣公司有重大嫌疑。雨村说：“我朝德化天下，凡事都得讲证据，贵府若没有证据就指控一个合法经营的纳税大户，当心人家指控你诽谤。”尤华对贾府的人说：“你们当时为什么不当场抓获凶手？而今‘长安城’人海茫茫，让我们去哪里缉拿他们？你知道现在四乡灾民涌进‘长安城’，发案率高，我手下的巡捕力量有限，办案经费又不够。这个事我看算了，宝二爷只要性命能保住就该庆幸了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在贾府的人再三要求下，根据麝月等人的描绘，官府总算描影绘图，行文州县要求缉拿四个凶手，可大半年过去了，没有一星半点有关凶手的信息。贾府数次去催促官府，官府只是说这样的无头案太难破了。但据薛家开设在平安州的店铺伙计说，有四个如官府通缉的大汉，日夜活跃在平安州的酒楼妓院，可等贾府的人通知官府去缉拿时，那些人早又不知道去了哪里？数次折腾，巡捕烦了，说贾府捕风捉影，害得兄弟们鞍马劳顿，却一点收获都没有，还问贾琏要了五十两银子的辛苦费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宝玉知道夏公公权倾朝野，谐荣公司做下的案子在本朝几乎不可能破获，自己能苟活下来也真是万幸。想想先祖当年从龙开国，立下那么多的功勋，挣下偌大的一份家业，到了自己手中败落至此，甚至连自己的安全都不能保证，真是不肖子孙。他越想越心灰意冷，便萌生了出家的念头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几年后，江湖上出现了一个九指诗僧，形容枯槁，却有飘飘欲仙的风范。他常常走在原野上，口里吟哦着：“从前碌碌却因何？到如今，回头试想真无趣。”&lt;/p&gt;

&lt;hr/&gt;
&lt;section readability=&quot;0.36199095022624&quot;&gt;往期精彩文章&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747808&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=25b6b45c0d18b4581832273d67e5051d&amp;amp;chksm=881eb7b6bf693ea0bd9d6845a5b594d71611ee85b3e7c549bc7aec9404791365700b767605c9&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;史进落草：处在兵匪之间的民团&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747803&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=f41447cf1c3a8e9060c33f9e44241613&amp;amp;chksm=881eb78dbf693e9b54094448d0eb3a80ee469c8b8a6cede39b89de104097da7920bade7fd35c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;读杜甫《冬至》：长安是大唐士人心中的锡安&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747797&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=b54b52f097d98ec36dc6c20af533165b&amp;amp;chksm=881eb783bf693e958a8b3e8b580bf36af8b1c19110312cdd327095e78915019f6505c9c49ccf&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;官府的劝捐艺术&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747792&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=e85f7d689faaf59bdc31e7b653a9e525&amp;amp;chksm=881eb786bf693e90e0d3e0349292166bcefcf66aa6b55adb19e6033837ca162008550ef3aaaf&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;咸丰二年宁波民变：打不赢洋人，还搞不定你们这些百姓？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 12 Jan 2020 01:02:53 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/fSL1BLydgL</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>史进落草：处在兵匪之间的民团</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/rqYVKRe37O</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/rqYVKRe37O</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages&quot; data-ratio=&quot;0.11875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/JscII8WrtTl7juNo9ic7z9Q91sLs0lYibT6ia04ibmfrSuwSBkbB4UibLNiaAjiaoTdNKYeeJ5LwPzKCXanpbYkSgzlRQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_pages js_insertlocalimg&quot; data-ratio=&quot;0.74921875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/JscII8WrtTkEko1Txer1EQ4XHSHHCnojpjomRC6TYibBEoDT46lEVmaarkyRWfAiauPN8tTKl9ickTCxBibAnxZ5TA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;section&gt;史进是梁山一百单八将中第一位出场的。此人是华阴县的一个“富二代”，为人爽利大气，武艺一般，毕竟他少时由一些混饭吃的武师指导，童子功没打好。禁军教头王进对其点拨只有半年时间，料想进展也有限。书中所言“史进打这十八般武艺，从新学得十分精熟”，不无夸张。&lt;br/&gt;&lt;/section&gt;
&lt;section&gt;他家虽然没有矿，却多有田宅和为他家干活的庄户。史进本衣食无忧，不需要去打家劫舍，干刀口舔血的勾当。和生活所迫当盗贼、或被官府冤枉生命即将不保不得不上梁山不一样，史进的落草为寇竟然是自己主动防备贼寇所导致的。&lt;/section&gt;
&lt;p&gt;少华山被朱武、陈达、杨春三个头领带领五七百个个喽啰占领，常常下山抢粮，直接威胁到史家庄的安全。史进不得不早做准备，他杀猪宰羊，大宴庄民，牵头将这些庄户人家组织起来，“修整门户墙垣，安排庄院，设立几处梆子，拴束衣甲，整顿刀马，提防贼寇”。史进在家乡自办民团，其目的是为了保护乡亲和自家的人身安全和财产安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国历史上的民团兴办的缘由绝大多数和史进办民团一样，为了自保，很少有忠于朝廷、替官家剿贼的自觉，或者说这样的意识很淡漠。按理说，百姓缴纳了皇粮国税，官府就应该提供保卫百姓不被贼寇抢劫、伤害的公共服务。然而在中国古代，处乱世时，官兵根本保护不了老百姓的安全，他们对老百姓的残害比匪贼更甚，故有“匪来如梳，兵来如篦”的说法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴用远赴石碣村策动阮氏三兄弟参加抢劫生辰纲团伙时，阮小二讲述他们兄弟不敢去水泊里捕大鱼的原因，是王伦和林冲占据了梁山水泊。吴用故意问及“如何官司不来捉他们”，阮小五的回答是：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;article-blockquote&quot; readability=&quot;32&quot;&gt;
&lt;p&gt;如今那官司一处处动弹，便害百姓。但一声下乡村来，倒先把好百姓家养的猪、羊、鸡、鹅，尽吃了，又要盘缠打发他。如今也好叫这伙人奈何！那捕盗官司的人，那里敢下乡村来。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;老百姓要想保护自家生命与财产，凑钱办民团是最为靠谱的。史进就是出于这种朴素的目的而将庄户人家武装起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;史进因为办民团，结交了朱武等三位头领，最终走投无路，流落江湖，不得不为寇。这大概是早先他自己料想不到的结局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈达要强行借道去抢劫，史进阻拦，两人交战，陈达被擒。朱武、杨春施苦肉计，向史进下跪，让史进把他两人也抓起来一并送到华阴县衙门请赏。史进被感动了，不但放回了陈达，且备下好酒好菜招待三位头领，并与他们结为好友，不时地相互馈赠礼物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;史进如此做，固然有讲江湖义气的成分，如他所寻思的，“他们直恁义气！我若拿他去解官请赏时，反教天下好汉耻笑我不英雄。”但我以为更重要的原因是他经过理性算计做出的选择。史进这样的地主，对官府没什么好感，师父王进被高太尉报复的事更让其看透了官府。他办民团仅仅是为了保家卫乡，只要达到这个目标就行。朱武、杨春做出束手就擒的样子是计谋，肯定留了后手。史进何必真和少华山这伙强盗结下血海深仇呢？如此山寨的人必然向史家庄报复，打仗是要死人的。他们这些庄户人家尽管组织起来了，但面对的是脑袋别在腰带上的一伙亡命之徒——后来祝家庄和梁山的过节惹出了灭门之灾。史进和少华山头领结为朋友，史家庄不用拿庄户的生命做代价，而保得了一村平安，岂非最理想的状态？至于少华山的贼寇对华阴县官府造成的压力，史进何必去操那个闲心？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于猎户李吉的告密，华阴县县尉、两个都头，带着三五百兵士，中秋之夜包围史家庄。朱武三个头领只带着几个跟随，正在庄上和史进喝酒。这祸事是史进的庄客带来的，出于道义，他不但不能将三个头领押送给官府，而且必须保证三人平安离开史家庄。即便他将三人送给官府，难保事后官府不会秋后算账，追究他“通匪”之罪。如此，本为了防贼寇的史家庄民团在史进带领下，和三个贼寇头领并肩一起与官军交战。书中描写道：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;article-blockquote&quot; readability=&quot;32&quot;&gt;
&lt;p&gt;庄里史进和三个头领全身披挂，枪架上各人挎了腰刀，拿了朴刀，拽扎起，把庄后草屋点着。庄客各自打拴了包裹。外面见里面火起，都奔来后面看。且说史进就中堂又放起火来，大开了庄门，呐声喊，杀将出来。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;民团作为自卫组织，处在兵匪之间。官家好好利用，能帮助官兵剿匪；如果官府得罪了他们，他们很可能和匪贼合流，与官府为敌。在中国历史上，这是常态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清咸丰、同治年间，太平军、捻军起事，中华腹地大乱。安徽宿松人段光清正在浙江做官，他做过鄞县等多个县的知县、宁波知府、宁绍台道和浙江按察使。他在《镜湖自撰年谱》中对绿营兵战斗力之低下，以及民团模糊不定的面目有过精彩的记录。那时候，浙江一带的士绅，甚至包括一些地方官，很讨厌官军来此地驻防。这些营兵战斗力差，往往闻风而逃。“长毛”不来时，他们抢掠百姓、勒索大户、逼迫地方官供养粮草器械，倒是好手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1853年，小刀会起事，占领嘉定、上海县城，宁波震动，当地伏莽蠢蠢欲动。为了保证府城的安靖，段光清组织宁波城内的商铺居民携带兵器巡夜，“每夜于百户内派二十名巡夜，五夜一周，巡一夜可息四夜，亦不十分辛苦。”城西有一个绿营兵开设的店铺。清代的绿营是雇佣兵制，当兵吃粮职业化，兵饷低，还常被长官克扣，许多兵靠做小生意或手艺挣钱，当兵倒成了副业。其战斗力可想而知。这绿营兵对地保说，他不能参加民间组织的巡查，因为要随营官查夜。段光清把那个营兵叫来，说了一席话：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;article-blockquote&quot; readability=&quot;31&quot;&gt;
&lt;p&gt;尔不必对我说官话，若营中果每夜出巡，何须百姓巡夜？今我劝百姓巡夜，原欲其互相保卫耳，百姓不言苦，营兵反畏劳乎？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;段光清还敲打这个营兵，既然吃粮当兵，本职工作是白天操练，晚上缉贼，为什么还能在城西开店？我带你去见营官，问问你是不是真的军人？营兵一看遇到硬茬了，马上服软，老老实实参加百姓的巡夜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄞县南乡姜毛山一些不法之徒受上海小刀会的鼓励，纠集起来打家劫舍。当地一个大户顾宏康兄弟，为人强悍而正直。顾宏康看到这些打枪的人都是附近乡村的，问他们：“你们这样公然大胆地抢掠，不害怕官法吗？”抢夺者回骂他一句：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;article-blockquote&quot; readability=&quot;30&quot;&gt;
&lt;p&gt;“此时尚以官法吓人，我等既先抢尔家。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;顾宏康知道官府靠不住，马上回到家中，连夜发信，邀齐二、三十家富户，在附近的公庙中聚议。每家每亩地先捐钱一千文，很快就筹集了三万多串钱，以公庙为指挥中心，训练了六百多团勇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这支民团后来成为段光清倚重的力量。姜毛山匪有一夜纠集了两千人去攻打宁波城，经过顾家所在的村庄时，被顾氏的民团伏击，大败。团练俘虏了十九名，顾宏康带团勇连夜押送其中三名到宁波城报信，要求段光清老爷派绿营兵去顾家的庄子里再把剩下的十六名俘虏提到城里。可绿营兵怕土匪报复，一个也不敢去。没办法，段光清只得亲自带领数名广勇（受招安的潮汕籍海盗布兴有部下）和家丁，连夜赶到顾家的庄子里将那十六名俘虏提到城里，次日正法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绿营兵怕匪贼，一至于斯。剿“贼”无胆的绿营兵，虐民的手法却层出不穷，因此营兵和“匪”，在自卫的民团眼中，都是害人虫，没什么区别。对顾氏兄弟的民团，浙江官员有不同的看法，无非害怕坐大，段光清的前任在巡抚面前大讲顾氏兄弟的坏话。亏得段光清是个能员，尚能笼络住顾氏兄弟，使其为官府所用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民团与官兵的冲突时有发生。清军的总兵明玉泰率部进入浙江，扰民特别厉害，民团对其恨之入骨。明部从金华进入到缙云的桃花岭下，当地民团高喊太平军杀到，明玉泰的兵未战先溃，被民团斩杀过半。曾国藩率领湘军在江西与太平军作战时，本来出自团练的湘军和当地民团时有冲突，有一次几十名宝勇（我老家宝庆府诸县的兵）被当地民团截杀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咸丰十年（1860），江南大营第二次被太平军踏破后，由于北面、西面的防线尽失，浙江成为清军与太平军交战的重灾区。段光清记载了诸暨县官兵与百姓势若水火的仇恨：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;article-blockquote&quot; readability=&quot;31&quot;&gt;
&lt;p&gt;诸暨防兵不下二万，百姓与兵视若仇敌，每遇贼来，非官兵烧百姓房屋，即百姓放火烧官兵营盘；贼来无须打仗，止望火起处随即扑来，无不取胜。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;对于民间团练，官府的态度素来是矛盾的。官兵不能保民安境，希望民团能起来自己保护自己；但又担心民团难以驾驭，仗着武装力量对抗官府。史进操练民团御贼却最终从贼的故事，不能仅仅以小说家言来看待。&lt;/p&gt;

&lt;hr/&gt;&lt;p&gt;往期精彩文章&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747803&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=f41447cf1c3a8e9060c33f9e44241613&amp;amp;chksm=881eb78dbf693e9b54094448d0eb3a80ee469c8b8a6cede39b89de104097da7920bade7fd35c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;读杜甫《冬至》：长安是大唐士人心中的锡安&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747797&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=b54b52f097d98ec36dc6c20af533165b&amp;amp;chksm=881eb783bf693e958a8b3e8b580bf36af8b1c19110312cdd327095e78915019f6505c9c49ccf&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;官府的劝捐艺术&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747792&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=e85f7d689faaf59bdc31e7b653a9e525&amp;amp;chksm=881eb786bf693e90e0d3e0349292166bcefcf66aa6b55adb19e6033837ca162008550ef3aaaf&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;咸丰二年宁波民变：打不赢洋人，还搞不定你们这些百姓？&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;/&gt; &lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDgxMzM2OQ==&amp;amp;mid=2649747783&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=787b8e88f87ad4b0bcc11816e247fe06&amp;amp;chksm=881eb791bf693e87817cb0baeceba940b46f5f06523ccff8be8d099a552fced917b35953600f&amp;amp;scene=21#wechat_redirect&quot; data-itemshowtype=&quot;0&quot; tab=&quot;innerlink&quot; data-linktype=&quot;2&quot;&gt;&lt;span&gt;故乡，只是供人在远处想念的地方&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sun, 12 Jan 2020 01:02:52 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/rqYVKRe37O</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>