<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>所以把麦当劳翻成金拱门，已经算很给面子啦</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/yQCqADGYKE</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/yQCqADGYKE</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一篇旧文。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;众所周知，港台翻译外文名，用字跟大陆不大同。迈克尔·乔丹（Michael Jordan）叫米高佐敦，贝克汉姆（Beckham）叫碧咸，乔布斯（Jobs）叫贾布斯，观其用字，颇为桀牙骜口。但香港人一向认为港译名读音最准，非大陆译名可比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旧的港文，有些还会保留旧译。比如，Moçambique，现在新华社管做莫桑比克，旧译却是莫三鼻给。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一个朋友说：不知者乍看莫三鼻给这四字，还真以为一人姓莫，排行第三，被行了割鼻子的劓刑呢——好好一个国名，都给译出故事来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为各国语言不同，读音就难定。比如巴黎Paris，按法语读音，说是“巴黑”也无妨；按英语读音，就是“帕里斯”；又比如伦敦London，按英语读音叫朗登也行，按法语写法Londres，那就是老实不客气：“聋的呵！”何况许多词写法还不同，法国人写希腊词爱把末尾的“斯”字去掉，比如阿喀琉斯在法语里正经就读“阿泻”，这可怎么好？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如是，就两种语言读音译名，都能打起架来了。把西班牙语希伯来语希腊语葡萄牙语之类搀进来，就没法子争了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单说这中文译名定字，早年间，中国人定译名，疑似有个奇妙的原则：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管你来自地球哪里，叫啥姓氏，务必要入乡随俗，把名字译得合我中华上邦的意思。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如吧，利玛窦先生Matteo Ricci，一个意大利人，不远万里来到中国，起个汉名。若按当今新华社译法，该叫马特奥·里奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又比如被成吉思汗干掉的花剌子模王阿拉乌丁·摩诃末Alā al-Dīn Muḥammad；若按现在译法，该是阿拉丁·穆罕默德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但因为这俩译得太早，没法从坟里爬出来改户口本，只得罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中华上国是礼仪之邦。逼着外国人的姓名变成了中国字，当然也要礼敬以加，给点好字眼听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如19世纪中期，英国首相全名Henry John Temple Lord Palmerston，按现在新华社译法，该叫亨利·约翰·坦布尔·帕尔默斯顿子爵。清朝就管人家叫巴麦尊：还特意称个“尊”呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大国译名，也好听之极。英国叫英吉利，法国叫法兰西，意大利、美利坚、德意志、瑞典、荷兰，这些清朝就定下来的译名，字眼都挑得堂皇典雅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实按读音较真的话，法国按英语读音是弗朗斯、法语读音更接近弗航斯；意大利也大可以叫伊塔利，但意思就不那么吉利了；美利坚这名，最初不过是阿美利加·韦斯普奇先生远航到彼，马马虎虎，拿自己姓氏定的名，哪里承想就意思丰富，美而且利，还坚起来了！瑞士、瑞典如果搁到今日，如果按英语音译成斯维策兰、斯维登，那么早先的祥瑞典雅意境，那就荡然无存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又比如，华盛顿这名字华贵繁盛，如果按音翻成沃辛顿，立刻就像个塑料制品厂；前头说，英国首都，英语读音更接近朗登，法语读音干脆是“聋的”，但一被译成伦敦，立刻就伦理敦厚、从容温雅了呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早年间的译名既不统一，所以读音古怪者相当多，莫三鼻给就不提了：料来那时节大家忙着给美利坚意大利英吉利定这些大吉大利的称号，来不及考虑非洲小国人民的感受。其他如雨果Hugo在鲁迅笔下，被呼做“嚣俄”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20世纪30年代有报刊为显得风流雅驯，热心的把托尔斯泰译成陶思道，把果戈里译成郭歌里——不知道的，真以为前者是饱学宿儒，后者是风流诗人，两个地道书香门第中国人呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傅雷先生总把提香译成铁相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚清时，把拿破仑译做拿破轮，还出过考试题：《项羽拿破轮论》。有士子不通外务，真以为让项羽去拿个破轮子，上来就想当然发感慨：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以项羽拿破轮,是大材小用,其力难施,其效不著,非知人善用之举也! ”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是在一片杂怪里，优美典雅的汉译名，颇多神译。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如枫丹白露——读音其实更接近“封太纳布勒”，法语原意是蓝泉——如此译出，虽然意思大变，但文藻上看，实是神来之笔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如徐志摩将佛罗伦萨译做翡冷翠，逸清沁碧，绝妙好词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以说，想给自己找好听雅驯的汉译名，真得趁早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯嘉丽奥哈拉被译作郝思嘉，瑞德巴特勒被译作白瑞德，就是老译本的功劳。跟洪秀全探讨过基督教的伊萨卡·罗伯茨（Issachar Jacox Roberts）先生，汉名罗孝全，真是十全孝子的大好名字。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;看清朝与民国时，法国驻华公使名字罢：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Julien de Rochechouart。译名叫做罗淑亚——体现淑德，亚字还表谦逊呢，真谦谦君子风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marie Joseph Claude Edouard Robert de Semallé，译名叫做谢满梁——王谢堂前，燕子满梁，这名字如果住南京朱雀桥乌衣巷，尤其有王谢旧风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aime Joseph de Fleuriau，译名叫做傅乐猷——乐于以道而谋大事，真是好名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为对比，20世纪60年代往后，法国公使们的名字已被定成：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucien Paye叫吕西安·贝耶。Étienne Manac'h叫艾蒂安·马纳克。Claude Arnaud叫克劳德·阿诺——很贴切很精确，美中不足的是：一望就知是外国人……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也有些译名，是一望而知不是汉人，但又不伦不类，至于搞笑的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，《茶花女》男主角Armand Duval，现在流行的译法叫阿尔芒·杜瓦尔，听着洋气。然而林琴南先生当年写《茶花女遗事》，给人定译名就格外霸道：男主角叫啥？哼哼，亚猛著彭！而且之后叙述台词，一口一个“亚猛道如何如何”。本来清秀痴心一男生，被叫了个亚猛，忽然就蓬头粗服、猛汉一条了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，翻译界有了规矩。一是名从主人，二是便于反推。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像利玛窦既然已经叫了这汉名，而且约定俗成，就不要改叫他马特奥·里奇了。同理，澳大利亚总理凯文·路德既然自称陆克文，咱也就跟着叫吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像伟大哲学家伯特兰·罗素Bertrand Russell，按照现在的译法，该叫伯特兰·拉塞尔——真要改了，一下子就从素雅哲人变成豪迈大汉了。幸而名从主人，罗先生也可以瞑目了。当然有些译名甚好，因为定死，就此可惜了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乾隆爷写诗的臭德行天下皆知，但他有首赞美外夷乖乖来上寿的诗，头两句倒有趣：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;博都雅昔修职贡，英吉利今效其诚。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;博都雅是什么呢？嗯，我们现在知道的葡萄牙Portugal。这译名其实雅而好听，可惜没沿承下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;译名多了能打架，有这个例子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英语里有Elliot这个姓氏，比如鸦片战争时英国驻华商务总监就姓这个，旧史译做义律，乍听以为是个中国老爹给孩子起名，劝儿子要讲义气兼自律。英国诗人艾略特其实也姓这个，但名从主人，就不特意改了；钱钟书开他玩笑，在《围城》里扔给他个译名，叫爱利恶德，字眼大不好听；新华社如今译这名做埃利奥特，倒也罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妙在香港大学有个Elliot Hall，按新华社译法，就该叫埃利奥特礼堂。可是香港读书人聪明劲一犯，就有创意了：仪礼堂。即切音，又有意思，这才是老派翻译雍容高华、书卷满腹的玩法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前我玩文字游戏，说拿美国总统的名讳，亚伯拉罕-林肯、乔治-华盛顿、赫尔利-杜鲁门、罗纳德-里根、比尔-克林顿、托马斯-杰弗森、詹姆斯-麦迪逊、理查德-尼克松——按照中国古典译法改个译名，可以串一首：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;轧布寒林垦，桥直花陉屯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鹤唳渡鹿门，骡讷得力耕。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;碧洱客拎豚，驮马懈浮生。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;枕牡麦地熏，沥茶泥蔻生。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《鹿鼎记》里，清朝翻译想礼敬俄罗斯苏菲亚公主，于是给她定译名做苏飞霞，好听；韦小宝懂点俄语，给俩俄罗斯兵士起译名：齐格诺夫叫猪猡懦夫，华伯斯基王八死鸡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;6787195013&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot;&gt;&lt;/ins&gt;  可见金庸先生早谙熟中国人民智慧：给人家起好名字不难；想玩谐音骂别人，更是翻脸间事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如要往粗了翻，《南方公园》里的Stan，台湾人译作屎蛋；要往雅了翻，《六人行》里的Rachel，香港就管你叫丽珍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国汉字五彩缤纷，赞骂真只在一念之间。所以有些地方就能被叫翡冷翠，有些地方就只能叫莫三鼻给。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以麦当劳给个中国名字叫金拱门，真已经给面子了……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlWnvhnm4aia3AABgS5adPhbad64qNbpsibsPYiaQ8py2MPz6FojD7RGMq1zfu1e2dziafQvN51o1eKvw/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sat, 28 Oct 2017 00:01:56 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/yQCqADGYKE</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>科比·布莱恩特喜欢将每个角色都演绎到极致</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/JUta7S1H5C</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/JUta7S1H5C</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约稿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;角色球员，有别于巨星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨星是有包揽一切的能力。角色球员呢？他们只做自己擅长的事。背身机器。定点射手。防守尖兵。中距离单挑。弱侧突破手。等等，等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科比·布莱恩特当过角色球员吗？当过。但那是他生涯头两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后，他一直是巨星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他换过的角色，却多不胜数——虽然你看一眼数据单，“啊科比今天又25分5篮板5助攻了，那大概他一直在这么打吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是的。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;1995年夏天，科比每天早上五点去训练馆，待到晚上七点才走人。这年夏天，已经长到196公分的科比，有了两个重大收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其一：此前在高中联赛什么位置都打的他，决定要打后卫了。“我的未来在NBA，我的身体条件是该打后卫的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其二：他跟比他大半岁的纽约街球能手高德-山姆高德一起打球，学了一招：妖异华丽的大幅度体前运球变向，如今这个动作——单手单侧运球，非持球手忽然伸出外拨交叉变向——就叫做“山姆高德运球”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年后，山姆高德将到中国浙江打职业篮球，但那是另一个故事了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKGw5kPNlRyA6jMXQ3jxOVnjZsIOKnpc0jKryicjYY66RLtWFicCGKUkmdBC3dAJAzYFn9ibNG0gGRQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;612&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;1997年1月3日，在对阵萨克拉门托国王队的比赛中，科比10投6中，10罚9中，得到了21分。1月底，埃迪·琼斯受伤。1月28日，科比，18岁半，为湖人首发出阵。他创了NBA史上首发球员的最年轻记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德尔-哈里斯教练十二年后回忆说，那时，科比会走到他身前，说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“教练，你给我球，让大家拉开，我可以单挑干掉联盟里的任何球员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“教练，我可以背身单挑任何人，你只要给我机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里斯教练都无奈地笑了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“科比，我知道你可以，但我没法把鲨鱼轰开，把禁区让给你去单打啊！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1997年西部半决赛第五场，邮差32分20篮板，斯托克顿24分10助攻。两个NBA50大的老英雄稳准狠的扑灭了湖人的反击，没给鲨鱼反击的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本场末尾，科比成了主角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛还剩1分46秒时，鲨鱼对邮差犯规，被罚下场，湖人领先，然而军中无大将，全队都紧张得不敢投篮。于是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方89平，科比在乱军之中捡到球，终止了爵士的进攻。还剩11秒。比赛最后时刻双方打平。哈里斯决定了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“科比，你投这个球！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18岁的新人科比-布莱恩特，运球过半场，面对爵士的布莱恩拉塞尔，原地运球，右手持球顺步突破，加速，急停，晃开了拉塞尔——但他重心收的幅度太大，起跳投篮时已经把握不住，球出手，太低了。三不沾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;48分钟比赛结束，双方进入加时。哈里斯教练抿了抿嘴，拍了拍手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加时赛一开始，科比左翼三分，又是三不沾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三分钟后，科比右翼华丽地大幅变向，突破篮下，抛射打板得分，湖人93比94落后1分。比赛剩40秒，湖人93比96，科比再次三分球——三不沾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又一次三分不中后，爵士98比93取胜，就此4比1淘汰湖人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是第一次，科比在鲨鱼倒下后企图接管比赛，当一回英雄，未遂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽则如此，哈里斯教练给了科比足够的信任，鲨鱼也对科比的勇气很是推许：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那阵子，科比是唯一有胆子，站出来投篮的家伙！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKGw5kPNlRyA6jMXQ3jxOV2u3bFVHreSA3EcAswbStP1Ric9pMhAXIkTibA4uibf8mcP9cGxl6KPpLg/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.0045045045045045&quot; data-w=&quot;666&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;1998年2月，科比说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从大梦奥拉朱旺的录像带里学会了后撤步跳投；底线投篮，则是从奥斯卡-罗伯逊（一般公认为NBA史上第二伟大的组织后卫）那里学来；从珍珠门罗（NBA50大的得分后卫）那里我学会了假动作晃动。”以及，从魔术师约翰逊身上呢？“我学到了真诚热情地打比赛。”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;2000年2月，里克·福克斯如此说科比：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他不再把比赛当成个人单打秀了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，科比的防守，开始让全联盟刮目相看，老学究教练拉里·布朗都啧啧称赞：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“科比是年轻一代的榜样。每年他都在学习稳固，如今他不再单是个花式扣篮手了，他是个扎实的NBA球员。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那年西部决赛第七场，对开拓者，湖人最后时刻的攻势如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科比弧顶接球，投篮假动作，让过皮彭，急停中投，72比75，落后3分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科比左翼运球，绕掩护，突破中路，胯下运球晃动，中投，83比79，湖人领先4分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一回合，科比面对史上最伟大的防守者之一皮彭，低身运球，右手，胯下换到左手，忽然变向突破，踏进内线第一步。所有眼睛都在盯着他，等着他进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，科比没有单挑：他将球高高抛起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开拓者诸将愕然转身，看见一个乌金交加的大怪物腾空而起，霹雳一声，将球按进了篮筐。那是鲨鱼。科比在关键时刻，传球给了鲨鱼，里应外合的一球，85比79。胜局锁定。全场金色的球迷尖叫起立，开拓者队员互递着“你觉得我们还有机会没”的眼神……鲨鱼圆睁双目张开大口，朝科比狂奔而去，而科比伸手附耳，享受全场欢呼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到此为止，他终于是个杰出的面筐攻击手了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一步，是成为一个关键杀手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKGw5kPNlRyA6jMXQ3jxOVSibopzbmw2JSw4icsoaUPYkY7ic8AwJ5VWgGTibMFdoO1ZTAAB2bGKfwvA/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.56&quot; data-w=&quot;1200&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2001年西部半决赛第四场，科比得到48分。具体：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华丽的弧顶变向突破，抛射不中后高高跳起，前场篮板补中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;助攻弱侧费舍尔投中三分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抓到后场篮板后一条龙突破，追身中投得分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弱侧神出鬼没地抄球，追身中投得分——科比龇牙咧嘴，露出了杀气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弧顶连续用变向晃动闪开国王防守干将克里斯蒂，在迪瓦茨头顶扣篮——就是五年前，那个与自己交换的迪瓦茨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲨鱼默认了：在客场，主动权属于科比。他可以在反击中自主支配球，他可以独自单挑。科比甚至去嘲讽了国王的王牌克里斯-韦伯，在一次被犯规后去和216公分的迪瓦茨对视。他喜欢对手的怒火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次得分后，科比都用力地咀嚼口香糖，恶狠狠地摇头微笑：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们太烂了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单是击败对手，没法让他过瘾。他必须挑起对手的怒火，看对手冲他恶狠狠地冲来，他才有继续凌虐对手的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二节，科比一个华丽的变向晃开克里斯蒂，面对国王两大内线抛射得分，追加罚球。鲨鱼在板凳上开始为他叫好：“上啊，哥们！”第三节，鲨鱼内线接球后，等着科比走位，回传，科比用一个妖异的高手位抛射得分。似乎被这个球激励了，科比明白了：鲨鱼允许他自行发挥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛最后时刻，科比运球穿越国王的双人夹击，在底线施展一个匪夷所思的后转身，横向滞空，右手送出球打板得分，投中本场个人第15球。全场比赛，科比打满48分钟，29投15中，得到48分16篮板3助攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用国王队克里斯蒂的话：“他弹速惊人，就像个高跷棍似的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他苦练的中投，他闪电般的第一步，他华丽的一对一，他的杀气，国王队难以应付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKGw5kPNlRyA6jMXQ3jxOV0icE19HOHwR9CENKjPuXCyCMtXviavzdaoduA6weJw1HlbPgViblvnsrg/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-w=&quot;480&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;6787195013&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot;&gt;&lt;/ins&gt;  2002年总决赛，科比第四节场均8.8分，命中率达到63%。禅师也没忘了夸他，“我们依赖着科比的成熟、领袖，以及他接管比赛的能力。他和鲨鱼真是一对啊！”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;下一步，是成为一个肌肉怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2002年夏天，科比给自己加了7公斤体重，苦练了背身单打和远射。他整个身体都变宽了。曾经轻灵秀逸的他，成了一个肌肉怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的风格也开始变了。刚入行时，他是个轻盈飘逸的攻击手；湖人第一个冠军时，他是个全能突破手，外加防守干将；后两个冠军，他是凶猛的面筐攻击手，还有高难度的中投，用繁复华丽的招式打球。但2002年呢？他练成了高起跳、高出手点、略带后仰的滞空中投，专门用来应付对方的高强度防守。他的右手突破急停跳投和左手突破急停跳投，动作甚至全然不同——左手突破急停跳投比较顺势，收球即可；右手突破急停跳投时，他通常会从双脚平行起跳，空中扭转到右肩靠前（还经常要踢右腿保持平衡）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从此，他可以从球场任何角度，随时出手投中球。他的射程远到几乎无限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2005年，他练出一身横练肌肉，外加那无可封盖的后仰投篮，令他可以用背身碾压对手：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——比他高的人，速率没他快，一个横肩直接碾过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——比他重心低的人，科比可以左右翻身随意中投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在进攻端，你已甚少看到他早年的大幅度侧拉运球。低位技术的增长，力量的加强，他更懂得用肩膀做一些细微的动作。他的左右手难分仲伯，甚至可以用左手投三分。于是在运球时，他的肩膀晃动轻缓却合理，可以在极小空间内把对手让在身后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到27岁，他的弹跳力与速度已不及2001年，但他的力量、柔韧性和协调性，却逐步达到联盟顶级。他的舒张、重心控制随心所欲，于是，在无球跑动或启动时，他的变速、重心高低变化都可以让跟防者觉得在跟随一条蛇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;配以他夏季每天2000次的投篮练习，以及他经年累月的一对一自我雕琢。在进攻端，几乎没有他做不出来的动作。到最后，遇到不同防守，他的身体便像条件反射般转换到进攻态度，其快甚至不需要调整。无论是背身单打、面筐切入、无球跑动后接球绕掩护寻求攻击，他都有无数花招可以展示。他的射程远达半场的任何地点，而且，他拥有惊人的体能——不如此，无法支撑每场30次甚至40次的投篮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的身体条件几乎纯出于他对自己的虐待。他可以在一个夏季增重20磅，下一个夏天又改换另一种体型。他的球感和节奏感胜于同位置的其他人一筹。他的控球能力甚至可以胜任组织后卫。在任何一个技术环节，他都足够杰出，而在将之融会贯通时，他便成为联盟独一无二的技巧展示机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKGw5kPNlRyA6jMXQ3jxOVoQCYQS09pOV22G5bq3tCnEmZOiaYbqoeic227QNW6SxHic6a41M8NLRMw/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.563&quot; data-w=&quot;1000&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来呢？是无数招式的雕琢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2008年，布莱恩-肖说，如果训练时你使出一个新招，他会要求再来一次。“那，你刚才那个招式，再来一次！”德文-乔治说，更可怕的是，科比能随时给自己添加招式。大多数球员都是在训练里自己练熟了，而科比会在一天训练里用一个招式，第二天比赛里就使出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再下一步呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他想成为一个不让队友为难的攻击手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2008年组成双塔后，科比每场有七成以上的攻击采用高位的跳投，他在罚球线以上活动频繁，偶尔的罚球线以下移动也是迅速横移后的投篮。很显然：减少翼侧活动和禁区活动后，他为双塔留出了移动空间，也为阿里扎、奥多姆的空切腾开了地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是科比做出的牺牲：他迁就着双塔，减少自己的个人突破，尽量用简洁的跳投解决问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKGw5kPNlRyA6jMXQ3jxOV7RRfbJ27t2ibjka3fqJKuTUMicmjKGsJ4N2fV7xMvcPCCQxibvhLyF5LQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-w=&quot;480&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后一步呢？成为一个不用队友拉开，也能得分的怪物？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2009-10季初，他找到了自己的新位置：中距离靠底线，背身要球，单打对手。经过夏季跟随大梦的苦练后，他的背身步伐圆转如意，无愧于联盟背筐进攻最好的选手。本来，按他原有的投篮、步伐和全面技巧，本来就不需要手把手教，大梦所做的，无非是稍微给了一点意见和指导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前两季，他已经习惯于静态的中距离原地试探步了。如今他又结合了背身要位、撤步和底线翻身等花招。他打得越来越简洁流畅，举重若轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反过来，他的面筐投篮却似乎始终没找到感觉。毕竟已经31岁，他的速度已不如当年。他开始更多依赖技巧、节奏、晃动和手感，不再像当年电光爆发般突破了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKGw5kPNlRyA6jMXQ3jxOVYLGiamrv1KIDSGFFY2SbJH1kb6kTrhmqapgb6IF8v2icONkbXLPmE8qQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.4962216624685138&quot; data-w=&quot;397&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;从瘦弱，到健壮，到肌肉怪，到精干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从面筐突破狂魔，到万花筒般的攻击武器，到静态背身魔王。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从需要队友拉开的，甚至要鲨鱼让开的单挑手，变成了迁就拜纳姆的黑曼巴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有多少角色呢？&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;&lt;strong&gt;至于最近，在《最强NBA》手游中科比又承担了为你征战沙场的角色。如何带领队伍夺取胜利，完全取决于你如何使用科比，让他在游戏中担当何种角色了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作为首款NBA真实竞技手游，《最强NBA》内置了上百位NBA现役球员和名人堂传奇球星，依据真实数据还原球员原貌，采用先进的动作捕捉技术，量身打造超过1500余套真实动作，最大化实现对球星动作的完美还原，再现球场氛围和球星赛场表现；真实的PVP场景，在游戏过程中激情四溢的比赛解说，都为游戏玩家还原真实的NBA赛场体验，重现科比在赛场上的经典瞬间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当然，对于《最强NBA》手游来说，科比还有另一重身份角色——那就是：他是游戏代言人！ 也正因如此，玩家可以有更多机会，能够与科比亲密接触。例如，可以点击阅读原文，更深入了解黑曼巴的成功之道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;立刻点击【阅读原文】，进入科比的篮球世界。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Sat, 28 Oct 2017 00:01:55 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/JUta7S1H5C</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>不知所措时，就朝你喜欢的方向，努力跨一步试试？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/H71tI0zksK</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/H71tI0zksK</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKGw5kPNlRyA6jMXQ3jxOVKpTaL74pp5QjibHAzgWocysIL8emvnBvtoxic0Fib6ZRGkOwXDAT0ZQyQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约稿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;幼儿园时的春天，我被母亲带到纺织厂，放在宽广的仓库里，山一般高的布匹中，请仓库阿姨看着我，给我留下一堆厂图书馆里借来，售价三毛八分一本的连环画。每一页一框图，一幅可以意会的图，或喜或怒，下缀浅近的解说文字。在我还只能约略将一些关于省份、河流和花朵的名字与语言对位的年纪，图画拯救了我：它们是连贯的断片，连缀成一个个故事，可以与电视屏幕或现实生活辉映。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我学会了读字之后，最初与我做伴的是《杨家将》、《说唐》以至于《三国演义》、《东周列国志》。于是白马银枪、辕门刁斗、沙场尘烟，成了我最初的幻想世界。每次读金戈铁马读紧张了，就抬头看看：暑假的晴朗天色，很容易消解这种恐慌。就这样，过了《水浒》、《荡寇志》与《三国演义》，以至于金庸的武侠小说：那时我当然不明白，《鹿鼎记》末尾韦爵爷如何在满汉问题上难倒了黄黎洲等四名大家，成吉思汗自问是否英雄时的酸楚意味。只是读这些古代故事，塞北江南、青山绿水、衣袂长袖、刀枪剑戟之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小学毕业时，我读了李青崖先生译的《三个火枪手》。本指望看到豪侠击剑，却被老版小说中的插图迷住。骑士帽、击剑短裤、剑与酒杯、巴黎的旅馆与衬衣。于是顺理成章，那一夏如蚕食桑叶，沿经顺络的跟着线索读。再便是读了巴尔扎克的《高老头》，里面拉斯蒂涅也是，年轻气盛就想在巴黎当野心家……我关于兵戈剑侠的爱好，被欧洲的街道剪影取代。象牙、水晶、胡椒、绒毯、美术品、砂糖、葡萄酒、罗望子、洋枪、玻璃、玳瑁、杏仁、丁香、烟草、咖啡、乳香、小麦、奥德修斯的远洋航行、终将成为基督山伯爵的马赛水手、葛朗台的箍桶生意与荒凉住宅、罗切斯特先生与简-爱絮絮说话的庄园、安德烈公爵与拿破仑彼此遥望的战场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是的，我大概是&lt;strong&gt;从小喜欢读书和写字&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;小学时，在我的记忆里，看那棕色的球旋转着，在木地板上敲出“通通”之声，加上球鞋摩擦地板的吱吱声，让空荡荡的球馆显得尤其寂静。我坐在场边地上，看着他们跑来来去，看我爸爸和他的同事们来回奔跑。球飞向篮筐，一次又一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经在家里，在学校，或者在某个工厂的篮球场上，看到一群人，烈日下奔跑着，将一个球抢夺又抛出，球在一个敝旧的铁筐上飞舞跳动。到黄昏，我看到一个或者两个或者三个不高大也不健硕的身影在篮球场上，轮流做着机械而简单的练习。球也许会滚到脚边，然后，疲惫的练习者转过布满汗珠的脸，请你将球抛回他们中间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎，帮忙抛一下！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是的，&lt;strong&gt;我大概从小喜欢篮球。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;2002年我去上海上大学，父母给我定了电子商务的专业，我跟父母订了个协议：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——大学的一切，我自己来；我也会拿到学位，不至于中途退学之类；前提是：我做什么，父母不能管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大一到大二，除了完成学业，我自己默默写东西。那时我没多想什么，只觉得自己喜欢写东西，那就继续吧。到2004年3月大二下半学期，我出了第一本书，第一笔版税。我拿去买了一台笔记本，剩下的钱，拿去交了三个月的租房押金。于是我离开学校宿舍，独自居住了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——后来写逛菜场时，提到过这茬：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离家去上大学后，自己租房子，自己下厨，自己去菜场，才觉得两眼一抹黑。以前我妈去菜场总是胸有成竹，好像当晚的宴席已经被她配平成化学方程式，只要斟酌分量买好就是。而我初次单个进菜场，被叫卖声惹得前俯后仰，如进迷宫。见了菜肉贩们，也说不清自己要什么，期期艾艾，惹得一寸光阴一寸金的对面大爷大婶们冷脸以对，就差没喝令我“脑子理理清再来！”临了，跌跌撞撞把疑似要买的买齐后，回家下厨，才发现短了这缺了那。回思爸妈和外婆当年精准犀利的食材、调料分配，顿感高山仰止。这事后来和老妈电话谈，老妈问罢价，在电话那头顿足声我都听得清了：“买贵了买贵了买贵了！！！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到2006年，我大四，出到第四本书。大学毕业了。我没想去找工作。知道单靠写东西养活自己很艰难，是后来的事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时想得很简单：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“反正我开支也不大，也还写得出来，就，继续写呗！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2007年3月，北京某学院找了我，以及一些同龄作者去。开了个会议，大概意思是：先到此学院来学习一段时间，然后入各地某协会，然后入全国某协会。我感受了一下氛围，盘算了一下，回到上海，开始写体育专栏——因为我大概明白，自己得靠写点什么活下去；那么，写什么既不用加入组织或挂靠单位，又能遂自己的意愿呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我小时候是看着打篮球长大的，那自然就是写NBA啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也是2007年夏天，我决定去巴黎。本来大学毕业一年后，我一个月写几篇约稿，就够开支了：在上海，小日子也有小日子的过法儿。但为了去巴黎攒钱，我开始加工作量。2008-2010，还兼职在上海某频道做了解说嘉宾。当然，最初去做解说嘉宾，也多少是为了圆自己中学时给父亲吹的一句牛：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“将来，我自己要去解说篮球！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现在想来，都是小时候扎的根。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;2008-2012，漫长的折腾和准备。我来者不拒地写约稿、挣钱，在上海找法语课上，之后，申请学校、准备材料、做公证、考试、面签、递签、被拒签、重来、上课、考试、面签、到银行开账户流水、找房子、递签……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年八月底，我第二次去面签时，面签官说对我似曾相识De ja vu，她记得我是那个“写字的男生”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法语对答完后，她开始问我英语问题，“聊聊你对巴黎的想法？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说，我读的第一本西方书是我爸藏的，《三剑客》（上海译文社，红皮封面，李青崖先生翻译的），里面达达尼昂（对了，那个译本的译名叫做达尔大尼央）年轻气盛，啥都不知道，就跑去了巴黎。第二本西方书是巴尔扎克的《高老头》，里面拉斯蒂涅也是，年轻气盛就想在巴黎当野心家……有些念想是小时候就有的，可能到最后会觉得天真，但总得到过那里，再说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，就过了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012年秋天我到巴黎前，有位编辑替我担心，说我出了国，是不是国内的关系会全部断裂，以后怎么生活？我说，不知道，但只要还能写东西，就不算糟，慢慢来吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;6787195013&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot;&gt;&lt;/ins&gt;  然后，就慢慢来到了眼下这时候。2012-2015年，这位编辑老师为我出了四本书；她说，“你总说慢慢来，但写东西可一点儿不慢啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概就是如此。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;偶或有人问我说，做自由职业是不是很自在很开心，是不是特别轻松——然而并不那么简单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世上的事，苦和累总得占一样。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2009年我大概专栏约稿就交掉了61万字，还不算一本15万字的书籍。2014年做公众号后，累计推送过千，每篇都是自己写的。所以每当有人说觉得我过得很轻松时，我也只好苦笑一声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只见贼吃肉，没见贼挨打。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自由职业者到后来，大概都有这种感觉：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小范围内，享有一定的自由，但也得担一些风险；大尺度上，并不那么自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为自由职业者首先有养活自己的压力；即便不必为生活担忧，那么大多人也都希望，能在足够短的时间内，更高效率的完成工作，并收获快乐，不希望浪费时间。而这种“不希望浪费时间”，会始终驱动着自己。所以，很知道自己有更多的可能性，你很知道自己境遇的起伏，和自己的认真程度是相关的。甚至你越认真工作，就可能收获越多的自由。所以，自由职业者真正需要说服的，通常不是老板和家里人，而是自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回头看看我自己走的路，如果有什么教训，那就是：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当暂时迷惘，不知道该怎么做，或者闲下来，却又有罪恶感时，那就去干活吧——不一定是写东西，可以是读书，可以是锻炼，总之，朝自己喜欢的方向，做点儿什么。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;2014年我开始跑步，慢慢学会了更多东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前不跑时，我会相信心情决定一切：心情抑郁了，一下午都不动弹，容易累。跑惯了之后，会第一时间思考：是不是身体缺水？是不是坐姿不对导致的疲劳？疲劳反过来影响了心情？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跑步会让人成为一个唯物主义者。跑惯了，你很容易就明白，意志和情绪，其实是受身体状况摆布的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跑久了，真的不用检查身体，一是身体会比不跑的时候好些，二是身体哪儿不好了，跑者比不跑者，大概要明白得早一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是到最后，跑步会让你对自己的身体有相对的控制能力。你会相信身体是一架机器，你知道如何保养，如何摄入营养，如何驱动，如何训练。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;应用到其他事上，也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对自由职业者而言，早起这事，开头最痛苦：克服疲倦、体温及其他各种生理不适，硬爬起来了，总情不自禁想找个借口续着睡；但过了这阵儿，就有种“哎，好像白捡了半天”的感觉，好像逃课成功似的，清净爽朗。而且到下午想睡个午觉之类，也心安理得：“这不早起了吗？补个觉也应该。”晚起则反之，爽一小会儿，罪恶感一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持续地跑步和写作，也让我明白了：人的潜力是很大的。比如说，告诉2007年的自己：你可能以后每天都得写一两篇稿子，那时的我一定瞠目结舌。但你习惯了这种分量，就像做无氧力量训练，不断给自己加力量，就会发现，还好，还承担得下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及，跑过步的人，一定都有同感：比方说，你用5分半的配速跑，跑了两公里累了，喘了，走走跑跑，磨磨唧唧，最后可能用一个小时才跑完五公里；但如果你适合的配速是7分钟，你可以不停地，用35分钟跑完五公里——一时的快当然很爽，但适合自己的节奏，不停地继续，最后可能会走得更远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前写到过，哪怕我在旅途中，也可以写东西。这种技能并非与生俱来。我也会在旅途中觉得闷，觉得不想写东西——就像每个跑者都会瞬间涌起“今天不想跑，歇一天吧”的心情。但如果习惯了这种负担，就无所谓了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一切都是，在觉得厌倦或低潮的时刻，朝着做活儿——无论是工作、读书还是锻炼——迈出一步。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据我的经验，人生也就是如此：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初的念想在哪里埋了根，多年之后，不定怎么，就会发芽。锻炼、读书、写作，包括每个人自己的活儿，只要是朝着那个方向做了，都不会白费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生在世，非苦即累，一定会占一样；在艰难得不知所措时，踏出第一步，顺着惯性继续下去，不要多想，走出一段，你多少就会成为一个新的自己。如果在原地发呆？那你永远是原来的自己，而不解决任何问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论任何惶惑的时刻，朝着自己喜欢的方向，迈出一步看看。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人生就像一场马拉松，踏出第一步之后，更要一直勇敢地跑下去。一路上会有艰难、痛苦、不易，只有不断尝试突破旧我，打败过去，才能获得成功。如果一直等待、停滞不前，就永远无法触及终点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKGw5kPNlRyA6jMXQ3jxOVUjFvGdT2ndCvGICV6cnibuO4GEQRia8I1h7sKialhkbUUvlAziaHNW2YMw/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.6&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作为上海马拉松的官方赞助商，专为中国男士高级定制的护肤品牌「高夫」，以#勇敢跑 赢自己#的口号表达了自己的品牌理念，并邀请了小泡芙的骑士奶爸#刘畊宏#拍摄了一支视频。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘畊宏作为早期出道的艺人，同样经历了各种不易，但依然不断尝试各种可能，转换不同的身份角色，突破旧我，成为新的自己。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#勇敢跑 赢自己#&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 00:01:57 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/H71tI0zksK</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>梅兰芳先生怎么能红那么久</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/pZXriXYSWR</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/pZXriXYSWR</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKGw5kPNlRyA6jMXQ3jxOVJ061ic4Zs8s0VESwJEmKuAC3WoYqicCWFsmspq6YweeMRWXcbjaat8RA/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.0629496402877698&quot; data-w=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到梅程荀尚那种级别，留名青史的角儿，本身技艺自然都不得了。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗓子身段之类纵然有得挑，也多是跟最顶尖的人比，哎许是哪里还有瑕疵——但肯定都还是顶尖的水平，不能差了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;靠天资技艺红，不难；这么红，红这么久，那就是天资技艺之外的本事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都说艺术家难得的是德艺双馨，许多人会念叨说，艺德算啥，重要的是得有玩意儿！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——那就想简单了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，都说梅兰芳背后的梅党了得，能为他老人家支很多招儿，但大家得想想：京剧这行当，都是人精，都不容人。怎么就梅兰芳有个梅党呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;须知戏曲行，得道多助失道寡助，&lt;strong&gt;有艺德，才能聚得起人，才能出谋划策增光添彩，让你一直红啊。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以梅兰芳先生红，是靠艺；红这么久，是靠艺德凝了背后那么一党人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几个故事，当段子听吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅兰芳从天乐园唱到文明茶园，操琴都是伯父梅大琐。后来伯父年老耳朵不行了，换徐兰沅。终身不变，始终照顾。徐先生的弟弟在北平自己组班，梅让徐去捧场，徐自己去帮了两场又回来了。算是宾主尽欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这行那会儿多杂啊，能做一辈子不裂穴，互相揖让，意思就出来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅兰芳用王少卿拉二胡，多少是王凤卿的缘故。高亭公司给梅兰芳录《太真外传》，一段反四平调两个过门，王少卿不满意，重录四次。梅兰芳就一直陪着，等着，看着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都说梅兰芳的梅党高手如云，但高手也不都是顺毛驴。梅兰芳身为魁首，而始终能理顺诸高手的气性，很了不起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;言慧珠的玩意儿说是师承梅兰芳，行内却都说十之八九是朱桂芳传授的，梅老板偶或指点一下。后来言慧珠在上海挂牌说是梅门高足，还跟自己爸爸不对付，这事本来大可以多一事不如少一事，但梅兰芳是始终很给言慧珠面子的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;齐如山先生这种大才子，19岁就学德语法语俄语，又在海外生活过的人，本来是喜欢欧洲戏剧的。早年写书，都是骂中国戏剧。直到见了梅兰芳，本来是不太看得上优伶的他，最后成为梅党大军师，这事本身就听着很神奇。京剧演员能结交行内，能结交贩夫走卒不难，能把一个自诩文明开化的新派才子给勾回来，大概这算独一份。都说是齐如山成就梅兰芳，但为什么别人就无法让齐如山这么服膺呢？想一想就知道了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;临了，老舍先生写过的一个段子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半个世纪前，朝鲜。老舍先生和梅兰芳先生一起去前线慰问。某天黄昏，他俩出去散步，听见某个营房里有京胡声。循声过去，看见一个炊事员拉着二胡，另外几个战士在唱。那是前线了。战争间隙，难得的娱乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅兰芳先生就进去，很温柔地问是不是爱听，他乐意唱两嗓子。他唱了几句后，士兵们都愣住了。因为没上妆，大家也没敢认，就听他唱。唱完了，大家鼓掌。梅兰芳先生就微笑着跟每位问好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老舍先生就介绍道：这是梅兰芳同志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那位炊事员二胡掉了地，抢过去握住梅兰芳先生的手，翻来覆去，把五个字念了无数遍：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅兰芳同志，梅兰芳同志！&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlWnvhnm4aia3AABgS5adPhbad64qNbpsibsPYiaQ8py2MPz6FojD7RGMq1zfu1e2dziafQvN51o1eKvw/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 00:01:58 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/pZXriXYSWR</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>凯尔特人的布朗塔图姆双探花，得分都直追欧文了？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/1uGU6klpTW</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/1uGU6klpTW</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnNvv7pAXsuGdag0Sria7mfDFoa1eH80OtzW6TddcacvVQhUxibaicy0XphFkIu4XhuOyVfwGHIfRMYw/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.5625&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯尔特人干掉了尼克斯，杰伦·布朗在他21岁生日这天半场18分，全场23分，16投9中。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰森·塔图姆15投9中，22分4篮板2助攻4抢断2封盖，三分球6投4中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——小李飞刀李寻欢李探花，家里是父子三探花。凯尔特人首发里也有三个探花：霍福德、布朗、塔图姆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——自然，霍福德跟另两位，那已经是两代人了，简直像赤木刚宪看着樱木花道和流川枫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杰伦·布朗和杰森·塔图姆，双杰探花郎。风格很不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布朗一身腱子肉，敦厚。塔图姆长臂长腿，像仙鹤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布朗打球爱朝对方怀里钻，塔图姆运球时简直不想跟人有接触——虽然罚球数字体现不出这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布朗职业生涯1446分钟比赛一共盖了16个帽，塔图姆生涯不到140分钟，已经盖了7个帽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布朗防守端基本在低头缠抱对手的下盘，塔图姆防守端则总扬手考虑封对手的投篮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布朗打球带着愤怒，皮尔斯那种必须将对方肉体钻开的愤怒；塔图姆则打得很轻盈，他出手点和后仰投篮时的平衡动作都很像乔治，突破时总能用长腿拉出空间，在被犯规时像被打的风筝，还要飘摇一下子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海沃德倒下后，看着他们迄今为止的成长，实在是挺棒的：职业生涯前四场后，塔图姆场均15分8篮板，布朗场均19分6篮板。俩人都是出场34.3分钟，都是5次抢断，命中率都是47.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——如果考虑到富尔茨那边还在为肩伤苦恼，考虑到塔图姆换富尔茨后恰好顶上海沃德成为首发3号位，我好像又听到了丹尼·安吉的偷笑……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及：史蒂文斯教练的偷笑。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;双杰探花风格不同，但战术角色上，是一个作用：快攻反击手，弱侧终结者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——自然，阵地战时，布朗也兼职扛着对方一身肌肉单挑一两下；塔图姆偶尔做个掩护挡切完了，也会接球做个弧顶摆脱突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——但他俩都还是终结者。定点三分、弱侧持球突破，之类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧文在凯尔特人四场，场均20分，命中率38%，助攻6次，看着着实一般。今天对尼克斯，13投5中，20分7失误，得分还落后于双杰探花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是：&lt;strong&gt;他+13，首发里最高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全队最高是洛奇尔，+24——但他也就7投2中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;揭幕战对骑士，第三节凯尔特人靠洛奇尔+双杰探花，把分数挽回。具体也无花样，无非是洛奇尔带头领速度，双杰跟进乱拳打死老师傅。但区区一个洛奇尔，还能升天不成？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天对尼克斯，洛奇尔全场6次助攻，外带3次冰球助攻——传给队友，队友立刻刷了次助攻。论对局势的破坏性，他还在欧文之上。所以尼克斯是真弱到，连洛奇尔都锁不住？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;史蒂文斯教练时代，凯尔特人的典型落位是：四外一内甚至五人站三分线，启动动态进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的套路是欧文必然遭遇夹击，所以由他启动；欧文不在时，球队就清空一边，让洛奇尔启动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnNvv7pAXsuGdag0Sria7mfDkRLlNnOxT39x7RlvOfWCV1ibLoQu6ynotvvDxPpkFxY55E9Cj6weWjw/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.5897435897435898&quot; data-w=&quot;1248&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果欧文+洛奇尔同时在场，则会有类似下面的双突分效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-type=&quot;gif&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/ichVicSguPRLnNvv7pAXsuGdag0Sria7mfDo4pLJ0KPAsCpValH7GLuoDC0YVic4bpGfQ59UWmPaWgoQh0sVzIfefQ/0?wx_fmt=gif&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.57&quot; data-w=&quot;200&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;若一支球队走位+传球得当，则进攻终端火力点的得分会更高，全队得分会平均（2014年马刺，2017年勇士）；反之，若球队走位不当，传球不顺，终结者少，那战术跑死了，只能靠巨星，甚至不是巨星的王牌来解决（不用举例了，看看投篮多助攻少的飚分天王们就懂了）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯尔特人现在，两个弱侧少年终端火力点，得分居然可以偶尔高过欧文，既是欧文还没适应凯尔特人进攻体系和单打手感，也是因为史蒂文斯有他们基本的传切体系在：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧文+霍福德+洛奇尔一发动，双杰探花负责转移球和收工，就好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——所以哪位一定会说了：海沃德一伤，欧文就该场均32分去了呗，那就是稍微小看了一点凯尔特人。上季托马斯那样场均29分，也是没法子：没有翼侧火力，只好拼他一个人。现在欧文虽然得分低一点，但凯尔特人还在赢球，双杰探花还能得分，就是好事儿啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——如果凯尔特人哪天集体哑火，得靠欧文每场25个投篮救场，那才真糟糕了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlWnvhnm4aia3AABgS5adPhbad64qNbpsibsPYiaQ8py2MPz6FojD7RGMq1zfu1e2dziafQvN51o1eKvw/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 25 Oct 2017 16:02:06 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/1uGU6klpTW</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>