<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>汪曾祺先生的文字：“我们那里”和“不着急”</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/rmttx7cvYO</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/rmttx7cvYO</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLl9XxYFuCfdHEUIjORb4PrHzJ20EgsErhtMfM1ytoXsPIQ1U4VpUuibKic4ZenLM72XMonjfPSO9POA/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.3697916666666667&quot; data-w=&quot;192&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人都需要写一个自己的世界。加西亚-马尔克斯有他的马贡多镇，福克纳有他的约克纳帕塔法体系，莫言有他的山东高密，苏童有他的香椿树街。王-“人只拥有此生此世是不够的，他还需要一个诗意的世界”-小波在《青铜时代》里建立了三个不同的长安城。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汪曾祺先生的文字王国，叫做&lt;strong&gt;“我们那里”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他也写昆明，写西南联大，但大多用来回忆记述，如实道来，加一些感情色彩当佐料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也写北京，比如《云致秋行状》，比如《讲用》，比如《安乐林》，但这些偏重于写人。很有趣的一点是：写北京时，汪先生很喜欢用对白，而且是富有北京话风味的对白，描绘人物。这看上去是写剧本的习惯——众所周知，他在北京，写过不少剧本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他独一无二的世界，是“我们那里”，他并不直说那是他故乡扬州高邮。“我们那里”，有许多地方，许多细节，是反复出现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，《异禀》和《花瓶》你，都出现了保全堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，《岁寒三友》和《鉴赏家》里，都有个当地招牌的潇洒画家，叫做季匋民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，《岁寒三友》里末尾，三位是在如意楼吃的饭；后来有一篇，专门写《如意楼和得意楼》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，《茶干》和《故乡的元宵》里，都有连万顺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，《昙花·鹤和鬼火》里出现了善因寺：就是《受戒》里，明子受戒的那个善因寺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如此类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在涉及到北京时，他的题材，大多和20世纪50到70年代有关。涉及到昆明时，多半是西南联大时节。而涉及到“我们那里”时，看不出时代背景。读《受戒》，你看得出时代么？似乎可以发生在任何朝代，世外桃源似的。勉强看得出的，是《八千岁》，提到了是抗战时节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的“我们那里”，仿佛金庸的《笑傲江湖》，是可以发生在任何时代的，半永恒性的这么个故事。而且，“我们那里”的故事，是《受戒》，是《茶干》，是《岁寒三友》，是《鉴赏家》，小县城里的故事，没什么烟火气，干净但不枯寂，热闹温和，是一个独立王国。哪怕《八千岁》里头提到了战争背景，也没沾染到情节。“我们那里”，也没什么悲剧：最多是《岁寒三友》或者《异禀》，甚或《大淖记事》，算是甜苦交加的。汪曾祺先生会讽刺，比如《金冬心》，比如《黄油烙饼》，但涉及到“我们那里”时，他笔下就很容留面子了，对八千岁，也是半开玩笑的调侃一下子罢了。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;《常识与通识》里，阿城提到过一个事：他在《棋王》里写最后那个，和王一生战平的老头时，让他满口道禅说了一通，本意其实是讥讽这类满口道理的（王一生只是爱棋，就说不出那么多道理来）；汪曾祺先生误以为阿城着了这种道禅的魔才写这个，还跟他谈了谈这事儿。另一处，&lt;strong&gt;阿城说汪曾祺先生是中国作家里，没什么文人架子的作家。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两处意思一融汇，其实挺到位的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汪曾祺先生最有趣处，就是“&lt;strong&gt;对日常贩夫走卒的事情，有兴趣”&lt;/strong&gt;。这一点，他和他师父沈从文先生是一脉相承的。反过来，对传统文人风致那一套，他稍微有点儿腹诽，愿意拿他们开个玩笑。看看《金冬心》，金农和袁枚被他调侃成斯文败类，就明白了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各人的趣味自然无从评断，但是，他是怎么做到的？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汪曾祺先生写过一个《小说笔谈》。他自己总结写作的要点：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;9&quot;&gt;
&lt;p&gt;语言上——语言的目的是使人一看就明白，一听就记住。语言的唯一标准，是准确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结构上——随便。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙述和抒情——在叙事中抒情，用抒情的笔触叙事。怎样表现倾向性？字里行间。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;但我以为，他最重要的一个特色，还是&lt;strong&gt;“不着急”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他早年，风格也华丽，也多变，也有杀意，有恨气，有悬疑。比如《复仇》，比如《落魄》，是有锋芒的。只看《复仇》，则汪先生早年，文笔相当华丽，也有恃才傲物、飞笔凌云的时节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我们看到的大多数文章，都是他老来所写了。境界到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像《异禀》，即描述一个熏烤摊主和一个药店伙计各自命运的故事，有兴旺有惨淡，对比强烈。这种故事题材，就是他早年写过，晚年再修改了的——他晚年，就较少写这么跌高落重，让人心生恻然的东西了。如前述，提到“我们那里”时，他的小说，最多也就是半揶揄的口吻，描述一些小人物的悲喜，但不算刻薄，有悲悯心。比如《八千岁》，吝啬鬼米店主最后破了笔财，还醒悟了。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;1985年，《桥边小说》你，汪曾祺先生如是说：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;13&quot;&gt;
&lt;p&gt;我也愿意写写新的生活，新的人物。但我以为小说是回忆。必须把热腾腾的生活熟悉得像童年往事一样，生活和作者的感情都经过反复沉淀，除净火气，特别是除净感伤主义，这样才能形成小说。但是我现在还不能。对于现实生活，我的感情是相当浮躁的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三篇也是短小说。《詹大胖子》和《茶干》有人物无故事，《幽冥钟》则几乎连人物也没有，只有一点感情。这样的小说打破了小说和散文的界限，简直近似随笔。结构尤其随便，想到什么写什么，想怎么写就怎么写。我这样做是有意的（也是经过苦心经营的）。&lt;strong&gt;我要对“小说”这个概念进行一次冲决：小说是谈生活，不是编故事；小说要真诚，不能耍花招。小说当然要讲技巧，但是：修辞立其诚。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;


&lt;p&gt;所以，他的小说越到后来，越是返璞归真：没有传统意义上的跌宕起伏故事，只是呈现情景。这样写看似容易，其实极难。因为你要保证情节本身的自然，要保证文笔的动人，节奏的连贯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汪曾祺先生是从明清小说笔记里找了许多灵感的，我感觉。他一定非常喜欢张岱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从他对老舍先生、沈从文先生、赵树理先生、闻一多先生的回忆看，汪曾祺先生对天真质朴的才子有极大的喜好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以我所见，他自己可能，并非如他描述沈先生时那样，是星斗流水、天生如此的纯然散仙。他比沈先生更聪明，有点小狡猾（为他提供了调侃幽默感的来源），所以，也通达（这里所写的聪明、狡猾和通达，都不是贬义词）。所有，那十年，比起其他人，他没有吃很多苦。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;还是补汪先生自己的文字。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;他阖了一会眼。他几乎睡着了，几乎做了一个梦。青苔的气味，干草的气味。风化的石头在他的身下酥裂，发出声音，且发出气味。小草的叶子窸窣弹了一下，蹦出了一个蚱蜢。从很远的地方飘来一根鸟毛，近了，更近了，终于为一根枸杞截住。他断定这是一根黑色的。一块卵石从山顶上滚下去，滚下去，滚下去，落进山下的深潭里。从极低的地方传来一声牛鸣。反刍的声音（牛的下巴磨动，淡红色的舌头），升上来，为一阵风卷走了。虫蛀着老楝树，一片叶子尝到了苦味，它打了一个寒噤。一个松球裂开了，寒气伸入了鳞瓣。鱼呀，活在多高的水里，你还是不睡？再见，青苔的阴湿；再见，干草的松软；再见，你硌在胛骨下抵出一块酸的石头。老和尚敲磐。现在，旅行人要睡了，放松他的眉头，散开嘴边的纹，解开脸上的结，让肩膊平摊，腿脚舒展。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;以上是他少年时的《复仇》。文辞华丽，节奏细密，感官描写敏锐，简直像诗，极好的语言，但略锋锐。&lt;/p&gt;


&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;茶干是连万顺特制的一种豆腐干。豆腐出净渣，装在一个一个小蒲包里，包口扎紧，入锅，码好，投料，加上好抽油，上面用石头压实，文火煨煮。要煮很长时间。煮得了，再一块一块从麻包里倒出来。这种茶干是圆形的，周围较厚，中间较薄，周身有蒲包压出来的细纹，每一块当中还带着三个字：“连万顺”，——在扎包时每一包里都放进一个小小的长方形的木牌，木牌上刻着字，木牌压在豆腐干上，字就出来了。这种茶干外皮是深紫黑色的，掰开了，里面是浅褐色的。很结实，嚼起来很有咬劲，越嚼越香，是佐茶的妙品，所以叫做“茶干”。连老大监制茶干，是很认真的。每一道工序都不许马虎。连万顺茶干的牌子闯出来了。车站、码头、茶馆、酒店都有卖的。后来竟有人专门买了到外地送人的。双黄鸭蛋、醉蟹、董糖、连万顺的茶干，凑成四色礼品，馈赠亲友，极为相宜。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;以上是他晚年的《茶干》。文字质朴，但节奏更流畅，更温和，更慢。阿城所谓的洗脱了文人气，大致如此。这段放在小说里，毫无情节可言，只是勾勒意象，其实是很精纯的写法——纳博科夫写柏林的一个短篇，川端康成的某几个掌小说，都是如此。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;所以，就是这样：&lt;strong&gt;词句朴实精确，有大量的短句，对细节的兴趣、不尚戏剧性、对日常生活的白描勾勒，慢慢道来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他推崇的主角，比如明子，比如叶三，比如王二，比如宋侉子，比如季匋民，比如“岁寒三友”，文化见识不提，但都有水气，有闲散自在，又清澈如水的一面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里面的审美趣致和渊源，可以上溯到明清笔记，上溯到唐朝的田园诗去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用“不着急”的语言和题材选择，营造出一个世外桃源但又因为细节扎实而不至于虚空的独立王国“我们那里”，这基本上，成了一种“汪曾祺符号”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏轼所谓“凡文字少小时须令气象峥嵘，彩色绚烂，渐老渐熟，乃造平淡，其实不是平淡，绚烂之极也”，差不多就是这个意思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLn7iabgyAOEViapQ6KGvcag4J7XicDegiadV0Z6ZEPMta50OrLfNelTjHDmegLk7iaiaD62bTzlRAp74d1Q/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Wed, 01 Nov 2017 16:01:52 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/rmttx7cvYO</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>内马尔+卡瓦尼+姆巴佩与巴萨当年的MSN，差距有多远</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/q38OPn5nBs</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/q38OPn5nBs</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLl9XxYFuCfdHEUIjORb4PrHNItNBHCW9pdvMicqjN8le40ySQpceBjc0Epkxy0xzmAO3Gb0FxxVP9g/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.5625&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴黎圣日耳曼昨天5比0破安德莱赫特，冠军联赛小组赛四连胜，四场17个球。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是，内马尔+姆巴佩+卡瓦尼三巨头，加起来接近五亿身价的CNM组合，这场合计进了……一个球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左后卫库尔扎瓦，帽子戏法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——乍听仿佛袁绍拍着桌子，“我有颜良文丑，怎么搞不定华雄？”然后马弓手带着华雄首级回来了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——这也不新鲜。半个月前联赛，巴黎对第戎。替补后卫穆尼耶救场，独中两球，绝杀救场。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当然不是说，内马尔+卡瓦尼+姆巴佩不够了得。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内马尔本季合计12场比赛11个进球7个助攻；卡瓦尼合计14场比赛15球2助攻，姆巴佩11场比赛4助攻6助攻。数据上，很好看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以及：巴黎本季至今，联赛+冠军联赛合计15场51球，卡瓦尼占了15球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——上季巴黎联赛+冠军联赛，合计96球，卡瓦尼一个人占了43球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——卡瓦尼进球依然在，其他人进球多了，这就算是进步吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周末联赛，巴黎对尼斯，内马尔不在，卡瓦尼独中两球。一位朋友跟我说话：&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“内马尔不在，卡瓦尼憋着劲呢！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;的确如此。但那场比赛我好奇的，是尼斯的斯内德与巴洛特利。看到真人，看到斯内德和巴洛特利从我身前跑过，会发现他俩依然杰出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯内德已经老了，步伐依然明快，出球简洁，视野极宽，依然是那个曾经的欧洲前三长传手，当你平视他时，会怀疑“他怎么看见那一端队友的”？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴神则如铁塔一般，在场上移动时仿佛一条霸王龙。有两个球，席尔瓦企图卡位，被巴神轻松弹开了——就像霸王龙拂掉藤蔓似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他俩很寂寞。斯内德能够在中场做漂亮中转，在前场偶尔迈腿来个远射；巴洛特利每次在核心地带抬腿拿球时看去都有威胁，但尼斯的进攻太弱。斯内德在持续奔跑，像一台缝纫机；巴神则在前场偶尔跑跑，偶尔晃悠。他想参与，但没有机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我稍微想象了一下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果斯内德摆到巴黎中场，代替，比如说，德拉克斯勒；而巴神代替卡瓦尼，他们会开心一点吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;或者，如果将卡瓦尼摆到尼斯去，他会有巴神踢得好吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLl9XxYFuCfdHEUIjORb4PrH8RW4DdLa5AV5jzibicgA2ziaIib6Rd0WaOJVrgqrqcIkMPJXhVRUqnkjHw/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.78203125&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLl9XxYFuCfdHEUIjORb4PrHVu8xW3ZibbBlGq5lTXPicWyje59emyvyOHGCC2ZCGicJSuib36n4Y7Pvsw/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.99140625&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;2013-2016，卡瓦尼为伊布踢了三年边锋，三年联赛进了16球、18球、19球。伊布走后，上季他35场联赛35球。也算是进球如麻。论射门则每四脚进一个球，效率绝对不低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在欧洲范围名声不彰？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身处法甲联赛是一个原因，本身技能是另一个原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对尼斯，卡瓦尼的两个进球：接任意球抢点射门，接吊传反越位捅射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这就是他的典型进球方式：抢点包抄，一击中的。&lt;/strong&gt;他勤勉肯跑，有爆发力，保持着巴黎队内最好的身材，有射门嗅觉，还时不时给你个鱼跃冲顶之类。球传到位了，他能给你点进去、捅进去、戳进去——&lt;strong&gt;论跑动勤奋，以及射门那一下的事儿，卡瓦尼是世界级的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，若不是那一下，他就差一些了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莱万多斯基式的套边和禁区前接应，苏亚雷斯式的高难度停球回敲和禁区内摆脱，阿圭罗式的调整后左右脚低射，卡瓦尼都不太做的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他很难在对方腹地停下球。&lt;/strong&gt;他也不是个头球摆渡好手。当年伊布还在时，巴黎可以无脑地将球给伊布，伊布千手观音似的将球停下，回敲，在禁区前沿形成攻击。卡瓦尼没有这本事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果就是：当只有卡瓦尼时，巴黎只能靠中场——维拉蒂、拉比奥与后插上的阿尔维斯，以及回撤的姆巴佩、德拉克斯勒或迪玛利亚——形成一个连续的短传小组，先争取进入前场32米区域，然后左右调度转移，寻找对方的肋部空档，找一个低传机会（利于卡瓦尼包抄）或吊传机会（给卡瓦尼插上）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;姆巴佩是天才，自不待言。但在巴黎，他的位置略尴尬&lt;/strong&gt;。因为缺乏中路的策应，他的后插上无法抖擞；他能在边路施展速度与突破，但若对方不压上（比如拜仁那场），姆巴佩就没有突破的空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，卡瓦尼与姆巴佩都适合反击，前者适合包抄，后者擅长奔袭，但在法甲，没有球队会蠢到压出来跟巴黎对攻。所以在联赛里，姆巴佩经常是一个翼侧单对单突刺前锋，即便形成突破，也经常没有射门角度，而得考虑给中路做低传——所以他的助攻比进球都多。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这就是巴黎圣日耳曼的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们有尚好的后防线，有积极前插的边后卫（库尔扎瓦与阿尔维斯），有擅长调度，能把球推进到前场的传球手（维拉蒂与拉比奥），但到了前场后，卡瓦尼是个抢点狂，姆巴佩是个速度魔。所以球队最擅长的套路是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——控制球权，推进到前场，在单侧做出两三人配合，然后快速低传/挑传找卡瓦尼包抄，或者快速将球运动到另一肋，由后插上队友斜射。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——比如，昨天对安德莱赫特，姆巴佩就这样让维拉蒂禁区里得到机会，斜射首开纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——比如，库尔扎瓦昨天的第二和第三个球，也都是这样一侧推进，快速换边，插上斜射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——比如，之前对第戎，穆尼耶也是如此梅开二度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——当然，如果一味这样进攻，对手只需要层层设防，不断后撤压缩空间，精神饱满地持续防守，巴黎就麻烦了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——于是终于来到内马尔。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;昨天维拉蒂进球后，安德莱赫特一直撑到上半场结束前，还是0比1落后。顽强，努力，勤恳。然后上半场结束前，内马尔神来之笔地战术角球，一脚远射破门，2比0。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安德莱赫特是那时开始垮的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;6787195013&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot;&gt;&lt;/ins&gt;  下半场，内马尔射出任意球，击中门柱，守门员倒地；库尔扎瓦舒服地补空门得手。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;以及，其他数不清地：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——内马尔左翼游荡，回撤接球，画了个弧形后面对对方防守者，斜向前插，摆脱，找姆巴佩和卡瓦尼做一个小配合，推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——内马尔无球走位，用一个很轻盈又出人意料的方式处理了一下球（领球摆脱，或者轻敲一个传球），将球送到空间广阔处，巴黎一个后插上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内马尔的价值，远不止是任意球破门、平均每场一个进球和领跑法甲的助攻。卡瓦尼如果不进球，对巴黎圣日耳曼的价值会大打折扣；姆巴佩如果不推大反击，就只能是巴黎圣日耳曼前场的突刺王。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但内马尔不同。哪怕不进球，他依然有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他是巴黎这支中场横传队和前场抢点队之间，唯一一个可以快速改变节奏，纵向急速推进的破坏者。&lt;/strong&gt;这甚至不是体现在他每场盘带过七个人这一数据，而是他确实能做到，&lt;strong&gt;几乎每脚触球，都让巴黎推进空间或转移球。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这或者就是MSN三人组与CNM三人组的最大区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014-17这三年，&lt;strong&gt;巴萨三人组是可以脱离巴萨中场独立决定比赛的存在&lt;/strong&gt;：苏亚雷斯、梅西与内马尔都有独当一面、决定比赛的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一点上，巴黎进攻三人组其实更接近皇马当初的本泽马+C罗+贝尔三人组，是与中场互相补完的存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甚至可以这么说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内马尔与其说属于卡瓦尼或姆巴佩的前场进攻组，更像是隶属于维拉蒂、拉比奥、阿尔维斯们的组织队。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是巴黎横传队里唯一能把球领向前的。之所以他显得像个进攻手，是因为他还在顺便进球，只是他的进球其实不太依赖队友：迄今为止的11个进球里一个点球三个任意球，一个自己射门的补射、一个禁区内强行晃人的低射、开出角球后的远射，更多是自己的个人能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即，他其实在做着类似于曼城席尔瓦、皇马伊斯科那种工作，只是顺便进了许多球而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴黎的人员建构本身，其实是有缺陷的：他们有许多翼锋和速度狂魔，适合全场攻防，但没有莱万、本泽马、苏亚雷斯这类全能轴，也没有卡塞米罗或费尔南蒂尼奥这种扫荡机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们靠着控制球权和集体逼抢，来减轻防守压力，靠着内马尔连接着维拉蒂、拉比奥和阿尔维斯这出球三人组。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所以巴黎迄今的进球数据，与其说是CNM三人组攻击凶猛，不如说是内马尔加持的巴黎中场比较了得&lt;/strong&gt;：他们在成全卡瓦尼，也在成全库尔扎瓦和穆尼耶这些插上者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，在姆巴佩找到自己的角色之前（教练一直没把他定位好），巴黎的真正王牌，不是CNM三人组，而是内马尔加持的巴黎中场。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLn7iabgyAOEViapQ6KGvcag4J7XicDegiadV0Z6ZEPMta50OrLfNelTjHDmegLk7iaiaD62bTzlRAp74d1Q/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Wed, 01 Nov 2017 16:01:51 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/q38OPn5nBs</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>豆浆或馓子被豆浆泡得软中带脆的那一刻</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/qTF7BHkA2r</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/qTF7BHkA2r</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlIvo0ahwVDWibYIlibjRfAXq6V8wSyYBBon9ibavw9qQKnC2pdbicgkUQ0mtYuMIlpyaSYCu3ou4kUdA/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.3350515463917525&quot; data-w=&quot;194&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候一到入冬时节，天亮得晚，而且出被子时冷若受刑。我妈妈虽然有永动机风范，到底不是孙猴子三头六臂铜筋铁骨，偶尔犯懒，就推我爸爸起床为我做饮食。我爸爸偏又是个享乐主义，冰寒彻骨之时洗手做羹汤这种事，义所不为。偷个懒直接拖我上铺子吃去了。回头我妈知道，少不了一番义愤填膺。因为我妈虽不通医道，却自有一套中西合壁的格物致知，面包牛奶鸡蛋才是早餐标准格式，能经历各种神妙变化最终把我衬托成风度翩翩佳公子。至于我爸常带我去吃的东西，等而下之，偶尔吃吃尚可，每天当早餐吃，不由她不双眼发黑：平日里她苦心用面包牛奶鸡蛋喂的通灵宝玉，就被我爸的油条豆浆馓子给灌成下流坯子啦。只是现在想想，当时我爸一偷懒，让我少喝了多少三鹿？大可以将功折罪了。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据说豆浆和刘安有关。淮南王好炼丹，不小心弄出了豆浆，我国古人多有类似收获。说方士炼丹炼出了火药是四大发明，其实火药能惠及多少平民？倒是豆浆，千年以来浩浩汤汤活人无数。当然，豆浆成不了四大发明。虽然豆浆养人而火药杀人，但活人无数的总不如杀人如麻的有名，罢了。又说豆浆出自八公山，也就是五百年后淝水那地方，“风声鹤唳”、“草木皆兵”之所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;豆浆好在清淡中正，不加糖有点豆香，加糖了，点石成金的好吃。我小时候舌头比大脑早熟，觉得爸爸请喝的豆浆比妈妈常调的牛奶清冽，喝完牛奶会口中余乳香略甜发黏，喝完豆浆就清爽得多。店铺常是小本经营，豆浆一向不那么浓，更接近于饮料，冬天早起又冷又渴，一碗下去温热润口，煞是舒服。那时节喝豆浆还用碗，大家都是双手捧着啜饮，节奏很慢，喝一口歇歇气聊聊天之类。老人家有爱喝清浆的，有爱喝咸豆浆的。铺主有时手脚一乱，盐糖放错，小孩子们喝了一口，如遭电击，哇哇就会大哭出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实豆浆之清正，本该大有作为才对。如今有时和人吃饭，有些娇贵姑娘听见碳酸、酒精、咖啡因等妖孽就失魂落魄，像唐僧被人劝吃荤腥。末了一杯矿泉水了事。每逢这时，我就会馋豆浆喝：再重视饮食健康的人，也对豆浆挑不出太大毛病吧？可惜豆浆终究上不了大雅之堂，偶尔小店能拿出来做风味补益而已。当年在武汉，喝到一杯绿豆浆，口味倒不出众，色调煞是惊艳。毕竟淡绿秀雅，比纯白无个性的豆浆要招眼得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油条和豆浆是天作之合，大约是人类史上知者最多的饮食搭配。无论人数还是历史，都足以秒杀英伦传家宝鱼和薯条。唐鲁孙说老北京，一套煎饼果子其实就是煎饼加油条，讲究卷着吃再喝点儿粳米粥。依我之见，粳米粥好喝但还是稠了点，还是豆浆好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油条据说先叫油炸桧，然后讹音成了油炸鬼。无论桧还是鬼，反正遭人民痛恨，食之而后快。周星驰《九品芝麻官》里遭人痛恨，满街叫卖油炸包大人。本来中国古来捏塑像做诅咒的事就不少，但大多绑个草人刺一刺，雕个木人射一射（北族对付公孙瓒即如此），也就罢了。捏面人炸吃了，实在是精神物质双丰收。面和油一碰，滋滋之间发将起来。按那鼓胀激发变焦黄的一下子，就是油条最诱惑人食欲的时候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好油条总是趁热吃好，两头尖处经脉纠结，有点韧的嚼劲；中段松脆，下口时有撕纸的声音，嘶嘶作响。一截冷了的油条全身上下如同死蛇，让人提不起劲。油条最好吃的是两个尖头，大概取尖头还没韧化时的脆劲，吃个恰好。好油条蓬松，咬下去就觉得在口中很服帖的收住了，说味道，其实无非是油香：别嫌土，人类就吃这一套。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我小时候吃豆浆油条，喜欢拿油条蘸豆浆喝，道理类似于拿奥利奥蘸牛奶。后来闲极无聊，把油条撕成片段在豆浆里泡喝。久而久之，土法子都有了心得：被豆浆乍泡的油条油腥尽洗，嚼来半软半脆，火候刚好。当然，泡得久了，就软塌塌毫无风骨。我爸爸则一向嫌油条味不够厚，毕竟油条其实没味，单借一点油香，炸出面香而已，因此喜欢拿油条蘸上好酱油。我们那儿还真有铺子，迁就这种吃法：油条扯断了泡在清豆浆里，叫做“咸豆浆”。后来长大了些，觉得这么吃，油条都没味了，还是一口油条一口豆浆，来得舒服自然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近两年说起油条，都在谈油的卫生问题。可怜我小时候还总以为大概油锅之油和卤水之卤一样，越陈越香。莫言《檀香刑》里，刽子手做檀香橛子，油锅还先煮两根油条热身，所谓“取点谷气”。中国饮食自有一套格物致知的理论。&lt;/p&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;6787195013&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot;&gt;&lt;/ins&gt; 
&lt;p&gt;油馓子的好吃，除了本身油香，就仗着比油条脆得多，但比油条少点儿软绵绵的雍容姿态。当主食吃倒罢了，做零食吃很容易噼里啪啦一下午消灭一袋。我经常去菜市场买了一把，一路吃回家，只剩半包了。《陈奂生上城》里陈奂生去卖油绳，我看着眼熟，不敢确定是否就是馓子。但“缠”、“绳”这些意象是很眼熟的。苏轼所谓“压扁佳人缠臂金”，大致类此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐鲁孙说北京以前卖菊花锅子给太太们吃，下的都是易熟之物，一涮就得，就有馓子在内。大概馓子虽不是什么雅食，被好汤涮过后品德也高尚了，可以进淑女们的口用来嚼着玩。这种传说，没亲见不敢确认。倒是去重庆吃油茶，里头真有馓子。米粉细糊的面茶里，零星着馓子、黄豆、花生米之类。面茶借点馓子的油劲，馓子连同其他脆生生耐嚼的东西沉浮于面糊之中，相得益彰，比拿来配豆浆要好多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLn7iabgyAOEViapQ6KGvcag4J7XicDegiadV0Z6ZEPMta50OrLfNelTjHDmegLk7iaiaD62bTzlRAp74d1Q/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 16:02:00 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/qTF7BHkA2r</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>烂漫卖萌辛弃疾</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/yYOI9YDctB</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/yYOI9YDctB</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLn7iabgyAOEViapQ6KGvcag4JLCIia3fLmYve6ZaMX01QLfSKroj8yfv5macFnNKVTeXLa8n5HtD1VYA/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.5414364640883977&quot; data-w=&quot;181&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;旧文，标个原创。&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辛弃疾文武全才，天下皆知。有宋一朝，人填词，基本苦在四件事：一是相思不得，二是年华空老，三是朝廷不用，四是打不了仗。南宋朝第三四条很流行，因为连女流如李清照都“至今思项羽不肯过江东”了，你们这帮爷们还好意思闺阁脂粉吗？说陆游一辈子写了三万首诗，按比率算，他连诗带词，嗷傲嚷着要打仗的怎么也得几千首。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辛弃疾底气足，是因为真打过仗，万军纵横，渡江南来。他聊兵戈战事，和范仲淹复读机的“塞下秋来风景异”，是有第一手材料的。好比别的作家写非洲丛林纯属意淫，海明威写非洲丛林打猎比较有底气。苏辛并称豪迈，但苏大胡子是空旷洒脱，辛弃疾就古拙雄奇。这俩一个浮游半空找跟UFO聊天，一个劈里啪啦拍栏杆，不是一路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是辛弃疾也不只是喊口号。因为他是纯爷们，不用贴假胸毛，所以闲散下来，也疏懒，也傲娇，也偶尔自嘲，于是便卖萌。苏轼和辛弃疾都善自嘲，但苏轼爱讲高级文人冷笑话，辛弃疾就质朴得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世传苏大胡子以诗为词，辛弃疾以文为词。刘辰翁说过一个意思很好，说某几句话，以前填词人填了，就让人掩口笑；辛弃疾一填下去，就横竖烂漫，就卖萌成功了。所以辛弃疾除了爱国啦、慷慨啦、排比用典故啦，其恶意卖萌的一面才是他的本心也。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;《摸鱼儿》下半阕：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;11&quot;&gt;
&lt;p&gt;长门事，准拟佳期又误。蛾眉曾有人妒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;千金纵买相如赋，脉脉此情谁诉？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;君莫舞，君不见、玉环飞燕皆尘土！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闲愁最苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休去倚危栏，斜阳正在，烟柳断肠处。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;中间两段取个意思，大致可以说是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈阿娇哪怕花千金跟司马相如买了《长门赋》，也不一定勾得回郎君心啊。可是，你们别得瑟！你没见着，玉环飞燕最后都是浮云吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“君莫舞”约等于“你别来劲！”“你别得瑟！！”“你甭得意！！！”正排比着典呢，忽然给你当头一句“你别得瑟！”其萌如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《西江月·醉里且贪欢笑》：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;11&quot;&gt;
&lt;p&gt;醉里且贪欢笑，要愁那得功夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;6787195013&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot;&gt;&lt;/ins&gt;  近来始觉古人书，信着全无是处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨夜松边醉倒，问松我醉何如？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只疑松动要来扶，以手推松曰去！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这首是老牌卖萌词，末尾两句集傲娇呆萌于一体，如见其声。但耐琢磨的地方不只此。《词谱》里说《西江月》上下半片，开句都是仄声。仄声音重，得有分量。所以只有苏辛两人爱填。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这词的萌点是醉态横斜，哪得工夫，全无，醉态迷离但爽快洒利。下半片有一处是我喜欢的小笔法：醉倒是仄声，何如是叶平，你反复念，就显得前一句前俯，后一句后仰，摇摇摆摆的醉劲，出于音韵，最后还挺胸仰头“我醉何如”，又是醉劲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还是《西江月》：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;明月别枝惊鹊，清风半夜鸣蝉。稻花香里说丰年，听取蛙声一片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七八个星天外，两三点雨山前。旧时茅店社林边，路转溪头忽现。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;以前上学，大家开玩笑说，下半片一扭句序，该是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“天外七八个星，山前两三点雨。路转溪头忽现，社林边，旧时茅店。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寥散清疏的乡村散文，旧时茅店这个的清暖之意，不下“牧童遥指杏花村”。当然我们那时只顾指摘：这厮端的厚脸皮，散文换个语序，凑上韵，就成词啦！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《清平乐·村居》 　　&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;茅檐低小，溪上青青草。醉里吴音相媚好，白发谁家翁媪? 　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大儿锄豆溪东，中儿正织鸡笼。最喜小儿无赖，溪头卧剥莲蓬。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;和上一首一样的乡村卖萌词。下半片顺口溜化了。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;基本上《清平乐》、《菩萨蛮》、《西江月》、《鹧鸪天》都是句序比较整齐（双数字句不像单数字句那么容易发力）又偏短的段子，所以辛弃疾专爱拿这些词牌卖萌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家大事拍栏杆什么的，就留给《水龙吟》、《永遇乐》们去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《菩萨蛮》有著名的&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;“拍手笑沙鸥，一身都是愁”。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;6787195013&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot;&gt;&lt;/ins&gt; &lt;p&gt;《清平乐》有&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;“绕床饥鼠，蝙蝠翻灯舞。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拄杖东家分社肉，白酒床头初熟。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;——这句老让我想到苏轼的“五日一见花猪肉，十日一遇黄鸡粥”和“明日东家当祭灶，只鸡斗酒定膰吾。”俩老萌馋虫都喜欢算计东家。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;“西风梨枣山园，儿童偷把长竿。莫遣旁人惊去，老夫静处闲看。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;——“别惊着那些孩子，大叔我要看！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自信满满如&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;“我见青山多抚媚，料青山，见我应如是。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;信手吐槽人如&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;“而今何事最相宜？宜醉宜游宜睡。早趁催科了纳，更量出入收支。乃翁依旧管些儿，管竹管山管水。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;因为惯见辛弃疾悲歌慷慨吴钩英雄气，印象里总是忧世伤生胡子拉渣大脸。所以看到他什么红巾翠袖，什么花向粉面匀，什么自笑好山如好色，都觉得老脸擦新粉，恶意卖萌。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;辛弃疾老来也卖萌。比如这首：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;吾衰矣，须富贵何时。富贵是危机。暂忘设醴抽身去，未曾得米弃官归。穆先生，陶县令，是吾师。 待葺个、园儿名佚老。更作个、亭儿名亦好。闲饮酒，醉吟诗。千年田换八百主，一人口插几张匙。便休休，更说甚，是和非。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;其口语化就不提了，“更作个亭儿名亦好”、“一人口插几张匙”，你单抽出来骗我说是明小说里的我也就信了。但这词最萌的是名字：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《最高楼·吾拟乞归，犬子以田产未置止我，赋此骂之》。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;《破阵子·醉里挑灯看剑》是辛弃疾为陈亮而写的，天下皆知。但其实，这二人因缘，又不只这一阕。陈亮是推倒一世之智勇，开拓万古之心胸的男子汉，八百里奔走，来见辛大哥一面。两个愤怒中年彼此惺惺相惜情不自禁，住一起时很欢乐，离别后来回了许多词。摘录：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辛弃疾写了《贺新郎》：所谓&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;6787195013&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot;&gt;&lt;/ins&gt; &lt;p&gt;“佳人重约还轻别。铸就而今相思错。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;陈亮回说，咱俩确实投缘：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;“只使君，从来与我，话头多合。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;辛弃疾再回词，感念俩人住一起时的往事，连陈亮半夜里的事都提了：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;事无两样人心别。我最怜君中宵舞，道“男儿到死心如铁”。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;终于，陈亮念出了：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;“叹只今，两地三人月。男儿何用伤离别”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;辛弃疾则回了壮绝千古的《破阵子》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是惺惺相惜，好一番情义！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;侠骨柔情，铁血丹心。谁说男儿只重家国天下？只是俩人一直安慰彼此“重约轻别”、“何用伤离别”“我最怜君”的柔情，被语文课本生埋了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLn7iabgyAOEViapQ6KGvcag4J7XicDegiadV0Z6ZEPMta50OrLfNelTjHDmegLk7iaiaD62bTzlRAp74d1Q/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 16:01:55 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/yYOI9YDctB</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>