<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>亲爱的，你老了之后，怎么称呼呢</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/sOgCDueJoW</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/sOgCDueJoW</guid>
<description>&lt;p&gt;司马懿的夫人张春华，甚有名，为司马懿生了俩儿子司马师、司马昭，连老公带俩儿子，统治了三国后期，孙子司马炎还三国归晋，登基为天子。史书评价张春华说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“翊天造之艰虞，嗣涂山之逸响，宝运归其后胤，盖有母仪之助焉，宝运归其后胤，盖有母仪之助焉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是放着一个表彰会诗朗诵，就会说：是她陪伴司马懿，度过那些艰难的创业期，她的贤惠啊，仿佛大禹的老婆；后代当了皇帝，也得益于她做娘的指导。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;别的犹可，“嗣涂山之逸响”这话，意思倒很暧昧。众所周知，大禹为了治水，搁老婆在家，三过家门而不入；你说这夫妻感情好吧，怕有些勉强。实际上，张春华和司马懿的故事也有波折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早年，司马懿不想去曹操那儿工作，装瘫痪躺着，全家一起保密。某日暴雨，司马懿见书正晒在外头，怕浇坏，起身收书，被个婢女看见：哟，老爷没瘫啊？！张春华当机立断，下手杀人灭口，其后自己亲自做饭，司马懿大为感佩。但和大多数肥皂剧一样，男人年轻时的感情信不得。晚年司马懿宠了柏夫人，就懒得见张春华了。某次司马懿生着病，见老妻进门，就动了粗口：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老东西讨厌，快出去！”（老物可憎，何烦出也！）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张春华也不知道是真觉得了无生趣了，还是太聪明，决定自杀。司马师、司马昭等儿子懂事，一起跟着绝食，司马懿吓坏了，连忙道歉。劝完夫人后，司马懿显然觉得没脸——本来嘛，面对诸葛亮都倒人不倒架、输人不输阵，最后被老婆儿子给降住了，忒没面子，私下就跟人说：“老东西没啥可惜的，怕坑了我的好儿子们！”（老物不足惜，虑困我好儿耳！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——如此一看，说张春华像大禹老婆，还真是皮里阳秋话里有话。男人成了事业挺好，夫妻感情就没那么好说了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但这个故事里，妙在“&lt;strong&gt;老物&lt;/strong&gt;”俩字。中国古代重礼制，称呼太太先生，词一大堆。妻子曰堂，曰妇，曰君（东方朔还叫老婆为细君），曰夫人，曰内子，曰浑家（《水浒传》里常见），曰婆娘，曰孩儿他妈（殷代有所谓“子母”，其实就是孩他妈的简称）），曰太太，曰堂客。太太叫先生也很多，曰官人，曰相公，曰外子，曰老爷。《红楼梦》里都是锦口绣心之辈，不用问是没有“老婆”字样的。《水浒》里也最多对旁人称呼个“武大老婆”、潘巧云说过几句“我的老公”，但当面称呼时，还是员外、官人、娘子之类，真还有丈夫管妻子叫大嫂、大嫂管丈夫叫大哥的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到司马懿私下里一句“老货”一叫，透出真理来了：夫妻到最后，都得往“老”字上面招呼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《世说新语》的老段子了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大权臣桓温娶了李势的女儿为妾。桓夫人是南康长公主，霸道惯了，拿刀子要去杀狐狸精。真见了李家女子，感叹其风度温婉，抛刀抱住：“阿子，我见犹怜，何况老奴！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我看了你都喜欢，何况那老奴！桓温一世权臣，纵横天下，“树犹如此，人何以堪”，风流人物，背地里被老婆一句话揭穿了帮：敢情闺房里就这待遇，“老奴”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;桓夫人究竟是公主，说话有贵族腔，看不起的就称“奴”。日常人家，该叫些什么呢？宋朝时候，真宗皇帝到处找隐士做官，听闻有个叫杨朴的先生，善做诗，召来聊天，杨朴推搪，说不会写。真宗皇帝大概想活跃气氛，就问：“你临行来，有人写诗送你吗？”杨朴答说，只有老婆写了首诗，曰：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“更休落魄贪杯酒，亦磨猖狂爱吟诗。今日捉将官里去，这回断送老头皮！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这诗极有名，后来苏轼被捉去朝里审问前，还吟了这诗宽慰自家太太。这诗妙在后两句，家居气氛全出：“这回把你捉官衙里，把你这个老头皮断送了！”“老头皮”三字，杨夫人的称呼也活泼俏皮得很。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于明清之后，“老杀才”成了通用词。杀才不是好话，正经骂人时就是诅咒这家伙该吃一刀。但夫妻间动这个词儿，爱恨交加，有嗔有喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，张岱《陶庵梦忆》写，说有个人听了秘方，回去对付吃醋老婆，请她吃了颗什么灵丹——其实是假的。该吃醋老婆吃了灵丹，立刻转了性，逢人就说，老杀才还晓得心疼我！这三个字里，又是抱怨，又是甜蜜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《笑林广记》里则说，有个老头子想占媳妇便宜，媳妇跑去跟婆婆说，婆婆就跟她换了床。半夜里，老头子摸上媳妇床，还不知躺着自家老婆。反正吹了灯都差不多，遂和床上那位兴高采烈。情到浓处，老太太忽然大喝一声，如打个霹雳：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老杀才！今夜换得一张床，如何就这等高兴！”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;英语小说描述市井之间，有男人心情不好，或是心情太好，就会对老婆来句“old chippy”——字面意思是“老荡妇”，其实也无非表个亲昵。男人自嘲起来，又会说自家的老婆，是old ball and chain，老链球——链球者，欧洲古代拿来拴人的锁链是也，一个大铁球配个大锁链，让犯人没处走。当然这话说多了，其实也就是甜蜜的枷锁了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20世纪上半叶，美国人还会说太太是headache，更有甚者加个“老”，就是old headache——老头疼了。当然，说这话的，多半笑容满面，一副为了老荡妇、老枷锁、老头疼，心甘情愿、乐在其中，甘被甜蜜枷锁困住的样子。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;我故乡无锡话这里，老字打头的骂法甚多，且大多是女骂男。吴语颇难译为普通话，按字猜形，比如“老作骨头”，就活画出一个积年丈夫不朴实耐劳，更不守本分，说不定饭前喜欢来两盅还要吃花生、饭后还要呼朋引伴打麻将、看到漂亮姑娘就骨头轻；“老不识调”就常用来说一个积年丈夫特别没谱，说话做事没着没落、不着四六，化外散仙一样风筝放出去，一天也不归家；当然，遇到那种老公，白天不起晚上不睡、不洗碗也不叠被、吃鸡不吃皮、吃鱼卡嗓眼、沾酒不撒手、喝一口就呕、不洗澡又不洗脚、打嗝放屁磨牙呼噜全闹、麻将终夜不眠、钱帐不入半点、吹牛没谱、下棋老输、开车刮漆、新裤蹭泥——这一切都能归之为“老赤棺材”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“老作骨头”、“老不识调”和“老赤棺材”适用环境甚窄。一是妻子骂丈夫，“你个老赤棺材/老作骨头/老不识调，吃了饭也不知道洗碗！晚回来也不知道说一声！！上床睡觉也不洗脚！！！”而丈夫满脸讪笑，听了一如没听；二就是妻子自己打麻将时，跟闺蜜们一起倒苦水。总是彼此骂完一圈后，叹句：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好了好了最后一圈了，还要回去给老赤棺材做晚饭！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎呀这老赤棺材就是懒呀！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的呀！没有我们，他们怎么活啊！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这口气很难摹仿，就像洋葱辣椒拌了蜜糖。她们多半也知道，老赤棺材们这会儿多半正饮酒吃肉、搓麻吹牛，逍遥快活，就像一群有人养没人管的小毛孩子，“越活越回去了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是最后，哪怕天塌下来，她们也会随手抽张麻将桌把天先一撑，回去时绕菜场一转买齐东西，给肯定晚回家而且又不打电话的老赤棺材们做饭吃。等老赤棺材们满脸讪笑加得意、颇为享受甜蜜的枷锁时，妻子们还是嘴里不停：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“也不知道前一世里欠了格老赤棺材什么东西，真真是作孽啊！” &lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 22 Mar 2018 16:01:59 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/sOgCDueJoW</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>你觉得泡面好香的时候，就是身体需要它的时候</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/SJo2gGnqlh</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/SJo2gGnqlh</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约稿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夜了。我妈忽然敲门，伸头进来，问：“饿不饿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我心领神会：“有点儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我妈点头：“那好……加个蛋？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“好！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;须臾，厨房浮来浓郁的香气。我和我爸坐上餐桌。又一刻，我妈端了三碗面来，撒了葱花，各摊一个蛋，还数落我们：“就知道你们爷俩半夜要饿肚子……我也只好陪你们吃点……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;久而久之，我也忍不住回我妈一句：“妈，是你自己想吃吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我妈赧颜，道：“我也不是饿，我就是嘴里馋……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我小时候，寒暑假的午饭，都爱吃泡面——当然，我家的泡面都是煮的。我妈觉得煮了好吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的做法比较怪：烧水煮面，切一些火腿肠——火腿肠须是斜切，如此薄而入味——再加一坨冷饭。因为面汤醇浓，把面煮软了的同时，也能把饭泡入味。我轻易不打鸡蛋——单是打鸡蛋下去，面汤里会有蛋花，总觉得差点味儿——但是要搁点儿青菜。都煮得了，一大碗，连筷带勺，吃得稀里哗啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——面里裹饭这种吃法，我本以为是自己独有的爱好，后来发现日本也有人吃拉面饭，一口拉面一口饭，可见吃货们的思维，那都是殊途同归：面汤泡饭，那多香啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;大学宿舍，大家打游戏到夜深，累了，换换脑子；看电影吧！哥几个看《纵横四海》，打得噼里啪啦；枪声间歇，不知谁肚子咕嘟了声，“哟，饿了？”“那一起去食堂吃？”“食堂菜吃腻了，没味儿，而且，这不看着片儿呢吗？”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么办呢？有办法：掏出四碗面来，热水泡上，用课本压着；须臾面香四溢，人手一碗面，继续看噼里啪啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以至于后来，每次看周润发，总觉得他身上泛着牛肉香。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我到巴黎第一年冬天，也如是。连着吃了几天超市的意面、西班牙海鲜饭和德国酸菜，某天晚上，着实不行了，泡碗面，走到深夜院子里吃，那时真有种在世界尽头点燃篝火取暖的幻觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——忽然就又想看周润发了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我有个西南朋友，专吃一种口味的面。别人偶尔问他腻不腻，他恶狠狠地一瞪眼，说：“火锅不也是一个味儿？腻不腻？——好吃就不怕腻！你们觉得不好吃？那是你们还没饿！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我有朋友出国，尤其是去英国，我都建议他们：“记得只吃早饭……带几包泡面，几包榨菜，齐活了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，像里约奥运会，郎平与朱婷吃泡面，平昌奥运会，周洋吃泡面，类似的东西，看了挺亲切：唉！大家都不易！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哪位会问了：运动员吃泡面，没关系么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，还好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前说过这段子：1968年的湖人队，更衣室里只提供水做饮料，而张伯伦嚷嚷，非要七喜可乐大量供应喝个够。恼得湖人原来的当家巨星埃尔金·贝勒醋意横生，嚷嚷：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果张伯伦有七喜喝，我就要喝苏打葡萄汁！！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据36年不间断直播了3338场比赛的传奇解说员“湖人之声”奇克·赫恩爷爷的说法，某次中场休息，张伯伦张开巨口，硬生生吃掉了一整只鸡——当然，搁现在看来，这种行为很不健康，但张伯伦这样天赋奇才的体格，没法以地球人方式推论就是了——湖人教练去跟老板杰克·肯特·库克诉苦，老板于是告诉张伯伦：中场休息，再也不许叫鸡肉外卖了，张伯伦颔首称是。然后，下一次，众人发现张伯伦派出去的外卖小弟，抱回来整一打十二个热狗。张伯伦施施然大马金刀都吞下去了——反正老板说的是不要吃鸡嘛！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用过阿特金森法的诸位大概都知道，想急速减脂，得控碳水；但真正运动过的都知道，要长治久安，却不能断碳水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如淀粉在酶的作用下将转化为麦芽糖，最后转化成葡萄糖；蛋白质在酶的作用下将转化为氨基酸；脂肪在胆汁的作用下将乳化成脂肪微粒，再分解成甘油和脂肪酸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以日常训练，蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素等，都得有，摄取得平衡。练健美的都是鸡胸肉和西蓝花狂吃，然后靠谷物与荞麦这些摄入碳水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想刷脂的诸位，会留意不吃糖，少碰碳水；但运动后补充能量，最好的手段却又是碳水。所以菲尔普斯拿到第23枚奥运会金牌后，吃了一斤意面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近热播的《老男孩》里面，有一集提到：萧晗和同学打篮球，打完吃了一碗康师傅金汤肥牛面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正长个子的男生剧烈运动之后，这么补充能量，挺实在：那个年纪过来的，都觉得这个味道最好吃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.564499484004128&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlEmr3PVAdk5HUlibicyKmiatffpt9ibj6LoC4pX39dibDtZ6vX9Oqw7CjMcgkK71XCGiapIbe1vj8V6Pow/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;969&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.56&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlEmr3PVAdk5HUlibicyKmiatfbZCm1Rq8kdgU5uO0hlrgckrg1GIODBZibhDSTrvib5VicDQ7DknOvXSvg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;975&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如上所述，运动完后是得补充碳水的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以回到开头，我妈觉得“嘴里淡了”时，就是需要有点面，有点咸味，加鸡蛋和葱花是为了蛋白质和一点维生素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，我们的身体就这样：短缺了什么，就会觉得什么吃的特别香。如果你在车厢、宿舍或跑完一阵后，觉得泡面闻上去特别香——那就是你的确在需要泡面了。&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Wed, 21 Mar 2018 16:01:54 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/SJo2gGnqlh</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>