<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>NBA2K18里数据69的周琦，火箭怎么用呢？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/wUeFcrf6lf</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/wUeFcrf6lf</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约稿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NBA2K18里，周琦的综合数据是69。火箭队倒数第二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，不算好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是真正的玩家，看的不是这个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请注意下面：防守篮板70+，封盖更有85。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后：定点三分70。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;懂行的玩家，已经磨刀霍霍了吧？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NBA2K系列的玩家，自然懂得。除了少数如鲨鱼之类的巨无霸或大梦这样的潜水侠，赶上NBA2K13那样背身投篮无敌的机制，其他大多数时候，巨人们的用途只有：&lt;strong&gt;防守、挡拆、空位终结。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周琦能抓篮板，能封盖，居然还有定点三分。何况还有218公分身高——2K系列玩家一定懂得，身高在这个游戏里，那真是一寸长一寸强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真用起来是什么手感呢？唔，那大概是个能投三分的小乔丹，或者能站篮下的弗莱？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有一样不大好：真用周琦的话，你会挺累的：因为体能、卡位、持球单打种种，一定不会爽脆；但如果你操纵保罗或哈登的mp模式，那就快活多了：防守端，背后有人补帽；进攻端，有人接球终结，评价刷得飞起，岂不美哉！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——换言之，是这样：&lt;strong&gt;在2K18里，周琦会是个很好的队友，虽然自己用起来，不会太爽就是了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现实生活中，又会如何呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过这几年的比赛，我们也明白了：JR史密斯、香波特、弗莱们在骑士的复苏，卡佩拉在火箭找到饭碗，小乔丹从一个二轮球员成长为全联盟阵容成员，都在证明，&lt;strong&gt;非持球型球员，具体技术细节也许没那么要紧，但你得有个标签，或者说，区别度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跑跳、灵敏、协调性、聪慧，这些球探报告里的辞藻当然好听，但比赛里具体需要的，是角色定位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周琦的夏季联赛。他的表现依然不算稳定，但他的标签都出来了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——第一场，三分球的展现意义巨大：火箭这样重视空间的球队，一定明白，一个能投三分的真长人，对哈登和保罗意义多大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——防守的积极，进攻端的三分线站位，都有利于周琦跟卡佩拉们产生区别度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原先，周琦的卖点是身高、年轻和封盖（火箭队里没有靠谱的护筐者），现在这场，又展现出空间型5号位的卖点来：不仅有三分，还有面筐呢，还在位置尴尬的地方投得进球呢！这份诱惑力对丹东尼而言，简直难以抗拒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——哈登上季救活了安德森，保罗救活过的灵活长人更是数不胜数，斯贝茨就靠一手定点三分都靠保罗给碗饭吃了。而周琦这点队里其他长人缺乏的伶俐劲，火箭一定是看在眼里了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我们都知道，&lt;strong&gt;周琦有身高（他独一无二的优势），有技巧，有投篮，够聪明，很努力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是缺力量。好比令狐冲在《笑傲江湖》中期，剑术卓绝，只是没内力。而夏季联赛之后，Youtube下头，美国人的反应很有趣：集体夸他防守好，“居然能和NBA级别的对抗周旋”。至于他的进攻，没人在意，“别担心他的进攻，他身边将会有NBA最好的两个传球手呢！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——毕竟，火箭有能耐投三分的遍地都是，但长人里头，能封盖、能投三分、还能确实保护禁区上空的，确实一个都没有。就像马刺上季一度用西蒙斯主攻了，是他多厉害吗？不是，是他这个角色类型，马刺队里别无分号。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;而且，&lt;strong&gt;从长久来看，周琦这个套路，是适合这个时代的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2001年的联防规则和2005年的no-hand-check，以及更进一步的数据分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联防规则，使夹击内线更加容易；No-hand-check规则，提升了持球突破者的进攻。此消彼长，才令中锋们让位于突破手。当然，随着2008年后，锡伯度式的“强侧堆叠局部施压防守”流行，单纯的持球突破手也开始吃瘪，全能持球创造者，即能投能传能突也能策动挡拆的外线全能王成为主流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而数据分析则令这个时代，越来越倾向&lt;strong&gt;高效率的进攻方式，即“放弃低效率的中投，尽量袭篮或三分”。&lt;/strong&gt;由于规则使外围持球手有更高的造罚球率，又自带更准确的三分球，于是中锋们的进攻权重日益下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，中锋这位置并没死去。巨人们在经历过规则的阵痛后，也在转型。老一点的中锋，就改当马克-加索尔这样的策应大轴；年轻一点的巨人比如考辛斯，甚至刚进NBA的唐斯，则在磨练自己的面筐技艺和远射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像多年以来，中锋们一直在做的一样：针对他们的规则不断更改，空间日益狭窄，于是中锋们艰难求生，从巨大笨重的恐龙日益变得矫健威猛。只是习惯了鲨鱼那一代的人，都看不惯，觉得中锋怎么打得这么飘。殊不知鲨鱼之前，中锋们如帕里什、罗宾逊、天钩、多尔蒂，打得也很飘呢。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;快进到10月季前赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对雷霆，周琦打了比赛最后一小会儿。包括&lt;strong&gt;一个跟进三分球，2个封盖&lt;/strong&gt;。跟进三分球不提了。2个封盖却很有意思：一个是退防时身体后倾的封盖（因为他太高了），一个是背后轻松补帽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还抓到了一个“补位，回防，失位，积极卡位，身位不利之下强行捡到的篮板球”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于对上海一战，当然对抗弱了，看不出什么，但下面这个球，大家也看到了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——假掩护，忽然变向变速空切，同时哈登球已到，周琦轻松扣篮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——这个&lt;strong&gt;假掩护迅速变内切，以及哈登及时地给球，是一个极好的征兆&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——身高、敏捷、聪明，都体现了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-type=&quot;gif&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/ichVicSguPRLkv5WZ00JL6RHTjrSdXNmH4gQgA8BTXm4ia8hmKiba0HonKibLUbnLCryLAzTqVty7uuSOFw6xibFwQ9w/0?wx_fmt=gif&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.6751592356687898&quot; data-w=&quot;314&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;现实一点就是：周琦并不能成为鲨鱼或大梦，以个人进攻主宰一支球队；就像NBA2K18里，你用他，未必能用得多爽；但当你使用哈登或保罗时，会觉得有这么个存在很棒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就像，当你要选一个电影女主角时，总希望她演技容貌票房号召力360度无死角；但当你需要一个火辣出镜没几句台词但要点燃镜头的姑娘时，你只会看她是否美胸长腿翘臀而且有镜头感嘛！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——而他的身高和敏捷，哈登与保罗都已经注意到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——对尼克斯，周琦再次3分钟3分2封盖。挡拆内切+三分+封盖+勤奋的跑动，这就是他的标签了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——全面发展，那是天上星宿下凡才有的特权。即便伟大如姚明，开季第一场常规赛也是以破零为目标的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;角色球员最庆幸的，应该是：自己还有标签可用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，别在意69的综合数值，多想想他70分的三分率、85的封盖、70+的防守篮板和218公分的身高。这才是一个角色球员的立身之本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然了，周琦他只有95公斤。但我们知道，他还年轻嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想一想：杜兰特现在比他选秀时重了14公斤。打过NBA2K的人都知道，力量这玩意，也要靠日积月累的点数，一点点加上去的。姚明也是从入行110公斤，到一度130公斤开外的呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一口吃不成一个胖子”。同理。在NBA，也是一步步走下去的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而特长，或曰标签，就是能走下去的保证。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当然，如果你已经等不及了，那么NBA 2K18手游已在中国大陆地区App Store上线。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;除了快速游戏、个人生涯和街球模式外，极受2K玩家欢迎的“王朝模式”也首次登陆移动端，这一核心玩法的移植，让手机版的NBA2K18可玩性大幅度提升。诸位现在就可以下载游戏，操控、培养周琦，助力火箭走完姚明的路，成就属于你的王朝！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这不，周琦自己都已经迫不及待的拿起手机来操控自己了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;还别说，周琦玩起游戏来，和他在篮球场上那股认真和专注劲儿一模一样。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不一样的地方是，少了平日里的内向和拘谨，放得开了。倒是也让我们认识了“大魔王”的另一面！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;至于游戏好不好玩？看完下面的视频。用周琦自己的话说：下就对了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;扫描以下二维码或点击【阅读原文】，立即下载NBA 2K18吧！&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkv5WZ00JL6RHTjrSdXNmH4mOPuaNL3AkYYGMEzH4Bv9BTjFgfDS2Dc142ro6gJV9VJicZ8bvac9Mw/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 16:03:32 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/wUeFcrf6lf</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>“我当然了解你所有的自私与花言巧语，但我还是等你的”</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/k7rplAoTB4</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/k7rplAoTB4</guid>
<description>&lt;p&gt;中国古代女性，地位从来可怜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当阳长坂，刘备兵败；赵云乱军中怀抱刘阿斗归来，千古传奇。但抛妻弃子、夺路南逃的刘备，却甚少受指责；到后来陈寿写《三国志》，赞美刘备有高祖之风；说赵云仿佛夏侯婴，这却有些皮里阳秋：四百年前，遭遇类似处境时，刘备的祖宗汉高刘邦，那也是慌不择路、把孩子往车下扔，得亏驾车的太仆夏侯婴，几次三番，把孩子又抱回来放车上了。事情听来惨无人道，但在当时却是被理解的。因为在古代，妇人孩子，都是男人的附庸；“兄弟如手足，夫妻如衣服”，居然还是句笼络人心的话呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以偶尔有个把多情种子，肯对女人写几句好话，大家都会当做痴情汉来谈论——&lt;strong&gt;哪怕痴情汉本身也未必多专一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏轼的确对王弗“十年生死两茫茫，不思量，自难忘”，但不妨碍他续弦，还跟他家那位名妾朝云秀恩爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;元稹的确“曾经沧海难为水，除却巫山不是云”，但他老人家的情史那也是一笔糊涂账。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚或《浮生六记》，本来作者沈复，也不过是个苏州士人；相比于同时代文人，有些趣味、能动手、精力也旺，颇有才气，但抵不上他的心气高。所以他的文章，内容与题材胜过文笔。这位总觉得自己很了得，但确实做啥都不太能成。他常念叨自己是林和靖之类，但骨子里其实很好热闹，是红尘中人，有苏州小市民活泼的内心。所以整本《浮生六记》好看，不在沈复，在他妻子芸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饶是如此，作为古代名人里的模范丈夫，沈复还是有堂而皇之大写去广东嫖妓的段落，还自命风流，洋溢着“兄弟我就是有魅力”、“像在下这样对妻子好的，那实在不多了”，之类的情感。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;非只如此，李渔、袁枚们，都有把女性物化的词句。只是大家对古代人宽容度会高些，毕竟那时代男尊女卑。但民国那一代，包括初解放这一代文人，受的教育其实还是带私塾气。他们所受的教育，对女性要么当家眷守之以礼，要么当歌姬谑笑狎玩，还要在男人间开玩笑聊女人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然现在大家都很讨厌政治正确，但其实直到梁实秋、林语堂这一代才子，其实都没太成型的政治正确的概念。这一代才子，会觉得“我就是才子，率性自如说就是了”，所以他们谈及女人的文字，不可谓不深情，不可谓不温柔，但多少还是带狎玩气。他们甚至不是故意的，只是自己没注意到而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以《木兰辞》千古有名。许多人在意的是木兰的孝心与战绩，然而最妙的，却是其中&lt;strong&gt;女性色彩&lt;/strong&gt;：木兰出战时，算她十六岁。大战十二年归来，也近三旬了。搁现在，那自然会被居委会大妈说是剩女，要逼着相亲了。在古代，更加是大龄女子了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是她回来之后，对镜理云鬓，贴花黄，穿戴完了。出门看伙伴，伙伴都吓一跳：同行十二年，不知木兰是女郎。木兰还来得及开个玩笑：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扑朔迷离啊，双兔傍地走，安能辨我是雄雌？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搁现代，一个二十八岁的普通女孩子，能这么硬气地对男性说这番话，都算是豪气干云；何况她是一个精忠报国，孝父无双，关山万里，寒光铁衣，辞去了尚书郎，悠然回故乡，起码二十八岁的单身大姑娘。人生半辈子在疆场，归来还是旧衣，还是红妆，还是谈笑自若。在最慷慨壮烈潇洒的时候，还能先用兔子打比方，举重若轻地开个玩笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份不让须眉的派头，比她的孝心和战绩，更加动人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所谓强势女性，未必是得跟老爷们猜拳喝酒比嗓门大。这份派头，也可以。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;归有光有名文《项脊轩志》，结尾句曰：“庭有枇杷树，吾妻死之年所手植，今已亭亭如盖矣。”然而归有光看似情深，纳妾续弦那也是毫不含糊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及，这个意象，还真未必是原创。桓温当年，“树犹如此，人何以堪”，类似意象，古人用太多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一句话，比归有光那句强多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;归有光之前二千年，晋国公子重耳——后来的晋文公——流亡到狄，娶了季隗。到他要走时，对季隗说：“等我二十五年不回来，你就嫁了吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;季隗笑道：“犁二十五年，吾冢上柏大矣。虽然，妾待子。” .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;——&lt;/span&gt;“等你二十五年，我冢上的柏树都大啦！——虽然如此，我等你。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这故事有一个尚算甜美的结局，八年后重耳归国，开始他春秋五霸的不朽伟业，与此同时，接回了季隗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，这故事最细腻处，却是季隗的态度。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对重耳这种自私的要求——“等我二十五年就嫁了吧”——季隗还笑得出来，是真被男人的凉薄逗乐了吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那第一句话极为悲哀，“二十五年，冢上的柏树都大了”，这一句之利，足以压倒归有光；但更棒的是后一句，&lt;strong&gt;“虽然如此，我等你（虽然，妾待子）。&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是已经看穿了男人们的自私，看明白了承诺的不可靠与命运的残忍，于是先哀婉地嘲讽，戳穿了这句话，但还是，温柔又坚决地，表达了自己的爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这大概是中国古代女子，对待残忍命运时，最不卑不亢，却情致深婉的一句话了。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlWnvhnm4aia3AABgS5adPhbad64qNbpsibsPYiaQ8py2MPz6FojD7RGMq1zfu1e2dziafQvN51o1eKvw/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;






</description>
<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 00:01:53 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/k7rplAoTB4</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>最初，皮尔洛的偶像是巴乔</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/mNPDFqVBUo</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/mNPDFqVBUo</guid>
<description>&lt;p&gt;昨天，皮尔洛正式宣布退役了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;2004年，舍甫琴科代表AC米兰，得了金球奖。因为他前一年的冠军杯冠军，因为他这一年的意甲冠军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是足球史上最全面的前锋之一。反越位处理球是当世一绝，头球抢点意识也到位，盘带、左右脚射门、反击、阵地战抢点。实际上，我们当时一直讨论：他真有183公分高吗？——因为舍甫琴科总给人个子不高的印象，一半是因为他太灵活，启动太敏捷；一半是因为他总是弓着背，企图启动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很少有人在意的是，舍甫琴科的全面给米兰多大的好处。那会儿贝卢斯科尼一直在念叨双前锋，不要圣诞树，逼迫安切洛蒂变阵。舍甫琴科身边一会儿是卡卡，一会儿是因扎吉（当然还有托马森）。但无论哪种搭档，舍甫琴科都承担下来了，默默进球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴斯滕和维阿们的巅峰期，也许比舍甫琴科强大，但他们都没有舍甫琴科这样，稳稳的，不问情由的，输出数据。这样全面、迅速、简洁、勤奋、稳定、有机会就把握住、什么传球都接得住、哪个位置都能启动并找到射门机会、射门脚法华丽多变、被低估的摆脱能力（协调性和球感都很好），勤劳的工蜂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkzLXvERP7XFfGfAicTic0GQGSGSKib2xJOngH7YHribfzg2dsrvYicpxCEuxgbEha0LuxeAd2W8qGoHUg/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.6802083333333333&quot; data-w=&quot;960&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后他去了切尔西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，米兰又拿了2007年冠军杯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按说，米兰2005年被利物浦干掉后，其实已经要开始走下坡路。也就是那两年，卡卡彻底释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那两年，喜欢卡卡的说他所向无敌，一个人扛米兰。不喜欢的，说他球霸。因为确实前场无人可传，真是只有他一人突进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以2005-07，卡卡在联赛的漫长比赛里状态还好，但冠军杯凶猛无敌。整体而言，卡卡在巅峰期，其他方面都够全面，但不算伟大；然而在杯赛制针尖麦芒对攻之下，他的强行奔袭硬摧对手的个人能力，才得以发挥。他巅峰期的奔袭，是整个足球历史上，实用性和观赏性都达到顶尖的：优雅、迅速、强壮、路线明确、劈波斩浪一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果让他发挥奔袭+移动中分球给队友（换句话说，给舍甫琴科塞身后），他就是星球上对比赛影响力最大的球员之一。在“开放局面下，连续用瞬间灵光改变比赛”的方面，他是那一代最好的球员之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米兰那套体系，尤其是安切洛蒂拼命从贝卢斯科尼那里抢到的圣诞树，给了他自由，他也回报了米兰。给他无限自由，让他奔跑起来，他就是完美的，就是漫画男主角一样，可以一个人突破一整场的神话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时他真是个跑起来仿佛飞行、身上带光的男子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkzLXvERP7XFfGfAicTic0GQGxb0fEGYoHuQOlMqiaet4p61jKIaxZia96B4heSmOC8oMdQEmYVNqoTyA/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-w=&quot;480&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他去皇马之后，2011年，米兰还是拿了联赛冠军。那也是迄今为止，最后一个冠军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，皮尔洛去了尤文图斯，时年32岁。然后，一口气又拿了四个联赛冠军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2003年欧冠时，一切都是舍甫琴科。舍甫琴科走后，卡卡带队拿了2007年欧冠。卡卡也走了之后，米兰还是能拿2011年意甲冠军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忽然之间，米兰真正的核心是谁，似乎明白了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;那些年，AC米兰有所谓四个10号同时在场，曰：皮尔洛、西多夫、卡卡、鲁伊科斯塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮尔洛在后指挥，加图索一个人抢三个，是为互补。卡夫的右路插上是补了加图索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西多夫原地停球调度节奏，鲁伊科斯塔前场穿针引线，卡卡得以放马奋飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加图索可以用安布罗西尼代替，西多夫、鲁伊科斯塔和卡卡也可以彼此替，毕竟西多夫全面嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有皮尔洛，无可代替。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkzLXvERP7XFfGfAicTic0GQGJVjoDB4QcVnBrEHpagac7WBPDzgxqpia0RbBC2OuySrhhogH3jnpmrQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.7014925373134329&quot; data-w=&quot;268&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;皮尔洛刚出道时，是前腰，崇慕巴乔——那会儿谁不是呢？——传球秀雅，有远射，风流倜傥，跟他们布雷西亚的小提琴似的。但那会儿正是古典前腰凋零期，里克尔梅在南美自己玩，鲁伊-科斯塔都在减少盘带玩前场走位一脚出球了，齐达内和艾马尔都踢过假边锋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮尔洛于是后撤，让加图索给他做肉盾保镖，让西多夫给他做缓冲参谋，自己在后方运筹帷幄决胜千里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡卡之所以一登意甲就纵横无敌，因扎吉那些年为什么焕发第二三四五春，鲁伊科斯塔为什么比在佛罗伦萨踢得舒服，卡福的插上为什么那么自在，是因为皮尔洛和加图索的定位。卡卡只需要着力冲刺，鲁伊科斯塔只需要溜达接球传，卡福只需要等加图索回补中路后插上，因扎吉只需要在越位线来回逡巡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮尔洛指挥一切。纵横捭阖，大气纵横。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有两点是他独一无二的：视野，长距离传球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视野就不提了。去年我问过皮雷，观众与球员最大的区别是？皮雷：视野。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为观众靠电视就能看到一切，指出球员应该怎么踢，球员却必须靠自己迅速观察、记忆和判断。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比视野更了不起的，是皮尔洛的长距离出球——看到传不到，等于看不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲职业足球那种竞技状态下，可以稳定在15米以上距离精确出球，就算可以了；大多数三人小组短传配合也就如此。但彼此间距超过15米，就麻烦了：需要队友能跑，能保持间距，能精确地停好球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是皮尔洛的可怕处在于，他能在本方半场后，传球辐射范围遍及全场。这就令同时代的对手很尴尬：上抢，暴露空间；不上抢，皮尔洛指哪打哪；哪怕上抢了，皮尔洛往后沉，传球还是找得到人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个视野宽泛、中长距离出球稳定的球员，能给队友极高的容错率。队友的回撤接应压力小一点，队友的反跑可能性多一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者说，职业球员仿佛被放的风筝，背上都多少有一根自觉的线；有了皮尔洛之后，你的线会松一些。你知道自己可以飞自由一点——他不太需要你刻意接应，不太需要你跑得太精确，甚至不太需要你思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkzLXvERP7XFfGfAicTic0GQGs9h6qxq7sDGneUBDNwRYtA4BzO681t7jBPymrM8QrxnB5BiaNr3hfJw/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.9444444444444444&quot; data-w=&quot;612&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以严格意义上来说，皮尔洛并没创造一个体系，也没有一个真正的接班人。他太独特了。他只是创造了持球后腰这么一个角色，让教练们有了这么个选择。但无论是现在的维拉蒂之于巴黎还是克罗斯之于皇马，都无法完全成为他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有一点是确定的：就像他崇拜的巴乔成为了第一个真正的9号半（普拉蒂尼如此称呼巴乔），皮尔洛成为了第一个真正的指挥官后腰。巴乔的技艺惊才绝艳，但一辈子命犯孤星；皮尔洛却是周全着所有人，所以最后，他没有如1993年的巴乔那样站在世界之巅，成为金球奖和世界足球先生，但他名下有无数意甲冠军和两个冠军杯，以及2006年世界冠军——他走了和偶像截然不同的路，取得了另一种意义的成功，仔细想也真是微妙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlWnvhnm4aia3AABgS5adPhbad64qNbpsibsPYiaQ8py2MPz6FojD7RGMq1zfu1e2dziafQvN51o1eKvw/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 00:02:06 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/mNPDFqVBUo</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>