<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>家宴上，拉个女孩子出来跳舞？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/A0Z5Ch8j5f</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/A0Z5Ch8j5f</guid>
<description>&lt;p&gt;开个宴会，请人表演节目，乃是中华古来的传统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鸿门宴上，嗖一声站起了项庄。手里舞剑，眼看着刘邦。刚在刘邦和张良那里得了好处的项伯，赶紧起来跟他对舞，帮着遮蔽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这事简直一语成谶，千古不易：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宴席上表演节目的，多少都有些利益关系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;请吃宴席表演节目，也不一定都要用剑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王允请吕布到府家宴，请出来个女儿，自愿许配将军；再请董卓到府家宴，“我有家伎，敢使奉迎？”吕布和董卓都不知道王允要用美女连环，只以为王允顺便讨好罢了，于是高高兴兴地收了——结果王允和貂蝉成了功，所谓“三战虎牢徒费力，凯歌却奏凤仪亭”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换个角度，如果王允与貂蝉没存着歹意，叫出来表演个节目，在各自角度也合情合理：于王允，那是提供了娱乐，讨好了领导，巩固了友谊；于貂蝉，无论嫁了吕布还是董卓，都算是许托了好人家，终身有托啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以当事人自然乐何如之，愿打愿挨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;局外人看了，何以会觉得不顺眼呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要是出于一种现代人人平等的思想：在一个理想社会里，谁都不用低声下气趋就谁，大家彼此尊重嘛！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——这种自尊心，也不是不该有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——赵王与秦王渑池会，宴席上秦王让赵王鼓瑟，然后记下来了：赵王给咱表演了节目；蔺相如逼秦王给赵王击缶，不然就要拼命，秦王也只得允了。在外交上，尊严是大事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在私家宴会里，规则是另一回事。尊严嘛，是可以用一些场面圆过去的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，中国有名的私房菜谭家菜，最初是谭宗浚到北京当翰林创立的，那是地道家宴，只请朋友沟通感情；到下一代入了民国，家道没之前那么翰林赫赫扬扬了，谭篆青就将家宴开放：当然，对外不能说是开馆子卖吃的，还是说私房菜家用。每个宴会，不管谁掏钱，必须给主人谭篆青留个座位：这个礼仪就是中国式的要面子了。明明是利益交换，但面子上，大家都得给过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多家宴，也是如此。&lt;strong&gt;私下里其实各有利益或非利益的持续交换，面子上谁都得过得去。&lt;/strong&gt;因为面子上过得去，所以哪怕其实是开馆子卖菜，也可以用私房菜这种名目，以及主人亲自参席，来圆个面子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《红楼梦》里开宴会，也请小戏子来表演节目。老太太慈和，会叮嘱给戏子多点钱，还大加赞美；后来老太太还会亲自击鼓传花，和王熙凤联袂来讲笑话。&lt;strong&gt;这就是老太太会做人，情商高，懂得将气氛搞得其乐融融，将利益、阶级、场面这种事的尴尬，化解于无形。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清朝甚至有专门的知识分子，是这类宴席的常客。扬州八怪的金农，曾被个大盐商请去招待官僚。当时联诗对句，盐商不小心来了句“柳絮飞来片片红”，说错了；金农替他圆回来了：“廿四桥边廿四风，凭栏犹忆旧江东，夕阳返照桃花渡，柳絮飞来片片红。”盐商回头就给金农一千两银子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——说到底，这也是宴席上出节目的一种嘛！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;情商低的宴会，是怎样的呢？我有个朋友，经历过这么件事：他学了几年钢琴，又停了一段；某年家宴，父母招待几位领导，拉他出去弹；他骤然上手，又不熟谱，弹得有些起伏；来客里有人喝了几杯酒，找补准话茬，张嘴就说：“你爸妈让你学了这么几年，你也不用心，真是辜负了爸妈呀！”我那朋友错愕，看爸妈时，爸妈也不护他，只顾说，“你看，某某阿姨都说你不用心了，以后要好好用心！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——后来他说，这是他与父母关系裂痕的开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说来说去，无非这么回事：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——无论怎么粉饰，中国传统的这路宴会，总难免带有感情+利益沟通授受的色彩。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——宴会当事人，无论是请人出来表演的王允、亲自参与表演的貂蝉或金农、接受表演的董卓，都是为了“让大家高兴”，而高兴了，大家得益。感情联络了，利益沟通了。好。所以当事人大多是自己乐意，甚至求之不得的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——情商高的人（比如贾府老太君），能够让这出感情+利益的沟通盛会，显得格外圆润自然，人人尽兴。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;情商低了（比如我那位朋友的父母），就容易让宴会露出马脚，显出市侩气。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——但如果并不处在这个利益圈里，或者，没那么所谓“懂规矩，懂人情”的诸位，自然会穿过覆盖在这类宴会上的人情面纱，觉得这种宴会很没趣。那，就看是否点破这一层了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;毕竟，不点破，那就是看似祥和，花花轿子人抬人的同喜同乐；点破了，那大家面子上，可就不太下得来了哟。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;毕竟，大家面子上得圆过去——这可是中华千古交际的秘诀呀！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKeOg2ozBhxfIC5Y6X8dlYzXWNCwfsPhCoCVA1jp7PQrbZTK2ia1hatKacTJn7CCKolfoJ6V9icVaQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;



</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2018 16:02:15 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/A0Z5Ch8j5f</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>亲戚们但凡再多问一句，这年就没法好好过了！</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/RTOdJWymMj</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/RTOdJWymMj</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;先前发过的了。过年，迎个景。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;熬过了，就好了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;阿朱与萧峰在塞上放牛牧羊，将到岁末时节，彤云沉灰，纷纷暮雪。阿朱便与萧峰商议，要待回家过年。萧峰听了，很是踌躇；阿朱也知萧峰素不喜此等虚礼，便道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大哥，我们便只去小镜湖，见一见爹娘便是。料来那里别无旁人，最多是段公子在彼，奉陪我父母。那是你三弟，见见不妨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萧峰暗思小镜湖幽静，只去与段正淳、阮星竹拜年，谅来不妨；又久不见段誉，思念得紧，便一口答允。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是夫妻二人将牛羊托付了近邻，离了塞上，南行中原。不一日间，到得小镜湖。二人故地重游，回想昔日，恍若隔世。萧峰眉开眼笑，阿朱目光流转，又是一番旖旎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到得段正淳与阮星竹居所门外，但见竹舍素净，静悄悄地。萧峰暗想：“我那岳父段王爷，却也真会享清福，却不知正与阮家岳母怎么的风流快活。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿朱待叩门时，忽听得一声响亮，萧峰吃了一惊，却见竹林上空，飞起百来朵烟花；竹舍大门吱呀呀开处，两厢抖开一副对联，道是：“塞上牛羊许约，烛下耳鬓厮磨。”中门老大一群人，各自哈哈大笑，涌将出来。萧峰举目看时，尽是中原旧识。 段正淳与阮星竹当先抢出，笑容满面，后面段誉、虚竹一起跟将出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萧峰一时手足无措，方道：“段王爷，这是……？”段正淳已经大声道：“我这对娇女贤婿，难得回来过年。阿朱既与我说知，我怎能不多唤几个人，热闹热闹？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;段誉道：“是啊！我想念大哥，料到二哥亦如是！所以约了二哥前来！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虚竹道：“正是呢！大哥也忒煞生分，只约了三弟，却不来见我！我还怕大伯父不知，特意知会了少林寺，请了大伯父前来！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萧峰尚未开口，左边绕出丐帮群雄，吴长风大声道：“帮主既回中原过年，却不告诉我们众位兄弟！啊呀呀！岂有此理！”右边却闪出朱丹臣等大理群臣，道：“乔帮主当年在小镜湖救我主仆性命，我等尚未拜谢！难得今日相聚把盏！”一群人推推搡搡，挤挤挨挨，亲亲热热，已将萧峰推进大门去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萧峰进得门来，抬眼看时，却见屋中尽是亲友。段正淳诸位夫人、段誉诸位妹妹、丐帮群豪、大理群臣、中原群侠、虚竹麾下三十六洞主七十二岛主等，悉数在座。萧峰少不得一一拜礼。少林诸位僧人打个稽首也就罢了，偏是丐帮群豪，左边“帮主与我饮了这杯。”右一个“我寻来花糕也似好牛肉，进献帮主。”萧峰一时接不过来。正在七手八脚之际，段誉觑个空子，附着萧峰左耳道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大哥，好教你知晓。本来阿朱妹子只教我、我父亲与阮阿姨前来过年，不料我母亲翻他手机记录，知道了，在群聊里一说，其他诸位阿姨一发都知道，不肯让阮阿姨独占了我父亲，却一起来喧着过年，诸位妹子自然也跟来了。这都是兄弟不好，大哥勿怪。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萧峰未及开言，虚竹附着萧峰右耳道：“大哥，本来兄弟也想偷偷地前来与大哥相会，又去拜一拜少林寺诸位师傅，地图浏览记录被乌老大知道了，他那大嘴巴，自然三十六洞七十二岛都知道了。灵鹫宫门下好汉，大多久慕大哥英雄，一发起哄，非得来一遭；说不得，大哥且敷衍了吧。过了这一茬，小弟再行谢罪。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萧峰被一群人拉拉扯扯，坐到席间；回看阿朱，早被钟灵、木婉清、阿紫、王语嫣等妹妹拉去说姐妹私房话了，哪里寻得着？却见自己父亲与慕容博坐在席边，旁边却坐着慕容复与阿碧。萧峰与慕容复虽无深仇大恨，但彼此并不投缘，到此颇为尴尬，却见萧远山一手拉着慕容博，一手拉着慕容复，大声道：“峰儿来来，先见过你慕容叔叔！”贴了过来，却附耳对萧峰道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“峰儿勿怪，慕容博与我同拜在扫地神僧门下，朝夕相处，神僧不许我二人理会外务，只用一个手机收信息，什么都瞒他不了，却不过情面。你们谈吧。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;慕容博笑道：“我一个老头子，哪有什么好谈的？只请萧大王多点拨点拨我这劣子。”萧峰刚与慕容复见过了礼，阿碧便抢着道：“乔帮主，你照顾我阿朱姊姊，我还没多谢你呢。我家公子爷也有话与你说知。”萧峰被三五重情面裹着，哪里还推拒得动？只得与慕容复见礼拜年，却听慕容复道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“萧大王，我如今这个大燕复国融资计划，却非比以往；模式很是成熟，一本万利，你听我一一道来……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萧峰方听得这几句，身后却又觥筹交错，递过酒来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;却听风波恶道：“乔帮主，兄弟新练得几招刀法，不知一会儿散席后，是否可与萧大王切磋？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阮星竹道：“峰儿，你与我那阿朱孩儿，却待要几双儿女？我这可厚着脸皮，想要当外婆啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南海鳄神道：“哈哈！若你生了孩儿，自然是拜在我南海派门下！你二弟是我二姐的孩子，你自然是我的晚辈！我师父也便是我的晚辈！你的儿子，自然该叫我师祖爷才是！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈长老道：“乔帮主，你身在塞外，丐帮帮主之位，到底空悬；过年之后，还当由你择定帮主，才好开展日常工作啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完颜阿骨打道：“萧大哥，你让兄弟好找！兄弟本当你中原事毕，便当来长白山与兄弟相会，不料你却与阿朱姑娘塞上放羊去了！来来来，快喝了这一袋酒！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宗赞王子道：“萧大王！我家明王代我跟您拜个年！兄弟近来正要营造环祁连山畜牧带，听闻你如今塞上牛羊，繁衍甚多，是否有意加盟呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游坦之道：“萧峰！适才你没进门时，阿紫姑娘就在这席；你一进来，她便不知哪里去了！你将她藏去哪里啦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;云中鹤桀桀笑道：“萧大王，听说大辽皇帝陛下有个宠妃，叫做穆贵妃，容貌倒不算特别出众，却深得宠爱；这女子定然有其他妙处？来来饮了这杯，好与我说知……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萧峰被灌得七荤八素，头晕眼花。若单是饮酒，剧饮千杯，于他不过寻常事；然而众口喋喋，众情敦敦，他却应付不来。好容易段誉虚竹吴长风代他顶了数杯，萧峰推说要解手，抢出侧门去了；临去之时，却见阿朱被段正淳诸位夫人围住，左一个“何时要孩子”，右一句“孩子拜哪个师父”，前一个“有没有合算的辽国貂皮代购”，后一个“这个胭脂是哪里产的”，萧峰也只索叹一口气罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出得门来，仰头一吁，但见星斗满天，绿竹离离，夜气清新之极。萧峰仰头看天，心中却想到另一番光景：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若当真过年时，小镜湖只有段正淳、阮星竹与段誉，加上自己与阿朱，五人一席，红炉热酒，汤浓肉香，却又是另一番光景。段正淳与阮星竹自然也不会多问，段誉也必然轻声柔气，一家人温酒而饮，时闻雪重竹折之声，却是何等旖旎温馨光景？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在此时，听得背后脚步声响，萧峰回头看处，却是包不同。萧峰轻叹一声，苦笑道：“包三先生，我错了，实不该逃席，这就回去便是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;却听包不同道：“非也非也，萧大王全然错了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萧峰道：“哪里错了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包不同道：“第一，我不是来抓萧大王逃席的。你爱逃席便逃席，我管不了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萧峰苦笑道：“是了，包三先生特立独行，不比我那些亲友，将我团团围住……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包不同截口道：“第二，萧大王又错了。你自然想了：于你这样热血直性的好汉，百万军中取上将首级容易，却难过得一个清净年。其实啊，里面众人中，虽有不成器的，顺水摸鱼，胡问乱道，却也有些，并不存歹意。萧大王，你只道是众人都给你面子，推拒不过。其实啊，大家又何尝想围着你萧大王转，让你难堪呢？这便是人多的坏处。一二好友相聚，听雪饮酒，彼此知心，可以默而不言。比如你和我阿朱妹子在塞外，那自然快活了。只是亲友多了，倘若再冷清，大家便觉得面子上下不去。有人自然不怀好意，不识深浅，有些却也是生怕冷落了你。既没法问你塞上牛羊，风光几许，也只好没话找话，问你几十百遍；人再一多，本来不该问的，也问出来了。便是外人，也跟你亲热了起来。其实啊，你逃席出来，于他们未尝不是松一口气，不必再吃辛吃苦，挣着这一派热心肠？须知过年嘛，最怕冷场，最要紧的便是大家都下得来台。且在这里多看一会儿星星，容屋中诸人，也缓一口气。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萧峰道：“包三先生高论。果然如此。”包不同道：“第三，萧大王又错了。我包三高论没有，低论倒是不少。说这番话，虽是为萧大王解忧，却也别有用意。”便堆下笑来，道：“萧大王，我女儿包不靓乃是你的拥趸。正要请萧大王给她发个过年短信，附带你和阿朱妹子的美照，如何？过年嘛，最要紧的便士大家都下得来台！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKeOg2ozBhxfIC5Y6X8dlYzXWNCwfsPhCoCVA1jp7PQrbZTK2ia1hatKacTJn7CCKolfoJ6V9icVaQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2018 16:02:01 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/RTOdJWymMj</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>所以今年春节，亲戚又问了你什么问题？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/U3LraAXNqP</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/U3LraAXNqP</guid>
<description>&lt;p&gt;曹操回家过年。酒酣耳热。一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎哟喂，你们阿瞒都几岁啦，怎么还这么矮啊？哎呀老曹啊，我不是说你，阿瞒这个眼睛太细，要矫正矫正了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎哟喂我是听说阿瞒皮得不得了。我亲戚，袁太傅家的本初，喔唷就灵得不得了聪明得不得了……而且从小懂事情。老曹你还是要好好教教的，孩子要管的呀。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说到好孩子，我前几天去孔家拜年，看见他们家那个孔融，哎哟喂真是聪明得不得了，就大阿瞒一岁吧？已经会背四书五经嘞，听说跟中央的李元礼都混熟嘞。而且别人家孩子，年纪小小，特别懂事，还会让梨呢！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎呀大家不要说这些了。阿瞒还小，以后么有机会的。再不行有老曹这么个爸爸，终归没问题的。大家喝酒，喝酒！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曹嵩讪讪的说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对对，大家喝酒，大家喝酒，哈哈哈哈。”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;李广回家过年。酒酣耳热。一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎哟喂老李啊，听说你儿子李敢封侯了，总算你们家也有个侯啦，算干部啦。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看你是糊涂了，老李的弟弟李丞相老早就是大干部了呀。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种事么说不清的，要看运气的呀。你看看别人家冠军侯霍去病，哎哟喂是打一次赢一次，年纪轻轻就当官了。李敢跟着冠军侯，不也封侯了？喔唷比他爹爹还要快。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以么，老李肯定也蛮开心的，你看，弟弟有出息，儿子有出息，老了还有依靠嘛。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后大家一起举杯：“总算老李生个好儿子，家里也算有干部了，大家喝酒，大家喝酒，哈哈哈哈。”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;诸葛亮去丈人家过年。酒酣耳热。一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎哟喂，老黄啊，你们这个女婿现在找到工作没啦？还在种地啊？我么一早就说你这个山东女婿身高体壮的，种地可惜的呀。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄承彦说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“多亏徐庶推荐，现在去刘备那里工作了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎哟喂，我是听说徐庶去曹操那里工作了，哎哟喂不得了，别说官大官小，好歹进中央啦！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是听说刘备现在是，啊什么职称，新野县委书记吧？发展前途不大的呀。我听说他哥哥，是在孙权那里工作对吧？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对对，他哥哥诸葛瑾嘛，在孙权那里很吃香的嘞。哈哈我说句话大家别生气啊，当时我说，老黄把诸葛瑾招来当女婿好，老黄嫌他脸长像驴！你看看，啊。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎呀大家不要说这些了。孔明还年轻，以后么有机会的。再不行有老黄这么个岳父，荆州的大家都和老黄熟，再跳个槽么终归有机会的。大家喝酒，喝酒！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄承彦讪讪的说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对对，大家喝酒，大家喝酒，哈哈哈哈哈。”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;司马迁回家过年。酒酣耳热。一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎哟喂子长啊，你现在到了中央工作一忙，就不怎么出来了嘛？怎么还没有结婚啊？年纪到了，再不结婚，你家就没有后啦。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是听说子长前几年为了李陵的事情，还差点捉进去的。放出来了很不容易的呀！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们都不要瞎猜了呀，我听说子长动了手术……你们懂的呀。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多客人的头一起钻了过去，大声窃窃私语：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喔唷，这么回事噢……”“什么事什么事？”“那么以后别说生孩子了，结婚也不可以的咯？”“我是听说宦官也可以的，以前赵高……”“别这么大声，什么宦官宦官的……”“可是就是宦官呀……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后大家一起举杯：“子长啊，不要难过，啊，不结婚的人多了。总算你在中央有工作，我们以后，啊，都要靠你的……大家喝酒，大家喝酒，哈哈哈哈。”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;刘邦回家过年，亲戚盈门而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒过三巡菜过五味，亲戚们的嘴就合不上了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亲戚甲：“刘季啊，现在在哪里工作啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚乙：“哎呀，你怎么哪壶不开提哪壶啊？不听说刘季早几年就不做亭长了吗？后来他爸爸也没说他找到工作了呀？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亲戚甲：“哦哟喂，那就是没工作啦？我们就说，当初刘季好容易当上公务员，进了编制，以后看病养老什么的都不用愁，这个又要掉出来啦？我隔壁小三子，刚补了里长，很有出息啊，将来升上去，就好做啬夫了，也管一个小亭呢！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚乙：“现在做公务员的，平时都忙，请不到假。看刘季这么早就回来了，是挺闲的。看来也不是公务员编制了对吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚丙：“哎呀呀，就不说工作的事了，大过年的，看刘季愁得。刘季啊，你老婆，还是吕家的吕雉吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘邦点点头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亲戚乙：“哎呀！看来是没升官发财。这不，升官发财换老婆，老婆还没换嘛！那，有没有包二奶啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘邦老老实实说：“老婆不让。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚乙：“啧啧啧，哎还是个妻管严。我邻居小四子，去年秋天收成好，就换了个老婆，新老婆是江南过来的，那个漂亮，啧啧啧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚丁：“瞎说个什么劲？不换老婆，说明刘季踏实，本本分分，挺好的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚甲：“得了得了，公务员都不做了，哪里本分啦？说起来，刘季你公务员是不做了，那么，到底在哪里工作啊？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘邦老老实实说：“在长安。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“长安是哪儿啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，在关中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亲戚丁一拍桌子：“好事啊，到关中工作，离首都就不远了，是挺有前途的。来来，大家给刘季敬一杯！你现在，同事都有谁啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘邦老老实实说：“是萧何、周勃、夏侯婴、灌婴、曹参、樊哙他们几个。他们都跟着我干。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚乙道：“萧何这名字耳熟，不就是几年前，县里的秘书吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚甲道：“樊哙我记得，刘季的连襟嘛！就那杀狗的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚丙道：“你们几个人都不进城，不认识。我认识！夏侯婴，原来是给县令驾车的，灌婴是贩丝子的，周勃是编箔的。曹参，好像是县里的监狱长。这几个我都知道！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚甲道：“哦哟喂，敢情！刘季你混了半天，还是跟这家乡老几个混一起啊，没前途啊这样！要去结识结识达官贵人，让人家提携你一起发财啊。你看我家的大儿子他老岳母，以前就在会稽太守家里当过奶妈，真是见过大世面……那什么，你同事里，就没有不是老家的？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘邦老老实实说：“还有淮阴的韩信、九江的英布……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚丙道：“韩信我听说过，我去淮阴那地方时，大家都说，那小子没工作，都是漂母给做饭吃，还往人家裤裆里钻。哎呀，怎么你身边的，都是这样的人哪？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚丁道：“哦哟你们就别说了，大过年的，说起来，好歹刘季现在，也有几个手下了不是？这说明他也是当领导的，是自己创业了！我们要喝一杯！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚甲道：“当领导了也可以。那我问问你刘季，你现在手下这几个人，干的是什么职位？挣多少工资？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘邦老老实实的说：“我手下这些人不挣死工资，暂时还没有编制……萧何正在帮着立章程，没立完呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚丙道：“那总有个职位吧？你们相当于什么级别啊？里长？三老？亭长？县尉？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘邦扳着指头算着：“萧何，应该是丞相，夏侯婴，是太仆……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚甲道：“你说的这都是什么呀，我听都没听过。是你自己编的吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚丙道：“就别说啦，刚创业，是这样的，好多总监什么的职位，咱都不认识。大过年的就不要多说了，刘季自己做着开心，就成嘛！怎么，都创业了，是不是买房买车包小情了呀？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘邦老老实实的说：“因为一直到处跑，还没个稳定的住处；现在房子在关中，萧何正在帮我造呢。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亲戚们互相看看，亲戚甲道：“我说怎么着？就知道，刘季你也五十来岁了，还没个房子住，要等房子造完，哎呀，真是是的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚乙道：“哎说到底，刘季你现在，名片上印的职位，是啥来着？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘邦老老实实说：“之前是汉王。现在，应该是皇帝。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亲戚们面面相觑。亲戚乙道：“皇帝是啥，这职称，我怎么都没听过？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚丙道：“我倒听说过楚王。汉王是个什么东西？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚丁道：“我好像记得，二十来年前，说地方要改编制，说领导以后就不叫王了。以后都叫郡守，还有县令。关中的大领导，说叫秦始皇。这个汉王和皇帝是什么？刘季，你又编出来哄我们的吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚甲道：“算了不说了。那刘季你也五十多了，儿子总有工作了吧？收入多少？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘邦老老实实道：“儿子也没收入，他开支都归我出。将来接我的班。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亲戚们彼此望望，废然叹气。亲戚乙道：“刘季，我不是说你，你自己这辈子就这样了，也要帮儿子奔个前程对不对？怎么搞得，儿子要自己养，将来也只好接你的班呢？那，你这次回来过完年，有什么想法？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘邦老老实实道：“回来过完年，还要回关中去。工作其实还挺忙的，每天都要开会，走不开。分封、定都、封侯、法度、礼仪，都挺费琢磨的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚丁道：“刘季啊，你说的这些工作我也听不懂，反正挺忙的，就还挺好。亲戚们呢说话不好听，你别往心里去，毕竟大家问长问短，都是为了你好嘛！你呢也不要太沮丧，谁家过日子都有个好歹长短。真不行了，就还是回老家来，借你点田，好好种地，总比在外面打油飞强嘛！来来，大家喝一杯！大家关心你，都是为了你好啊！”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;说句正经的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多人大概都如此：回到家，都无法解释清自己学的是什么，做的是什么，现在生活状态怎样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对亲戚们解释起来，尤其烦恼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似故事的槽点，或曰笑料，或曰无奈，基本集中在：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大城市学习复杂现代学科的年轻人vs故乡保持农业质朴思想的老人=各类误解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似于相声里，把披萨说成打卤馕，把主持人理解为报幕的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlbibbYfwiah9zictxzpeDiaUpVvclpic7dHNlHdR4oia6veY7p9Nx6M8Cnib1RxBBx7k5Ld2pRflCDoBrsw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是呢……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些亲戚叨叨这些，是出于恶意，是想找“我比你高一点点”的优越感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但还是有许多亲戚叨叨问，并没有什么恶意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们与我们，并没有多的共同话题可以问，而他们确实想问点什么，来表达友好亲近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们并没有现代城市居民的隐私观念，不觉得追问人可能不太礼貌。他们只觉得是自家人，需要关心。上一代人是这样的：只觉得关心你的私事是天经地义的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相当多亲戚并无恶意，只是彼此习惯的交流方式实在大不一样。所以，能蒙混过去，就过去吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟，他们也许只是想表达关心、找个话题聊而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟，亲戚嘛！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何况，大过年的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKeOg2ozBhxfIC5Y6X8dlYzXWNCwfsPhCoCVA1jp7PQrbZTK2ia1hatKacTJn7CCKolfoJ6V9icVaQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sun, 18 Feb 2018 16:01:50 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/U3LraAXNqP</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>对周杰伦而言，始终作为周杰伦自己，很重要</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/T2OqZ9kBuw</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/T2OqZ9kBuw</guid>
<description>&lt;p&gt;周杰伦上了春晚，唱了《告白气球》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我欣慰的，倒不是他又上春晚了，而是……&lt;strong&gt;隔了这么多年，他还是以“周杰伦”的姿态上春晚的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6997690531177829&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ichVicSguPRLmKeOg2ozBhxfIC5Y6X8dlYjxcMIod78MhwSOZSCugRApVcNzouOuM7bcJSPNlqSKGsrjFrpVqSCA/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;433&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解释一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈论起周杰伦，各人说法不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青春记忆。说唱。中国风。“很屌哦”。双J时代的八卦。诸如此类，不一而足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于我而言，周杰伦最神奇的一点，大概就是：&lt;strong&gt;姿态。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本世纪初，周杰伦有多火呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火到他每张专辑刚出来时，都先被排山倒海地批评江郎才尽——然后销量继续爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火到“唱歌是不是应该口齿清楚”，在当时居然成了一个社会话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火到各种相声或早期段子，都拿他说梗，“周杰伦的双节棍”、“周结棍的双杰伦”这类梗，到《双节棍》出来后十年，还有人说——因为其他歌手，没有他这么家喻户晓的知名度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像，每年苹果新手机出来后……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遍地都在说苹果江郎才尽马上要完，怀念乔布斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遍地都在讨论touch id好不好刘海好不好后凸摄像头好不好，遍地都是新手机犄角旮旯的评测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周杰伦之于当时的流行乐界，约等于苹果之于手机。《范特西》约等于iPhone4。《八度空间》约等于4s。是开天辟地，从此世界大不同的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他每张专辑出来，就像苹果出新手机似的：世界要的不是一张“好专辑”，而是一张“让人惊喜意外惊艳发现新世界”的专辑——而他大多数时候，也都能做到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但还是说，&lt;strong&gt;姿态。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周杰伦早期音乐，有极强的画面感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《爱在西元前》。《忍者》。《上海一九四三》。《伊斯坦堡》。《爷爷泡的茶》。《最后的战役》。《东风破》。《七里香》。《龙拳》。《双节棍》。《牛仔很忙》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自然有方文山歌词的功劳。但周杰伦自己的作曲与编配，给他的歌提供了质感。《忍者》，那就是日系风。《东风破》，那就是琵琶哀怨语。既华丽多变，又带自己的风格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感觉就像，周杰伦，一面保持着《晴天》那样的青涩少年，一面“很屌哦”，一面又在穿越各色时空，将自己的面容嵌在每一段历史里。以个人风格穿插向前，并塑造出斑斓明丽的画面感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一个给我类似感觉的艺人是——听来有点奇怪——周星驰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他俩，同样是“&lt;strong&gt;因为有这个人演绎，所以一切画风都不会让人太奇怪&lt;/strong&gt;”的存在。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;上春晚的歌手，多多少少，都要做点牺牲。大拼盘，大杂烩，唱的多半是经典老歌，或是春晚用的一次性拜年歌。所以上了春晚，大多数人都面目模糊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但周杰伦，每次都还能唱自己的歌，用自己的独特方式。虽然偶尔也有穿插，比如当年《本草纲目》配《辣妹子》，但依然是自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6654545454545454&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKeOg2ozBhxfIC5Y6X8dlYEOSUMZOdVfywf7agt73HUUz80wAISIozEZy5Jmmalsb1jLmc1wwwQg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;275&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即，连春晚也知道，周杰伦这种自行其是的&lt;strong&gt;姿态&lt;/strong&gt;，很重要。一定要保持周星驰是周星驰，而不是某个拼盘歌手，唱几首大家过年好呀过年好的歌算数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——就像周星驰在1992-1995的电影里，都可以，也需要，演出个人的风格来。像王晶在《千王之王》里让他演黄狮虎，立刻就失了周星驰的本味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——所以周杰伦始终能作为周杰伦出现，才是最重要的。他的姿态，本身是个icon。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这件事，最极端的案例，还是十来年前了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周杰伦，一个歌手，跟巩俐、周润发这种帝王级人物搭戏，拍《满城尽带黄金甲》，刘烨当时已有影帝在身，依然给他作配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众所周知，张艺谋的电影里，任是哪个大牌，都还得为角色服务。梁朝伟张曼玉这等人物，在《英雄》里依然是残剑飞雪。刘烨在《黄金甲》里演的角色叫元祥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但周杰伦演的角色，叫元杰。大家都叫他“杰王子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影院里这个称呼刚出来时，许多人都会会心地笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看过的都知道，《黄金甲》里那个热血中二孝母的杰王子，是为周杰伦定做的一个角色。甚至连名字都特意保留了他原有的一个招牌符号。而他身周围，围绕的是巩俐、周润发和张艺谋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5055555555555555&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKeOg2ozBhxfIC5Y6X8dlYBtog4OcJruJInr5J4PotEZmtahKEzuia3L2XM2zFNicia1McaPnw3MLjg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;720&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仔细看看周围的咖位。再仔细想想：所有人都得为电影服务，只有他可以保留自己原有的风骨和姿态，演一出半自传电影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且他不是景甜，他只是个歌手啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnN1tJbhtHjKFf7NTEPw2LJmpaczMV9LyObMaiaDicgKvV9VXhC1ibuGUib0E38dNkicQtQ9PnhY5xsHTw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2018 16:01:53 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/T2OqZ9kBuw</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>