<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>比尔·沃顿：史上最奇怪的中锋、嬉皮士与山丘之王</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/1QDnrbhTNw</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/1QDnrbhTNw</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;rich_media_thumb&quot; data-ratio=&quot;1.428125&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/ichVicSguPRLnAf2HhwTB6CL9MWb3gHiaAa5HVoicurS99viaH0ic9oPicP6icKnOku73lEToeibcGPFlRexwbJfSG5YqJA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今我们回望70年代，总是不免气急败坏——因为这个时代难于归纳，就像散落满地的图钉。传奇编纂者可以直截了当的说“50年代麦肯王朝”、“60年代凯尔特人王朝”、“80年代魔术师对大鸟”、“90年代公牛王朝”。但在面对70年代时，不免期期艾艾。这十年像J博士炸起的放克头型一样，蓬头乱服而且拒绝梳理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;某一年会出现一个奇迹，但都不能持久，比如说，你会被1970年的纽约感动，但随后湖人会东山再起。时光流逝，凯尔特人、子弹会纷纷爬起来。某一年似乎属于贾巴尔，但张伯伦、昂塞德、J博士又会来抢风头。某一场比赛大卫-汤普森获得了73分，但下一年冰人又会让世界误信他才是王者的候选。这是70年代，凡此种种，你难以定下这一个时代的主题。但是，如果给予你删除的权利，你会自然发觉有些事物的轻重。比如，你肯定不敢删掉在70年代拿下五个常规赛MVP的天勾，不敢删掉J博士、纽约的两个冠军和凯尔特人的坚韧传说——&lt;br /&gt;以及比尔-沃顿的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，他真的是让人烦恼的存在。这个早年羞涩内向还带口吃的粗丑白人，和70年代所有妨碍美国太平的青年一样叛逆。和菲尔-杰克逊一样，从小接受音乐、文学的熏陶，没有看电视的机会——所以进了UCLA大学，不免心理逆反，成了个怪物。他从来不忘记给洛杉矶的司机们找麻烦，穿天鹅绒衬衫，戴难看的彩条头带，哼迷幻摇滚乐，过马路时随时打算跟司机耍几句贫嘴。大三时参加反越战集会，公开抨击尼克松，直接被扯进局里——作为白人，毕竟比弗雷泽、J博士们在头发胡子上装另类有内涵些，他的行为还像个热爱社会活动的知识分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的大学教练，伟大的伍登说：“在篮球场上，我不担心沃顿；但他一离开球场，我就得担心他被抓进局里，担心他引起交通堵塞，担心他旷课去发表反战宣言。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果不是他在篮球场上过于伟大，这样麻烦的存在最好还是直接踢到局子里算了。可是约翰-伍登是什么人？全美大学篮球最高奖以他的名字命名，调教个把歪门邪道之辈不在话下，何况沃顿只是另类，不是呆蠢。伍登赞赏沃顿的好奇和求知欲，沃顿则对伍登言听计从。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学头两年，沃顿就不知道什么叫败阵：&lt;strong&gt;都是赛季30战全胜。&lt;/strong&gt;第三年，26胜4负。当然，些须小败不妨碍他连续三年霸占大学首席球员之位。略微不完美的是1974年夏，他没有以一个冠军结束大学生涯：天行者大卫-汤普森的北卡州大击败了UCLA。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1974年夏参加NBA选秀时，他还不满22岁，然而大学里为了UCLA舍生忘死，他早早遍体鳞伤。在NBA，伤痕并不总是勋章，但波特兰开拓者可不管这套——事实上，1984年选鲍维、1996年得到萨博尼斯、2007年摘奥登，这几位大可和沃顿凑一个担架四人团。千胜教练雷尼-威尔金斯是沃顿的第一位NBA教练，这位老爷爷一向中规中矩。而金毛彩带的沃顿没让开拓者人民就此走上幸福大道——打了七场完美的、堪与贾巴尔、考文斯、昂塞德争夺时代最佳中锋的比赛后，他立刻躺倒在担架上了。第一季，22岁的他跟个82岁的老爷爷一样，只打35场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，这只是苦难的开局——在NBA的他比在NCAA的他更讨厌。UCLA时代，他无非做做热血反战青年，玩玩另类，比起吸毒酗酒的队员还好管理些；在开拓者，他莫名其妙的印证了伍登老师的话：头两季，他脚踝扭过，手腕折过，手指脚趾脱臼都是小事；被洒水车撞脚趾，跟吉普车撞伤了腿部——就像马克-吐温小说里某个一连串经历瞎眼瘸腿断手聋耳的未婚夫一样，你不知道哪天早晨就接到电话，说他又去和火车相撞了。&lt;br /&gt;如果一个年轻人既丑陋又口吃，躲避记者还不断受伤，那么他即使有天赋也很难获得热爱——这就是1976年，24岁的沃顿面对的事情。那时他已经打了两季合计86场常规赛了，玻璃人的称号坦然背上，他也无所谓；然后，杰克-拉姆西从布法罗赶来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉姆西与伍登一样，立刻爱上了沃顿；胆大包天，树起了沃顿为核心的战术——此举要冒相当大的风险，因为这个家伙是否能出席每季的一半比赛很值得怀疑。而且沃顿因口吃、轻度自闭而带来的狂妄性格并不那么令人愉快，他会在拉姆西赞美他“不错呀”时，回一句“废话”。多年后拉姆西承认，“我之前都没遇到过这种家伙。”那年沃顿开始留胡须和马尾辫，相比马拉维奇和J博士引领时代潮流的外貌比实在土得掉渣——但他用别的东西震撼了联盟。出赛65场，他入选了NBA第二阵容和第一防守阵容——在1977年，你无法不对这种成就表示满意，因为那个是一个有全盛期贾巴尔的时代。&lt;br /&gt;这一季的惊喜是夏季，开拓者从威尔金斯的37胜跃至拉姆西的49胜，自然得去季后赛游历一番。对上大卫-汤普森的丹佛，沃顿不免仇人相见分外眼红。天行者依然所向无敌，甚至以193公分身高盖了211公分的沃顿——但丹佛被2比4解决。对上湖人，沃顿解决了天勾，横扫杀入总决赛。东部出列者是J博士的费城，一上阵就以2比0领先开拓者。沃顿们的运气似乎要到尽头了？&lt;br /&gt;于是拉姆西调整了战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;沃顿在第三场18个篮板9次助攻4个盖帽，第一节让开拓者10分钟内32比12领先，提前解决障碍。第四场，13个篮板7次助攻4个盖帽。第五场，24个篮板，第六场，23个篮板7次助攻8个盖帽。开拓者连返四局，拿下总冠军——见鬼，这可是波特兰人历史上第一个达到40胜的赛季，居然就，夺冠了？&lt;br /&gt;沃顿毫无悬念的当选了总决赛MVP，他的光芒如此明亮，以至于下一季，他只出赛了58场就当选了常规赛MVP——简直是荒诞笑话，或者说，是对同时代球员的讽刺。然后，他的黄金时代结束了。1978年秋赛季开始时，26岁的他没有出阵，那一整季他都没再上场。脚伤与他不离不弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;如果你还足够年轻，在一个地方五年内只打了不到一半比赛，想必你也会胆战心惊，觉得这地方藏着魔鬼的诅咒。沃顿对开拓者的医疗团队极其不满，相比于二十多年后的格兰特-希尔，免费让奥兰多的魔鬼队医拿自己脚踝当试验场，沃顿显然积极主动得多。1979年，想念故乡了，沃顿回了圣迭戈快船队，结果这次更倒霉：他打了14场比赛，就开始了整整两季的休停。唯一的好处是，在此期间他跑去斯坦福读书了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在快船混了两年，1985年他去了波士顿，担任罗伯特-帕里什的替补。那一年的开拓者群星烂漫，但他依然不平庸。场均打不到半场比赛恰好可以让他脚伤不致发作。季末，凯尔特人67胜并且夺下队史至今的最后一冠，而他也顺带戴上自己第二枚戒指，还做了最佳第六人——此时距离他拿总决赛MVP，恰好十年。&lt;br /&gt;他的故事结束于1986-87季，那是一个典型的“比尔-沃顿季”。他打了十场比赛，动了右脚手术，脚和脚踝部分永久性错位，关节疼得不能动弹，最后退役了事。讽刺的是，比他早五年入行的UCLA学长贾巴尔，在他退役后一年还获得了自己的第六枚戒指——当然这是别人的故事了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1997年他入选NBA50大球员时，想必有许多人不满。&lt;strong&gt;十个赛季他打了468场比赛，单看数据，贝拉米、威尔金斯、内尔-约翰逊们都比他华美。对于一个十四个赛季每季平均打三十场比赛的家伙，你真的无言以对——但是，他颠峰期的三年如此辉煌，以至于你无法将之从历史中抹去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;多年以后的萨博尼斯、迪瓦茨和博古特偶尔拿来与他做比较，但都不够确切。比尔-沃顿代表一种失传的风格。在1975到1987年的开拓者，没有一个留名历史的球员。开拓者遵循一种简约而无耻的打法，沃顿会抢下每一个篮板，然后甩出一记15米的长传，波特兰人瞬间已过半场，接下来就是完成一次快攻。多年以前的拉塞尔有过类似的表演，却没有如是壮丽的传球。在进攻端，沃顿拥有丑陋却精准的左右手勾射，以及历史上惟有萨博尼斯可比的诡异视野。他拥有组织后卫的灵魂，像一张蜘蛛网中心的大蜘蛛一样，吐出一道道丝穿越防守者。每一条丝都是他的传球路线。他的勾手，他的篮板，他的盖帽——那在1977年一帽解决大卫-汤普森令其遗恨终生的本领——和他的传球，都是那个时代仅见的杰出技巧。他当然没有贾巴尔二十年如一日的得分能力，所以在观看数据统计时他并不占优。但是，我们不得不承认，数据统计会遗漏许多东西，比如防守时的卡位，比如聪明的策应，比如那15米长传为队友制造的机会，等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以这么描述沃顿：&lt;strong&gt;迪瓦茨级别的高位策应+勒夫的长传+博古特的防守与篮板+小加索尔的背身。&lt;/strong&gt;他从来不是天勾那样的大杀手，但他是个完美的组织轴心。您可以这么想：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1977年夺冠的开拓者，常规赛除了沃顿，只有一个人场均得到15分以上：马柳斯·卢卡斯，我保证没几个人听过他的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，那年开拓者就是靠沃顿场均19分+15篮板+6助攻+3封盖，攻防两端，一路撑过来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2007年美洲杯，我们又见到了这老头——现在他已经不再口吃，转而成为美国最富有娱乐精神的解说员。我们可以听到他滔滔不绝的叙述，大大有别于他年轻时的生冷和孤僻。当然，美国人民会觉得他很搞笑，比如：&lt;br /&gt;“波多黎各嘛，很热，你会想起某种流行病……什么，你问我什么病？就是那个嘛，蔓延很快……啊，科比-布莱恩特投篮啦。”&lt;br /&gt;“呃，加拿大拥有世界上最长的海岸线……波多黎各有一条大瀑布，嗯，波多黎各现在来了个大灌篮……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后一个故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1986年夺冠之夜，沃顿去到伯德家里，俩人默默喝酒，喝到天亮。九年前沃顿带队拿下自己第一个冠军后开始大伤，这一年在凯尔特人他拿到年度第六人，而且在总决赛中帕里什被大梦蹂躏时，出来防住了大梦。他与伯德莫名其妙的友谊（伯德对他甚至比对麦克海尔亲昵），也许因为，他俩身上，都带着某种破碎的伤痛，所以反而能够理解彼此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkrPKzc6pRqRhFaYaUqtzZhsGebAHRb0eYJ290mt6FMskODSMoAIBQ21778erRlrX9SHyekaiaMQ5Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Mon, 09 Jul 2018 12:14:29 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/1QDnrbhTNw</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>金庸小说里最恶毒的计策，都出自一个情字</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/qYOVCciSw5</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/qYOVCciSw5</guid>
<description>&lt;p&gt;话说，先简单列些候选。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《飞狐外传》：&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;商老太铁厅烈火之计&lt;/span&gt;。妙在时机把握得好，器具非常新潮，一度让无数高手陷入死局，最后胡斐靠主角光环逃脱，但还是搞定了一个马行空。&lt;br /&gt;缺点是论结果，到底是失败了，而且太仰仗器具了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;程灵素假书信离间计&lt;/span&gt;。妙在轻松搞定了师兄姐们，而且连环后招精妙。一举慑服师兄妹们还化解了他们之间的冤仇——至少在当时是这样——甚至还让王铁匠出了气。&lt;br /&gt;缺点是师兄姐智商普遍太低了，而且结果来看师兄妹三人最后还是反目了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;程灵素遗计报仇&lt;/span&gt;。金庸系列里最感伤最浪漫但又最精确的计策之一。人死了，还能报仇雪恨，把师兄师姐干掉，把石万嗔弄瞎了。&lt;br /&gt;缺点当然是：赔上了自己一条命……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《雪山飞狐》：&lt;br /&gt;&lt;span&gt;赛总管收买范帮主偷擒苗人凤之计&lt;/span&gt;。妙在确实零损失抓住了苗人凤。&lt;br /&gt;缺点是毫无技术含量，而且没有后续应变，被胡斐一救就破了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《连城诀》：&lt;br /&gt;&lt;span&gt;万震山砌墙之计。&lt;/span&gt;妙在完美掩盖了真相，还顺便诬陷了狄云。&lt;br /&gt;缺点是没干掉戚长发。一个谋杀案，掩盖细节再完美，主要目的没达到就是失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;血刀僧雪山连环计。&lt;/span&gt;妙在金庸全书里临场打斗最完美计策表现，从紧急跳崖到雪中埋伏到恐吓花铁干，一气呵成，智计百出。&lt;br /&gt;缺点是对面落花流水四位爷脑子实在也太慢了点，看了都代他们智商捉鸡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《天龙八部》：&lt;br /&gt;&lt;span&gt;钟万仇囚禁段誉+木婉清并用春药之计。&lt;/span&gt;妙在手段毒辣香艳，看着都热闹。&lt;br /&gt;缺点是结果完全失败了…………&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;康敏害老公坑萧峰的连环计。&lt;/span&gt;妙在一气呵成，精确的把握住了民族情绪和丐帮内部矛盾，确实把萧峰打入了十八层地狱。&lt;br /&gt;缺点是自己最后也殉了这计策，而且实际上这计策是很依赖萧远山那些给儿子使绊子的行为才成功的。假若萧远山不去偷杀玄苦和乔三槐们，萧峰不至于那么惨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;童姥断腿后奔袭西夏养伤用梦姑笼络虚竹暗教他天山六阳掌最后终于得以逆转李秋水之计。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;妙在从头到尾布局精确，让虚竹不知不觉为她所用，以断了腿的大劣势最后还是和李秋水拼到了同归于尽。&lt;br /&gt;缺点是没把握住虚竹这个小玩意的善心，让他在关键时刻居然反戈帮李秋水，哎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《射雕英雄传》：&lt;br /&gt;&lt;span&gt;欧阳锋+杨康杀害江南六怪后栽赃黄药师之计。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;妙在栽赃到家，确实没有破绽。缺点是细节，比如杨康被偷了鞋子，比如南希仁撑着写出了线索，他们没计算在内。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《鹿鼎记》：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;毛东珠杀董鄂妃之计。&lt;/span&gt;妙在确实逼到顺治出家了。缺点是做事不狠，给海大富留了线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;韦小宝双面间谍放走沐王府一干人之计。&lt;/span&gt;妙在两面斡旋，玩得出色，最后圆满完成任务。谈不到缺点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;韦小宝云南大战吴三桂之计。&lt;/span&gt;妙在成功运用自己的钦差身份、公主的身份、自己麾下的高手、对方信息不对等等优势，完美搞定吴三桂。谈不到缺点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;韦小宝俄罗斯煽动政变记。&lt;/span&gt;妙在完全改变了一国政体，对当时欧洲影响巨大。缺点是俄罗斯人在小说里智商普遍极低，实在胜之不武。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;韦小宝移祸之计，保了顾炎武等，坑害吴之荣。&lt;/span&gt;妙在手段精妙，移花接木；缺点是吴之荣战斗力过低……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;康熙用风际中做间谍破掉韦小宝卧底身份之计。&lt;/span&gt;妙在大BOSS手腕漂亮，韦小宝到底只是如来佛手掌上的孙猴子。缺点是康熙手还是软了，给韦小宝逃了。&lt;br /&gt;（如上所述，韦爵爷实在是金庸小说里最聪明狡猾的家伙……）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《笑傲江湖》：&lt;br /&gt;&lt;span&gt;向问天利用令狐冲营救任我行之计。&lt;/span&gt;妙在各投所好，一一击破，最后成功营救。缺点是把令狐冲搁那儿太久了，忒不讲义气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;岳不群一系列阴谋最后终于成功做掉左冷禅之计&lt;/span&gt;，妙在隐忍不发，善用资源（女儿），合理利用五岳剑派矛盾，精确下手（杀掉恒山几位尼姑外加英白罗等），布下棋子（令狐冲），最后一举得手，实在是金庸小说里罕见罕闻的全局式华丽布局。缺点是牺牲忒大，下半身完全舍弃了，而且没能完全遮掩住，这不被林平之知道真相了么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《书剑恩仇录》：&lt;br /&gt;&lt;span&gt;红花会美人计捉取乾隆之计。&lt;/span&gt;妙在步步安设，每个细节都挠到乾隆的痒处。缺点是乾隆智商也拙计，而且色令智昏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《神雕侠侣》：&lt;br /&gt;&lt;span&gt;忽必烈派遣杨过暗杀郭靖之计。&lt;/span&gt;妙在利用了敌方的矛盾，派出了合适的人手，杨过也确实在关键时刻倒戈坑害，导致郭靖在蒙古大营里为了救他而身受重伤。到此几乎成功了99%。&lt;br /&gt;缺点是没计算到杨过良心未曾全泯，居然还有民族气节，关键时刻热血上涌，又把郭靖救回去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《倚天屠龙记》：&lt;br /&gt;&lt;span&gt;成昆一系列阴谋坑害明教之计。&lt;/span&gt;妙在手段狠辣，又确实能忍。从利用谢逊，到偷入密道，用玄阴指一举搞定明教精锐，到此明教非覆灭不可。缺点是被张无忌出来搅了局。当然这是天意，非人力了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;周芷若坑害赵敏之计。&lt;/span&gt;妙在移花接木得好。缺点是下手不辣，居然留了赵敏活口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;赵敏利用谢逊的头发引张无忌跟她走，间接达到拜堂现场抢老公的目的&lt;/span&gt;。妙在手段自然，也确实抢到了张无忌，还引出了周芷若的九阴白骨爪杀手让张无忌对她起疑心。缺点是自己牺牲挺大，挨了一下子，差点没命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上这些计策都不坏，但我私人之见，最好的计策是以下这个。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;13&quot;&gt;
&lt;p&gt;胡青牛又道：“七年之前，有一对老夫妇身中剧毒，到蝴蝶谷求医，那是东海灵蛇岛主人金花婆婆和银叶先生……我道：‘两位中毒的情形不同。&lt;span&gt;老岛主无药可治，但尚有数年之命；老夫人却中毒不深，可凭本身内力自疗。&lt;/span&gt;’“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问起下毒之人，&lt;span&gt;知是蒙古人手下一个西域哑巴头陀所为&lt;/span&gt;，和拙荆原无干系，&lt;span&gt;但我既说过除了明教本教的子弟之外，外人一概不治，自也不能为他们二人破例。&lt;/span&gt;金花婆婆许下我极重的报酬，只求我相救老岛主一命。但我顾念夫妻之情，还是袖手不顾。这对老夫妇居然并不向我用强，便即黯然而去。“&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这个哑巴头陀是谁？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;后来范遥见到张无忌说：&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;这时汝阳王府中图谋更急，我想若是乔装改扮，只能瞒得一时，我当年和杨兄齐名，江湖上知道‘逍遥二仙’的人着实不少，日子久了，必定露出马脚，&lt;span&gt;于是一咬牙便毁了自己容貌，扮作个带发头陀，更用药物染了头发，投到了西域花刺子模国去。&lt;/span&gt;”&lt;br /&gt;韦一笑奇道：“到花刺子模？万里迢迢的，跟这事又有甚么相干？”范遥一笑，正待回答，杨逍拍手道：“此计大妙。韦兄，范兄弟到了花刺子模，找个机缘一显身手，那边的蒙古王公必定收录。汝阳王正在招聘四方武士，花刺子模的王公为了讨好汝阳王，定然会送他到王府效力。这么一来，范兄弟成了西域花刺子模国进献的色目武士，&lt;span&gt;他容貌已变，又不开口，成昆便有天大本事，也认他不出了&lt;/span&gt;。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;为什么范遥要这么做？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;赵敏道：“&lt;span&gt;苦头陀范遥据说年轻时是个美男子，他对黛绮丝定是十分倾心的了&lt;/span&gt;？”&lt;br /&gt;谢逊点头道：“&lt;span&gt;那是一见钟情，终于成为铭心刻骨的相思。&lt;/span&gt;其实何止范兄如此，见到黛绮丝之美色而不动心的男子只怕很少。不过明教教规严峻，人人以礼自持，就有谁对黛绮丝致思慕之忱的，也都是未婚男子。哪知黛绮丝对任何男子都是冷若冰霜，丝毫不假辞色，不论是谁对她稍露情意，便被她痛斥一顿，令那人羞愧无地，难以下台。&lt;span&gt;我师姑阳夫人有意撮合，想要她与范遥结为夫妻。黛绮丝一口拒绝，说到后来，她竟当众横剑自誓，说道她是决计不嫁人的，如要逼她婚嫁，她宁死不屈。&lt;/span&gt;这么一来，众人的心也都冷了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1.4702702702702704&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlGusXvcUQ9AVJdibPrjtkf90g1v7tkl7fGv3oCcozWN68up076tT6AZRud7vjXIJeTjUj8uAQN4tw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;185&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;理一下因果：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;范遥爱慕黛绮丝，遭拒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黛绮丝嫁了银叶先生。&lt;br /&gt;范遥，也许是为了明教，也许是为了别的，毁容改颜，变成了一个西域哑巴头陀。&lt;br /&gt;在黛绮丝认不出的情况下，下了剧毒。弄死银叶先生，却只让黛绮丝中微毒，这意思是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“我不要毒死你，只要毒死你的丈夫，看你如何痛苦。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而最后，范遥可以免责。为什么？&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;13&quot;&gt;
&lt;p&gt;范遥听罢，呆了半晌，才知中间原来有这许多曲折，站起身来，恭恭敬敬的对张无忌道：“教主，有一件事属下向你领罪。”张无忌道：“范右使何必过谦。”&lt;br /&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;&gt;&lt;/ins&gt;  范遥道：“属下到了汝阳王府，为了坚王爷之信，在大都闹市之中，亲手格毙了本教三名香主，显得本人和明教早就结下深仇。”&lt;br /&gt;张无忌默然，心想：“残杀本教兄弟，乃本教五大禁忌之一，因此杨左使、四法王、五行旗等争夺教主之位，尽管相斗甚烈，却从来不伤本教兄弟的性命。范右使此罪实在不轻，但他主旨是为了护教，非因私仇，按理又不能加罪于他。”说道：“范右使出于护教苦心，本人不便深责。”范遥躬身道：“谢教主恕罪。”张无忌暗想：“这位范右使行事之辣手，世所罕有。他能在自己脸上砍上十七八刀，那么杀几个教中无辜的香主，自也不在他的意下。明教被人称作邪教魔教，其来有自，不知将来如何方得改了这些邪气魔气？”&lt;br /&gt;范遥见张无忌口中虽说“不便深责”，脸上却有不豫之色，一伸手，拔出杨逍腰间长剑，左手一挥，已割下了右手两根手指。张无忌大吃一惊，挟手抢过他的长剑，说道：“范右使，你……你……这是为何？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;范遥道：“残杀本教无辜兄弟，乃是重罪。范遥大事未了，不能自尽。先断两指，日后再断项上这颗人头。”&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;张无忌道：“本人已恕了范右使的过失，何苦再又如此？身当大事之际，唯须从权。范右使，此事不必再提。”忙取出金创药，替他敷了伤处，撕下自己衣襟，给他包扎好了，心知此人性烈，别说言语中得罪不得，脸色上也不能使他有半分难堪。他说得出做得到，恐怕日后真的会自刎谢罪，想到他为本教受了这等重大的折磨，心中大是感动，突然跪倒，说道：&lt;span&gt;“范右使，你有大功于本教，受我一拜，你再残害自身，那便是说我无德无能，不配当此教主大任。你再自刺一剑，我便自刺两剑，我年幼识浅，不明事理，原是分不出好歹。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;范遥断了两根手指，就此套住了张无忌的话，免责了。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;范遥这个计策，从开头用情之深，到其中牺牲之大，到后来手段之细密毒辣，善后方法之狡猾，这才是金庸小说里隐藏最深、而步骤最密的计策啊。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;什么叫爱之深，恨之切，以至于怨毒，就是这个了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;他对紫衫龙王，那是何等刻毒又真诚的，爱啊。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkrPKzc6pRqRhFaYaUqtzZhsGebAHRb0eYJ290mt6FMskODSMoAIBQ21778erRlrX9SHyekaiaMQ5Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Sun, 08 Jul 2018 05:11:54 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/qYOVCciSw5</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>