<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>在别处会被当低端球员清掉的这位，怎么在马刺稳坐首发呢？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/YeuROHf67Q</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/YeuROHf67Q</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmib1JmyTEu8kr2ap30V5A4abPP3n1Uk79FemQk3Libquw5AThI3Gybr3nmHiatmak43m0eibAYibxdQyA/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.625&quot; data-w=&quot;920&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四年半前，2013年总决赛，格林投进破雷·阿伦记录的系列赛25个三分球之夜，有记者问波波维奇：“格林是不是让你想到鲍文？”波波维奇第二次露出“又他妈遇到蠢问题了，老子又能秀智商优越感了，但是得忍住啊”的冷脸，说：&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们俩只有一个类似点——没有招式，只会射！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是迄今为止，丹尼·格林生涯的巅峰时刻：2013年总决赛前五场结束，世界甚至在讨论，“如果格林再打出一个伟大第六场，他会不会成为总决赛MVP？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，后来我们都知道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时，他的身份，是个流浪不止，最后被马刺捡起来救活的&lt;strong&gt;射手&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时，他的开火权甚至优先于——等一等，再深呼吸一下——莱纳德。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时，他的标签是个射手。所以2015-16季，当他投不进三分时，大家叫他铁林，完全无视他惊人的防守数据：DBPM达到3，DRPG达到99。以及比赛中几乎每场必有一次的回防破坏对方空篮反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概到2016-17季，他进了联盟防守二阵，世界才终于认同：对，他是个&lt;strong&gt;好防守者&lt;/strong&gt;——这个标签，甚至先于射手标签。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多人知道丹尼·格林当年跟勒布朗做过队友。那时他们都在克里夫兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但格林的大学生涯，被他的二轮秀身份遮盖了许多。他是北卡的摇摆人，主教练说他是球队的灵魂（顺便说句，当时汉斯布鲁是球队王牌，而队里还有劳森和艾林顿）：他什么都能干一点，远射、突破、篮板、传球、抄球、封盖、防守……当时，他的绰号是&lt;strong&gt;“填数据的”，&lt;/strong&gt;可以把数据单每列都填满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关他的三个故事：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他进2005年麦当劳全美明星营时，伤了右腕子。他改用左手，不声不响打完了营里的比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在北卡读大一时，爹进了牢里。他挺过来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他跟勒布朗做了一年队友，然后被骑士裁掉；他去马刺，干了一星期，被裁。然后他给波波维奇留了个语音短信：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我会做任何您要求我做的事情。篮板，防守，舞毛巾的，递水的……您需要我做什么，我都做。”于是波波维奇给了他合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他没什么惊人的才华。无论在北卡还是马刺，都是这样子：做一些小碎活，把数据栏填满，把份内的事儿做好。投三分，防守，篮板。有些人，是能在默默劳作中发展出火焰的。比如，莱纳德依靠自己的勤奋，从2012年的小蓝领变成了2017年的明星。但格林没那种天分。他只是默默地做着活儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说他没有改变吗？也不是的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017-18季前19场，格林进了5个单挑球——基本是弧顶持球突破，或是急停撤步中投。很少，也许还不如威少爷一场多，但格林上季68场，一共也就进了这么多单挑得分&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你在联盟里打出名堂了，许多球员都不想改变已有的成功方式了。但如果你不持续进步，无论你在联盟里打多久，你都会被抛在身后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他自己如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的看家法宝当然依旧在：投三分；防守；以及，跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017-18季至今，格林每场打28.5分钟跑2.18英里，平均速度4.61英尺每秒——比他跑得多又快的，换言之，&lt;strong&gt;比他更勤于跑的，只有两个人：JJ雷迪克和奥拉迪普。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我们知道，格林大多数时候，都在无球跑。许多跑动，甚至没有拿球的希望。马刺就是这样。许多穿插牵扯，都是做嫁衣裳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说他是全联盟最闷头勤苦的人，大概没有错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他没有阿尔德里奇那么卓越的表现，也不像盖伊那样改头换面，又不是穆雷和安德森那样崭露头角的新人。某种情况下，他就像是2010年后的邓肯，就像是马刺本身。没人注意他。除了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是迄今本季马刺得分第四人——后卫群第一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是马刺本季迄今第二远射手——次于米尔斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二抢断手——次于安德森。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三封盖手（！）——仅次于双塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及，VORP数据上来说，第四不可替代的人选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他做了什么呢？其实也没有什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许根本摸不到球的无球跑动、领防、退防、补位、卡位、轮转。除了偶尔的三分球、每场那么几个抢断与封盖的瞬间，几个后场篮板球，其他事情都写不进数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有&lt;strong&gt;无休止的跑&lt;/strong&gt;。拉开空间，牵扯，穿插，轮转补位，跑。不停地跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多解释一句：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;了解马刺攻防体系的，都明白这一点。&lt;strong&gt;马刺的防守端很依赖对球引导和弱侧补位，马刺的进攻体系则依靠无私的跑动牵扯和传球。这就是格林依然是首发的秘密：他是攻防两端，都能够完成战术既定目标的万金油。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;无论以莱纳德还是阿尔德里奇主攻，马刺都需要这么一个人，在攻防两端，勤勉地沟通与跑动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2013年夏天，我一个完全不懂篮球、如今已经去了加拿大的四川朋友去纽约，说在长岛某健身房看见一个人，在跑步机上一跑就是个把小时。“他很高，别人说他是打NBA的，我还奇怪，打NBA的怎么会到当地市民健身房跑？”她说后来打听了，“那个人叫丹尼·格林。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我听她说着，都能想象那个场景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知不觉，格林30岁半了。不知不觉，这是他第九年NBA生涯了。不知不觉，他已经打过&lt;strong&gt;95场季后赛、89场季后赛首发，以首发身份打过两届总决赛、四届西部决赛了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但还是没人在意他。的确，也许，2013年总决赛前五场就是他的人生巅峰了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他还是觉得自己在进步——比如，19场比赛里，5个单挑进球。那个后撤步。那个屡次试图摆弄的换手上篮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是微不足道啊……但他确实在进步，一直不停地跑着呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;超级巨星们的进步都如长虹经天，举世可见。一个夏天之后就抖擞一招新花样震惊联盟。比如2011-12季勒布朗的背身，比如2017年秋天至今哈登的撤步远射，比如2013-14季杜兰特的找挡拆跳投，都足以让联盟奔走相告。但格林的这些细微的进步很少人看得见——只有一个征兆，那就是：在这个日新月异的联盟里，他，一个在别的球队会被当低端球员清掉的46号秀，还是没被淘汰，还在一个优秀球队&lt;strong&gt;打首发。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;波波维奇2009年说过一句话。当时是针对马刺招罗杰-梅森的，也适用于马刺的哲学：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要认真训练，比赛完后回家，老老实实打球的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邓肯、帕克、吉诺比利、罗宾逊、莱纳德、阿尔德里奇们各有各的才华，但他们最卓越处，不是他们亮眼的部分，而是，&lt;strong&gt;与格林、马利克·罗斯这路人相通的部分。当邓肯们老了，当莱纳德们还年轻时，他们的才华没那么显眼，一个个都还是像格林这么打球。无论胜败，无论发生什么，都这么打球。这就是马刺。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天空中的鹰隼看不到地上蚂蚁的爬动。但地上的蚂蚁毕竟是在移动的——虽然很细微，但到底是在，不停地移动呢。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLk8b9b5MwhCTqkT0sz8no83asQRNFDZtTJiae98DROvxLtsNh2R397soa5FiaaLdLdvrbmElolC9wdw/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 08:02:28 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/YeuROHf67Q</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>“你讲话啥口音啊？”“咋？有意见？！”</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/GCYEd5PJBb</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/GCYEd5PJBb</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLk8b9b5MwhCTqkT0sz8no83jZbBo4NsNr7LZHovsnOQQzKBQibJibUdZfPupoWsHia9XsIEuzuKdGE1g/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.59140625&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是无锡人，自小会无锡话。长大后出去讲起故里，众人都称羡，道是吴侬软语。然而我少年时，我上小学开始，学校老师就不以吴侬软语为荣，而号召大家正字归音。小时候，看电视，听广播，大多是一口豁亮标准的普通话。从“第八套广播体操”，到“为革命保护视力眼保健操开始”。我七岁时，参加一个区里办的少儿讲故事大赛，中间有评委夸我，“普通话真好，一点无锡话口音都没有！”&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;久而久之，我的无锡话说得非常糟糕，经常说着无锡话，得靠普通话词汇来找补。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我所见过无锡话的最大宗师，是我故去的外婆。她老人家，市井方言，浩荡出口，珠玑玉润，无穷匮也。形容吃饭慢则“前三灶吃到后三灶”，形容东西臭则“腾三间”，这些都是我自己按着音穿凿附会的，也不知道对应汉字实际怎么写。至于我外婆那些江南切口，很多都是只可意会不可言传。小时候，我和她坐公车去城中公园时，一个男人挤车，推我一把，我跌倒在地，外婆当场发作，先一句话开场：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“个杀千刀猪头三的小赤佬，卵（无锡话卵者，男性生殖器）也叠（无锡话音叠者，拧掉也）落你个！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后就是指东打西、诟南辱北，上及祖宗、下到孙辈，请该男子变成各类虫豸、鼠蚁、家禽、牲畜，身上长出各类疮疤，家里遭遇各类不幸，伦理纲常全混乱，灾祸病劫齐降临的一连串大骂。她那时声调雄猛，串字成珠，轻松拍出大堆匪夷所思，令我闻所未闻，根本不知道普通话该怎么写的吴白骂口来，只让那男人面如土色，周围看热闹的听到拍手称快，“阿姨结棍！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我母亲继承了外婆的无锡话，但并不引以为荣。每逢她觉得正经场合，哪怕都是无锡人，她也要战战兢兢，说一口疙疙瘩瘩的无锡普通话。实在说不顺，才满怀歉意地，“那么我要讲无锡话了”，下面便集体喊好，鼓掌。大家舒一口气，集体换个坐姿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在我老家，尤其是乡下，大致如此：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;普通话好，是一种政治正确，是官方的好仪态。一口吴侬软语，说得再好，也不如普通话那么“上台面”的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;然而我这样，走出去了的人，回头看，会觉得我外婆那样的一口方言，真好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;普通话的好坏，很容易影响到他人对你地域的猜测。我去旅顺玩，一个卖西瓜的东北小伙子声音豁亮：“啊瞧一瞧看一看，鸡西的鹤岗的佳木斯的，谁都没见过这么好的大西瓜！”我过去蹲下挑拣，略谈片言，那小伙子便问：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哥们你齐齐哈尔的吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一愣，说不啊，我无锡人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无锡在哪儿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噢，靠上海近。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啪！”对面使手朝大腿上一拍。“哥们你蒙我吧。就（读奏）你这普通话，最南，你也得是河北的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在北方人心目中，南方人是说不好普通话的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某次，我自上海回无锡，出火车站叫出租车。司机拿眼睛从后视镜里看我：“走哪儿？”我用普通话说地址，司机若有所思的说，“啊，那儿啊，恐怕堵，修路呢。要不我们从XX路绕过去？”话音叵测，知地势的都知道是绕道。我转用无锡话说：“不会吧，上次回来，没看见修呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊是啊，那就从原路走！”司机抹方向盘，上了路，好一会儿才拿眼睛继续从后视镜扫我，换无锡话：“你无锡宁（人）？”“是格。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司机闷了半天，临到我家前才说，“真唔不（没有）听出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;无锡人也觉得，无锡人是不该讲一口好普通话的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种“普通话好，人就高一个档次”的虚荣心，是在我去到上海和广东后破灭的。我发现，上海与广东本地，上年纪的老人，并不对普通话好的外来人另眼相看。上海老人家会引以为豪的念上海口，广东人则经常自顾自讲起粤语来。当然，后来我才知道，普通话并不等于北京话，而北京人其实也有类似的优越感，老北京不会觉得普通话比地道北京话高贵。早在侯宝林名段子《北京话》里，就对比过正经北京方言和电影配音里刚直的普通话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即是说：非大城市人，会觉得讲一口普通话了不起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而真正的大城市土著，会对本地方言极为自豪，觉得普通话也不是那么要紧，带口音的普通话，在小圈子里，甚至可以是件挺荣耀的事儿呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;口音与地域，以及尊严有关。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;先等一下……口音和标准语的分歧，是哪儿来的？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世上曾有过那么个时代，对口音格外细致。&lt;/strong&gt;18世纪时，英国绅士、法国宫廷搞社交圈子，对言辞口音精益求精，对带口音的莽撞青年，会边摇扇子边流露出高雅的不屑之意。19世纪的俄罗斯贵族，都讲究要万里迢迢去法国，学一口巴黎贵族腔，才好回莫斯科或彼得堡，显示“咱见过世面，不再是野蛮人了”；贵族们之间聊天，要情不自禁的用法语感叹词，显得“咱连喊上帝都是法语的，你看你看”。《战争与和平》是托尔斯泰用俄语写的，却经常有一页多在讲法语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的，中国各朝都有“官话”，官员得去礼部习学礼仪，学口好官话。虽然官话也随着都城迁移变化过。在那个时代，某种贵族口音，犹如世袭的徽章，一张嘴就能显出家世背景、庄园犬马。没有口音，才能显出自己教养了得，血统纯正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早年，春节晚会的小品，也很喜欢用正庄京片子，来嘲笑广东话；后来就连东北话、福建话都打趣上了。仿佛讲话带方言，很是滑稽，很是乡土。这些笑料的根源，依然是“普通话是政治正确高人一等，所以方言听起来很好笑”的概念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但问题是，方言口音，真能直接反应为修养吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达芬奇不会希腊语，拉丁文更差，靠自修，还带口音，自嘲说自己是senza lettere，即没教养的人。一般公认，莎士比亚只懂极少的拉丁语。法王亨利四世一辈子都没改掉他法语里的加斯科尼味儿，当然，他老人家还是在法国王位上作威作福，还娶了马尔戈王后做老婆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些当然只是个例，但值得提的，是下面这个逻辑：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;普通话/官话/标准无口音语言的娴熟，是件好事，因为方便交流、彼此理解。但因为标准语言的娴熟而挑剔口音，就有些小圈子自娱自乐了，和春晚上拿方言逗乐当包袱一样没劲。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在19世纪，你一口标准巴黎腔或者标准伦敦腔，可以显出血统纯真修养了得，但这个四通八达的广阔时代，实在已经没有贵族口音这个说法了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在巴黎，你很容易听见世界各地的口音。最好认的莫过于日本人。日语里面，出了名的少卷舌音——也不是全然没有，但如果一个日本男人说话，不管英文法语，常给人卷舌的感觉，会让人以为是说唱乐手、不羁青年、一脱衣服露出纹身的帮派分子。总之日本人说英语或法语，很是好认：舌头直。不只是平民，你去听根岸英一、小林诚这些得了诺贝尔奖的大知识分子发言说英文，说话时也让人觉得，性情与舌头一样梗直，都不带弯的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个美国人说起法语来，与日本人又走另一个极端。日本人说英文法语都如竹席般平整，美国人发音却如波浪般翻卷。你会觉得他一句话百转千回，缭绕打卷。妩媚柔润之余，每个词的尾音都能把你卷得心猿意马。说惯英语的人，说法语发r这个音，简直是舌头一旋，拐着弯旋出来的。法语和英语的口音其实很难改，说短词还罢了，说长词，尤其是法语和英语里拼写一样的词（比如最简单的，information这类），很容易就露本来面目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南亚人的口音很好认。印度人说英语或法语，满嘴里跑舌头，一激动就抒情颤音，很容易把一些爆破音发闷了，把薄的音发厚了——就像你问师傅：给切一片火腿，他舌头如刀一划拉，给了你半块火腿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国人说话，声音打咽喉深处出来，自口腔和鼻腔同时往外发，远听着瓮声瓮气的，像铜管乐器在试音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国人靠好莱坞电影和美剧，让美式英语席卷完了世界，寂寞了，有时会饮水思源，觉得英国腔好听。英国腔不吃字，不吞尾音，长短明晰，抑扬顿挫。以至于有些地方，美音英音还互较起短长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位英国朋友这么跟我说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人讲英语时，都觉得自己在说标准英国腔——其实正经英国人，一耳朵就能听出你是英国人呢，还是他国人学说英国话。有口音其实是难免的事，比如一个美国人用英腔，很容易就让人觉得这人特别事儿，不好接触，要不就是看英剧看多了&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;说起来，其实无非那么回事：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;语言是用来交流的，至于口音，已经超越实用阶段，属于审美阶段了。&lt;/strong&gt;庄子说话：得鱼忘筌，得意忘形。语言的第一要求是通达，意思到了就行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;6787195013&quot; data-ad-format=&quot;auto&quot;&gt;&lt;/ins&gt;  至于以标准音为美，这在过去的时代受欢迎，一半是因为标准音能代表受过好教育、教养出众，代表出众的经济地位。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;19世纪法国腔俄语、21世纪英国腔英语所以流行，并不是因为法语和英语真比西班牙语、阿拉伯语伟大，更多是语言背后的经济地位，可以彰显身份和教养。&lt;/strong&gt;然而在这个各种语言四通八达的时代，稍微见过点世面便明白，靠口音定出身优劣，已经略微过时了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20世纪90年代，普通话在上海和广东没优势，就因为上海和广东人财大气粗，觉得讲普通话好的外地人，也不比本地人有优越。同样，在巴黎，一口伦敦英语并不比法国腔英语有优势，因为巴黎人傲得很。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;能讲无口音的标准语当然是好技能，尤其当你从事话剧或播音工作；但如果在日常，这其实但不构成优越感的来源。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拿口音挑剔经济地位的判断方式，已经很老气了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实是，在美国闯世界的印度高管，通常都保留着一口满嘴跑舌头的印度英语。意大利人说起法语来舌头不打卷、小舌音瞎蹦达，还常能让法国姑娘心一起跟着跳起来。巴西人说法语一紧张特别像在嗫嚅，但比起脆生的巴黎法语，反而显得温厚可爱。这就像中文里四川话起伏悠扬、苏州话细致轻软、北京话里的儿化音吞吐浑成，各有所长一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最标准的普通话，长于沟通、煞是端庄，但比吴侬软语少了纤秀绵密，被京片子又欠了润厚诙谐。比起山西话的软和陕西话的梗，又缺了古朴悠扬。方言多可爱啊，乐呢湖南芙兰常咬混的四川普通话、王黄子侄难辨的上海普通话、打卷的英式法语、R和L不分的日式英语，搁日常交流里，都可爱得不得了。《红楼梦》里，史湘云咬字带口音，指着贾宝玉二哥哥叫“爱哥哥”，娇憨可爱，如见如闻。若没了口音，连撒娇卖痴扮可爱，都没那么便当了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;还是那句，语言首先是用来交流的。在不妨碍交流的前提下，怎么都成。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在表达清晰的基础上，方言口音甚至是种风味——当然，对那些靠口音与地域来找优越感的人，这点不适用：他们的尊严，实在太脆弱了。必须靠正宗口音与附带的地域优势来维护。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;熟知中国历史的人，都知道20世纪，两句著名的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一句是“中国人民从此站起来了”，一句是“我们反对任何国家违背这些原则，在任何地区建立霸权和势力范围”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两句，一句是地道湖南话，一句是完美四川话。说这话的二位，讲了一辈子方言，听他们话的诸位，也未必敢挑剔他们二位讲的是不是普通话呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像，狮子不在乎绵羊背地里评价自己的吼声是否动听。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLk8b9b5MwhCTqkT0sz8no83asQRNFDZtTJiae98DROvxLtsNh2R397soa5FiaaLdLdvrbmElolC9wdw/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Mon, 04 Dec 2017 08:01:59 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/GCYEd5PJBb</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>