<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[原创]大梦、鲨鱼、上将、尤因：所谓四大中锋，到底何其可怕</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/BoIo27rPZd</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/BoIo27rPZd</guid>
<description>&lt;p&gt;关于1990年代四大中锋的分量，只提一件：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫宁新秀季就有场均21分10.3篮板3.5封盖51%命中率78%罚球。放如今这数据再怎么也掉不出第二阵容去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可在90年代，莫宁打了前六年21+10+3的数据，&lt;strong&gt;一次前三阵容都没进过&lt;/strong&gt;，因为顶上有四大中锋压着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmcjY98PvKGXsQLEgxxdmNACuTuaTcbzosSUUiaE8qZKiaIB11D6nM9DicAb1JE4fCLuIe9aSvgPK5gA/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.5625&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲨鱼还在路易斯安那州大时，球探把他跟尤因、上将之类比。后来比尔-沃顿来了。毕竟是真·专家，只看了鲨鱼大屁股一眼就说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不典型一大号巴克利吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直接抓住了问题本质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大梦自传说，他刚从足球和手球改学打篮球时，身高大概203公分，还不怎么能扣篮，就是一盖帽狂，有次打比赛，被个196公分的对手用无数假动作骗得满天乱跳，随意羞辱。所以后来他进了NBA就有点心理变态，见谁晃谁。很好的心理学范本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还是关于四大中锋垄断度：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鲨鱼新秀季24-14-3的数据，常规赛MVP选票第七，可是没混进前三阵容。&lt;/strong&gt;理由：那年MVP选票，大梦第二，尤因第四，上将第六。三位把前三阵容中锋填满了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鲨鱼第二年29-13-3的数据，常规赛MVP选票第四，只混了第三阵容。&lt;/strong&gt;理由：那年MVP选票，第一大梦第二上将，第五是尤因，第三夹了个皮彭。顺便：这年得分榜前五里，他们也占了四个（还有一个是人类电影精华）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似苦命，只有1975年兰尼尔：MVP选票第三，没进前二阵容。理由：MVP选票前两名都是中锋，硬把他挤出去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大梦第一次见尤因是在录像带里。休斯顿大学教练说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乔治城这家伙，是今年最强大一生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大梦一看：这家伙怎么什么都会啊，他真是大一吗？看那脸老得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们俩真认识是在一个巡回赛间隙。大梦宾馆房间里放雷鬼乐，门口进来条大汉：“好听。”大梦一看：真高。然后就猜出这厮是谁了：这就是尤因吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时他们当然不知道：一起听音乐的这位要在1984年NCAA全美决赛相遇，1994年NBA总决赛再决生死。生死冤家，从雷鬼乐开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海军上将到马刺第一天，跟主教练拉里-布朗爷爷打赌：我能表演了个两手撑地倒立着，从球场这端走到那端。布朗爷爷见多识广，心里想你个216公分的还玩这个，做梦吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果罗宾逊当场付诸实际。教练直接看得心理崩溃，当天休训。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmcjY98PvKGXsQLEgxxdmNAMVEYiaBic3DgMBHvgbk0g9oLZuzCz1p2ACHFBaIXO64wF9DzGp7nuQ5Q/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.2727272727272727&quot; data-w=&quot;550&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尤因入行第一次遇上摩西·马龙，被马龙打了35分13篮板。马龙说：“年轻人，欢迎来NBA。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲨鱼入行第一次打尤因，被史密斯、奥卡利他们围死了。可是数据还略高尤因一点儿。赛后他们都说了点场面话，但鲨鱼的话不大好听，末尾捎了句“单对单，我没输给他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自此之后，他们俩之间就没什么好话了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们从没见过尤因的完全体，因为他膝盖头几年就坏了。大学时期，尤因以213公分身高，能飞善蹦，1982年NCAA决赛开场年轻气盛，一口气三个干扰球，简直是怪物。但膝盖坏过之后，他一直说自己弹跳不行了。他成了典型的“什么活都行，什么活都不顶尖的伟大中锋”。他最擅长的是兔子蹦骑马射箭中投，仗着出手点高手感好，还是很了得的。他一直念叨自己不如以前能盖帽了，但1994年总决赛七场，他盖了30个帽，是当时的NBA记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（所以，德怀特-霍华德去跟尤因学进攻技巧，有些怪怪的。尤因步伐并不算出色，不以move著称，而是touch。可是德怀特吃亏就在手感上，所以也只跟尤因学了撤步面筐压一步蹭犯规……）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmcjY98PvKGXsQLEgxxdmNAmb2Zy0j0h4K8r2dPeOWevRXyLUdgeQs9yB121eGGXLvibUOgcCf60zQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;612&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在罗宾逊出现前，一般认为大梦是中锋运动能力的巅峰。这货奔走如飞，盖帽如神，灵活如泥鳅。到他32岁时，鲨鱼还送他个外号，“潜水侠”，形容他滑不留手。至于那把全世界晃到满天飞的背身步伐，倒是后来才练出来的。1986年二年级，大梦就带着球队干掉湖人进了总决赛——他是火箭的大当家，223公分的桑普森算他副手。二年级时大梦还那么烂熟的步伐，只有面筐强突和翻身后仰，“老子身体就是比你好！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早年大梦颇有毒瘤嫌疑。第一脾气大，第二不传球，才华横溢，觉得队友都是凡人，挫爆了。1992年他一度想走人，在飞机上跟球队吵架。但那次留下来后，忽然就转了性。1993年惜败超音速后，豪迈的说“我们就从这里开始！”然后两年内两个冠军。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大梦的背身move丰富度，古往今来第一人，只有麦克海尔可比。对手其实不傻，也知道他要晃，但是大梦的底线翻身撤步中投和中路翻身勾手都太要命，还有一手左翼15尺中投，这就完全没法防。总之1993-1996，除了西雅图的无限夹击换防，没人搞得定大梦：确实也是没法防。你只能指望他自己miss，要控制他就甭想了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmcjY98PvKGXsQLEgxxdmNAF1VarnhSO5RurLIHaxvjia1uwugYLsKTatPKOjYnVfUY7saIP6RtVHA/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-w=&quot;480&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗宾逊在二年级时就被认为是当时仅有的，商业价值可能追乔丹的人。216公分身高，33寸腰围，肌肉完美，长相潇洒，SAT1320分，双学位，高才生，钢琴和萨克斯风能手。跑跳如飞。得分王、盖帽王、年度防守球员和篮板王到五年级都收齐了。可怕的是，这货当年的标签不是进攻魔王，而是再世拉塞尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗宾逊的进攻问题比较明显：他的post move比尤因还少，纯靠手感和速度。跟进快下扣篮、中距离试探步中投、20尺中投射程、前场篮板补扣、走位接球finish，所以常规赛基本无敌。进攻端，他就是一个高了10公分、速度更快、会传球的2005版斯塔德迈尔，或者一个上半身肌肉多了两圈、高了10公分的波什。所以他1994年得71分一点也不奇怪。问题当然也有：他的卡位有点问题，不脏，进攻要不到深位，防守容易被卡篮板。为什么邓肯一入行就代替他？邓肯的得分数据没能高过罗宾逊，但他能去内线要到深位，能坐在内线打，这是罗宾逊一辈子没做到的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被低估的是罗宾逊的防守。1995年被大梦打飞其实不奇怪：那两年谁都被大梦打飞。何况马刺对火箭，火箭是双人夹上将，马刺是单人防大梦，罗德曼当时不肯夹击大梦，还冷嘲热讽“是爷们就自己去啊！”罗宾逊除了对大梦和鲨鱼有些遮挡不当，基本是完美防守者：身高速度嗅觉意识勤勉度，很完美。1995年被大梦那一下，也是天数使然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲨鱼是天授神力，不待多言，但2002年纽威尔老先生说过，大家都低估了鲨鱼的技术。迪瓦茨也说，别看鲨鱼像是靠蛮力，其实他活儿细着呢。鲨鱼自己在2000年夺冠时也说，他弹跳力已经远不如入行时，就是靠技术在补。鲨鱼的要位、步伐、小勾手，从move到touch都极尽柔美，看看现在联盟里一堆硬手扎脚的笨大个子，就知道鲨鱼打得多活多柔了。鲨鱼真正的问题是没有range，射程短，在禁区里怎么勾篮舔篮都有，出了禁区投篮罚球都没弧线。因为他小时候树上摔下来过，右手腕子有问题，1997年魔术师试图矫正他，失败了。也幸亏他还有这个弱点，阿弥陀佛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲨鱼和尤因、上将和莫宁都不对脾气，和大梦很好。他对莫宁倒没什么实在的恶感，纯粹是大学时每天听人吹“乔治城的莫宁如何如何好，跟你比怎么样呀”给气烦了。当初巴克利对奥斯卡·施密特也没什么，纯粹是被媒体问烦了的火儿。鲨鱼新秀季时威风八面，回头一看居然是莫宁上了《SI》封面，心里更憋火了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲨鱼不喜欢莫宁还有个理由。1994年：“他不爱笑。你看我可爱笑了，看我的牙齿！（龇牙）。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尤因和莫宁虽是师兄弟，性格不同。莫宁铁面火神狠在脸上，但大体一根筋光明磊落。尤因在纽约其实很苦，曝光率高，压力也大，纽约人挑剔，拿他编各种歌和笑话很流行。大个子本来就性格偏孤僻，尤因长期被这么闹腾，导致经常半压抑的邪恶微笑。所以1998年往后几次系列赛，尤因对莫宁心理战都很有效。但莫宁肾坏了时，尤因第一个要出来捐。兄弟之情大致类此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲨鱼爱玩爱闹，灌唱片拍电影第一年就被投票选进全明星，一开始就是娱乐明星流。尤因和莫宁师兄弟是端庄派，上将喜欢琢磨他的萨克斯风钢琴曲和祈祷，跟鲨鱼一比有点学术派撞上娱乐圈、60后遇到70后的代沟，所以闹上了。纽约媒体1993年因为鲨鱼压了尤因成了全明星首发争风吃醋，首起挑事，再未休止。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmcjY98PvKGXsQLEgxxdmNAiaibj9CxOK5JXAIEibKhZSQgvmqlZFIn9XViaYzDjzbWUdibjfGKndNs5Qw/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.1700468018720749&quot; data-w=&quot;641&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲨鱼高中后几年在圣安东尼奥读的，基本打遍天下无敌手。进NBA后跟马刺打前四场全败。1994年被上将抢了得分王，1995年被上将抢了MVP。至于跟邓肯、罗宾逊纠缠则是后话了。他跟这城市注定宿怨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1995年3月，罗宾逊坐镇马刺主场打魔术。魔术派格兰特去防罗宾逊，罗上将24投7中。最后马刺靠一记抓前场篮板后点进绝杀魔术。当时绝杀魔术的马刺球员是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道格·里弗斯。嗯，就是我们熟悉的那位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大梦1996年33岁上娶了新太太达利亚·阿撒菲。那姑娘那年18岁。然后他俩就开始飕飕生孩子，然后大梦就开始下滑了。色乃刮骨钢刀，是之谓也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲨鱼和上将、尤因、莫宁不对付，但和大梦则惺惺相惜。1995年前每逢他俩要拍照，鲨鱼都死抱着大梦跟抢个压寨夫人似的，大梦一张高颧骨脸则满脸甜蜜状。因为，全世界中锋都在贬鲨鱼时，就大梦一直在念叨：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“鲨鱼是当下最好的。我很庆幸1994年就夺了冠拿了MVP，因为以后都是他的，我没份啦。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;耳熟吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1995年春天，鲨鱼对大梦的态度：“他是最好的。别拿我跟除了他之外的任何人比。”然后圣安东尼奥记者问：“大梦是最好的，上将呢？”鲨鱼就板脸：“老子又不负责给球员评等级！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1995年某周日。上将八点起床，带两岁孩子去看《狮子王》。晚上，常规赛，马刺124比103赢了火箭。上将31分11篮板，大梦25分6篮板。罗德曼抢镜，抓了27个篮板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大梦被问起“你和上将哪个强”时回答：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“直到打完一个七场系列赛后，你才能知道答案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1995年西部决赛，大梦带领火箭大破马刺，彻底羞辱了上将。寻根问梢，就在这里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmmuUpttNE3zVGVYIJ91XwbmiaNsbCAu6iabDjnGutqny0EdW9XH6ica1vfsmBFGoOiaMJCLDfE3bJERA/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sat, 13 Jan 2018 08:01:47 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/BoIo27rPZd</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]那些招摇和挣扎，都是为了活下去罢了</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/QinG9AwMiF</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/QinG9AwMiF</guid>
<description>&lt;p&gt;当日秦二世胡亥，跟赵高闹矛盾。赵高指鹿为马之后，确认朝臣已经没啥威胁了，便指派阎乐，前去弑君。秦二世被逼到墙角，这才知道急了。人不能干等死啊，便跟阎乐讨价还价：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“吾愿得一郡为王。”被拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“愿为万户侯。”被拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“愿与妻子为黔首，比诸公子。”——当个平民老百姓总可以吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阎乐都懒得跟他废话了，直接动手杀了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司马迁虽然爱编故事，但并非话痨。如此一问一答的周至谈话，想想意思，很是深远：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你上了那个舞台，而已经没有对抗的力气时，就只能被吃掉，连讨价还价的余地都没了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来嘛，胡亥的要求，提得也不算过分：自愿当个平民百姓，无权无势，也威胁不到赵高了，为什么非得赶尽杀绝呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一个例子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二世被弑时，外头项羽和刘邦正龙行虎步，分两路朝咸阳逼来，而他们身后，就是楚国名义的领袖、实际的旗帜楚怀王。这厮本来是楚国末裔，一个地道放牛娃，按说楚国被灭，他就没啥威胁了；不料天下一乱，他就又有作用，被扶将起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，也难怪赵高要对胡亥斩尽杀绝——虽然是废物了，哪天谁把他一奉立，举旗折腾，那谁受得了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当年陈胜吴广起义，瞎扯淡说是奉了秦国原来的太子爷扶苏之命，还跟项羽的爷爷项燕联合，一个秦国废太子和一个已故的楚国将军能折腾在一起，真是瞎扯——但有人信，你怎么办哪？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用赵匡胤的话说：卧榻之侧，岂容他人酣睡。楚怀王、秦二世，都进了这个圈子，那就都是能逼近卧榻的人了。赵匡胤后来杯酒释兵权时，话说得很厉害：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有朝一日，有人以黄袍披在你身上，拥戴你当皇帝，那时还由得着你们吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎元洪先生，后来当了大总统，但最初可是被强行拥立的——他当年就一定这么想：干嘛要拥立我啊？！关我啥事儿啊？！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，卧榻之侧，一切有威胁的，都可能被干掉。大家如果不甘于被干掉，就得竭力求生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曹操五十六岁那年，交出了著名的《让县自明本志令》。这封表章写得明白：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他少年时，也不过像夏秋读书，冬春射猎；后来参军，理想不过是封侯，死时墓碑上刻个征西将军就高兴了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以他后来因缘际会，位极人臣，已经过了自己的期望。但是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要他交出兵权？没门。因为他一交出兵权，就会被人坑害。不能为了点不贪图功名的虚名，就让自己处于实祸之中啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说穿了：&lt;strong&gt;兄弟我爬这么高蹲在这里为什么？不想死！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;然欲孤便尔委捐所典兵众以还执事，归就武平侯国，实不可也。何者？诚恐己离兵为人所祸也。既为子孙计，又己败则国家倾危，是以不得&lt;strong&gt;慕虚名而处实祸&lt;/strong&gt;，此所不得为也。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;无独有偶，陈寿写刘备，也有这么段。他认为刘备折而不挠，始终不肯栖身于曹操之下，可能是察觉曹操的度量必然容不下自己。所以刘备哪怕四十六岁了，还是不肯老实当个县干部，还是要去三顾茅庐，请诸葛亮出来，一路跟曹操对着干。他这么做，不止是跟曹操竞争天下，还是为了避害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说穿了：我也不想河北山东湖北湖南四川陕西到处跑啊，说是为了大业，可也是为了活命啊！&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;然折而不挠，终不为下者，抑揆彼之量必不容己，非唯竞利，且以&lt;strong&gt;避害&lt;/strong&gt;云尔。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;按说刘备曹操，那可是“天下英雄，唯使君与操耳”，应该胸怀大志腹有良谋，吞吐天下宰割山河。可是到老来，曹操承认自己握着兵权是为了避害，刘备被认为五十多岁入川开基业，是为了避害——敢情二位闯一世基业，就是为了别被人害死啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;差不多就是这样：到了那个地步，可进而不可退了。&lt;/p&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;&gt;&lt;/ins&gt; 

&lt;p&gt;马其顿的腓力二世，本来是当朝国王佩尔蒂卡斯三世的弟弟。少年时他在底比斯当人质，仿佛燕太子丹；幸而他运气好，在那里遇到名将伊巴米农达，授了不少内功心法；回得国来，等兄长佩尔蒂卡斯三世过世，侄儿阿敏塔斯四世登基，腓力立刻废了侄儿，自立为王。登基八年后，腓力二世的王后，伊庇鲁斯公主奥林匹亚丝，生了个儿子。当此子出生时，奥林匹亚丝梦见雷电，腓力二世梦见自己用狮子封印了奥林匹亚丝的阴道——这类事儿搁中国史传里，自然是霞光满天，异香满室：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位少爷，就是后来的亚历山大大帝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就是亚历山大二十岁时，腓力二世被保镖保萨尼亚斯刺杀。此事至今是悬案。亚里士多德认为保萨尼亚斯得罪了腓力的岳父阿塔罗斯，之后的史学家则推演出保萨尼亚斯跟腓力是同性之爱，这是场情杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有位叫查士丁的先生认为，得看最终得利者是谁——是谁呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在腓力二世遇刺前一年，亚历山大十九岁，得知爹娘要离婚。腓力二世跟奥林匹亚丝离婚，立马娶了马其顿豪门阿塔卢斯的侄女克里奥帕特拉——多年后埃及艳后就起这名儿。大婚之日，新任国舅爷阿塔卢斯太得意了，说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“马其顿王室将会有一个合法的继承人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这话的意思：亚历山大的老娘奥林匹亚丝已成废妃，亚历山大虽还坐着继承人之位，但位置不稳；假若克里奥帕特拉生个儿子，势必就得成为马其顿未来国王。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，腓力二世一死，亚历山大又干了什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他立刻通过减税赢得马其顿军队的效忠，启动军队，迂回色萨利守军侧翼，逼迫色萨利同盟奉他为盟主；然后直进温泉关，逼得德尔斐同盟承认他是腓力的继承人；科林斯邦联大会立刻选他为最高统帅，继承腓力的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在他爸爸的葬礼之后不久，亚历山大处死了国舅爷阿塔卢斯，放任老娘奥林匹亚丝杀掉了后妈克里奥帕特拉及其子。亚历山大再处死阿敏塔斯——就是他父亲的侄儿、父亲的前任马其顿国王——如此就处决了一切有可能跟他争夺继承权的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有趣的是，当时和后世，亚历山大很被称道的一点，是他高贵的品德。《西洋世界军事史》里头，富勒写道：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;“他所有品行中最特立独行的还是他的道德观。在他所处的时代，同情心被看成是英雄气慨的对立面，他却能同情别人，特别是怜悯不幸的人……几乎所有时代，女人问题一直被认为是军人的合法污点，可是亚历山大对这个问题的态度，表现出与他同时代的其他人相比简直就生活在另一种道德世界里。他不仅以皇族礼节对待被俘的大流士妻女，而且对强奸更是深恶痛绝，那时这种行为在战争中已成为普遍现象。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;哪怕亚历山大可能摆不脱父亲死亡事件的干系，接位之后下手对付亲眷们也狠辣无比，但在其他时候，他的道德还是引人赞颂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为舞台已经不一样了。在处于生死之地时，道德法则这玩意，很难说了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那些大人物的舞台上。世界仿佛《大逃杀》一样，你不杀人，人便杀你，你得站队，你得想法子活下去。权柄就是你自卫的武器。&lt;strong&gt;许多人看起来贪得无厌，恋栈不去，可能只是因为：他们已经进了这么个漩涡，又不想坐以待毙。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，在一个相对开明的制度下，放弃了自卫武器的人，依然可能过个好好的、普通人的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是在一个不那么开明的制度下，一旦丢了手中兵器，便会立刻遭遇杀身之祸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，我们不能责怪大人物们，常会如饥似渴、贪心不足、自不量力。他们也许只是不想坐以待毙，所以做出了自己能做的，当时看来最优的选择。一如曹操所说，一旦放弃权柄，他可能立刻就完蛋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在幽暗不明的制度之下，外人看来的挣扎、招摇、折腾，难免觉得或残忍，或愚蠢，简直是不作死就不会死；但于他们自己看来，却是时刻处于危机中，不进则退，所以要竭力发出暗号，勾连朋友，好自我保存，最后，也无非为了活下去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;毕竟，在一个没有规则的舞台上，一旦你没有防身之力，便会像胡亥似的：必须被干掉以绝后患，而你连讨价还价，都没有机会了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmmuUpttNE3zVGVYIJ91XwbmiaNsbCAu6iabDjnGutqny0EdW9XH6ica1vfsmBFGoOiaMJCLDfE3bJERA/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2018 00:01:53 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/QinG9AwMiF</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]为什么我们会喜欢小昭、程英、仪琳、钟灵这些配角呢？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/jFruEt3ajV</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/jFruEt3ajV</guid>
<description>&lt;p&gt;沈从文先生《边城》里说：牛肉炒韭菜，各人心里爱！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汪曾祺先生跟他师父耍个文字游戏，在《三姊妹出嫁》里，借卖馄饨的老秦之口说，“麻油拌芥菜，各有心中爱！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——话说，牛肉炒韭菜vs麻油拌荠菜，恰好对应了沈从文与汪曾祺各自笔下典型人物的气质：湘西水手vs淮扬市民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，跑题了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世人各有所爱，当年黄蓉与瑛姑斗嘴，彼此吐槽对方男人：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;18&quot;&gt;
&lt;p&gt;黄蓉道:“你别胡思乱想,我妈妈是天人一般,那周伯通顽劣如牛,除了有眼无珠的女子,谁也不会对他垂青。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑛姑听她嘲骂自己,但心中疑团打破,反而欣慰,脸上却仍是冷冷的不动声色,说道:“既有人爱蠢笨如猪的郭靖,自也有人喜欢顽劣如牛之人。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;就这意思了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如张无忌。既爱秀雅如周芷若，也爱妩媚如赵敏，对情深义重的殷离与乖巧俏丽的小昭，那也放不下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金庸先生自己在后记里写：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;周芷若和赵敏却都有政治才能，因此这两个姑娘虽然美丽，却不可爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我自己心中，最爱小昭。只可惜不能让她跟张无忌在一起，想起来常常有些惆怅。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这段话很有趣。最爱小昭，却又不能让她跟张无忌在一起？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他自己是作者，怎么就不能让小昭跟张无忌在一起呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而小昭又不是独一份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金庸小说里，固然大家都爱女主角如赵敏、小龙女、黄蓉们，但也有些例外。《碧血剑》的读者，喜欢何铁手与阿九的，未必少过了温青青的拥趸。《鹿鼎记》的读者如果投票，怕双儿的票数会最高，至少远在阿珂之上。《神雕侠侣》里程英与郭襄的爱好者也不会少。我自己读《天龙八部》，会觉得钟灵与木婉清，比王语嫣可爱多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然了，还有《笑傲江湖》中的仪琳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么问题来了：这些姑娘为什么如此可爱呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及，往往不能跟主角在一起呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答案大多是：&lt;strong&gt;温柔呗，可爱呗&lt;/strong&gt;。比如阿九美丽，何铁手妩媚，都不像温青青那么好妒；双儿和程英那就是温柔咯；仪琳就是一片心为令狐冲好咯……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然在男女平等的现代，这么看有点政治不正确，但读小说的诸位很容易对这种性格倾心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于何以不能在一起呢？回到金庸写小昭那句话：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;我自己心中，最爱小昭。只可惜&lt;strong&gt;不能&lt;/strong&gt;让她跟张无忌在一起，想起来常常有些惆怅。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;不能这两个字，很有意思。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;因为作者与读者对人物的设置，角度不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读者看的，是人物给自己的&lt;strong&gt;感受&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者想的，却是人物的&lt;strong&gt;作用&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上头提到了周伯通顽劣如牛。为啥他是这么个脾气呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为《射雕》需要一个不安定因素：他可以因为顽皮的动机硬让郭靖学会《九阴真经》，可以因为打赌输了就跳海让洪七公们身处险境，可以因为怕蛇就被裘千仞追着打，可以在烟雨楼关键时刻登场解决窘境——就是个强行制造矛盾与解决矛盾的机械降神嘛。到《神雕侠侣》里，可以因为他的顽劣，所以把杨过带到了绝情谷，让小龙女领悟了左右互搏，还跟杨过打了一架，引出了黯然销魂掌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金庸一定让段誉的武功时有时无，如此才可以随意捏造险境与顺境。一个有可能性的主角才是好主角。反例就是，张无忌在中后期武功过高，金庸只好无限捏造风云三使、少林三渡之类新角色来给主角设置障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;每个角色都是有作用的。&lt;/strong&gt;性格强烈的角色，动机越强烈，对情节的影响也越巨大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，阿紫的设定就很独特：她必须是个刁蛮的孩子，但萧峰又必须照顾她，这才能引出她受伤，才能顺理成章地把萧峰引到北国，不小心拯救了大辽基业，成为南院大王，为雁门关伏笔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然，如阿紫这样性格强烈的角色，动机不太容易改变。写出来后，容易无处安置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性格温和的角色，就容易一些了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，《笑傲江湖》里，令狐冲身为主角，他的命运已经确定了：他是个不羁少年，大情节上，注定要被伪君子师父逐出门墙，然后无意间拯救魔教教主，全称参与五岳剑派的大政变的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在《笑傲江湖》这场政治大戏里，他其实是个不断出入于上层势力斗争的游侠。任盈盈与岳灵珊则是两个女主角，代表着他的归宿与最初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仪琳这条线于是有了意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仪琳引发了令狐冲的出场。让令狐冲与田伯光有了交情。直接带出独孤九剑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仪琳对令狐冲的痴恋，引发了他父亲不戒和尚与桃谷六仙。直接让令狐冲身受内伤，处于绝境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为对仪琳的感情，令狐冲才会在脱离梅庄，完全可以自由自在的情况下，参与拯救恒山派，然后见证了左冷禅的阴谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为从此与恒山派有了瓜葛，他才能接任恒山掌门，并且亲身参与本书最重要的剧情：封禅台大战，岳不群与左冷禅枭雄对决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如没有仪琳，那么独孤九剑的引出、令狐冲的内伤、令狐冲被华山派逐出门墙后如何还能参与目睹五岳剑派的一切，就都没那么顺理成章了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以仪琳的痴恋只是个由头，背后带出的令狐冲与不戒和尚、桃谷六仙、田伯光及恒山派，才是关键。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;类似于，《飞狐外传》里，马春花少女时救过胡斐，只是个由头，如此胡斐才有理由与动机去跟大帅府大闹大斗，甚至闹出与陈家洛的误会来。书的后半部分才写得下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似于，《倚天屠龙记》里，小昭的主要功能，是带出紫衫龙王一条线，以及让张无忌领悟乾坤大挪移。当然小昭自有心机，但藏得深。如果她性格好强如赵敏，那自然就不会跟张无忌东西永隔如参商了——但读者对她的观感多半也会变吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似于，《射雕英雄传》里，程瑶迦程大小姐莫名其妙就爱上了郭靖，所以后来才有牛家村一幕，只是为了让她配陆冠英顺便搭一场戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如钟灵，情节需要时把段誉引向万劫谷并认识木婉清，然后退场，后来到需要时再出现在少林寺救了段誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都爱双儿，却忽略了：《鹿鼎记》里，双儿自随韦小宝后，平时是他保镖，但在韦小宝跟建宁公主鬼混、决战洪教主这些情节时，她是被自动滤出情节的。情节需要她时，她才出现；情节不需要她时，她会消失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这类女配角们，没有女主角——赵敏、任盈盈、黄蓉、袁紫衣们——那么有名或强势。她们大多数时候，是个情节牵引线。而好的情节牵引应该召之即来挥之即去。类似于金圣叹评点《水浒传》，看某角色被杀或退场，“了某人”，了却的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个容易了却，召之即来挥之即去的角色，才是作者需要的好角色啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以就，&lt;strong&gt;自然被赋予了沉静温柔的性格&lt;/strong&gt;。比如，正因为程英的温柔，才在杨过需要她时舍生忘死地来帮忙，到杨过辞别她与陆无双时，她也安分守己认命了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，就是如此：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小说家需要一些性格强烈、动机积极的主角来推动情节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也需要一些&lt;strong&gt;性格温和，召之即来挥之即去，有很大可能性的配角&lt;/strong&gt;，来补完情节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而金庸又很擅长写配角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是写了一批不争不闹，在需要时带动情节，在不需要时退下的温柔角色——小昭、仪琳、程英、钟灵……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果反而让大家爱上了——大家读小说代入了情节后，都喜欢那些默默对自己好的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类似于，仙道设定出来就注定是湘北的背景，但因为他的恬淡潇洒，于是人人爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似于，红发与冯冯只在需要时才神龙见首不见尾地出来一两下解决剧情，其他时候当自己的四皇或者蹲牢子，但还是人气巨大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个本用来推进情节的角色，设定性格可人适合好聚好散，却反而成了高人气的可爱角色——作者有时也想不到的吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，这里也是金庸与一般作者的区别了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若是一般作者，也许看小昭人气高，又可爱，多半会强行加戏份，让她成了女主角；看仪琳那么招人疼，也许让令狐冲直接一娶娶俩，把她和任盈盈一起放进后宫；看程英和陆无双都挺可怜，不如一起跟小龙女去陪杨过凑一桌麻将吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但金庸还是：神雕侠侣绝迹江湖，东西永隔如参商——哪怕自己都觉得惆怅。虽然狠心，到底没落了俗套后宫文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——除了《鹿鼎记》那种狂欢与解构的自我玩耍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那些因为温柔而容易处理的角色，最后都被金庸赋予了一点随遇而安的纯真性格。这也算是金庸式配角里无心插柳造出来的一类空谷幽兰了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一如程英自己跟陆无双说的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“三妹，你瞧这些白云聚了又聚，散了又散，人生离合，亦复如斯。你又何必烦恼？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmmuUpttNE3zVGVYIJ91XwbmiaNsbCAu6iabDjnGutqny0EdW9XH6ica1vfsmBFGoOiaMJCLDfE3bJERA/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 16:02:00 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/jFruEt3ajV</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>