<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[原创]斯蒂夫-纳什：艺术家、指挥官与战士，史上最伟大的进攻球员之一</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/eAvxlH845U</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/eAvxlH845U</guid>
<description>&lt;p&gt;1992年春天，加拿大圣迈克尔高中教练易安-海德雷给30所美国大学写推荐信，赞美他手下即将毕业的18岁后卫斯蒂夫-纳什。这个孩子有一个英国爸爸和一个威尔士妈妈，出生在南非约翰内斯堡，在加拿大打球。截至到这时候，他打篮球只有五年，玩冰球、踢足球的时间也许还长些。但根据他的威尔士母亲回忆，大概在纳什打了两年篮球后就夸下海口了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我会打NBA的，而且会变成个明星。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30所大学无一回信，只有圣克拉拉大学教练迪克-达维要求说：来个录像带看看，此后就是要求见面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次见纳什时，迪克-达维印象如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这小子紧张得要死，好像希望没人看得见他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及“他是我见过最烂的防守球员。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1995年夏天，纳什代表圣克拉拉打完大学三年级，场均21分4篮板6助攻，同时他身披加拿大国家队战袍出战。应该是在那时，时任金州勇士队助理教练的唐尼-尼尔森注意到了他，虽然那时他的大学里没什么人相信他能进NBA首轮秀。直到1996年对马里兰得到28分，他才在全国广获赞誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1996年，当斯蒂夫-纳什在历史上最伟大的一届选秀大会上，以第15位被太阳选中时，如此回忆1995年夏天：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我花了一整个夏天磨练我的技术……我当时有幸和其他一些NBA球员一起打球。比如加里-佩顿，比如……杰森-基德。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而太阳队这么考虑他：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个短发青年可以作为一个不错的射手。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参加选秀前，理所当然，他得谈论自己的偶像。纳什说，他的英雄是刺客、魔术师和乔丹，因为他们打球“永远富有创造性和竞争性”……在之后的某次访谈里，他提到那几位的特质，“就像艺术家与战士……”。他最大的英雄？刺客。“他那么小，但却是个地板上的指挥官，一个将军。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新秀季，他在伟大的凯文-约翰逊身后等位置。那年12月，他看着太阳将大他一岁、高他一届的后卫迈克尔-芬利送去小牛，交换来了当时已经成名的杰森-基德。他那时并不知道，他和芬利日后还会在别处相见的，只是得发愁：太阳当时打了著名的双后卫（基德+KJ），还有名射手查普曼在等出场时间呢，轮到他，又晚了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在太阳默默度过了两年，他的确是个不错的射手、靠谱的组织者，挡拆获得赞许，偶尔首发，但没成为明星。1998年4月底，他打了自己生涯第二次季后赛，对手是圣安东尼奥马刺，对面是一个小他两岁、刚拿到年度新人的21号，叫做蒂姆-邓肯。那时他们当然不知道，彼此的命运里会有怎样的牵绊纠葛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一般认为，在1998年选秀大会前，唐尼-尼尔森跟他爸爸唐-尼尔森吹了风，而时任小牛主教练的唐-尼尔森便用两个角色球员、选秀大会上拿到帕特-加里蒂的权利和另一个首轮签，交换到了纳什。同时，那年夏天，小牛还在选秀大会上搞定了德国来的20岁青年德克-诺维茨基。最后，很少人注意到的：太阳利用纳什交换来的那个首轮选秀权，摘到了肖恩-马里昂。这是个多年之后，注定要和纳什同出同入的名字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去到达拉斯的斯蒂夫-纳什，经过两年的磨洗，找到了自己的位置。2000-01季，他有资格和芬利、诺维茨基并列达拉斯的三剑客。在老尼尔森的咆哮中，他和诺维茨基的挡拆、快速奔袭、三分球远射，逐渐淬炼成型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他和诺维茨基，一个出生在南非的加拿大人，一个到美国闯世界前交通规则都不太懂的德国人，成为了奇妙的搭档。他们彼此劝勉着，成为了各自位置上联盟最好的射手、最好的挡拆选手，磨洗出了各自最烂熟的技巧。一般认为，刚进入21世纪时，他已经有意识的展开了之后著名的低糖+连续有氧训练法则。2002年，28岁的他第一次进了全明星。但是，无论是老尼尔森还是他，似乎都没意识到：纳什，作为一个快节奏奔袭下的射手+挡拆策动者，也许是有一点浪费了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2004年，他30岁了，成为了自由球员。马克-库班并不愿意为一个30岁、防守并不见长的后卫浪费大笔钞票。尤其是，很少人记得了：2004年季后赛首轮，迈克-毕比把纳什屠杀了一遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2004年夏，纳什已经打完549场NBA常规赛。他年届而立，进过两次全明星，两次NBA第三阵容。库班放弃他也情有可原：你很难对一个有背伤的30岁白人后卫，抱持太大的信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是纳什与太阳签了一份合同，看上去，这是落叶归根。2004年的太阳一无所长：他们刚以29胜53负结束了一个赛季；他们的弗拉克-约翰逊教练和执教过意大利贝纳通的迈克-丹东尼都无力回天。他们的二年级长人斯塔德迈尔场均21分9篮板，肖恩-马里昂打满79场场均19分9篮板，三年级后卫乔-约翰逊找到了感觉场均17+5+5的数据，但都无法兑现为胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，纳什到来后，NBA史上最伟大的转圜之一发生了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丹东尼在太阳推行了SSOL——seven seconds or less——简称七秒快攻体系，若需归结，则无非两个概念：7秒快攻、V字进攻。2004-07年，太阳的初始落位一贯如下：得分后卫和小前锋接近底角三分线站位，大前锋（马里昂或迪奥）或中锋（斯塔德迈尔）在高位和纳什挡拆。由于射手拉开了底角，纳什、斯塔德迈尔或马里昂们总有非常宽余的活动空间；而对手试图包夹总会漏出底角的三分射手，于是纳什或迪奥可以轻松的分球。纳什就是这套进攻的开门人。而进攻的钥匙，则是两个概念：快速分球，高位挡拆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在达拉斯磨砺多年之后，这个星球上几乎没有人比纳什更通晓这两招了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2004-05季，太阳在纳什的推动下，山呼海啸赢下了62场比赛。他们的节奏联盟第一快。他们全季投出了创NBA历史记录的2026个三分球，投进了创NBA历史记录的796发。最能够描述这支球队的，是十三个赛季里流落十一支球队的吉姆-杰克逊：2005年1月他来到凤凰城时，还说“换球队的好处？你不知道今日的朋友什么时候会变为仇敌。”这句自嘲是他34岁人生的凄凉总结。他并不觉得凤凰城有什么特别：按期收到一笔薪水，以及一些空位传球。他就像签掉单据一样，把传球化为三分远射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他接过斯蒂夫-纳什的传球之后，他的看法改变了：“经过了十三年职业生涯后，我终于在这里找到了比赛的乐趣。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那年他们包揽了一切：迈克-丹东尼，年度最佳教练；布莱恩-克朗格洛，年度最佳经理；三个球员入选全明星（纳什、斯塔德迈尔、马里昂）；昆汀-理查德森参加了全明星三分赛。以及：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳什，击败了鲨鱼职业生涯最后一个统治赛季，靠着他对太阳神话般的改造（以及谁都不会注意的一个助攻王头衔，这是他第一个助攻王），拿到了常规赛MVP。他甚至带领太阳，一路杀到了西部决赛，败给了圣安东尼奥马刺。虽然全世界都会注意这个系列赛里马里昂被鲍文封杀、斯塔德迈尔场均37分的神迹，却很少注意到，太阳的一大败因是乔-约翰逊在西部半决赛对小牛时受伤。纳什举着常规赛MVP奖杯击败小牛堪称完美报复，但小牛也不会让他开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2005年夏，太阳遭遇大危机：刚签了5年7300万，斯塔德迈尔立告伤停；乔·约翰逊和理查德森志得意满，抱着大合同走人，太阳猛将五去其三，眼看武功尽废。纳什以近32岁的年龄打出截止到那时职业生涯最好的赛季——79场比赛场均19分+4+11，命中率51%三分率44%罚球率92%的神话表现，并将一个被鹰队抛弃的法国人波里斯-迪奥带成了年度进步球员，催生马里昂打出职业生涯最好表现。太阳拿到54胜，纳什蝉联常规赛MVP。他成为NBA史上仅有的两个蝉联过MVP的组织后卫——另一个是魔术师——并且带领太阳杀到西部决赛，仅仅是败给了小牛而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006-07季，太阳多年以来仅有的一个，让所有人都相信“他们比所有人高一筹，他们配得上冠军”的伟大赛季。常规赛，太阳打出61胜，他们几乎被公认为联盟最好的球队：纳什令斯塔德迈尔成为联盟第一阵容中锋，让巴博萨成为联盟最佳第六人，贝尔成为了联盟第一防守阵容成员。而纳什自己差一点三连冠了常规赛MVP——仅仅输给了最好的朋友德克。然而，西部半决赛，在巨大的争议事件后，他们再次被马刺干掉了。西部决赛第四场，双方战成2比2，比赛结尾时罗伯特-霍里肘击纳什，导致球场骚乱，双方多名球员禁赛，太阳输掉第五场和第六场，于是也就此挥别了纳什的冠军机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2007年夏太阳老板萨沃尔的铁公鸡秉性发作，太阳战力开始缩水；2008年初马里昂被拿去交易了鲨鱼，直接杀死了太阳的SSOL战略。2008年季后赛第一轮，马刺再次遭遇太阳，邓肯再度遇到纳什，干脆利落的了结了他、鲨鱼和纳什的十年恩怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就此为那一支凤凰城画上了休止符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2009年夏迈克-丹东尼离去，新教练波特上任。鲨鱼成为了半场进攻的低位轴心，斯塔德迈尔更多一对一单打、分球和无球移动。而纳什，许多时候，更像是老年版的约翰-斯托克顿。经历一个失败的赛季后，鲨鱼走人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2009年夏，35岁的纳什与太阳续签了三年合同。而他身边是一个要走人的斯塔德迈尔，一两个半明星不明星的“好球员”（理查德森和希尔），一群等着他喂养成长的年轻人（杜德利、罗宾-洛佩斯、德拉季奇），一两个新签来打算靠他重谋生路的角色球员（钱宁-弗莱）。那时的太阳已非2007年的太阳，朱颜改尽。太阳的意思几乎就是：低投资高回报，给纳什一份自由挥洒却孤单的晚年。任他自由挥洒，把他的三年价值榨干。冠军？真的没有人相信了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;36岁了，夺冠希望日渐远离，他的时代即将逝去，但纳什依然带领着太阳奔跑。比起2004-07季的凤翼天翔，如今他的行动更为纯粹。他像比卢普斯带给丹佛一些新作风一样，在言传身教，指导太阳队年轻人。比如，指导杜德利如何饮食保持健康，像师父一样教授德拉季奇一些诀窍，无论场上场下，他亦师亦友的将他的经验体会教给队友，使太阳的年轻替补达到历年最强。当世界感叹太阳医疗组如何强大时，有一个细节常被忽视：当队上有一个从饮食到训练如此精致的领袖时，你很难指望球队发生暴饮暴食或酒后超速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2009-10季，太阳完成了“纳什时代”走得最远的一季：赛季初一度西部首席出人意料，赛季中期的逐渐回落，全明星后一鼓作气打出23胜6负。季后赛，纳什时代第三次打到西部决赛，而且以富有尊严的方式与湖人拼到第六场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了36岁，在篮球领域，纳什就像所有积年成精的老怪物，成了世外高人级的老妖。功力精纯到了从心所欲不逾距的地步。如果你去教一个孩子打篮球，将那些可以教导给他的、天赋之外的东西一一列举，最后会发现你得出的结论就是纳什。一如拉里-伯德之于前锋、萨博尼斯之于中锋一样的教科书。年纪越长，他比以往甩出更多的背后挥传，送出更多的左手反手上篮，玩更多的胯下击地游戏。虽然如今的他不像2004-2007那样处于媒体中心，但是，他正处于职业生涯最从心所欲的时节，打着最精纯剔透的篮球。也就是那年，世界都知道了：纳什不沾糖、深加工食品和油炸食品，这不是什么秘密。他在训练日一天吃六餐。麦片粥得不含谷蛋白，杏仁切片，生坚果，水果，蔬菜，糙米饭，胡萝卜和芹菜生吃。他和格兰特-希尔彼此劝励不吃巧克力。希尔承认：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我偶尔还得犯戒被他抓住。而他，我真的没见他破过例。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但2010年秋天，他的生活终于开始发生裂痕。太阳在2010年夏天最后一搏后元气丧尽，而纳什自己面临离婚。2010-11季，纳什拿到自己第五个也是最后一个助攻王，2012年春天他以38岁高龄出席了自己最后一次全明星，然后他和凤凰城的姻缘终于到头。他去了湖人——某种情况下，这有些像卡尔-马龙2003年离开爵士，去到湖人似的。邮差得为了魔术师的32号球衣改穿11号，纳什得为了张伯伦的13号球衣改穿10号：或多或少，他们都不再是原来的自己了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某种程度上，在漫长的岁月里，纳什已经透支了自己的岁月。在一个比较正常的逻辑里，他早该在2009年左右结束自己的职业生涯——无论是他作为一个白人组织后卫的天赋，还是因为他脊椎经年累月的应力性伤痛。他的应力性骨折问题不是一朝一夕，而是时间砸出来的。所以2010年征战西部决赛的过程中，他每次下场，总得四仰八叉的半躺在替补席上。那不是耍大牌，而是在舒缓自己的痛苦——那年他36岁了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按说，2008年是他真正离开冠军版图的时节，自那之后，他还是一直继续打着历史上可以看见的，最精纯的篮球之一。有些球员以他们的伟大成就扬名于世，比如常规赛MVP和总决赛MVP列表上那些人物；有些球员则以他们旷古仅见、惊鸿一瞥的技艺让看过的人永生难忘，并成为了“嗐，你是没看见当年那个谁谁谁打球”，比如珍珠门罗，比如马拉维奇，比如萨博尼斯……纳什不小心成为了这两种的混合体。这一代能够做到在生涯成就和“再也不会有这么个家伙了”的，大概只有……他，以及他那个同样把技艺锤炼到不可能境界的哥们德克了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1996年的新秀本来就有一个特质：他们不是最成功的一届，但他们走极端。艾弗森和科比的性格不用多提。大本做到了防守者的极端。雷-阿伦成为史上第一三分手。马布里、安托万-沃克和坎比各有各的颠沛流离故事，甚至阿卜杜勒-拉希姆都算是个经典样板（虽然很少有人再提起他了……）。纳什也做到了极致：在“组织后卫的艺术”这方面，他是历史级的存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以及，下面是本文的主题：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯蒂夫·纳什，是篮球历史上最好的进攻球员之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.9346110484780158&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmJlC720gTpdNWgEAJLFYNu9aQKLHosjArul56IXWNqeTnfoKzicMwWpBIIZtn4XzcQHnDbVpc66aQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;887&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;他放弃了人世间的大部分享受——度假、美食、糖——来争取着一切。很久以前，纳什说，他的英雄是刺客、魔术师和乔丹，因为他们打球“永远富有创造性和竞争性”……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在之后的某次访谈里，他提到那几位“就像艺术家与战士……”。、他最大的英雄？刺客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他那么小，但却是个地板上的指挥官，一个将军。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他自己，也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众所周知，丹东尼在太阳实施的SSOL，说白了就是速度+空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当年太阳招牌的套路，是三线快下、快速落成一个V字站位，然后纳什启动高位挡拆。在这个体系里，三分球不再是目的，而是牵制，是空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳什的挡拆策动与三分群，是互为因果的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纳什的独特处？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——同样是助攻王，但各自风格不同。我先前举过一个例子：克里斯·保罗这些年，是越来越从刺客变向斯托克顿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——斯托克顿打球很克制，宁可错过，绝不乱来；他助攻给球，依靠的是眼疾手快的反击，以及半场阵地战爵士全队的移动挡切，眼明手快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——刺客的风格就明快得多：他也着意串联球队，关键时刻接管，但大多数时候，他比斯托克顿更喜欢运用个人能力来突破造成错位，制造分球角度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——保罗是不轻易推反击，匪夷所思地冷静，论守转攻特别内敛；半场进攻依靠匪夷所思的运球和敏捷，自如地寻找传球角度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——顺便一提：奥斯卡当年七届助攻王，靠的是反击时的凶猛长传；阵地战却内敛得多，各安其位，寻找落位队友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当下最接近奥斯卡组织风格的，大概是约翰·沃尔。这个以后聊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而斯托克顿到刺客风格差异的那条线，再延长出去，就是纳什的组织风格。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的组织极具侵略性：推反击犹如奥斯卡，阵地战勇过刺客。虽然并不急于攻击篮筐，但他带球突破推动进攻的节奏极其果决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2005年西部半决赛对小牛，前三场送出43次助攻后，小牛决定封锁太阳射手，结果第四场纳什轰下48分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;&gt;&lt;/ins&gt;  纳什的一个细节：他运球高，步子不大，偶尔沉肩迈大步，也就是一步，所以总给人一步一顿之感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么做是有理由的：就像库里也不爱迈大步似的，只为了随时可以急停给你个投篮。纳什亦然：突一步，直一下腰，那就是个假动作：对手是防他突破还是投篮呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以及，纳什时刻保持着自己的平衡，是为了做类似下面的动作：&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5476190476190477&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/ichVicSguPRLmJlC720gTpdNWgEAJLFYNuvakAIdyO51eg7qsk595PcIKTicGr6mOcrXmWobgqFA4k3A2pVMHvwpQ/640?wx_fmt=gif&quot; data-type=&quot;gif&quot; data-w=&quot;336&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他和德克都有一手“失去平衡后强行投篮”的能力。用纳什自己2006年的话说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我与其说是快，不如说是难以捉摸，许多人会混淆这两个事。我移动起来真还挺棒的：那需要你的协调、时机把握和平衡都很好。我一旦移动起来，就能做许多事了，但我爆发力实在不好。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他不够快，只是经常在动与静之间变化。而且在疑似要失去平衡时，还能出球。比如：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6546762589928058&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/ichVicSguPRLmJlC720gTpdNWgEAJLFYNuPEX0RoQs1ic6TiaCYQrE6TDmb3MG16iayyv6Tr4TLvQcbD3flz9XOlENA/640?wx_fmt=gif&quot; data-type=&quot;gif&quot; data-w=&quot;278&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1.0223880597014925&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/ichVicSguPRLmJlC720gTpdNWgEAJLFYNu5FOLYoJyy3aMM2IG5iaWuQPohm03iaIOKStLR0DMNT7WPc1ygmbHmocA/640?wx_fmt=gif&quot; data-type=&quot;gif&quot; data-w=&quot;268&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是纳什看起来不快，却总能随心所欲主导进攻的真正秘诀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快的背后不是大步幅飞火流星，而是控制、精确与视野。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;用现在纯数据论的看法，他进攻端唯一的错误，是投篮太少了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他生涯真实命中率高到61%，齐平杜兰特，只比库里少1%。他在太阳的那些年份，真实命中率是：61%、63%、65%、64%、62%、62%、60%、63%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到他蹭罚球的能耐一般，他的投篮命中率，简直令人颤栗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可惜他还是太乐意组织全队，不太肯自己独断一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是史上伟大攻击手里，真正当得起“过于无私”这个说法的球员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他这么做，是有价值的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说纳什是史上最佳进攻球员之一，空口白话不行，还是说数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量一个进攻球员对球队的影响力，PER和OBPM更偏重个人，难免有所偏颇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我们可以换个角度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NBA历史上，球队单季进攻进攻效率最高的球队是1987年魔术师、天勾、沃西的湖人，和2017年杜库领衔的无敌勇士，每100回合115.6分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1992年乔丹皮彭格兰特都在巅峰期的公牛第三，1988年伯德、麦克海尔和帕里什还在巅峰期的凯尔特人第四。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;史上第五进攻球队是：纳什带的2010年太阳。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那支球队里包括，如上所述：前一季伤过的斯塔德迈尔、理查德森、杜德利、弗莱和36岁的希尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟上面几支历史级球队比，是不是显得阵容寒碜些？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一的区别是：这支球队由纳什带着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果嫌一个样本太小，觉得2010年的太阳进攻好是偶然，那么：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NBA漫长历史上，进攻效率前36的球队，纳什主导了5支。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了2009-10季的太阳，还包括2005年太阳（纳什第一个MVP赛季）、2007年太阳（最健康的一年）、2009年太阳（波特教练带队）、2008年太阳（马里昂走鲨鱼来那年）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对比其他伟人：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史上进攻效率前36的进攻球队，伯德主导了2支（1986-88凯尔特人）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔丹主导了4支（1990-92,1995-97公牛）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒布朗的2017年骑士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库里有2支：2015-17勇士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈登有2支：2016-18火箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯托克顿3支：1994-97的爵士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔术师5支，集中在1984-1990年间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且不止于此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然2004年之前的纳什相对被忽视，但值得一提的是：2004年之前，全联盟进攻效率普遍低。2004年的规则开启了全联盟的进攻，这点众所周知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而即便在1998-2004年的黑暗肉搏规则下——鲨鱼、邓肯与两个华莱士因此先后登基——小牛的进攻，对比当时而言，依然很强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2001年纳什崛起，2002年，小牛进攻效率高过联盟平均7.7；2003年，7.1；2004年，9.2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是什么概念呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去三年，勇士的进攻效率高过联盟平均是：8.1（73胜那年）、6.8（杜库联袂那年）、5.0（上季）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都知道过去三年勇士的进攻多超凡脱俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但2002-04的小牛，比过去三年的勇士，&lt;strong&gt;超越当时联盟平均水平更多&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及，&lt;strong&gt;纳什在2001-10年间，所在的球队——小牛和太阳——全都是历史级的进攻强队。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一两个赛季，可以是偶然，可以说是靠队友或教练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果在漫长十年时间里，换了若干个教练、换了若干个队友，始终主导球队打出历史级进攻，那应该只有一个解释了，即：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯蒂夫·纳什，乃是历史上进攻端影响力最顶级的存在；最卓越的进攻球员之&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;如上所述：他的凶猛、无私与聪慧，已经足以构成他理想中的姿态：艺术家、指挥家与战士。与他崇敬的刺客、乔丹与魔术师们，并列为历史级的进攻球员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的篮球生涯，包括他30岁之后才找到自己，然后一口气在他人应当退役的年纪奔驰到四十开外，仿佛都在为“创造性和竞争性”做注解。早就可以退役了，但他还是透支着自己，简直就像一个肉体已经枯竭、只靠灵魂在支撑的躯体似的在一个罕有人达到的纯粹境地打着篮球，担当者艺术家、指挥官，同时又是个战士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直到最后。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkHOiaQtWFByTBLObHZiccBUoTe4b4bwUYaqHwpywFSzrW3WibkZFKoteNSL8t09sS2FqtyXUcU1RiaRg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 22:11:03 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/eAvxlH845U</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]越有知识的越好学，越缺知识的越不好学</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/N8CvPcMP97</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/N8CvPcMP97</guid>
<description>&lt;p&gt;唐德刚先生晚年说，自己做了二十年的考证，计算机可能一天就做出来了。电脑真厉害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赶上互联网时代，则任何知识抬手即得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理论上，这可以拉平人类获取知识的成本，如此人人的知识都是平等的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而现实生活中，有知识者与缺知识者，差距疑似在越拉越大？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着现代学科分化，各人掌握的知识门类不同，所以很容易发生“我懂A但不懂B，你懂C但不懂D”的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而从个体的知识量来看，掌握消化知识的量，取决于两样：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投入的时间与精力；掌握知识的速度。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，粗粗地给个公式：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知识量=时间精力x汲取速度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间精力与个人闲暇时间和积极性正相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;积极性与是否获得积极反馈正相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汲取速度与教学硬件和个人领会能力正相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍微读过书的诸位都知道，掌握知识越多，领会越快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知识量=个人闲暇时间x积极性x教学硬件x个人先前已掌握的知识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个高知家庭出身的少年与一个普通人家的少年，拼知识量汲取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论个人闲暇时间、教学硬件与个人先前已掌握的知识，都是前者压倒性领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普通人家少年，也就能在积极性上拼一拼——但这一点又很狡猾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸位身边一定有类似现象：越有知识的家庭，越重视知识；越缺知识的家庭，越不重视知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然有许多反例，但这个整体大趋势是如此的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为有知识的家庭在知识里尝到了甜头，获得了积极反馈，所以普遍有汲取知识的爱好；缺知识的家庭没获得过类似好处，所以许多乡镇边陲，才会有类似于“你读书也没啥用，不如退学来家里帮忙”这种现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反而是许多暴发户家庭，特别爱让孩子读书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为何？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他们经历了阶级迁跃，明白了知识的重要性——但这样的家庭，是少数个例。大多数缺乏知识的家庭，并不那么重视知识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获取知识的方式容易了，但有知识与缺知识的家庭，在积极性、个人闲暇时间与知识领会能力上，依然有差别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而知识汲取这玩意，如上所述，是越有知识越积极，领会起来越快的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有知识的人爱知识，知道如何找到有用的知识，如何学知识，如此就形成强弱分化了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说直白点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生产力自由发展，必然制造阶级分化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以平等与自由长期来看，是无法兼得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要平等则长期必然限制发展，要自由则长期必然形成分化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一点，其实也适用于知识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我一直念叨：学习是一辈子的事——就像工作挣钱是一辈子的事一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为到最后，知识=资本。越有知识/资本的人，越明白这点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmEOBAib1khtQ2cGtApl0V3GymkI4XhMM1FIgVMAlYmB2IIACogiczol22cJRrNYhhnUuaibzjEyWhJQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 22:11:04 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/N8CvPcMP97</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>