<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[原创]那些招摇和挣扎，都是为了活下去罢了</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/QinG9AwMiF</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/QinG9AwMiF</guid>
<description>&lt;p&gt;当日秦二世胡亥，跟赵高闹矛盾。赵高指鹿为马之后，确认朝臣已经没啥威胁了，便指派阎乐，前去弑君。秦二世被逼到墙角，这才知道急了。人不能干等死啊，便跟阎乐讨价还价：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“吾愿得一郡为王。”被拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“愿为万户侯。”被拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“愿与妻子为黔首，比诸公子。”——当个平民老百姓总可以吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阎乐都懒得跟他废话了，直接动手杀了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司马迁虽然爱编故事，但并非话痨。如此一问一答的周至谈话，想想意思，很是深远：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你上了那个舞台，而已经没有对抗的力气时，就只能被吃掉，连讨价还价的余地都没了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来嘛，胡亥的要求，提得也不算过分：自愿当个平民百姓，无权无势，也威胁不到赵高了，为什么非得赶尽杀绝呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一个例子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二世被弑时，外头项羽和刘邦正龙行虎步，分两路朝咸阳逼来，而他们身后，就是楚国名义的领袖、实际的旗帜楚怀王。这厮本来是楚国末裔，一个地道放牛娃，按说楚国被灭，他就没啥威胁了；不料天下一乱，他就又有作用，被扶将起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，也难怪赵高要对胡亥斩尽杀绝——虽然是废物了，哪天谁把他一奉立，举旗折腾，那谁受得了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当年陈胜吴广起义，瞎扯淡说是奉了秦国原来的太子爷扶苏之命，还跟项羽的爷爷项燕联合，一个秦国废太子和一个已故的楚国将军能折腾在一起，真是瞎扯——但有人信，你怎么办哪？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用赵匡胤的话说：卧榻之侧，岂容他人酣睡。楚怀王、秦二世，都进了这个圈子，那就都是能逼近卧榻的人了。赵匡胤后来杯酒释兵权时，话说得很厉害：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有朝一日，有人以黄袍披在你身上，拥戴你当皇帝，那时还由得着你们吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎元洪先生，后来当了大总统，但最初可是被强行拥立的——他当年就一定这么想：干嘛要拥立我啊？！关我啥事儿啊？！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，卧榻之侧，一切有威胁的，都可能被干掉。大家如果不甘于被干掉，就得竭力求生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曹操五十六岁那年，交出了著名的《让县自明本志令》。这封表章写得明白：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他少年时，也不过像夏秋读书，冬春射猎；后来参军，理想不过是封侯，死时墓碑上刻个征西将军就高兴了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以他后来因缘际会，位极人臣，已经过了自己的期望。但是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要他交出兵权？没门。因为他一交出兵权，就会被人坑害。不能为了点不贪图功名的虚名，就让自己处于实祸之中啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说穿了：&lt;strong&gt;兄弟我爬这么高蹲在这里为什么？不想死！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;然欲孤便尔委捐所典兵众以还执事，归就武平侯国，实不可也。何者？诚恐己离兵为人所祸也。既为子孙计，又己败则国家倾危，是以不得&lt;strong&gt;慕虚名而处实祸&lt;/strong&gt;，此所不得为也。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;无独有偶，陈寿写刘备，也有这么段。他认为刘备折而不挠，始终不肯栖身于曹操之下，可能是察觉曹操的度量必然容不下自己。所以刘备哪怕四十六岁了，还是不肯老实当个县干部，还是要去三顾茅庐，请诸葛亮出来，一路跟曹操对着干。他这么做，不止是跟曹操竞争天下，还是为了避害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说穿了：我也不想河北山东湖北湖南四川陕西到处跑啊，说是为了大业，可也是为了活命啊！&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;然折而不挠，终不为下者，抑揆彼之量必不容己，非唯竞利，且以&lt;strong&gt;避害&lt;/strong&gt;云尔。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;按说刘备曹操，那可是“天下英雄，唯使君与操耳”，应该胸怀大志腹有良谋，吞吐天下宰割山河。可是到老来，曹操承认自己握着兵权是为了避害，刘备被认为五十多岁入川开基业，是为了避害——敢情二位闯一世基业，就是为了别被人害死啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;差不多就是这样：到了那个地步，可进而不可退了。&lt;/p&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;&gt;&lt;/ins&gt; 

&lt;p&gt;马其顿的腓力二世，本来是当朝国王佩尔蒂卡斯三世的弟弟。少年时他在底比斯当人质，仿佛燕太子丹；幸而他运气好，在那里遇到名将伊巴米农达，授了不少内功心法；回得国来，等兄长佩尔蒂卡斯三世过世，侄儿阿敏塔斯四世登基，腓力立刻废了侄儿，自立为王。登基八年后，腓力二世的王后，伊庇鲁斯公主奥林匹亚丝，生了个儿子。当此子出生时，奥林匹亚丝梦见雷电，腓力二世梦见自己用狮子封印了奥林匹亚丝的阴道——这类事儿搁中国史传里，自然是霞光满天，异香满室：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位少爷，就是后来的亚历山大大帝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就是亚历山大二十岁时，腓力二世被保镖保萨尼亚斯刺杀。此事至今是悬案。亚里士多德认为保萨尼亚斯得罪了腓力的岳父阿塔罗斯，之后的史学家则推演出保萨尼亚斯跟腓力是同性之爱，这是场情杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有位叫查士丁的先生认为，得看最终得利者是谁——是谁呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在腓力二世遇刺前一年，亚历山大十九岁，得知爹娘要离婚。腓力二世跟奥林匹亚丝离婚，立马娶了马其顿豪门阿塔卢斯的侄女克里奥帕特拉——多年后埃及艳后就起这名儿。大婚之日，新任国舅爷阿塔卢斯太得意了，说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“马其顿王室将会有一个合法的继承人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这话的意思：亚历山大的老娘奥林匹亚丝已成废妃，亚历山大虽还坐着继承人之位，但位置不稳；假若克里奥帕特拉生个儿子，势必就得成为马其顿未来国王。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，腓力二世一死，亚历山大又干了什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他立刻通过减税赢得马其顿军队的效忠，启动军队，迂回色萨利守军侧翼，逼迫色萨利同盟奉他为盟主；然后直进温泉关，逼得德尔斐同盟承认他是腓力的继承人；科林斯邦联大会立刻选他为最高统帅，继承腓力的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在他爸爸的葬礼之后不久，亚历山大处死了国舅爷阿塔卢斯，放任老娘奥林匹亚丝杀掉了后妈克里奥帕特拉及其子。亚历山大再处死阿敏塔斯——就是他父亲的侄儿、父亲的前任马其顿国王——如此就处决了一切有可能跟他争夺继承权的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有趣的是，当时和后世，亚历山大很被称道的一点，是他高贵的品德。《西洋世界军事史》里头，富勒写道：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;“他所有品行中最特立独行的还是他的道德观。在他所处的时代，同情心被看成是英雄气慨的对立面，他却能同情别人，特别是怜悯不幸的人……几乎所有时代，女人问题一直被认为是军人的合法污点，可是亚历山大对这个问题的态度，表现出与他同时代的其他人相比简直就生活在另一种道德世界里。他不仅以皇族礼节对待被俘的大流士妻女，而且对强奸更是深恶痛绝，那时这种行为在战争中已成为普遍现象。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;哪怕亚历山大可能摆不脱父亲死亡事件的干系，接位之后下手对付亲眷们也狠辣无比，但在其他时候，他的道德还是引人赞颂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为舞台已经不一样了。在处于生死之地时，道德法则这玩意，很难说了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那些大人物的舞台上。世界仿佛《大逃杀》一样，你不杀人，人便杀你，你得站队，你得想法子活下去。权柄就是你自卫的武器。&lt;strong&gt;许多人看起来贪得无厌，恋栈不去，可能只是因为：他们已经进了这么个漩涡，又不想坐以待毙。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，在一个相对开明的制度下，放弃了自卫武器的人，依然可能过个好好的、普通人的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是在一个不那么开明的制度下，一旦丢了手中兵器，便会立刻遭遇杀身之祸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，我们不能责怪大人物们，常会如饥似渴、贪心不足、自不量力。他们也许只是不想坐以待毙，所以做出了自己能做的，当时看来最优的选择。一如曹操所说，一旦放弃权柄，他可能立刻就完蛋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在幽暗不明的制度之下，外人看来的挣扎、招摇、折腾，难免觉得或残忍，或愚蠢，简直是不作死就不会死；但于他们自己看来，却是时刻处于危机中，不进则退，所以要竭力发出暗号，勾连朋友，好自我保存，最后，也无非为了活下去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;毕竟，在一个没有规则的舞台上，一旦你没有防身之力，便会像胡亥似的：必须被干掉以绝后患，而你连讨价还价，都没有机会了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmmuUpttNE3zVGVYIJ91XwbmiaNsbCAu6iabDjnGutqny0EdW9XH6ica1vfsmBFGoOiaMJCLDfE3bJERA/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2018 00:01:53 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/QinG9AwMiF</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]让猛龙成为东部火箭，把德罗赞当哈登用？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/M2GHVULhCf</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/M2GHVULhCf</guid>
<description>&lt;p&gt;凯尔·洛瑞毕竟快32岁了。出场时间少了，数据也从上季场均22+5+7跌到本季的16+6+7了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德罗赞近一个月得分汹涌，但场均也不过是25+4+5+，而上季是27+5+4。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纸面上，多伦多双枪比起上季，多少都打了点折扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而多伦多猛龙28胜10负，东部第二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为啥？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们并没添什么猛将，依然是伊巴卡、瓦兰休纳斯、鲍威尔那么老几位。新人阿努诺比是个合格的3D小前锋，但就像那种超市打折买两盒送一盒的营养麦片：能填肚子，无害健康，但补养身体或添味儿，都不太够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，发生了什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;直观点，数据说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猛龙上季每百回合丢108分，本季每百回合丢106分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;防守提升了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为：德隆·莱特、夏卡姆和波尔提尔这些年少的迅猛龙，在轮换里的时间更多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——哪位会说，蒙谁呢？这几位都不是新人了，去年也在猛龙阵中啊。防守是可靠，但没法上场站太久啊：进攻太差了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——可是猛龙上季每百回合得112分，本季每百回合得114分。进攻还提升了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——所以，到底是为啥呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;另一个数据：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上季，猛龙每场助攻18.5次，联盟倒数第一。三分出手24次，联盟第22。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本季，猛龙每场助攻22.9次，联盟倒数第十。三分出手每场32次，联盟第11。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上季，猛龙每场传球273次，本季每场291次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上季，猛龙每场持球挡拆进攻24%，联盟第一多；本季21%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上季猛龙每场8.3%的进攻是单挑，联盟第六多，本季5.7%，联盟倒数第七。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一点：上季猛龙节奏联盟第24，本季联盟第10。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;单挑少了，传球多了，提速了，三分球多了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;众所周知，过去几年，猛龙一直是双枪来回持球打，队友站着看，偶尔瓦兰休纳斯背身单打几个，约瑟夫带二阵单挑几个，射手们拣点儿剩菜吃吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概，经历了许多年的“大家拉开，双枪持球单挑，常规赛靠厚度车轮战，季后赛就歇菜”的岁月后，凯西教练忽然想到了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我干嘛非让双枪从头到尾单挑啊！我傻呀！！我来点配合多好啊！！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛瑞减少了上场时间与强投出手；德罗赞增加了挡拆突分；减少了瓦兰休纳斯的靠打和出场时间；用挡拆突分喂着年轻防守干将们；避免了主力的体力消耗；提高了第四节的稳定程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是猛龙惊人的厚度，终于真派上用场了——本来他们的厚度体现在，大家围观双枪吃肉，自己喝点汤；现在，大家也有点肉丝吃了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，这些说着容易，你得有套路啊。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;德罗赞初出茅庐时，多伦多人怀抱着对卡特的百感交集——“我们爱你，但也恨你；我们要找另外一个你，告诉你我们自己也可以活得很好”——认为德罗赞是卡特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实除了扣篮，他俩其实没什么相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;头三年，德罗赞其实更像会扣篮、中投弱化的汉密尔顿：走位、接球，中投或背身。他的问题：有中投，能袭筐，但没有稳定的摆脱手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年后，他变成一个小哈登：会蹭罚球了！当然没有哈登那盘旋细密的运球、招牌的仰头和“双臂前伸找对手胳膊”的协调性，但德罗赞有几招很熟：走位，接球，借掩护，螃蟹步横拉后，抢出一步身位，突破，如果遭遇堵截，则一个华丽后转身，从对手面前滚过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然有问题啦：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;比如，他不太会三分球。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，他有一手背身后仰跳投，有一手急停中投，仗着身体好，后仰幅度极大，俨然“你盖不到我你盖不到我”，当然弧度容易过平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果走位后，没法抢出步子占据突破身位，他就很难摆脱对手，只好强投了事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上季，德罗赞的变化是：朝科比进化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，持球突破时，会更多地，用步幅变化夺出身位了——不图快，小碎步迈着，忽然沉肩两大步变换节奏，就甩开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，持球突破时，他大量地用单手in-out——右手运球时左脚顿左步做交叉步假动作，然后还原——进行突破，如果对手吃晃了，他就继续右手突破；如果对方不吃晃，他就连一个换手运球左手突破，或者直接晃右突左欧洲步小抛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中远距离摆脱之后，他会更积极主动地，用肩和臀靠一下对手，卡着身位，中投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他用更多的无球走位，逼迫对手换防，然后，有针对性地单挑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以他上季场均27分，实在也很科比：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我总是试图搞懂场上的防守轮转，这样我拿到球，会知道每个对手会如何防守我。”德罗赞去年就如是说过，“这很像是搞研究。我想我这些是从……科比那里学来的。他看很多录像，研究每个球队的轮转，了解每个防守者的倾向，然后他才能找到机会完成投篮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他对我而言意味着一切。我试图模仿他，从他身上学习到一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但到了季后赛，这个模仿版科比，当然还是没法子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来到本季。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年1月1日，德罗赞对雄鹿得到52分。第一个得分是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛瑞后场推进，瓦兰休纳斯推进前场时直接早期进攻高位掩护，洛瑞突破，分球到底角，德罗赞起手三分球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三分球？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猛龙的第25分是：德罗赞三分线外一对一，晃动摆脱后，迎着梅克，起手三分球。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-type=&quot;gif&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/ichVicSguPRLmmuUpttNE3zVGVYIJ91XwbNbhynMcZWiafuefcH2vrDajxF6FpOiaW2dnj3PAIxdAy5tlAOH9iciaWZg/0?wx_fmt=gif&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.4107142857142857&quot; data-w=&quot;336&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后是：高位挡拆后，起手三分球。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-type=&quot;gif&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/ichVicSguPRLmmuUpttNE3zVGVYIJ91Xwb7zc5156cVCHFD97GnB4oHjrmvHOuME22iaicticPoumXoLAxXr931k0Iw/0?wx_fmt=gif&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.5947712418300654&quot; data-w=&quot;306&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后是一个最典型的：双翼侧落位，双长人早期进攻掩护，一个V字落位后，德罗赞直接追身三分球。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-type=&quot;gif&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/ichVicSguPRLmmuUpttNE3zVGVYIJ91XwbBAM9dHCRYM8DppzwM8FlBnKUGk0UPQf7gaySA2fHgxUqdyFzGiaxLpw/0?wx_fmt=gif&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.4966442953020134&quot; data-w=&quot;298&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——这场比赛，德罗赞5个三分球。这还不算吓人。圣诞节前对费城两战，他三分球16投10中；对雄鹿这场两天后在芝加哥，三分球8投5中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——上赛季，德罗赞一共进了33个三分球。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不，不止是“德罗赞练出了三分球”这么简单。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天猛龙破网，德罗赞35分6助攻。具体助攻刷法：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追身找迈尔斯三分球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高位挡拆后给切出的伊巴卡三分球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挡拆后给翼侧切出的迈尔斯三分球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突破后给翼侧的洛瑞三分球……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼熟吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他今天只有一个三分球：追身后高位挡拆打。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-type=&quot;gif&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/ichVicSguPRLmmuUpttNE3zVGVYIJ91Xwb6y0qUCCY6ZW2INAK2V6bpoiciaEhfsgOpxaGkcHkZ9cxyvictRVRCu1UQ/0?wx_fmt=gif&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.8095238095238095&quot; data-w=&quot;294&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之后就是无限的弧顶持球突破了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而猛龙的站位，基本是下图所构建：两翼射手站两边拉开，中间双掩护预备给持球者弧顶挡拆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;png&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ichVicSguPRLmmuUpttNE3zVGVYIJ91XwbJLTGcO48Xucaia4ML7s8UibjuhgappEDE8dAQnvZibD7eXPJXSAOZrwDA/0?wx_fmt=png&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.37598425196850394&quot; data-w=&quot;1524&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您一定看明白了：这不就是丹东尼系列招牌的V字落位？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;png&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ichVicSguPRLmmuUpttNE3zVGVYIJ91XwbkqgU7VwXKibov90pOs5vRnibClnOLlh3N7PYKD12xfIbZLG9jod55Tcg/0?wx_fmt=png&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.4751269035532995&quot; data-w=&quot;985&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提速+三分球+V字落位后的高位挡拆，这就是猛龙本季迄今，真正的秘密了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——还真不算是偷学丹东尼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟十年前，卡尔德隆+波什+巴亚尼时代，猛龙就打过这套，这也是卡尔德隆代替TJ福特成为NBA级别首发的秘诀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——大概是，凯西教练哪天一琢磨：“德罗赞蹭罚球能力堪比哈登，怎么能把他用成哈登呢？嗯，我去看看火箭怎么用哈登的……哦，&lt;strong&gt;提速、挡拆、三分球&lt;/strong&gt;……对呀！好像大家都用这招刷常规赛战绩的，我干嘛不这么使呢？！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去半个月，德罗赞射中了27发三分球，助攻了不知道多少个三分球。这就是他数据没啥变化，却对猛龙影响巨大的原因了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然这路三分球成绩，也就够库里一个星期的量——但对比一下，德罗赞上季，一共也就投进了33个三分球啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;虽然学得还不够熟，但毕竟清空突分远射是这个时代的正确潮流，战绩果然是杠杠地好起来了呀！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmmuUpttNE3zVGVYIJ91XwbmiaNsbCAu6iabDjnGutqny0EdW9XH6ica1vfsmBFGoOiaMJCLDfE3bJERA/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;






</description>
<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 16:01:59 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/M2GHVULhCf</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]不谈思想意义，鲁迅先生的文笔有多好？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/wDbypB0jk5</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/wDbypB0jk5</guid>
<description>&lt;p&gt;鲁迅先生，有点可惜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他与王小波有点类似：因为成为了一个图腾，一个象征，于是被高高挂起风干。说起王小波，那就是有趣，仿佛有趣就是他的一切了；说到鲁迅先生，那就是斗士，仿佛斗士就是他的一切了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他对于人性和国民性的洞察力就不提了，足以在任何一个时代都适用。&lt;br /&gt;他的倔强，也不提了——如果他愿意，他是完全可以过上林语堂、梁实秋或他弟弟那样的生活，写那样的文章的。他有这样的襟怀、视野、天分和文笔。只要他乐意，他可以成为一个悦目、幽默、温柔、清秀的小说家，或者一个出色的学者。但他选择用这样的执拗，在一个没有信仰为支撑的国度里，独自战斗下去——雨果和托尔斯泰都企图以他这样的高度战斗，但后两者都是有信仰的，鲁迅先生没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是个非常杰出的短篇小说家。《呐喊》、《彷徨》里那些精确幽微，又富有现代技巧和情怀的小说，哪怕去掉讽刺意味，在20世纪上半叶的中文界是极罕见的。这些小说不只是好，而且在那会儿算是先锋了。比如《祝福》，比如《在酒楼上》，比如《孤独者》。比如《阿Q正传》。比如《伤逝》。&lt;br /&gt;《故事新编》则是狂欢性的叙述，既新潮，又好看，在王小波写出《青铜时代》前，中文小说在“以解构方式来重构一个文字世界”方面，没几篇足以比肩吧？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天只说他的文笔，是&lt;strong&gt;被忽略的那种好。&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;在五四前后，因为语言改革之故，许多当日名家的文字，现在读来，都难免有佶屈聱牙令人不惯之处。鲁迅先生亦不能免俗。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饶是如此，鲁迅先生所书，依然是&lt;strong&gt;好文字&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且是&lt;strong&gt;妙文字。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;叙述扎实，白描生动，换言之，稳。这是好文字的底子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为免有人说他靠煽动情绪来补文笔，只引最清新无邪的《社戏》一文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他写景，则：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;两岸的豆麦和河底的水草所发散出来的清香，夹杂在水气中扑面的吹来；月色便朦胧在这水气里。淡黑的起伏的连山，仿佛是踊跃的铁的兽脊似的，都远远的向船尾跑去了，但我却还以为船慢。他们换了四回手，渐望见依稀的赵庄，而且似乎听到歌吹了，还有几点火，料想便是戏台，但或者也许是渔火。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;动态描述，景物描述，声光嗅觉，都在里面了。文字郁郁青青，带水气。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;立人物，则看下面这段：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;离平桥村还有一里模样，船行却慢了，摇船的都说很疲乏，因为太用力，而且许久没有东西吃。这回想出来的是桂生，说是罗汉豆正旺相，柴火又现成，我们可以偷一点来煮吃。大家都赞成，立刻近岸停了船；岸上的田里，乌油油的都是结实的罗汉豆。&lt;br /&gt;“阿阿，阿发，这边是你家的，这边是老六一家的，我们偷那一边的呢？”双喜先跳下去了，在岸上说。&lt;br /&gt;我们也都跳上岸。阿发一面跳，一面说道，“且慢，让我来看一看罢，”他于是往来的摸了一回，直起身来说道，“偷我们的罢，我们的大得多呢。”一声答应，大家便散开在阿发家的豆田里，各摘了一大捧，抛入船舱中。双喜以为再多偷，倘给阿发的娘知道是要哭骂的，于是各人便到六一公公的田里又各偷了一大捧。&lt;br /&gt;我们中间几个年长的仍然慢慢的摇着船，几个到后舱去生火，年幼的和我都剥豆。不久豆熟了，便任凭航船浮在水面上，都围起来用手撮着吃。吃完豆，又开船，一面洗器具，豆荚豆壳全抛在河水里，什么痕迹也没有了。双喜所虑的是用了八公公船上的盐和柴，这老头子很细心，一定要知道，会骂的。然而大家议论之后，归结是不怕。他如果骂，我们便要他归还去年在岸边拾去的一枝枯桕树，而且当面叫他“八癞子”。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这一段偷豆子吃豆子的描写，尤其是“偷我们的罢”这一句的天真无邪又出人物性格，汪曾祺与沈从文二位先生来写，也就写到这样了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围起来用手撮着豆子吃那段的动作描写，阿城《棋王》里有类似句式。白描到此，精确之极了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是好文笔。叙述精到，如在目前。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;但上面这样，只是好文笔而已。底子扎实，是根基，是材质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妙的文字，还得有点火光，有点花样——当然，技巧这玩意一旦用不好，就会显得浮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来一点火光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;众所周知的这一段：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;孔乙己便涨红了脸，额上的青筋条条绽出，争辩道，“窃书不能算偷……窃书！……读书人的事，能算偷么？”接连便是&lt;strong&gt;难懂的话&lt;/strong&gt;，什么“君子固穷”，什么“者乎”之类，引得众人都哄笑起来：店内外充满了快活的空气。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;语言和动作描写精确。但最妙的，却是&lt;strong&gt;难懂的话&lt;/strong&gt;这个词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为这篇小说里，“我”的视角，是个普通伙计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何体现孔乙己这路读书人跟普通百姓交流断裂的悲哀呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;难懂的话&lt;/strong&gt;四个字一出来，孔乙己欲辩无辞，辩了等于白辩的悲哀，全出来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再来一段：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;一天的下半天，没有一个顾客，我正合了眼坐着。忽然间听得一个声音，“温一碗酒。”这声音虽然极低，却很耳熟。看时又全没有人。站起来向外一望，那孔乙己便在柜台下对了门槛坐着。他脸上黑而且瘦，已经不成样子；穿一件破夹袄，盘着两腿，下面垫一个蒲包，用草绳在肩上挂住；见了我，又说道，“温一碗酒。”&lt;br /&gt;我温了酒，端出去，放在门槛上。他从破衣袋里摸出四文大钱，放在我手里，见他满手是泥，原来他便用这手走来的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这一段被余华称赞过。何等的技法！何等的惨烈！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先看时没有人，要低头才见孔乙己，于读者已是一惊；再最后看见满手泥，“用这手走来的”，忽然间伤心惨目的情景扑面而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一步一步戳心刺目的景象，写来却全不慌，这是何等老辣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是要这等惨烈之后，猛然接一个大家的漠然，再接出经典的：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大约&lt;/strong&gt;孔乙己&lt;strong&gt;的确&lt;/strong&gt;死了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;大约和的确这两个词叠用的妙处，众所周知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但得连在前面那种伤惨之极的句子下面，才显得动人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《祝福》里写祥林嫂的悲剧，不用多提。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只举一句厉害之极的：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;然而她是从四叔家出去就成了乞丐的呢，还是先到卫老婆子家然后再成乞丐的呢？那我可不知道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;无论祥林嫂是被四叔赶出去的，还是回去归附卫老婆子被赶出来后成了乞丐的，都是悲剧。这里轻描淡写地一句，就勾出了两个可怕之极的情景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也是在这样伤心惨目的句子下面，立刻连这么一段：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;我给那些因为在近旁而极响的爆竹声惊醒，看见豆一般大的黄色的灯火光，接着又听得毕毕剥剥的鞭炮，是四叔家正在“祝福”了；知道已是五更将近时候。我在蒙胧中，又隐约听到远处的爆竹声联绵不断，似乎合成一天音响的浓云，夹着团团飞舞的雪花，&lt;strong&gt;拥抱&lt;/strong&gt;了全市镇。我在这繁响的拥抱中，也懒散而且舒适，从白天以至初夜的疑虑，全给祝福的空气一扫而空了，只觉得天地圣众歆享了牲醴和香烟，都&lt;strong&gt;醉醺醺&lt;/strong&gt;的在空中蹒跚，豫备给鲁镇的人们以&lt;strong&gt;无限&lt;/strong&gt;的幸福。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这整段看上去何等平稳，何等沉静，但终于在&lt;strong&gt;“醉醺醺”&lt;/strong&gt;和“&lt;strong&gt;无限的幸福”&lt;/strong&gt;上，带出了天地圣众那种昏聩的嘴脸，带出了讽刺与激愤。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;鲁迅不止会讽刺。要耍帅写英雄的时候，也有极漂亮的文字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《奔月》里，后羿身为过气英雄，从射遍世上各色猛兽，到只能跟老太太抢母鸡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是到嫦娥奔月弃他而去时，看这段文字：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;他忽然愤怒了。从愤怒里又发了杀机，圆睁着眼睛，大声向使女们叱咤道——“拿我的射日弓来！和三枝箭！”&lt;br /&gt;女乙和女庚从堂屋中央取下那强大的弓，拂去尘埃，并三枝长箭都交在他手里。&lt;br /&gt;他一手拈弓，一手捏着三枝箭，都搭上去，拉了一个满弓，正对着月亮。身子是岩石一般挺立着，眼光直射，闪闪如岩下电，须发开张飘动，像黑色火，这一瞬息，使人仿佛想见他当年射日的雄姿。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;英杰伟岸，好文字！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写大禹治水，写他踏实作风与浮华的官僚之区别，也是一目了然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一段神来之笔，对官员之浮华胡扯，讽刺得纤毫入微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而大禹只是沉默，临了也只是说了一句话，掷地有声——只寥寥几句，又加一个“放他妈的屁”，英雄气勃然而出。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;18&quot;&gt;
&lt;p&gt;“大人是今天回京的？”一位大胆的属员，膝行而前了一点，恭敬的问。&lt;br /&gt;“你们坐近一点来！”禹不答他的询问，只对大家说。“查的怎么样？”&lt;br /&gt;大员们一面膝行而前，一面面面相觑，列坐在残筵的下面，看见咬过的松皮饼 和啃光的牛骨头。非常不自在——却又不敢叫膳夫来收去。&lt;br /&gt;“禀大人，”一位大员终于说。“倒还像个样子——印象甚佳。松皮水草，出 产不少；饮料呢，那可丰富得很。百姓都很老实，他们是过惯了的。禀大人，他们 都是以善于吃苦，驰名世界的人们。”&lt;br /&gt;“卑职可是已经拟好了募捐的计划，”又一位大员说。“准备开一个奇异食品展览会，另请女隗小姐来做时装表演。只卖票，并且声明会里不再募捐，那么，来看的可以多一点。”&lt;br /&gt;“这很好。”禹说着，向他弯一弯腰。&lt;br /&gt;“不过第一要紧的是赶快派一批大木筏去，把学者们接上高原来。”第三位大员说，“一面派人去通知奇肱国，使他们知道我们的尊崇文化，接济也只要每月送到这边来就好。学者们有一个公呈在这里，说的倒也很有意思，他们以为文化是一国的命脉，学者是文化的灵魂，只要文化存在，华夏也就存在，别的一切，倒还在&lt;br /&gt;其次……”&lt;br /&gt;“他们以为华夏的人口太多了，”第一位大员道，“减少一些倒也是致太平之道。况且那些不过是愚民，那喜怒哀乐，也决没有智者所玩想的那么精微的。知人论事，第一要凭主观。例如莎士比亚……”&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“放他妈的屁！”禹心里想，但嘴上却大声的说道：“我经过查考，知道先前的方法：‘湮’，确是错误了。以后应该用‘导’！不知道诸位的意见怎么样？”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;静得好像坟山；大员们的脸上也显出死色，许多人还觉得自己生了病，明天恐怕要请病假了。&lt;br /&gt;“这是蚩尤的法子！”一个勇敢的青年官员悄悄的愤激着。&lt;br /&gt;“卑职的愚见，窃以为大人是似乎应该收回成命的。”一位白须白发的大员，这时觉得天下兴亡，系在他的嘴上了，便把心一横，置死生于度外，坚决的抗议道：&lt;br /&gt;“湮是老大人的成法。‘三年无改于父之道，可谓孝矣。’——老大人升天还不到三年。”&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;禹一声也不响。&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;“况且老大人化过多少心力呢。借了上帝的息壤，来湮洪水，虽然触了上帝的恼怒，洪水的深度可也浅了一点了。这似乎还是照例的治下去。”另一位花白须发的大员说，他是禹的母舅的干儿子。&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;禹一声也不响。&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;“我看大人还不如‘干父之蛊’，”一位胖大官员看得禹不作声，以为他就要折服了，便带些轻薄的大声说，不过脸上还流出着一层油汗。“照着家法，挽回家声。大人大约未必知道人们在怎么讲说老大人罢……”&lt;br /&gt;“要而言之，‘湮’是世界上已有定评的好法子，”白须发的老官恐怕胖子闹出岔子来，就抢着说道。“别的种种，所谓‘摩登’者也，昔者蚩尤氏就坏在这一点上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;禹微微一笑：“我知道的。有人说我的爸爸变了黄熊，也有人说他变了三足鳖，也有人说我在求名，图利。说就是了。我要说的是我查了山泽的情形，征了百姓的意见，已经看透实情，打定主意，无论如何，非‘导’不可！这些同事，  也都和我同意的。”  他举手向两旁一指。白须发的，花须发的，小白脸的，胖而流着油汗的，胖而不流油汗的官员们，跟着他的指头看过去，只见一排黑瘦的乞丐似的东西，不动，不言，不笑，像铁铸的一样。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;


&lt;p&gt;至于他的闲情随笔，看下面这段的语感：色彩、语感、字句、节奏，何其精巧？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;16&quot;&gt;
&lt;p&gt;后窗的玻璃上丁丁地响，还有许多小飞虫乱撞。不多久，几个进来了，许是从窗纸的破孔进来的。他们一进来，又在玻璃的灯罩上撞得丁丁地响。一个从上面撞进去了，他于是遇到火，而且我以为这火是真的。两三个却休息在灯的纸罩上喘气。那罩是昨晚新换的罩，雪白的纸，折出波浪纹的叠痕，一角还画出一枝猩红色的栀子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;猩红的栀子开花时，枣树又要做小粉红花的梦，青葱地弯成弧形了……我又听到夜半的笑声；我赶紧砍断我的心绪，看那老去白纸罩上的小青虫，头大尾小，向日葵子似的，只有半粒小麦那么大，遍身的颜色苍翠得可爱，可怜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我打一个呵欠，点起一支纸烟，喷出烟来，对着灯默默地敬奠这些苍翠精致的英雄们。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;说句大实话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我可以理解，许多少年因为逆反情绪和少年叛逆期，总觉得课堂上的文字不够好，都是胶柱鼓瑟的土偶像，恨不得能打倒了事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的课本上，也的确有些文字，并不够好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这种一概而论，是种偷懒的表现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实是，许多前辈名家，包括但不限于老舍、鲁迅、张爱玲、沈从文、郁达夫、朱自清、施蛰存等等先生，他们文字的好处，许多中学语文老师都没有讲透，应试教育也不会考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但不妨碍他们的文字是好的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前说过的一句话，再说一遍：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁迅先生的才学、对语言的把握、萌度、幽默感、体能、语感都足够了得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《倚天屠龙记》里，张无忌离开冰火岛前，谢逊曾逼迫他背下许多武功要诀，还说“虽然你现在不懂，但先记着，将来总会懂的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得对鲁迅先生的文字也如是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候不懂，只是愣看，也许还不喜欢；长大了才会觉出其中好来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但先记着，将来总会懂的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmkj4lToxFOWhFwBMbdfefWZx3z3cvU0pA1wONxqFdk2SpYD1jiagQKTjcyy1tg1QicgvC2tu9iazSeg/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 16:01:58 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/wDbypB0jk5</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>