<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>勒布朗串烤猛龙·霍福德力战双英</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/Lxquz97vvN</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/Lxquz97vvN</guid>
<description>&lt;p&gt;前天在知乎被人问：怎样才能防住詹姆斯？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的回答：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分年份吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2012年后，给勒布朗配射手群的话，就是没法防的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以实际上2012年之后干掉勒布朗的（2014的马刺、2017的勇士），都不是靠防住他，而是以攻对攻干掉他的球队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年比较特殊，结尾说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年东部半决赛，勒布朗对活塞，七场败北，场均27+9+6，但是命中率44%每场4失误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活塞当时对球施压，以不惜丢后场篮板为代价压迫——所以那个系列赛骑士的古登和瓦莱乔打得不错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2007年总决赛骑士0比4输给马刺。勒布朗场均22分7篮板7助攻6失误命中率36%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马刺是用鲍文上步贴防并攻击球，后面邓肯控制篮下，放勒布朗长距离中投和三分球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基本上2008年之前，这是两个典型案例：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欺负勒布朗不会远射，用巨人（两个华莱士、邓肯）控制篮下，用外围悍将（普林斯、汉密尔顿、鲍文）贴防。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2003-08骑士遇到掘金就尴尬，也是因为当时掘金有坎比。2008年东部半决赛第一场勒布朗18投2中，是被皮尔斯身后的KG阻挠的。2003-09年间，火箭克骑士，是因为姚明在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以那些年，从来没哪个外围真单防住了勒布朗，而是KG、邓肯、姚明、坎比、两个华莱士们的功劳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2011年总决赛，勒布朗生涯最糟糕的一个系列赛。除了自己莫名其妙的心理问题外（著名的单场8分）；小牛的防守策略也很对：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内线用钱德勒控制；经常放联防允许勒布朗和韦德远射；用小个子（基德、巴里亚）逼迫勒布朗持球单挑，欺负勒布朗不肯背身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年总决赛前三场，马刺也用了类似方略：伪联防站位，邓肯控制禁区，让勒布朗犹豫，允许他跳投。总决赛前三场勒布朗18分、17分、15分，合计54投21中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，后来四场勒布朗身处绝境就爆发出来了，那是另一回事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年小牛和2013年前三场的马刺都是把准了一点：控制内线，同时尽量让勒布朗犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小牛2011年总决赛，还能欺负勒布朗不会背身，但2011年夏天勒布朗练出背身后，马刺就没法利用这点了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014-2017年，勒布朗本身技巧大成圆熟，背身远射持球突破分球都有了。再配齐射手后，没法防了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以马刺与勇士只能从另一个角度出发：以攻对攻，以攻代守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越到生涯后期，勒布朗越需要身边有射手。早年他还能跟大Z、瓦莱乔、古登、斯诺这些没远射的混，但2014年总决赛时，热全队射手，波什站中锋位，勒布朗身边站的是米勒啦刘易斯啦詹姆斯·琼斯啦这些射手。这就导致没法防：一个人防勒布朗被打爆，两个人防勒布朗他分球给射手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以2014年马刺、2015和2017年勇士，都是针对勒布朗身边阵容射手众多而少防守巨塔订制。2014年总决赛勒布朗场均28+8+4，命中率高到57%，但每场4失误。马刺就是允许勒布朗打，但切断他与其他人的联系，进攻端则拼命用转移球摧毁热，结果出现了第三场传奇的半场71比50，以及第四场半场55比38——那两场勒布朗并没被马刺防住，但马刺在意的是全队的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从当年的热到今年骑士一路看过来的自然知道，2010-14的热与2014-18的骑士，建队风格其实类似：老将多；射手多；内线没三分也得会中投（波什、哈斯勒姆、勒夫、弗莱）；最好有个不黏球的持球单打手（韦德、欧文）；防守端擅长夹击，但后场篮板和空位三分经常漏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从防守勒布朗角度而言，2012年之后，勒布朗+射手群是没法防的，只能以攻对攻。所以自2012年以来，总决赛除了2015年，都是对攻得分大战。2015年总决赛比较特殊：勒布朗场均36分13篮板9助攻，但是命中率40%、三分率31%、场均4失误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是2015年勇士防守特别好，因此防住了勒布朗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是，是因为那年骑士必须靠特里斯坦+莫兹科夫站内线，勒布朗身边没有了射手长人而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2012年之后，勒布朗+射手群是没法防的，就是这个意思。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;那，今天骑士vs猛龙，就是个好案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪位会说：常规赛，步行者防守不及猛龙，何以打骑士，场面天差地远？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上2012年以来，步行者每每能跟勒布朗摸爬滚打（2012、2013、2014那三年尤其惨烈）；猛龙过去两年基本被骑士打得毫无还手之力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是风格与教练的问题了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去两年，我说了太多遍：凯西教练是个大好人，热情，有魅力，得球员之心，善于安排轮换让每个球员都高兴，能鼓动球员积极性；但临场应变和战术细节雕琢，就非其所长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本季之前，猛龙长期靠双枪持球单打，助攻常年联盟垫底，一到季后赛被骑士上个夹击就打溃；今年常规赛是提速，加了德罗赞持球挡拆的套路，以及多点突刺；但终究，猛龙是&lt;strong&gt;打厚度，靠人多&lt;/strong&gt;：这不，第一轮不也没防住沃尔么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;步行者第一轮从来没指望防住勒布朗，他们只是积极上线施压，控制骑士所有的传球路线，破坏骑士的每一次落位，他们对勒布朗的夹击浅尝辄止，后续靠频繁补位骚扰所有终端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了跟上骑士的转移球，他们八人轮换里，四个人身高不足196公分，但步行者并不积极推往返：七场系列赛，比分并不高，尤其是步行者赢的第一和第三场，步行者最后简直磨磨唧唧，奥拉迪普过半场恨不得打足24秒才投篮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;控节奏，主动施压，挠失误，推反击（但并不跟骑士打往返），靠轮转缠骑士诸将，累死勒布朗。这是步行者的所有主张。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猛龙第一场是企图缠死勒布朗，然而过度帮忙：勒布朗加时赛靠自己的威慑力给科沃尔们三分球锁定胜局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天猛龙就走了另一个极端：&lt;strong&gt;既然夹击漏人，那就索性不夹击，不施压，大家肉搏单防吧！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——两年前我说凯西教练是个宋襄公。今天他又动这个念头了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上半场猛龙领先，自己进攻端打得是挺好：毕竟节奏推起来，又拉开单打，猛龙的多点突刺和厚度能保证火力。但他们没想明白一件事：不朝骑士施压，让他们找到感觉，不算好事啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;骑士开场第一球，科沃尔舒服地绕双掩护内切上篮：因为猛龙不补位不夹击，勒布朗站在外围原地给他塞一个即可。之后勒布朗突破阿努诺比上篮，还是没人补防；然后勒夫与希尔轮流上篮，科沃尔再给勒夫吊一个，送勒夫扣篮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;骑士前20分，除了罚球，全是内切袭筐。&lt;/strong&gt;猛龙真就不夹击不分神，老老实实各自分兵单防：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要不丢空位三分球，我们不怕！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是稍微有点想简单了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年季后赛说过许多遍了：懂得组织的巨星，开场很少自己攻，都是优先给长人或射手传球，让他们暖暖手，融入比赛。当年保罗在快船，头三分钟必然给雷迪克投投；卢比奥和米切尔近三周用各种方式给戈贝尔和费佛斯多喂几个；哈登喂卡佩拉喂得卡佩拉都压住唐斯了；勒布朗对步行者第七场不停地先把特里斯坦给喂饱了，半节就差点喂出个两双。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒布朗今天开场把勒夫喂饱之后，勒夫要位的积极性强多了；好死不死，猛龙还坚持换防+单防，时不时让德罗赞去防他；勒夫有了手感和信心，那积极性就大不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上半场骑士还落后2分，但勒布朗7次助攻，勒夫18分，JR的抛射、格林的三分、希尔的跳投，大家都开了。一旦骑士开了，那就不得了。骑士的防守轮转确实差，但进攻端火力，一旦跑起来，那不得了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三节：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科沃尔抄球，勒布朗给JR送一个内切上篮——猛龙补位慢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒布朗自己一条龙追身，防守端骑士开始夹击。最明显的一个球：勒布朗送出第11次助攻，勒夫三分球得手；下一个回合，德罗赞一猛子扎进篮下，勒夫补防到位，劈头盖脑一个盖帽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——勒夫，常规赛每70分钟才盖一个帽，首轮七场一共盖了俩帽的勒夫，今天盖了个帽，干扰猛龙10个投篮，自己抓了10个防守篮板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为啥？喂舒服了呗！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还因为啥？德罗赞突破时根本没找掩护，他被勒夫和勒布朗追帽时，瓦兰休纳斯还在罚球线发呆呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5625&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLku8YPdDnlFql894J7VWqaxd3hYA8Q2icB9AgxJ5tNM966No9efA7cxS0xFjialY6MVGI6T6lCus3Rg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;960&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那之后几个球，更有趣：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒布朗比划手势，让科沃尔给勒夫做球单打，自己在远端看着；勒夫单挑得手；下一回合，勒布朗和希尔两个人双卫落位推进，希尔给勒布朗横传，勒布朗回传给他，继续指手画脚：给勒夫单打！——自己却内切，准备抄前场篮板了。再下一回合，依然是勒夫单打，勒布朗一个加速内切，接勒夫横传上篮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是信心与套路，都打出来了，勒夫成了第二个轴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整个第一轮，步行者从头到尾，都在试图熄灭骑士全队的信心，破坏他们的节奏，破坏骑士的落位，让勒布朗单打；猛龙却很敦厚：&lt;strong&gt;第一场就是愣施压，愣夹击，没轮转；第二场不施压，不夹击，不拖节奏，不破坏传球路线，堂堂正正与骑士对打。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果今天骑士全场3失误，助攻25次。猛龙全场2封盖。勒布朗拿球面对阿努诺比或西亚卡姆时，传球视野一目了然，只要队友跑起来，可以放心地传。于是喂饱了勒夫，让他成了第二个轴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以及，本场我最不能理解的对位，还是第四节初：猛龙让洛瑞，连续两个回合单防勒布朗，与此同时，让波特尔紧跟特里斯坦。所以发生了以下奇景：特里斯坦一个没射程的长人在罚球线拉空间，波特尔不安地跟着他，与此同时，洛瑞在低位，扛着比他重30公斤、高20公分的勒布朗：场上八个人看着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;比起步行者一秒不停地夹击轮转，猛龙实在是……太老实了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;波士顿花园，另一个极端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;费城开场用雷迪克，类似于骑士用科沃尔：挡切绕开斯玛特，连发得手；西蒙斯在时，恩比德挂在高位做掩护，让萨里奇和雷迪克绕着跑，科文顿内切。萨里奇和科文顿还时不时利用贝恩斯被揪出禁区了，去内切找前场篮板。防守端，恩比德经常放开贝恩斯，到强侧禁区边缘补位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一句话：把恩比德与射手群用活了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以凯尔特人开场，得靠塔图姆持球单挑，投一些他在大学时才有权限、在凯尔特人基本不太放开使的招式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二节初，恩比德施展各色花招打得贝恩斯头疼，西蒙斯又给萨里奇与科文顿们喂足了火力，48比26领先到22分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后史蒂文斯教练出手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;斯玛特找莫里斯挡拆搞贝里内利——这是第一场有的套路，只是当时搞贝里内利的是塔图姆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门罗单挑恩比德把他调离篮下，霍福德钻篮下刷前场篮板——这是学费城第一节的战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;霍福德完全不管西蒙斯，控制禁区压缩空间，阻挠费城袭篮&lt;/strong&gt;，同时门罗卡位不让恩比德找前场篮板——于是杰伦一个追身三分，只落后14分了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，霍福德的作用还不止如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门罗下去之后的第二节凯尔特人就靠这招活了：霍福德亲自推快攻；霍福德跟进牵制恩比德让翼侧远射；霍福德持球挡拆远射；霍福德做策应轴给斯玛特做球。这一套太有用，第三节贝恩斯和霍福德都站外围，凯尔特人打起了五外动态进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费城暂停，让恩比德跟出去，但洛奇尔反应更敏捷：看恩比德被霍福德拽出去了，自己突破篮下吸引夹击，给杰伦助攻远射；下一回合，恩比德换防洛奇尔，洛奇尔直接让霍福德底线抄后门上篮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费城第四节靠恩比德的神威与射手群一波11比2拉开，领先5分，然后：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛奇尔找霍福德高位掩护，三分球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯玛特找霍福德高位挡拆逼换防，恩比德在三分线，莫里斯找到前场篮板，三分得手，96比95。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍福德三分线起步突破恩比德，分球给左翼洛奇尔远射：99比95。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再是霍福德与洛奇尔左翼二人转，洛奇尔上篮，101比97。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛最后一回合，霍福德三分线大踏步突破上篮，锁定胜局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那，所以：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔图姆成为科比以来最年轻的连续四场季后赛得分上20的少年（他的反击、他的翼侧单挑）；洛奇尔20分9助攻；斯玛特的手感以他的标准而言是好得惊人了；但凯尔特人赢下比赛，靠的是这两组对位：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;防守端，霍福德vs西蒙斯。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;进攻端，霍福德vs恩比德。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;防守端，霍福德与莫里斯处理西蒙斯，仿佛勇士用格林对付朗多：知道你不投篮，所以只要堵塞住突破袭篮空间，剩下就随你了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而西蒙斯也就真的全场4投0中，1分。他的传球还是能找到射手群，但防守端凯尔特人等于五防四，费城被迫依赖恩比德——那就麻烦了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上微妙的是，布朗教练明白这点：第四节他长期将麦康奈尔留在场上，就是看出凯尔特人的战略已经搞定了西蒙斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而防守端，费城一直搞不定霍福德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯尔特人进攻端，无论恩比德对位谁——基本是霍福德或贝恩斯——凯尔特人便启动&lt;strong&gt;高位挡拆或面筐突破，让恩比德的篮下统治力无从发挥&lt;/strong&gt;。恩比德在进攻端自然还是用骑马射箭、三分线起步欧洲步、强投三分之类的天才球来强行得分，但凯尔特人对霍福德的活用，攻防两端同时削弱了费城两大天才。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不怕开局不好，就怕中间不改。有些教练是擅长比赛与比赛间调整（斯波厄斯特拉），有些教练当场就能变新东西出来（史蒂文斯）。布朗教练今天第四节，显然已经发现西蒙斯+恩比德同时在场时的空间问题，所以大用麦康奈尔，已经算一种合适的调整了：只是终究输了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凯西教练则是老老实实，既不想主动出击乱了阵脚，又不想漏空放骑士任何一人，抱着这种心思：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5482758620689655&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLku8YPdDnlFql894J7VWqaxlYyS9A0IsfDCiaNZzrHHxqQK9hUImpHYqx0fjCJiceUof2BUFIeG4cIA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;580&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;猛龙很有骑士精神，结果就是：勒布朗的得分（43分）和传球（14助攻），两样都没防住啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkIYgTJ3osJGkpOyCCmLHwm82LB7Gibj0Azricys9TNLMRJAVYzp3VLadhyx99EROMqBwmH9zOZn6JA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Fri, 04 May 2018 16:02:00 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/Lxquz97vvN</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>如米切尔这样一周跟两位MVP对砍的新人……还有吗？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/9nhYOpbvN3</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/9nhYOpbvN3</guid>
<description>&lt;p&gt;火箭vs爵士第一场，爵士守到火箭二分球50投20中，禁区内40投18中，限制区33投15中，但架不住&lt;strong&gt;火箭三分球32投17中&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟当年英法克雷西会战似的：肉搏没输，被弓箭射死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火箭vs爵士第一场，戈贝尔前三节一个球都没进，被火箭的三分轰到没了存在感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一场后写的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;下半场爵士追分，一是火箭松了些，二是爵士找到了&lt;strong&gt;突破路线&lt;/strong&gt;，而且&lt;strong&gt;推起了反击&lt;/strong&gt;。实际上，下半场对火箭的反击和突分，爵士也算跟到位了：但哈登回来，招牌的&lt;strong&gt;低头搓招撤步三分&lt;/strong&gt;，爵士是着实没法子。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;爵士自己的突破、反击；同时限制火箭的反击和突分，只是输给了哈登的三分球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一场后半段，没有白白被血洗。爵士吸取了教训。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二场从头到尾，&lt;strong&gt;爵士死守三分线&lt;/strong&gt;。火箭内线得到50分（卡佩拉15投10中），然而&lt;strong&gt;三分球37投10中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保罗开场第一个球最典型：过了掩护到罚球线，呆了一呆：想找三分线外队友，没空位；戈贝尔在篮下看着他；保罗是NBA史上最好的中投手之一，本季16尺到三分线命中率56%，但爵士连他都肯放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈登第二节末连得9分，是5个罚球和两个袭篮；第三节中段甚至右翼长驱直入，在费佛斯头顶一个扣篮，得到火箭第79分，今年季后赛个人第四个扣篮。爵士内线防守如此不堪吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时是：哈登右翼面对英格尔斯，叫阿里扎掩护；英格尔斯挤过掩护，同时费佛斯一个跳步右脚向前：&lt;strong&gt;两个人的步伐，都是预备封锁哈登三分球&lt;/strong&gt;；哈登突破，费佛斯再换步伐一路贴追，来不及了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即，&lt;strong&gt;爵士允许保罗中投，可以容忍哈登扣篮，但是三分球，别想了&lt;/strong&gt;。哈登全场32分，但三分球10投2中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个防守哈登的爵士球员，都是&lt;strong&gt;站前后步&lt;/strong&gt;。平步防突，前后步防投嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是爵士第二场的策略：只要别投三分球，怎么都好说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说，保罗和哈登过了三分线，还有头脑在中距离翻江倒海的话，戈登就蒙圈了：今天他担当持球者时，进了禁区就犹豫：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“篮筐怎么这么近？我该做什么来着？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爵士第一场第三节，是靠&lt;strong&gt;反击和个人突进&lt;/strong&gt;追分。本场亦然。奥内尔与伯克斯翼侧切出，拿球找掩护便突火箭中路；英格尔斯还大玩撤步中投呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最好玩的，还是21投6中的米切尔。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;第一场后，科比在ESPN做了视频，指导米切尔怎么搞阿里扎：第一要奋力摆脱阿里扎，近筐接球；第二要敢撞敢拼敢肉搏多冲刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果第二场米切尔21投6中只造了4个罚球，乍看去，好像一点都没按科比的做嘛……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而爵士赢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前说过，米切尔是双能卫，实际上是天生1号位。路易斯维尔的皮蒂诺教练说话：本来大学时，该米切尔打组织后卫的，但球队是老学长昆汀·斯奈德打惯组织后卫了，只得委屈米切尔一下子……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，并不妨碍米切尔本身的资质。他的策动能力，我们先前也看见了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而之前已经说过：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;爵士这辆卡车就在这里，大家平时各司其职，但卢比奥当司机当累了，英格尔斯和米切尔也能到驾驶室来坐一坐，大家都还知道怎么传怎么挡怎么跑。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;今天米切尔打全职控卫。开场第一球：吊传给内切的费佛斯，扣篮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开场第二球：吊传给内切的戈贝尔，扣篮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;借掩护突破到篮下，神奇地分球给右后方视野之外三分线的英格尔斯，英格尔斯招牌的跨步上篮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥内尔给反击中的英格尔斯传了追身三分后，自己又突破造了罚球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;借掩护突破到篮下，给弱侧英格尔斯传球，三分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;借戈贝尔掩护突破到篮下，传给右后方视野之外的奥内尔，突破扣篮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半节5个助攻，都是&lt;strong&gt;找突破路线，推反击。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打得不仅聪明，而且策略明晰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;米切尔还没法做到保罗、哈登或勒布朗似的，得分模式与助攻模式切换自如；这是他第一次握有无限自由，于是投篮选择非常浪（这一点他和西蒙斯是两个极端，西蒙斯是太不肯投篮了）；但他确确实实策动着球队的进攻，做好了一个组织后卫的工作：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;永远优先给长人传球（戈贝尔和费佛斯加起来14投10中）；让每个上场的人都有机会（艾克萨姆刚上场就投了个三分）；下半场把球权交给伯克斯和艾克萨姆突破，自己也去翼侧无球走位；&lt;strong&gt;全场11个助攻，仅仅3失误而已。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5625&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnw9Py2QroIh4tltuxc5pKC2KyyLuFKAthYsN0MSJ3VwzibhNxLfpaGcYOoCGed5iasyU2FibWlGaVHQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;火箭在第四节，一度靠哈登给戈登的传球，94比92领先，之后发生了这么一段：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;米切尔借掩护突破&lt;/strong&gt;到禁区后，韦德式的起跳扭腰送传球给左底角，艾克萨姆三分得手，95比94。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，艾克萨姆开始贴哈登。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——跑个题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;头几年，每当爵士球迷朋友跟我聊天时，我第一句问的总是：“艾克萨姆健康了吗？练出三分了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年前写的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;16&quot;&gt;
&lt;p&gt;八月，知道但丁-艾克萨姆受伤后，我的感觉是……我收集了五个古董花瓶，准确地估算过它们卖出去的价格，知道恰好够买辆保时捷，于是我专门去订了停车位，跟朋友吹嘘，还打算好了带女朋友出去兜风的线路，然后，其中一个花瓶打碎了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾克萨姆去打控球时，也找不着投篮手感，但他的视野宽到海阔天空，而且传球服务周到得令人想哭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您随便去看他上季的任何一场比赛，当艾克萨姆突破分球给空位的鲁迪-戈贝尔或者费佛斯时，不会随意地抛一个，“传给你就完事了，反正你空着”，而是下腰叉腿垂手，在一个很低的角度，击地传给队友，根据队友高矮不同，还会有细腻的区分。那传球恰好舒服地送到，比方说，戈贝尔的腰间，戈贝尔一接球，拔起就扣——这种队友，换谁谁不想要呢？与此同时，艾克萨姆在防守端，还能铺头盖脸地裹住对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他伤了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;所以看到他能出来，我欣慰极了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟，我一直等着他成为（腿骨折之前的）利文斯顿呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到主题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天艾克萨姆贴哈登，是全场领防，无球也贴；他甚至允许哈登抄后门袭篮，但&lt;strong&gt;在三分线外，阻绝哈登接球&lt;/strong&gt;；结果就是，哈登必须自己领球过半场，否则很难摸到球；一旦哈登不摸球，戈登便迷糊了：米切尔抄球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一回合，米切尔高位掩护，耐心地等戈贝尔顺下，一个漂亮的手腕变化，挑传给戈贝尔——可惜先被犯规了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米切尔在底角被阿里扎与卡佩拉夹击，&lt;strong&gt;击地传球给克洛德三分&lt;/strong&gt;，98比94。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;米切尔前后步防哈登远射，逼迫哈登向右；哈登还是坚持向左突破，米切尔咬住步子，哈登被压到24秒超时。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;米切尔借艾克萨姆高位掩护突破&lt;/strong&gt;，欧洲步抛篮不中——然后直接二次起飞，施展他41英寸弹跳，一个砸扣补中，100比94。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈登还一个抛射——因为戈贝尔在篮下，哈登只能尽量抛射——&lt;strong&gt;米切尔再次和艾克萨姆高位挡拆，一个变向晃过阿里扎，再次韦德式扭腰跳传&lt;/strong&gt;：英格尔斯左翼空位三分，103比96。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暂停之后，米切尔防哈登，在哈登做出撤步动作时，&lt;strong&gt;米切尔提前起跳干扰&lt;/strong&gt;：结果哈登一个三不沾。回过来，&lt;strong&gt;米切尔继续叫艾克萨姆挡拆，突破造罚球。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈登分球给塔克突破篮下，被戈贝尔盖掉，&lt;strong&gt;米切尔反击中找到英格尔斯&lt;/strong&gt;，追身三分，108比96。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛至此就结束了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;防守端，贴死哈登和火箭所有人的三分球，外加保护禁区；进攻端，坚决地追身+突破。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爵士是靠自己的执行力赢的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而如上所述：米切尔主导着这一切。科比的第一条训诫——多做无球跑动近筐接球——他没怎么做，但科比要求的敢冲敢打，他做到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据上，21投6中17分，这是米切尔今年季后赛打得最差的一场——毕竟淘汰雷霆之夜他都38分了呢。但从对比赛的介入程度来讲，这是他最好的一场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先前，他是爵士这架大机器的&lt;strong&gt;输出终端，&lt;/strong&gt;但今天他从头到尾是&lt;strong&gt;卡车司机&lt;/strong&gt;。爵士从头到尾依靠他数不清的&lt;strong&gt;挡拆分球&lt;/strong&gt;活着。如果说之前的季后赛显示出，米切尔是个将才，西蒙斯是个帅才，那这场比赛，米切尔显出来了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也可以是个大场面主导者，而不止是个攻击手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三节中段和第四节中段，他跟哈登你来我往，各自想法子维持球队进攻运转时，简直会让人忘记他还是个新人——就像先前西蒙斯与韦德对砍、塔图姆滑过希腊怪物上篮得手时，我们经常会忘记，他们都还是一年级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这届新人真可怕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;施耐德教练说，他每场比赛都会试着给米切尔多一点任务，“那就是他所希望的”。像本场，任务很繁重了，但米切尔也承当下来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯德二年级曾经连续两轮先碰J博士再遇摩西（两个MVP），莱纳德三年级时西部决赛碰杜兰特再总决赛战勒布朗（两个MVP），邓肯二年级时季后赛遇到的对位者分别是KG、鲨鱼（两个未来MVP）、拉希德和坎比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但像米切尔这样，&lt;strong&gt;一个星期内，作为球队首席攻击手（现在还是首席创造者），跟两个MVP（哈登是本季常规赛MVP，这个不会有啥意外了）对卯，还有还手之力的一年级新人&lt;/strong&gt;……我一时想不出还有谁了。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkIYgTJ3osJGkpOyCCmLHwm82LB7Gibj0Azricys9TNLMRJAVYzp3VLadhyx99EROMqBwmH9zOZn6JA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;





</description>
<pubDate>Thu, 03 May 2018 08:01:51 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/9nhYOpbvN3</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>为什么我们会一遍又一遍看《武林外传》？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/IVIxW6s1Sj</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/IVIxW6s1Sj</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约稿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一遍看《武林外传》，是笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么好笑？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;招笑的基本，是反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺斯罗普·弗莱先生认为，喜剧，就是两个团体的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非主流的群体需要得到认同感，于是用夸大差异的方式，包括某种自嘲，制造大范围冲突的剧情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以此来引笑，来显出主流的愚蠢和虚伪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种努力，本身也是种悲剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《武林外传》的喜剧效果，来自于反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而大范围的冲突，来自于“剧中的江湖”与“我们认知中的江湖”的差异。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是下面招笑的同时，从个人角度看，都有些悲剧：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;江湖也要吃饭。盗圣也会缺钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;断指轩辕也会赌输，瞎眼的老太太也望子成龙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六扇门的女捕头也有迷惘，盗亦有道本来就是个笑话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当代大杀手上官云顿和蔼可亲武功高绝，结果死在一只蝎子之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一代歌姬扈十娘唱的那叫什么哟，而且嗓子一坏没了百宝箱确实也一筹莫展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷老五的确是业内精英，可惜因为是个盗墓的，确实为无名而憋屈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5645161290322581&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnxNVQNVv9glgH6LFKtKrgptGwr75GMBtURLwA635DtthPWGsYpnib0saR6nuhrTRrU19cwrmVgjIA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;496&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但再仔细想想，上面这些，又何尝不是一种悲凉？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡山派就剩三个人了，还一门心思要重立门派，最后成功了嚎啕大哭，虽然只是拥立了个莫小贝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鸡王争霸赛和“我上面有人”公开嘲讽了些什么不用多说，背地里都是黑色幽默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佟老爹急着嫁女的背后是他多少有些重男轻女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老钱被老婆殴打的背后有多少血泪辛酸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包大仁的确是丑角，但他被坑了钱还全家被灭门，仔细一想就笑不出来了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何伟大喜剧，都有悲剧的一面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《武林外传》，亦复如是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郭芙蓉以为江湖很大，一心行侠，结果当了杂役。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佟湘玉万里出嫁，老公没见，就成了寡妇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白展堂堂堂盗圣，看着名头响亮，却像过街老鼠，连初恋女朋友都没法见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李大嘴，“蕙兰蕙兰蕙兰蕙兰”……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吕轻侯，三岁识千字五岁背唐诗，饱读诗书顶个鸟用，只好卖祖产当账房，仅有的战例就是说死姬无命，才挽回一点知识的尊严。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老邢一辈子想捉个大贼，“可是我们镇治安太好了！给我们发个贼来呀！”结果还意外被降职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝无双被老白蒙了十几年，然后，每爱一个人都爱错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫小贝看着浑。但衡山被灭到除她只剩三个人，哥哥死了，就一个寡嫂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有人的人，理想与现实，都事与愿违。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中秋节大家集体换身份那集，最后也无非证明：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你所想象的江湖，或者严格来说，他人的生活，与现实中并不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选了另一条路，未必会更美好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以长大了看《武林外传》，你会明白某种传奇梦想的破灭。再大的大侠都有许多苦楚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.56&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnxNVQNVv9glgH6LFKtKrgpHLIciavSNeECDjKfQNUK9oUk11eg275SHUHCrWXiccJIJ0uj4mgX9Z0Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.56&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnxNVQNVv9glgH6LFKtKrgpr6bQ1wRnF5lRxxd7NEric25Dm7Ea0DuhYCy34l3Kosgsg31BMXKEyLQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老白有句话很好，说韩娟的：“苦或者累，你总得挑一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佟湘玉异议：“韩娟怎么又不苦又不累？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：“人家的苦，你又未必看得到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是这意思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金庸靠《射雕》三部曲，靠《笑傲江湖》；古龙靠《绝代双骄》、《七种武器》之类来立一个江湖，然后金庸用《鹿鼎记》、古龙用《欢乐英雄》来解构一个江湖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《武林外传》整部剧，就是在解构先前的所有江湖。大侠们本来是有神性的，把他们放到人间来酸甜苦辣，反差出来了；他们各自的悲剧也显出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是《武林外传》是尽量用搞笑来淡化这种悲的，所以不显。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李大嘴老娘即赌神断指轩辕，语重心长，现身说法，跟老白说不能赌博。老白最后没被砍手，还受了教育，是大喜剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最后断指轩辕自己承认，确实因为输掉，被砍掉过一根手指——当然她那只左手原来是六指。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“六指”这个哏其实淡化了许多的哀愁，但断指轩辕本身的悲剧是存在的，只是大家可能很少往细了想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6232394366197183&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnxNVQNVv9glgH6LFKtKrgp2icicdtLntSoTxkCVpucXBvB62zGqpbZjJaliaC9h1zTWYibtyk3I5O8zQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;284&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你长大了，明白世界并不总围着你旋转，许多事无可奈何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是为什么本剧从郭芙蓉视角开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是本剧一个最典型的存在：亲眼目睹大侠传奇破碎，一度无法接受，最后接受、成熟、并开始接受这种新生活的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《武林外传》，其实也就是，所有人都发现，理想与现实、梦想与江湖，事与愿违。在一片自嘲中，找到彼此的生活，然后勇敢继续走下去的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《武林外传》片尾曲其实说挺好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这世界有太多不如意，可你的生活依然要继续”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《老友记》第一集，瑞秋独立闯江湖时，莫妮卡对她说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Welcometo the real world! It sucks! You're going to love it!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这其实就是郭芙蓉经历的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也是我们经历的一切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.44166666666666665&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkHOgeNPQLnwrpBaGlMgRvDKZMNlZJ4LBKic7UVzgQxH86ibewnPwg6xkov8vZOfQUTYNJzibjdUOnYw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;600&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，到后来，为什么我们还要反复看《武林外传》呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么后续的《龙门镖局》达不到《武林外传》的高度呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《武林外传》能让人粘在沙发上，是凭什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想想《我爱我家》，想想《东北一家人》，想想《炊事班的故事》，我们真的是为了笑，才反复看那些已经熟悉的笑料吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《武林外传》电视剧版场景很简陋，店堂、后院、客房、掌柜的卧室、门前，偶尔加个衙门牢房，没了，但是敞亮、干净、透人情味；衣服，小郭紫的绿的偶尔穿插黄的，老白黑白或灰跑堂，吕大侠偶尔换身袍子，掌柜的衣服也不出那几身，但都干净明快；打架基本就是排、点，最有技术含量的大概是小六保护好我七舅姥爷的舞刀……但是，这剧的妙处，就像每集幕间迷你剧完了之后淡墨山水的“武林外传”四字，是干净明亮的淡墨山水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;情节天马行空，讲究个点到为止，时不时还主动提间离效果，提醒大家：这玩意是情景剧，别当真！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你看着小贝去西凉河闹事追打邱小冬、掌柜抠门不发月钱、老白犯贫、吕大侠被郭侠女打、大嘴又贪小便宜交织起来的“生活化”感觉，有种“客栈就是咱的家”的恬淡感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然从头到尾，景色只有一个客栈，娄知县啦，葛三叔啦，许多人从未登场，但你会觉得，他们一直在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《六人行》亦然。《我爱我家》亦然。靠梗招人笑来看，靠温情、节奏和演员间“来电”的化学反应，勾住人不放。《龙门镖局》，以及其他喜剧，差的就在这里：穿越古今的笑点，许多剧都会玩；但彼此之间细密周至的人情味，或者说，“家庭感”，少了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种家庭感，来自于《武林外传》这拨人的表演——得说一句，空政这拨人太难聚了，而且配角里大量军队出身的角色，保证了表演的纯正。王学圻、林永健、刘亚津、刘敏，各类配角层出不穷的出色，多少经典台词来自配角？“十娘我给你做面汤”、“我上面有人！“都是配角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，也来自于他们那套“别太当真啊，咱们就笑眯眯过过日子”的日常逻辑和服装布景。到最后，看的已经不是那些大包袱，而是老白跟掌柜的日常腻歪，是吕轻侯日常被郭芙蓉家暴（！），是莫小贝又闯了什么祸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到最后，能引人的，永远是最日常的生活。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6654545454545454&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnxNVQNVv9glgH6LFKtKrgpq9eQk3mvu5CClYVaPicx0KWdDuIZD0uuPWx0hvIS5zbiaIfyUrbV8OoA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;275&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知不觉，武林外传从播出到如今，已经12年了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白生了娃，湘玉姐上了时尚T台，一大家子各奔东西，当年凑在一起的嬉笑怒骂，也只能在网上，在暑期档的电视剧里重温一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们怀念武林外传，有时候怀念的，是那个啥都不懂，却在同福客栈的演绎下，差点笑掉大牙的那个自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而十二年过去，我们除了被生活排山倒海，被房子葵花点穴手，接受了“我上面有人”这种设定之外，我们好像很难再找回那个暑假，吃着冰西瓜咧嘴笑的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好在，武林外传出手游了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;改编自同名电视剧，经典的同福客栈，七侠镇，十八里铺一一还原，葵花点穴手，排山倒海等招式一个不落，还通过特效，把这些招式做的格外好玩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1.7769080234833659&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkHOgeNPQLnwrpBaGlMgRvDzicM5cuXIs5EhVGHrFU6eHGtbMIiaOvrRvCmxe8rCCZSYNJib05ibOr7icw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1022&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那些电视剧中出名的爆笑桥段，比如，白展堂被佟湘玉误认夫君、老邢入丐帮丢公职、莫小贝当衡山派掌门、吕秀才说死姬无命等等，就差你，一起在游戏中再体验一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月3日，《武林外传官方手游》同福相聚测试！嘿兄弟，好久不见，戳&lt;strong&gt;&lt;span&gt;阅读原文&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;再一起闯一闯那个深藏你记忆深刻的江湖。&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Wed, 02 May 2018 16:02:00 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/IVIxW6s1Sj</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>