<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>猛龙靠厚度填了凯尔特人·勇士逃出盐湖城，但找到厚度了吗？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/84qiodB5JN</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/84qiodB5JN</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;猛龙今天上首发时，我以为自己瞎了眼，第一反应是去确认瓦兰休纳斯是不是赛前受伤了——他居然不是首发？！&lt;br /&gt;要知道，瓦兰休纳斯在猛龙这六年，只打过6场替补——5场还是新秀年。&lt;br /&gt;但看了会儿，我由衷地佩服尼克·护士教练了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;瓦兰休纳斯不在，伊巴卡站中锋。猛龙首发五人都能投三分，空间完美拉开。洛里和伊巴卡挡拆外切今天玩得风生水起。伊巴卡往三分线外一站，“霍福德我喊一声你敢答应吗！？”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;霍福德也尴尬：防出去，内线没人补位；缩着，伊巴卡真能投；防守去补位别人吧，伊巴卡能直冲篮筐。&lt;br /&gt;结果今天伊巴卡21分：三分球、内切、前场篮板，不亦乐乎。&lt;br /&gt;拉开空间后的另一桩妙处，是莱纳德自在许多。今天莱纳德手感还是有起伏，但翼侧拿球后，可以舒服地往篮下突破了：他助攻格林的第一个三分球，就是如此。&lt;br /&gt;第一场因为瓦兰休纳斯在篮下扎着，莱纳德只在守转攻时有机会持球打，半场拿球时若非在罚球线三威胁，就得右翼找瓦兰休纳斯掩护，匆忙走个中投。今天莱纳德拿球，第一选择都是篮下：他的移动还没完全恢复，但只要有空间操作，则靠肌肉震开海沃德、靠步子迈过杰伦，都有施展余地了。&lt;br /&gt;伊巴卡自己也得其所哉：他注册年龄快30了（实际年龄我们不知道），当年霹雳雷霆盖帽怪的体格，这两年打4号位越发力不从心。但打小球中锋，除了防守端出不去——他忌惮面筐脚步，当年被德克打怕了——别无问题。的确他今天挨了霍福德几个三分球，但他前场篮板、外线三分、面筐跟进扣篮，都找补回来了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;微妙的是另两个角色。&lt;br /&gt;猛龙这两场，频繁让西亚卡姆拿球过半场；到了半场后，面筐突破、找人传球、就地强投，都有。敢情猛龙把西亚卡姆当个小号迪奥或奥多姆使唤，没事就变点花样。他的存在，让猛龙推反击步调很多样了，莱纳德和洛里今天凑着他运球过半场时，打了几个追身：凯尔特人也反应不及，“怎么这货就打一会儿，可是花样那么多呢？”&lt;br /&gt;范弗里特从上季季后赛复出后就是个好奇兵，这两场也很显：带球起速推反击，跟以前约瑟夫们不同的是，他虽偶尔爱玩花贪黏球，但真能找到跟进队友。瓦兰休纳斯搁到二阵，给他做掩护墙，也算得其所哉：一阵不缺火力，瓦兰休纳斯下去了还解放了火力；二阵有个肉墙，今天让贝恩斯极不舒服。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;猛龙今天最有针对性的一点，是耐心的持球单打。除了范弗里特推反击和洛里找伊巴卡挡拆外切，并不打太复杂的套路：莱纳德持球单挑虽然25投10中，但还是给他球权；投不进？反正伊巴卡有前场篮板。而且猛龙多次使出骑士与火箭的套路：挡拆逼换防，逼换防后再落位单挑。所以今天莱纳德和洛里今天基本把凯尔特人全队轮番持球单挑过一遍了。&lt;br /&gt;大概护士教练也明白：一旦试图跟凯尔特人打套路，很容易被他们的轮转和反击掐死；那就索性撂空一个个持球打，反正我们厚度了得枪手多！&lt;br /&gt;从放小球首发到针对性持球找错位单挑，都是很聪明的玩法。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们都知道，除非费城长保健康，或者希腊怪物直接打出加冕MVP的表现（不排除这种可能，他和戴维斯今年都卯着劲呢），否则东部常规赛基本就是凯尔特人与猛龙的了。&lt;br /&gt;而如果护士教练真能跟史蒂文斯上季那样令行禁止，根据对手来搞首发轮换，那猛龙常规赛就真可以纵横东部了——他们现在的厚度和多样化，是跟2006年小牛、2000年开拓者一个级别的。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;金州勇士在盐湖城遭遇惊魂，不是第一回了。自从西南灰熊凋零后，爵士成了勇士的新北极熊。&lt;br /&gt;上季在盐湖城两场，勇士一场输了30分，一场输了40分。&lt;br /&gt;今天上半场被人甩开12分，还算是轻的呢。&lt;br /&gt;最后居然还赢了，惊险刺激颠覆疯狂——但总比去年好得多。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;杜兰特上半场轰下24分，维持分差；库里下半场轰下22分，带队反超。尤其第三节末，库里三分钟连得9分，将分差从12分缩到3分：这戏码眼熟，上季季后赛，勇士一贯如此。杜兰特单挑维持局面，库里起势卷走比赛。&lt;br /&gt;但今天勇士的关键词，是防守。更确切说，是轮转。&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;防守的变化，让勇士上半场慷慨解囊败家子丢了81分，下半场一毛不拔，只失42分。&lt;br /&gt;而轮转，直接决定了本场最后吓死人的绝杀。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;勇士所以忌惮当年的灰熊、如今的爵士，除了对面的防守了得，进攻也难受。灰熊与爵士都是肉搏掩护全年无休的大型机器，挡切瓷实，咯得人牙疼。勇士擅长的是无限换防，但今天上半场，科尔大概想试试别的：不换防了，挤过掩护吧！&lt;br /&gt;结果爵士用一招戈贝尔掩护后内切，带空勇士外围防守，三分球四面开花，全场比赛爵士光三分球就46投19中。&lt;br /&gt;勇士，一是不肯换防，二是琼斯和杰雷布克新进轮换，三是琼斯忌惮任何一个面筐的对手，四是爵士的掩护墙太密集，克雷们绕掩护就跟玩《超级马里奥》躲旋转墙和喷火怪似的，连窜带跳，轮转乱七八糟。结果上半场一路丢了81分。第二节后7分钟，被爵士进了10个三分球：那段爵士就两个：要么戈贝尔内切接吊传扣篮或罚球，要么三分球。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;上半场最后，库里嗖地扔了个半场三分，时间过了，不算；但那个球，疑似点燃了他的杀气。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;下半场勇士防守力度提上来，开始切传球路线了，逢掩护也肯换防了：英格尔斯单挑，还是投得进妖异的撤步投篮，但其他人慢慢被捂住不让吭声了。第三节库里16分，包括最后三分钟的9分。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第四节最好玩的看点，是勇士的第五人。&lt;br /&gt;2015年，勇士夺冠是关键时刻给你来个库里+克雷+伊戈达拉+格林+巴恩斯，所向披靡。2016年巴恩斯换成杜兰特后更是天下无敌。但花有重开日人无再少年，伊戈达拉也34岁了。他和利文斯顿作用有重叠处，但利文斯顿无法代替他。今天第四节，勇士靠利文斯顿的走位——偷篮板、切底线、过渡传球——又熬了一段，但主力决战时，犯难了。&lt;br /&gt;科尔第四节罕见地，让杰雷布克、卢尼、琼斯来回轮了几圈。他是练阵还是没法子，我也不知道了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;爵士最后时刻一度领先，是这样的：&lt;br /&gt;库里对位卢比奥，卢比奥找克洛德挡拆，逼出换防；卢比奥找英格尔斯远射未进，但克洛德跟库里卡位卡赢了，抓到前场篮板补进：123比122。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/ichVicSguPRLklOSEE70VxhAMibzN370HibicrKibwDcJjlAXtzPhw0F2E4rmNEcL4DSzRhUM78yHjFgYpfcnia6rF8zg/640?wx_fmt=gif&quot; data-type=&quot;gif&quot; data-w=&quot;206&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;生死时节，科尔大胆地让琼斯留在场上又打了两个回合，但琼斯的问题很明白，进攻时他只能留在三分线外别挡着路，然而爵士根本不管他，进攻等于四打五。&lt;br /&gt;好嘛，上杰雷布克吧。&lt;br /&gt;最后一个回合，杰雷布克边线球发给杜兰特，同时内切，克洛德紧跟着他，杜兰特持球中路突破，克洛德和戈贝尔同时放弃杰雷布克，补位杜兰特；杰雷布克抢到前场篮板身位，点进，结束。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.9322033898305084&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/ichVicSguPRLklOSEE70VxhAMibzN370HibicUzmHKCD2mGGiaAJbgDrGias4hOm1N11HsY7Mp1Mtibgd3q73LTmaJfvDQ/640?wx_fmt=gif&quot; data-type=&quot;gif&quot; data-w=&quot;236&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;双方两个前场篮板点进，都来自对方的内切与轮转问题。&lt;br /&gt;而勇士下半场的防守提高，也是从改了换防开始的。&lt;br /&gt;比起去年两场输掉70分，今天勇士真已经算是好运了；但内线轮换，科尔还是得继续琢磨：他今天上半场不用换防，明显是奔着让大家留点体力去的。真被半场刷出81分了，才拿出季后赛时的尺寸劲头。&lt;br /&gt;就像第一场后说过的：对勇士而言，难的不是季后赛定夺，而是如何让琼斯、库克、卢尼、杰雷布克这些青年填乎着，把常规赛熬过去，让库里和杜兰特们的腿歇一下——在考辛斯出来之前。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLklOSEE70VxhAMibzN370HibicfdqhI673B0x6VLibONuU6j576rMTbiaHthJqk3Rn8BRKkeLAs2zN8zYg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sat, 20 Oct 2018 12:14:12 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/84qiodB5JN</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>多数行业内部，没那么光鲜亮丽</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/8JyQ96E9Y8</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/8JyQ96E9Y8</guid>
<description>&lt;p&gt;国内相当多运动员，并不热爱，甚至憎恶自己从事的运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然不能都怪他们。职业环境、退休之后的前景、自体伤病，都在磨损他们的精神和肉体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多运动员不择手段地提升自我的动力，不是“变得更强”，而是“换个环境好少吃点苦”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从运动心理学角度，体育巨星中人格障碍 Personality disorders 的比例，远远大于普通运动员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以虽然很少被拍到，但体育明星退役前后，有不良嗜好（烟、酒、药物）者份额相当惊人。只是许多时候媒体会根据经纪人的要求，帮着遮盖而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;波尔多各色酒庄周边，有大批东亚（中国、日本都有）的掮客，用假酒标混钱。国内相当份额所谓来自拉菲木桐拉图尔酒庄的酒，来源可能是波尔多周边、澳洲南部、智利、阿根廷、加州甚或宁夏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧美的日料店、日本各景区的纪念品店和手工艺品店，背后泰半是华人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主持人如果开始说片汤话，不一定是他没话可说了，可能是出了突发状况，在听耳机里导播部署。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一版报纸的文章可能全部是同一个人写的，只是署了不同的名字，用了不同的笔法，又经过了后期修改。许多杂志报纸会这么做，显得作者群很繁荣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某些艺术家会觑准某些异国拍卖会，有较便宜的大师作品（版画、摄影），提交自己的作品，哄出高价，以此自抬身价，“某某拍卖会排除了某大师与某艺术家的作品”云云。美国艺术家跑欧洲、欧洲艺术家跑东亚，都是此理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多大师们的非主要作品价格被抬，与此不无关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多出版社编辑/杂志编辑的文笔和见地，比作者还要出色，得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，编辑们彼此间素质差异极大。有上头这样才华出众的编辑，也有若干出版社编辑，嚷着要出某名著译本，然而自己从未读过该名著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内某些书画社，做雕版啦描画啦的老师傅，因为业务专注，往往某几个题材功力极深邃。但因为年纪大了，眼睛也有问题（书画很靠眼睛），画不了大的。有些为了帮或捧年轻人，会画个样子让年轻人临，自己再帮着润色几笔。经他们润色的年轻人画稿，价码常比老师傅们自己所画的高，得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一言以蔽之，大多数看起来云淡风轻从容自在的外表姿态，内里都在咬着牙呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数美好都不是自然而然的——因为现实生活大多数自然事物并不美好，美好是需要刻意营造的。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLl5vxIGBXPQn4WV3OdSW8uIyXWzia1dsXdRo14A61p3Vc4Yuae24dPJqYqs8Dqy53VUVF1EiayaSesw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Fri, 19 Oct 2018 08:02:19 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/8JyQ96E9Y8</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>新来的莱纳德与德罗赞·东契奇vs艾顿·戴维斯笼罩了火箭</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/NPuZWR6dbN</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/NPuZWR6dbN</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;猛龙换了主帅，但套路疑似还是原样：球基本在洛里或范弗里特手中，两翼走位，高位双掩护。所以骑士虽然虎落平阳掉毛凤凰，首节竟一度还反超猛龙。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;好在猛龙的厚度毕竟整个东部只有凯尔特人能比。范弗里特、迈尔斯、鲍威尔和伊巴卡们一使劲，又返回来了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;格林到哪儿都是当射手使唤，投三分带防守不耽误。莱纳德有点拘束。上半场几次跑到弱侧伸手要球，但球已经按顺序转弱侧了。第二节洛里稍微注意了些，反击中频繁让莱纳德接球，莱纳德到了罚球线便施展招牌中投，手感仍在。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;第三节前半段，莱纳德找到感觉，半节得了9分。基本是：乱军中抄球袭筐；反击时右翼持球找瓦兰休纳斯的掩护；反击中快速到翼侧接西亚卡姆的传球出手。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;还没融入阵地战，但靠着&lt;strong&gt;反击中翼侧单挑和边角冷射&lt;/strong&gt;，莱纳德还是24分。从长远看，跟西亚卡姆、范弗里特们一起跑起来打游击战，很适合他。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;一处细节：莱纳德的动作幅度还是小。反击中接球上篮放得很小心。逢挡拆也没有用他招牌的侧肩强跨挤过掩护，而是选择小碎步绕掩护：他还是没太敢做大动作，尤其比着仗着年轻满地滚挥洒汗水与肌肉的阿努诺比和西亚卡姆而言。全场莱纳德只干扰到4个投篮。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;当然，他的闪电快手还是在：第三节开始，乱军中一把抄住落地的球，一个扣篮。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;唐斯被犯规所困只打了22分钟，但22分钟里急躁溢于言表。维金斯同样的走位，上下半场拿球的几率大不相同。巴特勒和罗斯都带着一种“仿佛回到熟悉的公牛了，我们看不见红色球衣是不会传球的”态度打球。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;当然森林狼内部情况比较复杂，这场不能当典型样本，不提。全场比赛他们做得最好的，是针对马刺的长人：欺负阿尔德里奇和加索尔防不出来，挡拆做文章，同时底线穿插，捡前场篮板，外加始终处于高速往返：锡伯杜也知道，波波维奇不喜欢让大个子来回跑。阿尔德里奇33岁了，来回跑了42分钟，肉搏的力气就少了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;好在马刺有别的法子。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;博尔特尔象征性首发了一下，但打得不错：防守端很拼，进攻端走位积极不碍事，偷了4个前场篮板；就是防守端有些太积极，8分钟3个犯规，跟隔壁甜瓜9分钟3犯规有一拼。他下去后，马刺基本就一大四小了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;马刺的进攻流水还是靠内线上提策应挡切启动。阿尔德里奇、盖伊和加索尔上提，福布斯、米尔斯和贝里内利负责绕桩。福布斯和加索尔的二人转颇有化学反应，而贝里内利流浪归来后，传球视野疑似变宽，还能负责穿针引线了。贝尔坦斯的挡拆外切也顶用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;所以马刺全场22次助攻造29个罚球外加19个前场篮板，仅仅12次失误：投不投得进是水平问题，整体穿插是很到位的，行云流水。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;虽然有德罗赞在，但盖伊的高位三威胁一度是主要的单挑选项，这是马刺的一个小利好：阿尔德里奇、盖伊与德罗赞都不算拉空间利器，但单挑技能了得。比赛后半段胶着时，他们三个轮番启动单挑，也都打得开局面。这不，下半场虽然传球多少停滞了——除了加索尔+福布斯没人能把球运转到空位——但还是赢了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;德罗赞一向崇拜科比，今天却没去找加索尔配合，而是找阿尔德里奇掩护：过掩护后一个换手横拉跳步找篮筐，很有科比风范——这招之后还玩了不止一次。毕竟新到球队，第一节很闷，第二节逐渐找到感觉。下半场德罗赞找阿尔德里奇挡拆已成习惯，舒服地走到罚球线或中投或突破抛射，很舒适。比赛最后气定神闲完成锁定胜局的两球：德罗赞从来不是一个如哈登般完美符合这个时代规则的策动者，但至少在第一场马刺比赛里，持球单打和走位，他都像是久已混迹马刺圈子的老流氓，而且接过了吉诺比利&lt;strong&gt;挡拆策动者&lt;/strong&gt;的衣钵，虽然视野还差得远，但至少马刺有人可以持球挡拆了。毕竟波波维奇在2015年底就说过，希望莱纳德可以慢慢学吉诺比利的挡拆来着——马刺需要这么个持球挡拆机器。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第四节最后时刻，接贝尔坦斯传球反切得手时，解说员在场边怒吼一声：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“&lt;strong&gt;这是以前给吉诺比利跑的战术&lt;/strong&gt;！”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;在吉诺比利离去后的第一场比赛，听到这一声，我有种邓肯、帕克、吉诺比利围着个鸡蛋，看小鸡破壳而出的感觉。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;卢卡·东契奇处子战16投5中。我得提醒一句：我们可能得习惯他常有类似表现。如果他本季结束时命中率只有41%之类的，也别太意外。对他这样还有点婴儿肥的欧洲天才而言，第一年就是习惯肉搏、淬炼肌肉、刮掉体脂的残忍过程。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;今天他16投5中，三分5投0中就不提了；连罚球都是2中0，可见他确实是不习惯：手感这玩意不会丢。他本场前8分钟就6分3助攻了，但之后对抗强度上来，而他体能下降，就显得力不从心。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;但亮点还是在的。比如他给小乔丹喂球助攻，比如他早熟的挡拆操作，比如突破中投篮假动作直接改吊传。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;最微妙的两下：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;他反击中端详全场，看到了小乔丹——小乔丹跟他之间还隔了艾顿与阿里扎——于是果断换手运球走中路，起跳抛传给小乔丹，得手。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;之后右翼背对布克，接球，只看了一眼，发现艾顿站位偏外，于是一个翻身滚进篮下，上篮。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;所谓天才，就在于这种细节：&lt;strong&gt;视野，瞬间判断，决策。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;等他的婴儿肥被削掉后，这些会成为达拉斯的宝藏。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;德安德雷·艾顿的天赋比较直接：数据上，11投8中18分10篮板6助攻。表现上很明白：开场有个背身内切得分，然后两个翻身高手位中投，剩下就是挡拆内切了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;他的价值主要在6个助攻和7个掩护助攻。从季前赛开始，太阳就使这么个无敌招式：艾顿提上策应，递手传球带掩护，布克们就随心所欲了。今天比赛最后大局已定，但布克和艾顿仿佛游戏练招似的，无休止地打挡拆二人转，也确实效果卓著：布克今天快快乐乐地35分7助攻。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;地球人都说德安德雷·艾顿像大卫·罗宾逊，其实还有些区别：上将是一入行就攻防俱佳，尤其是防守端，入行就被说是长了一截的拉塞尔。但艾顿和上将有一点相似：移动、中投、策应，以及会让大家忘记他们216公分的灵活跑跳。这些素质，都是立刻就能镶嵌进球队体系的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;跑个题。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;1995年那次西部决赛大战前，大梦与上将孰优孰劣算个话题。我们现在上帝视角，自然知道大梦高出一筹；但在当时一般的评价，防守则大梦护筐更好，上将机动更强；论进攻则大梦单打更妙，上将却有后卫的中投与前锋的速度，且有1994年得分王。鲨鱼一向更推重大梦，是因为他与大梦都是典型的背身单打中锋，1995年总决赛前鲨鱼有所谓“我们都生活在左腰45度，只不过大梦是潜水侠，更滑溜”。但大梦在1993年之前也的确被乔治·卡尔们认为不会传球——这评价同样适用于其他背身单打王，比如麦克海尔。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;恩比德与艾顿单从技术类型上——水平还差许多——可以类比于大梦与上将。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;前者是天纵奇才的全能技艺，但嵌进体系要点功夫：毕竟大梦学会成为完美中轴并无敌于天下，是1993年他30岁的事了；艾顿的单打技巧远不如恩比德华美，防守也还差得远，但他能挡拆、能策应、能中投、能空切，虽然高位递手传+内切这招很单一，但确实有效，是个可以围绕着打球的体系。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;在现有的战术即插即用上头，艾顿已经很有得看了。何况这个时代，长人的单打技能是奢侈品，挡拆策应跟着跑却是必备技能。所以如果艾顿打出比恩比德新秀年更好看的数据，也别太惊讶——毕竟他已经早早找到自己的位置了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;以及，还是那句话：如果巅峰时期上将或KG这样的机动性长人赶上如今这个快打三分时代，而非1993-2004那样的绞肉机岁月，他们的评价，大概会完全不同。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;而一个现代统治级长人，是下面这样的：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;开场3分钟鹈鹕9比3领先火箭时，场边解说员：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“我喜欢鹈鹕这风格，虽然不知道这种&lt;strong&gt;侵略性风格&lt;/strong&gt;能不能打48分钟……”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;结果鹈鹕就打了48分钟。火箭被撅了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;所谓鹈鹕风格是：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;防守端，针对持球攻击手，三分线外扩防；逢挡拆挤过掩护局部夹击。所以火箭的持球攻击手被掐住喉咙呼吸不能：哈登15投6中18分，甜瓜27分钟10投3中9分。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;一旦球权转换，鹈鹕全力奔袭。全场鹈鹕投篮98发罚球22次快攻19分（火箭14分），单节得分最低30。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;火箭上季将勇士拖入泥淖，是靠小球与速度切割勇士的传切，外加持球单打。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;鹈鹕今天切割了火箭的传球，与上季打开拓者类似。秘诀嘛：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;三后卫+双前锋。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;外围三叉戟摩尔、佩顿和霍乐迪都是193公分，都能随意换防三个位置。论速度，火箭摆脱不开。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;哪怕强行突破了，安东尼·戴维斯在里面等你。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;戴维斯上半场就3个盖帽，全场14个后场篮板。当然吃了5个犯规，但鹈鹕就这样：扩防施压，哈登突破就挨夹击；内线戴维斯补台，一拿球就推反击。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;都说火箭小而快，但鹈鹕全场的轮换，只有戴维斯和兰道尔两个人算内线，其他包括米罗蒂奇、米勒和希尔都是摇摆前锋。米罗蒂奇和兰道尔还都会投三分！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;戴维斯今天32分16篮板之余，还有8个助攻。阵地战日常左腰要位，等米罗蒂奇或摩尔内切，一个反手吊传就去了：欺负火箭除了卡佩拉没有护筐者。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;米罗蒂奇今天所以得其所哉：6个三分球30分还罢了，生涯最高的7个前场篮板。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;戴维斯的影响力就这么大。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;最典型的几个回合：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;上半场还余2分钟，戴维斯吊传米罗蒂奇上篮，半场第5个助攻。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;下一回合，戴维斯送出半场第3个盖帽解决甜瓜的中投，抓到半场第6个篮板，快传反击，摩尔抢投三分没有，此时上半场还余1分半。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;戈登后场篮板后快传，哈登反击突破抛射，被回防的戴维斯横空飞出干扰；戴维斯再将球一点给摩尔，摩尔推反击，戴维斯翻身已跟进到另一端，接球，将出底线时回传给摩尔，摩尔罚球，65比50。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;这短短44秒里，戴维斯助攻米罗蒂奇得分，传球导致摩尔罚球，让鹈鹕得到4分；用一个封盖和一个干扰破坏哈登和甜瓜各一次进攻，在球场跑了两个来回。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;数据上只会记录1次助攻1个封盖1个篮板，但实际上促成鹈鹕两次进攻得手，破坏火箭两次进攻。44秒。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;实际上，仅在上半场最后3分钟，戴维斯得到6分、助攻4次、得到3个篮板球和1个封盖，以及其他数据无法记录的玩意。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当然戴维斯不是全知全能的。因为鹈鹕全线扩防由他扫荡一切，所以他5个犯规，让卡佩拉拿了3个前场篮板，容卡佩拉在他头顶空接扣篮。但大体上，安东尼·戴维斯覆盖了其他一切。他主导了鹈鹕48分钟的侵略防守反击。让米罗蒂奇们狐假虎威地刷分刷前场篮板。自己顺便得了32分16篮板8助攻3抢断3封盖。他的存在让鹈鹕可以打三后卫首发，他的存在让鹈鹕可以跑得比火箭更快。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;火箭以快而凶著称，但遇到一个外围更快更凶、内线还比你高的，那就束手束脚了。这甚至不是实力问题，就是对位全面被克制。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;毫无恶意地补一句：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;今夏卡佩拉拖了很久，最后拿了五年9000万，今年挣1579万。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;而戴维斯今年的薪水，2543万。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;勒布朗一直说，他与库里这样的超级巨星，工资被大大低估了。至少今天这场可以作为例证：卡佩拉一年工资差不多戴维斯的2/3，但对球队的价值，那就实在差的很远。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;&gt;&lt;/ins&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;一个优秀的棋子和整盘棋局规则的制定者，就是这么大。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;所谓超级巨星自带体系，就是这个意思。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLl5vxIGBXPQn4WV3OdSW8uIyXWzia1dsXdRo14A61p3Vc4Yuae24dPJqYqs8Dqy53VUVF1EiayaSesw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Thu, 18 Oct 2018 13:32:01 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/NPuZWR6dbN</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>