<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>你去了月亮，从此没有人与你说话</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/2IoqJqyxRl</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/2IoqJqyxRl</guid>
<description>&lt;p&gt;有清凉风吹桂花树时，嫦娥就知道，中秋又近了。少不得打扫月宫，修剪桂树，给玉兔梳一梳毛，招呼吴刚换件衣裳，预备被人间万姓仰头瞻望。本来还想顺手把广寒宫的朱阁画角修一修，可是这一年经费少些，只好剪些纸版来遮了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无妨无妨！”天蓬元帅打着哈哈，“人间看月亮的少了，看得也不细。凑合过去，也就罢了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嫦娥也厌倦，偶尔问玉帝：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我怎么老是演矜持戏和清高流？能不能让我试试别的戏份？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎，你也演不了别的嘛。”玉帝答，“苦情戏？牛郎织女七夕节都领走了。关于每个人的角色，领导上有个统筹的安排嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是嫦娥只好穿着她的白衣，捧着玉兔，清影茕茕的在广寒宫站着了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了唐朝之前的天蓬元帅，根本没有客来。因为广寒宫远而且冷。天蓬元帅一个吃肉喝酒的家伙，到此地也得假装斯文，满口普通话，咬文嚼字的。本来挺有趣憨直的一个家伙，也变得僵头木脑。嫦娥看着深觉无聊，可又不能不端着天上第一绝俗女郎的架子，笑不露齿地敷衍他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;织女来过一次，告诉她如今的世道不同以往。以前，七夕乞巧，人间都会仰头看她和牛郎在鹊桥相会。现在，人间都在低着头发微信、约烛光晚餐、上电影院、刷朋友圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶尔有男孩子想哄女孩子了，就举手指天：“那，那就是牛郎和织女！”——都不太指得对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嫦娥也隐约感觉到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中秋，她总还是长裙曳地站在月宫，可是人间抬头看她的，着实已少了。大多数人在回家的高铁上，或是打电话询问月饼是否送到了领导家，或是喝一口黄酒感叹“现在房价贵啊！”还有的在等航班，刷视频，打游戏。大家都低着头，不再仰头望她了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样孤独地站着，演戏给谁看呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哼，都是玉帝惹的祸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前，她只是后羿的家庭妇女。一个射手的老婆，每天吃长蛇大熊肉，身健体壮。不巧那天一时迷了心窍，吃了什么飞升的灵丹，上了天庭。星探报告玉帝：“发现了一个有玉女气质的女孩儿！”于是她开始餐风饮露，和姑射山仙子一样了。久而久之，她健康的肌肤变得苍白如明玉，她丰满的脸颊变得清瘦。很适合当个明星，却不再高兴了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至连名字都改了。她本来叫姮娥。后来因为避讳，人间的恒山改叫了常山，她从姮娥改成了嫦娥。哼，到了天上，还是要被人间安排。真没劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她逐渐也明白了。做焦点自然有好处，天上一轮才捧出，人间万姓仰头看嘛。但坏处是，一切都是为了他人做嫁衣裳，做谈资，还没法反抗——比如张佳玮就正在拿嫦娥说事，嫦娥都没法屏蔽他的文章仅自己可见。好看归好看，甘苦自知。除了一年有一天出镜外，其他时候，还不是一个人在荒凉的月亮里久坐。人类都登过月了，以后阿姆斯特朗与宇宙飞船会日渐比嫦娥有名。到时候，哼！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月亮比她更古老。月亮看见过一切。月亮看过了三叶虫和恐龙，看过了猛犸和人猿，看过了始祖鸟和银杏树。看到了金字塔、尼罗河、空中花园、麦哲伦环绕行星的帆船，看到了汽车、计算机与航天飞机。月亮不相信人间的神秘。嫦娥知道，总有一天，她也会不再神秘了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前，她还有点儿安慰：每年中秋，都有一些人会专门看她。有个姓苏的四川人就曾经高唱“明月几时有，把酒问青天。”有个叫杨万里的人就对她的形象很了解，“未是秋光奇绝，看十五十六”。因为有这些人，她偶尔会觉得，放弃自己丈夫是值得的，虽然他们追捧的形象，也是一个打过光、化过妆的她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在呢，看她的人确实越来越少，于是她越来越怀念起很久以前的时光。觉得李商隐的“嫦娥应悔偷灵药，碧海青天夜夜心”这句诗，格外刺人。以前在人间，每次她捧着后羿打来的野猪蹄吃得满嘴流油时，后羿就会笑她迟早发胖。她总娇嗔着扔下猪腿，发誓要减肥——后来她飞升月宫时，心里还在转着这个念头：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看你抬头望我时，心里得有多后悔！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是现在，不再有识趣的风雅人吟诗歌颂秋光奇绝、琼楼玉宇、起舞弄清影、高处不胜寒的她时，她总是真切地怀念起以前。她曾以为人类是因为中秋看到她才高兴，后来发现，她与月亮只是这个日子的附属品，热闹永远在人间，月亮不过是附属品。人类只是想再在这一天高兴一下而已。以前在这一天，她也并不看月亮，却也很高兴了：那是和后羿每天吃野味的日子，怀念和后羿在炕上对坐，人手一个刚烤熟的野猪腿，滋滋冒油，喷香扑鼻，嚼来刺啦一声，皮酥肉软，咬开皮，肉还在白气氤氲，夫妻高高兴兴，满嘴咯吱咯吱响的时光。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;大家中秋快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlWnvhnm4aia3AABgS5adPhbad64qNbpsibsPYiaQ8py2MPz6FojD7RGMq1zfu1e2dziafQvN51o1eKvw/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 05 Oct 2017 00:02:05 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/2IoqJqyxRl</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>“相爱的人总能相遇的——只要坚持走下去”</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/qefZBSmztx</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/qefZBSmztx</guid>
<description>&lt;p&gt;“要想见到你的爱人，先答一下这套题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桌对面的人说着，递过来一套题。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;1 一对夫妻，丈夫在甲地，妻子在乙地。甲乙两地之间直线距离一千里远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赶上假期。夫妻俩同时出发，相对而行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丈夫和妻子各以每天十里的速度前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甲乙两地之间，每隔一里有一个收费站，每个收费站收费一亿。收费站所得60%将上缴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问：当这对夫妻相遇后，收缴者和收费站各能获得多少收入？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 一对夫妻，丈夫在甲地，妻子在乙地。甲乙两地之间直线距离一千里远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赶上假期，夫妻俩同时出发，相对而行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丈夫和妻子各以每天十里的速度前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甲乙两地之间，每隔一里有一个收费站，每个收费站收费一亿，而丈夫和妻子出发时每人身上所携货币只有八十万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在收费站附近经营矿泉水、洗车、火腿肠、报纸等个体户买卖，每天净收入一百万元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问：如果这对夫妻将沿途劳动所得都用来支付收费站，那他们需要多少天才能相遇？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 一对夫妻，丈夫在甲地，妻子在乙地。甲乙两地之间直线距离一千里远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赶上假期，夫妻俩同时出发，相对而行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丈夫和妻子各以每天十里的速度前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甲乙两地之间，每隔一里有一个收费站，每个收费站收费一亿，而丈夫和妻子出发时每人身上所携货币只有八十万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在收费站附近经营矿泉水、洗车、火腿肠、报纸等个体户买卖，每天净收入一百万元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假设这对夫妻分别是25岁，而寿命极限是70岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假设夫妻在收费站打工期间需要将净收入的60%用来交纳车船税、打工税、空气税等，且在他们年满60之后收入减半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问：（1）他们是否还能活着相遇？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2）相遇时各是多少岁？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;“我觉得，这样设置，很不科学。”他拍案而起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说什么？”桌对面的人说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“设置这样的收费方式，我能理解。这无非利用到了人类渴望爱与团聚的感情，来靠收费站盈利。但这种方式，太过遥遥无期，容易使当事人疲倦与绝望。须知，丈夫和妻子最初会面的热情，会被日益高涨的机械工作和重复收费渐次削弱。久而久之，他们不会肯为了相遇而牺牲的。这种竭泽而渔的手段，我不赞成。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说。”桌对面的人说，“你有更好的方式？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我有。我可以让这对夫妻永不相遇，但保持更久的热情，为收费站制造更多的利益！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“说下去。”对面的人说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“让夫妻相向而行，以正常速度行进，五十天后的黄昏，他们将相遇于甲地和乙地的中点。那么，针对丈夫，我们可以在离甲地二百五十里处，设一个收费站。在离甲地三百七十五里处，设一个收费站。在离甲地四百三十七点五里处，设一个收费站……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的意思是：下一个收费站，永远在他们所处点与中点之间路途的一半处，永无休止的分割下去，理论上，可以有无限多个收费站。这样，他们将无限接近，但永不能相遇。这样可以使夫妻们产生幻觉：他们正在逐渐接近，余下的路程越走越短。他们对彼此的爱，将诱惑着他们再努力接近一点，他们相信只要有爱，坚持着走下去，就总能走到一起。他们不知道，他们已经永远失去了在一起的机会。他们只会徒劳地无限接近，越接近彼此，他们就越有牺牲一切的动力来继续前进，来继续为收费站奉献一生。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这个意见真是好。”桌对面的人说，“你可以去见你的妻子了，出门左转，走一百米就到，那个岗亭。另外，你们相遇后，将获得一座收费站的经管权，以表彰你提出的这个好意见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢您。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“有个问题。”他迈出门前，桌对面的人忽然问道，“在平面几何线段上，一段距离是可以无限分割的。但是现实中，无限分割无法实际操作。你考虑到这点了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但你们可以发挥你们的优势：随意划一条线，杜撰一个疑似数据，然后就此收费。你们的划线和数据，那是没有人能复核的。这样，就可以设置无限多个收费站了！”他答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这倒是。”桌对面的人说。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;他走出了门，左转，阳光像夏季的雨水一样重重落在他身上。他觉得口渴，便去路边买了瓶矿泉水。他想望一百米外的岗亭——他的妻子就在那里，马上就要相遇了——却发现，一幢建筑遮蔽了视线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是什么？”他问卖矿泉水的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“收费站，离这里五十米。”卖矿泉水的答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一百米内，只有这一个收费站？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“离这里七十五米还有一个。八十七米半还有一个。我就知道这三个，以后的，我也没见过。”卖矿泉水的回答。“我老婆也在对面一百米岗亭。我都卖了三年的矿泉水了。再过一年，估计就，差不多了吧。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他觉得阳光眩目耀眼，头开始晕，身子踉跄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卖矿泉水的扶住了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你也是去会妻子？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别急啊！”卖矿泉水的咧开嘴笑着说，“我在这里卖水攒钱，总觉得有个奔头。我告诉你说，我们跟我们的爱人，总归在逐渐接近，余下的路程越走越短。只要有爱，坚持着走下去，就总能走到一起的！——世界上的收费站，那总有过完的一天吧！你说呢？”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLn5FUH3PMwfyvPy2msnP2ms8qpAbiafPFMcwwTamPLef5cSMLY5xVfK84lEjqfybwrhyHxjm5lUHKQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 16:01:54 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/qefZBSmztx</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>2046年，科比与艾弗森相遇时</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/8LbRDPPY5s</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/8LbRDPPY5s</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;旧文。标个原创。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;“嘿，科比，还认得出我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正坐在麦迪逊花园球场边、年已68岁的科比·布莱恩特回过头，看见一个须发苍然的矮个子老头。歪帽子、肥大氅、耳环、手镯，让他回忆起21世纪初，美国街头常见的、满口rap的嬉皮士。科比的目光在那老头右颈处停了停，他看到了一个熟悉的汉字，“忠”，于是他认出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿伦！阿伦·艾佛森！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是，是我呀！”对方那双大眼睛里，闪烁出了快乐的光芒。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;“2046年了，NBA一百周年……”艾佛森坐在科比身旁，抬头看着体育馆天顶的虚拟大投影屏幕，低声说，“感觉像科幻片一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。一百年，一百大伟大球员。”科比的嘴角露出一丝笑，“听起来也很滑稽。我接到邀请函时就想：嘿，像不像那种小报标题？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“科比，你真的老啦。”艾佛森一本正经的说，“这是2046年的秋天了。报纸？世界上还有那玩意吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我有时，还真的怀念世上有报纸的年代。”科比说。“虽然那些报纸，也没怎么说过我好话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也没说过我什么好话。”艾佛森说，“不过，嘿嘿，我都没想到我还能活到2046年。科比，你信吗？我一直想像自己会活到50岁，然后在一场斗殴里为了保护我妈而被人杀掉。弗吉尼亚会以州政府的名义为我举行葬礼。可我现在，都已经71岁了。真是太他妈好玩了。我的许多哥们都想长命百岁，可是死掉了。我，压根没想活那么长，可是，嘿嘿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好像轮到我们入场了。”科比直起腰说。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;复古式大广播在念叨：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……如刚才所说，NBA自1946-47季开始后，经历了50个春秋，在1996-97季迎来50周年。当时，我们选出了NBA史上50大伟大球员。而今天，2046-47季即将开始之际，我们在篮球的原点麦迪逊花园，迎来了100年来，NBA的100大伟大球员！——当然，遗憾的是，诸如乔治·麦肯、皮特·马拉维奇等英雄，都已过世了，我们将在虚拟投影四维大屏幕上，看到他们当年打球的英姿，观众们可以自行将影像下载到私人数码手表、私人数码眼镜里观赏，这些是免费的……而我们接下来要介绍的，是这些伟大的球员！比如，生于1978年、曾长年效力洛杉矶湖人、职业生涯总得分超过三万的一代伟大后卫，科比·布莱恩特！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科比做出高兴的样子，抿嘴，微笑，转圈，招手。看台上的球迷们一边用数码眼镜、数码手表拍照，一边在虚拟语音论坛聊天：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这人谁啊？一副很有名的样子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“科比吧。我听许多老洛杉矶球迷提到过他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我他妈又不是洛杉矶人！我就不知道他怎么地？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“21世纪初得过几个总冠军那个吧？好像，听说单场还得过81分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噢？他是不是和韦斯特一起的那个？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不对，和韦斯特一起的是魔术师。他好像是和贝勒一起的那个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们几个球盲都闭嘴！科比是和鲨鱼搭档的那个！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噢。他厉害吗？我没怎么看过那年代的球。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“21世纪初的嘛，远古时代了，不能和现在相比了。回头去看看他的集锦吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等等现在网络不大好，不然我现在就能在线看……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“光看这集锦也一般般嘛！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“……接下来，是生于1975年、前费城76人的孤胆英雄、2001年常规赛MVP、四届NBA得分王，阿伦·艾佛森！！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾佛森笑起来，起身，举手挥舞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这人谁啊，好矮！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“四届得分王听上去很厉害嘛，可是这人，没得过冠军吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听上去跟乔治·格文差不多……不过格文的球我没看过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎，这人我听老爸说过，据说在那年代，算是快得不得了，但是脾气很怪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还用你说？你看他那文身，那副老街头痞子模样，啧啧啧啧……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“21世纪的嘛，远古时代了，不能和现在相比了。回头去看看他的集锦吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“光看这集锦也一般般嘛！”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;虚应礼仪结束后，科比和艾佛森在场边坐着。他们都不习惯2046年NBA大幅度的3D影像宣传，不习惯用数码手表和眼镜录三维立体视频。他们只好彼此聊天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鲨鱼呢，没来？”艾佛森问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这死胖子，说他讨厌这个。他正在月球旅游，84岁了，真能折腾。我一直以为他会在60岁就胖到呼吸停止呢！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“勒布朗呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他和韦德在迈阿密海岸，似乎存心不想过来吧。我猜他是怕发际线的事儿再被人说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雷·阿伦呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很久没有他消息了。”科比黯然的说，“你知道，我跟他也不算朋友。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以今天来的人，好少啊。”艾佛森说，“我们那一代的，都没几个认识的来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系了。”科比淡淡的说，“你也看见了。这帮小孩根本不在意我们。他们也不会在意魔术师、伯德、迈克尔、大梦他们来不来。他们只认识2035年之后进NBA的人。见鬼。他们认识的，都是我退役后才出生的球员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“按理说，他们出生在一个高科技时代，”艾佛森说，“观看一切都很方便啊。你知道吗，科比？我小时候，嘿，那是20世纪80年代吧，我在新港住着，连台好电视机都没有。你知道，我那时候喜欢迈克尔，我只好靠商店橱窗的录音机听。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我那时在意大利，”科比微笑着，说到童年，人总是会欢欣起来，“也是靠录音机收听湖人的球赛。那时候，电视转播还没那么发达……嘿，想一想，到我们俩1996年进NBA时，互联网才正经流行起来吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对啊！那时候，我们都没法看视频！”艾佛森欢然大笑，点起一支雪茄，轻轻嘬了一口，“我其实，特别关注你在湖人打得怎么样。没法子，那时侯费城媒体老是在提你！他们可挂念你了！你是费城之子嘛！可是，嘿，我都没法看你的表现！我只能看数据，看报纸！最后，等球队调到你们的录象来看！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“都过去了。”科比摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以我不明白。”艾佛森说，“以前，我们那么穷，但我们除了自己打球，也在认真的钟爱篮球。真的，科比，每次我看到别人说我们这个那个，我觉得，好吧，怎么都有道理。但，别他妈的置疑我们对篮球的热爱。我们为篮球投入了多少？一整个生命？我们，还有迈克尔，还有伯德，还有魔术师，都肯为了篮球牺牲性命。可是，嗯，那个美好的时代过去了……为什么现在的孩子，都不愿意看以前的篮球了呢？是我们打得不好吗？”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;有两个年轻的球迷凑了过来，其中一个怯生生的递过指触式签名册。艾佛森和科比分别签了名，报以微笑。两个年轻球迷看着他们——一个68岁，一个71岁——问：“我想问，嘿，阿伦……艾佛森先生，是吧，您为什么在球场抽雪茄呢？这一点都不酷，而且有害口腔健康……难道说，这玩意在您那个年代很流行吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾佛森的笑容敛住了。他看着这两个孩子，眯起眼睛。科比看着这个眼神，忽然感到一阵颤栗——兴奋的颤栗。2001年6月，76人与湖人大战总决赛舞台时，艾佛森不止一次流露出这个眼神。每当此时，科比就知道，更大的挑战即将到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们知道奥尔巴赫吗？”艾佛森的声音像从地狱升起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个球迷面面相觑，不作声。其中一个按了一下数码手表，“不介意的话，我搜索一下云端资料库……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用了。”艾佛森说，“他是个伟大的教练，也许是篮球史上最伟大的教练。他习惯在夺冠后抽雪茄。现在，你们可以走了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我本不该生气。”两个球迷惊惶走远后，艾佛森看着科比说。仿佛为了打消科比疑惑似的，他补充了一句：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你记得吗？五十年前这时候，1996-97季全明星赛，NBA50大仪式？新秀全明星？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是我们第一次当对手。你为西部队得了31分，我为东部队拿了新秀赛MVP？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“记得。”科比说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那时候，我们东部队教练是主教大人，是奥尔巴赫。”艾佛森说，“我永远记得他赛后对人说的，‘艾佛森？这个孩子，他是可造之才。拥有如此的天分与炽烈，他可以被调教得很好。我喜欢他。对，我喜欢他。’我永远感激他这段话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“连主教都会被人忘记。”科比摇了摇头，然后苦笑了下，“虽然，嗯，他是个凯尔特人，他被遗忘，我该高兴才是，但是……”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;“但是时代就是这样的吧，科比。”艾佛森说，“我们总会被遗忘。我还记得1996年，我说过我不需要尊敬谁。但时间越流逝，我越发现，有那么多伟大的球员值得我去观看，去回忆，去学习，但我没来得及。人类是不会学聪明的。我们会不断被遗忘。拉里·伯德说过，后代人总是习惯遗忘前一代人有多么伟大。我们那个时代，已经忽略了麦肯、佩蒂、谢伊斯他们。现在这个时代忽略了我们。这是种必然的命运。重要的是，我们得知道彼此有多了不起，这就够了。”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;科比沉默了一会儿，说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于那个，我们是不是打得不好的问题，我想跟你说，阿伦，你是我见过，打球最激动人心的球员。我年轻时肯定会拒绝承认这个，但现在，我能说这句话了。我愿意每天看你的球赛录象，到老死那天，依然是。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“对我来说，你也是如此，科比。”艾佛森说。“我知道你的技艺有多么出色，你的比赛有多么优雅超逸。我经历过你的时代——我们都在其中——所以我明白，你有多出色。真的，科比，我希望你，以及我们这一代人，都能活得久一点。因为只有经历过的人，才知道那是个多么伟大的时代，有过多少伟大的球员。每一个人的死去，就带走一份记忆。只要你，作为我的对手的记忆还活着，那么阿伦·艾佛森，和他经历过的时代，就都还活着。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLn5FUH3PMwfyvPy2msnP2ms8qpAbiafPFMcwwTamPLef5cSMLY5xVfK84lEjqfybwrhyHxjm5lUHKQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 16:01:55 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/8LbRDPPY5s</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>巅峰期的克里斯·保罗，是什么样的存在</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/lOtnknd3pM</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/lOtnknd3pM</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;翻到一篇2009年的文章。&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄蜂尾上刺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2009年2月2日，新奥尔良黄蜂本季最惨淡的13分钟。第三节还有一分半时，他们72比55领先开拓者，全队20次助攻，仅2次失误，游刃有余的剖解着开拓者。此后的六分钟，开拓者卷起飓风：26比7的高潮，新秀控卫杰里·贝勒斯惊人的13分，失去翅膀的黄蜂在风暴中灰飞烟灭。比赛的最后13分钟半，他们5次失误，仅有2次助攻，开拓者打出了一波42比17，包括第四节的38比15。开拓者翻盘成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段情节犹如魔幻小说。前一秒还雄姿英发的队伍，忽然成为落水狗，之前作为奴隶的人们抢过鞭子，地位完全倒置。命运的反击快如闪电，黄蜂到终场都未能醒过神来。前35分钟和最后13分钟的区别，有且只有一个：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前35分钟内12分13次助攻的克里斯·保罗，在那命运交错的拐点，受伤下场了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全世界都知道他对黄蜂的不可或缺，但这场卷堂大散的滑铁卢式灾难，是对他重要性最生动又最戏剧性的说明。在他离开之后，黄蜂完全不像一支上季赢了56场称霸西南区、本季之前29胜15胜的队伍。全明星前锋大卫·韦斯特、枯木逢春的斯托贾科维奇、29岁零9个月才迎来人生最辉煌时刻的拉苏·巴特勒，在离开保罗之后，就像被精灵销蚀了法术。这时你才发现，这兵甲铿锵的猛将们，其实是被克里斯·保罗吹了口气，才撒豆成兵。他是黄蜂尾上唯一的、最后的毒刺。所有的毒液，都需要通过他来注射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这就是谜题所在：黄蜂是他的一人球队，但是，一支一人球队如何做到单季56场常规赛胜利？又如何在被世界耳闻目睹其优缺点后，连续第二年朝50胜处迈进？更进一步：保罗、韦斯特、钱德勒、巴特勒、斯托贾科维奇、希尔顿·阿姆斯特朗，这些如今球队的骨干，2006-07季即已存在于队中。而那时的黄蜂，亦不过是支单季39胜的队伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的人，两年之间，保罗如何玩这个无中生有的魔法？&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人人为我&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上季，新奥尔良黄蜂队每场仅失95.6分，联盟第五好的防守——仅仅落后于火箭、马刺、活塞与凯尔特人。除了波士顿，另外三支几乎是百年老树般盘踞在联盟顶级防守队之列。有趣的是，这支联盟前五的防守队，场均全队盖帽不到4次，和丹佛的坎比一人所得毫厘之差，联盟第三少。本季几无区别：场均丢93.5分联盟第四少，每场盖帽4.3次联盟第七少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盖帽少——防守强队，如何划等号？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保罗为首，黄蜂每个外围都有防守弱点。因此，训练有素又足够聪明的队伍，在遇到黄蜂时总会尽量利用走位，制造翼侧单打斯托贾科维奇的机会。只是，他们很难得逞：每次稍有异动，黄蜂便会在翼侧快速包夹，而其他球员，像魔方一样，喀嚓一声，已经轮转补防，完成了交换。而且，除了钱德勒稳守禁区之外，黄蜂的每个人都移动迅速。当你接下球，压低重心打算突破时，他们已经赫然站在你的面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们盖帽奇少，因为他们根本拒绝起跳。他们每个人都有快速的地面移动能力，能够用快速包夹破除你可能形成的单打。而钱德勒负责保护禁区，保证空中优势。轮转包夹犹如自动。高速盲从彼此信任的轮转体系和快速包夹，就像没心没肺集体前进的鸳鸯阵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是你明白了：要破解这个阵势自有其法度：人脚总快不过球，拉开空间、大范围倒传，总能够豁出空档。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是用得着克里斯·保罗了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他拥有你可以想象的所有抢断技巧：惊人的快手、对传球路线的准确判断、对对手进攻的阅读。当对手被黄蜂的包夹所苦，企图用掩护、转移来获得空间时，他从背后神不知鬼不觉的摸近，你只觉手中一空，回身看时，保罗已经运球如电，踏入对手空无一人的禁区。2008年12月，他创下了连续108场有抢断的NBA历史记录——从12月16日到23日的一周四场，他抢断了惊人的22次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比抢断更可怕的，是他所造成的心理威慑：霍华德的制空权使魔术队禁区成为人所共惧的禁地，而保罗的抢断令黄蜂对手每次传球时，都会心惊胆战的望一眼保罗的所在，担心他忽然神兵天降，把球劫走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一对双赢的关系：这套连环甲锁、牵一发动全身的防守体系，克里斯·保罗在防守端的弱点——身高、体重——得到了良好的弥补；反过来，反而是这套体系成全了他，使他抢断快手的优点得到了最大程度的发挥。他是这套棉花般柔韧的防守阵营里暗藏的一根毒针。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我为人人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在NBA历史上，能够如此轻易、行若无事的在运球上击败对手的控卫，有且只有凯文·约翰逊、蒂姆·哈达维和阿伦·艾佛森——而这就是全部名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他娴熟一切：胯下运球，反复变向之后自如的突破，利用掩护的突破，曳步突破。他运球如钢琴家拨弄手指、相声演员念绕口令一样自如。他也许是NBA用停顿步之后突破的最好选手，只有纳什可以与之媲美。他的运球高度永远在对手弯腰都够不到的地步。而且，相比于哈达维的“杀手胯下运球”、艾佛森的连续胯下旋绕、韦德的反向垫步突破、德隆的大幅度拉球后横移，保罗的动作总显得不事声张。他像月光或流水般随意划过对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一如疱丁那把刀：牛骨之间如此宽绰，他的刀刃如此锋薄。游走其间，游刃有余。为围捕大象而设立的栅栏，又怎么困得住蝴蝶？那些经典的运球动作，对他而言是家常便饭：他可以在一个进攻回合中一次、二次、三次乃至四次的做出经典假动作，然后取消。每一次被取消的假动作都可以瞬间成真。这就是他对球的控制力：克里斯·保罗可以让球随着他做出任何他想要的轨迹。所以，他并不需要刻意摆开一个架势来完成突破。和80年代来往穿梭无碍的伊塞亚·托马斯一样：他可以运着球，去球场上任何他想去的地方。例如，2009年3月5日，他在快攻中步伐不变、脚步不停，只是轻一摆手，一个背后运球，人已经到了杰森·特里身后，就像一道轻烟穿过一堵墙壁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但如果仅仅是“运球—寻找机会突破—制造空挡—分球给空位队友”的话，那他也不过是TJ福特而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保罗拥有一些其他的东西：他华丽、迅速、灵感不断、戏耍篮球如绕指柔、才气纵横、用舞步与裙摆迷惑对手、无中生有的创造机会；而同时，他还拥有别的东西：冷静观察局势、分配球、各种角度的传球精确如挂钟的秒针。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个好例子：上季，泰森·钱德勒共投进377个球，其中192球为扣篮，106个扣篮由保罗助攻。全联盟看得一清二楚：空中接力扣篮是泰森·钱德勒仅有的进攻方式。为了开发新武器，漫长的半个赛季，黄蜂像豢养狗熊一般将球不断扔给禁区的钱德勒，就指望他能够在十次接球中投进一个勾手。实际情况是，钱德勒的手指僵硬度让新奥尔良绝望，反倒是他的替补希尔顿·阿姆斯特朗偶尔在篮下搞一两个油光水滑的动作。加上钱德勒自己的伤病与情绪起伏，黄蜂在交易截止期前兜售他的想法很可以理解。但是，在钱德勒去雷霆的交易搁浅后，黄蜂发生了奇迹：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钱德勒缺阵，黄蜂整一个月内6胜10负；钱德勒归来，本季首次七连胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他并没有做惊人的贡献，只是，他的归来，保罗就多了一点空间：钱德勒归来之后的七连胜，保罗的助攻数：13、13、20、9、12、15、13。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;挡拆内切（PICK AND ROLL）挡拆切出（PICK AND SPLIT）、挡拆外切（PICK AND POP）都是以对球掩护为控球手提供空间的把戏，但保罗本身轻盈灵巧来去自如，甚至用不到钱德勒为他挡人。因此，黄蜂进攻的起手势是保罗与钱德勒的假挡拆（PICK AND FADE）。钱德勒离开禁区朝罚球线走来，半途停步，而保罗忽左忽右鲤鱼摆尾朝他闪动。每一个角度变换，都可能是一个信号：钱德勒随时可以迈前一步做掩护然后挡拆，3月5日对阵小牛时，达拉斯人换了六个人来对位保罗，包括三个大个子的换防，但就是在假挡拆这种虚虚实实、杯弓蛇影之中，防守者任何一个沟通不当或不默契，都会被保罗一溜烟钻入禁区翻江倒海。毕竟，保罗是在任何地方都能起手抛出空中接力的怪物。最典型的一球：对小牛的第二节，保罗一个假挡拆掠过基德，内线抬头看见丹皮尔。钱德勒在丹皮尔身后急向篮筐转身，丹皮尔不敢怠慢转身跟去，就在这一瞬的空隙，保罗切入，起手打板投中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是钱德勒为保罗提供的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以说，钱德勒和保罗的空中接力，只是用来威慑他人的孔雀翎，华丽却未必会反复使用。这一招的最大意义，是为保罗提供的空间。如你所知：他唯一的弱点，是作为矮个子中远投起手偏慢，无法随时随地保持对手的紧张和威胁。但是，当钱德勒亦步亦趋出现在禁区时，一切都变了：钱德勒和保罗之间有一条看不见的线，你必须随时阻绝他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伴随着保罗的那华丽的助攻数字，最大的受益者是大卫·韦斯特：在七连胜的前五场中，他场均29分，拿到西部周最佳。实际上，此前的两周，他只有一场超过18分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西部全明星前锋大卫·韦斯特，许多人会忘记他和波什、韦德及勒布朗一样，来自2003黄金一代……因为他的新秀季不过场均4分4篮板，因为他的球风和他的偶像邓肯一样朴实无华……但是，在保罗来到黄蜂的那季，韦斯特开始腾飞。实际上，在拥有保罗的2005-06季，他的场均得分从前一季的6.2提升到了17.1，从此再未低于过这个数字。他之于克里斯·保罗，就像马龙之于斯托克顿、布泽之于德隆。保罗羽扇纶巾的构思阴谋，他付诸实际。他们的每一次交错分合都让防守者心脏一紧，每一次虚实并用的挡拆都像黄蜂盘旋一样让人不知该向何处躲去。2007-08季，当他绝杀了克里夫兰骑士后，保罗给了他那个绰号：“17英尺的刺客”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再然后，其他得益的人：上季打出职业生涯第二春的斯托贾科维奇、莫里斯·皮特森之后，本季达到人生巅峰的换了拉苏·巴特勒。2月下旬，他迎来29岁零9个月人生中最辉煌的时刻。对湖人拿下职业生涯最高的31分，在七连胜的后四场，平均19分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他和斯托贾科维奇有以下类似之处：而立之年，谈不上身体优势，比起朱利安·赖特们来显然不够夺目。但他们远射稳而且准：防守端，绝不冒险失位，宁让对手投中也绝不吃假动作；进攻端，接球后出手果断，绝不迟疑。他的首发，意味着黄蜂的思路：每个人都需要能够利用保罗制造的空间，而他们自己，又同时为保罗制造着空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是保罗对周遭人的价值：&lt;strong&gt;首先，他像个巫师一样，使周围所有的人都神采焕发、刀锋锐利；然后，他又利用了周围的人，利用他们的威胁，为自己制造了空间。这是一种奇妙的互助。对其他的一人球队来说，王牌独自负载着一切；而保罗，他灌溉着队友，又接受了他们的帮助，然后继续帮助队友……于是，一种良性循环产生了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;天使？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，克里斯·保罗是个不合时宜的少年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时代如流，推动着孩子们走向纸醉金迷；在他与德隆·威廉姆斯出现前，杰森·基德和斯蒂夫·纳什犹如即将失传的皮影戏匠人，维持着一些古老的技艺。于是，当克里斯·保罗在2008年4月，接过纳什垄断三年之久的助攻王时，他也在接过那些权杖上闪耀的珠光：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于一个纯粹的，组织后卫的一切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你看，这个时代的少年酷爱胯下运球，急停跳投，大胆的玩弄对手，不看人传球。而保罗，早在威克森林大学时，就开始表现出一些更奇妙的东西。那是鲍勃·库西、威尔肯斯、托马斯、斯托克顿们代代相传的秘密，组织后卫最初的纪律：如何率领一支球队、找到队友、思考胜利的方式、快速做出正确的判断。除了他的华丽运球和精美传球外，最大的武器，是他的大脑：他能够阅读对方的防守，他知道走哪个方向、从哪个角度传球，以便构造出一套进攻来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几乎就是个学院派少年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2005年他入行时，他的身高、速度和灵巧技艺，都让人觉得他会是一个艾佛森型的人物，三年之后，这个判断全成了反面。他的出生年月像是上帝的错误：自我、桀骜与骄傲，新时代控卫们在街头吆五喝六出来的痼疾，他丝毫也没有沾染。他的甜美微笑感染着新奥尔良的球迷，他的斯文性格甚至让人时常忽略他。泰森·钱德勒如是评价他：“当你与女朋友朝夕相处时，你当然会忽略他……但是离远一点，想一下他的年纪，他已做到的一切，你就会开始震惊。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkQjbjP9ia2Q4xpzG4qwXMDZYx4t1R77J0m9XicMCbmC5YsYx1ulaAZGLXmztWfiaVeiaEnMVibRBr41xg/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.375&quot; data-w=&quot;736&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他是如此天才洋溢，却又如此早的通晓了老头子们才明白的秘密。最后，他在场下的性格又如此完美：你几乎可以听到世界对他众口一词的赞美，甚至缺乏棱角与争议。勒布朗·詹姆斯乐意一个电话叫他上线对打NBA2K游戏，拉里·布朗认为他是多年以来所见的最好球员，克莱门斯赞美他天使般的笑容，然后提醒世界他是个刺客，而“微笑刺客”却提前自称，自己绝没有保罗那么出色。任何时候，面对镜头他都像块水晶一样纯粹明丽，微笑时露出洁白的牙齿。你甚至看不到他气急败坏、张牙舞爪的时段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到此为止，一切都纯粹与圆润，如果需要一个完全为篮球而生的23岁组织后卫，他的故事就是例子了……只是，他和他的故事一样，过于圆润甜美，犹如童话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，他似乎无意维护这个童话形象。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一点点魔鬼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2008年5月26日，西部半决赛，圣安东尼奥。克里斯·保罗越过罚球线，从静立的奥博托和邓肯间划过，然后发生了以下事情：他的右肘擦到了奥博托的右臂，阿根廷人侧身，于是看到这样一幕：保罗向右倾侧，奔跑着旋转了360度，球脱手飞出，向左踉跄，跌倒，滚爬，直接到了左翼底线。他起身的第一个动作是走向罚球线，同时眼望裁判，几乎是逼迫裁判立刻吹哨判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平时，在比赛间隙，他时常蹙眉叉腰，满面不快的去向裁判询问、质疑，经过裁判耐心解释后点头离开。然后，下一次罚球或暂停间隙，他再次走向裁判……他和裁判聊天的次数，不下于晚年的迈克尔·乔丹。当犯规破坏一次快攻时，他会满脸不快的退回半场，似乎刚才的一下狠命拉拽，只是无心为之；当裁判上来提醒他突破时横肘时，他似乎满脸虚心的接受了这个意见，但下一个回合，类似的动作依然出现。很多人会因为他的身高而误以为他瘦弱，直到被他暗使劲推出底线，才明白他躯体的结实，超出所有人的想象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，他最神奇也最坏的地方，是他懂得最大化自己的优点：他纯真甜美的外貌，会使人对他的行动麻痹大意。只有在进攻端领教过他的暗肘和坚韧，你才会被他进攻端纸一般一触即破的的柔弱所惊倒。当他用善良无辜、白雪公主般的眼神看向裁判时，连防守者自己都会觉得“我如此粗黑高大的一个汉子，怎么可以欺负这么柔弱、才华横溢的少年呢？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而这可能才是克里斯·保罗，奇妙的双面人：面对朋友、媒体和球迷时，他是完美少年，是童话王子，是巧克力和水晶的捏塑品。但在对手看来，他拥有所有能够令你痛恨、烦乱、暴躁最后崩溃的阴险技巧。但是，没有人会置疑保罗。于是，当你朝裁判控诉他的罪恶时，全世界除了暴跳如雷、呼天抢地的你，没有人会相信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让我们想起了谁？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上季，他成为历史上第八个单季“20分10助攻”选手之一，史上仅有的两个单季“21分11次助攻2抢断”选手之一（另一个是伊塞亚·托马斯）。而同时，他也即将再次成为联盟抢断、助攻双项王者。历史上，两次达成这一壮举的只有约翰·斯托克顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的微笑、甜美、无所不在如童话般不真实，但因为日渐展示的一点点阴暗与魔鬼倾向，他似乎成了一个奇妙的混合体……这是NBA巨星们最后的秘密：无论媒体如何宣传美化，真正的巨星都不是良善之辈。而保罗，在“坏”这一点上，已经隐隐然朝斯托克顿的方向过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的“坏”用在了哪里？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到上季末尾，4月6日，黄蜂与金州之战，他拿到了三双，而且用两记假摔让勇士莽汉们围着裁判叨叨不绝。斯科特教练本打算让他在此战少歇——因为两天前对纽约，他拼足42分钟、33分15个助攻——而保罗却坚决抵制这种安排。话筒记录下了暂停时他焦急、愤怒甚至带有哭腔的声音：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拜托，拜托，拜托，拜托，拜托，请让我上场！如果我觉得我需要休息，我一定会自己下来的！拜托！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被所有观众热爱的天使形象，他被所有对手厌烦的魔鬼的“坏”，都是为了这个：他懂得一切胜利的秘诀，而他所做的，都是为了胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2009年3月11日，客场击败奇才之夜，他30分10篮板13次助攻，本季第六次三双。赛后，奇才主帅泰普斯科特微笑着说：“我想，他在问我：‘教练，来接着试啊，你可能能找到点阻挡我的方式……’我只能回答他：‘我的锦囊都空了，克里斯。’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，这正是他给全联盟的难题。他的好，他的坏，他的天使与魔鬼，他的魔法，正在慢慢倒空全联盟教练的锦囊。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLn5FUH3PMwfyvPy2msnP2ms8qpAbiafPFMcwwTamPLef5cSMLY5xVfK84lEjqfybwrhyHxjm5lUHKQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Mon, 02 Oct 2017 16:02:00 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/lOtnknd3pM</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>