<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>在人生最灿烂的时刻，考辛斯受伤了——太可惜了</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/FIoPE23MmU</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/FIoPE23MmU</guid>
<description>&lt;p&gt;对德玛库斯·考辛斯而言，太可惜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;击败了火箭，打出了三双，过去五个星期11胜5负，人生第一次季后赛指日可待，连续第六年全明星就在眼前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是跟腱断裂，赛季结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与2013年科比那次跟腱断裂，有一点是相似的：考辛斯太累了。1月11场比赛，他场均打39分钟。对芝加哥传奇的44分23篮板10助攻之战，他打了51分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他一向不是个铁人，但生涯最多也就单季缺过23场；生涯前七年，平均每年还是能出战70场的。他本季接下来要休停的35场，是他生涯迄今最大的一次受伤——而这本来是他生涯迄今最好的一个赛季呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在考辛斯倒下前，鹈鹕疑似已经捏出一套行之有效的双塔方略了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——双塔各自在阵时（比如，戴维斯搭档康宁汉姆站内线的时段），就以在场那位为轴心，做高位策应传切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——双塔一起在阵时，就是考辛斯沿禁区线做策应中轴，戴维斯在弱侧担当内切和终极者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——戴维斯带朗多多些，当考辛斯不在时，他俩的挡拆二人转是球队的开启。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——考辛斯带摩尔与霍乐迪多些，因为摩尔的内切与霍乐迪找策应后的分球，可以开启球路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——无论双塔任何一个人单侧接球，另一个人在弱侧基本带一个弱侧接应，或是直接切出三分线。结果就是：考辛斯本季47场比赛已经投进了104发三分球。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5328399629972248&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmzF227T4IibJCPco2Y34GN6OPy7djRlaorTZ4JzWD9EbnzG7P5yZ6F6s967fJg0q8awaUegyEvfTw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1081&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——朗多先前刚出来时，单场刷过18次、25次、12次、15次助攻。但近来他出场时间被控制，鹈鹕却开始赢球了。意思也不难明白：当考辛斯担当出球任务时，球队需要多些射手在场；考辛斯或戴维斯下去了，才需要他来帮忙策动个挡拆之类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——所以，虽然戴维斯的数据好看些,PER高达28.4压倒考辛斯的23.1，真实命中率63%压倒考辛斯的58%，但考辛斯才是这支鹈鹕真正的核心。他事实上负责策动一切：篮板、传球、掩护、启动进攻。戴维斯的终结工作做得好，但让全队都吃上肉，是考辛斯的功劳。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;甚至鹈鹕的防守问题，也跟考辛斯有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月初，爵士新人米切尔对鹈鹕刷了41分，就是在打金特利教练的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鹈鹕的防守问题：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——考辛斯防不出去，封盖威胁也不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——朗多吃掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——戴维斯缺分寸感，轮转不细。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——摩尔尺寸差点儿事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——霍乐迪与康宁汉姆是稳定的防守者，但也就他俩了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据很难显示的一点是：一旦对方启动挡拆或抄后门，考辛斯就被挂在中间：他防不到三分线，只能悬在半空，希望对方抛射不准，或者速度不够快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来这种情况，金特利教练是该做点啥的，但他的方略是：外围防守绕掩护，拼命保护禁区。结果就是鹈鹕禁区保护还行，但三分球漏得一塌糊涂：每场放对手进11个三分球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——本来，这个问题正得到改善：鹈鹕近来也懂的利用克拉克和米勒在阵时，打一打对外施压。毕竟内线基础是稳的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喏，就是这样：鹈鹕在试图让考辛斯成为轴心，成绩也的确在稳步上升，哪怕是防守问题，也在慢慢改善；克服了伤病与战术生疏之后，他们甚至在慢慢打出套路来——而不止是靠双塔的个人单打。他们正成为一支很难搞的独角兽的球队，可以输给任何球队，但也能让任何球队觉得头疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后考辛斯就，受伤了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在三天前，考辛斯还认定，鹈鹕不会在2月8日交易截止期动他，会在今夏给他一份合同，长留此间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他27岁，终于要找到合适自己的体系与位置了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七年半前，他在国王参加试训时，三分线内的跳投95投80中，让国王如醉如痴：“他的手感基本功极好。他的传球手感神异，他还只有19岁啊！”但他还不满足，拼命要展示，“你看我会这个，你看我会那个，我都会……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他从来不是个坏孩子，只是熊孩子罢了。他的亲友强调他不爱喝酒，不喜欢去派对。他在打篮球前的梦想是去NFL，直到发现自己体型太大，膝盖可能撑不住躯体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的高中教练奥蒂斯-休克雷说他以前的性格很是急躁：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他看书时，总喜欢直接跳到自己喜欢的段落。我叮嘱他，看书、看战术册，都要耐心的从头翻到尾，一页一页读完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在中学时，一度得通过吃药来缓解注意力不集中的症状。他缺少耐心。2010年，他承认过，自己很难信赖别人。“我不想让人们看到真正的我。”但是呢，“每当有人理解了我，说‘这孩子其实很聪明’，我不会表现出高兴来，我不会显得我关注这个，嗯，其实我在听呢。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来，他正在打出生涯最好的赛季，也可能是自鲨鱼以来，最好的一个中锋赛季。他打得像一个真正的现代巨人：得分、策应、远射、篮板、成为组织轴心、奋战禁区。本来，这是一个熊孩子终于找到自己的世界，要开始领受赞美的时刻。他和戴维斯正要完成NBA历史上最奇妙的双塔试验，一切都在光明的路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到跟腱断裂对他这种体重的球员而言有多大摧伤，他27岁了，再恢复到接近本季水平，可能得奔而立之年了——而今夏还是他的合同年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，是的：对他而言，对鹈鹕而言，对整个NBA乃至篮球世界，实在是，太可惜了。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnHialTnMEmGGhQGHdBPmHHd6Z71qgCNrjvW91hkwzibr3iaTDaVK6QpdHZ5xyvJABe0IpIhHQtkJEKw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;





</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2018 16:01:48 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/FIoPE23MmU</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>苏轼黄州记：一个人如何变成月亮、风与流水</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/FW1WUx0W7H</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/FW1WUx0W7H</guid>
<description>&lt;p&gt;嘉佑二年，苏轼去考试，考场作文，论用政宽简——顺便说句，这好比让如今的高考生，写国家刑法实施问题——苏轼临场杜撰了个帝尧和皋陶的典故。考官梅圣俞看卷子时，觉得这典故似模似样，但自己没听过，有些犯愣，不敢擅断，怕显得自己没读过书。考试后，梅圣俞问苏轼：这典故出于何书？苏轼承认是编的，然后补了句“帝尧之圣德，此言亦意料中事耳！”——你看，这就是仗着才学，地道耍无赖啦。这好比我在高考写作文时，肆无忌惮来一个“马克思曾经说过，甜豆花才是豆花正宗！”《红楼梦》里，出过类似的公安：贾宝玉见林妹妹时，说西方有石名黛，可用来画眉，被探春批出是杜撰。当时宝玉也学苏轼一撒娇：除了《四书》之外，杜撰的别太多呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏轼初到黄州时住过临桌亭：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;“临桌亭下十数步，便是大江，其半是峨眉雪水。吾饮食沐浴皆取焉，何必归乡哉？”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;林黛玉后来说过，“这王十朋也不通得很了，天下水总归一源”，云云，宝玉听了发痴。林姑娘这话，和苏轼也有点相似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宝玉的为人，贾雨村和冷子兴聊，所谓“置之千万人之中，其聪俊灵秀之气，则在千万人之上；其乖僻邪谬不近人情之态，又在千万人之下。”而宝黛其实算一路。当时举例道：“陶潜、米南宫、 秦少游”，陶渊明算苏轼的偶像，米、秦这俩其实和苏轼都算投契。所以，苏轼其实也是这等聪俊灵秀风流人物——当然，乖僻邪谬就少得多了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;杨万里《诚斋诗话》记个段子：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;徽宗尝问米某：“苏轼书如何？”对曰：“画。”“黄庭坚书如何？”曰：“描。”“卿书如何？”曰：“刷。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;吴可《藏海诗话》记个段子：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;“东坡豪，山谷奇，二者有馀，而於渊明则为不足，所以皆慕之。” &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;如果按诗与字通意的话，苏轼字肥而尚意挥洒，黄山谷如描而出奇致拔，各有所长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏轼的字肥，被人说是墨猪，但赵孟頫也夸过他&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;“余观此帖潇洒纵横，虽肥而无墨猪之状。外柔内刚，真所谓绵里裹铁也。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;还是吴可的纪录：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;东坡诗不无精粗，当汰之。叶集之云：“不可。於其不齐不整中时见妙处为佳。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;又，人都认为苏轼不善音律，但陆游认为：苏轼&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;“但豪放不喜剪裁以就声律耳。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;说到底，苏轼自在惯了，讨厌约束，是个喜欢不齐不整自然而然的悠游劲儿。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;苏轼以前一直是聪明人，写各种论商君、论留侯什么的散文，写“春宵一刻值千金”这样的“流丽诗”（杨万里说的）。而且还爱讲冷笑话拿人家打趣（这毛病至死不变）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧阳修早在苏轼中榜后，就认定他迟早要名动天下的。但因为苏轼太聪明，所以爱出事。冯梦龙写过《王荆公三难苏学士》，说苏轼不知道黄州风吹花瓣落，擅改王安石“昨夜西风过园林，吹落黄花满地金”之句，结果被王安石一笔流配黄州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与大多数以苏轼为主角的民间故事类似：无非讲苏轼“过于聪明”，终于吃了一个教训，以告诫世人聪明不可过于外露等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其实，苏轼到黄州时，也不是年少气盛时节了：那时他44岁，长子苏迈已21岁。父亲苏洵于十四年前过世，众口传诵的“十年生死两茫茫”已在五年前写出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最明显的是，38岁时，他写了《密州出猎》，那时他“老夫犹发少年狂”，“鬓微霜，又何妨？”38岁，头发有些白，但还琢磨着“何日遣冯唐”。而到44岁，他已经“平生文字为吾累，此去声名不厌低。”已经“我为聪明误一生”了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;他初到黄州，住在定惠院，就是“寂寞沙洲冷”那地方。那阙词极凄婉，可见其心情。后来常去安国寺，尤其去那洗澡，那里有个建连和尚，对他说了“知足不辱，知止不殆”。那时他开始正经修点儿禅了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黄州开了“东坡”，开始种地后，苏轼开始陶渊明化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄庭坚说：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;“渊明千载人，东坡百世士。出处固不同，风味要相似。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;苏轼自己写：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;“愧此稚川翁，千载与我俱。画我与渊明，可作三士图。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;顺聊下禅宗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铃木大拙先生认为，禅宗的好处是神秘主义和包容性。所以儒、道都对禅宗不反感。苏轼在黄州和和尚们交接，修了禅，但不排斥他的儒和道精神。以前南朝诗人，比如竟陵文学一党，都爱佛，所以钟嵘《诗品》里提南朝那几位，大多都是“清”。苏轼也“清”，但他不遗世独立。所以：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;“凡圣无异居，清浊共此世”。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;苏轼在黄州后期，写前后赤壁赋，写《念奴娇》，写《夜游承天寺》，写“归去，也无风雨也无晴”。锋芒毕露的聪明劲削了，变清澈了，但没什么颓丧气。写临桌亭时“江水风月本无常主，闲者便是主人”，其实和《前赤壁赋》的“唯山间之清风江上之明月此造物者之无尽藏也而吾与子所共适”是差不多的风味了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到此地步，他有些像陶渊明，但没离群索居；还保留着聪明劲，但自然而然；挺欢乐，挺自嘲，挺甜美，风风流流，清清澈澈，随心所欲。所以苏辙认为他哥哥黄州之后的文，“余皆不能追逐”。打个比方，严子陵还是“山高水长”，苏轼那时已经飘远了。“云无心而出岫”了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是在临桌亭，他来了句：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;“东坡居士酒醉饭饱，倚于几上，白云左绕，青江右回，重门洞开，林峦岔入。当是时，若有思而无所思，以受万物之备。惭愧，惭愧。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;是欣慰加自嘲的口吻。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;苏轼开了东坡，亲自务农。黄州城东，山坡上开三间房，置十余亩地。给孔平仲写诗说：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;“去年东坡拾瓦砾，自种黄桑三百尺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 今年对草盖雪堂，日炙风吹面如墨。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;拣瓦砾，种树，盖房子，脸吹晒黑了。东坡二字，从此跟死了他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他刚去黄州时穷得要命。为了斩断自己购物的手，每月初拿四千五百钱，分三十份挂房梁，每天不敢超过百五十钱。要用时以画叉挑取一块。于是：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;9&quot;&gt;
&lt;p&gt;“从来破釜跃江鱼，只有清诗嘲饭颗”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小屋如渔舟，潆潆水云里。空庖煮寒菜，破灶烧湿苇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“送行无酒亦无钱，劝尔一杯菩萨泉。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;他开始钻研东坡肉，一半原因也是黄州的猪肉“价贱如泥土”。所以“富者不肯吃，贫者不解煮”。他就开始琢磨吃肉。主要花招还是耐心水煮，火候足时他自美。估计让他娶到《金瓶梅》里的宋蕙莲来煮猪头，一定拍手大笑。此人嗜猪肉过头，每天早饭都要吃猪肉漱口。真油腻也。杭州虽然有东坡肉做各馆名菜，本源实在黄州。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;我私人的揣测：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄州远不如陶渊明的桃源胜境美好，但半封闭，有山树，临江，气候湿润。简单说，有水气。苏轼的文章、诗画淋漓水气，在这里没断绝过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏轼于诸子百家无一不窥，是为真才子。但去黄州前，还有点儒家气。写《晁错论》时还说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“古之立大事者，不惟有超世之才，亦必有坚韧不拔之志。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是他性格和他爷爷苏序类似，热情豪迈，写东西行云流水。这性子本身是箍不住的，到黄州，于是便水气飘散了。开始修禅，修道。他去安国寺洗澡，写：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;“岂惟忘净秽，兼以洗荣辱。默归毋多谈，此理观要熟。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;去黄州那年中秋，他写词，开头就是：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;5&quot;&gt;
&lt;p&gt;“世事一场大梦，人生几度新凉。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.93359375&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmLUv2KORpCPaR9ROz0nZTqCxfHhEiawAIAzAZqhuwNDswuM6pyKF8eUW55HYniaUaUt72QHyiaBCx4Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;说他那几首词与文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《念奴娇·赤壁怀古》尽人皆知。这词写时，他到黄州已两年多。他的性子，根本不在乎黄州赤壁是否大战原址，随口就唱上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这词妙处极多，但有黄州特色的是：“大江东去”开门，“淘尽英雄”、“江山如画”的俯仰天地之后，飘然一收，收到了末尾的“故国神游，多情应笑我”。这清空萧散的一收，是苏轼与以往决定性的不同。不是“会当雕弓如满月，西北望，射天狼”那个密州苏轼了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如是，词前大半部分呈现出一种高亢清越、开阔雄浑，这是苏轼的豪放与才情所决定；但末尾感伤、沉郁又不失旷达蕴籍，以及贯穿全词的高远气象，这种能发而复能收的自如，大可以说，是在黄州的两年经历带给苏轼的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《前赤壁赋》和《念奴娇》同年夏写就。以赋为名，有韵，但不拘泥骈四俪六。有散文笔法，长短参差，散韵结合，汗漫畅达。名句如云不提。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妙的也是后半部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果只到“托遗响于悲风”为止，则此篇境界，还只是“高古”。全文精髓，乃在“苏子曰”到结尾。《前赤壁赋》的后半部分，境界达到了苏轼文章的新高度：“盖将自其变者而观之，则天地曾不能以一瞬；自其不变者而观之，则物与我皆无尽也，而又何羡乎？”这一段，有超脱凡俗，上抵宇宙的玄思；而“是造物者之无尽藏也，而吾与子之所共适”则是当初“江水风月本无常主，闲者便是主人”的后续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《前赤壁赋》是化身为二，“客”和“苏子”的对话，其实更像是自问自答，而最后“苏子”胜出，以乐始以乐终。比起《念奴娇》结尾的自嘲，《前赤壁赋》结尾更明亮圆润得多，所以结局是“客喜而笑”，是“不知东方之即白”的明亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话说，后半部分苏轼所表达的，正是他在黄州游走于佛道、赋性自然而达到的天人合一的精神结果。乐天知命，从心所欲，羚羊挂角无迹可寻，到此至矣尽矣。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;《后赤壁赋》成于1082年冬十月，距《前赤壁赋》三个月，时序历秋入冬，如文中所言，“霜露既降，木叶尽脱”。其文与《前赤壁赋》又大有不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《后赤壁赋》则重叙事。开篇谈到酒与鱼，极有生活气息；此后写江景“山高月小，水落石出”，写登高所见，状物极缥缈。而末尾则记述自己见鹤飞去，写梦中见鹤化为道士来与自己对答，更趋向叙事文。《后赤壁赋》中，“履巉岩，披蒙茸，踞虎豹，登虬龙，攀栖鹘之危巢，俯冯夷之幽宫。盖二客不能从焉。划然长啸，草木震动，山鸣谷应，风起水涌。予亦悄然而悲，肃然而恐，凛乎其不可留也”，颇有“高处不胜寒”的孤寂凄冷之概，很有孟冬肃寒之感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结尾写鹤，写鹤梦为道士，有庄子梦骷髅、梦蝴蝶的手法在其中。这是中国道家式的神秘主义，常见于诸笔记小说，以求玄妙之境、慕仙之意。但此处妙在，记梦境时，只是记鹤道人以飘然姿态与自己的简单礼仪揖对，并没有借鹤道人之口叨叨阐发哲理。揖笑而别，挥洒从容，余韵悠长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赤壁三首有个很神的共同点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每到结尾，都会超然拔出虚空，自己跟自己玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开句玩笑话就是：苏轼写东西，很容易到后来漫天飞扬，捕抓不住。《念奴娇》是“故国神游，多情应笑我”，前赤壁是半夜里自说自话，后赤壁是遇到个鹤道人。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;&gt;&lt;/ins&gt;  《夜游承天寺》很短，也就一条微博长，但其妙处甚多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“元丰六年十月十二日，夜，解衣欲睡，月色入户，欣然起行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;质朴得像一小学生日记体，时间地点人物动机。妙在“月色入户，欣然起行”，开始风雅了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“念无与为乐者，遂至承天寺寻张怀民。怀民亦未寝，相与步于中庭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和《古诗十九首》一样的秉烛夜游劲儿，又有点王献之所谓“兴起、兴尽”雪夜访戴的事情。张怀民亦与之灵犀暗通，于是俩大老爷们一起散步去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“庭下如积水空明，水中藻荇交横，盖竹柏影也。何夜无月？何处无竹柏？但少闲人如吾两人者耳。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经典禅意比喻句不须提。然而和赤壁三首一样，把月亮和积水空明一比，又进入赤壁三首末尾那种清空浮游之意，也顺便成全苏轼自己所谓“行于所当行，止于不可不止”的味道。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;若留意一下苏轼的心路变化，很是有趣：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚去黄州时，凄凉得很：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;缺月挂疏桐，漏断人初静。时见幽人独往来，缥缈孤鸿影。　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惊起却回头，有恨无人省。拣尽寒枝不肯栖，寂寞沙洲冷。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;住了段后，写道：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;9&quot;&gt;
&lt;p&gt;夜饮东坡醒复醉，归来仿佛三更。家童鼻息已雷鸣。敲门都不应，倚杖听江声。　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长恨此身非我有，何时忘却营营！夜阑风静縠纹平。小舟从此逝，江海寄余生。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;下半段，他又是一个人倚杖听江声，独自琢磨，想就此江海寄余生算了。这时，他的自嘲萧散随意劲儿，已经蓬勃而起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又住了段，他开始畅快了：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;9&quot;&gt;
&lt;p&gt;落日绣帘卷，亭下水连空。知君为我新作，窗户湿青红。长记平山堂上，欹枕江南烟雨，杳杳没孤鸿。认得醉翁语，山色有无中。　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一千顷，都镜净，倒碧峰。忽然浪起掀舞，一叶白头翁。堪笑兰台公子，未解庄生天籁，刚道有雌雄。一点浩然气，千里快哉风。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这时候，苏轼已经觉得，有了浩然气就无所谓了，纵横往来，风流倜傥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终于，他写出了以下句子：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;9&quot;&gt;
&lt;p&gt;莫听穿林打叶声，何妨吟啸且徐行。竹杖芒鞋轻胜马，谁怕，一蓑烟雨任平生。　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;料峭春风吹酒醒，微冷，山头斜照却相迎。回首向来萧瑟处，归去，也无风雨也无晴。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;著名的摆造型词。此词前有注曰：“三月七日，沙湖道中遇雨，雨具先去，同行皆狼狈。余独不觉，已而遂晴，故作此词。”三月，即《前赤壁赋》动笔前四个月。姿态也差不多，“何妨”、“谁怕”、“任”。都出来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再之后，赤壁三首和承天寺，已经进入云水风月，“造物者之无尽藏也”的境界了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;冯班有个好比喻，说，字如米，文如饭，诗如酒。我按此推论比方，则苏轼去黄州前，是清冽浓香；到黄州后，变澄澈了，清可见底，有些玄酒化，但后劲超逸至醇，大致如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王国维先生说比宋词于唐诗，苏轼犹如太白。他们俩都是开放、潇洒、豪迈、爱酒、爱世间一切美好事物、高高兴兴不爱受拘束的人，末了，他们都是四川人。余光中写黄河归了李白（将进酒），长江归了苏轼（念奴娇）。川中山水灵秀，端的天下无双。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李白爱和神仙妖怪诸位先贤外加月亮云海流水打交道，苏轼到赤壁期间也进入这境界。只是他们都不清寒。苏轼自己说上可以陪神仙，下可以陪乞儿，李白亦然。他俩都是随心所欲，不用特意摆架子，去哪都行的可爱人儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnHialTnMEmGGhQGHdBPmHHd6Z71qgCNrjvW91hkwzibr3iaTDaVK6QpdHZ5xyvJABe0IpIhHQtkJEKw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;





</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2018 16:02:00 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/FW1WUx0W7H</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>