<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>“相爱的人总能相遇的——只要坚持走下去”</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/qefZBSmztx</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/qefZBSmztx</guid>
<description>&lt;p&gt;“要想见到你的爱人，先答一下这套题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桌对面的人说着，递过来一套题。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;1 一对夫妻，丈夫在甲地，妻子在乙地。甲乙两地之间直线距离一千里远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赶上假期。夫妻俩同时出发，相对而行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丈夫和妻子各以每天十里的速度前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甲乙两地之间，每隔一里有一个收费站，每个收费站收费一亿。收费站所得60%将上缴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问：当这对夫妻相遇后，收缴者和收费站各能获得多少收入？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 一对夫妻，丈夫在甲地，妻子在乙地。甲乙两地之间直线距离一千里远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赶上假期，夫妻俩同时出发，相对而行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丈夫和妻子各以每天十里的速度前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甲乙两地之间，每隔一里有一个收费站，每个收费站收费一亿，而丈夫和妻子出发时每人身上所携货币只有八十万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在收费站附近经营矿泉水、洗车、火腿肠、报纸等个体户买卖，每天净收入一百万元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问：如果这对夫妻将沿途劳动所得都用来支付收费站，那他们需要多少天才能相遇？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 一对夫妻，丈夫在甲地，妻子在乙地。甲乙两地之间直线距离一千里远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赶上假期，夫妻俩同时出发，相对而行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丈夫和妻子各以每天十里的速度前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甲乙两地之间，每隔一里有一个收费站，每个收费站收费一亿，而丈夫和妻子出发时每人身上所携货币只有八十万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在收费站附近经营矿泉水、洗车、火腿肠、报纸等个体户买卖，每天净收入一百万元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假设这对夫妻分别是25岁，而寿命极限是70岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假设夫妻在收费站打工期间需要将净收入的60%用来交纳车船税、打工税、空气税等，且在他们年满60之后收入减半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问：（1）他们是否还能活着相遇？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2）相遇时各是多少岁？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;“我觉得，这样设置，很不科学。”他拍案而起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说什么？”桌对面的人说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“设置这样的收费方式，我能理解。这无非利用到了人类渴望爱与团聚的感情，来靠收费站盈利。但这种方式，太过遥遥无期，容易使当事人疲倦与绝望。须知，丈夫和妻子最初会面的热情，会被日益高涨的机械工作和重复收费渐次削弱。久而久之，他们不会肯为了相遇而牺牲的。这种竭泽而渔的手段，我不赞成。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说。”桌对面的人说，“你有更好的方式？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我有。我可以让这对夫妻永不相遇，但保持更久的热情，为收费站制造更多的利益！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“说下去。”对面的人说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“让夫妻相向而行，以正常速度行进，五十天后的黄昏，他们将相遇于甲地和乙地的中点。那么，针对丈夫，我们可以在离甲地二百五十里处，设一个收费站。在离甲地三百七十五里处，设一个收费站。在离甲地四百三十七点五里处，设一个收费站……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的意思是：下一个收费站，永远在他们所处点与中点之间路途的一半处，永无休止的分割下去，理论上，可以有无限多个收费站。这样，他们将无限接近，但永不能相遇。这样可以使夫妻们产生幻觉：他们正在逐渐接近，余下的路程越走越短。他们对彼此的爱，将诱惑着他们再努力接近一点，他们相信只要有爱，坚持着走下去，就总能走到一起。他们不知道，他们已经永远失去了在一起的机会。他们只会徒劳地无限接近，越接近彼此，他们就越有牺牲一切的动力来继续前进，来继续为收费站奉献一生。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这个意见真是好。”桌对面的人说，“你可以去见你的妻子了，出门左转，走一百米就到，那个岗亭。另外，你们相遇后，将获得一座收费站的经管权，以表彰你提出的这个好意见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢您。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“有个问题。”他迈出门前，桌对面的人忽然问道，“在平面几何线段上，一段距离是可以无限分割的。但是现实中，无限分割无法实际操作。你考虑到这点了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但你们可以发挥你们的优势：随意划一条线，杜撰一个疑似数据，然后就此收费。你们的划线和数据，那是没有人能复核的。这样，就可以设置无限多个收费站了！”他答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这倒是。”桌对面的人说。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;他走出了门，左转，阳光像夏季的雨水一样重重落在他身上。他觉得口渴，便去路边买了瓶矿泉水。他想望一百米外的岗亭——他的妻子就在那里，马上就要相遇了——却发现，一幢建筑遮蔽了视线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是什么？”他问卖矿泉水的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“收费站，离这里五十米。”卖矿泉水的答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一百米内，只有这一个收费站？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“离这里七十五米还有一个。八十七米半还有一个。我就知道这三个，以后的，我也没见过。”卖矿泉水的回答。“我老婆也在对面一百米岗亭。我都卖了三年的矿泉水了。再过一年，估计就，差不多了吧。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他觉得阳光眩目耀眼，头开始晕，身子踉跄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卖矿泉水的扶住了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你也是去会妻子？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别急啊！”卖矿泉水的咧开嘴笑着说，“我在这里卖水攒钱，总觉得有个奔头。我告诉你说，我们跟我们的爱人，总归在逐渐接近，余下的路程越走越短。只要有爱，坚持着走下去，就总能走到一起的！——世界上的收费站，那总有过完的一天吧！你说呢？”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLn5FUH3PMwfyvPy2msnP2ms8qpAbiafPFMcwwTamPLef5cSMLY5xVfK84lEjqfybwrhyHxjm5lUHKQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 16:01:54 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/qefZBSmztx</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>2046年，科比与艾弗森相遇时</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/8LbRDPPY5s</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/8LbRDPPY5s</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;旧文。标个原创。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;“嘿，科比，还认得出我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正坐在麦迪逊花园球场边、年已68岁的科比·布莱恩特回过头，看见一个须发苍然的矮个子老头。歪帽子、肥大氅、耳环、手镯，让他回忆起21世纪初，美国街头常见的、满口rap的嬉皮士。科比的目光在那老头右颈处停了停，他看到了一个熟悉的汉字，“忠”，于是他认出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿伦！阿伦·艾佛森！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是，是我呀！”对方那双大眼睛里，闪烁出了快乐的光芒。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;“2046年了，NBA一百周年……”艾佛森坐在科比身旁，抬头看着体育馆天顶的虚拟大投影屏幕，低声说，“感觉像科幻片一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。一百年，一百大伟大球员。”科比的嘴角露出一丝笑，“听起来也很滑稽。我接到邀请函时就想：嘿，像不像那种小报标题？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“科比，你真的老啦。”艾佛森一本正经的说，“这是2046年的秋天了。报纸？世界上还有那玩意吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我有时，还真的怀念世上有报纸的年代。”科比说。“虽然那些报纸，也没怎么说过我好话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也没说过我什么好话。”艾佛森说，“不过，嘿嘿，我都没想到我还能活到2046年。科比，你信吗？我一直想像自己会活到50岁，然后在一场斗殴里为了保护我妈而被人杀掉。弗吉尼亚会以州政府的名义为我举行葬礼。可我现在，都已经71岁了。真是太他妈好玩了。我的许多哥们都想长命百岁，可是死掉了。我，压根没想活那么长，可是，嘿嘿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好像轮到我们入场了。”科比直起腰说。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;复古式大广播在念叨：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……如刚才所说，NBA自1946-47季开始后，经历了50个春秋，在1996-97季迎来50周年。当时，我们选出了NBA史上50大伟大球员。而今天，2046-47季即将开始之际，我们在篮球的原点麦迪逊花园，迎来了100年来，NBA的100大伟大球员！——当然，遗憾的是，诸如乔治·麦肯、皮特·马拉维奇等英雄，都已过世了，我们将在虚拟投影四维大屏幕上，看到他们当年打球的英姿，观众们可以自行将影像下载到私人数码手表、私人数码眼镜里观赏，这些是免费的……而我们接下来要介绍的，是这些伟大的球员！比如，生于1978年、曾长年效力洛杉矶湖人、职业生涯总得分超过三万的一代伟大后卫，科比·布莱恩特！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科比做出高兴的样子，抿嘴，微笑，转圈，招手。看台上的球迷们一边用数码眼镜、数码手表拍照，一边在虚拟语音论坛聊天：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这人谁啊？一副很有名的样子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“科比吧。我听许多老洛杉矶球迷提到过他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我他妈又不是洛杉矶人！我就不知道他怎么地？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“21世纪初得过几个总冠军那个吧？好像，听说单场还得过81分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噢？他是不是和韦斯特一起的那个？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不对，和韦斯特一起的是魔术师。他好像是和贝勒一起的那个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们几个球盲都闭嘴！科比是和鲨鱼搭档的那个！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噢。他厉害吗？我没怎么看过那年代的球。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“21世纪初的嘛，远古时代了，不能和现在相比了。回头去看看他的集锦吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等等现在网络不大好，不然我现在就能在线看……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“光看这集锦也一般般嘛！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“……接下来，是生于1975年、前费城76人的孤胆英雄、2001年常规赛MVP、四届NBA得分王，阿伦·艾佛森！！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾佛森笑起来，起身，举手挥舞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这人谁啊，好矮！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“四届得分王听上去很厉害嘛，可是这人，没得过冠军吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听上去跟乔治·格文差不多……不过格文的球我没看过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎，这人我听老爸说过，据说在那年代，算是快得不得了，但是脾气很怪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还用你说？你看他那文身，那副老街头痞子模样，啧啧啧啧……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“21世纪的嘛，远古时代了，不能和现在相比了。回头去看看他的集锦吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“光看这集锦也一般般嘛！”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;虚应礼仪结束后，科比和艾佛森在场边坐着。他们都不习惯2046年NBA大幅度的3D影像宣传，不习惯用数码手表和眼镜录三维立体视频。他们只好彼此聊天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鲨鱼呢，没来？”艾佛森问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这死胖子，说他讨厌这个。他正在月球旅游，84岁了，真能折腾。我一直以为他会在60岁就胖到呼吸停止呢！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“勒布朗呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他和韦德在迈阿密海岸，似乎存心不想过来吧。我猜他是怕发际线的事儿再被人说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雷·阿伦呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很久没有他消息了。”科比黯然的说，“你知道，我跟他也不算朋友。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以今天来的人，好少啊。”艾佛森说，“我们那一代的，都没几个认识的来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系了。”科比淡淡的说，“你也看见了。这帮小孩根本不在意我们。他们也不会在意魔术师、伯德、迈克尔、大梦他们来不来。他们只认识2035年之后进NBA的人。见鬼。他们认识的，都是我退役后才出生的球员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“按理说，他们出生在一个高科技时代，”艾佛森说，“观看一切都很方便啊。你知道吗，科比？我小时候，嘿，那是20世纪80年代吧，我在新港住着，连台好电视机都没有。你知道，我那时候喜欢迈克尔，我只好靠商店橱窗的录音机听。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我那时在意大利，”科比微笑着，说到童年，人总是会欢欣起来，“也是靠录音机收听湖人的球赛。那时候，电视转播还没那么发达……嘿，想一想，到我们俩1996年进NBA时，互联网才正经流行起来吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对啊！那时候，我们都没法看视频！”艾佛森欢然大笑，点起一支雪茄，轻轻嘬了一口，“我其实，特别关注你在湖人打得怎么样。没法子，那时侯费城媒体老是在提你！他们可挂念你了！你是费城之子嘛！可是，嘿，我都没法看你的表现！我只能看数据，看报纸！最后，等球队调到你们的录象来看！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“都过去了。”科比摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以我不明白。”艾佛森说，“以前，我们那么穷，但我们除了自己打球，也在认真的钟爱篮球。真的，科比，每次我看到别人说我们这个那个，我觉得，好吧，怎么都有道理。但，别他妈的置疑我们对篮球的热爱。我们为篮球投入了多少？一整个生命？我们，还有迈克尔，还有伯德，还有魔术师，都肯为了篮球牺牲性命。可是，嗯，那个美好的时代过去了……为什么现在的孩子，都不愿意看以前的篮球了呢？是我们打得不好吗？”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;有两个年轻的球迷凑了过来，其中一个怯生生的递过指触式签名册。艾佛森和科比分别签了名，报以微笑。两个年轻球迷看着他们——一个68岁，一个71岁——问：“我想问，嘿，阿伦……艾佛森先生，是吧，您为什么在球场抽雪茄呢？这一点都不酷，而且有害口腔健康……难道说，这玩意在您那个年代很流行吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾佛森的笑容敛住了。他看着这两个孩子，眯起眼睛。科比看着这个眼神，忽然感到一阵颤栗——兴奋的颤栗。2001年6月，76人与湖人大战总决赛舞台时，艾佛森不止一次流露出这个眼神。每当此时，科比就知道，更大的挑战即将到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们知道奥尔巴赫吗？”艾佛森的声音像从地狱升起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个球迷面面相觑，不作声。其中一个按了一下数码手表，“不介意的话，我搜索一下云端资料库……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用了。”艾佛森说，“他是个伟大的教练，也许是篮球史上最伟大的教练。他习惯在夺冠后抽雪茄。现在，你们可以走了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我本不该生气。”两个球迷惊惶走远后，艾佛森看着科比说。仿佛为了打消科比疑惑似的，他补充了一句：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你记得吗？五十年前这时候，1996-97季全明星赛，NBA50大仪式？新秀全明星？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是我们第一次当对手。你为西部队得了31分，我为东部队拿了新秀赛MVP？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“记得。”科比说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那时候，我们东部队教练是主教大人，是奥尔巴赫。”艾佛森说，“我永远记得他赛后对人说的，‘艾佛森？这个孩子，他是可造之才。拥有如此的天分与炽烈，他可以被调教得很好。我喜欢他。对，我喜欢他。’我永远感激他这段话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“连主教都会被人忘记。”科比摇了摇头，然后苦笑了下，“虽然，嗯，他是个凯尔特人，他被遗忘，我该高兴才是，但是……”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;“但是时代就是这样的吧，科比。”艾佛森说，“我们总会被遗忘。我还记得1996年，我说过我不需要尊敬谁。但时间越流逝，我越发现，有那么多伟大的球员值得我去观看，去回忆，去学习，但我没来得及。人类是不会学聪明的。我们会不断被遗忘。拉里·伯德说过，后代人总是习惯遗忘前一代人有多么伟大。我们那个时代，已经忽略了麦肯、佩蒂、谢伊斯他们。现在这个时代忽略了我们。这是种必然的命运。重要的是，我们得知道彼此有多了不起，这就够了。”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;科比沉默了一会儿，说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于那个，我们是不是打得不好的问题，我想跟你说，阿伦，你是我见过，打球最激动人心的球员。我年轻时肯定会拒绝承认这个，但现在，我能说这句话了。我愿意每天看你的球赛录象，到老死那天，依然是。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“对我来说，你也是如此，科比。”艾佛森说。“我知道你的技艺有多么出色，你的比赛有多么优雅超逸。我经历过你的时代——我们都在其中——所以我明白，你有多出色。真的，科比，我希望你，以及我们这一代人，都能活得久一点。因为只有经历过的人，才知道那是个多么伟大的时代，有过多少伟大的球员。每一个人的死去，就带走一份记忆。只要你，作为我的对手的记忆还活着，那么阿伦·艾佛森，和他经历过的时代，就都还活着。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLn5FUH3PMwfyvPy2msnP2ms8qpAbiafPFMcwwTamPLef5cSMLY5xVfK84lEjqfybwrhyHxjm5lUHKQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 16:01:55 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/8LbRDPPY5s</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>《红楼梦》里，哪个姑娘最适合一起吃饭呢？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/BfJstnHMsZ</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/BfJstnHMsZ</guid>
<description>&lt;p&gt;金庸有一个妙处：武功风格，凑着人物性格。比如洪七公刚正侠义，用的便是阳刚简朴的降龙十八掌；黄药师聪慧绝伦，便自创了华丽斑斓的落英神剑掌。令狐冲性子潇洒，便独孤九剑无招胜有招；黑白子性格阴鸷，便用了滴水成冰的玄天指。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曹雪芹笔下人物不会武功，但曹公别有妙处：饮食起居，都合着人物性格，非只一味夸富。比如林黛玉住潇湘馆，绿竹森森；贾宝玉住怡红院，跟林黛玉是红碧相映；贾宝玉爱喝的枫露茶，一听便是红色，合他爱红的毛病：这等茶水，林黛玉便不会沾染。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林黛玉身子弱，吃东西少，史湘云都敢吃烤鹿肉，林黛玉只能吃吃笑，连吃螃蟹都只能吃一些夹子肉，喝合欢花烧酒；薛宝钗万事无可无不可，除了冷香丸，也不太讲究吃的，还讲究给长辈点菜；她俩对茶，也许更讲究些，这不，招待刘姥姥，还偷闲去妙玉那里喝了好茶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贾宝玉去探薛宝钗，薛姨妈留吃糟鹅掌鸭信，醇厚韧脆，适合下酒；又用酸笋鸡皮汤，给宝玉解酒。这两个菜，糟鹅掌鸭信和酸笋，都是需要平日下功夫的；薛姨妈虽然借住贾家，到底家底厚，独门独院，吃的也是费时间折腾、清淡又有味的东西，很合她身份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来刘姥姥二进大观园，仆人上点心，老太太选了松瓤鹅油卷，更香甜；薛姨妈要了藕粉桂糖糕，清雅些，也合她的风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类小点心，是贾府有趣处。秦可卿生病，什么都吃不动了，只求吃个枣泥山药糕——听来既甜又柔，又不油腻，很合可卿病中所爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史湘云送姑娘太太们的菱粉糕和鸡油卷，听起来就略家常些，没有秦可卿吃得那么细腻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袭人给史湘云的桂花糖蒸新栗粉糕，规格也类似：但桂花糖终究不如枣泥。这里面的细微差别得稍微想想。秦可卿终究是病人媳妇儿，怕比史大姑娘娇贵些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王熙凤曾经跟刘姥姥吹嘘过茄鲞，是为《红楼梦》第一名菜；但那菜用许多鸡来配，反复折腾，临了只剩点刘姥姥所谓的茄子香，花哨有余，形式大于内容了。我是不太想吃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王熙凤家常，是让赵嬷嬷吃火腿炖肘子的，这类菜老爷小姐们未必肯吃，怕嫌粗气；但肥厚浓香，下人吃得大快朵颐，香而不腻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贾宝玉这小孽障，是全书第二受享用的。在薛姨妈处提一句珍大嫂子家的好鹅掌鸭信，薛姨妈就送上自家糟的；被贾政打骂了，全家陪他吃荷叶汤，还要所谓玫瑰卤子来调口味，王夫人还送出木樨、玫瑰清露来：又要新奇，又是馋，宝玉这孽障也是难伺候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袭人身为首席大丫头，也就爱吃口糖蒸酥酪：规格就比各色清露要低了一筹，本分多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贵族人家吃饭穿衣都讲究。宝玉连喝粥，配的咸菜都是野鸡瓜齑。梁实秋先生也夸过这道菜。想来味浓而不滞，爽口有味，好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来集体过生日吃饭，上的是虾丸鸡皮汤、酒酿清蒸鸭子、腌的胭脂鹅脯、一碟四个奶油松瓤卷酥、并一大碗热腾腾碧莹莹的绿畦香稻粳米饭。汤、蒸、腌、点心、米饭，都有了；虽然只是鸡鸭鹅上面找，却不俗气，而且饶有余味：酒酿、腌制都是最容易味道醇厚悠远的，一如上头薛姨妈自家腌的鹅掌鸭信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾府吃得不太油腻，味道全靠这点细致调味了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但最懂吃也最有口福的，还是老太太。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkQjbjP9ia2Q4xpzG4qwXMDZrjeL5YsKLLgsvia7Lt5Ztw1YxR8WLXI6h9z1oDtz1f8bqx6SewfaUhw/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.7596899224806202&quot; data-w=&quot;258&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老太太偶尔也挑嘴，说螃蟹馅饺子油腻，不爱吃；后来过年夜长饿了，但又不想吃鸭子肉粥。但这不意味着她老人家吃斋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上头有述，看到点心，她老人家悍然拿了松瓤鹅油卷，口味比薛姨妈还重些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游了大观园，凤姐送了野鸡崽子汤，老太太还吩咐：炸两块送粥；炸野鸡配粥，比起贾宝玉的野鸡瓜齑，老太太直爽多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来下雪天，老太太吃牛乳蒸羊羔，还说小孩子吃不得；芦雪庵写诗，老太太过来，吃了点糟鹌鹑腿子肉——鹌鹑是很小的，腿子肉更细腻，糟了之后，入味细碎，既解馋，又不难消化，细想真妙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来王夫人吃斋，寻思老太太不爱吃面筋豆腐，就送了椒油莼齑酱：清朝时椒油调味不提，莼菜鲜美则是中国历史传奇，好吃得很。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这么一想，比起动不动吃斋口味清淡的王夫人，老太太活得通透多了。薛宝钗观察过，琢磨老太太爱吃甜烂之物，但又不是赵嬷嬷那种火腿肘子可以打发的。老太太吃甜烂吃得乐乐呵呵，比起王夫人动不动吃斋吃得心思逼仄，格局高下都在饮食上了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;大略整个《红楼梦》看下来，赵嬷嬷们不挑剔，吃个肥厚，如果他们乐意，我很想蹭他们吃个家常菜；袭人这些小姑娘爱个甜口，可以跟她们一起喝下午茶；林黛玉与薛宝钗小姐们吃得少，我也不敢高攀她们；妙玉很挑剔，但我怀疑她什么正经东西都不吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾宝玉口味已经很刁钻了，但大体也是清爽一派；薛姨妈很有口福，但也清淡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有机会的话，我还是乐意蹭老太太一桌吃；一来她吃得精，二来又有味，三来是甜烂之物，不会清汤寡水；四来老太太人好，看着刘姥姥都很慈和呢，吃东西不会战战兢兢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正一看老太太描述的菜谱，就让人觉得好吃顶饿有味的硬菜。虽然写诗联句是宝玉和姐妹们更好，但穿衣吃饭、日常用度，到底姜是老的辣，品味高、懂生活，还是要看老太太啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——就像，如果有机会，我们大多数都想找个假期回去，陪外婆吃顿饭似的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLn5FUH3PMwfyvPy2msnP2ms8qpAbiafPFMcwwTamPLef5cSMLY5xVfK84lEjqfybwrhyHxjm5lUHKQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Mon, 02 Oct 2017 16:01:59 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/BfJstnHMsZ</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>共和国建立68年了，蒋先生和他的国府活该倒台也68年了</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/Navgz25wNz</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/Navgz25wNz</guid>
<description>&lt;p&gt;今天是，国庆68周年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;68年前的今天，我们的共和国建立了，前朝蒋先生在台湾干瞪眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以史为鉴，可以知兴替。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1945-1949，比共和国崛起更神奇的，是&lt;strong&gt;国民党以匪夷所思的急速，垮了台。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亲自在国军效力过，经历过抗战，后来跟李宗仁、顾维钧都谈笑风生，为他们出口述史的唐德刚先生，如是说：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;11&quot;&gt;
&lt;p&gt;二次大战后的南京国府是中华五千年历史上最富裕的一个中央政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库存黄金白银美钞的价值，史所未有也。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加以美式配备的四百万大军；飞机千架，舰艇如云。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原是联合国中，不折不扣的四强之一。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;所以，除非您能驳倒唐德刚先生，否则，只好这么说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国民党如此好局，居然丢天下，是&lt;strong&gt;他们自己作的。活该。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在许多人会念叨说，国军在抗战时没有功劳也有苦劳，没有苦劳也有疲劳，这点不用反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;延安确实在西安事变后，躲过最大的危机，得以发展壮大，这点也没太大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但国府倒台，却实在是，自己的问题居多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多人有种错误观点。似乎首义有大功者（比如国军）就该坐天下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而陈胜吴广首义，得天下者刘邦。群雄反王莽首义，得天下者刘秀。山东诸侯反隋朝，李密王世充窦建德争雄关东，得天下者唐朝。朱元璋初起不过郭子兴女婿，是赢下了南方天下内战，然后北上灭元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首义大功者和得天下，是两回事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抗战期间，国军没有功劳也有苦劳，没有苦劳也有疲劳；如果要论功行赏，虽然国军抗日效率不高，但确实是首功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗战之后，国军的资源极为了得。按内战之前，国军的资源是压倒性优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而1949年国民党被打成这样，是政治和军事全面腐败垮台，是社会改革和土地革命的需求大势所趋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个腐朽没落派系林立中饱私囊的朝廷，就算是有功劳，要来何用？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;天下者，天下人之天下，而非一朝掌权者或权贵的天下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;且说回蒋先生抗日之事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人都说蒋先生消极抗日，其实他也不算消极——他应该是以他自己认为的方式积极过了，但在其他人眼里看来，不算积极，最多能说，比起汪精卫，蒋先生脾气还算硬，没降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历史书，总是说中国封建王朝如何专制，好像领袖下令，下面就能望风景从。其实，哪那么容易？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西汉说是统一了，从灭诸王到吴楚七国乱到推恩令，也是到汉武帝才真正完成从上到下一体化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魏晋南北朝就不提了，派系林立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐自安史之乱后藩镇割据，天子令出长安就不那么管事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似于此，不胜枚举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;权贵分权若适当，国家可以平衡；权贵如果占据权要，国家自然乱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于清末，太平天国解决后，地方派系已经立起来。此后辛丑年东南互保，袁世凯称帝十三省反对。几乎可以说，太平天国之乱后直到1949年，中国没有过真正自上而下的大一统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蒋先生从来不是秦始皇或朱洪武，最多是个唐宪宗：能抚平藩镇割据，但不意味着可以令行禁止。&lt;/strong&gt;所以大家别也想象蒋先生一挥手“娘希匹给我上”，其他藩镇军就会一拥而上拼命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起其他军纪严明、执行力惊人、几乎可以百分百执行上头意志、不打一丝折扣的军队，国民党军队只有部分能执行蒋先生的意志。其他的藩镇，听调不听宣啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蒋先生淞沪一战，是打给天下看的。天不时地不利人不和，但将士血诚，毋庸置疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一战败，再加之后南京沦陷，蒋先生姿态也表过了，确实打不过，那么，守吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些年，美国人都嫌弃蒋先生在拖，其实也是不得不拖。硬打？事实证明是打不过啊。蒋先生如果那时强行令诸藩镇去死扛，藩镇们也未必那么冤大头吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——诸位哪怕打个《三国志》游戏，遇到打不过、手下各军团无法自由调动，恐怕也未必会咬牙玉碎硬上，而是试图用外交方式来延缓停战、遣使求援吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蒋先生做的，其实也就是这样了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换个表述方式吧：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;蒋先生不是五岳剑派的掌门人，而只是一个五岳派联盟的盟主，并非上情下达、手下都凛然遵命的任我行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以对外打仗积极不积极，真不是他能决定的。历来所有联军，打得拼命与否是一回事，是否令行禁止又是一回事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以左冷禅做了盟主还不够，做梦都想五岳合并当掌门。不如此，怎么扛得过日月神教呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他到了也只是个盟主。所以1945-49，他完全管不住权贵们撒泼打滚，终于亡国。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;八年前的电影《建国大业》里，张国立扮演的蒋先生说：反贪，亡党；不反贪，亡国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说更直白点：权贵分权啊。反贪了，得罪权贵，内斗，完蛋；不反贪，权贵吮吸民脂民膏，还是要完蛋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1945年后，人民需要的，是一个能让他们过日子的朝廷，而不是一个劳苦功高、权贵漫天的朝廷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1937-45年，国府确实抗日有功，但很遗憾，权贵腐败，没太让人民过好日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，活该国府倒台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkmTemNsV9eDQwPQJVibyShicFoaD4268cVNiaKwRxSyQ6HZXUxcXKD3gAKQWPo0HKsYzqYl8RGRENxQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.7157360406091371&quot; data-w=&quot;591&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天下唯有德者居之。腐败的朝廷就该被抗争掉。当年国府能暂时镇住军阀，结束割据，算是有功；但之后腐败了，就活该倒台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人民利益是最大的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切腐败的、权贵当家的、搜刮民脂民膏的，不管功劳有多大，资格有多老，再怎么嘤嘤泣泣哭功劳。就活该倒台。到时候再怎么撩旧伤痕表功，人民都是不认的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，为什么中华人民共和国的建立如此伟大呢，为什么过了68年，我们还是要欢天喜地地庆祝呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为在共和国，国家权力是公有物，国家的治理是所有公民的共同事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我们的共和国，是属于人民的呀！&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLn5FUH3PMwfyvPy2msnP2ms8qpAbiafPFMcwwTamPLef5cSMLY5xVfK84lEjqfybwrhyHxjm5lUHKQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;




</description>
<pubDate>Mon, 02 Oct 2017 16:01:58 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/Navgz25wNz</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>