<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>你去了月亮，从此没有人与你说话</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/2IoqJqyxRl</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/2IoqJqyxRl</guid>
<description>&lt;p&gt;有清凉风吹桂花树时，嫦娥就知道，中秋又近了。少不得打扫月宫，修剪桂树，给玉兔梳一梳毛，招呼吴刚换件衣裳，预备被人间万姓仰头瞻望。本来还想顺手把广寒宫的朱阁画角修一修，可是这一年经费少些，只好剪些纸版来遮了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无妨无妨！”天蓬元帅打着哈哈，“人间看月亮的少了，看得也不细。凑合过去，也就罢了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嫦娥也厌倦，偶尔问玉帝：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我怎么老是演矜持戏和清高流？能不能让我试试别的戏份？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎，你也演不了别的嘛。”玉帝答，“苦情戏？牛郎织女七夕节都领走了。关于每个人的角色，领导上有个统筹的安排嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是嫦娥只好穿着她的白衣，捧着玉兔，清影茕茕的在广寒宫站着了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了唐朝之前的天蓬元帅，根本没有客来。因为广寒宫远而且冷。天蓬元帅一个吃肉喝酒的家伙，到此地也得假装斯文，满口普通话，咬文嚼字的。本来挺有趣憨直的一个家伙，也变得僵头木脑。嫦娥看着深觉无聊，可又不能不端着天上第一绝俗女郎的架子，笑不露齿地敷衍他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;织女来过一次，告诉她如今的世道不同以往。以前，七夕乞巧，人间都会仰头看她和牛郎在鹊桥相会。现在，人间都在低着头发微信、约烛光晚餐、上电影院、刷朋友圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶尔有男孩子想哄女孩子了，就举手指天：“那，那就是牛郎和织女！”——都不太指得对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嫦娥也隐约感觉到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中秋，她总还是长裙曳地站在月宫，可是人间抬头看她的，着实已少了。大多数人在回家的高铁上，或是打电话询问月饼是否送到了领导家，或是喝一口黄酒感叹“现在房价贵啊！”还有的在等航班，刷视频，打游戏。大家都低着头，不再仰头望她了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样孤独地站着，演戏给谁看呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哼，都是玉帝惹的祸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前，她只是后羿的家庭妇女。一个射手的老婆，每天吃长蛇大熊肉，身健体壮。不巧那天一时迷了心窍，吃了什么飞升的灵丹，上了天庭。星探报告玉帝：“发现了一个有玉女气质的女孩儿！”于是她开始餐风饮露，和姑射山仙子一样了。久而久之，她健康的肌肤变得苍白如明玉，她丰满的脸颊变得清瘦。很适合当个明星，却不再高兴了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至连名字都改了。她本来叫姮娥。后来因为避讳，人间的恒山改叫了常山，她从姮娥改成了嫦娥。哼，到了天上，还是要被人间安排。真没劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她逐渐也明白了。做焦点自然有好处，天上一轮才捧出，人间万姓仰头看嘛。但坏处是，一切都是为了他人做嫁衣裳，做谈资，还没法反抗——比如张佳玮就正在拿嫦娥说事，嫦娥都没法屏蔽他的文章仅自己可见。好看归好看，甘苦自知。除了一年有一天出镜外，其他时候，还不是一个人在荒凉的月亮里久坐。人类都登过月了，以后阿姆斯特朗与宇宙飞船会日渐比嫦娥有名。到时候，哼！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月亮比她更古老。月亮看见过一切。月亮看过了三叶虫和恐龙，看过了猛犸和人猿，看过了始祖鸟和银杏树。看到了金字塔、尼罗河、空中花园、麦哲伦环绕行星的帆船，看到了汽车、计算机与航天飞机。月亮不相信人间的神秘。嫦娥知道，总有一天，她也会不再神秘了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前，她还有点儿安慰：每年中秋，都有一些人会专门看她。有个姓苏的四川人就曾经高唱“明月几时有，把酒问青天。”有个叫杨万里的人就对她的形象很了解，“未是秋光奇绝，看十五十六”。因为有这些人，她偶尔会觉得，放弃自己丈夫是值得的，虽然他们追捧的形象，也是一个打过光、化过妆的她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在呢，看她的人确实越来越少，于是她越来越怀念起很久以前的时光。觉得李商隐的“嫦娥应悔偷灵药，碧海青天夜夜心”这句诗，格外刺人。以前在人间，每次她捧着后羿打来的野猪蹄吃得满嘴流油时，后羿就会笑她迟早发胖。她总娇嗔着扔下猪腿，发誓要减肥——后来她飞升月宫时，心里还在转着这个念头：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看你抬头望我时，心里得有多后悔！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是现在，不再有识趣的风雅人吟诗歌颂秋光奇绝、琼楼玉宇、起舞弄清影、高处不胜寒的她时，她总是真切地怀念起以前。她曾以为人类是因为中秋看到她才高兴，后来发现，她与月亮只是这个日子的附属品，热闹永远在人间，月亮不过是附属品。人类只是想再在这一天高兴一下而已。以前在这一天，她也并不看月亮，却也很高兴了：那是和后羿每天吃野味的日子，怀念和后羿在炕上对坐，人手一个刚烤熟的野猪腿，滋滋冒油，喷香扑鼻，嚼来刺啦一声，皮酥肉软，咬开皮，肉还在白气氤氲，夫妻高高兴兴，满嘴咯吱咯吱响的时光。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;大家中秋快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlWnvhnm4aia3AABgS5adPhbad64qNbpsibsPYiaQ8py2MPz6FojD7RGMq1zfu1e2dziafQvN51o1eKvw/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 05 Oct 2017 00:02:05 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/2IoqJqyxRl</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>2046年，科比与艾弗森相遇时</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/8LbRDPPY5s</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/8LbRDPPY5s</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;旧文。标个原创。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;“嘿，科比，还认得出我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正坐在麦迪逊花园球场边、年已68岁的科比·布莱恩特回过头，看见一个须发苍然的矮个子老头。歪帽子、肥大氅、耳环、手镯，让他回忆起21世纪初，美国街头常见的、满口rap的嬉皮士。科比的目光在那老头右颈处停了停，他看到了一个熟悉的汉字，“忠”，于是他认出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿伦！阿伦·艾佛森！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是，是我呀！”对方那双大眼睛里，闪烁出了快乐的光芒。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;“2046年了，NBA一百周年……”艾佛森坐在科比身旁，抬头看着体育馆天顶的虚拟大投影屏幕，低声说，“感觉像科幻片一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。一百年，一百大伟大球员。”科比的嘴角露出一丝笑，“听起来也很滑稽。我接到邀请函时就想：嘿，像不像那种小报标题？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“科比，你真的老啦。”艾佛森一本正经的说，“这是2046年的秋天了。报纸？世界上还有那玩意吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我有时，还真的怀念世上有报纸的年代。”科比说。“虽然那些报纸，也没怎么说过我好话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也没说过我什么好话。”艾佛森说，“不过，嘿嘿，我都没想到我还能活到2046年。科比，你信吗？我一直想像自己会活到50岁，然后在一场斗殴里为了保护我妈而被人杀掉。弗吉尼亚会以州政府的名义为我举行葬礼。可我现在，都已经71岁了。真是太他妈好玩了。我的许多哥们都想长命百岁，可是死掉了。我，压根没想活那么长，可是，嘿嘿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好像轮到我们入场了。”科比直起腰说。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;复古式大广播在念叨：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……如刚才所说，NBA自1946-47季开始后，经历了50个春秋，在1996-97季迎来50周年。当时，我们选出了NBA史上50大伟大球员。而今天，2046-47季即将开始之际，我们在篮球的原点麦迪逊花园，迎来了100年来，NBA的100大伟大球员！——当然，遗憾的是，诸如乔治·麦肯、皮特·马拉维奇等英雄，都已过世了，我们将在虚拟投影四维大屏幕上，看到他们当年打球的英姿，观众们可以自行将影像下载到私人数码手表、私人数码眼镜里观赏，这些是免费的……而我们接下来要介绍的，是这些伟大的球员！比如，生于1978年、曾长年效力洛杉矶湖人、职业生涯总得分超过三万的一代伟大后卫，科比·布莱恩特！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科比做出高兴的样子，抿嘴，微笑，转圈，招手。看台上的球迷们一边用数码眼镜、数码手表拍照，一边在虚拟语音论坛聊天：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这人谁啊？一副很有名的样子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“科比吧。我听许多老洛杉矶球迷提到过他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我他妈又不是洛杉矶人！我就不知道他怎么地？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“21世纪初得过几个总冠军那个吧？好像，听说单场还得过81分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噢？他是不是和韦斯特一起的那个？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不对，和韦斯特一起的是魔术师。他好像是和贝勒一起的那个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们几个球盲都闭嘴！科比是和鲨鱼搭档的那个！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噢。他厉害吗？我没怎么看过那年代的球。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“21世纪初的嘛，远古时代了，不能和现在相比了。回头去看看他的集锦吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等等现在网络不大好，不然我现在就能在线看……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“光看这集锦也一般般嘛！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“……接下来，是生于1975年、前费城76人的孤胆英雄、2001年常规赛MVP、四届NBA得分王，阿伦·艾佛森！！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾佛森笑起来，起身，举手挥舞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这人谁啊，好矮！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“四届得分王听上去很厉害嘛，可是这人，没得过冠军吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听上去跟乔治·格文差不多……不过格文的球我没看过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎，这人我听老爸说过，据说在那年代，算是快得不得了，但是脾气很怪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还用你说？你看他那文身，那副老街头痞子模样，啧啧啧啧……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“21世纪的嘛，远古时代了，不能和现在相比了。回头去看看他的集锦吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“光看这集锦也一般般嘛！”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;虚应礼仪结束后，科比和艾佛森在场边坐着。他们都不习惯2046年NBA大幅度的3D影像宣传，不习惯用数码手表和眼镜录三维立体视频。他们只好彼此聊天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鲨鱼呢，没来？”艾佛森问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这死胖子，说他讨厌这个。他正在月球旅游，84岁了，真能折腾。我一直以为他会在60岁就胖到呼吸停止呢！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“勒布朗呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他和韦德在迈阿密海岸，似乎存心不想过来吧。我猜他是怕发际线的事儿再被人说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雷·阿伦呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很久没有他消息了。”科比黯然的说，“你知道，我跟他也不算朋友。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以今天来的人，好少啊。”艾佛森说，“我们那一代的，都没几个认识的来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系了。”科比淡淡的说，“你也看见了。这帮小孩根本不在意我们。他们也不会在意魔术师、伯德、迈克尔、大梦他们来不来。他们只认识2035年之后进NBA的人。见鬼。他们认识的，都是我退役后才出生的球员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“按理说，他们出生在一个高科技时代，”艾佛森说，“观看一切都很方便啊。你知道吗，科比？我小时候，嘿，那是20世纪80年代吧，我在新港住着，连台好电视机都没有。你知道，我那时候喜欢迈克尔，我只好靠商店橱窗的录音机听。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我那时在意大利，”科比微笑着，说到童年，人总是会欢欣起来，“也是靠录音机收听湖人的球赛。那时候，电视转播还没那么发达……嘿，想一想，到我们俩1996年进NBA时，互联网才正经流行起来吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对啊！那时候，我们都没法看视频！”艾佛森欢然大笑，点起一支雪茄，轻轻嘬了一口，“我其实，特别关注你在湖人打得怎么样。没法子，那时侯费城媒体老是在提你！他们可挂念你了！你是费城之子嘛！可是，嘿，我都没法看你的表现！我只能看数据，看报纸！最后，等球队调到你们的录象来看！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“都过去了。”科比摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以我不明白。”艾佛森说，“以前，我们那么穷，但我们除了自己打球，也在认真的钟爱篮球。真的，科比，每次我看到别人说我们这个那个，我觉得，好吧，怎么都有道理。但，别他妈的置疑我们对篮球的热爱。我们为篮球投入了多少？一整个生命？我们，还有迈克尔，还有伯德，还有魔术师，都肯为了篮球牺牲性命。可是，嗯，那个美好的时代过去了……为什么现在的孩子，都不愿意看以前的篮球了呢？是我们打得不好吗？”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;有两个年轻的球迷凑了过来，其中一个怯生生的递过指触式签名册。艾佛森和科比分别签了名，报以微笑。两个年轻球迷看着他们——一个68岁，一个71岁——问：“我想问，嘿，阿伦……艾佛森先生，是吧，您为什么在球场抽雪茄呢？这一点都不酷，而且有害口腔健康……难道说，这玩意在您那个年代很流行吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾佛森的笑容敛住了。他看着这两个孩子，眯起眼睛。科比看着这个眼神，忽然感到一阵颤栗——兴奋的颤栗。2001年6月，76人与湖人大战总决赛舞台时，艾佛森不止一次流露出这个眼神。每当此时，科比就知道，更大的挑战即将到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们知道奥尔巴赫吗？”艾佛森的声音像从地狱升起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个球迷面面相觑，不作声。其中一个按了一下数码手表，“不介意的话，我搜索一下云端资料库……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用了。”艾佛森说，“他是个伟大的教练，也许是篮球史上最伟大的教练。他习惯在夺冠后抽雪茄。现在，你们可以走了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我本不该生气。”两个球迷惊惶走远后，艾佛森看着科比说。仿佛为了打消科比疑惑似的，他补充了一句：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你记得吗？五十年前这时候，1996-97季全明星赛，NBA50大仪式？新秀全明星？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是我们第一次当对手。你为西部队得了31分，我为东部队拿了新秀赛MVP？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“记得。”科比说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那时候，我们东部队教练是主教大人，是奥尔巴赫。”艾佛森说，“我永远记得他赛后对人说的，‘艾佛森？这个孩子，他是可造之才。拥有如此的天分与炽烈，他可以被调教得很好。我喜欢他。对，我喜欢他。’我永远感激他这段话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“连主教都会被人忘记。”科比摇了摇头，然后苦笑了下，“虽然，嗯，他是个凯尔特人，他被遗忘，我该高兴才是，但是……”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;“但是时代就是这样的吧，科比。”艾佛森说，“我们总会被遗忘。我还记得1996年，我说过我不需要尊敬谁。但时间越流逝，我越发现，有那么多伟大的球员值得我去观看，去回忆，去学习，但我没来得及。人类是不会学聪明的。我们会不断被遗忘。拉里·伯德说过，后代人总是习惯遗忘前一代人有多么伟大。我们那个时代，已经忽略了麦肯、佩蒂、谢伊斯他们。现在这个时代忽略了我们。这是种必然的命运。重要的是，我们得知道彼此有多了不起，这就够了。”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;科比沉默了一会儿，说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于那个，我们是不是打得不好的问题，我想跟你说，阿伦，你是我见过，打球最激动人心的球员。我年轻时肯定会拒绝承认这个，但现在，我能说这句话了。我愿意每天看你的球赛录象，到老死那天，依然是。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“对我来说，你也是如此，科比。”艾佛森说。“我知道你的技艺有多么出色，你的比赛有多么优雅超逸。我经历过你的时代——我们都在其中——所以我明白，你有多出色。真的，科比，我希望你，以及我们这一代人，都能活得久一点。因为只有经历过的人，才知道那是个多么伟大的时代，有过多少伟大的球员。每一个人的死去，就带走一份记忆。只要你，作为我的对手的记忆还活着，那么阿伦·艾佛森，和他经历过的时代，就都还活着。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLn5FUH3PMwfyvPy2msnP2ms8qpAbiafPFMcwwTamPLef5cSMLY5xVfK84lEjqfybwrhyHxjm5lUHKQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 16:01:55 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/8LbRDPPY5s</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>