<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>对周杰伦而言，始终作为周杰伦自己，很重要</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/T2OqZ9kBuw</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/T2OqZ9kBuw</guid>
<description>&lt;p&gt;周杰伦上了春晚，唱了《告白气球》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我欣慰的，倒不是他又上春晚了，而是……&lt;strong&gt;隔了这么多年，他还是以“周杰伦”的姿态上春晚的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6997690531177829&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ichVicSguPRLmKeOg2ozBhxfIC5Y6X8dlYjxcMIod78MhwSOZSCugRApVcNzouOuM7bcJSPNlqSKGsrjFrpVqSCA/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;433&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解释一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈论起周杰伦，各人说法不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青春记忆。说唱。中国风。“很屌哦”。双J时代的八卦。诸如此类，不一而足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于我而言，周杰伦最神奇的一点，大概就是：&lt;strong&gt;姿态。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本世纪初，周杰伦有多火呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火到他每张专辑刚出来时，都先被排山倒海地批评江郎才尽——然后销量继续爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火到“唱歌是不是应该口齿清楚”，在当时居然成了一个社会话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火到各种相声或早期段子，都拿他说梗，“周杰伦的双节棍”、“周结棍的双杰伦”这类梗，到《双节棍》出来后十年，还有人说——因为其他歌手，没有他这么家喻户晓的知名度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像，每年苹果新手机出来后……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遍地都在说苹果江郎才尽马上要完，怀念乔布斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遍地都在讨论touch id好不好刘海好不好后凸摄像头好不好，遍地都是新手机犄角旮旯的评测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周杰伦之于当时的流行乐界，约等于苹果之于手机。《范特西》约等于iPhone4。《八度空间》约等于4s。是开天辟地，从此世界大不同的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他每张专辑出来，就像苹果出新手机似的：世界要的不是一张“好专辑”，而是一张“让人惊喜意外惊艳发现新世界”的专辑——而他大多数时候，也都能做到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但还是说，&lt;strong&gt;姿态。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周杰伦早期音乐，有极强的画面感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《爱在西元前》。《忍者》。《上海一九四三》。《伊斯坦堡》。《爷爷泡的茶》。《最后的战役》。《东风破》。《七里香》。《龙拳》。《双节棍》。《牛仔很忙》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自然有方文山歌词的功劳。但周杰伦自己的作曲与编配，给他的歌提供了质感。《忍者》，那就是日系风。《东风破》，那就是琵琶哀怨语。既华丽多变，又带自己的风格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感觉就像，周杰伦，一面保持着《晴天》那样的青涩少年，一面“很屌哦”，一面又在穿越各色时空，将自己的面容嵌在每一段历史里。以个人风格穿插向前，并塑造出斑斓明丽的画面感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一个给我类似感觉的艺人是——听来有点奇怪——周星驰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他俩，同样是“&lt;strong&gt;因为有这个人演绎，所以一切画风都不会让人太奇怪&lt;/strong&gt;”的存在。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;上春晚的歌手，多多少少，都要做点牺牲。大拼盘，大杂烩，唱的多半是经典老歌，或是春晚用的一次性拜年歌。所以上了春晚，大多数人都面目模糊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但周杰伦，每次都还能唱自己的歌，用自己的独特方式。虽然偶尔也有穿插，比如当年《本草纲目》配《辣妹子》，但依然是自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6654545454545454&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKeOg2ozBhxfIC5Y6X8dlYEOSUMZOdVfywf7agt73HUUz80wAISIozEZy5Jmmalsb1jLmc1wwwQg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;275&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即，连春晚也知道，周杰伦这种自行其是的&lt;strong&gt;姿态&lt;/strong&gt;，很重要。一定要保持周星驰是周星驰，而不是某个拼盘歌手，唱几首大家过年好呀过年好的歌算数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——就像周星驰在1992-1995的电影里，都可以，也需要，演出个人的风格来。像王晶在《千王之王》里让他演黄狮虎，立刻就失了周星驰的本味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——所以周杰伦始终能作为周杰伦出现，才是最重要的。他的姿态，本身是个icon。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这件事，最极端的案例，还是十来年前了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周杰伦，一个歌手，跟巩俐、周润发这种帝王级人物搭戏，拍《满城尽带黄金甲》，刘烨当时已有影帝在身，依然给他作配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众所周知，张艺谋的电影里，任是哪个大牌，都还得为角色服务。梁朝伟张曼玉这等人物，在《英雄》里依然是残剑飞雪。刘烨在《黄金甲》里演的角色叫元祥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但周杰伦演的角色，叫元杰。大家都叫他“杰王子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影院里这个称呼刚出来时，许多人都会会心地笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看过的都知道，《黄金甲》里那个热血中二孝母的杰王子，是为周杰伦定做的一个角色。甚至连名字都特意保留了他原有的一个招牌符号。而他身周围，围绕的是巩俐、周润发和张艺谋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5055555555555555&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKeOg2ozBhxfIC5Y6X8dlYBtog4OcJruJInr5J4PotEZmtahKEzuia3L2XM2zFNicia1McaPnw3MLjg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;720&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仔细看看周围的咖位。再仔细想想：所有人都得为电影服务，只有他可以保留自己原有的风骨和姿态，演一出半自传电影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且他不是景甜，他只是个歌手啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnN1tJbhtHjKFf7NTEPw2LJmpaczMV9LyObMaiaDicgKvV9VXhC1ibuGUib0E38dNkicQtQ9PnhY5xsHTw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2018 16:01:53 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/T2OqZ9kBuw</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>为什么没人防得住迈克尔·乔丹？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/iZHIUta8iJ</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/iZHIUta8iJ</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;今天是乔丹55岁生日，嗯。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;span&gt;乔丹高中时并不难防，所以：&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;他到底没能列进高中年度前三百名最佳篮球员。乔丹家向超级名校UCLA写了封信，看他们能否给乔丹一份篮球奖学金，无回音；弗吉尼亚大学则客气些，来了张普通学生的申请表——这意思是：奖学金嘛，您就算了吧。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;乔丹大一也不算难防，一半是因为他那时跳投不成，一半是因为北卡限制单打，所以他场均只有不到14分。&lt;br /&gt;但之后：他成了个可怕的突破手。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;1982-83季，二年级的乔丹长到了198公分。整个夏天，世界忙于讨论他那记跳投，和他突破时伸出的舌头，而他去欧洲转了圈。&lt;span&gt;他练出了个新招：“试探步+突破”&lt;/span&gt;。&lt;br /&gt;大二场均54%的命中率得到20分，&lt;span&gt;三分球射出45%的命中率&lt;/span&gt;。当然，“试探步+突破”的“晃+刺”，居功不小。大二结束的夏天，他和帕金斯入选了美国队，拿了泛美运动会金牌。美国队教练哈特曼惊叹：&lt;br /&gt;“&lt;span&gt;乔丹突破上篮之坚决无与伦比&lt;/span&gt;。我有时觉得执教他简直是作弊。&lt;span&gt;他有无数招式&lt;/span&gt;，我都恨不得不当教练，回家看直播，这样至少可以看重放。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;他的速度和力量都在增长：&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;乔丹比大一时长了5公斤肌肉，基本在肩上；40码冲刺速度从4.6秒长进到4.3秒。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;他在NBA第一年场均28.2分全联盟第三。为什么难防？&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;因为那时他的左右手突破、中投、弹跳、爆发力、篮下破坏力、无球走位、柔韧性、协调性都无可匹敌：&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;13&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;他匪夷所思的速度和运球。他大学时苦练的40码内4秒3的冲刺速度。他大一到大二那年暑假练出的“试探步+突破”。他大二时几吨汗水苦练的控球能力，左右手均衡的运球。他喜欢伸出一步作为试探，或是向右侧做一个极细微的、三米外看不清突破假动作，然后是向另一侧起步。压重心，第一步快如闪电，你回过身，他已经起飞了。&lt;/span&gt;步行者的吉姆·托马斯这么总结：&lt;br /&gt;“我不知道他第一步有没有违例——太快了，我都看不清！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;他匪夷所思的弹跳。&lt;/span&gt;他能飞。队友罗德·希金斯简单总结：“拉里·南斯（NBA首届扣篮王）单脚起跳出色，奥兰多·乌尔里奇双脚起跳出色。乔丹？他单脚、双脚起跳都能突破天际。”&lt;br /&gt;如果你跟上他的速度、跟他一起飞翔？他可以在空中翩然起舞随意戏耍你。奥运会上，西班牙队主教练安东尼奥·迪亚兹·米格尔说：“他不是人——他是个橡皮人！”纽约的达雷尔·沃克补充：“最惊人的是，他出手总是那么柔和！”&lt;br /&gt;乔丹自己的看法是：“在北卡，我在体系里打球，许多球迷喜欢看我打球。所以如果我任其自然发挥，可以很轻松的让球迷高兴。现在是我职业生涯最放松的时段。比赛来得很快，我来不及去想那些糟糕的发挥。”&lt;br /&gt;的确，在史密斯手下，他是一个团队成员。而在NBA，他可以飞。当然，对手根本不知道这些。劣质的球探报告坑了乔丹的对手们。&lt;br /&gt;&lt;span&gt;“有些球探说我只会突破，而且不会用左边=手突破。他们根本不知道我的第一步突破、我的跳投和我的其他招式。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;到1987年，他拿到自己第一个得分王时，已经开始修炼&lt;/span&gt;&lt;span&gt;跳投&lt;/span&gt;&lt;span&gt;：&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;4月12日对步行者，他用了一种更聪慧精致的打法。比如，开场面对包夹，他就助攻帕克森投篮。他左翼切出后干净的跳投得分；他在翼侧面对包夹时聪明分球；他断球后急奔前场扣篮；他原地持球后做完晃球假动作后直接跳投；他切出到罚球线后直接跳投；就这样一个接一个的跳投，夹杂以若干匪夷所思的快攻扣篮，他以恐怖的27投19中高效率得到53分。&lt;br /&gt;&lt;span&gt;他很早就明白，全联盟都忌惮他的速度，所以用小个子防守他，试图跟上他的脚步。1986年的63分大战，他是用无数掩护墙挡住对方小个子来突破；而1987年，他已经学聪明了。对开拓者53分那战，他的跳投无比犀利。因为他知道：“对手都后撤一步，因为他们忌惮我的第一步突破。”&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;而他，一直在努力圆熟着自己的跳投。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;那年12月，他已经开始秀&lt;/span&gt;&lt;span&gt;背身&lt;/span&gt;&lt;span&gt;了：十年之后用来刷冠军的背身，在1987年就开始打基础：&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;1987年12月12日，乔丹44分9助攻5抢断5封盖，助公牛再次干掉火箭。五天后对骑士，他得了赛季第一个50+，41分钟得52分，外加6助攻4抢断。骑士很大胆的用白人后卫埃洛一个人对付乔丹，于是乔丹也不便太客气。他越发精纯的走位和两翼接球后迅速中投，让他的得分流程愈加顺滑。下半场，&lt;span&gt;他开始把苦练的“左腰位背身单打晃动+后仰跳投”秀给主场球迷看&lt;/span&gt;。偶尔他还是会上演扣篮、滞空穿越两人投篮、终场前大步突破在三人合围下空中换左手上篮之类，但他知道：对他而言，这些更像是让骑士队保持恐惧：&lt;br /&gt;“只要乔丹愿意，随时都可以结果我们。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;到1991年时，媒体的一致看法如下：他几乎已经在技术上达到完美了。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;12&quot;&gt;
&lt;p&gt;乔丹的投篮和伯德比如何？&lt;span&gt;嗯，远距离当然不及，但中近距离，乔丹已浸浸然可与伯德媲美&lt;/span&gt;，乔丹自己都这么认为，1991年12月，他说：“我的投篮手型、出手选择和出手控制，感觉上越来越流畅了。”&lt;br /&gt;然后，&lt;span&gt;他的传球&lt;/span&gt;，当然不能和80年代的魔术师比，但1991年总决赛五场57次助攻已经证明，他差不多是当世最好的传球手之一；尤其在突破、吸引包夹、分给空位队友这一环节，几乎是当世最佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他一直是后卫里最出色的篮板手之一；他的无球走位、上篮、滞空投篮、试探步突破、垫步反向突破、变速突破、压重心变向、中距离背身之后翻身底线突破、无一不是联盟顶尖。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;而且1991年时，他新出来三个新杀招：他在技艺完美之余，越来越简练了。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;其一右手运球推进，急停，压重心，原地晃动，随后急速斜插换手突破；其二，突破中换手运球，悬崖勒马式，中投；其三，近距离背身单打，假动作后翻身跳投。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;而他最珍贵的特色在于，用当时的快船队后卫、多年之后的凯尔特人冠军教练道格·里弗斯的话：“乔丹的每场球，每个回合，都好像在打自己最后一次篮球似的。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;而到了后三连冠期，他已经不够快了。他完全凭着经验、技术与杀手之心在打球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例子一，1997年总决赛第一场最后一球：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;乔丹三分线外接球，右手拍了三下球，迈开步子，一副向右突破的架势，拉塞尔随之横移；但乔丹，忽然变向，球交左手，脚步调整了一下，是要起速或原地投篮的架势：此时，比赛剩2秒4。&lt;br /&gt;拉塞尔重心刚来的及跟到乔丹左手边，乔丹的左手原地运了一下，俨然要三分线外投篮的模样，然后忽然启动：左手运一步突破，一脚踏进三分线，拉塞尔急忙欺身跟来，腰还弯着，却瞥见乔丹动作又变：刚踏进三分线一步，乔丹忽然拔起，20英尺外急停跳投。拉塞尔都来不及起跳，球向篮筐坠去，时间进入最后一秒，急速归零。&lt;br /&gt;刷的一声。球进，时间走完，84比82，公牛取胜，乔丹零秒绝杀。&lt;span&gt;这个球里，乔丹包括了向右突破、变向向左突破、原地投篮三个假动作，最后，又用一记突破假动作钉住了拉塞尔下盘，最后绝杀——简直就是用他无数的进攻招式如餐刀一般，把拉塞尔肢解了。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;球进瞬间，芝加哥联合中心的24544名球迷一起高举双手欢呼。乔丹回身，抿嘴，右手握拳，眼神凌厉的横扫世界。皮彭、布伊奇勒、罗德曼们扑上来拥抱他，乔丹对观众席挥动右拳：全场他31分4篮板8助攻，加这记绝杀。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;例子二，1997年总决赛第五场。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;22&quot;&gt;
&lt;p&gt;第五场前，乔丹在盐湖城的酒店里点了披萨，吃完，食物中毒。拿乔丹自己的话说：&lt;br /&gt;“那天我凌晨三点就醒了过来，感觉肠胃严重不适，我吃了一些自认为可以催眠的药，但身体的不适愈发剧烈以致于后来再也无法入睡。出发赛场之前，我是一直在同瞌睡虫斗争，我把自己关在房间里，拼命喝咖啡，希望借此唤起精神打比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮彭说：“我跟迈克尔搭档多年，从未见他病成这样。”禅师说那天上午，乔丹没出席投篮练习。公牛甚至得考虑：怎样在乔丹缺阵下赢球呢？&lt;br /&gt;但他们不用考虑太多：乔丹决定出场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他看上去很疲倦，赛前在板凳上独自低着头，不言不笑。他的第一记投篮就没沾到篮筐。而对面，拉塞尔远射得手，邮差打三分，行云流水。第一节，爵士一度23比9领先。暂停时，乔丹汗出如浆。第一节结束，公牛16比29落后。&lt;br /&gt;于是第二节，乔丹接管了。他举手投足有气无力，但还能射中急停跳投，然后是一次快攻上篮——他每次得分，板凳上的队友都起身疯狂鼓掌。乔丹再断球，助攻皮彭上篮，见皮彭上篮不中，他起身补扣得分——但他落地时顿了顿，仿佛这个动作对他太激烈了似的，他得缓一会儿，才能醒过来。之后一个回合，他上篮不中后，已经喘到只能走回半场了——他跑不动了。第二节，他拼命找身体接触，10次罚球中了9次；上半场结束，公牛49比53落后，&lt;br /&gt;乔丹首节5分，第二节17分，但如他所说：&lt;br /&gt;“打完半场，我已经快脱水了，于是我开始大量进水……下半场开打时，我已经感到极度心疲力竭，我曾继续喝咖啡，但这最终只能进一步地招致脱水，在第三、四节的比赛中我好多次感觉好像快昏死过去了，我还记得当时在想：‘打完这场比赛，我就可以躺下了。’”&lt;br /&gt;第三节，他只得了2分。公牛靠全队防守才死死守住。第四节开始两分半，爵士77比71领先。但随后：&lt;br /&gt;乔丹右翼突破，后仰跳投得分。&lt;br /&gt;乔丹突破中路，跳投得分。&lt;br /&gt;乔丹在暂停时继续流汗，对问话没有反应，但一到场上，他立刻还一记跨步跑投——板凳上的托尼·库科奇握拳。&lt;br /&gt;斯托克顿还以关键三分，禅师露出罕见的痛苦状：双手抱头，大声埋怨。之后的暂停里，乔丹在板凳上，根本背都直不起来，白毛巾放在他头顶，承当着他不断滴下的汗水。&lt;br /&gt;终场前47秒，乔丹站上罚球线。第一罚得手，双方85平。第二罚，球中前筐弹出。禁区里手纷乱如丛林，乔丹拣到了。皮彭知道乔丹已经无力单挑，自己去禁区要位，背身靠住矮他8公分的霍纳塞克，伸手要球。乔丹把球递了过去。布莱恩·拉塞尔见状，急忙转身，企图包夹皮彭。&lt;br /&gt;那一瞬间，只有斯托克顿敏锐的意识到不妙。他立刻朝乔丹扑去，晚了：皮彭将球回传乔丹，乔丹起手三分球。&lt;br /&gt;球进。关键的一击，公牛领先3分。皮彭回身，握拳。乔丹平静的往后退。不是他不想庆祝，实际上，他当时不知道自己投进了这球。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;&gt;&lt;/ins&gt;  “第四节比赛，就在投进导致最终胜利的三分球之前，我几乎要完全脱水了，我开始直打哆嗦，不住地出冷汗。投进最后的那个三分球，我当时甚至不清楚是否投进了，我简直站不住了。”他说。&lt;br /&gt;之后的一切飞逝如电：爵士得了2分，但时间不够了。公牛急传到前场，朗利得分，公牛稳稳锁定：90比88取胜，3比2。&lt;br /&gt;乔丹倒在了皮彭怀里。他全场44分钟，27投13中12罚10中38分7篮板5助攻3抢断。赛后他无法去开新闻发布会。队医紧张之极，急忙给他做了静脉注射：因为乔丹还在出汗脱水。&lt;p&gt;就在总决赛第四场，在斯托克顿21米长传解决公牛之时，盐湖城的球迷感到1997年的NBA总冠军离他们近在咫尺——当看到第五场天王山之战乔丹拖着重病之躯上场时，他们像闻到血腥的狮子一样鼓噪呐喊。第三节结束时，取下23分的乔丹近于虚脱的昏在替补席上——然后，等待美餐的狮子们惊呆了：第四节开始时，那个刚才还奄奄一息的男人回到了场上，所向披靡的统治着赛场。在比赛还余25秒时，松松垮垮、望去随时都可能倒下的乔丹投失了罚球，却神奇的抓到了前场篮板。然后，与皮彭的一次交接，射出三分，得到全场第38分，奠定了天王山之战的胜利——这场比赛，现在的历史名称叫做“发烧之战（Flu Game），让乔丹成了神：34岁的男人，食物中毒，汗出如浆，在NBA最可怕最喧闹的主场，在天王山之战，38分，末节15分，决胜的三分球，然后需要皮彭的搂抱才走得下球场。&lt;br /&gt;盐湖城媒体在第五场后投降了。爵士还没输，但是他们承认了：&lt;br /&gt;“迈克尔配得上冠军。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;例子三：最后一球。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;比赛剩41.9秒，公牛开球。乔丹运球，到右翼，面对布莱恩·拉塞尔。&lt;span&gt;他略停，然后猛然压低身位，起速，用他仅存的双腿力量——那双曾经飞天遁地的腿——爆发出最后一点气力，闪过拉塞尔，拿稳球，跨步：一个至为朴实无华的擦板上篮。&lt;/span&gt;本场第43分。公牛85比86。&lt;br /&gt;还剩37.1秒。&lt;br /&gt;爵士底线开球。斯托克顿运球到左翼。卡尔·邮差·马龙在右侧腰位跟罗德曼纠缠，乔丹盯防神射手霍纳塞克。邮差和霍纳塞克做了一个交叉掩护，亮起一身背降落伞逆风奔跑的肌肉，挤到左腰，罗德曼紧贴随之。霍纳塞克则向右翼跑去，想带开乔丹。&lt;br /&gt;但霍纳塞克转身时，才发现乔丹没有跟过来。&lt;br /&gt;邮差没有看到乔丹这次赌博。他接到斯托克顿的传球，以为霍纳塞克已带走了乔丹，没注意到一个黑影从身后潜地隐来。然后他才发现，球被拍了一下：乔丹和罗德曼包夹邮差，断下了球。&lt;br /&gt;依然是85比86。公牛的球权。&lt;br /&gt;乔丹没把球假手任何一人。他独自运球过半场，在前场左侧站定。剩14秒。他运球，看篮筐，等布莱恩·拉塞尔过来贴住他。&lt;br /&gt;剩10秒，乔丹启动。&lt;br /&gt;&lt;span&gt;拉塞尔贴住乔丹，乔丹右手运球直入三分线，然后，猛然，一个大幅度急停。悬崖勒马。拉塞尔措不及防，被乔丹晃倒。他还来得及抬眼看：乔丹收球，空位无人盯防，剩7.5秒。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;乔丹起手。一个最纯粹、最基本、毫无花样的中投。长达两秒，他的右手高高竖在空中。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;然后球进了。个人第45分。公牛87比86领先。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;总括一下。&lt;br /&gt;1982年夏天，乔丹大一升大二时，练就了“试探步+突破”。&lt;br /&gt;那时他年轻，爆发力惊人，可以如飞机起飞般闪过所有人。&lt;br /&gt;80年代后半段，他在NBA用一招“反向垫步突破”，结合他的“试探步+突破”，几乎是无敌的：他可以轻松的晃右突左、晃左突右、晃右突右、晃左突左等连续组合。这招所以无敌，是因为他左右手突破都很吓人。而且他还能飞。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;img class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb lazy&quot; data-ratio=&quot;0.954954954954955&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKeOg2ozBhxfIC5Y6X8dlY62iau5CzwLwkbwHAVgBfSSpibGftBuXpR1v3DxrD3lib4icDiaGZck2hLUQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;666&quot; width=&quot;666&quot; /&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;80年代末90年代初，他练出了跳投，于是特别喜欢“切出接传球，做投篮假动作，随即突破。他那时中投已经练成，不仅精确，而且姿势稳定；加上他的突破太快。此后的“行进间急停压重心，然后再忽然突破或急停跳投”，也是建立在他的多重威胁之上。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;90年代，他跟格拉弗一起苦练出了一身可怖的肌肉，然后用朴实无华的背身成为了内线支轴，成为了后三连冠的王牌。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;img class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb lazy&quot; data-ratio=&quot;0.753822629969419&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKeOg2ozBhxfIC5Y6X8dlY5bbCe3OCZoePbPV1JX2Rick5nHZX2MuNb6ZgGzUy3vmvnuLxlToJTaA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;654&quot; width=&quot;654&quot; /&gt;
&lt;p&gt;回到问题。&lt;br /&gt;乔丹为什么难防？&lt;br /&gt;&lt;span&gt;因为他有许多许多许多许多许多许多面。左手突破，右手突破；无球内切，无球外切；任何角度的中投，任何角度的三分，快攻，突破底线，突破中路，背身中路翻身，背身底线翻身。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;他从小到老，一直都没有停止改变过自己。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;从早年对垒蒙克利夫、约翰逊们的速度与飞翔，到晚年的阅读、思考和应对，相似的场均30分之下，隐藏着无数个不同的迈克尔·乔丹。无数个在灵动、老辣、敏捷、迅疾、凶恶、残忍、精准、飞翔之间变幻不定的迈克尔·乔丹。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一句话。&lt;br /&gt;1992年被乔丹干掉后，滑翔机说：&lt;br /&gt;“总决赛开始前，我以为迈克尔有2000个招式。我错了。他有3000个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上所有引用文字都出于《迈克尔·乔丹与他的时代》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKeOg2ozBhxfIC5Y6X8dlYzXWNCwfsPhCoCVA1jp7PQrbZTK2ia1hatKacTJn7CCKolfoJ6V9icVaQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2018 16:01:52 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/iZHIUta8iJ</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>都说年味淡了……那怎么过年，才算有年味呢？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/GPFHtRVOmT</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/GPFHtRVOmT</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约稿。&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴黎的华人过起年来，比国内要古典得多。同样是张灯结彩，国内则新式造型贴纸，新派年夜饭订宴，微信红包抢得顺手，找新地方去玩耍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在巴黎，则每年岁近，法国人都能嗅出来。卢浮宫苹果专卖店里的法国营业员，都知道用中文说“恭喜发财”。十三区的老华人街，亚洲超市全被中国人占领：是些最古朴的套路；贴喜字，挂年画，下饺子，熬老汤，找牛羊肉片来涮着吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至在法国的诸位，还会使各类网络手段，看中央电视台春节晚会——明明国内亲友都不太看了，可能出国之前自己都不太看了，到了法国，却觉得重新好看起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多我在国内的亲戚都已经嫌麻烦、不再操办了的习俗，在巴黎的华人圈里，依然流行，比如，有位来巴黎三十年的老阿姨，绘声绘色教我：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“压岁钱的红包，可不能只拿个红纸随便一裹，这里面有讲究，要折，要描，我来弄给你看……”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;话说，到底该怎么过年，才算传统意义上的，过个好年呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐朝宫廷过年，先不忙着吃喝，而是大家一起看太常寺卿安排的舞蹈，还不是春节联欢晚会那种百花齐放，也不能听郑声淫乐，而是大张旗鼓的傩舞，用以驱除邪魔瘟疫。皇家诸位居安思危，知道人类普遍奈何不了他们，所以尤其敬神。等驱完鬼神，天子兴致所起，就开摆宴席了——这才是年夜饭开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐宋之间，宫廷与民间都饮屠苏酒。不用问，又是益气温阳、祛风散寒、避邪除祟的好东西。世传是华佗所创，孙思邈热情推荐，最后宫廷里也觉得喝喝不妨，就试了。妙在椒柏酒和屠苏酒喝起来，颇为别致：少年者先饮，因为过了一年，年轻者“得岁”；年老者后饮，因为又老一年，老人家“失岁”——又是仪式感。但苏轼也很看得开，只要活得长，最后一个饮屠苏又如何呢？——“但把穷愁博长健，不辞最后饮屠苏。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏轼都饮屠苏酒，可见屠苏酒到宋朝，已经是大众过年饮品了。王安石所谓“爆竹声中一岁除，春风送暖入屠苏。”春风送暖这四个字，可见自古都喜欢冬天吃内寒温热之食。汉魏六朝间，宫廷就吃五辛盘。五辛者，大蒜、小算、韭菜、芸薹、胡荽是也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宋朝人过年，比唐朝就接地气些。宋时御宴，仪式比吃饭重要，年夜饭亦然。正菜前惯例吃果子，第一道菜配什么曲子，第二道菜配什么乐舞，都得登对着来。到第三盏后，才有下酒肉、角子等物——也就是如今的饺子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辽国过年却很别致：过年时，辽国主以糯米饭、白羊髓捏成团，如拳大，每帐里发四十九个，用来“惊鬼”，惊完了鬼后，大家吃了。休看是个糯米团，考虑到辽国牛羊肉奶多而蔬菜米面少，过年每帐来四十九个糯米团，还真是奢侈呢。除此而外，辽国过年还喜吃貔狸——也就是地松鼠。这玩意形如大老鼠，极肥，辽国主吃的貔狸是使羊奶养的。此物妙在能使肉烂，比如一个鼎里煮着肉呢，扔一脔貔狸肉进去，全鼎肉立刻酥烂——端的是好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清朝规矩大。过年吃晚膳，或宁寿宫，或体和殿，布三个桌子。老佛爷居中一桌坐了，皇帝在东桌，皇后西桌。皇帝执壶斟酒，皇后把盏，给太后祝福，老佛爷一杯酒饮三次，算是珍贵身体。真吃起来，都是燕窝摆的寿比南山、吉祥如意，好看罢了，味道却是未必；实际上大多数吉祥菜，都在鸡鸭身上找，比如燕窝“寿”字红白鸭丝、燕窝“年”字三鲜肥鸡、燕窝“如”字八仙鸭子、燕窝“意”字十锦鸡丝。太后惯例每盘三筷子，就撤了。吃到最后，按满族规矩，必须吃一份煮饽饽——也就是煮饺子。可就连煮饽饽都有花样：饽饽里放元宝，谁吃到了谁来年多福多寿。不用问，最后都是老佛爷吃到，大家图个开心罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于民间，则祭灶、扫尘、贴年画、贴春联、贴窗花，不一而足——当然，现在这些，怕也没了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;每一代人，自有每一代人的传统。保留也好。保不下来，也就算了——毕竟，我们所知的传统，未必真是传统。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;回想我长大的历程中，过年大概是这样的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我家年夜饭的格局一般是先凉菜：白切牛肉、凤爪，我爸爱了一世的炒花生，海蜇、熏鱼、脆鳝、白切羊羔肉蘸点辣子。我外婆在世时还会来帮厨，做她招牌的水煮花生。之后是热菜。我妈以前吝啬时，常会把拜菩萨用的红烧面筋塞肉、红烧排骨、红烧鱼、黄豆芽百叶、青菜什么的热了凑数，后来不了。但是，她也不尚太复杂的菜式，百叶包、蛋饺、炸春卷、红焖虾，用我爸的话说，就是“实在”的菜。大年底，我妈会对我爸放宽些。平时爸夏天啤酒、秋冬热黄酒的啜着，老挨她训，年底妈就放宽了限，自己还肯喝两杯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年夜饭通常会吃得很长，五点多上桌，拖拖拉拉的吃。我爸要喝酒，吃得慢，用我妈话说就是“前三灶吃到后三灶”。经常到七点多，汤凉了，我妈再回炉热一热。春节晚会开始，一般是边喝鸡汤泡饭或面，边举家看电视。外婆以前喜欢边嗑瓜子和剥花生看，后来牙口差了些，改吃软水果糖了。我妈总是让我们把年夜饭几道汤喝掉，大菜和凉菜倒无妨，可以在年初一、二几天用来做杂烩菜，下粥下饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为前一天吃得肥甘油腻，所以第二天早上总是惯例清淡：酒酿小汤圆，或是稀饭藏年糕。都是清黏而甜的物事，无盐无油。所以印象里，大年夜，厚实肥甘的年夜饭，频响的电话和短信，眼花缭乱大闹大跳的春节晚会，漫天烟花，总是热闹厚实肥甘。到年初一，大家都还睡着，只有早起的小孩子在外面玩甩炮，吃稀饭年糕汤圆，就觉得清白洁净爽快。然后就是一整天心无挂碍，没心没肺高高兴兴见人就喊“过年好”。年夜饭岁岁年年相似，所以过年的时候，总是能多少回到小时候，什么都不必细考虑的时节去。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;按我小时候，年初二，就得下乡去拜门吃酒了——按规矩，还得住在那儿呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乡下开宴席，惯例请师傅来，在院子里支起锅子做菜，喧腾热辣，乒乒乓乓。父亲跟叔叔们聊天，母亲和阿姨们拉家常，磕瓜子、花生和糖果。来探亲的远房亲戚中，年轻的姑娘红着双手，提着开水为一家家长辈泡茶，一被人夸美貌就红起脸来，转身跑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乡间土菜，都不甚精细，但肥厚重味，气势庞大。霉干菜蒸的蹄胖、整鸡汤这些，不是大肚汉看着就发憷。到了这时还有胃口下筷子的人不多，更多的早已去拼酒叙话，或是自得其乐了。大师傅们被请到桌旁，上酒上汤，吃自己做的饭食。别人敬烟，夸他菜做得好，他便将烟别上耳朵，哈哈大笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天色暗下来，宴席吃完了一巡，大家三三两两地散了，男人们喝得有些醉，红着脸拿着酒去隔壁串门。隔壁家还没吃完的，听见人敲门赶紧开，各自拍肩欢笑，说起又一年不见的想念。各家门前挂了灯，怕喝醉了的汉子们摔着。女人们在房间里收拾了桌子，便开始打牌。孩子们这时有些已累了，蹲在妈妈膝上看打牌的也有，在沙发上睡着的也有。有些不甘寂寞，从后门跑去河旁。就听见远远的一片鹅叫声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男人们半醉回来，一个摔在沙发上，边聊边接着喝。他们微笑着，聊一下很沉的话题：老了，胃不好了，工作上被刁难了，孩子不太听话……他们就这样微笑着谈论生活里的琐碎，讨论生活本身。偶尔夹杂着一些过去的回忆，仿佛是，只要就着酒，聊到回忆，一切苦难都还能过去了似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到近了午夜，主人家把消夜摆上桌来。宴席没用上的菜，简单整治一下出来，淡一些的茶，用鸡汤下的粥，以及些甜点面食。小孩子们不知饥饱，看见甜点就扑了过去。男人女人们则相当矜持斯文的喝起了汤和粥，并且各自慨叹着。酒量是不行啦，这个年纪多喝点汤身体才能好。你看我这不，胖成猪了。哎呀，胖才好呢，有福嘛。吃完了这顿，大家各自散了，或是去主人家安排的房间去睡了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;我记得，以前住在乡下的那些大年初二、大年初三的寒冷冬夜。我们一家三口到了客房，正待收拾床，却有人敲门。开门时，却是我叔叔、我两位姑父，拿着酒，红着脸，对我父亲挤眉弄眼。我母亲叹口气，说去吧。我叔叔看着我，道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你来不来？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我去了。我们爬上屋顶，坐在屋顶的瓦楞上。我叔叔提了一个炉子上来搁在平整处，大家围着炉子，看着满天星光，呵着白气，看见下面一片灰黄的田野，一路远去的萧疏林木。叔叔和两位姑父开了瓶酒，给我爸倒了一碗，给我倒了一点儿，叮嘱我，“别急着喝，抿一点点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我呵着白气，搓着手，不知道该期待什么，只记得他们四个人——在小时候的我看来，那时他们又高又大——说些我听不懂的话，指点着这片他们生长的农田。我不记得他们说了什么，只是从未见过他们显出如此模样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大概，那就是我父亲与叔叔伯伯们，他们自己习惯的过年方式。对他们而言，过年不是吃年夜饭、看春晚或微信红包，而是这样在屋顶喝酒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——毕竟世上开始有春晚时，他们也已经过了二三十个新年了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像现在的孩子，可以用各种载体，在各个房间里边看春晚边吐槽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我跟他们说，二十年前，我蹲在电视机前，默默听赵丽蓉老师唱，“我做的是，爆肚儿烧肉溜鱼片。醋溜腰子炸排骨，松花变蛋白菱藕，海蜇拌肚儿滋味足，四凉四热那个八碟菜，白干老酒烫一壶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——他们也会觉得不可思议吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像我们也无法理解辽国皇帝吃年夜饭时扔的糯米团、慈禧老佛爷必须在过年时吃到元宝似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习俗是会变的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓年味儿，其实是通过各色习俗，维持的一种仪式感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而仪式与习俗，其实一直在变着呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以对习惯了的人而言，习俗一变，年味自然淡了——可是，变就变吧，只要，还存着过年的心就好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓过年的心，自然是：离家久了，人长大了，经历过磨难了，才会明白：能够放下一切，在过年时开心一回，是多么不容易。所以过年，给了大家一个借口：到了每年的某个节点上，大家没事瞎起哄、一起闹个乐，彼此喧腾热闹的问候和祝福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直说，想要有年味儿，只需要把自己变成一个笨小孩儿，满心期盼压岁钱、年夜饭、春节晚会和各类无意义的唧唧呱呱，没头没脑的祝福每一个人，然后相信他人也会没头没脑实心实意的祝福你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;存着这点心思，就算是，过年啦！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家，过年好啊！！！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当然，如果你不愿意变成一个笨小孩儿，也想要开心快乐过好年，那么，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;面对工资几何、商业互吹，不如荒野吃个鸡——万顷世界，千米狙击，百人演练，一人成神；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;遇见长辈催婚、天天相亲，不如荒野吃个鸡——6400*6400超大世界，真正容纳100人开局；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当你异地过年、孤身一人，不如荒野吃个鸡——实时语音，组队开黑，战术配合花样迭出；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;碰到熊孩子叫、奶娃子哭，不如荒野吃个鸡——毕竟吃鸡零门槛，有网就能玩！ &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;过年期间来&lt;span&gt;荒野行动&lt;/span&gt;，还有4999现金红包可以拿！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1.4816666666666667&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/ichVicSguPRLl4EQR3roJ4IJYks4o5KnGuKDFpOe6IHq5cRJdlhNK9QXSKQy0PkFzHoABRiaqwjibIds1cmcYSofLQ/640?wx_fmt=gif&quot; data-type=&quot;gif&quot; data-w=&quot;600&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;点击【阅读原文】，马上荒野吃个鸡！&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 16:01:58 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/GPFHtRVOmT</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>齐达内一个变招，皇马就把巴黎涮了</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/HlHlIqfQXE</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/HlHlIqfQXE</guid>
<description>&lt;p&gt;皇马3比1干掉了巴黎圣日耳曼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实在话，比赛大部分时间，皇马踢得挺乱，但巴黎更乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇马一个变招，就逆袭了巴黎：到80分钟，变阵平行站位442，反击制胜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话说，本季皇马对塞维利亚5比0，对皇家社会5比2，都是442站位+反击策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克罗斯+莫德里奇中路调度，卢卡斯与阿森西奥两翼冲刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但昨天开场，皇马并未如此。开场，皇马是一个4312：莫德里奇+克罗斯+卡塞米罗控制中场，伊斯科在前串联C罗和本泽马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴黎的阵势还是老样子：只是罗塞尔索代替莫塔，席尔瓦没上而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗塞尔索的问题：他不擅长站位和扫荡。巴黎自从马图伊迪走人、莫塔老去之后，中场这个位置总有些尴尬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上半场，皇马控制局势。巴黎无法推前阵型，只能靠长传。但与此同时，&lt;strong&gt;皇马的4312阵型缺乏边路冲击。&lt;/strong&gt;双方你来我往的泥淖战，谁都搞不定对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴黎的阵地战一直是问题。小组赛主场打拜仁那场最明显：上半场38%的控球率，反而靠反击2比0领先。打弱队，巴黎可以靠占据球权解决问题；打强队，巴黎只能靠快速反击，靠内马尔+卡瓦尼+姆巴佩解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果就是靠快速的边路策动，拉比奥跟进，1比0领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇马扳回的第一个点球，是左路突破：终于，皇马开始搞边路了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下半场，皇马还是高位逼抢，但巴黎圣日耳曼至少到比赛80分钟还是成功的：利用皇马的边路空隙，局部人数优势。阿尔维斯推上右翼与维拉蒂配合，姆巴佩到左翼与拉比奥+内马尔配合。巴黎的边路优势起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后齐达内做了关键调整：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿森西奥与卢卡斯上，伊斯科与卡塞米罗下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;442平行站位反击阵势。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后皇马立刻赢球了：边路反击，嗖嗖嗖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——很简单：阿森西奥与卢卡斯支持了边路的马塞洛和纳乔，阿森西奥的速度完全搞定了穆尼耶，终于一个突袭促成了第二个进球；马塞洛+克罗斯+阿森西奥又完成了第三个进球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——天晓得，就在全场80分钟时，皇马还看着挺被动呢。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;埃默里还是没建立起靠谱的进攻体系，本场的小成功处，依然是边路两三人小组即兴、内马尔的个人才华和姆巴佩上半场最后一刻钟的个人突击。零敲碎打。球队似乎完全不会使用维拉蒂。撤下卡瓦尼上穆尼耶那事，集中体现了巴黎的问题：埃默里喜欢用自由散兵来构筑攻势，甚至可以牺牲箭头，但没有成型的体系——这一点我自己都说腻了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于皇马而言：他们当下，真的更适合442或433；有没有边路和速度对他们的进攻，简直天差地远。C罗状态甚至都不算好，但只要皇马肯速度推边路——皇马三个进球全都起自左路——他就能进球。反过来，如果皇马不让马塞洛不发挥突击的优势，真是自废一半武功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以及，齐达内的命，着实硬，但也确实是自己够胆气。关键时刻用阿森西奥与卢卡斯不奇怪，但那种生死时刻，撤下卡塞米罗，真是够绝，够狠，够了得！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnN1tJbhtHjKFf7NTEPw2LJmpaczMV9LyObMaiaDicgKvV9VXhC1ibuGUib0E38dNkicQtQ9PnhY5xsHTw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 16:01:57 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/HlHlIqfQXE</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>