<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>勒布朗·詹姆斯的心气，硬生生把全明星打成了总决赛</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/kLNw1BRH56</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/kLNw1BRH56</guid>
<description>&lt;p&gt;2018全明星赛结束前1分半，双方144平。雷吉·米勒在场边跟韦伯说：“这不就是我们想要的全明星赛吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那前后一小会儿，比赛一点都不流畅：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——勒布朗与杜兰特夹击，裁判判了脚踢球出界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——界外球发出后抢投不中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——勒布朗队突击未遂前场篮板没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——哈登和德罗赞各自手软：当然哈登是手软了一整场，德罗赞是第四节专门送大礼的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——库里最后时刻面对遮天蔽日的防守无法出手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——双方教练都在推让。凯西教练最后一会儿置身事外；丹东尼则把全队最佳恩比德撤出去，然后任勒布朗面对格林投中关键远射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——这种磕磕碰碰，真是我们想要的全明星赛吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——还真是：这简直是总决赛氛围啊！&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;多年以来，全明星周末都是一个模式：新秀赛暖场；扣篮大赛成了最大话题；全明星赛本身划水。巨星们打比赛，尺度把不好：勒布朗与科比还在时，就一东一西认真较着劲对打，韦德专门快下，杜兰特只管远射；大个子们刷空接，远射手们刷三分，威少爷油门踩到底就没松过，如此年复一年。防守端大家都抹了润滑油，一抹就过，空着条路目送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萧华总裁刚送出今年规矩时，看着就想挑事：不分东西部了，改各自挑队伍了。明摆着拱火找话题。没想到球队一拉出来，还真是：勒布朗那边就是他、杜兰特、欧文和威少爷，库里那边就是哈登、克雷、格林和他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真打起来的效果，有点像2016年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实际上，本场第四节，给人2016年西部决赛雷霆战勇士前四场（杜兰特+威少爷vs勇士），或是2016年总决赛后四场（勒布朗+欧文vs勇士）的架势，&lt;/strong&gt;连场面也类似：库里队被无限换防和对球夹击，搞得全场投不了三分球。哈登与库里都被遮天蔽日地对付了：包括哈登最后两个三分球失手，以及库里最后时刻居然被压到无法出手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，最后时刻，勒布朗+杜兰特的夹击施展开来时，真正是无懈可击。无论攻防两端，他俩都彼此成全，也许他俩才是终极搭档——虽然除了本场，他俩也就在美国国家队当过搭档。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在勒布朗队这样，完全靠天赋（勒布朗+杜兰特+威少爷）制造高密度施压的氛围下，库里与哈登的技巧都多少被遏制，所以反而显出恩比德全场最可怕的天赋来。即，勒布朗+杜兰特制造的规则是，“我们比你高又比你快又比你壮，想出头除了超卓内功，还得靠横练筋骨”。于是库里队那边摆出来的，是恩比德。实际上，恩比德当了前三节的全场MVP，呼风唤雨无所不能——直到他的队友把他的MVP送给对面勒布朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以本场如果还有什么全明星之外的价值，也在于此：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——要对付勇士+火箭的无死角火力，得靠独角兽天赋群，从头到尾硬碰硬啊。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——所以说，未来是属于恩比德、希腊怪物和唐斯这类独角兽的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;说回勒布朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比他拿到第三座全明星MVP更有趣的，是他全场简直的&lt;strong&gt;过度较真&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;场外，锡伯杜教练们还呼吁呢：全明星来得太晚啦！应该早点来，让队员们休息；科尔教练早半个月就说了：勇士全队等不及全明星休息了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而勒布朗，2011年以来年年从10月底打到6月份的勒布朗，33岁了，还经历了本季前半段那么些迎来送往的事，到了全明星还折腾得动呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——保罗·乔治去年冬天说，他原以为威少爷天天喝红牛过日子，等到了雷霆发现威少爷什么功能饮料都不喝，吓坏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——勒布朗这样，十五年如一日地上蹿下跳，还能动弹的，才叫真可怕呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比赛到最后，凯西教练退避三舍。勒布朗自己射中关键三分和补进，防守端先后面对哈登与库里，比赛一结束立刻绕世界跟人撞胸怒吼。不知道的，真以为本场的结果是计入2018年NBA总决赛系列赛的呢……对新赛制，他是最投入的。相比起来，哈登与库里更像是，“噢，我们来打了场全明星嘛，至于叫西部队还是库里队，好像也没差，打完了还是各自回家……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而&lt;strong&gt;勒布朗则真把这个暂时组合的队伍，当自己的球队了&lt;/strong&gt;：他提醒每个人，朝每个人怒吼，攻防两端都全情投入——这么说有点奇怪，但他本场第四节防守的投入程度，超过本季任何一场骑士的常规赛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雷吉·米勒在场边跟韦伯说：“这不就是我们想要的全明星赛吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放开各自玩的新秀赛。玩情怀的扣篮大赛（顺便，昨天米切尔最后那个扣篮对卡特的模仿，真是不怎么地；南斯那个创意的双补扣太可惜了）。每年都没啥区别的三分球大赛。最后我们迎来了一个，终于较了真的全明星正赛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全场比赛，仿佛都在说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年的骑士+雷霆合璧的话，让勇士一个恩比德一个哈登，都能干得过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——只可惜，2016年骑士与雷霆各自的两巨头，如今分在四个球队了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿到全明星MVP后，勒布朗眉花眼笑，大夸“My boys”干得好，被说到自己在那里争执判罚时还羞涩地笑，回头指全队所有人，“我们这周末一直琢磨着想赢球啊，我们也做到了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是真的很为“勒布朗队”自豪呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5335570469798657&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmlTglLw2QbDGbzTVvCllnZyMp98icEa3j83CyGyOhgX1Q4ibXuoNoySInicBEWMyXfVYiaa3lsRIAfMw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1192&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以全场比赛勒布朗的激奋勇跃，更像一种恨天无把恨地无环，必须把道理在这里说明白，过了这村儿就没这店了的架势：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老子憋了半个赛季，别以为老子不会打，别以为老子不如人……如果让老子自己挑人头，配一支阵容，根本没人能挡！不信，看着！”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKeOg2ozBhxfIC5Y6X8dlYzXWNCwfsPhCoCVA1jp7PQrbZTK2ia1hatKacTJn7CCKolfoJ6V9icVaQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2018 08:03:50 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/kLNw1BRH56</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>所以今年春节，亲戚又问了你什么问题？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/U3LraAXNqP</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/U3LraAXNqP</guid>
<description>&lt;p&gt;曹操回家过年。酒酣耳热。一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎哟喂，你们阿瞒都几岁啦，怎么还这么矮啊？哎呀老曹啊，我不是说你，阿瞒这个眼睛太细，要矫正矫正了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎哟喂我是听说阿瞒皮得不得了。我亲戚，袁太傅家的本初，喔唷就灵得不得了聪明得不得了……而且从小懂事情。老曹你还是要好好教教的，孩子要管的呀。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说到好孩子，我前几天去孔家拜年，看见他们家那个孔融，哎哟喂真是聪明得不得了，就大阿瞒一岁吧？已经会背四书五经嘞，听说跟中央的李元礼都混熟嘞。而且别人家孩子，年纪小小，特别懂事，还会让梨呢！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎呀大家不要说这些了。阿瞒还小，以后么有机会的。再不行有老曹这么个爸爸，终归没问题的。大家喝酒，喝酒！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曹嵩讪讪的说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对对，大家喝酒，大家喝酒，哈哈哈哈。”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;李广回家过年。酒酣耳热。一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎哟喂老李啊，听说你儿子李敢封侯了，总算你们家也有个侯啦，算干部啦。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看你是糊涂了，老李的弟弟李丞相老早就是大干部了呀。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种事么说不清的，要看运气的呀。你看看别人家冠军侯霍去病，哎哟喂是打一次赢一次，年纪轻轻就当官了。李敢跟着冠军侯，不也封侯了？喔唷比他爹爹还要快。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以么，老李肯定也蛮开心的，你看，弟弟有出息，儿子有出息，老了还有依靠嘛。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后大家一起举杯：“总算老李生个好儿子，家里也算有干部了，大家喝酒，大家喝酒，哈哈哈哈。”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;诸葛亮去丈人家过年。酒酣耳热。一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎哟喂，老黄啊，你们这个女婿现在找到工作没啦？还在种地啊？我么一早就说你这个山东女婿身高体壮的，种地可惜的呀。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄承彦说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“多亏徐庶推荐，现在去刘备那里工作了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎哟喂，我是听说徐庶去曹操那里工作了，哎哟喂不得了，别说官大官小，好歹进中央啦！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是听说刘备现在是，啊什么职称，新野县委书记吧？发展前途不大的呀。我听说他哥哥，是在孙权那里工作对吧？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对对，他哥哥诸葛瑾嘛，在孙权那里很吃香的嘞。哈哈我说句话大家别生气啊，当时我说，老黄把诸葛瑾招来当女婿好，老黄嫌他脸长像驴！你看看，啊。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎呀大家不要说这些了。孔明还年轻，以后么有机会的。再不行有老黄这么个岳父，荆州的大家都和老黄熟，再跳个槽么终归有机会的。大家喝酒，喝酒！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄承彦讪讪的说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对对，大家喝酒，大家喝酒，哈哈哈哈哈。”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;司马迁回家过年。酒酣耳热。一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎哟喂子长啊，你现在到了中央工作一忙，就不怎么出来了嘛？怎么还没有结婚啊？年纪到了，再不结婚，你家就没有后啦。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是听说子长前几年为了李陵的事情，还差点捉进去的。放出来了很不容易的呀！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个客人说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们都不要瞎猜了呀，我听说子长动了手术……你们懂的呀。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多客人的头一起钻了过去，大声窃窃私语：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喔唷，这么回事噢……”“什么事什么事？”“那么以后别说生孩子了，结婚也不可以的咯？”“我是听说宦官也可以的，以前赵高……”“别这么大声，什么宦官宦官的……”“可是就是宦官呀……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后大家一起举杯：“子长啊，不要难过，啊，不结婚的人多了。总算你在中央有工作，我们以后，啊，都要靠你的……大家喝酒，大家喝酒，哈哈哈哈。”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;刘邦回家过年，亲戚盈门而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒过三巡菜过五味，亲戚们的嘴就合不上了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亲戚甲：“刘季啊，现在在哪里工作啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚乙：“哎呀，你怎么哪壶不开提哪壶啊？不听说刘季早几年就不做亭长了吗？后来他爸爸也没说他找到工作了呀？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亲戚甲：“哦哟喂，那就是没工作啦？我们就说，当初刘季好容易当上公务员，进了编制，以后看病养老什么的都不用愁，这个又要掉出来啦？我隔壁小三子，刚补了里长，很有出息啊，将来升上去，就好做啬夫了，也管一个小亭呢！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚乙：“现在做公务员的，平时都忙，请不到假。看刘季这么早就回来了，是挺闲的。看来也不是公务员编制了对吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚丙：“哎呀呀，就不说工作的事了，大过年的，看刘季愁得。刘季啊，你老婆，还是吕家的吕雉吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘邦点点头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亲戚乙：“哎呀！看来是没升官发财。这不，升官发财换老婆，老婆还没换嘛！那，有没有包二奶啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘邦老老实实说：“老婆不让。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚乙：“啧啧啧，哎还是个妻管严。我邻居小四子，去年秋天收成好，就换了个老婆，新老婆是江南过来的，那个漂亮，啧啧啧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚丁：“瞎说个什么劲？不换老婆，说明刘季踏实，本本分分，挺好的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚甲：“得了得了，公务员都不做了，哪里本分啦？说起来，刘季你公务员是不做了，那么，到底在哪里工作啊？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘邦老老实实说：“在长安。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“长安是哪儿啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，在关中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亲戚丁一拍桌子：“好事啊，到关中工作，离首都就不远了，是挺有前途的。来来，大家给刘季敬一杯！你现在，同事都有谁啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘邦老老实实说：“是萧何、周勃、夏侯婴、灌婴、曹参、樊哙他们几个。他们都跟着我干。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚乙道：“萧何这名字耳熟，不就是几年前，县里的秘书吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚甲道：“樊哙我记得，刘季的连襟嘛！就那杀狗的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚丙道：“你们几个人都不进城，不认识。我认识！夏侯婴，原来是给县令驾车的，灌婴是贩丝子的，周勃是编箔的。曹参，好像是县里的监狱长。这几个我都知道！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚甲道：“哦哟喂，敢情！刘季你混了半天，还是跟这家乡老几个混一起啊，没前途啊这样！要去结识结识达官贵人，让人家提携你一起发财啊。你看我家的大儿子他老岳母，以前就在会稽太守家里当过奶妈，真是见过大世面……那什么，你同事里，就没有不是老家的？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘邦老老实实说：“还有淮阴的韩信、九江的英布……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚丙道：“韩信我听说过，我去淮阴那地方时，大家都说，那小子没工作，都是漂母给做饭吃，还往人家裤裆里钻。哎呀，怎么你身边的，都是这样的人哪？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚丁道：“哦哟你们就别说了，大过年的，说起来，好歹刘季现在，也有几个手下了不是？这说明他也是当领导的，是自己创业了！我们要喝一杯！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚甲道：“当领导了也可以。那我问问你刘季，你现在手下这几个人，干的是什么职位？挣多少工资？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘邦老老实实的说：“我手下这些人不挣死工资，暂时还没有编制……萧何正在帮着立章程，没立完呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚丙道：“那总有个职位吧？你们相当于什么级别啊？里长？三老？亭长？县尉？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘邦扳着指头算着：“萧何，应该是丞相，夏侯婴，是太仆……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚甲道：“你说的这都是什么呀，我听都没听过。是你自己编的吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚丙道：“就别说啦，刚创业，是这样的，好多总监什么的职位，咱都不认识。大过年的就不要多说了，刘季自己做着开心，就成嘛！怎么，都创业了，是不是买房买车包小情了呀？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘邦老老实实的说：“因为一直到处跑，还没个稳定的住处；现在房子在关中，萧何正在帮我造呢。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亲戚们互相看看，亲戚甲道：“我说怎么着？就知道，刘季你也五十来岁了，还没个房子住，要等房子造完，哎呀，真是是的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚乙道：“哎说到底，刘季你现在，名片上印的职位，是啥来着？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘邦老老实实说：“之前是汉王。现在，应该是皇帝。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亲戚们面面相觑。亲戚乙道：“皇帝是啥，这职称，我怎么都没听过？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚丙道：“我倒听说过楚王。汉王是个什么东西？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚丁道：“我好像记得，二十来年前，说地方要改编制，说领导以后就不叫王了。以后都叫郡守，还有县令。关中的大领导，说叫秦始皇。这个汉王和皇帝是什么？刘季，你又编出来哄我们的吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚甲道：“算了不说了。那刘季你也五十多了，儿子总有工作了吧？收入多少？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘邦老老实实道：“儿子也没收入，他开支都归我出。将来接我的班。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亲戚们彼此望望，废然叹气。亲戚乙道：“刘季，我不是说你，你自己这辈子就这样了，也要帮儿子奔个前程对不对？怎么搞得，儿子要自己养，将来也只好接你的班呢？那，你这次回来过完年，有什么想法？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘邦老老实实道：“回来过完年，还要回关中去。工作其实还挺忙的，每天都要开会，走不开。分封、定都、封侯、法度、礼仪，都挺费琢磨的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲戚丁道：“刘季啊，你说的这些工作我也听不懂，反正挺忙的，就还挺好。亲戚们呢说话不好听，你别往心里去，毕竟大家问长问短，都是为了你好嘛！你呢也不要太沮丧，谁家过日子都有个好歹长短。真不行了，就还是回老家来，借你点田，好好种地，总比在外面打油飞强嘛！来来，大家喝一杯！大家关心你，都是为了你好啊！”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;说句正经的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多人大概都如此：回到家，都无法解释清自己学的是什么，做的是什么，现在生活状态怎样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对亲戚们解释起来，尤其烦恼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似故事的槽点，或曰笑料，或曰无奈，基本集中在：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大城市学习复杂现代学科的年轻人vs故乡保持农业质朴思想的老人=各类误解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似于相声里，把披萨说成打卤馕，把主持人理解为报幕的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlbibbYfwiah9zictxzpeDiaUpVvclpic7dHNlHdR4oia6veY7p9Nx6M8Cnib1RxBBx7k5Ld2pRflCDoBrsw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是呢……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些亲戚叨叨这些，是出于恶意，是想找“我比你高一点点”的优越感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但还是有许多亲戚叨叨问，并没有什么恶意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们与我们，并没有多的共同话题可以问，而他们确实想问点什么，来表达友好亲近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们并没有现代城市居民的隐私观念，不觉得追问人可能不太礼貌。他们只觉得是自家人，需要关心。上一代人是这样的：只觉得关心你的私事是天经地义的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相当多亲戚并无恶意，只是彼此习惯的交流方式实在大不一样。所以，能蒙混过去，就过去吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟，他们也许只是想表达关心、找个话题聊而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟，亲戚嘛！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何况，大过年的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKeOg2ozBhxfIC5Y6X8dlYzXWNCwfsPhCoCVA1jp7PQrbZTK2ia1hatKacTJn7CCKolfoJ6V9icVaQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sun, 18 Feb 2018 16:01:50 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/U3LraAXNqP</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>为什么没人防得住迈克尔·乔丹？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/iZHIUta8iJ</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/iZHIUta8iJ</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;今天是乔丹55岁生日，嗯。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;span&gt;乔丹高中时并不难防，所以：&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;他到底没能列进高中年度前三百名最佳篮球员。乔丹家向超级名校UCLA写了封信，看他们能否给乔丹一份篮球奖学金，无回音；弗吉尼亚大学则客气些，来了张普通学生的申请表——这意思是：奖学金嘛，您就算了吧。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;乔丹大一也不算难防，一半是因为他那时跳投不成，一半是因为北卡限制单打，所以他场均只有不到14分。&lt;br /&gt;但之后：他成了个可怕的突破手。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;1982-83季，二年级的乔丹长到了198公分。整个夏天，世界忙于讨论他那记跳投，和他突破时伸出的舌头，而他去欧洲转了圈。&lt;span&gt;他练出了个新招：“试探步+突破”&lt;/span&gt;。&lt;br /&gt;大二场均54%的命中率得到20分，&lt;span&gt;三分球射出45%的命中率&lt;/span&gt;。当然，“试探步+突破”的“晃+刺”，居功不小。大二结束的夏天，他和帕金斯入选了美国队，拿了泛美运动会金牌。美国队教练哈特曼惊叹：&lt;br /&gt;“&lt;span&gt;乔丹突破上篮之坚决无与伦比&lt;/span&gt;。我有时觉得执教他简直是作弊。&lt;span&gt;他有无数招式&lt;/span&gt;，我都恨不得不当教练，回家看直播，这样至少可以看重放。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;他的速度和力量都在增长：&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;乔丹比大一时长了5公斤肌肉，基本在肩上；40码冲刺速度从4.6秒长进到4.3秒。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;他在NBA第一年场均28.2分全联盟第三。为什么难防？&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;因为那时他的左右手突破、中投、弹跳、爆发力、篮下破坏力、无球走位、柔韧性、协调性都无可匹敌：&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;13&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;他匪夷所思的速度和运球。他大学时苦练的40码内4秒3的冲刺速度。他大一到大二那年暑假练出的“试探步+突破”。他大二时几吨汗水苦练的控球能力，左右手均衡的运球。他喜欢伸出一步作为试探，或是向右侧做一个极细微的、三米外看不清突破假动作，然后是向另一侧起步。压重心，第一步快如闪电，你回过身，他已经起飞了。&lt;/span&gt;步行者的吉姆·托马斯这么总结：&lt;br /&gt;“我不知道他第一步有没有违例——太快了，我都看不清！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;他匪夷所思的弹跳。&lt;/span&gt;他能飞。队友罗德·希金斯简单总结：“拉里·南斯（NBA首届扣篮王）单脚起跳出色，奥兰多·乌尔里奇双脚起跳出色。乔丹？他单脚、双脚起跳都能突破天际。”&lt;br /&gt;如果你跟上他的速度、跟他一起飞翔？他可以在空中翩然起舞随意戏耍你。奥运会上，西班牙队主教练安东尼奥·迪亚兹·米格尔说：“他不是人——他是个橡皮人！”纽约的达雷尔·沃克补充：“最惊人的是，他出手总是那么柔和！”&lt;br /&gt;乔丹自己的看法是：“在北卡，我在体系里打球，许多球迷喜欢看我打球。所以如果我任其自然发挥，可以很轻松的让球迷高兴。现在是我职业生涯最放松的时段。比赛来得很快，我来不及去想那些糟糕的发挥。”&lt;br /&gt;的确，在史密斯手下，他是一个团队成员。而在NBA，他可以飞。当然，对手根本不知道这些。劣质的球探报告坑了乔丹的对手们。&lt;br /&gt;&lt;span&gt;“有些球探说我只会突破，而且不会用左边=手突破。他们根本不知道我的第一步突破、我的跳投和我的其他招式。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;到1987年，他拿到自己第一个得分王时，已经开始修炼&lt;/span&gt;&lt;span&gt;跳投&lt;/span&gt;&lt;span&gt;：&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;4月12日对步行者，他用了一种更聪慧精致的打法。比如，开场面对包夹，他就助攻帕克森投篮。他左翼切出后干净的跳投得分；他在翼侧面对包夹时聪明分球；他断球后急奔前场扣篮；他原地持球后做完晃球假动作后直接跳投；他切出到罚球线后直接跳投；就这样一个接一个的跳投，夹杂以若干匪夷所思的快攻扣篮，他以恐怖的27投19中高效率得到53分。&lt;br /&gt;&lt;span&gt;他很早就明白，全联盟都忌惮他的速度，所以用小个子防守他，试图跟上他的脚步。1986年的63分大战，他是用无数掩护墙挡住对方小个子来突破；而1987年，他已经学聪明了。对开拓者53分那战，他的跳投无比犀利。因为他知道：“对手都后撤一步，因为他们忌惮我的第一步突破。”&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;而他，一直在努力圆熟着自己的跳投。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;那年12月，他已经开始秀&lt;/span&gt;&lt;span&gt;背身&lt;/span&gt;&lt;span&gt;了：十年之后用来刷冠军的背身，在1987年就开始打基础：&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;1987年12月12日，乔丹44分9助攻5抢断5封盖，助公牛再次干掉火箭。五天后对骑士，他得了赛季第一个50+，41分钟得52分，外加6助攻4抢断。骑士很大胆的用白人后卫埃洛一个人对付乔丹，于是乔丹也不便太客气。他越发精纯的走位和两翼接球后迅速中投，让他的得分流程愈加顺滑。下半场，&lt;span&gt;他开始把苦练的“左腰位背身单打晃动+后仰跳投”秀给主场球迷看&lt;/span&gt;。偶尔他还是会上演扣篮、滞空穿越两人投篮、终场前大步突破在三人合围下空中换左手上篮之类，但他知道：对他而言，这些更像是让骑士队保持恐惧：&lt;br /&gt;“只要乔丹愿意，随时都可以结果我们。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;到1991年时，媒体的一致看法如下：他几乎已经在技术上达到完美了。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;12&quot;&gt;
&lt;p&gt;乔丹的投篮和伯德比如何？&lt;span&gt;嗯，远距离当然不及，但中近距离，乔丹已浸浸然可与伯德媲美&lt;/span&gt;，乔丹自己都这么认为，1991年12月，他说：“我的投篮手型、出手选择和出手控制，感觉上越来越流畅了。”&lt;br /&gt;然后，&lt;span&gt;他的传球&lt;/span&gt;，当然不能和80年代的魔术师比，但1991年总决赛五场57次助攻已经证明，他差不多是当世最好的传球手之一；尤其在突破、吸引包夹、分给空位队友这一环节，几乎是当世最佳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他一直是后卫里最出色的篮板手之一；他的无球走位、上篮、滞空投篮、试探步突破、垫步反向突破、变速突破、压重心变向、中距离背身之后翻身底线突破、无一不是联盟顶尖。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;而且1991年时，他新出来三个新杀招：他在技艺完美之余，越来越简练了。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;其一右手运球推进，急停，压重心，原地晃动，随后急速斜插换手突破；其二，突破中换手运球，悬崖勒马式，中投；其三，近距离背身单打，假动作后翻身跳投。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;而他最珍贵的特色在于，用当时的快船队后卫、多年之后的凯尔特人冠军教练道格·里弗斯的话：“乔丹的每场球，每个回合，都好像在打自己最后一次篮球似的。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;而到了后三连冠期，他已经不够快了。他完全凭着经验、技术与杀手之心在打球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例子一，1997年总决赛第一场最后一球：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;乔丹三分线外接球，右手拍了三下球，迈开步子，一副向右突破的架势，拉塞尔随之横移；但乔丹，忽然变向，球交左手，脚步调整了一下，是要起速或原地投篮的架势：此时，比赛剩2秒4。&lt;br /&gt;拉塞尔重心刚来的及跟到乔丹左手边，乔丹的左手原地运了一下，俨然要三分线外投篮的模样，然后忽然启动：左手运一步突破，一脚踏进三分线，拉塞尔急忙欺身跟来，腰还弯着，却瞥见乔丹动作又变：刚踏进三分线一步，乔丹忽然拔起，20英尺外急停跳投。拉塞尔都来不及起跳，球向篮筐坠去，时间进入最后一秒，急速归零。&lt;br /&gt;刷的一声。球进，时间走完，84比82，公牛取胜，乔丹零秒绝杀。&lt;span&gt;这个球里，乔丹包括了向右突破、变向向左突破、原地投篮三个假动作，最后，又用一记突破假动作钉住了拉塞尔下盘，最后绝杀——简直就是用他无数的进攻招式如餐刀一般，把拉塞尔肢解了。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;球进瞬间，芝加哥联合中心的24544名球迷一起高举双手欢呼。乔丹回身，抿嘴，右手握拳，眼神凌厉的横扫世界。皮彭、布伊奇勒、罗德曼们扑上来拥抱他，乔丹对观众席挥动右拳：全场他31分4篮板8助攻，加这记绝杀。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;例子二，1997年总决赛第五场。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;22&quot;&gt;
&lt;p&gt;第五场前，乔丹在盐湖城的酒店里点了披萨，吃完，食物中毒。拿乔丹自己的话说：&lt;br /&gt;“那天我凌晨三点就醒了过来，感觉肠胃严重不适，我吃了一些自认为可以催眠的药，但身体的不适愈发剧烈以致于后来再也无法入睡。出发赛场之前，我是一直在同瞌睡虫斗争，我把自己关在房间里，拼命喝咖啡，希望借此唤起精神打比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮彭说：“我跟迈克尔搭档多年，从未见他病成这样。”禅师说那天上午，乔丹没出席投篮练习。公牛甚至得考虑：怎样在乔丹缺阵下赢球呢？&lt;br /&gt;但他们不用考虑太多：乔丹决定出场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他看上去很疲倦，赛前在板凳上独自低着头，不言不笑。他的第一记投篮就没沾到篮筐。而对面，拉塞尔远射得手，邮差打三分，行云流水。第一节，爵士一度23比9领先。暂停时，乔丹汗出如浆。第一节结束，公牛16比29落后。&lt;br /&gt;于是第二节，乔丹接管了。他举手投足有气无力，但还能射中急停跳投，然后是一次快攻上篮——他每次得分，板凳上的队友都起身疯狂鼓掌。乔丹再断球，助攻皮彭上篮，见皮彭上篮不中，他起身补扣得分——但他落地时顿了顿，仿佛这个动作对他太激烈了似的，他得缓一会儿，才能醒过来。之后一个回合，他上篮不中后，已经喘到只能走回半场了——他跑不动了。第二节，他拼命找身体接触，10次罚球中了9次；上半场结束，公牛49比53落后，&lt;br /&gt;乔丹首节5分，第二节17分，但如他所说：&lt;br /&gt;“打完半场，我已经快脱水了，于是我开始大量进水……下半场开打时，我已经感到极度心疲力竭，我曾继续喝咖啡，但这最终只能进一步地招致脱水，在第三、四节的比赛中我好多次感觉好像快昏死过去了，我还记得当时在想：‘打完这场比赛，我就可以躺下了。’”&lt;br /&gt;第三节，他只得了2分。公牛靠全队防守才死死守住。第四节开始两分半，爵士77比71领先。但随后：&lt;br /&gt;乔丹右翼突破，后仰跳投得分。&lt;br /&gt;乔丹突破中路，跳投得分。&lt;br /&gt;乔丹在暂停时继续流汗，对问话没有反应，但一到场上，他立刻还一记跨步跑投——板凳上的托尼·库科奇握拳。&lt;br /&gt;斯托克顿还以关键三分，禅师露出罕见的痛苦状：双手抱头，大声埋怨。之后的暂停里，乔丹在板凳上，根本背都直不起来，白毛巾放在他头顶，承当着他不断滴下的汗水。&lt;br /&gt;终场前47秒，乔丹站上罚球线。第一罚得手，双方85平。第二罚，球中前筐弹出。禁区里手纷乱如丛林，乔丹拣到了。皮彭知道乔丹已经无力单挑，自己去禁区要位，背身靠住矮他8公分的霍纳塞克，伸手要球。乔丹把球递了过去。布莱恩·拉塞尔见状，急忙转身，企图包夹皮彭。&lt;br /&gt;那一瞬间，只有斯托克顿敏锐的意识到不妙。他立刻朝乔丹扑去，晚了：皮彭将球回传乔丹，乔丹起手三分球。&lt;br /&gt;球进。关键的一击，公牛领先3分。皮彭回身，握拳。乔丹平静的往后退。不是他不想庆祝，实际上，他当时不知道自己投进了这球。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;&gt;&lt;/ins&gt;  “第四节比赛，就在投进导致最终胜利的三分球之前，我几乎要完全脱水了，我开始直打哆嗦，不住地出冷汗。投进最后的那个三分球，我当时甚至不清楚是否投进了，我简直站不住了。”他说。&lt;br /&gt;之后的一切飞逝如电：爵士得了2分，但时间不够了。公牛急传到前场，朗利得分，公牛稳稳锁定：90比88取胜，3比2。&lt;br /&gt;乔丹倒在了皮彭怀里。他全场44分钟，27投13中12罚10中38分7篮板5助攻3抢断。赛后他无法去开新闻发布会。队医紧张之极，急忙给他做了静脉注射：因为乔丹还在出汗脱水。&lt;p&gt;就在总决赛第四场，在斯托克顿21米长传解决公牛之时，盐湖城的球迷感到1997年的NBA总冠军离他们近在咫尺——当看到第五场天王山之战乔丹拖着重病之躯上场时，他们像闻到血腥的狮子一样鼓噪呐喊。第三节结束时，取下23分的乔丹近于虚脱的昏在替补席上——然后，等待美餐的狮子们惊呆了：第四节开始时，那个刚才还奄奄一息的男人回到了场上，所向披靡的统治着赛场。在比赛还余25秒时，松松垮垮、望去随时都可能倒下的乔丹投失了罚球，却神奇的抓到了前场篮板。然后，与皮彭的一次交接，射出三分，得到全场第38分，奠定了天王山之战的胜利——这场比赛，现在的历史名称叫做“发烧之战（Flu Game），让乔丹成了神：34岁的男人，食物中毒，汗出如浆，在NBA最可怕最喧闹的主场，在天王山之战，38分，末节15分，决胜的三分球，然后需要皮彭的搂抱才走得下球场。&lt;br /&gt;盐湖城媒体在第五场后投降了。爵士还没输，但是他们承认了：&lt;br /&gt;“迈克尔配得上冠军。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;例子三：最后一球。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;比赛剩41.9秒，公牛开球。乔丹运球，到右翼，面对布莱恩·拉塞尔。&lt;span&gt;他略停，然后猛然压低身位，起速，用他仅存的双腿力量——那双曾经飞天遁地的腿——爆发出最后一点气力，闪过拉塞尔，拿稳球，跨步：一个至为朴实无华的擦板上篮。&lt;/span&gt;本场第43分。公牛85比86。&lt;br /&gt;还剩37.1秒。&lt;br /&gt;爵士底线开球。斯托克顿运球到左翼。卡尔·邮差·马龙在右侧腰位跟罗德曼纠缠，乔丹盯防神射手霍纳塞克。邮差和霍纳塞克做了一个交叉掩护，亮起一身背降落伞逆风奔跑的肌肉，挤到左腰，罗德曼紧贴随之。霍纳塞克则向右翼跑去，想带开乔丹。&lt;br /&gt;但霍纳塞克转身时，才发现乔丹没有跟过来。&lt;br /&gt;邮差没有看到乔丹这次赌博。他接到斯托克顿的传球，以为霍纳塞克已带走了乔丹，没注意到一个黑影从身后潜地隐来。然后他才发现，球被拍了一下：乔丹和罗德曼包夹邮差，断下了球。&lt;br /&gt;依然是85比86。公牛的球权。&lt;br /&gt;乔丹没把球假手任何一人。他独自运球过半场，在前场左侧站定。剩14秒。他运球，看篮筐，等布莱恩·拉塞尔过来贴住他。&lt;br /&gt;剩10秒，乔丹启动。&lt;br /&gt;&lt;span&gt;拉塞尔贴住乔丹，乔丹右手运球直入三分线，然后，猛然，一个大幅度急停。悬崖勒马。拉塞尔措不及防，被乔丹晃倒。他还来得及抬眼看：乔丹收球，空位无人盯防，剩7.5秒。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;乔丹起手。一个最纯粹、最基本、毫无花样的中投。长达两秒，他的右手高高竖在空中。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;然后球进了。个人第45分。公牛87比86领先。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;总括一下。&lt;br /&gt;1982年夏天，乔丹大一升大二时，练就了“试探步+突破”。&lt;br /&gt;那时他年轻，爆发力惊人，可以如飞机起飞般闪过所有人。&lt;br /&gt;80年代后半段，他在NBA用一招“反向垫步突破”，结合他的“试探步+突破”，几乎是无敌的：他可以轻松的晃右突左、晃左突右、晃右突右、晃左突左等连续组合。这招所以无敌，是因为他左右手突破都很吓人。而且他还能飞。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;img class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb lazy&quot; data-ratio=&quot;0.954954954954955&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKeOg2ozBhxfIC5Y6X8dlY62iau5CzwLwkbwHAVgBfSSpibGftBuXpR1v3DxrD3lib4icDiaGZck2hLUQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;666&quot; width=&quot;666&quot; /&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;80年代末90年代初，他练出了跳投，于是特别喜欢“切出接传球，做投篮假动作，随即突破。他那时中投已经练成，不仅精确，而且姿势稳定；加上他的突破太快。此后的“行进间急停压重心，然后再忽然突破或急停跳投”，也是建立在他的多重威胁之上。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;90年代，他跟格拉弗一起苦练出了一身可怖的肌肉，然后用朴实无华的背身成为了内线支轴，成为了后三连冠的王牌。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;img class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb lazy&quot; data-ratio=&quot;0.753822629969419&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKeOg2ozBhxfIC5Y6X8dlY5bbCe3OCZoePbPV1JX2Rick5nHZX2MuNb6ZgGzUy3vmvnuLxlToJTaA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;654&quot; width=&quot;654&quot; /&gt;
&lt;p&gt;回到问题。&lt;br /&gt;乔丹为什么难防？&lt;br /&gt;&lt;span&gt;因为他有许多许多许多许多许多许多面。左手突破，右手突破；无球内切，无球外切；任何角度的中投，任何角度的三分，快攻，突破底线，突破中路，背身中路翻身，背身底线翻身。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;他从小到老，一直都没有停止改变过自己。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;从早年对垒蒙克利夫、约翰逊们的速度与飞翔，到晚年的阅读、思考和应对，相似的场均30分之下，隐藏着无数个不同的迈克尔·乔丹。无数个在灵动、老辣、敏捷、迅疾、凶恶、残忍、精准、飞翔之间变幻不定的迈克尔·乔丹。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一句话。&lt;br /&gt;1992年被乔丹干掉后，滑翔机说：&lt;br /&gt;“总决赛开始前，我以为迈克尔有2000个招式。我错了。他有3000个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上所有引用文字都出于《迈克尔·乔丹与他的时代》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKeOg2ozBhxfIC5Y6X8dlYzXWNCwfsPhCoCVA1jp7PQrbZTK2ia1hatKacTJn7CCKolfoJ6V9icVaQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2018 16:01:52 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/iZHIUta8iJ</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>王菲与那英在春晚初次合唱那年，你还记得么？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/Plw7DoIx2s</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/Plw7DoIx2s</guid>
<description>&lt;p&gt;看春晚，听两个主持人说，蔡明与潘长江是春晚银幕情侣，我居然难过了一下，觉得被拆CP了……明明蔡明跟郭达才是一对啊……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6568888888888889&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLl4EQR3roJ4IJYks4o5KnGuic2ls5evCf1Yzagk6Uwc3kU7CArlibX1dnpqoUKI3f7zQIVPAP8WyQGw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1125&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还记得这个图的诸位，我们是有些老了吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之后，听王菲与那英唱歌时，又多想了想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王菲与那英上次在春晚合唱时，赵丽蓉奶奶在同届春晚演了《功夫令》，李雪健的《水浒》还没播，乔丹还在公牛奔最后一个冠军，齐达内还没拿到世界杯，五月天成立不到一年，深蓝刚击败卡斯帕罗夫，香港回归了半年，《泰坦尼克号》正横扫世界，我也想象不到以后会用手机打这串文字——那时候，PC刚普及，大多数电脑在跑windows 95呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.8181818181818182&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLl4EQR3roJ4IJYks4o5KnGuP3Bsg7uAbkeWuJ3YgzNfNR2faiaaqpIsT1sxv0DGlP5JTrjibuNbay0Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;330&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;往坏处想，二十年过得好快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;往好处想……未来有时会比我们想得更好。1998年我想象的未来，似乎也不比现在好多少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，大家新春快乐，狗年快乐！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何时候，你觉得没啥指望时，抬头再等等，就会发现，一切都会好起来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有确实无法甩开的负担，也不用强行抛开。就像，出门不一定需要万里无云，只要不那么阴雨连绵就行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过往不恋，未来不迎，当时不杂，就平心静气等等吧——世事不会一直好，但也不会一直糟糕的。不快乐了，说明此后就要从低谷中升起啦——而我们的想象力，往往只能推测短期，无法想象到此后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;别想得太多，进一寸有一寸的欢喜。世上没什么事是完全不可救药的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，今年春晚就比去年的，要稍微好一点嘛！&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnN1tJbhtHjKFf7NTEPw2LJmpaczMV9LyObMaiaDicgKvV9VXhC1ibuGUib0E38dNkicQtQ9PnhY5xsHTw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;






</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2018 00:01:46 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/Plw7DoIx2s</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>