<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>张无忌与张三丰要打起来，是什么结果？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/Vbgnbzw0Vf</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/Vbgnbzw0Vf</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;本文当然纯属虚构。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;张无忌一拍手，道：“徒孙话已至此，更无多言。太师父，这便请吧。”便起身离席，跃到庭院之中。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;他这话一出，席间众人无不色变。张无忌当日光明顶排难解纷当六强，万安寺百尺高塔任飞翔，少林寺神功夭矫斗三松，端的是威震天下。江湖传言纷纷，都道张无忌实已是天下第一高手。毕竟张三丰成名近百年，乃是武林中泰山北斗。但与他交过手的人物都已死尽，他身手如何，都是故老传言。近二十年来，也只有当日百岁寿宴，武当山上一招制住鹤笔翁，但那也只是一瞬间事。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;杨逍、韦一笑等诸人更想起：当日张三丰重伤之余，教导张无忌太极拳剑，轻易便打发了赵敏麾下。杨逍精于计算，这时便想到：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“教主内功深厚，又能持久，谅来内力不致吃亏；但张真人学究天人，招式上便非教主所能企及了；若能拖得久了，自然是好。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;却原来张无忌离席之时，早便在转这念头了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;他自知不善应变，自来光明顶战两仪阵、武当山战阿三、万安寺战玄冥二老、灵蛇岛战风云三使，明明自己武功胜过对手，却屡屡失了先机。总须周芷若、张三丰、小昭们旁敲侧击，才能取胜。战三渡更是先输后赢，一度狼狈。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;这时他站在庭中，心头悬想：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“太师父武学修为深湛，招式自是灵动变幻。我须得以至刚之力来破解。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;再一转念，又想：“太师父当日悟出了太极拳剑，那是以柔克刚、后发制人的神功。我以至刚之力出击，自然要被他以柔克刚，那便不对了。当日我被灭绝师太掌力变幻，打得重伤呕血，便是这道理。我须当以乾坤大挪移第七重心法，以至刚至柔变换，譬如当日在光明顶夺倚天剑的手法，才有胜理。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;他心中自觉想得妥帖，看张三丰微微一笑，徐徐站起，飘然下场，忽又想起：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“是了，当日太师父重伤之下，一掌击死刚相。那一掌其软如绵，其坚胜铁。刚柔并济都到了极处，那是内功精纯之极，随心所欲。我自己的功力，有这般精纯了么？”他扪心自问，反复推究，不觉一时爽然若失。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;周颠道：“杨左使，我看教主犹豫得紧，脸上红红白白，倒似是新媳妇上花轿一般。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;杨逍未及答言，杨不悔笑道：“周散人，你又不曾娶亲，怎的就说起新媳妇来？”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;周颠道：“你这小丫头，又怎知我没见过？我当日……”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;说不得截口道：“周兄，如今杨姑娘是殷六侠的夫人，比教主还长了一辈，可不是小丫头了，快些住口。”众人听了，无不微笑。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;周颠一时语塞，忽然想起，“不对，不对，如此论来，杨逍岂不是大了教主两辈？我奉教主为尊，岂不是该叫杨逍叫爷爷？”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;杨逍淡淡地道：“周兄不把我们当孙子，我辈就谢天谢地了，哪里还敢高攀？”周颠还待说话，被冷谦拍了一拍，便住口了，低头只顾吃酒。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;张无忌这时，却正想到：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“我身怀乾坤大挪移与九阳神功，自来对手伤不到我，我可以伤人。又乾坤大挪移善克一切招式，所以我才能破空性大师的龙爪手。但太师父用太极拳时，已然无招。本来无招，如何能破？父亲又曾对我言道，太师父举手投足，都是武功。当日随手挥洒，便是一套‘倚天屠龙功’，让父亲在王盘山岛胜了义父。啊哟，我若克制不了太师父的内力，又全然不知道他要出什么招式，可如何是好？我使明教古波斯武功时，足以让大师伯他们炫目，却打不过少林三渡，料来也打不过太师父。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;张无忌这时方始念及，他所会的武功甚多，但自来与人交手，总是靠功力深厚、心法玄妙，并无一样足以克敌制胜的功夫。眼见张三丰站到庭院之中，渊渟岳峙般一立，袖子微拂，忽然身子一动。旁人也还罢了，张无忌却看出张三丰身法如风行水，如月行空，了无窒碍，一瞬之间，身子竟朝七个方向动了一动，自己竟看不到他起步下足的端倪。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;张无忌暗想：“这身影七向，有什么用意？”忽然之间，心头电闪，忆起了一件事。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;当日张三丰手创真武七截阵，曾想一人对一个高手，二人对两个高手，以此类推，七人可抵六十四位高手。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;张三丰也曾对张无忌说起，他年少时曾想：这“真武七截阵”不能由一人施展，总不免遗憾，但转念想道：“这路武功倘若一人能使，岂非单是一人，便足匹敌当世六十四位第一流高手，这念头也未免过于荒诞狂妄了。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;后来张无忌听丐帮诸老约略说起，当年郭靖郭大侠曾悟出一身化七的身法，在襄阳城下，曾靠身法变幻，以一人之力施展天罡北斗大阵，力战金轮、潇湘子、尼摩星、尹克西等四大高手，犹且游刃有余，来去自如。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“难道太师父终于悟到了郭大侠一身化七的身法，将之用到真武七截阵上了？那我哪里还是对手？”一念及此，张无忌心头一紧，遍体冷汗。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;却听对面张三丰淡淡地道：“无忌，你输了。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;张无忌一怔，垂首道：“是，太师父说的是，是徒孙输了。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;这时张无忌终于明白，自己一向的毛病。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;他内功深厚、武功高绝，但光明顶、万安寺、灵蛇岛，处处先输后赢，都因了这个见事迟疑，优柔寡断。纵然胜了，也是仗着内力武功，远胜过了对手。比起江湖传言，数百年前丐帮帮主乔峰那般以弱敌强的天生神武，自己终究逊了一筹。便如他四女同舟时一般：连心中所爱的姑娘都决定不了，又怎能随心所欲、临敌制胜？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;张三丰笑道：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“既然是我赢了，自然是我说了算。今日这顿豆皮、糍粑鱼、洪山菜薹、热干面、粉蒸肉、面窝、排骨藕汤、武昌鱼、黄陂三合、皮条鳝鱼，自然是我请了。你们到得武当山来做客，哪里有让你们结账的道理？”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;张无忌道：“是。只是这大碗恩施猪血白豆腐，却是韦蝠王用来治寒毒的，却不该让太师父坏钞。”张三丰笑道：“你我祖孙，哪里还分那么多？”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;周颠听了，面红过耳，停箸不食，道：“哎呀，原来我吃了这么多，都是在吃张真人的？”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;杨逍道：“是啊，周兄这次可真是给明教露脸了，江湖都道明教五散人周颠，跑到汉水之畔、武当山下，蹭吃蹭喝呢！”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;众人笑语声中，张无忌却情不自禁，又向汉水望了一眼，想起当日汉水舟中，周芷若给他吃的鱼汁饭来。随即醒觉，自叹一声：“我果然没什么胜负心。刚输给了太师父，却又想起芷若来。然而胜负心重，也未必是好事。那渡厄禅师耿耿一生，都想找阳教主报仇，也未必快活。世事胜负，幸与不幸，那也难说得很了。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;回过头来，却见赵敏坐在席间，盈盈妙目凝视自己，口角之间，似笑非笑：正与当日周芷若看自己为赵敏画眉时的神情，一模一样。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLk0tzV59J6P4T1POGXCSqyIdicCoc1bt8yS4ZC87lQxT0VDic1ORJjzdRp0JicfxZvEFh6gbUiagskeKw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2019 12:17:11 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/Vbgnbzw0Vf</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>越是吃过苦的家长，越见不得孩子受委屈</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/CwY1h88gFN</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/CwY1h88gFN</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;我小学时，学校食堂饭菜恶劣得匪夷所思。普通难吃的食物，会让你多年后回想起来记忆深刻；更糟糕的饭菜，会让你选择性遗忘，想都想不起来。我现在能回想起的，只有幽暗的食堂与油腻的桌椅。大家吃完了，逃也似地洗碗，回教学楼，不想在食堂多待一刻。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;那时我们有手工劳动课，包菜肉馄饨——无锡人就爱吃馄饨。学生包了馄饨，送到食堂，中午就煮了全校吃：逢吃馄饨时，就是全校节日。食堂平日之糟糕，由此可以想见：小学生业余包的馄饨，歪七八糟，大家反而爱吃。因为至少馅料足、汤水热，有点新鲜劲儿——都胜过平时的饭食。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;现在想来，我身为江南人，长大了却一直在竭力躲避吃茭白、吃豇豆、吃荠菜、吃花菜，很不正常。我一个懂点心理学的朋友试图诱导我：你对茭白的最初记忆是什么？我回忆良久，想起来了：茭白芥菜豇豆花菜，是我小学时厨房大师傅最爱用的食材——然而难吃到惊人，以至于多年之后，我总在躲避这事。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;当然细想起来，我的小学食堂有一点好：终究没吃死人。至于有没有吃病过，我也想不起来了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;童年记忆可以萦绕至今，真可怕。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;我印象深的，是另一件事。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;我爸某次去开家长会，回来跟我妈说，有几位家长怒发冲冠，跟学校吵了。为什么？因为孩子回家说了句，“食堂给我们的饭里有许多锅巴。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;据我爸说，好几位家长，用无锡话朝我校教导主任嚷：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“我们自己吃辛吃苦，这一世就这样了，就指望孩子有出息，过好日子；你们倒好！小小年纪，就要区别对待！这种东西，我们自己吃吃也就算了！怎么能给孩子吃！孩子吃坏了，将来怎么办！”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;大概三年前，我过年时见了位长辈。他平日除了喝茶打牌，没什么爱好，清心寡欲，但为了他家儿子，倒是不遗余力：高尔夫球、钢琴、骑马、各色国际夏令营，一应俱全，各色东西都学着。他还对我道：“你在欧洲知道得多，要好好跟我儿子讲讲，骑马和高尔夫这些东西，在欧洲有多重要……”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;我挠挠头，说，欧洲普通人，现在也不太时兴玩这个呀。长辈答：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“个么有钱人上流社会，终究要玩这个的呀。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;我小心翼翼问了句：您现在有钱有闲，完全可以自己玩，为什么不自己玩呢？长辈摆摆手：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“我是不喜欢这个，再学也没有精力了；但是人家都说这是好东西；我自己么不是上流人，但是要让孩子变成上流人的呀！我自己么小时候土，学不了这个，就要供孩子学这个嘛。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;我一位素来佛系、安分守己的朋友，2018年创业了。固然叫苦连天，“以前一睁眼，只要照顾好家里；现在倒好，还得想着给十几个人发工资。”但他还是继续拼命。为什么呢？因为2017年，著名的幼儿园事件。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“我那时是真害怕了，想，一定得让孩子过得，再好一点才行。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;老舍先生在《骆驼祥子》里说过句话：资本有大小，主义是一样……主义是无形体的，随便由什么极小的孔中也能溜下来。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;成年人所处的世界和孩子所处的世界，问题其实是一样多的。大人能经历的委屈，孩子们也往往如此。肮脏的交易机器不管人，只看利益。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;而这恰是最残忍的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;太多的成年人，在千疮百孔的世界里举步维艰。梦想被磨得差不多了，理想也快谈不到了。他们还没成为一个完全的利己主义者，就是因为还存着指望。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;指望是什么？是孩子，是未来。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;所以中国家长们，经常有如下案例：他们有时爱孩子，甚至会对孩子有过度的控制欲，因为常寻思“我这辈子就这样了”，所以格外希望孩子们过得纯洁无辜。他们可以节衣缩食，给孩子一切最好的；越对现实失望的，越容易压榨自己，来成全孩子。我周围有对婚姻失望的，有对事业失望的，有对家庭失望的，最后大多以对孩子的爱与关怀，来弥补遗憾。他们甚至能够自己容忍一切委屈，只要孩子还好。有些时候，这甚至已经超出了理性的范畴。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;我有朋友跟我这么说：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“当然也知道孩子大了不由父母，将来别说指望孩子养老，能不啃老就不错了；但人活到这个岁数了，自己怎么都变不出什么来，还不就是指望孩子能变个什么样子吧？”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;所以，当知道孩子可能遭遇不测时，家长们很容易被击溃。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;因为孩子是自己的延续和指望，是已经受尽委屈的自己拼命保护的、最受不得委屈的那部分。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;越是遭遇生活透明天花板的家长，越不能忍受孩子也止步不前：自己的生活可能性即将穷尽，就越指望孩子有可能；忽然发现孩子也要遭遇不测，除了委屈、愤慨、恼怒，当然，还有自我认知的受挫。我一个朋友说，自己很不好意思告诉孩子，什么什么是买不起的，“因为这样就会显得，他环境不如别的孩子，是我的过错”。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;一百年前，鲁迅先生写的一句话，完美体现了家长们的心情：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“没吃过人的孩子，或者还有？……救救孩子！”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;绝望于现实时，就格外需要孩子们的美好未来，给自己提神。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中国家长的底线，是孩子。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;越受委屈，越是艰难，他们对孩子的处境就越在意。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;毕竟大多数人无力改变现实时，会将所受的委屈，转化为对孩子的爱与期许。而一旦发现，世道糟糕的地方，可能处处都一样，连孩子都放不过，连指望也没有时，他们才会爆发。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;肮脏的交易机器不会计算人类的感情，常只看当下的利益；却很容易漏算：越是焦虑的时代，家长们越在意孩子们的未来。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLk0tzV59J6P4T1POGXCSqyIdicCoc1bt8yS4ZC87lQxT0VDic1ORJjzdRp0JicfxZvEFh6gbUiagskeKw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2019 16:02:25 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/CwY1h88gFN</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>