<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>马布里、CBA，以及彼此的爱</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/N2GuQR7Fcf</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/N2GuQR7Fcf</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约稿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2009年5月17里，波士顿凯尔特人的8号后卫斯蒂芬-马布里，看着球队被奥兰多魔术淘汰，打完了他人生迄今最后一场NBA比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时他32岁。与他一起并列1996那届不朽选秀的同级生里，艾弗森已经淡出联盟边缘，坎比结束自己最后一个两双赛季，拉希姆和沃克前一年就不在NBA打球了，雷-阿伦则与马布里一起被魔术淘汰；大Z和大本这两个1996届的长人即将在下一轮决战奥兰多魔术并且败北，科比-布莱恩特和费舍尔将在那年总决赛干掉魔术，为大Z、大本、雷-阿伦和马布里报仇，并拿到自己第一个总决赛MVP，佩贾即将结束自己最后的黄金期，纳什则在酝酿一次归来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时节，马布里的篮球生涯，像是要结束了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.68&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLm8XeriaWVkV6DvNyzQSb8wHLyXicDes81Kl4o3080XoQ5ia4GCV4WibhxESTEEbAbD1azMJaiapsqniciaQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;750&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六年之后，2015年，就在史蒂夫-纳什退役、科比养伤、雷-阿伦不确定自己是否要复出打球的2015年春天，38岁的马布里，在异国他乡，拿到自己第三个CBA总冠军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又两年半之后，当1996届黄金一代的所有人都离去时，马布里站到了最后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到2018年初。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.4375&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLm8XeriaWVkV6DvNyzQSb8wHricmLXOQFuLv2jfwuL0V8FB6esWdea7JtziaFibTHb8jHCIe6e954lvkw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;640&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2009年1月，DRAFTEXPRESS为马布里写了迄今最后一份NBA球探报告。如是说道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个侵略性的攻击手，只是不如以往那样高产与有效了……进攻主要依靠持球推反击和挡拆，也能一对一单挑……非常粘球……需要全队围绕他，不能无球作战……有些球员会觉得跟他打球很困难，因为他传球都贪图助攻……中投突然……三分低于平均水平……运球后跳投不佳……经常在进攻早期乱投篮……最好的运球手之一，可以随意突破，伟大的一对一攻击手……作为组织者很慷慨，但不如以往慷慨了……从来不是个高效的球员……防守端不稳定……在认真时防突破极佳，但很容易失去注意力……防无球时不用心……很容易吃掩护……曾经是个卓越的得分手……在任何级别的联赛都不是个赢球者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在NBA的最后岁月，马布里依然被承认是个天才的持球攻击手和组织者，但他的三分、防守、效率、注意力、求胜欲和团队精神，都在遭到指摘。那时，他是个空有才华但无法应用到赢球上的主儿。32岁时，NBA不要他了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁能想到，九年之后，马布里成为了中国篮球的神祇，北京篮球的图腾，成为了人民热爱的马政委。为什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;你可以简单归纳说，“CBA水平和NBA差很远！”但只要长眼睛看球的人，稍微瞥几眼，便看得出区别。在北京场边汗流浃背与队员们同仇敌忾的马布里，与当年在麦迪逊冷脸噘嘴的马布里，全然不是一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个事实：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——少年时迷倒众生，然而被指责为华而不实的白巧克力威廉姆斯，在洗尽铅华后，成了2006年总冠军迈阿密热的首发控卫，一个高助攻、低失误、追身三分精确的好后卫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——1972-73季，三年级的“精灵”，阿奇巴尔德，场均34分11次助攻，成为联盟史上空前绝后仅有的一位同季包揽得分、助攻王的怪物。这事太天煞孤星，下一季他就受了伤，之后是连续的受伤和大麻故事。1978年，因为缺训，他超重了10公斤体重。全联盟都给他判了死刑。结果他遇到了伯乐：红衣主教把他签到凯尔特人，勒令阿奇巴尔德多一倍训练时间，于是阿奇巴尔德复活了：他在NBA又多打了六年，还拿了1981年总冠军。只是，他的风格变得洗练沉静了许多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——你一定不会相信：马克-杰克逊早年在尼克斯，进全明星，没事跟人单挑，教练管都不听。巴克利自传里说，杰克逊最爱跟对方后卫斗气儿。就因为不那么服管，他被莱利送去了快船。如今，大家只记得他晚年屁股开路、老奸巨猾的打球风格了，其实，他早年也妖娆着呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经年少锦绣的天才后卫们，从来没有应付不来的局面。到了晚年，他们飞不动的时候，还是可以靠沉稳老辣的活儿，让你明白他们的妖劲儿。只是，他们通常需要一个环境，一个心态的转变。白巧克力需要遇到莱利（顺便，2006年莱利把安托万-沃克也改造了），阿奇巴尔德需要遇到主教。马布里则需要遇到一个环境，让他在四十岁，还保持着竞技状态、身材和打篮球的乐趣。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;回到1996年。众所周知，那年夏天的选秀大会出了艾佛森、坎比、科比、纳什、佩贾、雷-阿伦，如果算上没参加选秀的本-华莱士，史上屈指可数的黄金一届。而马布里甚至被费城76人考虑过，是否要拉马布里当那届状元。如你所知，1996年手握状元签的费城76人，有内线（德里克-科尔曼），有摇摆人（斯塔克豪斯），缺个1号位。他们注目于两个人：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治城大二的超级得分手、与康大的雷-阿伦并列全国第一后卫的阿伦-艾佛森。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐治亚理工大学一年级后卫，大一场均19分4.5次助攻的斯蒂芬-马布里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在十来岁时，马布里就是纽约的街球之王。在亚布拉罕-林肯高中读书的时候，他被拿来和加入NBA的学长马克·杰克逊、肯尼·安德森做比较。在大一赛季，他入选了全美第三阵容。在当时的宣传之中，马布里比艾佛森占了如下便宜：纽约出身，他的成名更早也更响；他比艾佛森小一岁半；他的身高有188公分，而艾佛森则勉强达到NBA目为标准线的六英尺——183公分；比起艾佛森大一赛季，马布里的大一似乎更稳——46%的命中率、37%的远射成绩，以及比艾佛森更胜一筹的失误控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，马布里最大的筹码是：他一直担当着控球后卫。他的一对一技巧、游走和个人能力同样出众，但却比艾佛森更接近一个“纯粹”的控卫。艾佛森的得分能力当然冠绝天下，但当时人们纷纷谈论说，艾佛森在乔治城大学的角色，更接近一个攻击手，一柄利刃，但却不是一个指挥官。最后，费城76人的当家——克罗斯和格林伯格——分别约见了两人，做了些神秘的、不为外界所知的对谈测试，最后，艾佛森花落费城，马布里去了森林狼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果你翻一下1997年的旧杂志，一定会惊讶当时的口径。艾佛森，因为他不朽的连续40+得分、潇洒不羁的嘻哈作派，外加对前辈桀骜不驯，被媒体当作叛逆的新一代；而马布里，因为他与KG、古利奥塔的琴瑟和谐，被认定是无私得体的新派控卫。1997年初，媒体还断言：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2000年，常规赛MVP会是格兰特-希尔；总冠军？明尼苏达森林狼！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;但那之后，命运雨翻风变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年级，马布里去了新泽西，然后连续两年半，场均22分7助攻以上，2001年全明星。但2001年夏，他和基德调换了球队，去了凤凰城；基德把网带进了总决赛，而且是两次，而他在太阳依然场均20分8助攻，但战绩却差强人意。2003年，他去了纽约；2004年，纳什到了太阳，然后太阳便进入了著名的2004-10凤舞天翔时代。马布里，很不凑巧的，赶上了21世纪前十年最好的两个组织后卫，恰恰把他比下去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如我们所知，21世纪初期，马布里依然是当世最好的运球手之一，球性之烂熟、技艺之精纯，到了随心所欲的地步。他继承了纽约街头控卫的傲气，可以胯下反复运球晃倒对手，反向垫步突破，投篮假动作后压重心低头突破，后转身底线切入，他是一个运球博物馆。此外，他有令人恐惧的一对一感觉：如果说熟练的动作是他通灵的球性所致，对手的反应迟钝出自于他的投射和假动作构成的三威胁，那么，这种时机判断又是哪来的？那是他经年累月的一对一经验得来：他可以从对手的一个步伐挪动读出对手在想什么，然后迅速做下一步动作。玩弄对手于股掌之间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在网和太阳的岁月，他的指挥功力大受置疑。在纽约，这种经历又被夸大了。2003年，他带太阳进了季后赛；2004年，他带纽约进了季后赛，他在削减失误、提高命中率，让自己的篮球更合理，但纽约这纷扰之地从来不太平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.9076923076923077&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLm8XeriaWVkV6DvNyzQSb8wHib9bQkBEOq6M47dnvgd7H7dR0MWaAsFPFc4nTme6sT0enwfaAzIwN7Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;780&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;然后，进入了“微笑刺客”伊塞亚-托马斯和马布里的肥皂剧时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后的事，我们都知道了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2007-08季揭幕战，尼克斯败北骑士，终场前4分43秒，内特-罗宾逊替下马布里，拼完最后时刻。两周之后，马布里缺阵了与凤凰城的比赛。当然，事后他还是宣称，“我离开是被准了假的，我绝不会擅自离开。伊塞亚准了我的假。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们俩的肥皂剧由此展开。刺客在败北太阳后，宣布马布里擅自走人，降为替补，马布里立刻失踪了24小时。当纽约三连败后，刺客眼看下不了台，只得又敦请马布里重回首发，换来的不是感激，而是马布里一句“说实话，这种勾当不会有啥大效果。他的决定不会对比赛有好的效果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场闹剧宣布了刺客对纽约更衣室完全失去了控制权：2007年11月18日，训练馆中，刺客对球员们缺乏激情、注意力不集中而大为光火。他将所有球员赶出了球馆——等他清醒过来后，赶紧努力说服，球员们又行尸走肉的回到了训练中，人人脸上一片阴郁。在这种时刻，教练生涯尚浅的刺客就毫无办法了。这支没有领袖、没有老将的阵容是他自己大权独揽所造就的，而这些恶果，最后必须由他自己慢慢咀嚼品味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2007年11月29日，59比104惨败给波士顿凯尔特人，球队直跌至谷底。纽约的报纸已经迫不及待的打出了刺客即将下台的标语，麦迪逊的球迷山呼海啸请他走人。第二天，纽约尼克斯主场战雄鹿，第三节结束前，马布里在一次暂停后，忽然起身，脚步轻盈的走向过道，退场了。NBA TV的现场报道敷衍了事，说马布里是由于右肩痉挛。但这是他和刺客恩怨的终结。或者说，他NBA生涯的终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他几乎再也未为尼克斯出场过。2009年2月，他被尼克斯裁掉；随后他加盟凯尔特人，帮助波士顿打到东部半决赛。然后他拒绝了凯尔特人的老将合同。2010年，他到了中国。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;之后的事，我们都知道了：他成了马政委、马指导、Ma Bu Li，中国人民的好朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年，美国人第一次谈论起马布里在中国的历程。《体育画报》杂志破了天荒，发了篇手机屏幕大小、关于CBA总决赛的报导。那故事里，他们乐此不疲的梗是：“Ma Bu Li，对了，这是斯蒂芬·马布里(Stephon Marbury）的中文名。”稍后，巴克利、鲨鱼和肯尼·史密斯做节目时，特意拿这事扯皮。他们听说，马布里带领北京队夺下CBA冠军，中国球迷打算为马布里造塑像，于是大呼小叫，觉得这简直是开玩笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是2015年，马布里对CBS的记者说：中国为他所做的一切很重要，“那是我需要的，那是我想要的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，先是山西，然后是北京。马布里先是被当做一个天外来客围观，然后是球迷无条件的爱。球迷为他塑像，在场边呼唤他的名字，他在手臂上纹了“马布里”三个汉字。他被热爱，他的热情得到了回应——而不像是在纽约，他做什么，都会被挑剔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国为他所做的一切是指什么呢？简单概括吧：热爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马布里是纽约之子，是街头浪迹的游侠出身。他是桀骜不驯的天才，但并不是心如铁石的刺头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某种程度上，他和巴朗-戴维斯相似。他们都是直肠直肚的汉子，是技艺烂漫的天才，但并不适合规行矩步。他们都不失赤子之心，比如，2001年，马布里为911事件捐了25万美元；2005年，卡特林那风暴事件，他捐了百万美元；2007年，纽约媒体还在把他描述为恶魔、独狼、自私鬼，而他给纽约警方、消防队、教师福利组织和医疗机构各捐了100万美元。这些数字很容易让人觉得他填支票时多写了个0，但他就是这么个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，到了CBA，他反而如鱼得水。他对美国媒体形容中国时，用的词是“热情、包容”，在纽约，这是他无法享有的待遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这多少有些像八十万禁军教头林冲在衙门里被逼无奈，最后上梁山的故事：对命里注定洒脱不羁的他来说，也许CBA这种山寨草莽味道，才更合他的脾胃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果继续留在美国，没有得到这样一份爱来浇灌他的热情。马布里在NBA，可以撑到四十岁吗？不可能。也许他已经退役，也许已经发胖，穿着宽大的运动服在场边发呆；而不会像今时今日，成为北京球迷的神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在马布里之后，依然有卓越的前NBA球员来中国打球。中国变成了一个出色的NBA雇佣军后花园。杰拉德·格林、约什·史密斯、比斯利们来了又走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但马布里，只有一个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他少年时鼓励着他的一切——纽约街头的欢呼、林肯高中的拥戴、佐治亚人民的热爱——在NBA难以寻觅，尤其在挑剔的麦迪逊花园；可是在中国，他找到了爱与激情，就像白巧克力遇到了莱利似的。就像纳瓦罗和雅斯科维休斯更适合欧洲联赛、巴朗-戴维斯离开了金州勇士的热血就激情熄灭似的；在中国，斯蒂芬-马布里找到了自己：一个海外游侠，一个梁山好汉。他也许天生不适合在NBA当正规军，而适合在CBA大碗喝酒、大块吃肉、噱笑放浪。他很享受在这里被叫做马指导、马政委、Ma Bu Li，这份热爱能让他完全改变成另一个球员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者，在NBA，他只是努力去适应麦迪逊那些挑剔的目光，然后郁郁寡欢罢了；在CBA这样与他彼此交融的球迷热情中，梁山好汉般挥洒热血的马布里，才是他最本真的面目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者像CBS说的：也许流浪到了海外，马布里才真正找到了他久违的，一个可以叫做家的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是他使得CBA有了一个，除了金钱之外，真正足以感召巨星的魅力——一种奇妙的互动，一种真诚的，横亘在球星与球迷之间的，可以称为爱的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.56&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLm8XeriaWVkV6DvNyzQSb8wHicWrIYR0ERYJXsOCDIrpNibX672qWmLPNlrFKNwdtuYbg7Kxzu0icPaSw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;在情人节这一天，“不谈情，只说爱”，今天在这儿呈现的，不是马布里的光辉荣耀，而是对篮球藏在心底的爱，这份爱让他改变了CBA。“探索、担当、分享、真实”，是马布里带给CBA的东西，也是Jeep品牌2018年品牌四大关键词。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丁彦雨航、张庆鹏、杨鸣、韩德君、郭艾伦、赵继伟、陶汉林选择#今天不谈情，只说爱#&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情人节，他们藏在心里的哪些话：&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5625&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLm8XeriaWVkV6DvNyzQSb8wHUceDaIqjPbesMhdwgw1EXLickOwj6QBryFwYYv2HQtuGxZsGhiatkD7A/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;点击阅读原文，听听CBA球星的心声。&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2018 16:02:27 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/N2GuQR7Fcf</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>“妈，我穿过星辰大海，回来过年啦！”</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/0mYAsv5Vq0</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/0mYAsv5Vq0</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;旧文一篇。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;又到一年的这时候了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;穿过星辰大海，最后还是要回去的，对吧？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;郭靖与黄蓉的科考宇宙飞船在燃料将用完之际，死马当活马医，在就近的咕噜咕噜星降落。然后他们惊喜的发现：这个临时落脚的星球有氧气，有水，温度适中，昼夜长度也大体与地球合拍，甚为适合人类生存。他们急待把这好消息通知地球，可是在自家飞船里一通搜检后，发现一切通讯设备，都已被亿万之遥的空间阻隔，只剩一台由临安城乡结合部牛家村办工厂生产的山寨手机，还能够坚持通话。他们遂用此山寨手机拍摄星球地貌、录制科考报告、加上大量文字信息，一并发还给地球指挥部，并以此话结尾：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“经历漫长的星际航行后，我们终于找到了又一片适合人类栖息的绿洲！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地球指挥部表示：上头很满意，你们的任务已完成！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二人高兴之余，急欲通知亲属。黄蓉拿起山寨机，拨起了老爹黄药师的座机，几遍“您拨打的用户不在服务区”后，不由勃然变色：“老家伙，又不在桃花岛呆着了。”郭靖抢过山寨机，给老娘李萍打电话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“娘啊，我是靖儿！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“靖儿啊，好好。快过年了，你回来过年不？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过，过年？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啊，我正排队买回家的火车票呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“娘啊，你坐火车去哪儿去？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不知道啊？我在牛家村住不习惯，进首都临安城，开个铺子卖蒙古烤肉。有你六师父给我管账本，五师父给我片肉，生意特别红火。就是你那个姓洪的师父很不靠谱，时不常带点叫化子手下，到我这里来蹭肉吃……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“娘，我这里打星际长途！您省着点电话费！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好好。这不过年了，我正打算买三张火车票，跟你五师父六师父一起坐火车回牛家村！你大师父二师父三师父四师父七师父都从嘉兴直接坐火车过去了！我这正在火车站排队呢，今年春运队伍挺长。你今年回来不？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我回，娘，我一定回！真的，我今年一定……”郭靖说着，声情哽咽，接过黄蓉递来的毛巾擦眼泪。黄蓉摇摇头：“多大的人了，还哭鼻子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好，娘等你回家过年！娘给你做红烧蹄胖、炖鸡汤、龙井虾仁、藕丝毛豆、蒜泥白肉、咸肉菜饭！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎，好！娘，我一定回来！一定！！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;挂上电话，郭靖对黄蓉庄严的说：“咱今年得回去过年。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么回去呢？”黄蓉一指飞船，“没燃料了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着郭靖眼圈又红了，黄蓉赶紧拍拍他，“好好，我也没说不回去呀，你急什么？要不你跟你妈再打个电话，解释一下？咱晚两天？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正说着，山寨机嘟嘟一响，蹦出条短信：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您好。南宋移动荣幸的通知您，您的手机余额还剩0.5元。请尽快为您的手机充值。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一打通，没两句话就得停机。”郭靖说，眼圈又红了。黄蓉皱皱眉，“别哭，我这不想主意呢吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄蓉蹲在空旷的咕噜咕噜星大地上，冥思苦想。未经开化的星球表面煞是静谧，偶有雷龙、剑龙们从他们身旁走过；翼手龙不时划过天际。郭靖在一旁等着，怀念着红烧蹄胖、炖鸡汤、龙井虾仁、藕丝毛豆、蒜泥白肉、咸肉菜饭。许久，黄蓉站了起来，脸色庄严的看着郭靖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“靖哥哥，你只要能回去地球就行，对吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪怕……迟到了呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“迟到了也行，只要回去，我就能跟我娘解释清楚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你自己回不去呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“蓉儿你说什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄蓉凄然一笑，理理她的束发金环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现状是这样的。我们的飞船原来是用燃料电池驱动，现在电池没电了。这星球上，能找出来的，只剩木材、煤炭和石油这些燃料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那又……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你听我一口气说完。烧这些燃料，也能回去，但速度特别慢。可能得几年，几十年，几百年。我以前思考过，星际旅行时间过长时怎么办？我有过一个设想，即：在飞船内部，制造一个完整的生态环境。有树，有水，有光照，有植物和动物，有生态平衡。这样，飞船就成了一个飞行的星球。飞船里的人，也可以一代代繁衍下去；人类就能用几代人的时间，去探索那些遥远的星系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以说……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们把这个星球的水、泥土、植物、石油、煤炭、树木，能搬的都搬到飞船里，营造一个生态环境。然后我们开飞船回去。有生之年，能回去自然好。哪怕我们死了，也可以让我们的后代回到地球，跟你妈妈——如果她不在了，就给她上个坟，递个花——带上一个口信。告诉她，我们曾经到过另一个星球。我们如今这样大费周章，也是为了回去，陪她老人家过年，过个好年。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就这么办！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6677966101694915&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmgpkbqqooC8EenzibCZHj9sqztGHop34wSBcFvOwzfD9nymtHn5J6Dgncibap5934b151lxNRjhuFQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;590&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那个注定永垂史册的日子到来之际，这艘烧煤炭、冒黑烟、扑突扑突呼通呼通吱嘎吱嘎响的宇宙飞船，轰然离地，离开了咕噜咕噜星，向遥远的地球返航。郭靖和黄蓉确定航向后，便开始忙起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在飞船内部动手劳作，制造了一个桃花岛。时间既然那么长而无聊，他们就又营造了蒙古大漠，营造了临安城郭，划分了塞北江南，堆起了武当山和峨眉山。他们生下了郭芙、郭襄和郭破虏，他们铸造了倚天剑和屠龙刀。他们让郭襄手创了峨嵋派。他们为了打发时间，用生命科学制造了人类。他们眼看着他们由石器时代发展到了铁器时代。他们看到了宗教、弓箭、湿壁画、挂毯、编钟、麦酒、匕首、地图、印章、竹席、平底船、诗歌、走廊、横帆、车轴、锁子甲、瓷器、雨伞、铜钱、权力、阴谋、哲学家、画派、盐铁专卖和爱情，以及种种如是的出现。他们眼看着张君宝遇到了郭襄，上了武当山，手创武当派，眼看着张三丰的弟子张翠山生下了儿子张无忌，眼看着张无忌的未婚妻周芷若对敲了倚天剑和屠龙刀……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间那么漫长，可是他们没有一个地球那样的参照物，可以“地球转了一圈，哎又一是一天一夜过去了”这样计算日程。他们只知道过去了好久好久，过去了一个人类文明重新崛起的漫长历史，飞船跨过了漫长征途星辰大海。终于在这一天，郭破虏跑来告诉爸妈：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“爸，妈，看得见地球了！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郭靖和黄蓉面面相觑，发现老得都不认识彼此了，发现自己老得连红烧蹄胖、炖鸡汤、龙井虾仁、藕丝毛豆、蒜泥白肉、咸肉菜饭是什么样子，都已想不起来了。他们痛哭流涕的抱在一起，说不出话来。飞船里由他们制造的整个江湖，都愣愣的看着，彼此交头接耳：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“创世的郭大侠夫妇哭什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不知道。只知道郭大侠说要有光，才有了光；他们有啥不如意的呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他二位一向敝履荣华、浮云生死，可怎么接近地球，却居然哭了！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郭靖颤抖着手，拿出那台临安城乡结合部牛家村办工厂的山寨手机。跨越过亿兆路途、千万星辰、重新目睹过一整个人类文明史的他，用南宋移动最后的0.5元话费，拨通了李萍的电话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“妈，妈，你还好吗？妈，我是靖儿啊！妈，我跨过千世万年星辰大海，回来过年啦！”&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山寨机那头，传来李萍洪亮的声音：“靖儿啊，回来过年就好啊！妈快排完队了，还差两个人，就要买到春运火车票啦！！”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmOhZQcz0VgcvEPfLkRuM65uH0YdvocNEKvhIIGyh8crlWaicpibvuV5pOibqiaO50FIVBXPMf2HQWMJw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;430&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 16:02:11 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/0mYAsv5Vq0</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>保罗·皮尔斯对波士顿花园而言，意味着什么</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/bqcfeMzoEl</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/bqcfeMzoEl</guid>
<description>&lt;p&gt;1996年，保罗-皮尔斯在堪萨斯大学读着大一。一年级，他已经是球队的第二得分手，仅次于闻名全国的白人内线拉弗伦茨……皮尔斯能投三分，能造罚球，能冲击篮板，而且有种天知道哪里来的自信。拉弗伦茨被问起皮尔斯的问题时，只好说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一开始，我们得鼓励他，后来才发现，他比我们这些老大哥还要自信……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2001年，保罗-皮尔斯在这一年成名了。先是2000年9月25日，他经历了NBA近古最可怖的夜晚：在波士顿剧院区的一个夜店，他试图去分开打架的人群，结果自己连中十一刀：面部、脖子、背部，以及头顶挨了一酒瓶。与他同来的队友托尼-巴蒂把他送去了邻近的医院，救了他一条命。之后的结局匪夷所思：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保罗-皮尔斯，这条性命硬如钢铁的汉子，迅速康复出院，然后在2000-01季出赛了82场，场均25.3分6.4篮板3.1助攻。2001年1月15日，在明尼苏达，他全场独得42分——实际上，当晚他和KG打得惺惺相惜。KG防得凯尔特人另一位王牌安托万-沃克26投6中，但在关键时刻，眼看皮尔斯在屠杀森林狼所有人，KG于是亲自换防皮尔斯。皮尔斯赛后津津乐道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他一来防我，我立刻连球都接不到了——要不是KG来防我，我今晚能得60分！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个月后的2001年3月13日，皮尔斯代表凯尔特人对战湖人，全场19投13中，再次得到42分。赛后，NBA的巨无霸鲨鱼奥尼尔过去揽住一位记者，怒吼道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“把我的话记下来！我的名字叫做沙克-奥尼尔，而皮尔斯是他妈的真理！把我的话记下来，一点都不要漏！我知道他能打，但我不知道他这么牛！保罗-皮尔斯是真理！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2005年5月5日印第安纳康塞科球馆，记者们纷纷抢拍：波士顿凯尔特人vs印第安纳步行者的季后赛首轮第六场最后时刻，保罗-皮尔斯呆立着：他吃了第二次技术犯规，被罚下。步行者球迷欢呼，知道自己胜利在望。要知道，对步行者第二场，皮尔斯33分7篮板5助攻；第四场，皮尔斯30分7篮板8助攻；第五场，27分7助攻，这一晚下场前，他已经得到20分11篮板6助攻……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，皮尔斯做了件令波士顿人自己都觉得奇怪的事：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走下球场时，他脱下球衣，在头顶挥舞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只是想激励队友。”他事后说，虽然印第安纳和波士顿的媒体都觉得，他精神大概有点不正常了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;如果你观察皮尔斯够久，便会发现，他是个情绪起伏很大的家伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——战斗中，他时常躁郁。他对比赛的每个细节都不太满意，他不喜欢对手，不喜欢自己的表现，皱眉，生气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——赢下比赛后，他会满脸骄傲，下唇抿着上唇，然后便是咧开嘴放肆欢笑。、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——遇到糟糕的判罚、比赛的逆境时，他会满脸不屑置辩地走开，完成一个高难度投篮，然后愤怒地朝球迷挥胳膊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——他经常处于奇怪的情绪中。他如此骄傲，如此好胜又如此闷骚，所以他经常得靠一些奇怪的方式来表达自己的感受。比如，2005年季后赛对步行者之战下场时，皮尔斯将外套当做旗帜，挥舞着下场去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;皮尔斯从不休息。除了2006-07季那次大伤之外，他没有一个赛季缺席超过10场比赛。这并不意味着他受伤少，事实是，他经常带伤作战。他的意志与他的生命力一样顽强——众所周知，2000年他被戳了11刀，之后他打满了2000-01季82场比赛，每晚38分钟，得到25分6篮板3助攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为全世界早已接受了“皮尔斯是个进攻技巧博物馆”的想法，所以，很少人能意识到，皮尔斯早年是个多可怕的家伙。2002年东部决赛第三场第三节结束，凯尔特人53比74落后网。第四节暂停时，安托万-沃克口沫飞溅跟皮尔斯说话，而皮尔斯满脸漠然。第四节，皮尔斯左翼连续单挑强突五个，把杰弗森和基特尔斯打碎了。第四节他独得19分，凯尔特人第四节41比16。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时的皮尔斯，是个可以半场得46分的怪物，是带队到东部决赛的首席得分手——而那年他只拿不到300万美元年薪。理由？他还在新秀合同，那时，皮尔斯才24岁。是的，他也年轻过的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLm8XeriaWVkV6DvNyzQSb8wHEiaVQ3icK7u7oiarjbl77f6VVVTfSjqPDmNokOSU7QxpiayXrYtia3xS3bQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;480&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2002年的皮尔斯比现在大一圈，虽然已经是个进攻博物馆，移动并没比现在快，突破时步伐甚至显重。投篮出手不快，但出手点高；仗着吨位要到位置后三威胁，高点投篮或者卡身位突破造犯规，基本不用撤步投篮。随着岁月流逝，有长达五年时间，他再没有达到2002年东部决赛的高度，期间，他增加了左侧背筐打，增加了背身接球后撤步一步突篮下，增加了后转身投篮假动作后连低手上篮。他的投篮方式，从早年的跳步收球高点后仰跳投，变成了起跳高度更低但更快的跳投。2005-06季，他得到了职业生涯单场最高的50分——因为那天，勒布朗-詹姆斯带着骑士来到波士顿花园砸场子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2002年11月8日，波士顿花园，凯尔特人对湖人。科比开场如有神助，一口气在皮尔斯头顶投中了8个球。暂停时，所有队友都同情地看着皮尔斯。教练很不好意思地问，要不要换个人防科比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮尔斯吼道：“他妈的不要！我要防他！我搞定！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那场最后，双方打了加时。科比得了41分，但用了47发投篮，投丢了30发，最后9发投篮全失。皮尔斯自己得了28分，加时赛一个三分球让凯尔特人领先。那场比赛后，科比在比赛另一端接受采访说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我跟保罗说，这就像老年间。我们是历史的一部分。那伯德与魔术师的老年间。当年的游魂依然在球场的椽子中间飘荡。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一个关于游魂的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2008年5月18日，东部半决赛第七场，波士顿花园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮尔斯开场顶着勒布朗一个中投，随后是追身中投得手；反过来，勒布朗面对皮尔斯长距离投篮命中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮尔斯接朗多的回传追身三分球得手，再快攻上篮得分。勒布朗则顶着皮尔斯左手袭篮，再突破皮尔斯和帕金斯，在KG的手边上篮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮尔斯晃过斯泽比亚克翻身跳投，勒布朗两次突破波西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮尔斯穿越勒布朗、伊尔格斯卡斯和乔-史密斯上篮得分，再面对勒布朗的防守射中三分球，勒布朗还以长距离跳投、突破皮尔斯上篮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮尔斯右翼三分球得手，勒布朗突破底线，在KG劈头盖脸的防守下上篮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们俩已经入了魔，仿佛完全忘记了比赛。第七场、东部半决赛、大局，他们都已经忘得差不多了。勒布朗如火车般冲刺，皮尔斯则旋转舞步。第三节，双方教练各自对这俩人指派了双人夹击，于是勒布朗找到韦斯特和乔-史密斯做传球对象，皮尔斯则助攻PJ布朗与朗多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四节。勒布朗先单挑KG造了犯规，皮尔斯回以急停中投。勒布朗在波西头顶强行三分球起手，皮尔斯回以后仰跳投。凯尔特人的球迷握拳，怒吼。勒布朗再次面对KG射中三分球，以及一个突破上篮：骑士仅仅以82比85落后了。KG忍不住了：一个华丽的三重晃动后仰投篮，凯尔特人重新领先5分。PJ布朗则是比赛最后6分钟的妖魔：他鬼魅般飘动，掌握了所有的篮板球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但短暂的插曲后，又回到了皮尔斯vs勒布朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒布朗断掉皮尔斯的球，扣篮：骑士88比89落后1分。但最后时刻，皮尔斯：一记罚球弹筐后沿蹦起，克里夫兰板凳席立刻站起一片：“呵！”，然后，球弹入筐，于是“呵”变成“唉”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯尔特人97比92取胜，4比3淘汰骑士。勒布朗全场45分，皮尔斯全场41分。凯尔特人跨过了他们季后赛最艰难的一关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“至少，那些球迷有机会忘掉伯德和威尔金斯的大战，而记下勒布朗和皮尔斯的所作所为了。”勒布朗说，“这会载入历史的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮尔斯流露出诡异的一笑。赛后他这么说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“红衣主教的鬼魂在天顶看着我们。我想他把球往正确的方向点了点，然后在我脸上布了一片笑容。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6666666666666666&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLm8XeriaWVkV6DvNyzQSb8wHxgISEPJQpw2p0g3U3vqHQN1TvvB5U02jPnLh6gJzeq7AJgTSo6MRdg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;594&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又半个月后，2008年总决赛第一场第三节，剩6分49秒，皮尔斯倒在球场上。教练和队友迅速合围，也挡住所有球迷的视线。两分钟过去了，他还倒在地上。凯尔特人球迷快要绝望时，他们发现皮尔斯起来了——等等！他不是自己站起来的，布莱恩-斯卡拉布莱恩和托尼-阿伦各抱着他一条腿，皮尔斯的胳膊搂住他们俩的脖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，就像战场上拖走伤员似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时节，整个波士顿花园觉得自己跌进了地狱。不对啊！不对啊！！我们花了二十一年才等到又一次总决赛凯尔特人vs湖人！我们在上半场46比51落后，第三节刚刚有点起色，皮尔斯连得8分追平了比分，然后他就受伤了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——五分钟后……球场入口处传来了喧腾声。保罗-皮尔斯回来了。球迷们看见了他，声浪一级一级攀升。他回来了！他腿没断！我们还活着！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，皮尔斯在22秒内连中两个三分球，波士顿花园的顶棚险些被掀翻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——1970年，湖人遭遇过类似的故事。总决赛，第五场，纽约队长威利斯·里德受伤；第六场，张伯伦独砍45分；第七场赛前，里德腿上缠着堆乱七八糟的东西上了场。史上最伟大的王者归来。在纽约麦迪逊花园的狂野呼啸中，尼克斯拿到了他们队史第一个总冠军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——三十八年后，皮尔斯的王者归来和两个三分球，掐住了湖人的咽喉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.66625&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLm8XeriaWVkV6DvNyzQSb8wHBxY8Lcvaq6WlrBzjiasicoxLhpQpsaZ7XIgYX4W9wdZUaan7lLMg10rA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;800&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总决赛第一场赛后采访，皮尔斯嗓音粗哑，听来像牛吼：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我满脑子里念头纷杂。我当时想，不能这么结束了！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他是一个典型的凯尔特人。就像拉塞尔、伯德、考文斯、西拉斯、KG、麦克海尔、萨姆·琼斯这些家伙。他们有种扭曲的自尊与愤怒。这让他们没那么在意数据，而在意胜负。皮尔斯在波士顿花园伫立了十五年，他像个武馆老师一样。有人来砸场子，他陪着。在此期间，他继续提升着自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是他的骄傲：只要还能动弹，他不愿意放弃战斗。他并不想刷数据，但他在意的是尊严和骄傲。无论对面是谁，他都陪着。多少次你会感觉到他身上写满了这样的句子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那个数据比我华丽的家伙，也并不能占我的上风，看比赛就知道了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是皮尔斯之于波士顿花园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是皮尔斯之于凯尔特人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那科比也相信存在的、在椽子间飘荡的游魂与历史。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnN1tJbhtHjKFf7NTEPw2LJmpaczMV9LyObMaiaDicgKvV9VXhC1ibuGUib0E38dNkicQtQ9PnhY5xsHTw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 16:02:10 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/bqcfeMzoEl</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>吃鸡有多少种方式？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/hSp45y5jTD</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/hSp45y5jTD</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约稿。&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;我外婆当年故居旁，有个养鸡场；旁边有桥，就叫鸡场桥——老年间无锡的地名，就这么任性。我外婆与养鸡场的人关系好，我周末去，她便去要一只好肥鸡，炖汤给我喝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以至于很长一段时间，我以为鸡只有一种吃法——炖汤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;且说我家惯例，鸡是用瓦罐炖，早晨起火，晚上起锅，鸡油全被熬出，汤面一片金黄浓郁，热气不起，油重之故也，类似于过桥米线。鸡肉酥烂，取根骨头都可以划开，一缕缕香浓入口。鸡汤可以炖笋、百叶以至于蘑菇，浇在饭上更是完美。虽然我妈屡屡提醒我汤泡饭不利消化，但看在鸡汤能骗我多吃两碗饭上，总是放行。按中国鸡汤，简直堪称人类文化遗产。文人所传食单里，多少东西要它就着？鸡汤是白搭神物，既不喧宾夺主，又默默奉献鲜甜之味，所以士大夫们大爱之，觉得有君子风度，比猪牛羊都多点儿斯文劲。而且鸡非常乖，清净炖鸡汤可以淡雅鲜甜，拿来做叫化鸡也可以酥香厚味，红烧栗子鸡、油炸鸡这样大味加之，它也坦然受之。上得厅堂，下得厨房，江湖之远庙堂之高都合适。所以袁枚说：鸡功最巨，诸菜赖之。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;无锡人吃宴席，最后压尾总有两道菜，一道童子鸡汤或老母鸡汤，一道红烧蹄髈。我小时候，被外婆的肥鸡汤惯坏了嘴，吃不惯童子鸡；觉得童子鸡肉嫩则嫩矣，却是瘦了吧唧，有啥好吃？——至于懂得品味童子鸡的鲜味，是后来的事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始明白外婆这种肥厚鸡汤审美并非唯一，是因为吃了云南汽锅鸡。上好的汽锅鸡汤清如水，真有鸡香味儿——明白了鸡本身的鲜味，算是味蕾的一次进化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——日本人过年做杂煮，关东杂煮的做法是去肉的鸡喉骨炖出汤头来，这种取骨弃肉的做法，现在想想，也是有道理的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.7165775401069518&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLm8XeriaWVkV6DvNyzQSb8wHLvC1VzVdNSFbY1QMZCwjVg5pJaMv1vOmczB2vbLibLiaqMKTaqkYyia7w/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;935&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;在上海上大学期间，爱吃白斩鸡。上海人斩鸡与南京人斩鸭，都是印入骨髓的认真。我在上海吃白斩鸡时，真遇见过这类情况：我自己吃鸡，只觉得鸡皮鸡肉凝滑柔润，鲜味四溢，挺好；隔壁桌的爷叔却皱眉拧目，终于忍不住一拍桌子，“个只鸡哪能啦！也好卖出来做生意嘎！”吓得灶上过来师傅，点头哈腰，爷叔还不满足，“个只鸡不好用滚水滚的呀！要用热水慢慢叫烫！”“嗯嗯对勿起对勿起！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袁枚说“肥鸡白片，自是太羹玄酒之味”，听起来清雅纯正，应该就是最好的白斩鸡的感觉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐鲁孙写谭家菜当年的白斩鸡至为精彩，选极嫩的鸡，开水硬生生烫熟，嫩滑香甜，不失鸡的本味。白斩鸡原理其实和蒜泥白切肉类似，取的是个清净、口感、味道三不误，只是适合下酒，不利下饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《射雕英雄传》里，黄蓉做叫花鸡。泥封烘烤，敲泥而食，引得洪七公前来吃，终于套出了降龙十八掌。谁料郭大侠郭靖将来的宏图伟业，居然靠一只鸡起步。叫花鸡该是出自常熟，但不知怎的，我哎吃杭州楼外楼的叫花鸡——现在想起来，大概因为做法很接近我外婆当年的风味：酥烂醇浓，鲜味入骨吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;烧鸡是最便于携带的鸡，不那么汤汤水水，所以五湖四海常见，尤其是赶火车出差大叔们的最爱，各地风味又不同。江南烧鸡常有点酱甜香，北方腌得干香有嚼头，西南的烧鸡偶有花椒香，反正鸡性格平和，管你怎么调理，留自己一点淡鲜就罢了。但鸡也不尽是温柔，东北的风鸡肉就咸香馥郁，像干练的姑娘，不比南方白斩鸡嫩得像掐出水来的小媳妇，又是适合佐酒的好东西。我大学时坐火车，到山东、河北、东北，车站上都有卖烧鸡的。买个来，拆骨扒肉，嚼得满脸油光。如果跟旁边的乘客聊得好，就随手拆下两只，给人家下泡面。一只烧鸡，也能有情谊的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京八旗子弟以前对卤鸡有偏爱，去吃火锅，先要上一个七寸盘卤鸡冻子：鸡肉吃了，卤鸡冻往锅里一倒，就是上好锅底，可以涮肉吃了！&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;美国人最熟的中国菜之一，乃是General Tso's Chicken左将军的鸡=左公鸡。美国人当然不熟左将军夫何人也，实际上左宗棠自己都未必知道这鸡——左公鸡初起，最靠谱的说法，是出自厨子彭长贵之手，乃以鸡腿肉切丁炸熟，用辣椒酱油醋姜蒜炒罢勾芡淋麻油，拿来伺候蒋经国，说这是左宗棠家吃的——结果彭师父没留名，左将军倒成了这鸡的发明者。其实论渊源彭长贵的师父，是当年掌勺谭家菜的曹荩臣，往上论左公，又偏又远，未必挂得上号，但左宗棠太有名，这一位彭鸡肉，就变成左公鸡了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哪位问了：为什么外国人偏爱吃这路鸡呢？明明可以喝鸡汤、吃白斩鸡嘛！——我自己到了欧洲，才知端的。外国鸡着实不好吃。从喂养到屠宰方式，都很工业化。跟他们说中国的走地鸡和土鸡，欧美人都瞠目不知所对。所以美国人民吃鸡都很重口味：KFC、德克士，变着法子炸鸡，又或是烤鸡。跟他们说汽锅鸡或白斩鸡，真是鸡同鸭讲，茫然不知所对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——倒不是说炸鸡不好。这也算种深入人心的经典了。十二年前吧，我在北京国展参加一个发布会，中午各出版社的人在街对面的麦当劳吃午饭。闯进来一位，风风火火到柜台：“我要五份汉堡包！五份全家桶！”全店的人愣住，看他；他才想起不对，臊了个大红脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——只是，鸡肉在欧美那里，就是种工业生产的肉类；至于鸡本身的香味，谅他们也不在意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——《三剑客》里有段经典描写，说吝啬律师请吃饭，“这只可怜的老母鸡真瘦，顶着一层皮居然没被骨头戳破，本来等着老死，不知从哪里寻来做菜的”。律师和波托斯就吃了那鸡的脑袋、翅膀和脚，全封不动撤下，但对鸡汤没多提。民国时有笑话，说有德国大夫刚来北京，擅做试验，用橘子汁煮鸡。这当然炖不出什么清鲜佳味。所以鸡汤之美妙，不在于鸡，在于那点对鸡本身鲜味的悠长提炼。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;所以我在欧洲吃鸡，也只能自食其力：&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——鸡腿肉切丁，油煸，辣椒花椒齐下，加花生，调酱，做宫保鸡丁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——鸡肉加姜，冷水到滚煮八分钟，起锅捶打，撕成条缕，再打一遍，到打成差不多鸡肉松了；红油拌调，配以葱丝，假装是口水鸡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——油锅耐心地把鸡干水份煸干，再加辣椒花椒一起炒，就算是辣子鸡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——米酒、猪油、酱油一起炒，是为三杯鸡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——甚至自己做大盘鸡吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我有朋友常自夸可乐鸡翅做得好，可惜终于也没机会吃到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——总而言之，得下重料，才能好吃啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1.3328125&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLm8XeriaWVkV6DvNyzQSb8wHTyF9nmFQJPST1DaBSfWQ7LzxJGcxuM9uN4pMhreHPqhLzKks4wPiaIg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;法国人也不是不想法子弄鸡吃。超市里都有配好土豆的烤鸡卖，只是许多烤鸡本身不带盐，得另外自己蘸味道吃；鸡肉倒是烤酥了，但没鸡香味。法国是有好鸡的：著名的布雷斯鸡，讲究血统纯正，这种贵族鸡吃起来也得捧着，非得精确地烤着吃，不能尽其鲜味——鲜倒是鲜的，也好看，但还是差点儿意思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1.3328125&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLm8XeriaWVkV6DvNyzQSb8wH5bcBypXSzdNib3UUAq8DNDtJZSRaDsA1N5yTwEf4x1QEyJE5icdhvdFw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度有种吃鸡法很妙：炉里烤着敷盐的鸡，炉四面贴馕。我觉得口感有点像烤过的盐焗鸡。可惜需要专门设备，罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本人所谓烧鸟，就是烤鸡肉块，全靠着酱，鸡本身味道一般。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我有段时间，因为得逼自己吃鸡胸肉，所以自己琢磨出来个做法，是这样的：鸡胸肉与盐与酒一起搁冰箱半小时开外，出来，煎锅里下麻油，将鸡胸肉两面煎到发黄，麻油煎干为止，入烤箱，烤二十分钟；自己切大量葱段配酱油做蘸酱；鸡肉出烤箱后放到不烫手，切片，蘸酱吃——酱油里也可以放一点山葵，吃着比较香。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，这也是无奈的欧洲吃法——如果可以，当然还是白斩鸡或汽锅鸡最好啊。就像，如果一个广东师傅有得选，一定是用蒸鱼来对付一条上好七星斑，才不舍得煎炒烹炸呢！&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所以，中国人吃鸡，不但鸡要好，做鸡的方式也要对，做出来的鸡才好吃。而真正的吃鸡爱好者选择《绝地求生：刺激战场》，就能享受正宗的吃鸡乐趣。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;就像无锡人总认准几家老字号，看着正宗两字，总感觉滋味能好一点。放这里也一样，腾讯正版吃鸡手游《绝地求生：刺激战场》，金字招牌顶在头上，像是一个质量保障。 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更令人称道的是这款游戏的真实度。画质之真实，射击手感之真实，对抗之真实，玩过的，没玩过的，都能很快上手，投入到这场战术与竞技交错的盛宴里。就像油锅的舞蹈，五味的调陈，散发着芳美的香味。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这一种鸡，你吃不吃呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLm8XeriaWVkV6DvNyzQSb8wHR5PATlyMSictMtWcTy5wXG71MEhIDDk0iayzNlibMLX9y25G4znXxDK1w/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点击【阅读原文】，大吉大利今晚刺激&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2018 16:01:51 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/hSp45y5jTD</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>