<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[原创]看到臧天朔没了，想到《有话好好说》</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/axhrpzzvSo</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/axhrpzzvSo</guid>
<description>&lt;p&gt;臧天朔没了，54岁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说臧天朔，大家都念叨《朋友》，的确那歌搁二十年前算家喻户晓，我爸妈都会唱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我印象最深的，倒是《有话好好说》里出现那几句歌，我一直以为那歌叫《喜马拉雅》，后来查了才知道叫《爱到永远》，这啥破名字……实际上那歌我从没听全过，就记得那场景里的那几句：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜文在烈日下的闹市挨揍时，臧天朔的声音在苍凉豪迈地唱：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喜马拉雅，长城万里，辽阔的草原，绿色的森林，大千世界，人来人往……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在歌声里，姜文朝着打他的刘信义，咬牙切齿赌咒发誓：我不把你右手剁下来我就是你孙子！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——这点执拗，就构成了全电影的主线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《有话好好说》全片充满荒诞反讽，我也不觉得这个场景是在用臧天朔的歌声鼓舞姜文或刘信义；在一个杂乱的挨打场景放这么段苍凉豪迈的歌，也是张艺谋荒诞的一部分——虽然不如著名的“安红我想你想得睡不着觉”有名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我还是，把唱这首歌的臧天朔和电影里姜文演的那角色勾上了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电影特别简单：姜文要泡瞿颖，所以变着法子请张艺谋、赵本山、杜旭东们去楼下，“安红我想你想得睡不着觉”。瞿颖对他忽冷忽热，而且据说跟有钱人刘信义有一腿，刘信义派人去揍姜文，姜文情急抢了路人李保田的电脑过去砸，把电脑砸碎了；之后就是姜文一门心思使尽计策要剁刘信义的右手，而李保田想尽一切办法阻拦的荒诞喜剧过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里头最有意思的一段是，李保田不停劝姜文，说你不要冲动，我理解你；姜文就怒目圆睁，结结巴巴：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你理解我！我我我他妈都不理解自个儿，你理解我！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一个执拗、乖戾、愤懑无处发泄、泼皮混社会的同时，又确实有点真性情，有点才华和个人魅力的热血青皮混子形象，&lt;/strong&gt;出来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.53&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlViadVQ0fd09tLUBB4hRK1RTAHz3ldqAWJK9TFxQKotUXpvSWZCy2jibb7FRuvlHW4ylwBaq4hPGRQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;臧天朔自己，作为音乐人，行内有资历，行外有《朋友》这类作品。说是摇滚界先驱，他也没高到崔健的地步，艺术才华也不像窦唯可以连绵不绝地探索极限；说晚会歌手吧，他也不像零点乐队们那样贴大众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，那一代许多有才华的音乐人都如此：搞出来的真成就被认知，往往集中在小圈子和铁杆粉丝堆里；在外头红的往往是口水歌，然后被贴了标签；现场表演和音乐制作的水平这玩意又不是大众传媒能准确评估的，所以经常是业界大拿，但在大众视野里，全然另一个形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以臧天朔对普通爱好者而言，大概是不错，挺好，有过好作品，有过好演出，一部分歌迷记得他的某些作品——比如我就记得“喜马拉雅，长城万里”啥的——但论成就与影响力，都不算最顶尖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽说死者为大，但也不必讳言：他是混社会的大佬，能发动三位数的人互殴，正经吃过牢饭，众所周知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说他是德艺双馨的艺术家，那必然是大错特错；但——接下来有点政治不正确——&lt;strong&gt;一个人的艺术成就，往往与他的生活方式挂钩。&lt;/strong&gt;一个相对孤绝如窦唯的人，可以写出那些仙曲儿；一个如臧天朔这样涉黑的，很四海的江湖大佬，就能够豪迈地，“朋友啊朋友，你可曾记起了我”，可以“大千世界，人来人往”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚才看朋友圈有朋友感叹，如果臧天朔稍微注意点生活方式和饮食，估计不会年纪轻轻就那么三高，走这么早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我觉得，如果他清心寡欲，那也不是臧天朔了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说一遍，我没想鼓励大家学臧天朔混社会，甚至还有点想劝大家引以为戒呢；我只是想说，臧天朔的作品，也就是他个人生活的写照。当年张艺谋偶然在《有话好好说》里让姜文塑造的那个执拗又社会，愤懑地觉得大家都不理解他，于是要倾泻破坏欲的青皮，不小心就描绘了臧天朔的一部分人生：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一个执拗、乖戾、愤懑无处发泄、泼皮混社会的同时，又确实有点真性情，有点才华和个人魅力的热血青皮混子，老炮儿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抛开他个人，说点别的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-offset-key=&quot;bou5k-0-0&quot;&gt;1997年《有话好好说》时，这路胡同串子老炮儿还能横行一时。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-offset-key=&quot;797bu-0-0&quot;&gt;二十多年后，《老炮儿》则描述了这路老炮儿的夕阳岁月。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-offset-key=&quot;600n2-0-0&quot;&gt;虽说艺术作品不是纪录片，不能完全记录时代的变迁，但大体的趋势，还是能看出来的：如今的确，不是他们的时代了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-offset-key=&quot;9725a-0-0&quot;&gt;但他们好歹存在过，而且用那样的生活方式——再说一遍，我对他们的生活方式没太大认同——而且写出了那么些歌，这样的性情与这样的作品，不论好坏，毕竟存在过。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKBfsOKbd8HLEhPzwknfpvBKOefjeFFkvg5kgKamtKjY9y263Qx3MtMe5oDPEgZqjRpYDyAyJD7g/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sat, 29 Sep 2018 07:04:37 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/axhrpzzvSo</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]非礼了姑娘，调解一下，就能冰释前嫌啦</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/AKzRGkO3Mk</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/AKzRGkO3Mk</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本文当然纯属虚构。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;却说郭靖与黄蓉尾随那丐帮八代弟子黎生追查采花案件，一路直到得祠堂，只听黎生叫道：“地方上三天之中接连失了四个姑娘，都是阁下干的好事了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧阳克笑道：“本地并不穷啊，怎么捕快公人变成了要饭的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎生说道：“昨儿听小叫化说，这里忽然有四个大姑娘给人劫了去，老叫化一时兴起，过来瞧瞧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧阳克懒懒的道：“那几个姑娘也没甚么好，你既然要，大家武林一脉，冲着你面子，便给了你罢。”右手一挥，几名女弟子入内去领了四个姑娘出来，个个衣衫不整，神色憔悴，眼睛哭得红肿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎生见了这般模样，怒从心起，喝道：“朋友高姓大名，是谁的门下？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧阳克仍是满脸漫不在乎的神气，说道：“我复姓欧阳，你老兄有何见教？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6666666666666666&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKBfsOKbd8HLEhPzwknfpvRibIO8FtupiaQOEQfPWXxustzOhibeKVsCk2G8BcaJdxic1SWIwncFhoSQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;600&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黎生听了，神色一凛。欧阳克全神戒备，防他突然进击，却见黎生回头招呼了师侄余兆兴，二人低声商议了一刻。黎生又问欧阳克：“这事阁下可还有回旋的余地么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧阳克本以为黎生定要兴师问罪，手握铁扇，只待交战，不料他语气竟是大为和缓，便问道：“怎么个回旋法？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎生道：“若是阁下诚心悔过，我们看阁下年幼识浅，可以一边保护受害的女子，一边关注阁下的成长，帮助教育，大可化干戈为玉帛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧阳克听了，如何不喜，立时顺水推舟，笑道：“是了，是了。我也是年幼识浅，一时冲动，看这几位姑娘美貌，忍不住动手动脚。如今已诚心悔过，请诸位姑娘原谅则个。”说着话便袖起铁扇，对四位姑娘团团作揖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黎生看那四位姑娘时，仍是眼睛红肿，又恨又惧，不出一声，便道：“四位姑娘，事已至此，多一事不如少一事。我看这欧阳公子已诚心悔过，主观恶性较小，不如便给个话儿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那四位姑娘仍是不则一声，黎生道：“唉，四位姑娘定是吓得傻了，该当耐心细致地疏导一番。”便对欧阳克道，“你拿出八万白银来，每个姑娘家二万；再请他们长辈来，一一诚心道歉；定要诚心诚意，才能求得他们自愿和解了才是。再不然，便说你们已有了事实婚姻，这便也无妨了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郭靖与黄蓉本以为黎生要铁面无私、惩恶扬善，哪知越听越是不对。郭靖按捺不住，跳出照壁，喝道：“喂，你这么做不对啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎生与欧阳克不知另有人在侧，齐齐吃了一惊。欧阳克先前识得郭靖黄蓉，黎生却不认得，忙问：“这位小哥，哪里不对？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄蓉道：“这坏人罪恶滔天，可不是偷鸡摸狗的小事了；怎的就此放了？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黎生笑道：“姑娘会错意了；我们只是本着皆大欢喜的原则，求个和解；何况今日并非放了他去，只是和解之后，先让这欧阳公子逍遥一时；待日后查验得真相，天理昭彰，功过是非，自然还是要查究他的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧阳克接口道：“正是。这位老前辈好生通达，端的是行侠为民，尽职尽责，情系少年，倾心相助！待我日后有闲，定当亲制锦旗送来。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄蓉冷笑道：“你以为我不知么？今日一旦容你逼这几位姑娘和解了，这坏人便逍遥法外，日后再要抓到便难了；再抓来时，只将和解二字一抹，也便罢了。什么自愿和解，看那几位姑娘话都不敢说，哪里就自愿了？想你这丐帮素来自诩行侠仗义、裁断公平，本该为弱者出头，却口口声声替罪人平事，哪里是个侠者的样子？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她这么侃侃道来，郭靖听得频频点头，本以为黎生语塞不能答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不料黎生笑道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姑娘错了，谁说我们是裁断公平、罚罪持正？我们只是和稀泥的，讲究多一事不如少一事，调解了事，免得剑拔弩张，求个皆大欢喜表面太平罢了。料来这几位姑娘家里拿了八万银子，自然就乐意和解了；至于姑娘自己是否乐意，我们那是毫不在意的！江湖上纷扰不休，管不胜管，我们只要保得太平无事，以求有了成绩，升得九袋长老，哪里还管日后的事？我看姑娘与小哥初走江湖，尚不知哩。如我等怂恿姑娘们自愿调解，将这事说成事实婚姻，已算是秉公办事了；若要扣姑娘们一个仙人跳的帽子，说她们勾引欧阳公子，意图损坏中原西域武林关系，那便吃不了兜着走了。江湖之上，稳定第一。若能忍让调解，何必动刀动枪？二位还是当这事没发生过，就此请吧！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKBfsOKbd8HLEhPzwknfpvBKOefjeFFkvg5kgKamtKjY9y263Qx3MtMe5oDPEgZqjRpYDyAyJD7g/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Fri, 28 Sep 2018 06:27:59 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/AKzRGkO3Mk</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]40年后，李银河给王小波回了一封信：我仍然爱着你</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/3IUQwWMvWO</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/3IUQwWMvWO</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约稿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们这一代人心中最好的情书，大约是王小波写给李银河的那一系列，以“你好哇，李银河”为开头的情书。时隔40年，李银河给王小波回了一封信，她说：小波，我爱过你，我仍然爱着你。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;先容我骄傲一小下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2007年，王小波过世十周年时，我写过一篇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后把那篇修改了下，写了一篇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.44609375&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkD1qzLSBHOQAeQNIPCOYzItEEl7E77ACjFgAoQErMMafo5lQZZEtVD7FHQ0uPDxHW2rSO4jQz2XQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;承蒙李银河老师青眼（虽然她不知道是我写的，也完全不认识我），在她的博客引过次。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.38125&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkD1qzLSBHOQAeQNIPCOYzI5rGTUhUEXo9kLewjn1CHhcxupLtVGMia1lBouO8t4K8P1IQT91FKlhA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写自己偶像的文，能被偶像的伴侣认可，我自认为是自己领受过的最高荣誉了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;嗯，接下来是八卦时间，或者，我想象中的李银河老师与王小波的感情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;熟读王小波的诸位，许多大概会想象他的伴侣，该是如陈清扬、小转铃、红拂、小舅妈、小孙、红线等经典女性形象似的，性感泼辣，自由自在——至少我小时候初读王小波时，是这么猜想的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但后来自己也开始写东西后，明白自己想错了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些小说家笔下的女主角来自于生活，比如菲茨杰拉德的黛西取材于初恋女友杰内瓦·金和妻子泽尔达，海明威笔下的女性许多是他的老婆——尤其是第二任老婆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有些小说家笔下的女性形象纯出虚构，就像纳博科夫的伴侣薇拉并不是洛丽塔，村上春树的太太阳子一点都不像绿子似的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王小波小说中的有趣，体现为一种孩子气的恣肆；小说中的女主角，也多有一种天真未凿、反客为主的野劲；对比经常愣怔多思，但不管不顾的男主角——王二、舅舅、李靖、王仙客——自有一种喜剧效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我觉得，那依然是虚构故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;读过王小波杂文的诸位，应该印象深刻：对比他风云流荡的小说，他的杂文大大不同。理性、端正、喜欢举例，善于用典，善用归谬法制造幽默感，不停地强调理性实证精神，以及罗素的参差多态乃幸福之本源。论述有趣且严谨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写过点东西的诸位，大概都有同感：写小说或剧本是艺术虚构，需要层层包裹；写杂文随笔，相对而言，容易暴露一个人日常生活的话语习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我个人认为，王小波的杂文——喜从生活小事出发，随时旁摘博引，爱用归谬法和冷幽默，论述严谨——可以体现他日常生活的交流方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而一个人日常生活的交流方式，通常与其伴侣挂钩：有了伴儿的诸位都明白，自己说话的方式，很容易被伴侣带着走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王小波的小说里，虽然女性角色通常比较性感泼辣自由自在野，但往往也是有主见的那位，而且经常以出乎意料的冷静、理性与天真，反衬出同时代的荒诞与滑稽——比如红拂，比如小舅妈、比如陈清扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而根据我对李银河老师历来文章的阅读，她的确是位冷静、理性到偶尔天真的学者——所谓天真就是，她经常跟王小波笔下的人物一样，淡然地将应有的真相说出来，反而显得周遭很是虚伪荒诞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我之前如此、现在依然认为：王小波是一个过于正常的人——太正常太理性了，所以反而能写出扭曲世界的滑稽来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而根据他的杂文，他的日常思考，我能猜测的是，他与李银河老师，应该在某些方面是类似的，比如冷静、理性与偶尔天真，那些诙谐的杂文就是他们彼此交流的基本形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，在我另外一部分无端的想象中，日常生活里，王小波应该更跳脱一些，而李银河老师是镇着场子的那个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似于那种情景：王小波绕着李银河老师说一串学术冷笑话，而李银河老师回一句精准吐槽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——嗯，写到这里，就觉得，似乎有点像《红拂夜奔》里王二和小孙，大概？可能我还是无法摆脱已有作品的感觉吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5621805792163543&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkD1qzLSBHOQAeQNIPCOYzIE20JNldrzyfRqGuXpS3JNnTyGL6aqDOB69y0XVg9kzU4yOpI9Q0ZxQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;587&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说起来，最让我觉得温暖的，倒不是王小波著名的情书，而是以下段落：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;13&quot;&gt;
&lt;p&gt;假如学者能知道自己报告的是好消息还是坏消息，这问题也就简单了。这方面有一个例子是我亲身所历。&lt;strong&gt;我和李银河&lt;/strong&gt;从1989年开始一项社会学研究，首次发现了中国存在着广泛的同性恋人群，并且有同性恋文化。当时以为这个发现很有意义，就把它报道出来，结果不但自己倒了霉，还带累得一家社会学专业刊物受到本市有关部门的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于我国的传统文化、现代文化，只从诚实的一面理解是不够的，还要从狡猾的一面来理解。扯到这里，就该得出第二个结论：花剌子模的信使早晚要变得滑头起来，这是因为人对自己的处境有适应能力。&lt;strong&gt;以我和李银河&lt;/strong&gt;为例，现在就再不研究同性恋问题了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;李银河博士的书中，对于在性爱婚姻等方面处于非主流文化中的人给予一定的重视。比如对于自愿不育者、同性恋者、独身者、离婚者等，都有专章述及。这绝不是为了猎奇，也不是对上述人士的做法表示同意，而是出于社会学人类学的一贯态度。我国的传统文化中，有所谓推己及人之说，于是中国人仿佛只有一种文化，所有的人只有一种行为方式。其实不同的亚文化始终存在，只不过我们一贯对此视而不见而己。    &lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;总禁不住要给实证的研究作辩护，其实可能是多余的。在报刊上看到有人抨击不生育文化，说不宜提倡。李博士谈到同性恋文化，要是有人说她提倡同性恋就坏了。社会学研究同性恋文化，仅仅因为它是存在的东西。我们说的文化，属于存在的论域，跟提倡没关系。实证的科学，研究的全是已存在的事。不管同性恋可不可提倡，反正它是存在的，因为有人在搞同性恋。假如只研究可提倡的东西，恐怕我们研究的事，大半都属虚无，而眼前发生的事倒大半不知道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;——当王小波叙述自己和李银河老师所做的这些事情，这些非常有意义的、解放思想、破除迷信的事情时，他有一种试图掩藏但掩藏不住的欣赏与骄傲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当王小波赞美李银河的书时，有一种正经到他的小说读者都认不出来，但大义凛然的架势。还时不常“我和李银河”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我想象中，这种正经、欣赏与骄傲，应该才是他们真正的相处方式吧？&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点击阅读原文，收听信件全文。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 23:13:51 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/3IUQwWMvWO</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]一个人孤独地过中秋……其实也无所谓吧？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/G5ULCMgzxt</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/G5ULCMgzxt</guid>
<description>&lt;p&gt;中秋节若一个人过，是怎么样的光景？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;苏轼似乎常一个人过中秋，一不高兴就怀想子由，来个明月几时有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他烦恨月亮：何事长向别时圆？不小心出卖了个事实：他经常一个人过中秋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他和苏辙这一生，也确实聚少离多。他俩出仕后在一起过中秋，有记录可查的，可能也就是熙宁四年那一次——距离苏轼去黄州还有十年。这次中秋知道的人少，反而是“兼怀子由”那一个孤独的夜晚，因为“明月几时有”，千秋扬名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来另一次，苏轼写中秋，难得好月亮，便说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此生此夜不长好，明月明年何处看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——他这辈子，很少遇到中秋节有好月亮的；不知道下一次看到好月亮，是什么时候呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辛弃疾与苏轼一样，豪迈里透着深情。赶上中秋，辛弃疾会写这样的词送人：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老来情味减，对别酒，怯流年。况屈指中秋，十分好月，不照人圆。无情水都不管；共西风、只管送归船。秋晚莼鲈江上，夜深儿女灯前。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他这样关山万里过的大英雄豪杰，也终于要怕老，也嫌月亮不照人圆，只好祝福别人儿女相聚吃莼鲈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——莼鲈是张季鹰的典故，他当年《水龙吟》里“休说鲈鱼堪脍，尽西风，季鹰归未”，也是这玩意。所以在我想象中，辛弃疾一直在镇江北固山吃鲈鱼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏辛最好的中秋词，都是一个人过中秋时写出来的。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;我小时候，过中秋懵然无知。现代城市里有看月亮习惯的人，少。到中秋，一家人吃月饼，上阳台或院子里看看月亮，“哇好圆啊！”过去了。到上海后，逢中秋前，接妈妈电话，中秋回家；回去了，也仍是如此：一桌宴席，吃月饼，看月亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到后来，看月亮总成了中秋节最后一个典礼了——类似于过年，大家都忙着刷微信红包、吐槽春晚、吃年夜饭。彼此拜年，反而没那么重要了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看月亮何时会成重头呢？看苏轼辛弃疾就是了。月圆人不圆时，看月亮才会触发情肠。所以大多数发自肺腑的中秋好词，都是离别时写的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不，我倒不是想说离别了才去珍惜。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;大多数人不能回家去看月亮，是因为离家了，有比中秋看月亮更重要的事。这事连苏轼与辛弃疾都不能幸免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说直白点，大多数人生的倾向，是越来越孤独的。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;我看过写中秋圆月因由，最好的出自鲁迅。以前说过，鲁迅先生最好的小说集《故事新编》，里面全是孤独。老子出关口诵《道德经》，被官吏们哂笑；墨子非攻阻止了楚国的攻击，被宋国军士驱赶；大禹孤独地力排专家议论，独自和一群铁汉去治水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及，后羿射完了天上地下的一切猎物，只好每天让嫦娥吃乌鸦肉的炸酱面。终于嫦娥奔月而去，后羿陷入终极孤独时，发了英雄气：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;26&quot;&gt;
&lt;p&gt;他忽然愤怒了。从愤怒里又发了杀机，圆睁着眼睛，大声向使女们叱咤道——“拿我的射日弓来！和三枝箭！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女乙和女庚从堂屋中央取下那强大的弓，拂去尘埃，并三枝长箭都交在他手里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他一手拈弓，一手捏着三枝箭，都搭上去，拉了一个满弓，正对着月亮。身子是岩石一般挺立着，眼光直射，闪闪如岩下电，须发开张飘动，像黑色火，这一瞬息，使人仿佛想见他当年射日的雄姿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飕的一声，——只一声，已经连发了三枝箭，刚发便搭，一搭又发，眼睛不及看清那手法，耳朵也不及分别那声音。本来对面是虽然受了三枝箭，应该都聚在一处的，因为箭箭相衔，不差丝发。但他为必中起见，这时却将手微微一动，使箭到时分成三点，有三个伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使女们发一声喊，大家都看见月亮只一抖，以为要掉下来了，——但却还是安然地悬着，发出和悦的更大的光辉，似乎毫无伤损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呔！”羿仰天大喝一声，看了片刻；然而月亮不理他。他前进三步，月亮便退了三步；他退三步，月亮却又照数前进了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们都默着，各人看各人的脸。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这大概是鲁迅笔下，除了《铸剑》里的宴之敖外，最阳刚雄健的一段描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但临了，后羿也只是懒懒地将射日弓靠在堂门上，走进屋里去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;射下太阳的人，也对孤独无可奈何。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.58375&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmERQoZcmiauMEhfjrouXV4Gk8bpuR4MmVaetokRQFqcrZyKsvbbVs9T38XXSlYMrXQeJ4jOeSDb5A/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;800&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整本《故事新编》，其实是讲一个&lt;strong&gt;不被理解&lt;/strong&gt;的故事：女娲后羿、伯夷叔齐、老子墨子，都是传奇，却都不被世人理解，注定是孤独的——后羿尤其如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓孤独，也就是不被理解罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孤独之后，就有两种倾向。一种是偏执狠戾，比如“有缺陷的战士依然是战士，完美的苍蝇依然是苍蝇”、“要恨由他们去，我也一个都不饶恕。”一种是萧散淡然，比如《朝花夕拾》&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;那，所以大人物也无法免疫孤独——实际上，可能还更甚些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到我们每个普通人的角度，稍有年岁，自然明白。&lt;strong&gt;孤独这玩意与日俱长，越到后来，越成为人生常态。&lt;/strong&gt;因为如上所述，孤独就是不被理解；而人的经历千奇百怪，再有同理心的人，也无法理解另一个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;单纯想要有人陪，其实很容易，转身回老家便是；为什么许多人回不去了呢？理由千奇百怪，但大略可以这么说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到不孤独的、喧闹但安全的环境里，就像回到小时候；少烦恼，但也少欢乐。许多离家出去闯荡的人，都是存着点念想：不怕烦恼，只是怕不快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而人世间喜乐无常，大多如此。少忧则少乐，多喜则多忧。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;人间的事，分为应然与实然。应然是辛弃疾祝福的：秋晚莼鲈江上、夜深儿女灯前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实然则是，大多数人很孤独，还可能越来越孤独，即便在中秋也如此。赶上中秋看到好月亮，但是人生无常，不知道以后月亮如何？所以此生此夜不长好，明月明年何处看？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孤独是大多数人人生的常态，要往上走，势必会越来越孤独。所谓高处不胜寒，苏轼这点也说到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由此可见苏轼的大气。他没有跟苏辙碎语念叨“希望我们能在一起”，知道人生难得圆满，所以将就着，就这样祝福吧：没法在一起，那么隔着千里也行，“但愿人长久，千里共婵娟”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以了，一时一日是否在一起，并没那么要紧：人长久就好，有未来就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人过中秋的话，也没啥，看看苏轼鲁迅辛弃疾都孤独，未必心安，至少知道世上这样的也不止自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟这世上大多数人都孤独着，而且很可能越来越孤独——但依然可以在这一晚，看看同一个月亮呢。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;大家中秋节要快乐哟——哪怕是一个人，也要快乐哟&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKBfsOKbd8HLEhPzwknfpvBKOefjeFFkvg5kgKamtKjY9y263Qx3MtMe5oDPEgZqjRpYDyAyJD7g/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Tue, 25 Sep 2018 07:10:41 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/G5ULCMgzxt</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>