<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>“妈，我穿过星辰大海，回来过年啦！”</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/0mYAsv5Vq0</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/0mYAsv5Vq0</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;旧文一篇。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;又到一年的这时候了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;穿过星辰大海，最后还是要回去的，对吧？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;郭靖与黄蓉的科考宇宙飞船在燃料将用完之际，死马当活马医，在就近的咕噜咕噜星降落。然后他们惊喜的发现：这个临时落脚的星球有氧气，有水，温度适中，昼夜长度也大体与地球合拍，甚为适合人类生存。他们急待把这好消息通知地球，可是在自家飞船里一通搜检后，发现一切通讯设备，都已被亿万之遥的空间阻隔，只剩一台由临安城乡结合部牛家村办工厂生产的山寨手机，还能够坚持通话。他们遂用此山寨手机拍摄星球地貌、录制科考报告、加上大量文字信息，一并发还给地球指挥部，并以此话结尾：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“经历漫长的星际航行后，我们终于找到了又一片适合人类栖息的绿洲！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地球指挥部表示：上头很满意，你们的任务已完成！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二人高兴之余，急欲通知亲属。黄蓉拿起山寨机，拨起了老爹黄药师的座机，几遍“您拨打的用户不在服务区”后，不由勃然变色：“老家伙，又不在桃花岛呆着了。”郭靖抢过山寨机，给老娘李萍打电话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“娘啊，我是靖儿！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“靖儿啊，好好。快过年了，你回来过年不？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过，过年？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啊，我正排队买回家的火车票呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“娘啊，你坐火车去哪儿去？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不知道啊？我在牛家村住不习惯，进首都临安城，开个铺子卖蒙古烤肉。有你六师父给我管账本，五师父给我片肉，生意特别红火。就是你那个姓洪的师父很不靠谱，时不常带点叫化子手下，到我这里来蹭肉吃……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“娘，我这里打星际长途！您省着点电话费！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好好。这不过年了，我正打算买三张火车票，跟你五师父六师父一起坐火车回牛家村！你大师父二师父三师父四师父七师父都从嘉兴直接坐火车过去了！我这正在火车站排队呢，今年春运队伍挺长。你今年回来不？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我回，娘，我一定回！真的，我今年一定……”郭靖说着，声情哽咽，接过黄蓉递来的毛巾擦眼泪。黄蓉摇摇头：“多大的人了，还哭鼻子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好，娘等你回家过年！娘给你做红烧蹄胖、炖鸡汤、龙井虾仁、藕丝毛豆、蒜泥白肉、咸肉菜饭！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎，好！娘，我一定回来！一定！！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;挂上电话，郭靖对黄蓉庄严的说：“咱今年得回去过年。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么回去呢？”黄蓉一指飞船，“没燃料了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着郭靖眼圈又红了，黄蓉赶紧拍拍他，“好好，我也没说不回去呀，你急什么？要不你跟你妈再打个电话，解释一下？咱晚两天？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正说着，山寨机嘟嘟一响，蹦出条短信：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您好。南宋移动荣幸的通知您，您的手机余额还剩0.5元。请尽快为您的手机充值。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一打通，没两句话就得停机。”郭靖说，眼圈又红了。黄蓉皱皱眉，“别哭，我这不想主意呢吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄蓉蹲在空旷的咕噜咕噜星大地上，冥思苦想。未经开化的星球表面煞是静谧，偶有雷龙、剑龙们从他们身旁走过；翼手龙不时划过天际。郭靖在一旁等着，怀念着红烧蹄胖、炖鸡汤、龙井虾仁、藕丝毛豆、蒜泥白肉、咸肉菜饭。许久，黄蓉站了起来，脸色庄严的看着郭靖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“靖哥哥，你只要能回去地球就行，对吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪怕……迟到了呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“迟到了也行，只要回去，我就能跟我娘解释清楚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你自己回不去呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“蓉儿你说什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄蓉凄然一笑，理理她的束发金环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现状是这样的。我们的飞船原来是用燃料电池驱动，现在电池没电了。这星球上，能找出来的，只剩木材、煤炭和石油这些燃料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那又……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你听我一口气说完。烧这些燃料，也能回去，但速度特别慢。可能得几年，几十年，几百年。我以前思考过，星际旅行时间过长时怎么办？我有过一个设想，即：在飞船内部，制造一个完整的生态环境。有树，有水，有光照，有植物和动物，有生态平衡。这样，飞船就成了一个飞行的星球。飞船里的人，也可以一代代繁衍下去；人类就能用几代人的时间，去探索那些遥远的星系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以说……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们把这个星球的水、泥土、植物、石油、煤炭、树木，能搬的都搬到飞船里，营造一个生态环境。然后我们开飞船回去。有生之年，能回去自然好。哪怕我们死了，也可以让我们的后代回到地球，跟你妈妈——如果她不在了，就给她上个坟，递个花——带上一个口信。告诉她，我们曾经到过另一个星球。我们如今这样大费周章，也是为了回去，陪她老人家过年，过个好年。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就这么办！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6677966101694915&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmgpkbqqooC8EenzibCZHj9sqztGHop34wSBcFvOwzfD9nymtHn5J6Dgncibap5934b151lxNRjhuFQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;590&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那个注定永垂史册的日子到来之际，这艘烧煤炭、冒黑烟、扑突扑突呼通呼通吱嘎吱嘎响的宇宙飞船，轰然离地，离开了咕噜咕噜星，向遥远的地球返航。郭靖和黄蓉确定航向后，便开始忙起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在飞船内部动手劳作，制造了一个桃花岛。时间既然那么长而无聊，他们就又营造了蒙古大漠，营造了临安城郭，划分了塞北江南，堆起了武当山和峨眉山。他们生下了郭芙、郭襄和郭破虏，他们铸造了倚天剑和屠龙刀。他们让郭襄手创了峨嵋派。他们为了打发时间，用生命科学制造了人类。他们眼看着他们由石器时代发展到了铁器时代。他们看到了宗教、弓箭、湿壁画、挂毯、编钟、麦酒、匕首、地图、印章、竹席、平底船、诗歌、走廊、横帆、车轴、锁子甲、瓷器、雨伞、铜钱、权力、阴谋、哲学家、画派、盐铁专卖和爱情，以及种种如是的出现。他们眼看着张君宝遇到了郭襄，上了武当山，手创武当派，眼看着张三丰的弟子张翠山生下了儿子张无忌，眼看着张无忌的未婚妻周芷若对敲了倚天剑和屠龙刀……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间那么漫长，可是他们没有一个地球那样的参照物，可以“地球转了一圈，哎又一是一天一夜过去了”这样计算日程。他们只知道过去了好久好久，过去了一个人类文明重新崛起的漫长历史，飞船跨过了漫长征途星辰大海。终于在这一天，郭破虏跑来告诉爸妈：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“爸，妈，看得见地球了！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郭靖和黄蓉面面相觑，发现老得都不认识彼此了，发现自己老得连红烧蹄胖、炖鸡汤、龙井虾仁、藕丝毛豆、蒜泥白肉、咸肉菜饭是什么样子，都已想不起来了。他们痛哭流涕的抱在一起，说不出话来。飞船里由他们制造的整个江湖，都愣愣的看着，彼此交头接耳：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“创世的郭大侠夫妇哭什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不知道。只知道郭大侠说要有光，才有了光；他们有啥不如意的呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他二位一向敝履荣华、浮云生死，可怎么接近地球，却居然哭了！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郭靖颤抖着手，拿出那台临安城乡结合部牛家村办工厂的山寨手机。跨越过亿兆路途、千万星辰、重新目睹过一整个人类文明史的他，用南宋移动最后的0.5元话费，拨通了李萍的电话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“妈，妈，你还好吗？妈，我是靖儿啊！妈，我跨过千世万年星辰大海，回来过年啦！”&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山寨机那头，传来李萍洪亮的声音：“靖儿啊，回来过年就好啊！妈快排完队了，还差两个人，就要买到春运火车票啦！！”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmOhZQcz0VgcvEPfLkRuM65uH0YdvocNEKvhIIGyh8crlWaicpibvuV5pOibqiaO50FIVBXPMf2HQWMJw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;430&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 16:02:11 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/0mYAsv5Vq0</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>吃鸡有多少种方式？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/hSp45y5jTD</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/hSp45y5jTD</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约稿。&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;我外婆当年故居旁，有个养鸡场；旁边有桥，就叫鸡场桥——老年间无锡的地名，就这么任性。我外婆与养鸡场的人关系好，我周末去，她便去要一只好肥鸡，炖汤给我喝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以至于很长一段时间，我以为鸡只有一种吃法——炖汤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;且说我家惯例，鸡是用瓦罐炖，早晨起火，晚上起锅，鸡油全被熬出，汤面一片金黄浓郁，热气不起，油重之故也，类似于过桥米线。鸡肉酥烂，取根骨头都可以划开，一缕缕香浓入口。鸡汤可以炖笋、百叶以至于蘑菇，浇在饭上更是完美。虽然我妈屡屡提醒我汤泡饭不利消化，但看在鸡汤能骗我多吃两碗饭上，总是放行。按中国鸡汤，简直堪称人类文化遗产。文人所传食单里，多少东西要它就着？鸡汤是白搭神物，既不喧宾夺主，又默默奉献鲜甜之味，所以士大夫们大爱之，觉得有君子风度，比猪牛羊都多点儿斯文劲。而且鸡非常乖，清净炖鸡汤可以淡雅鲜甜，拿来做叫化鸡也可以酥香厚味，红烧栗子鸡、油炸鸡这样大味加之，它也坦然受之。上得厅堂，下得厨房，江湖之远庙堂之高都合适。所以袁枚说：鸡功最巨，诸菜赖之。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;无锡人吃宴席，最后压尾总有两道菜，一道童子鸡汤或老母鸡汤，一道红烧蹄髈。我小时候，被外婆的肥鸡汤惯坏了嘴，吃不惯童子鸡；觉得童子鸡肉嫩则嫩矣，却是瘦了吧唧，有啥好吃？——至于懂得品味童子鸡的鲜味，是后来的事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始明白外婆这种肥厚鸡汤审美并非唯一，是因为吃了云南汽锅鸡。上好的汽锅鸡汤清如水，真有鸡香味儿——明白了鸡本身的鲜味，算是味蕾的一次进化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——日本人过年做杂煮，关东杂煮的做法是去肉的鸡喉骨炖出汤头来，这种取骨弃肉的做法，现在想想，也是有道理的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.7165775401069518&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLm8XeriaWVkV6DvNyzQSb8wHLvC1VzVdNSFbY1QMZCwjVg5pJaMv1vOmczB2vbLibLiaqMKTaqkYyia7w/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;935&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;在上海上大学期间，爱吃白斩鸡。上海人斩鸡与南京人斩鸭，都是印入骨髓的认真。我在上海吃白斩鸡时，真遇见过这类情况：我自己吃鸡，只觉得鸡皮鸡肉凝滑柔润，鲜味四溢，挺好；隔壁桌的爷叔却皱眉拧目，终于忍不住一拍桌子，“个只鸡哪能啦！也好卖出来做生意嘎！”吓得灶上过来师傅，点头哈腰，爷叔还不满足，“个只鸡不好用滚水滚的呀！要用热水慢慢叫烫！”“嗯嗯对勿起对勿起！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袁枚说“肥鸡白片，自是太羹玄酒之味”，听起来清雅纯正，应该就是最好的白斩鸡的感觉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐鲁孙写谭家菜当年的白斩鸡至为精彩，选极嫩的鸡，开水硬生生烫熟，嫩滑香甜，不失鸡的本味。白斩鸡原理其实和蒜泥白切肉类似，取的是个清净、口感、味道三不误，只是适合下酒，不利下饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《射雕英雄传》里，黄蓉做叫花鸡。泥封烘烤，敲泥而食，引得洪七公前来吃，终于套出了降龙十八掌。谁料郭大侠郭靖将来的宏图伟业，居然靠一只鸡起步。叫花鸡该是出自常熟，但不知怎的，我哎吃杭州楼外楼的叫花鸡——现在想起来，大概因为做法很接近我外婆当年的风味：酥烂醇浓，鲜味入骨吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;烧鸡是最便于携带的鸡，不那么汤汤水水，所以五湖四海常见，尤其是赶火车出差大叔们的最爱，各地风味又不同。江南烧鸡常有点酱甜香，北方腌得干香有嚼头，西南的烧鸡偶有花椒香，反正鸡性格平和，管你怎么调理，留自己一点淡鲜就罢了。但鸡也不尽是温柔，东北的风鸡肉就咸香馥郁，像干练的姑娘，不比南方白斩鸡嫩得像掐出水来的小媳妇，又是适合佐酒的好东西。我大学时坐火车，到山东、河北、东北，车站上都有卖烧鸡的。买个来，拆骨扒肉，嚼得满脸油光。如果跟旁边的乘客聊得好，就随手拆下两只，给人家下泡面。一只烧鸡，也能有情谊的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京八旗子弟以前对卤鸡有偏爱，去吃火锅，先要上一个七寸盘卤鸡冻子：鸡肉吃了，卤鸡冻往锅里一倒，就是上好锅底，可以涮肉吃了！&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;美国人最熟的中国菜之一，乃是General Tso's Chicken左将军的鸡=左公鸡。美国人当然不熟左将军夫何人也，实际上左宗棠自己都未必知道这鸡——左公鸡初起，最靠谱的说法，是出自厨子彭长贵之手，乃以鸡腿肉切丁炸熟，用辣椒酱油醋姜蒜炒罢勾芡淋麻油，拿来伺候蒋经国，说这是左宗棠家吃的——结果彭师父没留名，左将军倒成了这鸡的发明者。其实论渊源彭长贵的师父，是当年掌勺谭家菜的曹荩臣，往上论左公，又偏又远，未必挂得上号，但左宗棠太有名，这一位彭鸡肉，就变成左公鸡了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哪位问了：为什么外国人偏爱吃这路鸡呢？明明可以喝鸡汤、吃白斩鸡嘛！——我自己到了欧洲，才知端的。外国鸡着实不好吃。从喂养到屠宰方式，都很工业化。跟他们说中国的走地鸡和土鸡，欧美人都瞠目不知所对。所以美国人民吃鸡都很重口味：KFC、德克士，变着法子炸鸡，又或是烤鸡。跟他们说汽锅鸡或白斩鸡，真是鸡同鸭讲，茫然不知所对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——倒不是说炸鸡不好。这也算种深入人心的经典了。十二年前吧，我在北京国展参加一个发布会，中午各出版社的人在街对面的麦当劳吃午饭。闯进来一位，风风火火到柜台：“我要五份汉堡包！五份全家桶！”全店的人愣住，看他；他才想起不对，臊了个大红脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——只是，鸡肉在欧美那里，就是种工业生产的肉类；至于鸡本身的香味，谅他们也不在意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——《三剑客》里有段经典描写，说吝啬律师请吃饭，“这只可怜的老母鸡真瘦，顶着一层皮居然没被骨头戳破，本来等着老死，不知从哪里寻来做菜的”。律师和波托斯就吃了那鸡的脑袋、翅膀和脚，全封不动撤下，但对鸡汤没多提。民国时有笑话，说有德国大夫刚来北京，擅做试验，用橘子汁煮鸡。这当然炖不出什么清鲜佳味。所以鸡汤之美妙，不在于鸡，在于那点对鸡本身鲜味的悠长提炼。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;所以我在欧洲吃鸡，也只能自食其力：&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——鸡腿肉切丁，油煸，辣椒花椒齐下，加花生，调酱，做宫保鸡丁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——鸡肉加姜，冷水到滚煮八分钟，起锅捶打，撕成条缕，再打一遍，到打成差不多鸡肉松了；红油拌调，配以葱丝，假装是口水鸡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——油锅耐心地把鸡干水份煸干，再加辣椒花椒一起炒，就算是辣子鸡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——米酒、猪油、酱油一起炒，是为三杯鸡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——甚至自己做大盘鸡吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我有朋友常自夸可乐鸡翅做得好，可惜终于也没机会吃到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——总而言之，得下重料，才能好吃啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1.3328125&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLm8XeriaWVkV6DvNyzQSb8wHTyF9nmFQJPST1DaBSfWQ7LzxJGcxuM9uN4pMhreHPqhLzKks4wPiaIg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;法国人也不是不想法子弄鸡吃。超市里都有配好土豆的烤鸡卖，只是许多烤鸡本身不带盐，得另外自己蘸味道吃；鸡肉倒是烤酥了，但没鸡香味。法国是有好鸡的：著名的布雷斯鸡，讲究血统纯正，这种贵族鸡吃起来也得捧着，非得精确地烤着吃，不能尽其鲜味——鲜倒是鲜的，也好看，但还是差点儿意思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1.3328125&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLm8XeriaWVkV6DvNyzQSb8wH5bcBypXSzdNib3UUAq8DNDtJZSRaDsA1N5yTwEf4x1QEyJE5icdhvdFw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度有种吃鸡法很妙：炉里烤着敷盐的鸡，炉四面贴馕。我觉得口感有点像烤过的盐焗鸡。可惜需要专门设备，罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本人所谓烧鸟，就是烤鸡肉块，全靠着酱，鸡本身味道一般。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我有段时间，因为得逼自己吃鸡胸肉，所以自己琢磨出来个做法，是这样的：鸡胸肉与盐与酒一起搁冰箱半小时开外，出来，煎锅里下麻油，将鸡胸肉两面煎到发黄，麻油煎干为止，入烤箱，烤二十分钟；自己切大量葱段配酱油做蘸酱；鸡肉出烤箱后放到不烫手，切片，蘸酱吃——酱油里也可以放一点山葵，吃着比较香。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，这也是无奈的欧洲吃法——如果可以，当然还是白斩鸡或汽锅鸡最好啊。就像，如果一个广东师傅有得选，一定是用蒸鱼来对付一条上好七星斑，才不舍得煎炒烹炸呢！&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所以，中国人吃鸡，不但鸡要好，做鸡的方式也要对，做出来的鸡才好吃。而真正的吃鸡爱好者选择《绝地求生：刺激战场》，就能享受正宗的吃鸡乐趣。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;就像无锡人总认准几家老字号，看着正宗两字，总感觉滋味能好一点。放这里也一样，腾讯正版吃鸡手游《绝地求生：刺激战场》，金字招牌顶在头上，像是一个质量保障。 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更令人称道的是这款游戏的真实度。画质之真实，射击手感之真实，对抗之真实，玩过的，没玩过的，都能很快上手，投入到这场战术与竞技交错的盛宴里。就像油锅的舞蹈，五味的调陈，散发着芳美的香味。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这一种鸡，你吃不吃呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLm8XeriaWVkV6DvNyzQSb8wHR5PATlyMSictMtWcTy5wXG71MEhIDDk0iayzNlibMLX9y25G4znXxDK1w/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点击【阅读原文】，大吉大利今晚刺激&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2018 16:01:51 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/hSp45y5jTD</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>