<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[原创]圣诞大战真正的主角……是没上场的库里与保罗</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/DTRCQnJWAl</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/DTRCQnJWAl</guid>
<description>&lt;p&gt;家贫思孝子，国乱想忠臣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但使龙城飞将在，不教胡马度阴山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣诞大战之夜，最有存在感的，是&lt;strong&gt;没出场的库里与保罗&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《让子弹飞》里头，姜文跟周润发说，“没有你，对我很重要。”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;骑士对勇士之战。近十年来两个最好的前锋都打成了闷葫芦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒布朗打得消极，满身都散发着“没劲儿，打两圈牌就回去蹲炕睡觉呗”的劲头。传球随意，懒得突破，突破时都懒得做身体接触。除了最后两个回合，真刀真枪突了，裁判还没给他哨子——他一个球被杜兰特有打手嫌疑地抄了下来（勒布朗赛后说自己被碰了下），一个被杜兰特有打手嫌疑地盖了下来——还没要到犯规，于是就更懒洋洋了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜兰特打得积极，强投无数，防守端也不惜力。但许多球是欲速则不达。克洛德许多时候并无法干扰到他投篮，但杜兰特几个球都投得过飘过急。费舍尔2009年说后期科比的进步，就是能简单地要到点，做好各色调整，干净地出手，尽量不复杂。至少这一场，杜兰特打得有点复杂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个懒，一个急，所以当世两大前锋合计37投15中。当然，杜兰特的积极在防守端也有点用处：2个抢断，5个封盖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按说不该如此。去年总决赛，他俩可是一个场均35+8+5，一个场均34+12+10的呀？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmTAJLRFxMKAOFNTUsvlFWXn4H7F4cb4NgPyVeicyuf1dTDbLDNVu9n2WL4b488oN84sTsHlMOa6ZQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.66625&quot; data-w=&quot;800&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为这比赛被他们，或者说，骑士，磨成了绞杀战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为&lt;strong&gt;少了库里。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然骑士输了，但&lt;strong&gt;圣诞大战这个节奏，其实是骑士喜欢的套路&lt;/strong&gt;，悬念也确实被控到了最后：裁判如果帮点忙，比赛生死未可知。须知勇士赢球生死之际，是杜兰特那两个裁判反复看的封阻，以及克雷那个左翼三分球。但全场比赛，勇士的节奏被骑士按住了——恰如2016年总决赛后三场似的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;骑士的套路：防守端对外围施压，对杜兰特持球夹击，严格用挤过掩护追射手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锁死勇士定点三分（37投10中），限制杜兰特单打（杜兰特19投8中），逼迫勇士多转移球（28次助攻，但基本是中距离和内切上篮）。用前场篮板和前场领防限制格林和杜兰特推速度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，限速，锁三分，控杜兰特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——哪位问了：总决赛杜兰特可是56%的命中率，场均35分啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——答：那会儿，骑士的夹击捆仙绳，套在库里身上呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;骑士自己的套路其实也单一，无非是射手群摆开，持球突分逼出换防，再来一次。勇士的换防和弱侧补位保护了禁区，但弱侧三分漏得实在吓人。结果是骑士三分线内42投13中，三分球36投15中——主要成全了勒夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个坏消息是，特里斯坦的确派不上用场了。好消息是，在慢节奏下，韦德能打许多巧球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是骑士一个尴尬处：勒布朗可以把持半场攻防，但二阵容除了韦德的其他人——比如格林，比如科沃尔——需要打高速小球。然而跟勇士打往返，很尴尬。骑士全场除了第二节和第四节开始，都没怎么起节奏，并且靠勒夫的远射和前场篮板磨着勇士打，但效率也不高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是骑士的课题了：跟勇士打高速往返显然是自杀，但磨半场攻防，也等于是自废半边武功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而勇士的课题是：&lt;strong&gt;库里不在时，能有效推速度的，居然是伊戈达拉和利文斯顿&lt;/strong&gt;——第三节末尾，勇士是靠伊戈达拉的一条龙扣篮振作士气的；之后几次推起速度，是靠利文斯顿的跑位。勇士的后卫线人才济济，但一离开库里，忽然间就老的老小的小，得靠天吃饭了。杜兰特当然卓越，但圣诞之战再明显不过地表示了：杜兰特可能是勇士乃至西部最顶尖的个体球员，但驱动这台机器呼风唤雨撒豆成兵，还是得看库里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少现在，是这样的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以及：&lt;strong&gt;两队的两个9号，是老派篮球智慧的化身&lt;/strong&gt;。伊戈达拉在第三节如何看准线路忽然起速一条龙如入无人之境扣篮的？韦德是如何在第四节初趁着追身主掌骑士几个小球的？当然，能让骑士跟勇士卯这种小技巧时，就已经是骑士的胜利了——毕竟，骑士是尽量卡住勇士的车位，然后跟他们玩弯道小技巧，而勇士是指望一踩油门，直接让骑士吃尾气的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库里就是那脚油门。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;加上圣诞之战，火箭三连败了，其中两场保罗直接没打。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赢马刺那场后，我说过句：这还不是最强的火箭。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;19&quot;&gt;
&lt;p&gt;本季的火箭至今，虽然火力强猛，但依然是哈登打一个，保罗打一个；保罗打一个，哈登打一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们效率之高，是因为，就像2010-11季的热一样，勒布朗与韦德个体能力太强，一个人持球，一个人站着等，也能打出高效率来。本季的保罗与哈登也是，一个打，一个看，还是够可怕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但2012和2013热那两个冠军，却是靠勒布朗与韦德的紧密连线、传跑默契带起来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈登本季每场给保罗传9个球，其中只有0.1次助攻；保罗本季每场给哈登传14个球，只有1.1次助攻——不是他俩自私，他俩忙着给全队传球呢，“你打一个来我打一个”，双管齐下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果他俩能连起线来，&lt;strong&gt;强弱侧呼应&lt;/strong&gt;，那才是真的双剑合璧，岂不美哉了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;保罗缺的这两场，火箭还是有合计225分。哈登更是在洛杉矶双雄身上两个51分。对雷霆也是18个投篮拿下29分14助攻。进攻看着没问题呀？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答：问题在于，&lt;strong&gt;保罗不在，火箭就慢不下来了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——就像库里不在，勇士不容易快起来。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;保罗的意义，除了跟哈登你一个来我一个，启动挡拆找队友，保持48分钟攻击火力外，还有个意义：他能让哈登的传球，不一定得是助攻。如上所述，哈登本季每场给保罗传9个球，其中只有0.1次助攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这话有点绕，举个例子吧：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火箭vs雷霆，雷霆第65分是这样拿下的。火箭前场，哈登给阿里扎传球，阿里扎拿球没投篮机会，运了两下，给切出的戈登，戈登还是没投篮机会，运两下，想找哈登的后门，雷霆抄球，威少爷反击空篮得分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;火箭全队都依赖哈登给出一个能立刻投篮的好球&lt;/strong&gt;。这就是他们的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果保罗在场，哈登在一侧吸引夹击后给球，保罗可以在弱侧趁势追着打，可以在中距离解决问题，可以在弱侧突分——而戈登就缺这能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，火箭全队除了哈登和保罗，都没有这种处理球能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果保罗在场，哈登不必事必躬亲，可以将体力留到最后时刻——比如对开拓者那场的末尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，如果保罗在场，火箭没必要打那么快：今天火箭的三分球37投12中，一半来自追身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为阵地战，雷霆的防守策略是这样的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——针对哈登持球进攻，挤过掩护锁三分（哈登三分球11投3中），亚当斯上线参与夹击，弱侧的谁，比如甜瓜，去补卡佩拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——其他人各就各位，不放射手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果是卡佩拉得其所哉19分，变着花样接哈登的传球，但哈登自己进攻被锁死，火箭射手群被锁死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——因为雷霆的上线施压和锁三分线，逼迫火箭得跑往返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——而威少爷最喜欢跟人跑往返了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天甜瓜12投8中，几乎所有的进球，都是“跑不出机会了，那么甜瓜一个深切到翼侧接球，强行打一个”。下半场甚至有两次，面对卡佩拉和安德森，大玩胯下运球的单挑得分。这种时刻，简直是跟哈登炫耀，“你看，我们就是跑不出套路，也能解决问题！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，如果不打快，雷霆也很头疼：今天火箭多次阵地战放罗伯逊不守，用以抵消罗伯逊在防守端对哈登的攻势。但&lt;strong&gt;保罗不在，火箭的弱侧进攻是瘸了腿的&lt;/strong&gt;，那就必须加快，而且一锤子买卖了：&lt;strong&gt;结果就是死打哈登+卡佩拉或哈登+塔克。而雷霆也自觉地：夹击哈登，放内线——只要别被三分球投死就行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-type=&quot;gif&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/ichVicSguPRLmTAJLRFxMKAOFNTUsvlFWXB2sB14CeoVxE4bYKpCXneMl47QFbOD2PPxPv2Es9OIGRk9w3IIh6aA/0?wx_fmt=gif&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.7123287671232876&quot; data-w=&quot;292&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，全场比赛，雷霆的进攻套路还是不够多，基本还是靠三巨星个人能力，顶着对方的防守投进球。但只要能逼着火箭打往返，也就够了：毕竟没了保罗，丹东尼全场唯一的战术调整是：&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从哈登+卡佩拉挡拆，变成哈登+塔克挡拆，然后卡佩拉弱侧内切”。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;自然了，没了库里，杜兰特这段基本场均30+8+6；保罗对湖人受伤，这三场哈登场均43分10助攻。但如果让他们选择，他们是乐意自己撑还是有队友呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟犹他那一场，保罗打了34分钟。之后他宽慰丹东尼：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“在火箭打34分钟的负担，就跟在快船打25分钟似的……不用每个回合都运球过半场，真是一阵清风啊！”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;独自带队对超级巨星的考验，就是如此。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换言之，对现在的哈登和现在的杜兰特而言，没了保罗和库里，每场打38分钟意味着啥，很容易换算出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就像走了欧文而小托马斯还没上场的骑士这边，勒布朗每场28+8+9一样：前面是长长的数据表，后面是发酸的膝盖与腿脚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnnicicCkicDosUnY8yHKfvCO0icibPr3wLcXb6TIHCyjiaPyL6sr52qQIGZiaZzU3lpMFl0CpG1rYg8ibpzw/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 16:02:01 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/DTRCQnJWAl</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]“三两大肠面，红汤不辣！”</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/pAxmJCOnGt</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/pAxmJCOnGt</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLllqEyVdHuicEb4elwh7Y0vOHG08CFYWnpk3RhJJyywEqCibxiaiaEGeVoTbWA3gWvx902vp7vadgeayA/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.6835443037974683&quot; data-w=&quot;632&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世上有许多东西，中吃不中看，要用巧词修饰避讳。比如，前清民国时，老北京街坊，你叫住个卖驴肉的，问他要驴鞭，没有；说要钱儿肉，他看左右无人，就掏给你了，而且按规矩得斜着切。我在贵州平塘的一处路边，吃过一次牛肉馆子，菜单是老板手写的，歪歪斜斜；“牛筋”下面，列着“牛大筋”。我想筋还分大小么？问老板，老板用一种现在想来很可怜我的眼神打量了我下，又看看邻桌的几位女客，略低声跟我说：&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛鞭！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相对而言，猪大肠就没什么避讳雅称。肠就是肠，虽然女孩子们会露嫌弃之色，菜单上也不避讳。我只有一次算是中了计：在老上海馆子，看见个菜叫草头圈子。草头是好菜蔬，圈子是什么？叫来一看：原来是猪肠子套猪肠子，再切得的，截面是圈套圈，就叫做圈子了。这菜看着粗粝，但费工夫：草头须新鲜，猪肠子要洗得干净，才能脆而且鲜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我问过一位师傅：为什么猪大肠红烧的多，白煮的少？师傅说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都嫌猪大肠有味道。红烧了、卤过了，就不显，大家就忘了是肠子了。好比许多地方，炖猪头肉，务必炖到烂，一是为了入味，二是心态不一样：一个大猪头，倘若不炖烂，端上桌，猪视眈眈对着你，谁都没心思吃；猪头烂了，看不清了，大家就没有了成见，拿片骨头一划拉，猪头酥烂，红红白白，下筷夹起来吃，顺筷子滑肉缕和脂膏，拿来拌饭，吃得稀里哗啦，就没心结了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这位师傅的店，在一个奇怪的所在：我在老家没搬之前，往南走有条岔路，一头向着太湖，一头向着高速公路；通高速公路那一片左近，龙蛇混杂：交警临时办公的所在、车辆管理所、运输公司、各类名目的服务站，像个建筑物的储藏室，乍来的人会觉得布置得岂有此理。那地方真正的地标，是家面馆。那店没名字——倒不是没招牌，年深月久，招牌都被汽车尘烟遮蔽，油灰重，大家也不记得了——只用一句话概括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中午吃啥？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大肠面！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你晚上有没有空啊？去吃大肠面？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在哪里啊，我这里还有个过户手续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在大肠面，一会儿回来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噢那你回来时带份大肠！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我家那里，传统菜式大概分两类风格。其一清秀雅致，是士大夫菜，例如太湖银鱼羹；二就是市井菜，讲究浓油赤酱，比如肉酿油面筋。红卤大肠面属于后一种，大家日常吃吃，真上台面，那就不好意思。司机们来往高速公路，交警们站一天，大家都拼体力的，奔波终日，吃东西讲究脆生痛快爽气。经常是下了高速公路，车子停好，就进店去：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一碗大肠面！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果那天恰好手松或馋，就是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大肠面，两个浇头！”两个滘头，就是双份红卤大肠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面馆老板是个瘦长汉子，面有麻点，胡子总剃得留着硬朗的胡根，穿白围裙，戴蓝袖套，显见经常去帮厨，头发稀稀疏疏，但中气很足。站得笔挺，仿佛标枪，大家都猜他以前当过兵。店里有厨子，据说是他弟弟；有老板娘，长一张冬瓜脸，高胖结实，在柜台管账，满手都是复写纸的蓝色；老板并不当甩手掌柜的，精精神神，时时站在店门口迎客；看人来了，先听清人要什么，于是运中气，声如金石铿锵，拖长了尾音，直送进店里去：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“三两大肠面！红汤不辣！！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;店堂没什么装潢，就墙上贴了几张球星海报，杂志夹页里拣出来的——我记得有几年，老板很喜欢达沃-苏克；地方挺大，桌椅擦得干净了，还是泛着用久了的木器无法避免的那种油光。你坐下，老板便递上盘子：一小碟红卤大肠，算送的，先嚼着，面还在后厨下呢。大肠卤得好，鲜里带甜，又脆又韧，不失肥厚之感，牙齿一口下去，像陷进猪肠似的，挤出来许多卤汁来，有嚼劲，又滑，牙口好的能嚼到唧唧吱吱响，越吃越想吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候老主顾不好意思，就会扬声朝后厨房说：“我这里有大肠了，那面里就别搁了”，等面上来，就把这碟大肠用筷子呼噜进去，“过桥”——我听过一个苏州老人家说，过桥的意思是面的浇头另点，若要进面里，须借筷子之力，便叫做过桥了——但老板还是按例送，“没瓜子没点心，一杯水都没有，不好意思。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他家面很筋道利落，是白煮完了，加在红汤里的；红汤是大肠卤勾出来的红汤，很鲜甜。无锡人的红烧其实不咸，而是甜口：红烧肉加黄酒冰糖不提，连小笼包的红汤馅儿都会泛甜。口味重的，就加一勺辣油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃完，司机们边剔牙边结账，老板曼声道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一路平安！”&lt;/p&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;&gt;&lt;/ins&gt; &lt;p&gt;真有司机吃上了瘾的，坐下先吃一碟红烧大肠，吃面时要双份浇头，临走前还多要一塑料袋卤大肠，开车门，放驾驶室。据说真有人开着车吃着卤大肠，从无锡一直吃到昆山。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;店里不卖酒，有爱吃红烧大肠的，专门从隔壁买了黄酒，到店里坐下，要大肠，于是滋溜一口酒，吧唧一口大肠；老板很热心，到冬天愿意帮着温一温黄酒，再加几缕姜丝。但这只限于平常顾客。如果是司机提着酒瓶进来，老板摇头，“不要喝酒。”这时候，老板娘也会瓮声瓮气来一句：“大哥，平安是福气！”——我们那儿的方言，福一个字很难发音，要“福气”俩字一起出来才行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这店太有名，常就有人慕名来。不只是大老爷们来，也有女孩子跟着男朋友，在门口怯生生望望里面，又看看男朋友面色，于是高跟鞋小心翼翼踏了进来，收着双肩两腿，缩在凳子上，看菜单，又瞄一眼男朋友，“真的好吃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老板一视同仁，照旧“一个三两一个一两大肠面，红汤不辣！”面端上来，男朋友双眼放光，紧赶着撮了两筷大肠，嚼得吱吱响，满足的叹口气，又侧头跟女朋友说：“吃啊，可好吃了！”女朋友们于是下定了决心，狠狠瞪了面碗一眼，就小心翼翼吃了两口，眉头一纵，对男朋友说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好吃哎！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我就说嘛！！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我往后厨走过一次，就看见后厨有五台大洗衣机，轰隆隆的在洗肠子；五个小伙计，用刷子蘸着什么在搓大肠——过去看看，蘸的是盐——忙得面红耳赤的。大灶上须臾不停，焖卤着大肠。煮面的锅一大一小。小的锅里搁的是红汤，因为有些司机会要求：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我要红面！”意思就是：我这个面，要白煮完了，再用卤汁煮煮！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有那么两年，我妈每天都得往那一带跑：或者汽车过户，或者汽车检查，于是一个星期倒有四顿，午饭都吃红烧大肠面，吃不腻；她说了，老板好像从来不休息，“好嗓子，在那里喊，都听得见。”喊来喊去，大家都习惯了。“三两大肠面红汤不辣”，像日出日落。每到黄昏时节，大家忙完一天，把文件和笔一放，抬抬头：“哎，都暗了，走，一起去吃大肠面。”必须上门吃，因为这家店惯例不送外卖：店里生意太多，照顾不上外面。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;那年年初，南方罕见的大雪，高速公路下来的几个路口，为了防滑，设了许多岗；又逢过年前两天，自行车、摩托车、菜市场的三轮车、载着大青鱼和大猪的汽车，拥堵一起。那天我从上海回家，车子堵住了，正百无聊赖看窗外雪落、云色如铅，就见一辆小三轮车，从车窗外悠悠滑过来；三轮车后厢盖着白布。车子到驾驶座旁，停下，骑车的就问司机：“要不要面？车上有要吃面的吗？”声音铿锵，如金石声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冰天雪地，霜湿寒手，大家踊跃买面，端上来，发现老板用保温饭盒护住了，面还烫呢，每碗里加一点辣，大家嚼完大肠满嘴香，吃碗面肚子鼓，最后把面汤喝了，满头是汗，吸溜吸溜的。没买到的，只好一边看着吞口水，问老板“还有没有了？”“有，有，一会儿”。老板请大家吃完了，留着饭盒，“我一会儿回来收”，骑着车过去下一辆车了。路边穿着大衣的交通协管员，都买了一碗，吸溜溜的吃着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我后来跟爸说这事，爸说他也听得了：据说老板蹬小三轮，卖了三天的面，没加价钱，还贴钱买了许多保温饭盒——他家以后也不送外卖，这钱就算是白贴进去了。据说这是老板娘的主意。我想象得出她瓮声瓮气的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大冷天的，堵在那搭儿，作孽啊！都想回去过年的呀，肯定都饿的呀。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我以前吃大肠面，不爱加辣，总觉得大肠面该是浓鲜甜的口，加了辣就不对了。但那天在车上吃着，觉得红汤加辣也不错。烫的东西，味道很容易分辨不清，只图吃个爽快。在烫到分不清酸甜鲜香时，辣味还在的，连着温度，一起冲嗓子、灼眼睛，背上都烫出一身汗来。吃急了，一截大肠里还带着辣汤呢，就进嘴了，滋的一声咬出汁来，且烫且痛快。那年过年，老板一家先回老家再出门旅游去了，我妈就忌口，出去拜年也不肯吃肥肠之类，“不要坏了胃口。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时我就想：下次应该多叫几碗红汤辣才是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnnicicCkicDosUnY8yHKfvCO0icibPr3wLcXb6TIHCyjiaPyL6sr52qQIGZiaZzU3lpMFl0CpG1rYg8ibpzw/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Mon, 25 Dec 2017 16:01:58 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/pAxmJCOnGt</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>