<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>同是僧人破色戒，为什么虚竹可以理解，玄慈特别可恨？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/u1XWVdDbtD</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/u1XWVdDbtD</guid>
<description>&lt;p&gt;《水浒》是对宋朝僧人有偏见的，引苏轼小段子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个字便是僧，两个字是和尚，三个字鬼乐官，四字色中饿鬼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且还侃侃而谈，说宋朝时和尚最闲，专一思量女施主们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历来小说家对和尚，都有些调侃态度。《水浒》里，五台山诸家和尚不茹荤酒，见了狗腿大喊“苦也”，都是些乖和尚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到《西游记》末尾，如来拈着经书，亲口代徒子徒孙们要赏钱，纯属调戏人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冯梦龙也与和尚有仇，《三言》里头，和尚沾色，所在多有。不一一细表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按说佛门中人，理想来说，该都和三藏似的，持斋守戒，把修禅当人生目标。可是《儒林外史》《水浒》这些道尽世情的，和尚们就显得像个特殊机构。寺院供施主们赏花，吃斋，偶尔出去营些做道场业务。穷寺破庙，和尚也懂得奉茶请吃豆腐。“湖上虚堂开对岸，水边团塔映中流，留客烂猪头。”基本就是特色餐厅营业了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这也好理解：自古以来，寺庙就是个半民间活动场所。大和尚们虽然超脱世外，与人间还有点关系，也不算过分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说来，自古小说里最爱调戏和尚的，那还是金庸。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;《飞狐外传》是清朝，少林早被招了安。掌门人大会上来了个端方中正的方丈，没啥说头，只能说跟领导比较融洽吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨厌的是袁紫衣。一个尼姑，却言笑不禁的，还紫衣纤腰，大大的不守清规。你若一身缁衣芒鞋，兼带三口一个阿弥陀佛，任你怎么紫罗衫动红烛移，胡大哥哪里会看得中你？哼。《红楼梦》里智能儿再不规矩，大白日不敢和秦钟如何，而且躲在庵里。偏你袁姑娘事儿多，入了江湖不算，还带趁洗澡偷男人衣服。“芳心可可，只记着那小胡斐”。心口不一，前后矛盾。设若不是女主角，或者被灭绝师太见了，说她是个“淫尼”，大致不假了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;《雪山飞狐》，宝树大师出场，拿来吓人的是满口“他奶奶的”，很给人感官刺激。诸位大爷听了惊讶，大概是平日里所遇和尚，都是善哉善哉吧？天龙们和饮马川争风吃醋打架，死了个和尚。好和尚，不辞万里来辽东，任光头挨冻，也不是安分和尚。无非入了社团学了点武艺，表示不忘本罢了。也是个假和尚。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;《连城诀》里，血刀门是个极邪恶的组织。说他们是和尚，简直只是单为了做暴力美学的对比效果？宝象随口一句“人肉又不难吃”，让人浮想联翩。此大师吃肉，比常人大有过之，人肉鼠肉皆不避，天生奇懒，满口粗话，真是和尚的极端反面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有其徒必有其师，血刀老祖简直是和尚所有特性的反面集大成者：动辄恫吓吹牛，妄语戒是犯了；杀戒不必多说；至于色戒，金书里若他不淫，便没一人称得上淫了。看他老人家披僧袍出阵，真让人疑惑他是不是玩无间来的。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;《天龙八部》，黄眉僧金刚指厉害，算大理民间高手，等保定帝去谈条件，免了盐税，才去救人。此僧大概算是热情参政、上通国家高层的大师，又类似日本太原雪斋类“外交僧”。当然，此僧除了参政和武功，别的方面还算规矩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大理天龙寺，是个神奇寺庙。早有人分析过，此寺等于大理真正核心集团，保定帝虽是皇帝，等于家庙里养了群太上皇，凡事谨小慎微，也属寻常。段延庆残废了，一门心思连滚带爬，到天龙寺来求公道，可见天龙寺还类似于仲裁法庭。当然天龙寺的好处还是菩提树多，由得段大恶人和刀王妃成了好事，生了个孽障，回头泡尽了段王爷的诸家女儿，也算为刀王妃报一小仇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回头说，天龙寺诸大和尚当太上皇不说，对武功还是格外上心。看明王表演少林指法风回雪舞的，都心生馋意。可见修禅是假，隐居是真。大隐隐于寺，无非继续参研武功而已——实质无非是个大理武学皇家研究院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又说少林寺。二、三、四代僧人都出息不大。慧字辈出了冰蚕主人这个大败类，活活一个猥琐版鲁智深。其他慧字辈平庸，也就罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玄难大师是达摩院首座，但酷爱犯嗔戒。听薛神医说句乔峰如何，就红起小脸儿急了，上去“袖里乾坤”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玄寂大师和乔峰一起误杀了祁六，还强词夺理“都怪你杀了”，可称无耻。这二位和尚无非是学了身武艺，属于专业技能高超的少林寺干部，但思想境界相当不高。偏玄难对逍遥派一众人都还存轻视之意，经常胡思乱想，自创结论，只能说是个打架尚可的寻常老僧了。比起虽然嗔戒奇大，但死时大彻大悟的玄痛，大大的不如。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玄苦大师是个热心肠，教出萧峰，被方丈逼问还不愿说谁杀了自己，是个好和尚；玄生聪明强干，行事果决，也是玄字辈里年少有成的一位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让人头大的是玄慈和虚竹父子党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先说儿子。虚竹初上江湖，真是唐僧再世。喝水念咒，见打就躲。大慈大悲，是个模范无比的和尚。吃了片肉喝了口鸡汤，都存心想呕，虽然有些拘泥小节不算通达，至少强过伪君子们。可是遇到心理变态的童姥，越是倔强，便越适得其反。于是搂梦姑、修武功、掌山头，一一亲历。简直是小说版的“小哥哥，你掉在河里的是金斧头、银斧头还是铁斧头？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虚竹算被动的破戒，而且直到最后，依然不脱一个小和尚的赤子。但他爹却大大不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6076388888888888&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmZIdLZhjQPDpiaBnwnXfI0yA3y23mibbNllqtOJibcnNZsMnPDVWZF4UmfMsQ9YZic9Tj70bFib3IIE3g/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;288&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;玄慈方丈做带头大哥去杀契丹人，姑且算他是爱国热情高涨，参与民间抵制辽国超市保护国货，可是跟叶二娘那事，就大大不对了。先是“紫云洞”“乔婆婆接生”。都做了和尚还能私下安排这么多事却瞒过少林群僧，真是精明赛过王熙凤。若你是个员外郎，养个把外宅，只要没有母老虎打上门去，外人管不着；但当了方丈，白日坐坛说法，晚上窃玉偷香，只得让人啧啧啧了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最妙的是，叶二娘丢了孩子，在江湖上杀无数孩子取乐，玄慈方丈不去阻止，却自顾在寺里练“袈裟降魔功”，而且还沾沾自喜“虽然颇误禅修，但这一拂如何如何精纯”。任着自家情妇在外头杀人时还琢磨禅修，这也实在太无耻了一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大轮明王虽是和尚，但无非拿个和尚的身份蹭个吐蕃国师的名头，然后走到哪国，人都不敢怠慢。这样，至少他不必琢磨钱的来源，也永远不会如其他豪侠，遭受通缉、没有靠山之苦。这和郭靖的好处类似：蒙古人见了宋朝人士，便扯刀来剁，见了郭大侠，连忙拜倒，大呼金刀驸马……方便得很。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;《射雕》，枯木和焦木都是典型的宋小说和尚。和江南七怪有来有往，有官僚亲戚。自己还开班授徒，教陆冠英武艺。其实也就是个合法经营的工作室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一灯大师的话，刘贵妃说得好：“躲在深山里做皇帝。”当然，南帝至少比天龙寺那些先辈们像和尚。慈悲为怀，而且还和师弟交流中外佛经理论，兼习武功，治病救人，而且戾气尽消。着实是个极好的和尚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灵智上人剃光头的唯一用处是凸显他后脑的那块肉，然后让东邪西毒们抓着玩。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;《白马啸西风》貌似没和尚。罢。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;《鹿鼎记》里，皇帝和尚、公爵和尚们纷纷出台。清朝皇帝信佛者多，顺治和玉林琇、溪森这些和尚关系好，确是有的。于是有了顺治这皇帝和尚。不过此人为情出家，又脾气暴躁，满口“早该废了她（太后）”，其做和尚也不快活可知矣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行癫是个李逵型和尚，不提。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玉林和尚很有些黄眉僧的意思：上通帝皇的身份，处事冷静，这样的和尚不适合钻研佛法或出世修道，还是进内务府吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韦爵爷去少林寺做和尚，享尽特殊待遇，看遍诸生百态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晦明方丈简直就是《水浒》里五台山真长老，精明世故通透，了不起。澄观却是个呆和尚。虚竹若不出山门，练个几十年，到老来就是他这模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韦爵爷做和尚，至于闷到去嫖院，被一众满口葱蒜的姑娘们围，可见那时少林寺大概算得清规严明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十八罗汉随爵爷出门，爵爷妥帖安置了食宿，诸和尚大为欢喜。可见和尚终究人之常情，爱吃好的爱睡软的。真到目空声色地步看山不是山的，估计爵爷见了就怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五台山其他和尚，被爵爷一把银票，就打得屁滚尿流。无非是普通法事机构而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;似乎金庸不爱头陀，或是头陀名声都被武二郎绘得苍莽了。金书里头陀一个都不是好人，火工头陀、聋哑头陀，都是旁门左道之辈。胖瘦二位头陀倒很好玩。虽然入了邪教组织被小将们批斗、被教主整容，本性不改。瘦头陀色心炽糜，和年纪不小的假太后宫中厮混，被韦爵爷问起时还脸有得色，很不要脸了。胖头陀倒是极好的人。对师兄有情有意，对爵爷有礼有节，为人淳朴。虽然没念一句佛，比许多假和尚正经得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿九是个尼姑，大概是因为断了左臂，又离了情人，心死如灰吧。至于其守斋戒，倒真是清心寡欲的表现了，反正也没人有本事有资格管她。然而爵爷给她安排些吃的，终究会小挑剔一下。对吴三桂、李自成，恨意始终不息是正常表现。设若她真是目下无尘，那与行尸走肉也无异了，更不会江湖上走动。遇不上韦爵爷，戏也没了。回得宫里，还能挂念袁承志。三千烦恼丝断了不过是头清凉些，心有所系魂有所牵，那是没法子了的。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;《笑傲江湖》里，僧不如尼多。少林那几位，方生大师是个朴实和尚，方证却是个极厉害的人物。联冲虚，勾令狐，孤立岳左，悬空寺一番话解剖情势。本身武功也煞是了得。但他老人家像武学大师，像一派之长，就是不像和尚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不戒和尚有些鲁达样，但又格外霸道些，在《笑》这寓言里，纯是个一切反其道而行的人。自己是个和尚却不戒，生个女儿当尼姑了，又到处找姑爷，让女儿也不得守戒。简直就是来破坏和尚尼姑整体队伍素质的。至于把田大人伯光阉了逼他做和尚，简直无法无天，不讲道理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恒山派那些姑娘，小母鸡似的咯咯达达，一个个没修成道，帮腔都很拿手。和桃谷六仙们玩联口相声甚欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仪琳则是缺法力的幼女版观世音。纯净温柔，是虚竹的少女版。金庸后记说仪琳之爱纯真，是他少见的一次对非女主角的评论——另一位是“最可爱的”小昭。仪琳很可以拿去做个佛学院广告。和小龙女放一起，然后对大家说：“来来请看，同样是不与外人打交道，一个念佛经一个不念，差别就是这么回事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;定逸师太是一点也不逸，定闲师太倒是慈祥可人，通《笑傲》里难得的完人之一。人既通佛法，又通达善良，宽和慈悲，智慧武艺也不缺，真是百世一逢的好尼姑。善哉善哉。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;《书剑》，很有趣的一点。红花会道士女子秀才商人都有，独缺和尚一味。少林俗家弟子倒有几位，可见那时少林已经远不是个修行之地，纯成了武术学院。好容易出现了一次少林寺，陈家洛单人闯关，但几位和尚都甚是脸谱。莽和尚、笑和尚、冷和尚都有。末了方丈天虹是个打机锋和尚，倒真的像个高僧。然而他老人家殉了寺，其他和尚闹嚷嚷就杀奔紫禁城去了。真有些邪派意思，甚不和谐。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;《神雕》，金轮法王，又一个异域和尚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;且看《鹿》里的桑结，外加灵智上人、血刀老祖、吐蕃明王，咱只好说，金老爷子对异域僧人甚不以为然，来的都是些除了光头没点和尚模样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金轮法王和大轮明王一样“文武全才”、“武功绝高”。但比起明王明辩妙悟，他那些造型摆得甚差。抢牛肉喝荤酒咱就不提，主要是脑子不大好使。自始至终，此反派的目的都很奇怪。明王是好武成痴，终成孽障，一切无非追求天下无双。而金轮法王呢？入中原先抢武林盟主，一会儿跟忽必烈做狗腿子，被打败了又回去练猪蛇不若功打算报仇。做啥事都半途而废，脑子昏天黑地。按这样的愤怒青年，只好说脑子不甚灵光了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他弟子达尔巴倒是淳朴可爱，打败了霍都还去念经，不失僧人本色。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;《倚天》，从没看过哪本书有这样恶劣的少林派。先开头吧，一群少林僧围郭二小姐，哪像出家人？等何足道一到，色厉内荏，人家画一棋盘就全寺抖似筛糠。等觉远退敌，又开始反攻倒算，急于除内奸，连海沙派都不如。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;百年之后，仍是这德行。龙门镖局里见了张五侠，不等问清先动了手，组织大队人马上山给张三丰拜寿，亟亟的问谢逊，真是一团无耻嘴脸。除了空见外，另三大圣僧都不是啥好货。空智阴险奸诈，空性狭隘呆蠢，空闻城府似乎深，可惜没见啥内涵。到哪里一群秃瓢排得密密麻麻，仗少林二字吓人罢了。活该被殷素素死前一骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于后山三渡，更是脸皮厚过嵩山。被成昆骗也就罢了，枉为圣僧，念念不忘盲目之仇。听说阳顶天死，立刻转身把气撒在张无忌身上。妙的是，原委已说清，张无忌从河间双煞手下救了三个秃驴，居然大言不惭，死撑在树下不走，言明“我们发了誓如何如何，必须打败才能如何如何。”如此大败亏输承了人情面还死鸭子嘴硬的，无非和韦爵爷手下赵齐贤类差不多而已。当然，赵齐贤脸皮厚度终究有限，而且是个直性子，赌输撒泼，不敌还去请韦大人出面，不脱“咱御前侍卫就是吃拿卡要”的本色。三个老和尚放走谢逊，居然还好意思大讲佛法，收谢逊为徒，张无忌居然还看得感动，只让人恨不能揪他耳朵问：他们可是耗死了你外公殷天正啊！你那口口声声喊得甜蜜的外公，都念到狗身上去了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;峨眉派，静玄丁敏君这班人和恒山派那帮比相去不远，只是恒山被令狐冲带成了活泼女生班，峨眉被灭绝带成了恶女特攻队罢了。灭绝师太之与杨逍是否有小九九，诸家有传说在先，不提。只说这师太此时的动静：法号灭绝，带头的不慈悲；容貌甚美，身材高大，双眉下垂，又简直不让须眉到走极端。每日里驱逐蒙古、广大本门，典型的事业型女性。看她老人家爱好公益事业又疾恶如仇，连带重女轻男，感觉峨眉派要成修道院。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;《鸳鸯刀》里有个小细节。林玉龙任飞燕二位活宝每日打架，捎带误伤劝架的，比裘家千尺强过百万倍。但教他们俩“夫妻刀法”的，却是一位老和尚。按此刀法风格酷似玉女素心剑法，又似《雪山飞狐》里二童所使的剑法。不知这老僧何处修来？只能唯一确定的是，他老和尚不是古墓派传人。要不然，他老人家出场，免不得如黄衣女般“琴长箫短衣流黄”“八女随驾乐未央”。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;所以您也发现啦：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真高僧，如觉远空见，那是招人爱的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒肉和尚真性情如血刀老祖，大家虽然觉得是坏人，却也可爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明摆着“我就是反派”的僧人，如鸠摩智，如金轮，大家也都不至于烦他们。他们比较招人烦的，是仗势欺人：仗着背后有吐蕃国，有忽必烈，为虎作伥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灭绝师太虽然心狠手辣，还没事暴揍张无忌，但不失一代大侠，多好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;招人恨的，就是玄慈方丈这种，白天假装道德高僧，晚上去跟叶二娘鬼混，出了事还把自己摘干净，放任叶二娘在江湖上大杀特杀的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再便是《倚天屠龙记》里少林三空三渡，满嘴四大皆空，私下里蝇营狗苟，输了不认，见风转舵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有袁紫衣：僧人谈感情不可怕，一会儿谈感情一会儿穿缁衣，靠着武功高就打得各大门派说不出话，说啥都是你有理，吃亏都是胡斐和程灵素，凭啥？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和尚有点感情不可怕，虚竹这样的，大家都会原谅他；血刀老祖那种流氓到极点的，反而显得萌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但白日里袈裟拂魔，晚上就偷偷摸摸去问叶二娘依不依师，那就很无耻了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;说到底，人民烦的，就是心口不一的和尚。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如来者，乘如实道来成正觉，故曰如来。、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若不如实道来，哪里算如来呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmZIdLZhjQPDpiaBnwnXfI0yX72OSQGB7YYIPqPFXVjH06DmEn9fPgxLSEEwRhJy43sF3gFF4rKfjw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Fri, 03 Aug 2018 13:05:28 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/u1XWVdDbtD</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>如今堂皇的文化符号，都曾是街知巷闻的人民日常</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/TCKRwSR48O</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/TCKRwSR48O</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;约稿。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;先前提过一茬：为什么中国文化那么好，推广不出去呢？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;中国文化，璀璨发达。京剧刺绣，典章书法。民族音乐，建筑古董。那是我们都知道的了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;然而我们到处传扬，怎么总也输出得……不太好呢？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;我们一般念叨文化输出，都觉得外头人不懂文化。净知道中国功夫、中国麻将、左宗棠鸡，不了解三坟五典、经史子集，哼！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;那么回过头来看看，现在中国的文化符号，到底是什么呢？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;——说是四书五经，恐怕自己人也不相信。儒释道三家那就更不好说了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;——&lt;/span&gt;20&lt;span&gt;世纪新文化运动倒是百花齐放过，但说谁是文化符号，一时也难以定夺吧？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;——嗯，想来想去，还是四大名著吧？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;妙在四大名著，都是小说。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;哪位问了：小说怎么啦？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;答：现在嘛，小说可以成为大师著作；但元末到清朝，小说是休闲娱乐的产物。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;而且四大名著，尤其是元末到明朝那三本，都是特别体现人民精神的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;《三国演义》是历史改编的小说；一个小说比正史《三国志》更加有名，更加深入人民群众，听来煞是微妙——何况还是以蜀汉为主角塑造的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;若论成败功业、人口面积，蜀汉在三国里排名最末。为何招人爱呢？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为蜀汉的故事，最能满足人民的浪漫主义情怀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前说过，曹魏基本是颍川班子+诸夏侯曹宗族，配合各地豪族（李典、臧霸）与外姓诸将（五子良将）。孙吴基本是江淮派（周瑜们）和江东顾步朱陆。所以他们两家的关系到后期，很容易乱七八糟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘备手下，基本是游侠豪族，混社会的。关羽是山西游侠，张飞赵云是河北大哥，马超是西域流亡诸侯，黄忠魏延是行伍提拔。诸葛亮祖上阔过，自己毕竟躬耕。法正是逃亡到蜀中的关西人。姜维是边地官员之子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘备自己则是老兵油子（彭羕所谓老革），乱世活雷锋。四十七岁之前，规划人脉基业，那是没有的，就是到处打工当活雷锋，帮孔融，帮陶谦，帮曹操，帮刘表。处处碰壁，但陈寿所言，折而不挠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟诸葛亮一遇，风虎云龙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与关张之情，至死不渝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对手下诸将，信赖有加，提拔起人来凶猛之极：魏延汉中太守，一军皆惊；黄忠老兵让关羽不满，后将军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人造谣赵云投降，刘备拿起手戟就揍：不可能！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄权真的投降了，刘备叹口气：他也是不得已，我要好好对他的家庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个势力很简单，很平民，但有种地道的家庭氛围，有种理想主义的情操。君臣相得，很是务实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘备为了关羽之仇，出征败死；桃园结义是罗贯中编的，但结合前因后果，说刘备对得起关张，那是没错的了。再后来白帝托孤，“君可自取”，君臣之至公，古今之盛轨。终于鞠躬尽瘁，星落五丈原。再三十年后，姜维至死还追求幽而复明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说来蜀汉动人处，五个字：能打，讲义气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;臣对君讲义气，君对臣讲义气。大家都是百折不挠地讲义气。这种人员构成取得大成功是不可能的，但多么动人啊。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;《水浒传》简直是元末明初市井百态+犯罪指南。妙在其白描精确，人物浮凸，说是多么高雅，似乎也未必尽然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《水浒传》的好处，从不在道德教化；而是与《金瓶梅》类似，给一个冷冽的浮世绘。前者讲江湖汉子犯罪复仇记录，后者讲大家族荒淫历史。好处都是叙述明快，动作简洁，对白鲜活，人物刻画出色，白描如神，以及故事好看——虽然净是些杀人放火、抢村掠镇、开黑店卖人肉包子的家伙，着实是道德不正确，妙在作者从来不说这批人是道德模范，开始就认定他们是一百零八魔星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们都说我这路的不是好人，好好，你们说得对！我就先承认自己不是好人，然后来讲述我的故事！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您当然可以说，水泊梁山上的人一堆毛病：鲁智深喝完酒打和尚，武松为报仇杀了亲嫂子，林冲忍耐良久最后草料场辣手杀人，杨志不堪骚扰一刀杀了牛二。这些人物，重男轻女，杀人不眨眼，跟他们生活在一起，简直是作孽啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但没法掩盖的是，《水浒传》确实杀伐决断、诡谲雄奇，莽莽苍苍有股子走马扬鞭轻生死重大义的气概——作为旁观者，你看得可过瘾啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者是很懂人性的——人类向往（自己的）和平，以及旁观（他人的）冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以这本书在意的，是讲出一些很有戏剧性的故事，刻画出精彩绝伦的人物；这些人物的共同特点——鲁智深、林冲、杨志、武松、李逵、石秀——都多少被憋着，无处出头，又本身暴躁易怒，按捺不下那一口鸟气，于是一下子爆发了！违背社会规范，杀将起来了！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这当然非常政治不正确，但读者看着，满足了猎奇心理，看着爽，所谓“出一口鸟气！”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;《西游记》则最微妙了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;《西游记》有许多种诠释方式。有人喜欢解释得暗黑。有人喜欢解释得社会。有人能从中看到人生。有人能联系到职场。不一而足。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;但骨子里，孙悟空是个戏谑欢乐的形象。《西游记》是一部开玩笑的小说。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;我们现在是太熟悉《西游记》了，觉得情节理所当然。如果跳出来看呢？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;在明朝背景下，写一个小说。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;主角经历了各色修仙，掌握各色神通，手里舞的是定海神珍铁，身上穿的是龙王送的盔甲。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;打败天兵天将，自封齐天大圣。吃了道家重视的仙丹和蟠桃。打得乱七八糟。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;佛祖和玉帝这些平时被拜的神仙，出来跟他掐架。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;临了跟佛教著名的传奇一起去取经，一路打各色妖怪。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;斗法术、治病、借扇子、偷果子，等等不一而足。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;这个主角居然他妈的是个猴子。他会腾云驾雾，却玩筋斗云；他吃蟠桃是因为猴子爱吃桃，吃金丹仿佛吃豆子。到阎罗殿大闹仿佛过家家。跟观世音聊天像串门。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;给国王治病，靠的不是各色灵药，而是锅灰跟马尿。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;我们现代人大多不信佛道，觉得拿这个开玩笑无所谓；搁古代人呢？当然觉得颠覆啦！好比说，现在我编一只猫做主角，说他跟基督教诸位神仙插科打诨，原教旨主义基督徒可不得跟我算账？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;如此，《西游记》骨子里是个大玩笑，是一幅纵横捭阖、淋漓尽致的写意画。各色神祇都揉在一起开玩笑，消解掉其神圣性。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;想象现在若有人把金庸群侠编一个大世界观，或者把漫威宇宙融个炉，把《少年&lt;/span&gt;JUMP&lt;span&gt;》各色漫画主角放同一个星球上，然后让一个主角把这些都串起来，那得多热闹？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;《西游记》的精神，骨子里是朋克，是解构，是颠覆，是《一拳超人》、《南方公园》、《唐伯虎点秋香》之类的融汇。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;了解到猴子这种除了自由什么都不在乎，什么都玩一下的本性，就明白《西游记》了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;说到底，四大名著流行的时代，小说并不是什么高尚的体裁。那时的正经读书人在研究理学心学，琢磨做帝王师当万世师表呢。结果这四本书流传下来了，还成了文化符号。这既是文化的胜利，也是人民的、通俗文化的胜利。人民就是爱看能打讲义气的故事，爱看出一口鸟气的故事，爱看猴子颠覆传统的故事。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;所以作为文化符号流传的秘密，很简单：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“人民喜闻乐见，你不喜欢，你算老几？”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当然，文化符号的流传方式，各所不一。四大名著固然伟大，但如我所知，真读过原著的人，那就少得多了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;大多数人对《西游记》的认识，来自于&lt;/span&gt;1986&lt;span&gt;版电视剧；对《红楼梦》的启蒙，来自于连环画；三国的许多知识来自于游戏；对《水浒传》，可能只了解最著名的那几位：鲁智深、武松、宋江、林冲……&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;这很正常，就像许多人对金庸的了解，其实来自于&lt;/span&gt;TVB&lt;span&gt;电视剧，来自于张纪中版电视剧。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;文化符号的辐射扩散，是全方位的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;&lt;p&gt; &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;先前说到过：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;教科书一定吹嘘过印度人《摩诃婆罗多》和《罗摩衍那》两部史诗屌炸天，然而有几个人读过？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;但全世界都吃咖喱，都知道印度人喜欢歌舞片。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;教科书一定谈论过英国湖畔派诗人、哲学家培根和休谟，然而有几个人读过？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;但全世界都看《哈利·波特》，足球迷估计还看英超。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;教科书一定谈论过马基雅维利的思想、布鲁内莱斯基的建筑，然而有几个人认得？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;但全世界都吃披萨和意面；哪怕不拥有，但至少知道法拉利、范思哲和阿玛尼。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;教科书一定谈论过高乃伊、笛卡尔与普鲁斯特，法国已经算最擅长文化输出的国家了，然而有几个人读过他们的作品？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;但全世界都知道埃菲尔铁塔，知道卢浮宫，知道里面有个《蒙娜·丽莎》。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;知道瑞士奶酪和劳力士的，一定多过知道保罗·克利的人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;知道瑞典宜家和肉圆的，一定多过知道古斯塔夫二世的人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;能对苏联二战历史如数家珍的，不一定晓得别林斯基和巴赫金。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;熟悉韩剧的小姑娘们，对新罗百济渤海的关系就未必熟悉了，甚至不太知道高银这种大诗人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;对日本历史有了解的中国年轻人，有多少不是靠日剧、漫画和游戏入坑的呢？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;能报出美国十个以上州名的普通中国人，小一半是靠&lt;/span&gt;NBA/NFL/MLB&lt;span&gt;吧？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;有些文化输出和传播，是依靠课本教材。但并不是每个人都乐意受教育。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;大多数的文化输出和传播，都来自于娱乐内容。比如日本漫画、好莱坞大片、印度歌舞、意大利设计、希腊的旅游海报。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;画作可以娱目，音乐可以悦耳，小说电影游戏是精神食粮。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;老外喜欢中国功夫，不是因为李小龙们多么大义凛然，多么体现中国精神，而是一代又一代功夫片打得太好看太酷了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;17&lt;span&gt;世纪的莎士比亚戏剧并不高雅，英国体力劳动者都围着看的玩意儿，但现在成了传奇。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19&lt;span&gt;世纪雨果搞他的浪漫主义戏剧时，被诸多正人君子抵制，但现在是一个时代的象征。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;好东西当然容易被埋没，但也有很多得到商业成功，多口径地传播，于是才能流传。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;哪位会问了：流传的就是经典吗？不也有许多糟粕？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;说得对。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;在流传下来的作品里，时间会自然淘洗掉许多不那么好的商业作品。比如明朝许多乱七八糟的碎小说很是畅销，而留下真正不朽的，比如四大名著里的三部，比如《三言二拍》。比如19世纪浪漫主义盛行时，除了雨果的小说，还有各色其他乱七八糟的爱情故事，包法利夫人就爱读那些——但现在流传下来的，就那么寥寥几部。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;所以了：文明最重要的不是高雅，而是流传。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;在古代，是所谓口耳相传家喻户晓。在现代，就是商业上的成功。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;文化传输，得先传输，得让创造的人挣得到钱、传播的人们觉得有乐趣，才能考虑文化啊！像孙猴子这种开玩笑小说，就是先得到人民喜爱，才家喻户晓，才成为传奇符号，被安上了各色不朽的意义——一个颠覆各色神话的猴子，自己居然成了神话，这才是人民创造经典嘛！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;而时间又会淘洗掉商业作品中那些质量不够的，留下真正既符合人民口味，又足够动人的作品。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;所以这个顺序是：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;先争取传播（人民家喻户晓）→成为文化符号→被时间淘洗→留到最后的，那就是雅俗共赏的了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;span&gt;所以，为了更好地传扬文化，要如何平衡其文化内涵与商业价值？什么样的文化和文化形态，才能真正适应这个时代的需要？腾讯对此类问题进行了深入思考，并提出了“新文创”的想法：互联网内容产业，本质上是文化创意产业，除了商业价值，也应该有一种文化上的价值。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;基于这两个维度的思考，腾讯在过去&lt;/span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年中，构建了涵盖游戏、动漫、文学、影视、电竞等业务的泛娱乐生态。不但带动行业解决了文化生产方式的理念变革，即从&lt;/span&gt;&lt;span&gt;“&lt;/span&gt;&lt;span&gt;以作品为核心&lt;/span&gt;&lt;span&gt;“&lt;/span&gt;&lt;span&gt;到以&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;&gt;&lt;/ins&gt;  “IP&lt;/span&gt;&lt;span&gt;为核心&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”&lt;/span&gt;&lt;span&gt;的观念转化，更是直接催动了文化产业产值几何级数的攀升。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;现在，腾讯游戏是全球最大的游戏研发和发行平台，阅文集团是中国最领先的网络阅读平台，腾讯动漫是中国最大的正版动漫平台，腾讯电竞则是中国用户规模最大、赛事体系最完备的电竞平台。此外，腾讯影业也成为一个专注于优质影视作品打造的开放的内容平台。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;而在泛娱乐奠定的产业基础上，腾讯于今日进一步提出了“新文创”概念。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;所谓“新文创”，就是在新时代下，一种以&lt;/span&gt;&lt;span&gt;IP&lt;/span&gt;&lt;span&gt;构建为核心的文化生产方式。最核心的目的，就是打造出更多具有广泛影响力的中国文化符号。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;这需要腾讯在打造优质作品的基础上，有秩序地打造具有长线生命力的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;IP&lt;/span&gt;&lt;span&gt;；关注&lt;/span&gt;&lt;span&gt;IP&lt;/span&gt;&lt;span&gt;的价值观，关注&lt;/span&gt;&lt;span&gt;IP&lt;/span&gt;&lt;span&gt;文化价值的承载；&lt;/span&gt;&lt;span&gt;连接多元文化主体，不仅关注商业主体间的协作，也注重如敦煌研究院、政府等非商业主体的参与；推动文化产业&lt;/span&gt;&lt;span&gt;“&lt;/span&gt;&lt;span&gt;走出去&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，在全球市场竞争中成长。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;作为腾讯在文化纬度上的集中实践代表，腾讯互娱旗下共五大实体业务平台，腾讯游戏、腾讯动漫、阅文集团、腾讯影业、腾讯电竞，以&lt;/span&gt;&lt;span&gt;IP&lt;/span&gt;&lt;span&gt;为核心组成新文创业务矩阵。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;这是激活和重塑文化的过程。《&lt;/span&gt;&lt;span&gt;王者荣耀》的海外版《Arena of Valor》，已经在全球超过85个国家和地区上线，拥有了过亿的注册用户；&lt;/span&gt;&lt;span&gt;网络文学，从无到有，孕育出了草根写作的众创文化，并直接丰富了影视行业的素材来源；网络动漫，让当代年轻人越来越喜欢国漫；而电竞，则推动了新型竞技文化的快速发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;文化，从来不是一个人的事，也不是一家企业的事，它必须汇聚这个时代最优秀、最前沿的力量，打造最有趣的、美好的、优秀的文化&lt;/span&gt;&lt;span&gt;IP&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，再经过时间的沉淀，才能真正成为代表中国的文化符号。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;希望，文化让商业更美好，商业让文化更繁荣。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Fri, 03 Aug 2018 13:05:27 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/TCKRwSR48O</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>每个热血主角背后，都有个沉默担当的真战士</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/Ka0Ch3C278</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/Ka0Ch3C278</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;约稿。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;虚构作品都需要代入感，需要戏剧性。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;主角过于声势凌人，就会缺少波折，所以除了《一拳超人》这种漫画，大多数主角都是由弱到强慢慢提升的。除了草根奋斗成主角的激情，还得让主角有点呆笨或二愣子热血属性。从路飞到悟空，从樱木花道到李信（《王者天下》），都如此。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;但这样一来，很容易主角就刻画得弱了：主角需要代入感，所以不能太牛；配角比较自由，魅惑狂狷惹人爱。这就很考验功力了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;像《碧血剑》里，袁承志一个人从头带剧情到尾，其实是目睹了明末大事记，他的性格也比较平稳温，没什么棱角。可是金蛇郎君只在各类回忆里出现，而且性格邪气十足，就让人觉得看着爽。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;而主角与配角落差最大的，就是《圣斗士星矢》。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;我这路&lt;/span&gt;80&lt;span&gt;后，小时候没有汉化组；要看圣斗士，只能看海南摄影美术出版社的漫画。&lt;/span&gt;9&lt;span&gt;卷&lt;/span&gt;45&lt;span&gt;本。每本的题目格式是：《&lt;/span&gt;XX&lt;span&gt;！&lt;/span&gt;YYYYYY&lt;span&gt;！》。比如开头第一本，《星矢！天马小英雄》，后面还有类似于《冷与毒！白鸟对天蝎！》《飞向太空！天龙架山羊！》《强渡！阿格龙河！》《突破！叹息的墙壁！》——小时候不觉得，现在看来，很是中二。跟星矢一样中二。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1.425531914893617&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLn2iba0HP2VI55IBfrDy10241DUpt1pibtYjH1ia4H0KzK6TJIujEgu0lXhE4TsGWFCN4RH0qaITGXgw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;188&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;span&gt;以前说过，我打一开始就讨厌星矢。最初是因为此人没啥头脑，动辄一惊一乍，时常需要队友喂养，被打得落花流水时，只能靠热血再跳起来，还没事念叨自家姐姐。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;论惨，失去母亲的冰河比他惨；论酷，肯自毁双目的紫龙比他酷；论温柔，瞬比他温柔多了；论叛逆不羁，一辉更不做第二人想。所以星矢就是草根中的草根，聒噪得很——我连翻漫画，都能觉得他吵耳朵。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;相比起来，黄金圣斗士好看得多。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;而且回头想想，十二黄金，也是圣斗士故事真正的核心。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;历来小说漫画，最好看的莫过于一山还有一山高的实力梯次。《射雕》所以好看，就因为发现江南七怪之上，还有全真七子；全真七子之上，还有东邪西毒。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;但高手不宜多，多了容易崩。《海贼王》好一些，七武海四皇三大将，还算有层次。比较糟糕的，像《强殖装甲》这漫画写了十二神将，三十几年连载下来，还有一位没出手过呢。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;《中华一番》，黑暗料理界五虎星有一位始终没出手；《火影忍者》后期实力画崩，只好不停地复活；《龙珠》在赛亚人篇到那美克星篇实力井然有序，到沙鲁篇还有点样子，到布欧篇已经开始矛盾了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;高手风范不易刻画。这点就得赞美《&lt;/span&gt;SLAM DUNK&lt;span&gt;》了：仙道、牧、山王那几位，虽然与主角互有胜负，但高手到底是高手，没有写垮了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;圣斗士故事里，星矢固然是扶不起的阿斗，黄金圣斗士却都有范儿。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;开场，黄金圣衣是银河战争的奖品。等沙加出现，是第一位黄金圣斗士。此后艾欧里亚来追杀星矢，让人意识到黄金圣斗士何等强大。所以在十二宫前，很容易让人愣住：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;这么牛叉的人，有十二个！星矢们怎么打得过！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;——这里的刻画难点是：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;如果星矢他们过得去，黄金圣斗士就太菜了；如果星矢他们过不去，情节怎么发展呢？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;这里就得夸一下十二宫的情节安排了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;——白羊座的穆先生，修修圣衣过去了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;——金牛座的阿鲁迪巴，折个牛角就放他们过去了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;——双子座本就是座空宫。卡妙把冰河冻住了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;——巨蟹座恶贯满盈，圣衣自己抛弃他了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;——艾欧里亚被教皇控制了，于是星矢打败他也顺理成章。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;——沙加过于强大了，所以要一辉来救场。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;——天秤座是紫龙的师父，救了冰河。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;到此为止，都不是真的生死相搏。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;然后：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;——天蝎座与冰河大战，折服于他的坚强，让他过了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;——射手宫再次叙述了教皇往事。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;——摩羯宫，最强的剑对最强的盾，紫龙与修罗同归于尽。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;——水瓶宫，师徒决战，冰河与卡妙同归于尽。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;——双鱼宫，瞬报杀师之仇，与阿布罗狄同归于尽。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;教皇宫，星矢与一辉联手战撒加，解决。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;如此一来，既完成了剧情，又保留了黄金圣斗士们的格调。好。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLn2iba0HP2VI55IBfrDy1024IXIOk7kjCEvCRB4FfJh0ibral0oUTfE0I4LN91N4NDDpticIGtajGThg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;480&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;span&gt;之后海王篇，黄金圣斗士们不能出场；好在剧情安排他们给星矢们的圣衣洒了血，还有加隆这个角色。所以海王七战，处处有黄金们的身影。最后高潮部分，黄金圣衣到来，星矢们穿上了，砸开海王柱，救出了雅典娜。完美。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;至于冥王篇，则是车田正美将黄金圣斗士的价值压榨到了顶点：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;已故的黄金圣斗士人气高？很好，让他们复活，重打十二宫。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前艾欧里亚没啥威风的镜头？很好，让他打掉巴比隆。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;大家都觉得沙加强得逆天？很好，让他一挑三大战撒加&lt;/span&gt;+&lt;span&gt;修罗&lt;/span&gt;+&lt;span&gt;卡妙。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6241379310344828&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLn2iba0HP2VI55IBfrDy1024jxBzjJLxYbxPfVn1FvQQWPQ88L6AyvzoNM8bYibicTpzxFhkdibFFYjicA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;870&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;span&gt;沙加战死了？不够刺激，让穆先生&lt;/span&gt;+&lt;span&gt;米罗&lt;/span&gt;+&lt;span&gt;艾欧里亚去决战撒加&lt;/span&gt;+&lt;span&gt;修罗&lt;/span&gt;+&lt;span&gt;卡妙！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;当然，还有童虎返老还童，大战教皇。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;实际上，为了保持黄金圣斗士的格调，连他们在冥王篇的失利，都被解释为哈迪斯城的结界限制了力量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;在星矢们贯穿冥界的过程中，还特意设置了加隆这个角色——毕竟他是他哥哥撒加的影子。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;最后，终于十二黄金聚集在叹息的墙壁之前，射出了璀璨夺目、地狱光芒的一箭。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在我看来，叹息的墙壁射破之后，圣斗士的故事已经结束了。之后星矢们被死神和睡神暴揍，于是制造出了乱七八糟五彩缤纷看着非常花里胡哨非常杀马特的神圣衣，已经是强行凑剧情。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;如是，可以说：圣斗士的所有故事，从头到尾，围绕着十二黄金。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;五小强是面子，负责出风头；十二黄金是里子，负责隐忍、当背景、战死。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;仔细想想，十二黄金才是故事的真核心。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;他们对教皇的疑虑与服从，构成了黄金十二宫故事。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;加隆与撒加的矛盾，促成了海王篇。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;十二黄金的疑似内斗，构成了冥王篇的前半部分；而终于由他们的璀璨，击破了叹息的墙壁。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;他们的形象太伟岸丰富，所以车田正美也只得用各种方式，让他们附体在星矢们身上：海王篇与冥王篇都让星矢们穿上圣衣，不断暗示星矢作为天马座其实是射手座艾俄洛斯的精神继承人等，都如此。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;&gt;&lt;/ins&gt;  所以我们年纪越大，越明白为何当初更钟爱黄金圣斗士了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;星矢们的热血与嘶吼，很是振奋人心，然而流于浅白；支撑他们奋斗的，只是年轻与鲁莽，以及主角光环。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;而支撑星矢们完成大业的，是穆先生与阿鲁迪巴们的谦让与隐忍，是沙加的手下留情，是米罗的英雄相惜。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;当撒加、卡妙与修罗忍辱负重，与沙加上演沙罗双树园那场决战大戏时，颇有点赵氏孤儿、君为其易我为其难的感觉。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;当史昂以上一任教皇扮演叛徒的同时，他们是蒙上了耻辱，只为了最后的胜利。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;甚至到最后，他们都没有亲自获得勋章：他们集体殉在了叹息的墙壁之前，功劳让给了星矢们。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;这世上有些人得当面子，有些人得当里子。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLn2iba0HP2VI55IBfrDy1024GSp41kCMP9XIEiajMtmzxUjs7DST3PkibeGHOXuvOyDjYgFR5dOa5yWw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;600&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;span&gt;我们&lt;/span&gt;80&lt;span&gt;后这一代，长大了，经过世事了，就都明白：真正了不起的人，不是如星矢那样一路吼着视死如归的中二少年，而是如沙加、穆先生们，如童虎与史昂，如后期撒加与加隆们那样：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;为了一个更伟大的目的，不惜忍辱负重地活下去。只在最需要的时候，在叹息的墙壁前燃烧自己：为了那黑暗中的一缕光芒。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;每每思及此处，就热血沸腾不能自已。想要重温银河竞技场、圣域十二宫、海底神殿、沙罗双树园、叹息之墙……那一场场经典战役，更幻想着如果我也能参与战斗，结局又是怎样？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;现在，《圣斗士星矢》的爱好者们，真的有机会亲历现场——就在圣斗士之父“车田正美”正版授权，车田工作室全程倾力监修的《圣斗士星矢（腾讯）》中。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5078125&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLn2iba0HP2VI55IBfrDy1024SZehJ8nsu63EQjAialX4bFS3AsOiaHd65jU0C4DmHmST5LoGH8u25GTw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;span&gt;无论是星矢、紫龙、冰河、瞬、一辉五位青铜圣斗士，还是实力爆表的十二黄金圣斗士，甚至海皇波塞冬、冥王哈迪斯等神祗，都有可能成为战队伙伴！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;天马流星拳、庐山升龙霸、钻石星尘拳、星云锁链、凤翼天翔、银河星爆、天舞宝轮等圣斗士经典绝招，都能让你的小宇宙全屏爆炸！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5625&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ichVicSguPRLn2iba0HP2VI55IBfrDy1024kSMYV2bfQjRBQwMnWxagfTslJHIibJUpDZqacT17keLC3T8n4BVLV0Q/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;石川界人、梶裕贵、樱井孝宏、花江夏树、杉田智和、钉宫理惠、石田彰、坂本真绫、花泽香菜、早见沙织、福山润、石田彰等日本顶尖声优倾力加盟，《天马座的幻想》等圣斗士经典音乐植入游戏，随声音与旋律感受不灭的热血与最初的感动。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5624430264357339&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ichVicSguPRLn2iba0HP2VI55IBfrDy10249kPMck1eT2LxvQvksGBr1MhchuY3V5G0icFdaPgm6FlZdFakaqicgeFA/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;1097&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;最后，《圣斗士星矢（腾讯）》是一款公平策略卡牌游戏，享受纯正的游戏乐趣。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;span&gt;点击【阅读原文】，立刻重温热血经典。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 12:10:47 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/Ka0Ch3C278</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>