<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>大概，他们就是世上活得最明白的人吧</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/6Pi7eukeRx</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/6Pi7eukeRx</guid>
<description>&lt;p&gt;2017年夏天，在北京金鱼胡同打了辆车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司机师傅右臂刺了个麒麟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，是年轻时去天津刺的，为了个女孩儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在要洗掉也得一千多块，还疼，就算了留着吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，冬天还好，夏天就老得跟乘客解释这刺青来由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，“留着吧，当一念想。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很想问他那个女孩儿的事。想了想，还是没问。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;十几年前，我第二次去北京时，在长安街打车，半天没车搭理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一辆车子驶慢着，从我身旁滑过，司机一路打手势，把我往一边路上引，我跟过去了。到旁边小路，司机容我上了车，劈头盖脑就说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我本来都要回家，不载了，看你在（第三声）那儿，我着急呀！你知道你为啥打不到车吗？这是长安街！北京就这么一条长安街！中国就这么一条长安街！亚洲就这么一条长安街！地球太阳系银河系就这么一条长安街！你在这儿打到头发白了都打不到我告诉你！我看着可着急了！说，要去哪儿！”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;2015年4月28日，巴塞罗那。我和两个男生朋友一起抢上出租车，请司机去诺坎普球场。司机问我们，哪个门？我们愣住了——此前我们没去过诺坎普，球票则是我们三人的女朋友们三位女生去取的。我们模模糊糊地唠了几句，说，大概就在，球场西南，角球区那一带。司机听罢，思忖了一下，说，那么应该把你们放到6号门附近比较好，这样你们去103或者97，都不用太绕弯。说完这句，颇为自豪地补了句：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对诺坎普可熟了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们一起鼓掌点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了地方，司机又问了我们句：“你们当然是支持巴萨，不是支持赫塔菲的，对吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Força Barça！”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;2008年秋天，天津。一位司机慢悠悠晃着车，看我伸手打，矜持地飘了过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一上车，司机先问：“让听音乐不？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您请。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司机拧开音乐。我一听，嚯。“袁阔成老爷子的三国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您也听？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也听。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您哪儿人哪？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我无锡人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“口音听不出来啊。您哪儿是不是听张国良先生的三国？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我就不爱听那个，什么十虎战曹彰，没法听！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是，我也就爱听袁先生的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎我就爱跟您这路客人聊天，舒服。一般来打车的，不让我听说书，还让我非给调情啊爱啊的歌。还调呢，我唱给他听多好啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是不能惯着。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗨！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到地方了，我找零钱，少了一块，他一挥手，“得了！算啦！咱俩有缘！”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;2015年夏天，一行四人，二男二女，去尼斯。打了辆车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司机师傅看了看我们，对其中一位女士说：“您身材最好，请您坐我右手边吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那位姑娘乐了一路。直到司机送到地方，让我们下车，道声再见开走后，她才意识过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一个人坐前面，你们三个人坐后面……他这意思是，我是四个人里最胖的？！？！”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;2013年春天，葡萄牙马德拉。出门到海滨大道，见一位出租车司机大叔，腆圆肚子亮大光头，车旁支一把椅子睡午觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟他说声去农贸市场，大叔懒洋洋睁眼，拿别扭的英语说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农贸市场走过去也就两百米，打车得绕山，反倒要10欧元，还是走着去吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我跟大叔说：我是游客，人生地不熟。大叔从椅子上支起身子，端端大肚子：走走，带你去！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——走出二百余米，一指前方一个五颜六色的建筑：就那里啦！旅途愉快！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——转身回去，接着睡午觉。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;2017年，秋天的某夜，我和一个朋友——女的——在亮马桥吃完饭，打车。打不到。她住望京，我住金鱼胡同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“打个顺风车吧——先上车再说！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打了个去望京的顺风车，来了辆车——司机也是在亮马桥附近吃饭的，正回去呢：他自己住雍和宫那儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“走喽！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上了车，我朋友先开口，“对不住啊师傅。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是住望京，我朋友他住金鱼胡同……您送完了我再送他吧？我们是没法子叫不到车才这么办的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这……有点难办哪，这绕远儿啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我补您钱吧。”我说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是钱的事儿哥们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那得，”我说，“我就这儿下车，再自己想法子吧……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不行，你难得来北京一趟，大晚上的，你……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我朋友抿了嘴，蹙眉，双手合十，默默无语；司机后视镜里看着我们，许久，叹了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“得嘞！反正明儿礼拜六，没事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到望京了。我看她下车，朝她挥挥手。司机问我：“不下车告个别？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用了吧……那，金鱼胡同，谢谢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司机看看我朋友的背影，问我：“哥们，你刚上车那会儿，我不是不肯帮忙，就是……我是说，你如果不回金鱼胡同，今晚上不就能住这儿了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊？我没想住这儿啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司机后视镜里看看我：“哎，敢情这不是你女朋友啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“不是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司机沉默了一会儿后，叹了口气，道：“暂时不是……以后可以是的嘛！我看，这，这就挺好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“……以后应该也不会是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司机师傅轻叹一声，眼望前方，说：“年轻人，不要把话说死了，人怎么知道自己将来会遇到什么样的感情呢？我们是什么都见过了，所以吧，什么都懂；像我，哎，我以前啊，也没想到自己会是这样的……”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKeOg2ozBhxfIC5Y6X8dlYzXWNCwfsPhCoCVA1jp7PQrbZTK2ia1hatKacTJn7CCKolfoJ6V9icVaQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2018 16:04:09 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/6Pi7eukeRx</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>长大后每次离开父母，都像小时候父母离开我们似的</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/V0X9PSz3uc</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/V0X9PSz3uc</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约稿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我成年后，离开无锡，去上海读大学。初去时，父母自然放心不过。我妈一度念叨过：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我就该去上海你学校旁，租个铁皮棚棚，每天给你做饭也好！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这点子心思是怎么取消的？我在上海第一年，每两周回家一次；后来几年，每个月回家一次。开始时回家，我妈恨不得锣鼓喧天鞭炮齐鸣，开一桌宴席；相送时执手相看泪眼，竟无语凝噎，得亲自送到车站才罢休。此后来往勤了，便好些：我拎了行李到门口，“妈我走啦！”妈在楼上边电脑上跟人打牌边说：“一路小心！到了报平安！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到后来，我人不在国内，而父母依然可以活得欢实，大半是因为，他们自己懂得找乐子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体表现出来，就是与时俱进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说来，爸妈一旦度过了“孩子翅膀硬了要飞了”的落寞阶段，也能活泛起来：他们也不想成为那种“儿女不在身边，日子没法过啦”的人儿——他们也想活的欢实。用我妈的话说，“我也知道，照顾好自己，就是对你最好的支持了”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我决定做自由职业开始，为了怕可能连累家里，从上大学开始自己解决学费和在上海的生活费。后来手头宽裕点了，还来得及给家里买点东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个后遗症是，我父母为此有些不开心。在我妈看来，她辛苦攒了钱，但没能花在我身上，有点英雄无用武之地的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——许多老妈都是如此，觉得自己攒了钱就是给孩子挣钱娶媳妇买房子的，结果居然花不出去，哼！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结果就是，每次我给家里买东西，爸妈都推三阻四；每次我要给家里钱，他们也不太乐意。我怎么塞给他们，他们怎么塞还给我。家里很宽裕，但他们大体保持着老年间的消费习惯：俭省，抠搜，与其说是没消费欲望，不如说是没消费的场合。而且不肯接我给的钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，有移动支付后，我妈的消费习惯，就此永久改变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爸妈的生活方式，也永久改变了——以前是，我妈管钱，我爸要钱得管我妈要。我爸手松，我妈手紧，老两口经常要为买点东西闹点小矛盾。现在，他俩不吵不闹，乐乐呵呵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我妈先是拒绝用智能手机的。我先给她买了iPad，说这样可以视频，平时可以打游戏看剧，我妈乐呵呵接受了。之后也就接受了智能手机，接受了微信，接受了各种购物app。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于有一天，我妈主动找到我，不好意思地：“我不会银行卡绑定，但是又想给别人发红包……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一句话！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从此开始，我诱导我妈学会了网上购物。从此开始，她也就肯从我这里接钱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在已经发展到，隔三差五，“儿子给我点钱！我发红包！”“好！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至就在过年时，还发生过这个：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“儿子给我点钱，我来给你发个红包！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为我没钱了嘛，但是红包还是要发的……所以你先给我点，我好发给你……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我目睹过亲妈跑一个亲友群里，大笔开销发红包；亲戚们夸她慷慨，我妈很得意：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈哈哈哈都是儿子给的！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爸则简单多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年6月的一段真实对话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：爸，你要学会用微信支付啊。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爸：（吃着西瓜）学那个干嘛。我平时花现金挺方便的。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：这样我微信上转账钱给你，你就可以随意花，不用跟妈申请了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爸：（放下西瓜）给我说说这个怎么用来着？&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;就此放心了吗？也未必。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前年回去时的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我妈：我现在每天起码做一件好事。教老太太们锻炼，下楼时帮邻居带垃圾，教小孩子们读书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：好啊，好得很。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我妈：菜市场有几个山东临沂来的，因为父母忙，管不了孩子，平时都只考三四十分。孩子其实挺聪明的，我教他们了，他们就能考七八十分。他们家长就很感激，我去菜市场，他们硬往我篮子里塞东西。这样怎么好？这我就不算做好事了！所以我就去超市买东西。不好意思拿他们的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：好，这是真好！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我妈：所以只要人心安顺，健康，就好了。福报要不要也没所谓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：可不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我妈：以后，我的福报用不了，都要转给你们，好保佑你们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：(*@ο@*) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我妈：你不知道啊，福报是可以转的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过了一天，我知道了福报怎么转。出门去吃馄饨，遇到了邻居家九十来岁的老太太。体格健旺，眼不花耳不聋，声音细软——插一句闲话。许多老人家声若洪钟，是因为耳朵不太好了——平日，我妈妈给她料理琐事，她教我妈念佛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我家门前的马路很是作孽：四车道大马路，只给25秒的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我于是扶着老太太过马路，说是扶，其实等于抱着她老人家走了。老太太个子小，轻，像抱着个大棉花团似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了马路的老太太，很高兴。于是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老太太：好小伙子啊，你要得福报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：我现在挺好的，不用福报了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老太太：那就把福报转移给你妈妈，好让她过年打麻将，多赢点钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：福报还能转移的啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老太太：啊！你要虔心拜观音菩萨，心里说：弟子这个福报不要了，护佑妈妈吧。这样，就把福报给她充上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：充上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老太太：就像手机卡充值一个样！&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;我爸：你妈妈有时也好心做坏事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：哦？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爸：她下楼，顺手给邻居带垃圾扔掉。有一天，把人家一袋搁在门口解冻的鸡，错当垃圾，扔掉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：(⊙o⊙)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爸：你妈妈上门去道歉。人家告诉她千万别道歉，说那本来就是坏了的鸡，要扔的。还怕你妈妈不信，当场又扔掉一只冻鸡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：( ⊙ o ⊙ ) 妈妈这个作孽了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爸：后来把你妈妈哄走了，人家又下楼去，把鸡捡上来了……反正包裹得严实，也不脏。还跟我说，这种垃圾堆里拣出来的，才是叫花鸡……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，我也亲眼看过我妈接个电话。我妈开一免提，只听得里面说道：“你好，你的儿子住酒店欠了两万块房钱，现在被扣在我们这里……”说时迟那时快，我妈抢起手机，对电话那头怒吼一声：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“放你妈的屁！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爸在旁边点头：“你看，你妈现在很老练了嘛！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;笑过之后，回头想想，还是觉得不算太踏实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时代变化快如电闪。不学习的话，分分钟被人坑——这时代，每次科技革新，意味着一点新的方便，也意味着，会有各色玩意儿乘虚而入啊。比如，就在我去年秋天回家时，我爸悄悄告诉我，我妈差点儿去跟风投了个没谱的理财。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谁让她买的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还不是群里有小老太太给了个链接？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“又不缺钱，干嘛还去买？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她总念叨说，儿子不容易，能多给儿子省一点、挣一点，她也高兴！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无锡人有个说法，管孩子叫老小。据说寓意是，老人和小孩，都是差不多的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也的确觉得，父母老了——但也越来越小了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我现在，也只能这么跟我妈念叨：“妈，朋友圈里好多乱七八糟的东西，别去乱点；老老实实过日子就没错！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再回头想，也不能怪爸妈。毕竟对他们而言，到了年纪，还得重新学会智能手机，已经算一个飞跃；再要求他们不断学习，实在也勉为其难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，只好翻来覆去地，没事给他们转账足够的红包，每次离开之前特意叮嘱几句：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“妈，真的，乱七八糟的东西别信！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好我知道了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有什么说我住酒店被抓了的话也别信！要抓了我，人也不会打电话问家里要钱呀！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好我知道了嘛！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有说我忽然得了急病要你打钱的你也别信，法国的医生不太会说中文！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好啦好啦我都知道啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有……还有骗子爱说什么来着？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“骗子还喜欢说你开车追尾了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你相信啦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那当然没有！我就跟他说，放你妈的屁！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——想想，其他人何尝不是如此？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候，出门前，爸妈对我们说：“不要乱吃路边摊的东西；不要跟不认识的人说话；不要跟陌生人说自己家的地址；放学了早点回家……” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长大后，每次离家，就叮嘱爸妈：“不要贪便宜乱吃打折的东西；不要乱点朋友圈的链接；不要跟陌生人说银行卡密码；出去玩别太累了，尽量早回家……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长大后，我们离开父母，就像小时候父母离开我们。刚开始可能会不习惯，会想念，感觉失去依靠，但当我们的世界慢慢变大，这种失落感会慢慢消失。现在和父母的关系同样是这样，让他们的世界变大，分享给他们更新鲜的东西。不能近距离地守护他们，但我们离开后，他们的世界依然是丰富的，安全的，快乐的。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现在，很多父母都跟我的父母一样，在孩子的引导和帮助下，用上了智能手机。不但方便了父母、朋友和孩子之间的交流，也为父母打开了网上购物等新世界的大门。但是，因为对前沿科技了解得不多，忙于工作的孩子也无法即时响应求助，很多父母会因为误操作而陷入困境。而一系列针对老年人的骗局和养生谣言，也给父母和孩子双方都造成了不小的困扰。&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为了解决这些问题，腾讯手机管家特别推出了亲情守护功能：不但能针对骚扰诈骗电话和短信，进行实时拦截，还能通过“帮家人防骗”远程绑定家人手机——当父母收到诈骗电话和短信时，能根据相关提醒，及时阻止家人被骗；此外，也能对朋友圈、网络散播的养生保健、治病偏方等信息进行甄别和辟谣；通过专业的清理方案释放手机内存，避免误删烦恼。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1.49079754601227&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ichVicSguPRLnbwH6IkF0bD7xFX2p7whfDNgYUNeictiaDM5y4pYjeKfZ1Yic0IQSOp8SydL3C3tRMTkiaPfpd1gAMww/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;489&quot; /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点击【阅读原文】，立刻下载腾讯手机管家，保护父母的移动生活。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2018 16:03:10 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/V0X9PSz3uc</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>最擅长恶搞金庸、逆袭古龙的作者，是何许人也？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/NgnvvFKzTg</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/NgnvvFKzTg</guid>
<description>&lt;p&gt;假设您熟读金庸，那么，看下面一段剧情：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个临危不惧、意态悠闲、只顾抽旱烟的隐藏高手出手点穴——点歪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个单掌开碑，手举石碑做武器的外家高手——是个随意偷墓碑的贼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个深藏不露闲雅自在的书生忽然出手了，原来是隐藏高手啊！——却被反派打得落花流水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;糟糕，男女主角是亲兄妹！——事实证明他俩没血缘关系，因为女主角其实是其养父领养的，养父还是个太监！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一整本书都在说，说两把武器凑齐，藏着无敌天下的大秘密！——结果一看，凑成四个字：“仁者无敌”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面这些，简直就是恶搞金庸大全嘛！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——然而读过的都知道，&lt;strong&gt;这是金庸的《鸳鸯刀》。&lt;/strong&gt;真是疯起来连自己都玩啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《鹿鼎记》，也是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主角从头到尾不会绝顶武功，靠撒谎与贿赂做多重间谍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正派志士自己勾心斗角，跟官场相去无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯帝国史上最著名的政变之一，是靠小流氓逻辑煽动完成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男主角一口气娶了七个老婆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天下武功高手，斗不过一个小流氓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后世许多人靠解构金庸小说开涮。其实金庸自己用一本《鸳鸯刀》，一本《鹿鼎记》，全部自嘲完了。所以我常说《鹿鼎记》仿佛《堂吉诃德》，一本骑士小说终结所有骑士小说。自此之后，骑士小说再也没法玩了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;互联网时代，有各色恶搞金庸的文字。然而最擅长解构金庸的，是金庸自己——一本《鸳鸯刀》，一本《鹿鼎记》，自嘲完了，后人再难翻了。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;同理，古龙也这么玩过。确切说，他一辈子都在这么玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先看了他早期《剑玄录》之类的玩意，再看他后期的东西，自然有感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他觉得传统武侠小说太少内心冲突，于是《多情剑客无情剑》出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他觉得武侠小说也该跟日本剑客小说一样，让武士过点“人”的日子，结果《欢乐英雄》出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他觉得武侠小说根本没必要是古代的。于是《枪手手枪》出来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梁羽生先生一辈子没太突破自己，只顾完成自己的天山史诗系列。立是立了，没有破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金庸和古龙却时时刻刻在求新立异，也不惜自我调侃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其是古龙，到后期，只要身体还能支持他写，就走火入魔般地求新求变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古龙自己，曾经认真地写下下面的句子。在我看来，这才算是对小说负责的姿态。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;我们这一代的武侠小说约莫由平江不肖生的《江湖奇侠传》开始，至王度庐的《铁骑银瓶》和朱贞木的《七杀碑》为一变，至金庸的《射雕英雄传》又一变，到现在已又有十几年了。 &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;这十几年中，出版的武侠小说已算不出有几千几百种，有的故事简直成了老套，成为公式，老资格的读者只要一看开头，就可以猜到结局。 所以武侠小说作者若想提高自己的地位，就得变；若想提高读者的兴趣，也得变。 有人说，应该从“武”，变到“侠”，若将这句话说得更明白些，也就是说武侠小说应该多写些光明，少写些黑暗；多写些人性，少写些血。 &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;也有人说，这么样一变，武侠小说根本就变了质，就不是“正宗”的武侠小说了，有的读者根本就不愿意接受，不能接受。 这两种说法也许都不错，所以我们只有尝试，不短地尝试。我们虽然不敢奢望别人将我们的武侠小说看成文学，至少总希望别人能将它看成“小说”，也和别的小说有同样的地位，同样能振奋人心，同样能激起人心的共鸣。《欢乐英雄》每一小节几乎都是个独立的故事，即使分开来看，也不会减少它的趣味——如果它还有一点趣味，这尝试就不能算失败。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这种态度写出来的小说（《欢乐英雄》），才算是“反传统的小说”。我们再怎么调侃古龙写得不认真，他确实在求变，确实在写小说——而非段子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以金庸古龙之为大师，不在于他们立了丰碑，还在于，他们到老都能不断自我更新变化。金庸专门写了两本书，自嘲了其他十二本小说；古龙一直求变到死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能立而能破，才是真大师啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKeOg2ozBhxfIC5Y6X8dlYzXWNCwfsPhCoCVA1jp7PQrbZTK2ia1hatKacTJn7CCKolfoJ6V9icVaQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2018 16:03:09 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/NgnvvFKzTg</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>家宴上，拉个女孩子出来跳舞？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/A0Z5Ch8j5f</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/A0Z5Ch8j5f</guid>
<description>&lt;p&gt;开个宴会，请人表演节目，乃是中华古来的传统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鸿门宴上，嗖一声站起了项庄。手里舞剑，眼看着刘邦。刚在刘邦和张良那里得了好处的项伯，赶紧起来跟他对舞，帮着遮蔽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这事简直一语成谶，千古不易：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宴席上表演节目的，多少都有些利益关系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;请吃宴席表演节目，也不一定都要用剑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王允请吕布到府家宴，请出来个女儿，自愿许配将军；再请董卓到府家宴，“我有家伎，敢使奉迎？”吕布和董卓都不知道王允要用美女连环，只以为王允顺便讨好罢了，于是高高兴兴地收了——结果王允和貂蝉成了功，所谓“三战虎牢徒费力，凯歌却奏凤仪亭”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换个角度，如果王允与貂蝉没存着歹意，叫出来表演个节目，在各自角度也合情合理：于王允，那是提供了娱乐，讨好了领导，巩固了友谊；于貂蝉，无论嫁了吕布还是董卓，都算是许托了好人家，终身有托啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以当事人自然乐何如之，愿打愿挨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;局外人看了，何以会觉得不顺眼呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要是出于一种现代人人平等的思想：在一个理想社会里，谁都不用低声下气趋就谁，大家彼此尊重嘛！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——这种自尊心，也不是不该有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——赵王与秦王渑池会，宴席上秦王让赵王鼓瑟，然后记下来了：赵王给咱表演了节目；蔺相如逼秦王给赵王击缶，不然就要拼命，秦王也只得允了。在外交上，尊严是大事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在私家宴会里，规则是另一回事。尊严嘛，是可以用一些场面圆过去的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，中国有名的私房菜谭家菜，最初是谭宗浚到北京当翰林创立的，那是地道家宴，只请朋友沟通感情；到下一代入了民国，家道没之前那么翰林赫赫扬扬了，谭篆青就将家宴开放：当然，对外不能说是开馆子卖吃的，还是说私房菜家用。每个宴会，不管谁掏钱，必须给主人谭篆青留个座位：这个礼仪就是中国式的要面子了。明明是利益交换，但面子上，大家都得给过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多家宴，也是如此。&lt;strong&gt;私下里其实各有利益或非利益的持续交换，面子上谁都得过得去。&lt;/strong&gt;因为面子上过得去，所以哪怕其实是开馆子卖菜，也可以用私房菜这种名目，以及主人亲自参席，来圆个面子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《红楼梦》里开宴会，也请小戏子来表演节目。老太太慈和，会叮嘱给戏子多点钱，还大加赞美；后来老太太还会亲自击鼓传花，和王熙凤联袂来讲笑话。&lt;strong&gt;这就是老太太会做人，情商高，懂得将气氛搞得其乐融融，将利益、阶级、场面这种事的尴尬，化解于无形。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清朝甚至有专门的知识分子，是这类宴席的常客。扬州八怪的金农，曾被个大盐商请去招待官僚。当时联诗对句，盐商不小心来了句“柳絮飞来片片红”，说错了；金农替他圆回来了：“廿四桥边廿四风，凭栏犹忆旧江东，夕阳返照桃花渡，柳絮飞来片片红。”盐商回头就给金农一千两银子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——说到底，这也是宴席上出节目的一种嘛！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;情商低的宴会，是怎样的呢？我有个朋友，经历过这么件事：他学了几年钢琴，又停了一段；某年家宴，父母招待几位领导，拉他出去弹；他骤然上手，又不熟谱，弹得有些起伏；来客里有人喝了几杯酒，找补准话茬，张嘴就说：“你爸妈让你学了这么几年，你也不用心，真是辜负了爸妈呀！”我那朋友错愕，看爸妈时，爸妈也不护他，只顾说，“你看，某某阿姨都说你不用心了，以后要好好用心！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——后来他说，这是他与父母关系裂痕的开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说来说去，无非这么回事：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——无论怎么粉饰，中国传统的这路宴会，总难免带有感情+利益沟通授受的色彩。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——宴会当事人，无论是请人出来表演的王允、亲自参与表演的貂蝉或金农、接受表演的董卓，都是为了“让大家高兴”，而高兴了，大家得益。感情联络了，利益沟通了。好。所以当事人大多是自己乐意，甚至求之不得的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——情商高的人（比如贾府老太君），能够让这出感情+利益的沟通盛会，显得格外圆润自然，人人尽兴。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;情商低了（比如我那位朋友的父母），就容易让宴会露出马脚，显出市侩气。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——但如果并不处在这个利益圈里，或者，没那么所谓“懂规矩，懂人情”的诸位，自然会穿过覆盖在这类宴会上的人情面纱，觉得这种宴会很没趣。那，就看是否点破这一层了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;毕竟，不点破，那就是看似祥和，花花轿子人抬人的同喜同乐；点破了，那大家面子上，可就不太下得来了哟。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;毕竟，大家面子上得圆过去——这可是中华千古交际的秘诀呀！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKeOg2ozBhxfIC5Y6X8dlYzXWNCwfsPhCoCVA1jp7PQrbZTK2ia1hatKacTJn7CCKolfoJ6V9icVaQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;



</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2018 16:02:15 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/A0Z5Ch8j5f</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>亲戚们但凡再多问一句，这年就没法好好过了！</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/RTOdJWymMj</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/RTOdJWymMj</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;先前发过的了。过年，迎个景。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;熬过了，就好了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;阿朱与萧峰在塞上放牛牧羊，将到岁末时节，彤云沉灰，纷纷暮雪。阿朱便与萧峰商议，要待回家过年。萧峰听了，很是踌躇；阿朱也知萧峰素不喜此等虚礼，便道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大哥，我们便只去小镜湖，见一见爹娘便是。料来那里别无旁人，最多是段公子在彼，奉陪我父母。那是你三弟，见见不妨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萧峰暗思小镜湖幽静，只去与段正淳、阮星竹拜年，谅来不妨；又久不见段誉，思念得紧，便一口答允。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是夫妻二人将牛羊托付了近邻，离了塞上，南行中原。不一日间，到得小镜湖。二人故地重游，回想昔日，恍若隔世。萧峰眉开眼笑，阿朱目光流转，又是一番旖旎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到得段正淳与阮星竹居所门外，但见竹舍素净，静悄悄地。萧峰暗想：“我那岳父段王爷，却也真会享清福，却不知正与阮家岳母怎么的风流快活。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿朱待叩门时，忽听得一声响亮，萧峰吃了一惊，却见竹林上空，飞起百来朵烟花；竹舍大门吱呀呀开处，两厢抖开一副对联，道是：“塞上牛羊许约，烛下耳鬓厮磨。”中门老大一群人，各自哈哈大笑，涌将出来。萧峰举目看时，尽是中原旧识。 段正淳与阮星竹当先抢出，笑容满面，后面段誉、虚竹一起跟将出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萧峰一时手足无措，方道：“段王爷，这是……？”段正淳已经大声道：“我这对娇女贤婿，难得回来过年。阿朱既与我说知，我怎能不多唤几个人，热闹热闹？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;段誉道：“是啊！我想念大哥，料到二哥亦如是！所以约了二哥前来！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虚竹道：“正是呢！大哥也忒煞生分，只约了三弟，却不来见我！我还怕大伯父不知，特意知会了少林寺，请了大伯父前来！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萧峰尚未开口，左边绕出丐帮群雄，吴长风大声道：“帮主既回中原过年，却不告诉我们众位兄弟！啊呀呀！岂有此理！”右边却闪出朱丹臣等大理群臣，道：“乔帮主当年在小镜湖救我主仆性命，我等尚未拜谢！难得今日相聚把盏！”一群人推推搡搡，挤挤挨挨，亲亲热热，已将萧峰推进大门去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萧峰进得门来，抬眼看时，却见屋中尽是亲友。段正淳诸位夫人、段誉诸位妹妹、丐帮群豪、大理群臣、中原群侠、虚竹麾下三十六洞主七十二岛主等，悉数在座。萧峰少不得一一拜礼。少林诸位僧人打个稽首也就罢了，偏是丐帮群豪，左边“帮主与我饮了这杯。”右一个“我寻来花糕也似好牛肉，进献帮主。”萧峰一时接不过来。正在七手八脚之际，段誉觑个空子，附着萧峰左耳道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大哥，好教你知晓。本来阿朱妹子只教我、我父亲与阮阿姨前来过年，不料我母亲翻他手机记录，知道了，在群聊里一说，其他诸位阿姨一发都知道，不肯让阮阿姨独占了我父亲，却一起来喧着过年，诸位妹子自然也跟来了。这都是兄弟不好，大哥勿怪。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萧峰未及开言，虚竹附着萧峰右耳道：“大哥，本来兄弟也想偷偷地前来与大哥相会，又去拜一拜少林寺诸位师傅，地图浏览记录被乌老大知道了，他那大嘴巴，自然三十六洞七十二岛都知道了。灵鹫宫门下好汉，大多久慕大哥英雄，一发起哄，非得来一遭；说不得，大哥且敷衍了吧。过了这一茬，小弟再行谢罪。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萧峰被一群人拉拉扯扯，坐到席间；回看阿朱，早被钟灵、木婉清、阿紫、王语嫣等妹妹拉去说姐妹私房话了，哪里寻得着？却见自己父亲与慕容博坐在席边，旁边却坐着慕容复与阿碧。萧峰与慕容复虽无深仇大恨，但彼此并不投缘，到此颇为尴尬，却见萧远山一手拉着慕容博，一手拉着慕容复，大声道：“峰儿来来，先见过你慕容叔叔！”贴了过来，却附耳对萧峰道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“峰儿勿怪，慕容博与我同拜在扫地神僧门下，朝夕相处，神僧不许我二人理会外务，只用一个手机收信息，什么都瞒他不了，却不过情面。你们谈吧。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;慕容博笑道：“我一个老头子，哪有什么好谈的？只请萧大王多点拨点拨我这劣子。”萧峰刚与慕容复见过了礼，阿碧便抢着道：“乔帮主，你照顾我阿朱姊姊，我还没多谢你呢。我家公子爷也有话与你说知。”萧峰被三五重情面裹着，哪里还推拒得动？只得与慕容复见礼拜年，却听慕容复道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“萧大王，我如今这个大燕复国融资计划，却非比以往；模式很是成熟，一本万利，你听我一一道来……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萧峰方听得这几句，身后却又觥筹交错，递过酒来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;却听风波恶道：“乔帮主，兄弟新练得几招刀法，不知一会儿散席后，是否可与萧大王切磋？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阮星竹道：“峰儿，你与我那阿朱孩儿，却待要几双儿女？我这可厚着脸皮，想要当外婆啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南海鳄神道：“哈哈！若你生了孩儿，自然是拜在我南海派门下！你二弟是我二姐的孩子，你自然是我的晚辈！我师父也便是我的晚辈！你的儿子，自然该叫我师祖爷才是！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈长老道：“乔帮主，你身在塞外，丐帮帮主之位，到底空悬；过年之后，还当由你择定帮主，才好开展日常工作啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完颜阿骨打道：“萧大哥，你让兄弟好找！兄弟本当你中原事毕，便当来长白山与兄弟相会，不料你却与阿朱姑娘塞上放羊去了！来来来，快喝了这一袋酒！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宗赞王子道：“萧大王！我家明王代我跟您拜个年！兄弟近来正要营造环祁连山畜牧带，听闻你如今塞上牛羊，繁衍甚多，是否有意加盟呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游坦之道：“萧峰！适才你没进门时，阿紫姑娘就在这席；你一进来，她便不知哪里去了！你将她藏去哪里啦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;云中鹤桀桀笑道：“萧大王，听说大辽皇帝陛下有个宠妃，叫做穆贵妃，容貌倒不算特别出众，却深得宠爱；这女子定然有其他妙处？来来饮了这杯，好与我说知……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萧峰被灌得七荤八素，头晕眼花。若单是饮酒，剧饮千杯，于他不过寻常事；然而众口喋喋，众情敦敦，他却应付不来。好容易段誉虚竹吴长风代他顶了数杯，萧峰推说要解手，抢出侧门去了；临去之时，却见阿朱被段正淳诸位夫人围住，左一个“何时要孩子”，右一句“孩子拜哪个师父”，前一个“有没有合算的辽国貂皮代购”，后一个“这个胭脂是哪里产的”，萧峰也只索叹一口气罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出得门来，仰头一吁，但见星斗满天，绿竹离离，夜气清新之极。萧峰仰头看天，心中却想到另一番光景：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若当真过年时，小镜湖只有段正淳、阮星竹与段誉，加上自己与阿朱，五人一席，红炉热酒，汤浓肉香，却又是另一番光景。段正淳与阮星竹自然也不会多问，段誉也必然轻声柔气，一家人温酒而饮，时闻雪重竹折之声，却是何等旖旎温馨光景？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在此时，听得背后脚步声响，萧峰回头看处，却是包不同。萧峰轻叹一声，苦笑道：“包三先生，我错了，实不该逃席，这就回去便是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;却听包不同道：“非也非也，萧大王全然错了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萧峰道：“哪里错了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包不同道：“第一，我不是来抓萧大王逃席的。你爱逃席便逃席，我管不了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萧峰苦笑道：“是了，包三先生特立独行，不比我那些亲友，将我团团围住……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包不同截口道：“第二，萧大王又错了。你自然想了：于你这样热血直性的好汉，百万军中取上将首级容易，却难过得一个清净年。其实啊，里面众人中，虽有不成器的，顺水摸鱼，胡问乱道，却也有些，并不存歹意。萧大王，你只道是众人都给你面子，推拒不过。其实啊，大家又何尝想围着你萧大王转，让你难堪呢？这便是人多的坏处。一二好友相聚，听雪饮酒，彼此知心，可以默而不言。比如你和我阿朱妹子在塞外，那自然快活了。只是亲友多了，倘若再冷清，大家便觉得面子上下不去。有人自然不怀好意，不识深浅，有些却也是生怕冷落了你。既没法问你塞上牛羊，风光几许，也只好没话找话，问你几十百遍；人再一多，本来不该问的，也问出来了。便是外人，也跟你亲热了起来。其实啊，你逃席出来，于他们未尝不是松一口气，不必再吃辛吃苦，挣着这一派热心肠？须知过年嘛，最怕冷场，最要紧的便是大家都下得来台。且在这里多看一会儿星星，容屋中诸人，也缓一口气。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萧峰道：“包三先生高论。果然如此。”包不同道：“第三，萧大王又错了。我包三高论没有，低论倒是不少。说这番话，虽是为萧大王解忧，却也别有用意。”便堆下笑来，道：“萧大王，我女儿包不靓乃是你的拥趸。正要请萧大王给她发个过年短信，附带你和阿朱妹子的美照，如何？过年嘛，最要紧的便士大家都下得来台！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKeOg2ozBhxfIC5Y6X8dlYzXWNCwfsPhCoCVA1jp7PQrbZTK2ia1hatKacTJn7CCKolfoJ6V9icVaQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2018 16:02:01 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/RTOdJWymMj</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>