<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>巅峰期的克里斯·保罗，是什么样的存在</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/lOtnknd3pM</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/lOtnknd3pM</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;翻到一篇2009年的文章。&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄蜂尾上刺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2009年2月2日，新奥尔良黄蜂本季最惨淡的13分钟。第三节还有一分半时，他们72比55领先开拓者，全队20次助攻，仅2次失误，游刃有余的剖解着开拓者。此后的六分钟，开拓者卷起飓风：26比7的高潮，新秀控卫杰里·贝勒斯惊人的13分，失去翅膀的黄蜂在风暴中灰飞烟灭。比赛的最后13分钟半，他们5次失误，仅有2次助攻，开拓者打出了一波42比17，包括第四节的38比15。开拓者翻盘成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段情节犹如魔幻小说。前一秒还雄姿英发的队伍，忽然成为落水狗，之前作为奴隶的人们抢过鞭子，地位完全倒置。命运的反击快如闪电，黄蜂到终场都未能醒过神来。前35分钟和最后13分钟的区别，有且只有一个：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前35分钟内12分13次助攻的克里斯·保罗，在那命运交错的拐点，受伤下场了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全世界都知道他对黄蜂的不可或缺，但这场卷堂大散的滑铁卢式灾难，是对他重要性最生动又最戏剧性的说明。在他离开之后，黄蜂完全不像一支上季赢了56场称霸西南区、本季之前29胜15胜的队伍。全明星前锋大卫·韦斯特、枯木逢春的斯托贾科维奇、29岁零9个月才迎来人生最辉煌时刻的拉苏·巴特勒，在离开保罗之后，就像被精灵销蚀了法术。这时你才发现，这兵甲铿锵的猛将们，其实是被克里斯·保罗吹了口气，才撒豆成兵。他是黄蜂尾上唯一的、最后的毒刺。所有的毒液，都需要通过他来注射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这就是谜题所在：黄蜂是他的一人球队，但是，一支一人球队如何做到单季56场常规赛胜利？又如何在被世界耳闻目睹其优缺点后，连续第二年朝50胜处迈进？更进一步：保罗、韦斯特、钱德勒、巴特勒、斯托贾科维奇、希尔顿·阿姆斯特朗，这些如今球队的骨干，2006-07季即已存在于队中。而那时的黄蜂，亦不过是支单季39胜的队伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的人，两年之间，保罗如何玩这个无中生有的魔法？&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人人为我&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上季，新奥尔良黄蜂队每场仅失95.6分，联盟第五好的防守——仅仅落后于火箭、马刺、活塞与凯尔特人。除了波士顿，另外三支几乎是百年老树般盘踞在联盟顶级防守队之列。有趣的是，这支联盟前五的防守队，场均全队盖帽不到4次，和丹佛的坎比一人所得毫厘之差，联盟第三少。本季几无区别：场均丢93.5分联盟第四少，每场盖帽4.3次联盟第七少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盖帽少——防守强队，如何划等号？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保罗为首，黄蜂每个外围都有防守弱点。因此，训练有素又足够聪明的队伍，在遇到黄蜂时总会尽量利用走位，制造翼侧单打斯托贾科维奇的机会。只是，他们很难得逞：每次稍有异动，黄蜂便会在翼侧快速包夹，而其他球员，像魔方一样，喀嚓一声，已经轮转补防，完成了交换。而且，除了钱德勒稳守禁区之外，黄蜂的每个人都移动迅速。当你接下球，压低重心打算突破时，他们已经赫然站在你的面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们盖帽奇少，因为他们根本拒绝起跳。他们每个人都有快速的地面移动能力，能够用快速包夹破除你可能形成的单打。而钱德勒负责保护禁区，保证空中优势。轮转包夹犹如自动。高速盲从彼此信任的轮转体系和快速包夹，就像没心没肺集体前进的鸳鸯阵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是你明白了：要破解这个阵势自有其法度：人脚总快不过球，拉开空间、大范围倒传，总能够豁出空档。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是用得着克里斯·保罗了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他拥有你可以想象的所有抢断技巧：惊人的快手、对传球路线的准确判断、对对手进攻的阅读。当对手被黄蜂的包夹所苦，企图用掩护、转移来获得空间时，他从背后神不知鬼不觉的摸近，你只觉手中一空，回身看时，保罗已经运球如电，踏入对手空无一人的禁区。2008年12月，他创下了连续108场有抢断的NBA历史记录——从12月16日到23日的一周四场，他抢断了惊人的22次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比抢断更可怕的，是他所造成的心理威慑：霍华德的制空权使魔术队禁区成为人所共惧的禁地，而保罗的抢断令黄蜂对手每次传球时，都会心惊胆战的望一眼保罗的所在，担心他忽然神兵天降，把球劫走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一对双赢的关系：这套连环甲锁、牵一发动全身的防守体系，克里斯·保罗在防守端的弱点——身高、体重——得到了良好的弥补；反过来，反而是这套体系成全了他，使他抢断快手的优点得到了最大程度的发挥。他是这套棉花般柔韧的防守阵营里暗藏的一根毒针。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我为人人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在NBA历史上，能够如此轻易、行若无事的在运球上击败对手的控卫，有且只有凯文·约翰逊、蒂姆·哈达维和阿伦·艾佛森——而这就是全部名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他娴熟一切：胯下运球，反复变向之后自如的突破，利用掩护的突破，曳步突破。他运球如钢琴家拨弄手指、相声演员念绕口令一样自如。他也许是NBA用停顿步之后突破的最好选手，只有纳什可以与之媲美。他的运球高度永远在对手弯腰都够不到的地步。而且，相比于哈达维的“杀手胯下运球”、艾佛森的连续胯下旋绕、韦德的反向垫步突破、德隆的大幅度拉球后横移，保罗的动作总显得不事声张。他像月光或流水般随意划过对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一如疱丁那把刀：牛骨之间如此宽绰，他的刀刃如此锋薄。游走其间，游刃有余。为围捕大象而设立的栅栏，又怎么困得住蝴蝶？那些经典的运球动作，对他而言是家常便饭：他可以在一个进攻回合中一次、二次、三次乃至四次的做出经典假动作，然后取消。每一次被取消的假动作都可以瞬间成真。这就是他对球的控制力：克里斯·保罗可以让球随着他做出任何他想要的轨迹。所以，他并不需要刻意摆开一个架势来完成突破。和80年代来往穿梭无碍的伊塞亚·托马斯一样：他可以运着球，去球场上任何他想去的地方。例如，2009年3月5日，他在快攻中步伐不变、脚步不停，只是轻一摆手，一个背后运球，人已经到了杰森·特里身后，就像一道轻烟穿过一堵墙壁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但如果仅仅是“运球—寻找机会突破—制造空挡—分球给空位队友”的话，那他也不过是TJ福特而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保罗拥有一些其他的东西：他华丽、迅速、灵感不断、戏耍篮球如绕指柔、才气纵横、用舞步与裙摆迷惑对手、无中生有的创造机会；而同时，他还拥有别的东西：冷静观察局势、分配球、各种角度的传球精确如挂钟的秒针。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个好例子：上季，泰森·钱德勒共投进377个球，其中192球为扣篮，106个扣篮由保罗助攻。全联盟看得一清二楚：空中接力扣篮是泰森·钱德勒仅有的进攻方式。为了开发新武器，漫长的半个赛季，黄蜂像豢养狗熊一般将球不断扔给禁区的钱德勒，就指望他能够在十次接球中投进一个勾手。实际情况是，钱德勒的手指僵硬度让新奥尔良绝望，反倒是他的替补希尔顿·阿姆斯特朗偶尔在篮下搞一两个油光水滑的动作。加上钱德勒自己的伤病与情绪起伏，黄蜂在交易截止期前兜售他的想法很可以理解。但是，在钱德勒去雷霆的交易搁浅后，黄蜂发生了奇迹：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钱德勒缺阵，黄蜂整一个月内6胜10负；钱德勒归来，本季首次七连胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他并没有做惊人的贡献，只是，他的归来，保罗就多了一点空间：钱德勒归来之后的七连胜，保罗的助攻数：13、13、20、9、12、15、13。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;挡拆内切（PICK AND ROLL）挡拆切出（PICK AND SPLIT）、挡拆外切（PICK AND POP）都是以对球掩护为控球手提供空间的把戏，但保罗本身轻盈灵巧来去自如，甚至用不到钱德勒为他挡人。因此，黄蜂进攻的起手势是保罗与钱德勒的假挡拆（PICK AND FADE）。钱德勒离开禁区朝罚球线走来，半途停步，而保罗忽左忽右鲤鱼摆尾朝他闪动。每一个角度变换，都可能是一个信号：钱德勒随时可以迈前一步做掩护然后挡拆，3月5日对阵小牛时，达拉斯人换了六个人来对位保罗，包括三个大个子的换防，但就是在假挡拆这种虚虚实实、杯弓蛇影之中，防守者任何一个沟通不当或不默契，都会被保罗一溜烟钻入禁区翻江倒海。毕竟，保罗是在任何地方都能起手抛出空中接力的怪物。最典型的一球：对小牛的第二节，保罗一个假挡拆掠过基德，内线抬头看见丹皮尔。钱德勒在丹皮尔身后急向篮筐转身，丹皮尔不敢怠慢转身跟去，就在这一瞬的空隙，保罗切入，起手打板投中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是钱德勒为保罗提供的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以说，钱德勒和保罗的空中接力，只是用来威慑他人的孔雀翎，华丽却未必会反复使用。这一招的最大意义，是为保罗提供的空间。如你所知：他唯一的弱点，是作为矮个子中远投起手偏慢，无法随时随地保持对手的紧张和威胁。但是，当钱德勒亦步亦趋出现在禁区时，一切都变了：钱德勒和保罗之间有一条看不见的线，你必须随时阻绝他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伴随着保罗的那华丽的助攻数字，最大的受益者是大卫·韦斯特：在七连胜的前五场中，他场均29分，拿到西部周最佳。实际上，此前的两周，他只有一场超过18分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西部全明星前锋大卫·韦斯特，许多人会忘记他和波什、韦德及勒布朗一样，来自2003黄金一代……因为他的新秀季不过场均4分4篮板，因为他的球风和他的偶像邓肯一样朴实无华……但是，在保罗来到黄蜂的那季，韦斯特开始腾飞。实际上，在拥有保罗的2005-06季，他的场均得分从前一季的6.2提升到了17.1，从此再未低于过这个数字。他之于克里斯·保罗，就像马龙之于斯托克顿、布泽之于德隆。保罗羽扇纶巾的构思阴谋，他付诸实际。他们的每一次交错分合都让防守者心脏一紧，每一次虚实并用的挡拆都像黄蜂盘旋一样让人不知该向何处躲去。2007-08季，当他绝杀了克里夫兰骑士后，保罗给了他那个绰号：“17英尺的刺客”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再然后，其他得益的人：上季打出职业生涯第二春的斯托贾科维奇、莫里斯·皮特森之后，本季达到人生巅峰的换了拉苏·巴特勒。2月下旬，他迎来29岁零9个月人生中最辉煌的时刻。对湖人拿下职业生涯最高的31分，在七连胜的后四场，平均19分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他和斯托贾科维奇有以下类似之处：而立之年，谈不上身体优势，比起朱利安·赖特们来显然不够夺目。但他们远射稳而且准：防守端，绝不冒险失位，宁让对手投中也绝不吃假动作；进攻端，接球后出手果断，绝不迟疑。他的首发，意味着黄蜂的思路：每个人都需要能够利用保罗制造的空间，而他们自己，又同时为保罗制造着空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是保罗对周遭人的价值：&lt;strong&gt;首先，他像个巫师一样，使周围所有的人都神采焕发、刀锋锐利；然后，他又利用了周围的人，利用他们的威胁，为自己制造了空间。这是一种奇妙的互助。对其他的一人球队来说，王牌独自负载着一切；而保罗，他灌溉着队友，又接受了他们的帮助，然后继续帮助队友……于是，一种良性循环产生了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;天使？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，克里斯·保罗是个不合时宜的少年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时代如流，推动着孩子们走向纸醉金迷；在他与德隆·威廉姆斯出现前，杰森·基德和斯蒂夫·纳什犹如即将失传的皮影戏匠人，维持着一些古老的技艺。于是，当克里斯·保罗在2008年4月，接过纳什垄断三年之久的助攻王时，他也在接过那些权杖上闪耀的珠光：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于一个纯粹的，组织后卫的一切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你看，这个时代的少年酷爱胯下运球，急停跳投，大胆的玩弄对手，不看人传球。而保罗，早在威克森林大学时，就开始表现出一些更奇妙的东西。那是鲍勃·库西、威尔肯斯、托马斯、斯托克顿们代代相传的秘密，组织后卫最初的纪律：如何率领一支球队、找到队友、思考胜利的方式、快速做出正确的判断。除了他的华丽运球和精美传球外，最大的武器，是他的大脑：他能够阅读对方的防守，他知道走哪个方向、从哪个角度传球，以便构造出一套进攻来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几乎就是个学院派少年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2005年他入行时，他的身高、速度和灵巧技艺，都让人觉得他会是一个艾佛森型的人物，三年之后，这个判断全成了反面。他的出生年月像是上帝的错误：自我、桀骜与骄傲，新时代控卫们在街头吆五喝六出来的痼疾，他丝毫也没有沾染。他的甜美微笑感染着新奥尔良的球迷，他的斯文性格甚至让人时常忽略他。泰森·钱德勒如是评价他：“当你与女朋友朝夕相处时，你当然会忽略他……但是离远一点，想一下他的年纪，他已做到的一切，你就会开始震惊。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkQjbjP9ia2Q4xpzG4qwXMDZYx4t1R77J0m9XicMCbmC5YsYx1ulaAZGLXmztWfiaVeiaEnMVibRBr41xg/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.375&quot; data-w=&quot;736&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他是如此天才洋溢，却又如此早的通晓了老头子们才明白的秘密。最后，他在场下的性格又如此完美：你几乎可以听到世界对他众口一词的赞美，甚至缺乏棱角与争议。勒布朗·詹姆斯乐意一个电话叫他上线对打NBA2K游戏，拉里·布朗认为他是多年以来所见的最好球员，克莱门斯赞美他天使般的笑容，然后提醒世界他是个刺客，而“微笑刺客”却提前自称，自己绝没有保罗那么出色。任何时候，面对镜头他都像块水晶一样纯粹明丽，微笑时露出洁白的牙齿。你甚至看不到他气急败坏、张牙舞爪的时段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到此为止，一切都纯粹与圆润，如果需要一个完全为篮球而生的23岁组织后卫，他的故事就是例子了……只是，他和他的故事一样，过于圆润甜美，犹如童话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，他似乎无意维护这个童话形象。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一点点魔鬼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2008年5月26日，西部半决赛，圣安东尼奥。克里斯·保罗越过罚球线，从静立的奥博托和邓肯间划过，然后发生了以下事情：他的右肘擦到了奥博托的右臂，阿根廷人侧身，于是看到这样一幕：保罗向右倾侧，奔跑着旋转了360度，球脱手飞出，向左踉跄，跌倒，滚爬，直接到了左翼底线。他起身的第一个动作是走向罚球线，同时眼望裁判，几乎是逼迫裁判立刻吹哨判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平时，在比赛间隙，他时常蹙眉叉腰，满面不快的去向裁判询问、质疑，经过裁判耐心解释后点头离开。然后，下一次罚球或暂停间隙，他再次走向裁判……他和裁判聊天的次数，不下于晚年的迈克尔·乔丹。当犯规破坏一次快攻时，他会满脸不快的退回半场，似乎刚才的一下狠命拉拽，只是无心为之；当裁判上来提醒他突破时横肘时，他似乎满脸虚心的接受了这个意见，但下一个回合，类似的动作依然出现。很多人会因为他的身高而误以为他瘦弱，直到被他暗使劲推出底线，才明白他躯体的结实，超出所有人的想象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，他最神奇也最坏的地方，是他懂得最大化自己的优点：他纯真甜美的外貌，会使人对他的行动麻痹大意。只有在进攻端领教过他的暗肘和坚韧，你才会被他进攻端纸一般一触即破的的柔弱所惊倒。当他用善良无辜、白雪公主般的眼神看向裁判时，连防守者自己都会觉得“我如此粗黑高大的一个汉子，怎么可以欺负这么柔弱、才华横溢的少年呢？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而这可能才是克里斯·保罗，奇妙的双面人：面对朋友、媒体和球迷时，他是完美少年，是童话王子，是巧克力和水晶的捏塑品。但在对手看来，他拥有所有能够令你痛恨、烦乱、暴躁最后崩溃的阴险技巧。但是，没有人会置疑保罗。于是，当你朝裁判控诉他的罪恶时，全世界除了暴跳如雷、呼天抢地的你，没有人会相信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让我们想起了谁？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上季，他成为历史上第八个单季“20分10助攻”选手之一，史上仅有的两个单季“21分11次助攻2抢断”选手之一（另一个是伊塞亚·托马斯）。而同时，他也即将再次成为联盟抢断、助攻双项王者。历史上，两次达成这一壮举的只有约翰·斯托克顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的微笑、甜美、无所不在如童话般不真实，但因为日渐展示的一点点阴暗与魔鬼倾向，他似乎成了一个奇妙的混合体……这是NBA巨星们最后的秘密：无论媒体如何宣传美化，真正的巨星都不是良善之辈。而保罗，在“坏”这一点上，已经隐隐然朝斯托克顿的方向过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的“坏”用在了哪里？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到上季末尾，4月6日，黄蜂与金州之战，他拿到了三双，而且用两记假摔让勇士莽汉们围着裁判叨叨不绝。斯科特教练本打算让他在此战少歇——因为两天前对纽约，他拼足42分钟、33分15个助攻——而保罗却坚决抵制这种安排。话筒记录下了暂停时他焦急、愤怒甚至带有哭腔的声音：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拜托，拜托，拜托，拜托，拜托，请让我上场！如果我觉得我需要休息，我一定会自己下来的！拜托！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被所有观众热爱的天使形象，他被所有对手厌烦的魔鬼的“坏”，都是为了这个：他懂得一切胜利的秘诀，而他所做的，都是为了胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2009年3月11日，客场击败奇才之夜，他30分10篮板13次助攻，本季第六次三双。赛后，奇才主帅泰普斯科特微笑着说：“我想，他在问我：‘教练，来接着试啊，你可能能找到点阻挡我的方式……’我只能回答他：‘我的锦囊都空了，克里斯。’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，这正是他给全联盟的难题。他的好，他的坏，他的天使与魔鬼，他的魔法，正在慢慢倒空全联盟教练的锦囊。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLn5FUH3PMwfyvPy2msnP2ms8qpAbiafPFMcwwTamPLef5cSMLY5xVfK84lEjqfybwrhyHxjm5lUHKQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Mon, 02 Oct 2017 16:02:00 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/lOtnknd3pM</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>《红楼梦》里，哪个姑娘最适合一起吃饭呢？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/BfJstnHMsZ</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/BfJstnHMsZ</guid>
<description>&lt;p&gt;金庸有一个妙处：武功风格，凑着人物性格。比如洪七公刚正侠义，用的便是阳刚简朴的降龙十八掌；黄药师聪慧绝伦，便自创了华丽斑斓的落英神剑掌。令狐冲性子潇洒，便独孤九剑无招胜有招；黑白子性格阴鸷，便用了滴水成冰的玄天指。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曹雪芹笔下人物不会武功，但曹公别有妙处：饮食起居，都合着人物性格，非只一味夸富。比如林黛玉住潇湘馆，绿竹森森；贾宝玉住怡红院，跟林黛玉是红碧相映；贾宝玉爱喝的枫露茶，一听便是红色，合他爱红的毛病：这等茶水，林黛玉便不会沾染。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林黛玉身子弱，吃东西少，史湘云都敢吃烤鹿肉，林黛玉只能吃吃笑，连吃螃蟹都只能吃一些夹子肉，喝合欢花烧酒；薛宝钗万事无可无不可，除了冷香丸，也不太讲究吃的，还讲究给长辈点菜；她俩对茶，也许更讲究些，这不，招待刘姥姥，还偷闲去妙玉那里喝了好茶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贾宝玉去探薛宝钗，薛姨妈留吃糟鹅掌鸭信，醇厚韧脆，适合下酒；又用酸笋鸡皮汤，给宝玉解酒。这两个菜，糟鹅掌鸭信和酸笋，都是需要平日下功夫的；薛姨妈虽然借住贾家，到底家底厚，独门独院，吃的也是费时间折腾、清淡又有味的东西，很合她身份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来刘姥姥二进大观园，仆人上点心，老太太选了松瓤鹅油卷，更香甜；薛姨妈要了藕粉桂糖糕，清雅些，也合她的风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类小点心，是贾府有趣处。秦可卿生病，什么都吃不动了，只求吃个枣泥山药糕——听来既甜又柔，又不油腻，很合可卿病中所爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史湘云送姑娘太太们的菱粉糕和鸡油卷，听起来就略家常些，没有秦可卿吃得那么细腻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袭人给史湘云的桂花糖蒸新栗粉糕，规格也类似：但桂花糖终究不如枣泥。这里面的细微差别得稍微想想。秦可卿终究是病人媳妇儿，怕比史大姑娘娇贵些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王熙凤曾经跟刘姥姥吹嘘过茄鲞，是为《红楼梦》第一名菜；但那菜用许多鸡来配，反复折腾，临了只剩点刘姥姥所谓的茄子香，花哨有余，形式大于内容了。我是不太想吃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王熙凤家常，是让赵嬷嬷吃火腿炖肘子的，这类菜老爷小姐们未必肯吃，怕嫌粗气；但肥厚浓香，下人吃得大快朵颐，香而不腻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贾宝玉这小孽障，是全书第二受享用的。在薛姨妈处提一句珍大嫂子家的好鹅掌鸭信，薛姨妈就送上自家糟的；被贾政打骂了，全家陪他吃荷叶汤，还要所谓玫瑰卤子来调口味，王夫人还送出木樨、玫瑰清露来：又要新奇，又是馋，宝玉这孽障也是难伺候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袭人身为首席大丫头，也就爱吃口糖蒸酥酪：规格就比各色清露要低了一筹，本分多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贵族人家吃饭穿衣都讲究。宝玉连喝粥，配的咸菜都是野鸡瓜齑。梁实秋先生也夸过这道菜。想来味浓而不滞，爽口有味，好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来集体过生日吃饭，上的是虾丸鸡皮汤、酒酿清蒸鸭子、腌的胭脂鹅脯、一碟四个奶油松瓤卷酥、并一大碗热腾腾碧莹莹的绿畦香稻粳米饭。汤、蒸、腌、点心、米饭，都有了；虽然只是鸡鸭鹅上面找，却不俗气，而且饶有余味：酒酿、腌制都是最容易味道醇厚悠远的，一如上头薛姨妈自家腌的鹅掌鸭信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾府吃得不太油腻，味道全靠这点细致调味了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但最懂吃也最有口福的，还是老太太。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkQjbjP9ia2Q4xpzG4qwXMDZrjeL5YsKLLgsvia7Lt5Ztw1YxR8WLXI6h9z1oDtz1f8bqx6SewfaUhw/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.7596899224806202&quot; data-w=&quot;258&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老太太偶尔也挑嘴，说螃蟹馅饺子油腻，不爱吃；后来过年夜长饿了，但又不想吃鸭子肉粥。但这不意味着她老人家吃斋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上头有述，看到点心，她老人家悍然拿了松瓤鹅油卷，口味比薛姨妈还重些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游了大观园，凤姐送了野鸡崽子汤，老太太还吩咐：炸两块送粥；炸野鸡配粥，比起贾宝玉的野鸡瓜齑，老太太直爽多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来下雪天，老太太吃牛乳蒸羊羔，还说小孩子吃不得；芦雪庵写诗，老太太过来，吃了点糟鹌鹑腿子肉——鹌鹑是很小的，腿子肉更细腻，糟了之后，入味细碎，既解馋，又不难消化，细想真妙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来王夫人吃斋，寻思老太太不爱吃面筋豆腐，就送了椒油莼齑酱：清朝时椒油调味不提，莼菜鲜美则是中国历史传奇，好吃得很。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这么一想，比起动不动吃斋口味清淡的王夫人，老太太活得通透多了。薛宝钗观察过，琢磨老太太爱吃甜烂之物，但又不是赵嬷嬷那种火腿肘子可以打发的。老太太吃甜烂吃得乐乐呵呵，比起王夫人动不动吃斋吃得心思逼仄，格局高下都在饮食上了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;大略整个《红楼梦》看下来，赵嬷嬷们不挑剔，吃个肥厚，如果他们乐意，我很想蹭他们吃个家常菜；袭人这些小姑娘爱个甜口，可以跟她们一起喝下午茶；林黛玉与薛宝钗小姐们吃得少，我也不敢高攀她们；妙玉很挑剔，但我怀疑她什么正经东西都不吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾宝玉口味已经很刁钻了，但大体也是清爽一派；薛姨妈很有口福，但也清淡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有机会的话，我还是乐意蹭老太太一桌吃；一来她吃得精，二来又有味，三来是甜烂之物，不会清汤寡水；四来老太太人好，看着刘姥姥都很慈和呢，吃东西不会战战兢兢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正一看老太太描述的菜谱，就让人觉得好吃顶饿有味的硬菜。虽然写诗联句是宝玉和姐妹们更好，但穿衣吃饭、日常用度，到底姜是老的辣，品味高、懂生活，还是要看老太太啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——就像，如果有机会，我们大多数都想找个假期回去，陪外婆吃顿饭似的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLn5FUH3PMwfyvPy2msnP2ms8qpAbiafPFMcwwTamPLef5cSMLY5xVfK84lEjqfybwrhyHxjm5lUHKQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Mon, 02 Oct 2017 16:01:59 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/BfJstnHMsZ</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>我开始看冰球，是因为我是马刺球迷……</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/eeOAZsvDqt</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/eeOAZsvDqt</guid>
<description>&lt;p&gt;我开始看冰球的契机，大概是因为——我是圣安东尼奥马刺球迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，我没写错。NBA的圣安东尼奥马刺，促使我开始看冰球。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我知道这听来很奇怪。圣安东尼奥的冰球队是暴牛，但跟马刺没啥瓜葛。圣安东尼奥的整体格调，是烤肉、墨西哥姑娘、一条河、一群外籍球员；无论是邓肯（加勒比海上维京群岛人）、吉诺比利（阿根廷人）、帕克（法国人），还是加索尔、莱纳德、米尔斯，好像都跟冰球没啥关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但，嗯，是这样的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年2月，邓肯颇为自豪地说，马刺拥有联盟最多的&lt;span&gt;“冰球助攻”&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年秋天，圣安东尼奥媒体说，波波维奇使用了&lt;span&gt;“冰球式换人”&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2005年，波波维奇给FIBA的杂志写稿时，说过他的一些战术，&lt;span&gt;灵感来自于冰球&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2007年，比尔·拉塞尔夸奖邓肯的传球出色后，波士顿媒体跟进帮忙吹嘘，说邓肯与伯德一样，都有格雷茨基式的天才——众所周知，格雷茨基是&lt;span&gt;冰球史上最伟大球员&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（伯德是跟格雷茨基一起上过《时代》封面的，嗯）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; data-ratio=&quot;1.2491582491582491&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlSu72r2ibPmq6CINZBfrr7ZApGFDq9ic9ex6CXgEWlib4n6KM9hIF4bG6IbbtoScNfFF4ShcT7iatYxA/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;594&quot; width=&quot;594&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;若要解释冰球，并不难：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;一个空间推进上，有些像篮球的运动，只是有球门，有守门员；或者，一个很像六人制足球的运动，只是要靠球杆打球，以及，速度要快得多。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单边场上最多同时放六个人。除了一个守门员外，两个后卫、一个中锋、一个前锋——嗯，很像篮球吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前锋负责辅助进攻，中锋是主攻，后卫则一个组织，一个主退防——听起来也挺篮球的吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦对了：后卫通常是球队体能最好、最擅长远射的——这点跟篮球也类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NHL，场地长宽各是NBA篮球场一倍，但因为脚下带冰刀，滑起来飞快。攻防推进，防守落位，都很接近篮球；甚至防守落位：篮球与冰球里，都有2-1-2甚至2-3联防。虽然具体不太一样就是了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解释一下所谓&lt;span&gt;“冰球式换人”&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冰球比赛，一队同时在场者最多六人，如果被裁判罚了，可以下去一到两人，即，场上可能有在最多十分钟的时间里，是四打六——听上去像是足球吃了红牌，还不止一张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但全队名单，却有近二十号人，得时时换——因为冰球太耗体能了，必须时时轮换。上季NHL助攻王麦克戴维，场均上场22分钟——而冰球比赛一场60分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对冰球而言，NBA那种48分钟场均上40分钟、足球动不动90分钟踢满，听上去跟天方夜谭似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及：冰球极重集体配合，可能是北美体育联盟里除了橄榄球外，最考量配合的运动了；在场上，锋线组那都是间不容发、细腻精确的，所以要换，&lt;span&gt;通常不是一两个人换，而是一组组人换。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分组，攻坚组、防守组和能量组（嗯，其实就是打架组），要换，那人都是一群一群上下的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——您一定明白了。是。圣安东尼奥马刺那种，“五大首发打半节，一口气换三四个人，三分钟后首发回来，再掺杂轮班来”的大轮换打法，不依赖明星，而依赖班子默契的套路，就是所谓“冰球式换人”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;波波维奇所谓的“冰球给他以灵感”的进攻套路，是马刺十年以来一以贯之的某套哲学，即：多传球，减少个人运球，落位从守转攻就提前开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理论上，比如，运球推进到前场后，进攻有两个选项。一是球传底角，再给低位内线；二是转移到弱侧跟进，接一个高位递手二人转，同时底角射手交叉切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——这个嘛，是冰球里典型的“后卫推进给左翼锋，左翼锋回传中锋，中锋与右翼锋配合”的套路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——因为如上所述，冰球就是典型的“线的运动”。与篮球类似的人数，与足球类似的线路变化，传球、空切、转移，诸如此类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——&lt;span&gt;波波维奇是相信，只要传切得当，理论上，球都可以不碰地就完成一次进攻的&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十几年前，他给杂志写战术文，提到下面这一番推进衔接时，特意说：灵感来自冰球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;content_image&quot; data-ratio=&quot;2.6282894736842106&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlSu72r2ibPmq6CINZBfrr7ZJQTbxFh7dK0IPWdKuEWT0icaWa8ibvKpjSdGLxFGdhQasjV3F1JUA0XQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;304&quot; width=&quot;304&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;于是来到邓肯所谓“&lt;span&gt;冰球助攻”&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;冰球统计助攻的妙处是：不仅统计传出最后一传的，也包括一触即出的倒数第二传。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即，假设在NBA中，我们常见的“库里被夹击，传给格林，格林立刻倒手助攻克雷得分”，在NBA里，这次助攻算格林的；但在冰球里，库里和格林都会被统计一次助攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年，邓肯就如此自豪地说过，“如果统计冰球助攻，我们一定是联盟顶尖！”那是自豪于马刺快速的倒手转移球。说直白点就是，&lt;span&gt;“我们的集体转移球最好！”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的确没说错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013-14季，马刺的二次助攻——即冰球助攻——场均7.4次，联盟第一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014-15季，联盟第二，仅次于勇士。2015-16季，联盟第三。2016-17季，联盟第三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但冰球助攻，只有马刺与勇士好吗？也不止他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014-16季这两年，冰球助攻联盟前三的球队是：勇士、马刺与鹰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勇士主帅科尔，鹰主帅布登霍尔泽，都是波波维奇麾下旧将啊。许多精神，是一脉相传的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016-17季，联盟第一依然是勇士，第三马刺，第四鹰。第二是史蒂文斯教练带领的凯尔特人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——所以我们总说凯尔特人打得很未来，很团队，就是这意思了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后一件事：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波士顿人认为&lt;span&gt;伯德与邓肯都有的，格雷茨基式的天才，是怎么回事？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韦恩·格雷茨基是冰球史第一人，众所周知。这位先生，在NHL打了二十年球。既不高又不壮，还偏慢。但不妨碍他职业生涯1487场比赛进894球助攻1086次轰下合计1669分。从进球到助攻全都是历史第一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NHL历史上只有十次单季完成过71个进球，他一个人四次，包括历史第一的单季92球和87球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NHL历史上有七次单季助攻超过118次，都是他一个人完成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史上只有他一个人单季得分（进球+助攻）超过200，四次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还有多达11个赛季单季得分超过163次——除了他之外，只有马里奥·勒缪完成过两次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他最可怕的传奇是：因为他的传球能力过于伟大，在他19岁和20岁两次助攻王后，全NHL开始封杀他的传球，结果他开始自己进球：之后四个赛季，他是进球王+助攻王。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; data-ratio=&quot;0.5566666666666666&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlSu72r2ibPmq6CINZBfrr7ZP8yXxvfc1RhqAETzbBoCbN2wBR7kialeUJAwFodnY52ibCnIxdWUVlqQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;600&quot; width=&quot;1300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他最被人称道的，大概就是所谓“能够在一瞬间，预判到两次传球之后场上的局势”。这是拉里·伯德被啧啧称道的天分，也是拉塞尔赞美邓肯的点——拉塞尔2007年说，邓肯的传球好，好的传球不一定形成篮球的助攻，但是能让局势发生戏剧性变化。波士顿媒体敏锐地把握住了这一点，认为这就是邓肯、伯德与格雷茨基的类似之处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，您大概明白了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;冰球就是这么个运动。如篮球般讲究小范围的传切跑动，如足球般讲究传切射门。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;但也许比这两项运动都更不黏球，更快，更讲究传球与团队，是线与线的急速运动。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波波维奇所以希望马刺没事学冰球，却也不难理解：冰球、篮球、足球，以至于其他球类，到了最高境界后，自然能融汇贯通：都是考验跑动、空切、判断、瞬间反应、团队精神与预见能力的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——虽然没在马刺效力过，但是……&lt;span&gt;斯蒂夫·纳什年少时，也是个不错的冰球运动员&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的聪慧、视野、判断、行进间将一切尽收眼底的视野、变向之后的重心调整，这些技巧从何而来，您现在一定已经明白了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——没法子，他是加拿大人嘛。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLn5FUH3PMwfyvPy2msnP2ms8qpAbiafPFMcwwTamPLef5cSMLY5xVfK84lEjqfybwrhyHxjm5lUHKQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Mon, 02 Oct 2017 16:01:56 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/eeOAZsvDqt</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>