<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>你觉得习惯了，是因为有人悄然保护着你</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/FbRS1aodGc</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/FbRS1aodGc</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约稿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人类的掌控欲，会催生个习惯：去到不熟悉的地方，先找熟悉的玩意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪怕小住在某地一周，也恨不得将房间布置成熟悉的样式；第二次再去某地，会下意识地选住在那附近；在自己居住的城市，总习惯找熟门熟路的店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赶上轻度社交障碍的，甚至看见店里熟悉的雇员换了一个，都会有些紧张：原本熟不拘礼口若悬河的，都会舌头打结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实也不奇怪：许多人都如此。纳博科夫一辈子才华横溢，但有三件事做不了：接电话、打伞、当众发言。他在康奈尔上课时，许多时候薇拉夫人坐在第一排，每逢纳博科夫课讲不下去了，就看看他太太。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——跟大家想象中写《洛丽塔》的老流氓，那是全然两回事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商业机构都要满足人类需求，自然懂得洞悉人类心理。所以才有标准化服务。连锁酒店、连锁餐厅、连锁咖啡厅，都能让人他乡遇故知。到陌生城市，看出去乱花迷人眼，伸手一抹黑；乍然看到个熟悉的牌子，如九纹龙史进去延安遇到了打虎将李忠，不管能为如何，先近前去亲热一番好啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就是这样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前在上海时，我住在天山一带。要见朋友，就约在娄山关路的星巴克。去了许多次，但没亲自点过一次单。每每是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我和若到了星巴克，我推门，她进去，直奔柜台，一边伸手指挥：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上楼去占个三人沙发座！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我三步并作两步上楼，穿过我的眼里只有你的热恋情侣，穿过抱着Mac工作的职场精英，穿过拾掇新衣衣领左顾右盼等人的年轻人，穿过明显也是歇脚的旅行者，找了个二人沙发座，再厚着脸皮搬过来一把椅子，坐下，等若。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一会儿，若端着两杯饮品上来了。夏日，她会给我点杯冰饮；冬日，她会给我点杯热的。具体的不拘，看情况——比如，当天饭吃得比较清淡，她会给我来一杯玛奇朵；饭吃得油腻了，她会给我来杯美式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，舒舒服服地坐在沙发上，开始等人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也就是在星巴克里，唠出那个段子的：“美式大咖啡，一百八一杯；其实就是那个espresso，兑的那个白开水……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来无论去到哪里，去星巴克都是这规矩。她买咖啡，我占沙发位；坐下，连上wifi，喝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是标准化的好处：城市可以不同，沙发、咖啡、室内温度、绿色标志、拿吸管的地方、肉桂粉，都还是一样的。若买咖啡，我占沙发，分工也是一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至到了巴黎，也如此。奥戴翁站有一家星巴克，巴士底广场有一家星巴克。去了，占位置，点咖啡，坐下，很熟练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一一次诧异，是歌剧院旁的一家星巴克：那是旧豪宅改建的，金碧辉煌，吓得人张大嘴合不拢来。在那里只顾来回看纹饰拍照，都忘了还得坐下来喝咖啡了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年下半年，我回国次数多，若留在了巴黎。回国次数多，奔走频繁，候机、等人、约谈的次数就多。去星巴克也就多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真站在柜台前，我才意识到件事：我从来没自己点过单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要什么咖啡？要不要加冰？中杯大杯？请去那边柜台等，下一位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柜员语速很快很利落，我却有点紧张。拿了咖啡，找个座位坐下，喝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总觉得味道有什么不一样——其实是该一样的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，我自己到处走也惯了。住店、赶飞机、过境、见人、点菜、订票，都可以自己来。所以在星巴克点咖啡，稍微习惯一下，当然也就过得去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但那是第一次，意识到长久以来，自己是被保护着，被照顾着。只是被照顾久了，会觉得一切都理所当然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实不是的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;麦当娜有首歌，《Take a Bow》。在告别的时候，她这么唱：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I've always been in love with you&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guess you've always known&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You took my love for granted, why oh why&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The show is over, say good-bye&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我一直爱着你，我猜你一直知道这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你觉得我爱你是理所当然的，为什么？这出剧结束了，说再见吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而世界上的一切都不理所当然。包括习惯。包括爱。包括一张沙发的位置，包括一杯咖啡的味道，包括一些无声无息的了解与温暖。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;热爱品牌的粉丝，最终将热爱变成了习惯，而粉丝自己，也成了品牌最钟爱的伙伴。&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;8月29日是星巴克的&lt;span&gt;天猫超级粉丝日&lt;/span&gt;，星粉可以参与到&lt;span&gt;天猫超级粉丝日&lt;/span&gt;的活动中来，领取专属福利。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5299145299145299&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;702&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/H1koZAL7wo9tPuZJl2BQavotSGhia9r4YdFsnGkFhFj39Q7tziaiaibU4LmCm5SGzhTsHOjyibrkUwLWrkkiasaw72SA/640?wx_fmt=png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;立刻点击【阅读原文】，去往8月29日&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;&gt;&lt;/ins&gt; &lt;strong&gt;星巴克天猫超级粉丝日&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;领取超级粉丝福利！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 18:10:51 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/FbRS1aodGc</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>吉诺比利将冷静、热情、蛇形步与头发，都留给了马刺</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/ugWAxgJqml</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/ugWAxgJqml</guid>
<description>&lt;p&gt;曼努埃尔·大卫·吉诺比利这次退役，和邓肯当初相似：决定了，就退了。干干净净，简简单单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个典型的马刺球员，就是这样的。从埃利奥特，到上将，到邓肯，到现在吉诺比利。训练、旅行、打球、退役。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;很马刺的一个举动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr helvetica=&quot;&quot; neue=&quot;&quot; sc=&quot;&quot; yahei=&quot;&quot; han=&quot;&quot; sans=&quot;&quot; cjk=&quot;&quot; micro=&quot;&quot; hei=&quot;&quot; sans-serif=&quot;&quot; rgb=&quot;&quot; /&gt;&lt;p&gt;最初是这样的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1999年6月30日，就在圣安东尼奥马刺拿下队史第一个总冠军之后五天，一个22岁的阿根廷人被电话吵醒了。电话那头大嚷：“马刺队第二轮第57顺位选择了你！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一种说法是，当时已经升任马刺总经理的RC布福德，是在两年前注意到这个阿根廷人的。另一种说法则很传奇：在这天之前，马刺队没有人看过这个人打球。手握选秀大会57号顺位，他们也只是胡乱赌一把。某个球探说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听说阿根廷有个小伙子在意大利，22岁，球打得不错。”于是，成交了。对马刺而言，这是一次代价低廉的赌博。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个年轻的阿根廷人，叫做伊曼努尔-大卫-吉诺比利。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;2002年夏，马刺签下了1999年在选秀大会第57位摘到的阿根廷人：曼努埃尔-大卫-吉诺比利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿根廷东南的海滨城市布兰卡是个奇妙的地方，和布宜诺斯艾利斯的足球狂热不同，这里是篮球之乡。20个篮球俱乐部和8个小型联赛，人人都在篮球中自得其乐。1977年夏天，吉诺比利出生在这个城市时，他的父亲是当地一支球队的主席。在篮球之城的篮球家庭中出生，耳濡目染，吉诺比利自然成为一个狂热的篮球少年。和同时代全世界的少年一样，吉诺比利热爱乔丹。接近成年时，他已有了191公分，却只有72公斤，弱不禁风。但一如其教练所评价说的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这小子能在比赛中做出匪夷所思的动作”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽则那时他还骨瘦如柴，但却已经表现出一些多年以后让NBA对手们头疼的风格：强硬的突破，不忌惮甚至寻求身体接触，跑动迅速，神奇的身体平衡能力，以及白人球员里不可多得的柔韧性——他简直像是没有骨头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再加上他父亲和兄长的家庭教育所赋予的，敏锐的篮球意识。这一切使他在18岁加入布兰卡甲级队，20岁的时候，他已是全国联赛的得分王。21岁，他加入了阿根廷国家队。而那一年，他的偶像乔丹刚从NBA退役。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长到198公分时，作为后卫的他，已经能够适应任何一个级别联赛的标准。于是，1998年的冬天，吉诺比利去了意大利卡拉布里亚队。他的身高、速度和运动力，以及从小锻造的意识和防守技巧，使他迅速融入球队。阿根廷人身体里意大利和西班牙后裔的血液，使他们除了南美其他民族的奔放，还有冷漠和严谨。依靠着这种完美的融合，这种白银一样明亮却又沉静的性格，吉诺比利在意大利左右逢源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1999年被马刺选中后，他在意大利继续战斗，2000年他签约了意大利顶级球队博洛尼亚。他的迅速突破和极具侵略性的防守，以及作为白人而言极其强悍的运动能力，使他成为了博洛尼亚所需的领袖，但最让意大利人震惊的，是他对比赛的感觉。有些球迷相信他有未卜先知的能力，能提前看到对方的举动，然后做出当时看似最疯狂，事后想来又最合理的举动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加盟博洛尼亚第一季，他便成为了意大利常规赛MVP，在带球队拿下欧洲联赛冠军后，冠军赛MVP也自然落于他手。第二年，他蝉联MVP。以25岁的年龄成为欧洲之王后，马刺队终于发觉了他们1999年的那次选秀是如此高瞻远瞩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，2002年夏天，世界男篮锦标赛，他带领阿根廷杀到了决赛，77比84加时惜败塞黑队。吉诺比利入选了最佳阵容，那阵容里其他人包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——刚成为2002年NBA状元的姚明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——达拉斯小牛的NBA全明星德克-诺维茨基。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——萨克拉门托国王的NBA全明星佩贾-斯托贾科维奇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2003年总决赛第二场，比赛最后90秒，马刺78比75领先，网的哈里斯企图最后一搏启动挡拆，刚启动，手里已经空了。转身，只来得及看见飞扬的长发，和吉诺比利球衣背上的20号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后是帕克被犯规、邓肯抓到前场篮板、吉诺比利在右侧底线一记抛射，马刺锁定胜局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么选择抛射？吉诺比利说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“马丁在我身前拦着，所以我把球抛高一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等等，这是吉诺比利的新秀季，第一次在总决赛打客场。他不紧张吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕克说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他在欧洲，打欧洲联赛，拿了很多MVP，NBA总决赛对他而言没啥区别——都是被外国媒体包围，被人注意，承担压力。他习惯了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2004年夏天，吉诺比利做了件震惊世界的大事：他带领阿根廷男篮拿到了2004年雅典奥运会冠军。波波维奇发现：吉诺比利可以独自支撑一支球队的进攻——他真的可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，2004-05季，波波维奇让吉诺比利担当了首发。而吉诺比利回以如下表现：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不再勉强投自己并不擅长的中投了——因为投篮姿势的缘故，他出手不算快，并不是个完美的中投手——而代之以犀利的运球突破，以及踮脚三分球。他打起来极为疯狂，但其实脑子里计算得清楚：三分球只要有33%的命中率，抵得上二分球的50%；二分球最高效的就是钻篮下，因为还有机会搏得罚球……在邓肯因伤缺阵或休息的场合，吉诺比利做出了使全联盟惊悚的发挥，像一条蛇忽然昂起了头，吐出了毒信：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2005年1月21日与太阳的加时大战，吉诺比利鬼影蛇行一般纵横太阳防线，22投16中三分7投5中12罚11中，用他的浮空上篮和精准远射劈下48分——自邓肯2001年得到53分以来，马刺单场个人最高得分。2005年春天面对快船，他又劈下40分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，吉诺比利甚至先于帕克，参加了2005年的全明星赛。全联盟都在谈论这个突破之妖：只要一个挡拆，他就能化身水银，迈出欧洲步滑过人群，如一条蛇般扭曲上篮，明明没机会，只要有空间，他就能流淌进去。布鲁斯-鲍文解释：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在美国，教练说，上篮前迈两个小步子，但在欧洲，他们跨两个超级大步！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新来的射手布伦特-巴里则说，吉诺比利训练时是这样的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他用头把球顶进筐，把球踢进筐，玩各类奇怪的投篮。他还不是练着玩，他真是在练这个并引以为乐——这家伙有点疯！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2005年季后赛第一场，马刺87比93输给了丹佛掘金。掘金的内线坎比——从大学里就和邓肯交手，1999年总决赛身披纽约尼克斯23号防守邓肯的盖帽魔王——逼到邓肯22投只有7中。邓肯摇摇头，没有提及他脚踝伤未痊愈的事，只说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有许多球滑筐而过，本来该进的，就是没进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场比赛，马刺的亮点是吉诺比利：首次在季后赛首发，他得了23分。但第二场比赛前夜，他去跟波波维奇说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“教练，只要你觉得能帮到球队的就去做，我不在乎。我只有一个目标：拿冠军。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是第二战，波波维奇把吉诺比利，已经入选过全明星的后卫，压在了替补凳上，改让布伦特-巴里首发。结果：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马刺在第一节领先11分，邓肯第一节6分；第二节，吉诺比利带领替补，独得12分。马刺上半场已经领先掘金31分之多。邓肯15投11中24分9篮板5助攻，巴里受益于邓肯的传球，三分球4投4中16分，吉诺比利统领替补痛打掘金的板凳队伍，18分钟内17分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三场，替补吉诺比利31分钟内得到32分，罚球13中10。他说他并不是故意得这么多分的，“我看到球队不像前两场那么凶狠，所以我得尽量改变氛围。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对超音速第五战，吉诺比利重回首发，马刺从一开场就推速度：帕克反击中找到吉诺比利，吉诺比利迈开大步劈入禁区，从对方两人间穿过，扣篮；前场篮板到手后，挂在对手身上打三分得手，马刺7比0。右翼运球突破，后仰投篮；弧顶绕过掩护，直接三分球；当超音速忌惮他的突破开始后撤后，他就直接投三分。超音速开始夹击后，他的传球便开始找底角等着投三分的报文，或是篮下的穆罕默德。第三节过半，他在右翼三分线外晃动，运球突破中路，被撞，在空中扭身，转向，翻手腕，将球平抛而出，得手，裁判哨响，对方犯规，马刺73比58领先，圣安东尼奥球迷疯了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往这类妖异到不可能的动作，只有科比、麦蒂、卡特们在马刺队身上演出；终于，马刺也有自己的精灵了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全场比赛，吉诺比利15投10中，17罚15中，39分4篮板6助攻。马刺103比90取下第五战。在吉诺比利神乎其技的发挥之下，邓肯的20分14篮板真的成了配角。波波维奇的话是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“最好的球员，都全心全意带着热情打球，而且带动周围的人。吉诺比利每晚都这样。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2005年总决赛第一场，第三节末，吉诺比利前后晃动，上篮，面对三人，换右手上篮得分。马刺领先4分。半分钟后，人丛里捡到前场篮板，上篮得分，马刺55比51。第四节开始，他蛇形变向突破麦克戴斯，面对防守，擦板上篮，马刺领先7分。半分钟后，他再突破到禁区，面对四条手臂抛射。再一分钟后，他反击中一条龙突破斜向突破，被汉密尔顿撞到，空中换手投中打三分，马刺领先11分。加上帕克和邓肯的三个中投，马刺已领先到17分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活塞发起了最后一波反击：比卢普斯推动球队，让活塞只落后7分，但吉诺比利的长发再次飞扬：底线接球，他背后运球，变向，晃动，不知怎的到了翼侧，突破，直入禁区，托起球，当头一记扣篮——活塞惊呆了。下一回合，活塞有三双眼睛盯着他，防他突破，吉诺比利一扬手：三分球。马刺重新领先12分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二场只打了22秒，吉诺比利左翼拿球。普林斯，一定对上一场阿根廷人的突破杯弓蛇影，退了一步，防他突破，吉诺比利抬手一个三分球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那之后，马刺再未落后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二场，邓肯只投篮10次得了18分，他的高位挡拆都是虚招，只为让吉诺比利突破。活塞发现第一场鲍文得分为0，于是第二场不管他，结果鲍文全场投了马刺全队最多的13个球，包括进了4个三分球，得了15分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但比赛还是属于吉诺比利：他利用活塞对他突破的恐惧，射中四个三分球；以及，他和帕克玩了这么个球：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕克传球给翼侧的吉诺比利，然后朝篮筐冲刺；吉诺比利一个12米传球，穿过比卢普斯的手臂，找到帕克，自己则开始跑动，晃开普林斯的追击，帕克一个回传，吉诺比利接球，上篮——这两个人都有倏动倏停的传球和思维，活塞毕竟慢了半拍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛剩7分半时，活塞一度将23分的分差追到8分，但之后：吉诺比利两个罚球、一个抄球再助攻鲍文一个三分球，比赛就结束了。最后结果：马刺97比76血洗活塞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吉诺比利带着27分7助攻的成绩下场时，引发了圣安东尼奥SBC中心的海啸。在马刺队史上，大概只有邓肯和罗宾逊感受过这样的礼遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，这不是普林斯的过错：吉诺比利在突破时犹如水银，几无重心可言。206公分的普林斯在2004年总决赛对阵科比时不可谓不努力，但遇到滑不留手犹如灵蛇的吉诺比利，普林斯连瞄准七寸的余暇都没有。在马刺层层叠叠的传切、掩护、跑位之下，要穿越层层阻隔，找到自己的防守对象，太困难了。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;2007年西部决赛第六场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一节的末尾，邓肯和帕克下场，吉诺比利站在芬利和巴里身后，站上了舞台的中心。纳什用毛巾擦拭着汗水，看着这个阿根廷人继续不动声色的在弧顶运球，巴博萨看着球运动的轨迹。节奏快了两下，随即减慢，然后——吉诺比利向左刺出了第一步，但他的身体却向右倾斜。巴博萨紧跟着球的去向，但一刹那间，球转向了另一侧。吉诺比利从巴博萨肩左闪入，直向篮筐飞去。巴博萨伸出的手引来了哨声，圣安东尼奥人欢呼不止：他们终于看到有人给了闪电般的巴西男孩一个教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些场合他消失了，比如第二节邓肯和斯塔德迈尔尽兴的单挑时节。吉诺比利回到配角的位置，他了解对于31岁的邓肯而言，提起兴致再与人对决是件难得的事。他也在寻找着第一节得到11分的帕克，送出横跨球场的长传。他每次停下来思考时，丹东尼都会感到痛苦。一如纳什给予联盟所有对手的痛楚一样，吉诺比利将会把这种思维的快乐和被剖解的无奈，一一呈现。第二节初，在没有邓肯的时候，吉诺比利与巴博萨做着类似于象棋的游戏。他的每一个步点都像快速的击刺，对巴博萨而言，判断和计算所需要的功夫更甚于单纯的速度比拼：这是吉诺比利令人痛苦的地方，在最快的速度下，他依然随时可以变换出击的方式。在他上场的第11分钟，他又一次闪入太阳内线，面对云集的黑掌们倾斜着投出一记抛射，得到自己的第10分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他修理年度最佳第六人巴博萨的时刻，人们能够感受到谁是联盟最好的板凳队员，幸而所有人——包括最佳第六人的评委，包括丹东尼——都知道他做第六人无非是个虚假的阴谋。这个在2005年险些拿下总决赛MVP的家伙是马刺事实上的第二号人物。没有第一时间踏上战场，只是因为波波维奇需要有一个人将精力留到最后，就像蛰伏待机的蛇，在人们疏神的时候昂首攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半场过后，马刺与太阳各自伤痕遍体。胜利的天平没有向任何一方明显的倾斜，在僵持中，一个刺拳也可以令巨人倒下。邓肯在第三节遭遇了包夹和暗肘，帕克晃不开长臂猿马里昂。纳什不断找到斯塔德迈尔，年轻的野兽像巨石一样不断横飞而起，轰向篮筐。第三节马刺与太阳在艰涩的拉锯，磨牙吮血之间，分差如游丝一样悬挂着，使人呼吸困难。局势仿佛是系列赛第三场的复制：第三节双方泥淖深陷，矛钝盾缺，彼此用不成节奏的挥打朝对手施加不痛不痒的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吉诺比利的眼睛依然青肿，第三节的僵持时刻，他在弱侧看着帕克与邓肯与太阳角力。鲍文已经跟不上纳什的频繁穿插，邓肯已经无法在托马斯面前如意取分。吉诺比利突破了一次，在半空伸缩身体，却无法出手。斯塔德迈尔得到自己的第23分，在马刺集体失去力量之后，太阳59比58领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一时刻西部决赛权，总决赛，总冠军，似乎在凤凰城的前方清晰起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后是什么？帕克的传球失误，吉诺比利在球即将回场时抱住了球，在站定看了一遍局势后，他冲向禁区——然后在罚球线急停，跳投。这只是开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他忽然活起来了，就像蛰伏已久的蛇嗅到了鲜血和春天。忽然之间，在第三节还有4分钟结束的，前不着村后不着店的尴尬时刻，他出现了。跑动，接球，垫步的虚晃，与对方视线对视，看一眼篮筐，压低重心，做好突破的准备，然后……三分球，马里昂回头，看见球从网中穿心而过。下一个回合，又一个三分球。分差瞬间拉开，马刺们紧绷的心弦忽然松了：一切如此熟悉，与第三场类似，与第五场类似，与之前无数次的经典战役类似。吉诺比利在后场狠命抓下篮板球，揽入怀中。面对马里昂，左翼，又一个三分球。马刺球迷的手臂像海浪一样高涨，看到一场似曾相识的梦境再现：阿根廷巫师在复制他所做过的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波波维奇把舞台交给了他，换下帕克，让吉诺比利主宰一切。沃姆和鲍文们连续在底线得分，令太阳的追袭苍白无力。第三节末，用一连串三分球把比分拉开的吉诺比利，不慌不忙的持球负责最后一击——像帕克一样，他召唤邓肯挡拆，随即目不斜视的向左挥出一传，沃姆接球，无人防守情况下跳投中的。马刺带着13分的领先优势进入第四节：就在四分钟前，太阳距离胜利似乎触手可及，马刺似乎已弹尽粮绝。但忽然之间——错过这四分钟的人也许无法想象这忽然改变的局势原因若何——悬空的、泡沫影像一般的冠军奖杯，清晰起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四节开始一分半，阿根廷同胞奥贝托送出传球，吉诺比利在底线后仰起跳，扑来的是年度第一防守阵容成员拉加-贝尔。吉诺比利被扑倒在地，倒在马里昂、托马斯门的脚前。三分穿网而过，裁判高举起右拳：犯规，加罚。吉诺比利坐在地板上，坐在太阳的替补前，像1995年的乔丹一样拍打地板：就像一个脾气上来的孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全场比赛，吉诺比利33分。马刺4比2晋级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“他让我相信，你可以做那些怪事、不可预知的事、偶尔脱线，但还是让积极的事儿发生。无论他做什么，他只想赢，他有乔丹那样的天生竞争欲。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——2005年，波波维奇如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span data-offset-key=&quot;7ukbh-0-0&quot;&gt;2014年总决赛第五场，热22比6领先，然后，吉诺比利站了出来。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-offset-key=&quot;fs6v3-0-0&quot;&gt;吉诺比利持球强突，打三分得手；骗到巴蒂尔一个进攻犯规（用脖子送上巴蒂尔的胳膊）；然后接一个三分球。12比22，马刺打出了热第一个暂停，流血止住了。此后，吉诺比利再组织，邦纳突破分球，米尔斯三分。第一节，马刺仅以22比29落后7分。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-offset-key=&quot;ao3k9-0-0&quot;&gt;第二节迪奥施展千手观音式的防守法子追挠波什，波什看呆，进攻未遂；吉诺比利一个仿佛回到十年前的蛇形上篮，马刺39比35领先；之后是吉诺比利造罚球2罚1中。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-offset-key=&quot;9rj93-0-0&quot;&gt;然后，37岁的曼努埃尔-吉诺比利，打了职业生涯最伟大的一球：提速，突破，面对克里斯-波什，一向习惯骗罚球的吉诺比利，跨开大步，吐气开声，拔起，飞翔，一记隔人扣篮——在克里斯-波什的头顶。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-offset-key=&quot;fdo3b-0-0&quot;&gt;——当然，被吉诺比利当头扣并不丢人。2005年总决赛，伟大防守者如两个华莱士，都给吉诺比利当过扣篮背景。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-offset-key=&quot;9cr02-0-0&quot;&gt;——但那是九年前的事了，那时吉诺比利还长发飞扬呢。&lt;/span&gt; &lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;&gt;&lt;/ins&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-offset-key=&quot;68q50-0-0&quot;&gt;——吉诺比利奔回半场时，意气风发，邓肯在他身后，仿佛无法表达自己有多兴奋，伸手给他后脑袋一把。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-offset-key=&quot;252ag-0-0&quot;&gt;再加吉诺比利一记撤步三分，马刺45比37领先后。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-offset-key=&quot;8mv4-0-0&quot;&gt;在他的引领下，15分钟里，马刺刷完了39比15的大高潮。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-offset-key=&quot;1sc62-0-0&quot;&gt;我们回到，那之后，马刺的第五个冠军已经稳了。吉诺比利对波什的那一扣，改变了一切。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.559748427672956&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/ichVicSguPRLmaiaqKLNa1tGhjiadx8U2T17AwmT5icppqltj6MlibpQsR0iaw7FYBTLecW7ib5ug3627kE7MTiblPMxjVQ/640?wx_fmt=gif&quot; data-type=&quot;gif&quot; data-w=&quot;318&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr helvetica=&quot;&quot; neue=&quot;&quot; sc=&quot;&quot; yahei=&quot;&quot; han=&quot;&quot; sans=&quot;&quot; cjk=&quot;&quot; micro=&quot;&quot; hei=&quot;&quot; sans-serif=&quot;&quot; rgb=&quot;&quot; /&gt;

&lt;p&gt;到他退役时，我的评价依然如此：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FIBA史上最好的得分后卫之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NBA史上得分后卫，论组织策动能力，最顶尖的五人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2004-11年的欧洲步上篮堪称LOGO级别的技艺，足以和门罗的后转身、冰人的绕指柔上篮并列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史上得分后卫里最好的挡拆策动者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终极赢家。在FIBA和NBA都能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完美的团队成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顶尖的大心脏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与伯德、萨博尼斯们一样，“数据无法体现其能力&quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在所有篮球内涵——包括篮球意识、智商、团队精神、预判、胆略、狡猾、决策——都是历史级的伟大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与马刺相得益彰，黑铁上的一抹亮银。马刺成全了他的团队战绩，但多少埋没了一点他的个人才华——当然，他自己乐在其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NBA史上最好的外籍得分后卫。没有之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合个人和团队成就，NBA史上前15名的得分后卫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大师级的运球和脚步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲步上篮和撤步三分球是两大杀招。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惊人的协调性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中投偏弱，出手不快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚年投篮选择合理性欠妥，但巅峰期效率极为出色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运用挡拆的大师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抄球手快，防守脚步敏捷，被大大低估的轮转能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对球路判断出色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宗师级的假摔能手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马刺的幸运星——吉诺比利到马刺后三年两个戒指，参与了队史五冠中的四个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键杀手，擅长如蛇一般锁住对手的咽喉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完美的队友，兼具完美的冷静与烈火般的激情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匪夷所思的柔韧性、平衡与协调；擅长完成各色杂耍动作，在人群里滑动时仿佛在嘲笑他人的笨拙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被低估的万能选手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吉诺比利拥有一个后卫应有的一切技术，可能是NBA历史上2号位里最好的传球手，无限宽广的视野，无限狡猾的细节，在巅峰期，他俩都可以随心所欲要到罚球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为全面，因为聪明，他俩都可以胜任球队的任何要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为马刺打了近一千场替补，是马刺队史得分第五、助攻第四、篮板第五，以及队史抢断王。&lt;/p&gt;
&lt;hr helvetica=&quot;&quot; neue=&quot;&quot; sc=&quot;&quot; yahei=&quot;&quot; han=&quot;&quot; sans=&quot;&quot; cjk=&quot;&quot; micro=&quot;&quot; hei=&quot;&quot; sans-serif=&quot;&quot; rgb=&quot;&quot; /&gt;&lt;p&gt;一个问题：帕克与吉诺比利哪个更好？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句话可以分辨出一个球迷对马刺，甚至，对篮球的了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕克有2007年总决赛MVP，2005-2015常年马刺头号得分手，6届全明星，三次联盟二阵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吉诺比利只有2届全明星，两次联盟三阵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只看这个，大家会觉得是帕克更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但真看球的自然明白，帕克只有两件事明显胜过吉诺比利：中投、借挡拆得分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他方面：远射、组织、篮板、单防、协防、造犯规方面，都是吉诺比利更好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，帕克很大程度上，是与邓肯共生的存在。这也可以解释邓肯退役后，帕克状态迅速下滑的事实：他的单防问题，需要邓肯在背后补位；他与邓肯的挡拆，是进攻的重要手段；邓肯在首发维持的防守，帕克在首发负责持球进攻，是马刺一贯战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而吉诺比利是可以脱离邓肯存在的。实际上，吉诺比利是2005-15，马刺除了邓肯之外，另一个独立撑局人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2005年总决赛，吉诺比利前两场摧毁了两个华莱士；最后险些抢到总决赛MVP。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006-07季中段，波波维奇跑去要他替补时，吉诺比利笑：“怎么才来找我打替补？我都等不及了！”于是去二阵，救活了埃尔森、沃恩和巴里。2007年淘汰太阳的生死战，33分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2007-08季，成为球队实际的首席王牌，作为第六人场均20+5+5。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及，让波波维奇下了决心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新马刺球迷可能不知道了。如果回头看2005年总决赛期间的媒体报导，大家都在说马刺多么无趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，虽然1999-2005马刺七年三冠，邓肯与鲨鱼算是平分秋色，但马刺打得无趣、马刺很单调、马刺很闷，这说法不绝于耳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而2005-15年，马刺的打法变了。2010-11季，以吉诺比利为主导，马刺提速，每100回合112分联盟第二的进攻：那年吉诺比利带希尔、邦神、麦克戴斯、尼尔的小球阵容，是马刺的灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后就是2011-14那几年，马刺行云流水的配合：2012年输给雷霆前一度连胜20场；2013年总决赛惜败；2014年以历史罕见的华丽传球击败热夺冠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2005-15的马刺，慢慢提速小球打起来的马刺，是所谓后邓肯时代——而源头，是吉诺比利。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;波波维奇教练并不是从来就如此开明的。他早年也执拗，也固执，小将军其实得了许多他早年的劲头。所以帕克早年老被老头子骂。老头子的态度变化，是2005年他对吉诺比利的看法来的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一开始他做了许多疯狂的事，我不理解；但后来我明白了，他做一切，都是为了球队胜利，于是我就听之任之了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从吉诺比利开始，老头子开始接受了更多可能性：比如增加挡拆外切，比如增加接应的大个子，比如让吉诺比利独自带二阵，比如小球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以才有2014年总决赛，迪奥的首发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吉诺比利的二人转带活了马刺的许多长人：埃尔森、奥博托、邦神、布莱尔、斯普利特、迪奥。他是篮球史上仅见的，打得浪但效率奇高的怪物。他的极端效率打法——上篮+三分+骗罚球——超前于时代。生涯真实命中率58%是与德克同水平的存在，三分/投篮比和罚球/投篮比都是40%。这很奇怪：一方面他极其狂热，一方面却又极尽效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某种程度上，是他的存在说服了波波维奇，篮球还可以有另一种打法。邓肯足底筋膜炎之后，马刺进攻反而腾飞，他是一个真正的源头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然他的技巧——传球手法、上篮、步幅——都值得称道，但吉诺比利真正杰出的地方，与纳什、伯德、萨博尼斯们相似，在于头脑。意识、视野、判断、动力、激情、冷静这些东西，是无法学习的。老看球的诸位，会明白吉诺比利何以会比帕克的影响力高一个级别：这些东西超出了简单的数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年吉诺比利盖掉哈登后，说过这茬：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2005年，吉诺比利三年级。入行三年马刺两夺冠，他自己带阿根廷拿下2004年奥运会冠军，2005年总决赛MVP险些到手。当时马刺球迷给他的绰号，一个是奥比王-吉诺比利（星球大战的梗），一个是马努多纳（马拉多纳的梗）。我后来认识的一个阿根廷人，直接叫他oro。西班牙语的黄金。他跟我解释：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“吉诺比利碰过的一切，都会变成黄金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是个无中生有的创造者。这就是他、伯德、纳什、萨博尼斯这种怪物的奇妙之处。&lt;/p&gt;
&lt;hr helvetica=&quot;&quot; neue=&quot;&quot; sc=&quot;&quot; yahei=&quot;&quot; han=&quot;&quot; sans=&quot;&quot; cjk=&quot;&quot; micro=&quot;&quot; hei=&quot;&quot; sans-serif=&quot;&quot; rgb=&quot;&quot; /&gt;&lt;p&gt;最后两件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我春天去翻2005年阿根廷《国家报》的西班牙语报导，里头说阿根廷人还蛮喜欢吉诺比利当第六人的。因为西班牙语第六人是sexto hombre，而性感男生是hombre sexy——挺好的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及，波波维奇2005年这么跟《国家报》的记者解释，为啥让吉诺比利当替补，还限制他出场时间：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为他打得&lt;strong&gt;太激烈太热情&lt;/strong&gt;了，一口气让他打10分钟，他就会累坏的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;的确。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吉诺比利的打法，冰一般冷静，火一般热情。2014年，37岁的老头子还会在总决赛第五场来个劈扣波什后怒吼呢；就在上季，41岁的老头子还倒地救球不迭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的确是把一切都献给了篮球，献给了圣安东尼奥马刺。他参与了马刺五个冠军里的四个，间接主导了2005-15年后邓肯时代马刺风格的变化，以身作则使马刺成为联盟更衣室气氛最平和的家伙——科尔和杰克船长当年还在马刺打球时就说过，看邓肯这种性格的老大，没人会在马刺更衣室里闹；埃尔森和马克斯都说过，有吉诺比利带着，大家打替补都打得心安理得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为过去十六年，马刺话语权里实际的老二（场上与更衣室都算），风格变迁的主导者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“教练，只要你觉得能帮到球队的就去做，我不在乎。我只有一个目标：拿冠军。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“最好的球员，都全心全意带着热情打球，而且带动周围的人。吉诺比利每晚都这样。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“他让我相信，你可以做那些怪事、不可预知的事、偶尔脱线，但还是让积极的事儿发生。无论他做什么，他只想赢，他有乔丹那样的天生竞争欲。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他现在离去，是真正做到了一根头发都没带走，都留给马刺了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——相比起退役后就头发毛茸茸的邓肯，吉诺比利的发型是多么真诚地记录他的付出啊！&lt;/p&gt;

&lt;img class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb lazy&quot; data-ratio=&quot;0.5694444444444444&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmaiaqKLNa1tGhjiadx8U2T17yjsuL7VTBTpLATibnRX7V4FibpQ84g6VfJsaR6IS0VzYaHnnPz2aXECg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;720&quot; width=&quot;790&quot; /&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmTYUL4M6ia8Hg3DlYT4fm0yNY86rSp1e4j7Fia0V9WfibvyOEUg4VqAtUBvZF8dY05T3nFUmfmGyjgA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 18:10:50 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/ugWAxgJqml</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>在时间与天赋的紧追下，苏炳添奋飞出一个完美冠军</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/0nAjiPn30t</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/0nAjiPn30t</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约稿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雅加达亚运会，男子100米决赛前，镜头一一扫过所有人：杨俊瀚、哈桑、山县亮太、金国荣……每个人都身材颀长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到苏炳添时，画风略改：他是&lt;strong&gt;个子最小&lt;/strong&gt;的，以及，&lt;strong&gt;上肢最粗壮&lt;/strong&gt;的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仿佛长颈鹿堆里塞进去一头猎豹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，肌肉线条最好的，是第八道的小奥古诺德：框架完美，四肢颀长，肌肉线条明晰。这就是天赋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也包括他的姓氏：奥古诺德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——苏炳添今年连续跑出平亚洲记录的百米9.91秒，原记录保持者：费米·奥古诺德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——四年前仁川亚运会，苏炳添银牌，冠军：费米·奥古诺德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——&lt;strong&gt;四年前决赛对哥哥，雅加达决赛对弟弟。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前写过好几次：苏炳添不是天才。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年百米半决赛，他171公分的身高在起跑时有优势，但百米后半程，195公分的博尔特从他身旁呼啸而过。当时苏炳添接受采访时，只说了一句：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“太快了，一下就过去了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小个子爆发力好，有起跑优势，但后半程起速后不如大个子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是运动规律，无可奈何，很难更改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;枪响，起跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏炳添继续其世界顶级的起跑，开局领先，压制山县亮太：那种迅猛的爆发力，是连博尔特都能压制的起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但冲到30米处，另一个人出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第八道，小奥古诺德挥开长腿，展开长臂，开始追击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他24岁，小苏炳添4岁半，比苏炳添高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的起步也很恐怖：在亚利桑那，他跑出过60米6秒50——半年前，苏炳添刚跑出6秒47，堪堪胜过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个比苏炳添年轻、高挑、前60米差不多、后半程可能更有爆发力的怪物，可怕吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四年前仁川，苏炳添就是输给了奥古诺德——嗯，小奥古诺德他哥哥，当时费米·奥古诺德9秒93。苏炳添10秒1。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有两天，是苏炳添的29岁生日。如赛后苏炳添所言，他去年已经准备退休了，甚至打了退休报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他去年真退休了，也没有今年那几个9秒91了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几天亚运会的领奖事件，让我们多少知道了，赞助商对运动员可以有多重要。嗯，所以当是个偶然吧：自从3月成为美国百年润滑油品牌雪佛龙金富力的代言人之后，苏炳添的状态持续上升——就像加了润滑油的发动机顺畅得不行。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;小奥古诺德追到了70米，似乎在不断缩小与苏炳添的距离；&lt;strong&gt;但之后，距离定住了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他再也无法逼近苏炳添半步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏炳添那压倒决赛所有人的&lt;strong&gt;力量&lt;/strong&gt;，展现出来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6654545454545454&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkOO5PENiauZzt2j5VwPns737G72gYhH955DxV2J2FOcxZxs5wzBXiae8hlYJW73TsUmryWjgEHicjDQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;550&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先前写过这个：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短跑名将加特林33岁上复出，创下个人最好成绩，是一点小转型：复出前，他是真正的飞人，腾飞雄举、大步流星。但复出后，他变稳了：上身与肩部保持稳定，腰背和髋部传送发力，专注向前。没那么飞没那么飘，但就像一架高效率的、毫无滞涩的机器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这来自于超强稳定的核心力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏炳添在2012年之前，起步如飞，甚至可以抢前博尔特几步呢；但15米后便被追上乃至反超，节奏就被带跑了。2015年后，你看得出，他的身体在变壮，他在尽量多地依靠腰背和髋部，在后程稳定节奏，不至于被带跑偏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年秋天，苏炳添说他的训练在意40米到100米的加速，说他每秒可以跑4.8步；力量的提升使他在起跑后30米保持身体前倾——而2012年他是起跑就抬头，15米就被博尔特追上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，他大量加跑200米，以加强后半程力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年5月，他跑出9秒92那天，身体前倾到15步，40米才进入途中跑；60米之后，起速了，最后9秒92。很流畅，很干净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时写过：苏炳添用的，已经是是黑人运动员喜爱的&lt;strong&gt;力量型跑法&lt;/strong&gt;——而非周围那些颀长清瘦的亚洲人跑法了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雅加达，亦然：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;靠亚洲无双的起步压制所有人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;靠稳定的核心力量给髋部传送发力，中后段爆发，拒绝了奥古诺德的后程追袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9秒92。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;2.1653333333333333&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkOO5PENiauZzt2j5VwPns73PMSibZxoHezdW38lGTk7EeDsPoUXJsPlB6picEPic2OgFJA4GlHaOqTFg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1125&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏炳添的压力不可谓不大：小奥古诺德和山县亮太都跑出了10秒。实际上，上届亚运会，苏炳添10秒10，已经够拿到银牌了。而这成绩在雅加达，只够第四。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在小奥古诺德的追逼之下，苏炳添雄厚的内力展现出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——如果他去年递交退役报告，真的退役了，今时今日会怎么样？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他赛后说他之前有些紧张。毕竟他此前&lt;strong&gt;人生的遗憾，是没有一个大赛冠军&lt;/strong&gt;。他也承认压力有点大，因为——他当时想了下措辞——“没有一个像我这么突出的运动员嘛”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然是在陈述事实，但也真是不谦虚——当然，以他的成绩，也不用谦虚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他这份自信，一如他后半程的力量，是实力的表现。时隔四年，被另一个奥古诺德逼到绝境，然后悍然提速甩开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不止击败了小奥古诺德，也击败了上届的费米·奥古诺德——四年前，大奥古诺德夺冠是9秒93。雅加达苏炳添9秒92。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一箭双雕。一次起跑，撂倒两个奥古诺德。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有两天就要29岁了，这是一个完美的礼物：人生中前三好的成绩；亚运会记录；以及，冠军。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;我觉得今天已经破了我的魔咒，因为我做了运动员十几年，我参加的所有的运动会，我没有尝试过拿过一个冠军。今天终于在亚运会上证明了自己！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;他赛后感谢的团队、感谢暨南大学之后，也感谢了自己过去一年的努力。他也不必谦虚，任何明眼人都看得出：一个去年打算退役，今年连续冲进10秒的亚洲人，跑得比谁都快，那自然有资格说，自己的生涯，已经完美了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如上所述，苏炳添不是天才，他快29岁了。他克服奥古诺德后半程追击的力量，他克服自身条件的后半程强力冲刺，他克服紧张的强大心理素质，他成为亚洲第一飞人的劲头，一个25岁跑10秒10，到29岁反而能不停逼近9秒9的反自然怪物，都来自他的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小个子起跑迅猛，后半程容易被大个子压制，这是运动规律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短跑运动员巅峰期多在25岁到28岁的，这是历史规律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;硬生生被苏炳添给改变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯其被时间与奥古诺德们的天赋追得紧，才显出沧海横流英雄本色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5630914826498423&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkOO5PENiauZzt2j5VwPns7376zSk0XYFtPneD1meVLxMh9t4k3oQ0rGQC14rj62xpNSJKRa6NIVLQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1268&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不得不说选择苏炳添的赞助商是明智的，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;雪佛龙金富力和苏炳添，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一个百年润滑油品牌，专注于高效能发动机的润滑保护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;另一个是快30岁依然专注百米的运动员，仍然保持着巅峰状态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两者有着对极致表现的共同追求：在最紧张的时刻，将效能发挥到极点，直达人生最辉煌的一刻。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 11:07:43 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/0nAjiPn30t</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>