<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>来一盘实况足球吗？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/kEJiehsl8Y</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/kEJiehsl8Y</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约稿。&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最快的足球运动员是谁？&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爸觉得是卡尼吉亚——毕竟他1990年就带七岁的我看意大利世界杯了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爸单位里的杨叔叔认为是高峰和谢峰——因为他是北京国安球迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我小姨夫认为是欧文——1998年世界杯英格兰对阿根廷那场，他赢了一桌酒席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的一个编辑殳老师引经据典地说：那肯定是奥东科啊，“百米成绩踏踏实实是10秒5！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的朋友J说：“最快，那肯定是他妈巴班吉达呀！那速度是9啊！哦，还有阿莫卡奇！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看看他：“你是从实况3开始打的对吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说这话的时候，我俩在上海普陀区某大学后门外的欢乐一条街，肚里装满了羊肉串、炸鱿鱼、冰啤酒、烤年糕、臭豆腐、牛肉粉丝汤，坐在一个机子房里，面对一台PS2机器，各握着一个手柄，屋外是2004年秋日骄阳：那之前一个月，雷哈格尔大帝刚带着希腊击败葡萄牙拿下欧洲杯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;足球迷为什么爱看足球呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;入门原因很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J就是自己踢足球，跟着开始看足球，入了门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的朋友G就是上海人，自己从小看东方卫视的足球，听王燕宁与唐蒙二位先生的解说，从研究德甲的排名、球星、技战术开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的朋友F是从小到他们那附近的体育场看现场，被那种山呼海啸的气氛感染了，爱上了，觉得看球真爽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我也认识有朋友开始看足球，是为了跟朋友吵架，“齐达内比鲁伊科斯塔牛叉！”有朋友开始看，是因为看漫画，“《足球小将》了解一下！”更有朋友——姑娘——是想看帅哥，“她们都说因扎吉好看，我还是觉得土耳其的伊尔汉最帅！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;入门方法很多，然后，单是看球、踢球，已经没法满足那种时时刻刻都迫切的参与感了——于是开始打游戏。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;“怎么这数据满的都是99？”J一脸疑惑，脑袋前伸看看屏幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从实况5就是这个样子了。”我说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我记得我打那会儿，满的也就是9，要么19。”J说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是实况3和实况4。”旁边的G说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好好……”J选了尼日利亚，又凑上去看了会儿，“怎么这几个人我都不认识了？奥科查……我找找……还有巴班吉达……还有阿莫卡奇……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每年名单都会变的嘛！”F说，“你们快开打！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“名单还变……”J嘟囔着，“不变多好啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你几年没看球了吧？”G问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看啊，就是不太多了；我就记得我看那会儿，最牛的是巴蒂，还有巴乔，还有……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“开打开打！”F说，“一会儿还要我们轮呢！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在想起来，J是那个时代一个典型的实况迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《Winning Eleven》，或者《PES》，那是不太懂的。吃饱喝足，进机子包房，或者蹲进宿舍，“来一盘实况！”然后拿起手柄开打。平时除了大赛，并不太看球；靠每年刷实况认识几个最有名的球员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他们也无所谓，“我认识那几个人就行了嘛……阿德里亚诺挺好用哈？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.73625&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlb4n1Mgp6tqmWI3Z2rRRnV0lnufJ9JsCtyEHTtLAw37RuoLS4E3icJfIpFSqrdRhWmwyuVqJ0DKjw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;800&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;玩家和玩家，风格是不同的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J就很豪爽。尼日利亚队许多人都不认识了，照用：除了尼日利亚，他只认巴西。球员状态他也不看，黑色箭头照样派上场，“这样真实！谁见过一整队都红彤彤气势昂扬的？”真踢起来，特别猛。防守时就是放铲，进攻端就是套边传中加大脚远射。放铲吃红牌或远射飞了，双手拿手柄朝膝盖一砸：“哎哟我去！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;F风格就很实用主义。选球队，只选最强的几支，还一定是俱乐部队——他的理论是，“你看像巴西，像法国，因为国籍限制，球员都还有强有弱；你看看这些大俱乐部，啊，你看看！”说话时手指着大屏幕上的AC米兰，“就是有意大利国家的防守，又有舍甫琴科这样的前锋！这就很均衡！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛前调配时，当然也要调阵：“西多夫这个状态是灰的，我看看……扬库是红的……安布罗西尼是红的……我算算……”到这时候，J翻个白眼，“你调着，我出去抽颗烟！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真踢起来，F很精确，领先一球后，暂停，换阵，开始防反；还谆谆训导我们，“足球就是要讲战术，你们看，这游戏都给我们选项让我们调整战术了，我们不用，就是对不起这个游戏嘛！……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;G是个比较行为艺术的玩家。具体表现在：他用意大利，那就是防反；他用曼联，那就是快速前场策应内切；他用阿森纳、米兰和巴萨，那就是精确倒脚；他的口头禅是训导J：“你说你用个巴西，还用卡卡去长传，用罗纳尔多去顶头球，你可长点心吧，用什么巴西呀……”最妙的是，因为他自己酷爱捷克的文化——他是能够画出布拉格全城地图的人——所以酷爱选捷克队：J看了半天，在捷克队只认识罗西基、内德维德和巴罗什，G非常得意，如数家珍：“我跟你说，他们分别是ABCDEFG……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我个人风格比较偏向G，所以跟他对打，感觉更平和；谁进了球，对方会看着慢动作，“好球，这个配合漂亮。”但跟F与J踢，那也是别样体验：这二位踢起来欢腾热闹，尤其J，踢着踢着站起来，拼命拍手柄，“怎么越跑越慢了？！”各色怪球都踢得出来，大家笑成一团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你有本事别用斜抹过人！欺负我不会怎么地？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎你这任意球怎么按的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别倒脚！有本事别倒脚！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我就不喜欢实况8，这直传太假了，谁都能传啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎我就喜欢实况8，按两下传中这头球神了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“实况9这怎么一碰就犯规啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也不喜欢实况9，手感太软了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得还是实况2008最好……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“实况2008有啥好的，我人都不认识了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还是喜欢实况3，他们喊射门还是用日语喊的，喊啥来着……‘兽头！’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多日子，就这样在噼里啪啦的声音里流逝了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.7325&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlb4n1Mgp6tqmWI3Z2rRRnVJ9SvOibJs7Lyjjq4YicZo9zu0m3mcSiccaWicTvLsciboDADazv4HibJVxLg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;800&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多年过去了。J去做了编剧。F做了主编。G投身音乐行业。大家都很忙，而且不在同一个城市了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最后一次与G相遇，去他家打实况时，他已经换上了PS4，俩人各坐着一张懒人椅，对着大电视——跟当年游戏厅里的23寸电视、PS2机和塑料靠背椅，那自然大不相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎，说实在的，其实实况也不怎么真实。”G说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，看多了，是觉得不真实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那咱们怎么还打那么起劲？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我思索了一下。“大概因为，这玩意操作简单，而且有反馈感吧？——这手感按了就有反馈，高手和低手差距很大。你看，我们俩就打得比F和J要好，老能赢他们……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你这说得有点专业了。”G说，“我觉得，是因为咱们其实都想爽爽地、不黏黏糊糊地踢一场球吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对吧。也可能因为以前年轻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也对。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家年轻的时候，二三成伍，聚在一起，对着电视，PSP，啤酒，拿起手柄，实况一打就是一夜——这样的日子，确实随着年龄增长而一去不复返了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了现在这年头，用微信的时间多过电脑，人有一半灵魂放在手机里，天南海北的人各自为战，想起时，也是手机里一条微信的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有天G和我聊起手游，说实况也出手游了，在海外成绩不错，让我在巴黎下载个试试。“可惜在国内，没VPN也进不去，”G不无遗憾的说，“听说和那时候一样，曼联的快速反击，无敌！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，也是一些工作关系，我提前摸到了网易代理的实况足球国内版手游，从操作感讲，即时受力反馈，球员之间行云流水的盘带，在手机里还原的很棒。熟悉的球队、明星，以及进攻时快速突破的畅快感，都让人有些恍惚——或许在这里，即时没有电视、啤酒，我又能和几个朋友们，重温那些年夏天的回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的好事，放在早几年根本不敢想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用J的话说“嗨，谁还没个念想”。就像有人爱喝一口小酒，有人爱一点小菜，实况于我，就是久久不淡的念想。在手机上重温这种念想，这感觉不错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;点击阅读原文，即刻预约，叫上老友再来一局 &lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Fri, 23 Mar 2018 08:02:02 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/kEJiehsl8Y</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>亲爱的，你老了之后，怎么称呼呢</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/sOgCDueJoW</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/sOgCDueJoW</guid>
<description>&lt;p&gt;司马懿的夫人张春华，甚有名，为司马懿生了俩儿子司马师、司马昭，连老公带俩儿子，统治了三国后期，孙子司马炎还三国归晋，登基为天子。史书评价张春华说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“翊天造之艰虞，嗣涂山之逸响，宝运归其后胤，盖有母仪之助焉，宝运归其后胤，盖有母仪之助焉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是放着一个表彰会诗朗诵，就会说：是她陪伴司马懿，度过那些艰难的创业期，她的贤惠啊，仿佛大禹的老婆；后代当了皇帝，也得益于她做娘的指导。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;别的犹可，“嗣涂山之逸响”这话，意思倒很暧昧。众所周知，大禹为了治水，搁老婆在家，三过家门而不入；你说这夫妻感情好吧，怕有些勉强。实际上，张春华和司马懿的故事也有波折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早年，司马懿不想去曹操那儿工作，装瘫痪躺着，全家一起保密。某日暴雨，司马懿见书正晒在外头，怕浇坏，起身收书，被个婢女看见：哟，老爷没瘫啊？！张春华当机立断，下手杀人灭口，其后自己亲自做饭，司马懿大为感佩。但和大多数肥皂剧一样，男人年轻时的感情信不得。晚年司马懿宠了柏夫人，就懒得见张春华了。某次司马懿生着病，见老妻进门，就动了粗口：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老东西讨厌，快出去！”（老物可憎，何烦出也！）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张春华也不知道是真觉得了无生趣了，还是太聪明，决定自杀。司马师、司马昭等儿子懂事，一起跟着绝食，司马懿吓坏了，连忙道歉。劝完夫人后，司马懿显然觉得没脸——本来嘛，面对诸葛亮都倒人不倒架、输人不输阵，最后被老婆儿子给降住了，忒没面子，私下就跟人说：“老东西没啥可惜的，怕坑了我的好儿子们！”（老物不足惜，虑困我好儿耳！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——如此一看，说张春华像大禹老婆，还真是皮里阳秋话里有话。男人成了事业挺好，夫妻感情就没那么好说了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但这个故事里，妙在“&lt;strong&gt;老物&lt;/strong&gt;”俩字。中国古代重礼制，称呼太太先生，词一大堆。妻子曰堂，曰妇，曰君（东方朔还叫老婆为细君），曰夫人，曰内子，曰浑家（《水浒传》里常见），曰婆娘，曰孩儿他妈（殷代有所谓“子母”，其实就是孩他妈的简称）），曰太太，曰堂客。太太叫先生也很多，曰官人，曰相公，曰外子，曰老爷。《红楼梦》里都是锦口绣心之辈，不用问是没有“老婆”字样的。《水浒》里也最多对旁人称呼个“武大老婆”、潘巧云说过几句“我的老公”，但当面称呼时，还是员外、官人、娘子之类，真还有丈夫管妻子叫大嫂、大嫂管丈夫叫大哥的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到司马懿私下里一句“老货”一叫，透出真理来了：夫妻到最后，都得往“老”字上面招呼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《世说新语》的老段子了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大权臣桓温娶了李势的女儿为妾。桓夫人是南康长公主，霸道惯了，拿刀子要去杀狐狸精。真见了李家女子，感叹其风度温婉，抛刀抱住：“阿子，我见犹怜，何况老奴！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我看了你都喜欢，何况那老奴！桓温一世权臣，纵横天下，“树犹如此，人何以堪”，风流人物，背地里被老婆一句话揭穿了帮：敢情闺房里就这待遇，“老奴”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;桓夫人究竟是公主，说话有贵族腔，看不起的就称“奴”。日常人家，该叫些什么呢？宋朝时候，真宗皇帝到处找隐士做官，听闻有个叫杨朴的先生，善做诗，召来聊天，杨朴推搪，说不会写。真宗皇帝大概想活跃气氛，就问：“你临行来，有人写诗送你吗？”杨朴答说，只有老婆写了首诗，曰：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“更休落魄贪杯酒，亦磨猖狂爱吟诗。今日捉将官里去，这回断送老头皮！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这诗极有名，后来苏轼被捉去朝里审问前，还吟了这诗宽慰自家太太。这诗妙在后两句，家居气氛全出：“这回把你捉官衙里，把你这个老头皮断送了！”“老头皮”三字，杨夫人的称呼也活泼俏皮得很。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于明清之后，“老杀才”成了通用词。杀才不是好话，正经骂人时就是诅咒这家伙该吃一刀。但夫妻间动这个词儿，爱恨交加，有嗔有喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，张岱《陶庵梦忆》写，说有个人听了秘方，回去对付吃醋老婆，请她吃了颗什么灵丹——其实是假的。该吃醋老婆吃了灵丹，立刻转了性，逢人就说，老杀才还晓得心疼我！这三个字里，又是抱怨，又是甜蜜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《笑林广记》里则说，有个老头子想占媳妇便宜，媳妇跑去跟婆婆说，婆婆就跟她换了床。半夜里，老头子摸上媳妇床，还不知躺着自家老婆。反正吹了灯都差不多，遂和床上那位兴高采烈。情到浓处，老太太忽然大喝一声，如打个霹雳：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老杀才！今夜换得一张床，如何就这等高兴！”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;英语小说描述市井之间，有男人心情不好，或是心情太好，就会对老婆来句“old chippy”——字面意思是“老荡妇”，其实也无非表个亲昵。男人自嘲起来，又会说自家的老婆，是old ball and chain，老链球——链球者，欧洲古代拿来拴人的锁链是也，一个大铁球配个大锁链，让犯人没处走。当然这话说多了，其实也就是甜蜜的枷锁了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20世纪上半叶，美国人还会说太太是headache，更有甚者加个“老”，就是old headache——老头疼了。当然，说这话的，多半笑容满面，一副为了老荡妇、老枷锁、老头疼，心甘情愿、乐在其中，甘被甜蜜枷锁困住的样子。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;我故乡无锡话这里，老字打头的骂法甚多，且大多是女骂男。吴语颇难译为普通话，按字猜形，比如“老作骨头”，就活画出一个积年丈夫不朴实耐劳，更不守本分，说不定饭前喜欢来两盅还要吃花生、饭后还要呼朋引伴打麻将、看到漂亮姑娘就骨头轻；“老不识调”就常用来说一个积年丈夫特别没谱，说话做事没着没落、不着四六，化外散仙一样风筝放出去，一天也不归家；当然，遇到那种老公，白天不起晚上不睡、不洗碗也不叠被、吃鸡不吃皮、吃鱼卡嗓眼、沾酒不撒手、喝一口就呕、不洗澡又不洗脚、打嗝放屁磨牙呼噜全闹、麻将终夜不眠、钱帐不入半点、吹牛没谱、下棋老输、开车刮漆、新裤蹭泥——这一切都能归之为“老赤棺材”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“老作骨头”、“老不识调”和“老赤棺材”适用环境甚窄。一是妻子骂丈夫，“你个老赤棺材/老作骨头/老不识调，吃了饭也不知道洗碗！晚回来也不知道说一声！！上床睡觉也不洗脚！！！”而丈夫满脸讪笑，听了一如没听；二就是妻子自己打麻将时，跟闺蜜们一起倒苦水。总是彼此骂完一圈后，叹句：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好了好了最后一圈了，还要回去给老赤棺材做晚饭！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎呀这老赤棺材就是懒呀！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的呀！没有我们，他们怎么活啊！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这口气很难摹仿，就像洋葱辣椒拌了蜜糖。她们多半也知道，老赤棺材们这会儿多半正饮酒吃肉、搓麻吹牛，逍遥快活，就像一群有人养没人管的小毛孩子，“越活越回去了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是最后，哪怕天塌下来，她们也会随手抽张麻将桌把天先一撑，回去时绕菜场一转买齐东西，给肯定晚回家而且又不打电话的老赤棺材们做饭吃。等老赤棺材们满脸讪笑加得意、颇为享受甜蜜的枷锁时，妻子们还是嘴里不停：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“也不知道前一世里欠了格老赤棺材什么东西，真真是作孽啊！” &lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 22 Mar 2018 16:01:59 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/sOgCDueJoW</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>金庸恶趣味起来，可以多邪恶</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/87jWnPkFR1</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/87jWnPkFR1</guid>
<description>&lt;p&gt;金庸恶趣味起来，是可以很邪恶的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对乾隆，那是一向不喜欢，所以《书剑恩仇录》里，特意写一段乾隆嫖妓，讽刺到了极点。还专门写了首词：也是恶毒极了。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;古往今来，嫖院之人何止千万，却要算乾隆这次嫖得最为规模宏大，当真是好威风，好煞气，于日后“十全武功”，不遑多让焉。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;后人有“&lt;span&gt;西江月&lt;/span&gt;”一首为证，词曰：&lt;br /&gt;铁甲层层密布，刀枪闪闪生光，忠心赤胆保君皇，护主平安上炕。&lt;br /&gt;湖上选歌征色，帐中抱月眠香。刺嫖二客有谁防？屋顶金钩铁掌。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;还顺便见缝插针，随时吐槽。像下面这句，知道乾隆那个狗屁毛病的都知道，金庸这句话里藏了多少怨念：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;乾隆双手柔软细嫩，给常氏兄弟这对精擅黑沙掌的粗手巨掌握住了，总算他兄弟不使劲力，否则&lt;span&gt;一捏之下，乾隆手骨粉碎，从此再也不能做诗题字，天下精品书画，名胜佳地，倒可少遭无数劫难。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;然后《鹿鼎记》里，神哏俯拾皆是，说几个简单的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三俗一点的比如，韦小宝在《尼布楚条约》上签字：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;索额图是他知己，便道：“这等合同文字，只须签个花押便可。韦大人胡乱写个‘小’字，就算是签字了。”&lt;br /&gt;韦小宝大喜，心想写这个“小”字，我是拿手好戏，当下拿起笔来，左边一个圆团，右边一个圆团，然后中间一条杠子笔直的竖将下来。索额图微笑道：“行了，写得好极。”韦小宝侧头欣赏这个“小”字，突然仰头大笑。索额图奇道：“韦大帅甚么好笑？”&lt;br /&gt;韦小宝笑道：“&lt;span&gt;你瞧这个字，一只雀儿两个蛋，可不是那话儿吗？&lt;/span&gt;”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;关于韦小宝写这个“小”字，这里金庸致敬了《红楼梦》里秦可卿房间那段，恶搞到炸了，文人趣味啊：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;伯爵大人从不执笔写字，那亲随心中纳罕，脸上钦佩，当下抖擞精神，在一方王羲之当年所用的蟠龙紫石古砚中加上清水，取过一锭褚遂良用剩的唐朝松烟香墨，安腕运指，屏息凝气，磨了一砚浓墨，再从笔筒中取出一枝赵孟？”定造的湖州银镶斑竹极品羊毫笔，铺开了一张宋徽宗敕制的金花玉版笺，点起了一炉卫夫人写字时所焚的龙脑温麝香，恭候伯爵大人挥毫。这架子摆将出来，有分教：&lt;br /&gt;&lt;span&gt;钟王欧褚颜柳赵，皆惭不及韦小宝。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;韦小宝掌成虎爪之形，指运擒拿之力，一把抓起笔杆，饱饱的蘸上了墨，忽地拍的一声轻响，一大滴墨汁从笔尖上掉将下来，落在纸上，登时将一张金花玉版笺玷污了。那亲随心想：“原来伯爵大人不是写字，是要学梁楷泼墨作画。”却见他在墨点左侧一笔直下，画了一条弯弯曲曲的树干，又在树干左侧轻轻一点，&lt;span&gt;既似北宗李思训的斧劈皴，又似南宗王摩洁的披麻皴，实集南北二宗之所长。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;这亲随常在书房伺候，肚子里倒也有几两墨水，正赞叹间，忽听伯爵大人言道：“&lt;span&gt;我这个‘小’字，写得好不好？”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;比如跨文化伦理哏：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;韦小宝道：“&lt;span&gt;那么我要你母亲做我的甜心，做我老婆&lt;/span&gt;。”费要多罗眉花眼笑，更是喜欢，说道：“我的妈妈出于名门望族，皮肤又白又嫩，她会做法国诗。莫斯科城里有不少王公将军很崇拜她。我们俄国有一位大诗人，写过几十首诗赞扬我的妈妈。她今年虽然已六十三岁了，相貌还是和三十几岁的少年妇人一样。中国大人阁下将来去莫斯科，敝人一定介绍你和我妈妈相识，要结婚恐怕不成，做甜心吗，只要我妈妈答应，那是可以的。”&lt;br /&gt;原来洋人风俗、如有人赞其母亲、妻子貌美，非但不以为忤，反而深感荣幸，比称赞他自己还要高兴。韦小宝却道此人怕了自己，居然肯将母亲奉献，有意拜自己为干爹，满腔怒火登时化为乌有，笑道：“很好，很好。&lt;span&gt;以后如来莫斯科，定是你府上常客&lt;/span&gt;。”拉着他手，走入帐中。双方副使随员跟着都进了营帐。韦小宝等一行坐在东首，费要多罗等一行坐在西首。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“定是你府上常客”，这句话恶毒极了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《倚天屠龙记》，何太冲怕老婆，却还要摆架子，几句话，跃然纸上。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;班淑娴当下回头向何太冲叫道：“喂，你过来！”&lt;br /&gt;何太冲虽对妻命不敢有违，但在众目睽睽之下，仍要摆足掌门人的架子，&lt;span&gt;“哼”的一声，缓缓站起&lt;/span&gt;。四名小童前导，一捧长剑，一捧铁琴，另外两名各持拂尘。五人走到广场中心，捧剑小童双手端剑过顶，躬身呈上，何太冲接了，四名小童躬身退下。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;《鸳鸯刀》整本都是恶搞，尤其是周威信总镖头，动不动“江湖上有言道”，就是个语录王，谨列如下：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;江湖上有言道：“真人不露相，露相不真人。”&lt;br /&gt;江湖上有言道：‘小心天下去得，莽撞寸步难行’&lt;br /&gt;江湖上有言道：‘善者不来，来者不善。’&lt;br /&gt;江湖上有言道：‘忍得一时之气，可免百日之灾。’&lt;br /&gt;江湖上有言道：‘宁可不识字，不可不识人。’&lt;br /&gt;江湖上有言道：‘容情不动手，动手不容情。’&lt;br /&gt;江湖上有言道：‘只要人手多，牌楼抬过河。’&lt;br /&gt;江湖上有言道：‘晴天不肯走，等到雨淋头。’&lt;br /&gt;江湖上有言道：‘行家一伸手，便知有没有。’&lt;br /&gt;江湖上有言道：‘若要精，听一听，站得远，望得清。’&lt;br /&gt;江湖上有言道：‘做贼的心虚，放屁的脸红。’&lt;br /&gt;江湖上有言道：十个胖子九个富，只怕胖子没屁股。&lt;br /&gt;江湖上有言道：‘手稳口也稳，到处好藏身。’&lt;br /&gt;江湖上有言道：‘念念当如临敌日，心心便似过桥时。’&lt;br /&gt;江湖上有言道：‘路逢险处须当避，不是才子莫吟诗。’&lt;br /&gt;江湖上有言道：“你去你的阳关道，我走我的独木桥。”&lt;br /&gt;江湖上有言道：‘光棍不吃眼前亏，伸手不打笑脸人。’&lt;br /&gt;江湖上有言道：‘一夫拚命，万夫莫当。’&lt;br /&gt;江湖上有言道：‘有缘千里来相会，无缘对面不相逢。’&lt;br /&gt;江湖上有言道：‘万事不由人计较，一生都是命安排。’&lt;br /&gt;江湖上有言道：‘路大好跑马，树大好遮荫。’&lt;br /&gt;江湖上有言道：‘强中更有强中手，恶人自有恶人磨。&lt;br /&gt;江湖上有言道：‘光棍教子，便宜莫贪。’&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;最后一个，得新旧版对照了才有意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《射雕》旧版：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;但听得候通海在地下大声呼痛，彭连虎奔上前去，低声道：“侯兄，噤声，怎么啦？”侯通海道：“操他奶奶，我屁股给打成四块啦。”&lt;br /&gt;彭连虎又是惊讶，又是好笑，轻声道：“岂有此理？”&lt;span&gt;一摸他的屁股，也无异样。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这句话在新版改成：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;但听得侯通海在地下大声呼痛。彭连虎奔上前去，低声道：“侯兄，噤声，怎么啦？”侯通海道：“操他奶奶，我屁股给摔成四块啦。”彭连虎又是惊讶，又是好笑，轻声道：“岂有此理？”一摸他的屁股，&lt;span&gt;似乎仍是两块，但也不便细摸深究。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据说金庸初版写彭连虎摸侯通海的屁股，“也无异样”，有读者就写信去问：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“彭连虎是不是很熟悉侯通海的屁股，居然摸得出也无异样？他俩什么交情？”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以就改成“仍是两块”，而且“&lt;span&gt;不便细摸深究&lt;/span&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样显得彭连虎和侯通海的感情，就没那么暧昧了……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkoGshBepiaMHVZeJFH29Z2THDicRQJ3cbfGc5KE8m0y3udZd5GX6WM47V6jIicjMvNHKTTzUryNAhcw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Wed, 21 Mar 2018 16:01:53 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/87jWnPkFR1</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>你觉得泡面好香的时候，就是身体需要它的时候</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/SJo2gGnqlh</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/SJo2gGnqlh</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约稿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夜了。我妈忽然敲门，伸头进来，问：“饿不饿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我心领神会：“有点儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我妈点头：“那好……加个蛋？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“好！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;须臾，厨房浮来浓郁的香气。我和我爸坐上餐桌。又一刻，我妈端了三碗面来，撒了葱花，各摊一个蛋，还数落我们：“就知道你们爷俩半夜要饿肚子……我也只好陪你们吃点……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;久而久之，我也忍不住回我妈一句：“妈，是你自己想吃吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我妈赧颜，道：“我也不是饿，我就是嘴里馋……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我小时候，寒暑假的午饭，都爱吃泡面——当然，我家的泡面都是煮的。我妈觉得煮了好吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的做法比较怪：烧水煮面，切一些火腿肠——火腿肠须是斜切，如此薄而入味——再加一坨冷饭。因为面汤醇浓，把面煮软了的同时，也能把饭泡入味。我轻易不打鸡蛋——单是打鸡蛋下去，面汤里会有蛋花，总觉得差点味儿——但是要搁点儿青菜。都煮得了，一大碗，连筷带勺，吃得稀里哗啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——面里裹饭这种吃法，我本以为是自己独有的爱好，后来发现日本也有人吃拉面饭，一口拉面一口饭，可见吃货们的思维，那都是殊途同归：面汤泡饭，那多香啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;大学宿舍，大家打游戏到夜深，累了，换换脑子；看电影吧！哥几个看《纵横四海》，打得噼里啪啦；枪声间歇，不知谁肚子咕嘟了声，“哟，饿了？”“那一起去食堂吃？”“食堂菜吃腻了，没味儿，而且，这不看着片儿呢吗？”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么办呢？有办法：掏出四碗面来，热水泡上，用课本压着；须臾面香四溢，人手一碗面，继续看噼里啪啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以至于后来，每次看周润发，总觉得他身上泛着牛肉香。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我到巴黎第一年冬天，也如是。连着吃了几天超市的意面、西班牙海鲜饭和德国酸菜，某天晚上，着实不行了，泡碗面，走到深夜院子里吃，那时真有种在世界尽头点燃篝火取暖的幻觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——忽然就又想看周润发了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我有个西南朋友，专吃一种口味的面。别人偶尔问他腻不腻，他恶狠狠地一瞪眼，说：“火锅不也是一个味儿？腻不腻？——好吃就不怕腻！你们觉得不好吃？那是你们还没饿！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我有朋友出国，尤其是去英国，我都建议他们：“记得只吃早饭……带几包泡面，几包榨菜，齐活了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，像里约奥运会，郎平与朱婷吃泡面，平昌奥运会，周洋吃泡面，类似的东西，看了挺亲切：唉！大家都不易！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哪位会问了：运动员吃泡面，没关系么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，还好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前说过这段子：1968年的湖人队，更衣室里只提供水做饮料，而张伯伦嚷嚷，非要七喜可乐大量供应喝个够。恼得湖人原来的当家巨星埃尔金·贝勒醋意横生，嚷嚷：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果张伯伦有七喜喝，我就要喝苏打葡萄汁！！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据36年不间断直播了3338场比赛的传奇解说员“湖人之声”奇克·赫恩爷爷的说法，某次中场休息，张伯伦张开巨口，硬生生吃掉了一整只鸡——当然，搁现在看来，这种行为很不健康，但张伯伦这样天赋奇才的体格，没法以地球人方式推论就是了——湖人教练去跟老板杰克·肯特·库克诉苦，老板于是告诉张伯伦：中场休息，再也不许叫鸡肉外卖了，张伯伦颔首称是。然后，下一次，众人发现张伯伦派出去的外卖小弟，抱回来整一打十二个热狗。张伯伦施施然大马金刀都吞下去了——反正老板说的是不要吃鸡嘛！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用过阿特金森法的诸位大概都知道，想急速减脂，得控碳水；但真正运动过的都知道，要长治久安，却不能断碳水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如淀粉在酶的作用下将转化为麦芽糖，最后转化成葡萄糖；蛋白质在酶的作用下将转化为氨基酸；脂肪在胆汁的作用下将乳化成脂肪微粒，再分解成甘油和脂肪酸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以日常训练，蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素等，都得有，摄取得平衡。练健美的都是鸡胸肉和西蓝花狂吃，然后靠谷物与荞麦这些摄入碳水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想刷脂的诸位，会留意不吃糖，少碰碳水；但运动后补充能量，最好的手段却又是碳水。所以菲尔普斯拿到第23枚奥运会金牌后，吃了一斤意面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近热播的《老男孩》里面，有一集提到：萧晗和同学打篮球，打完吃了一碗康师傅金汤肥牛面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正长个子的男生剧烈运动之后，这么补充能量，挺实在：那个年纪过来的，都觉得这个味道最好吃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.564499484004128&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlEmr3PVAdk5HUlibicyKmiatffpt9ibj6LoC4pX39dibDtZ6vX9Oqw7CjMcgkK71XCGiapIbe1vj8V6Pow/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;969&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.56&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlEmr3PVAdk5HUlibicyKmiatfbZCm1Rq8kdgU5uO0hlrgckrg1GIODBZibhDSTrvib5VicDQ7DknOvXSvg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;975&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如上所述，运动完后是得补充碳水的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以回到开头，我妈觉得“嘴里淡了”时，就是需要有点面，有点咸味，加鸡蛋和葱花是为了蛋白质和一点维生素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，我们的身体就这样：短缺了什么，就会觉得什么吃的特别香。如果你在车厢、宿舍或跑完一阵后，觉得泡面闻上去特别香——那就是你的确在需要泡面了。&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Wed, 21 Mar 2018 16:01:54 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/SJo2gGnqlh</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>