<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>乔丹说，NBA会只剩下两支顶尖强队？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/nIPdDwQ87t</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/nIPdDwQ87t</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLm1yicPWBHhntLcP8OCu6wSjclPHbeiahDia0COCRAtBSAbdZtKk7nY357N8u4zUz5n8qlIvjjVj91mw/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.64375&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迈克尔·乔丹对某雪茄杂志指点江山，如下：&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你会有两支特别好的球队，然后其他28支垃圾球队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（原文：&quot;You're going to have one or two teams that are going to be great, and another 28 teams that are going to be garbage. Or they're going to have a tough time surviving in the business environment.&quot;）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——一个横扫1990年代，不打棒球的岁月里就打得全NBA嗷嗷叫，史上最伟大的球员，这么说合适吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——仔细想，也没问题。毕竟2015-2017，NBA连续三年总决赛都是骑士vs勇士，这事的确创了记录。当年湖人与凯尔特人杀伐经年，半世纪的恩怨，也没连续三年总决赛照过面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1960年代，圣路易斯鹰、湖人和勇士轮番对阵凯尔特人。1970年代乱世勿论。1980年代虽然说是湖人vs凯尔特人，实际上总决赛只是1984、1985和1987碰了三回。东部是费城76人、凯尔特人与活塞轮流坐庄呢。乔丹自己六次总决赛碰了五支球队，他不在的那17个月，东部冠军分别是尼克斯与魔术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真所谓皇帝轮流做明年到我家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，为什么如今，看似强队如云，但顶尖强队范围缩小了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;理由之一，自然是球队多，人才被稀释了。&lt;/strong&gt;比方说1966年，NBA只有九支球队。费城有张伯伦、格里尔和康宁汉三个NBA50大，波士顿不用多提，皇家队有大O与杰里·卢卡斯两个50大，尼克斯有四年后就要为尼克斯争光荣的威利斯·里德，以及数据狂魔贝拉米。湖人有韦斯特与贝勒，子弹有古斯·约翰逊和杰里·四龙，鹰有50大之一的雷尼·威尔肯斯，勇士有瑟蒙德和巴里两个50大，联盟垫底的活塞都有德布歇这个50大。如今NBA球队30支，顶尖人才分流了。所以哪个强队稍微有几个巨星，立刻就跟其他球队拉开了大差距，砍瓜切菜，随心所欲啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对小球队而言，更可怕的是，&lt;strong&gt;由于这时代更出色的医疗和保健，超级巨星一统治就是十几年。&lt;/strong&gt;像1950年代，麦肯打个十年差不多了；1960到1970年代，如张伯伦、韦斯特这样打个十三四年算很坚韧了。J博士打到37岁算强悍了。伯德与魔术师都打了十二三年而已。所以小球队还有活路。然而现在勒布朗即将打职业生涯第十五年，依然精神抖擞；杜兰特即将打职业生涯第十一年，还活力四射；库里29岁，搁老年间组织后卫到这岁数该考虑养老了，他还跟小学生似的呢——反过来，德克、邓肯、卡特、皮尔斯们，那都是一高兴奔四十去了呀。小球队更难活了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后呢，是我们都知道的现象：这个时代，巨星喜欢讲兄弟情谊抱团了，甚至不惜工资上吃点亏。早年间所以这类事少，一是老球星气性足，二是抱团经济上吃亏。但这年代，&lt;strong&gt;巨星不靠工资过日子，去强队有商业价值，能露脸，损失都补得回来，多好。&lt;/strong&gt;所以小球队越发没办法混了：小球队只能靠选秀和交易，强队却能随意签自由人。此消彼长，那就不用提啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，是最可怕的一点是：&lt;strong&gt;强队越来越合理了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;众所周知，自从money ball理论之后，全联盟都开始讲数据，讲科学，讲效率。1980年代那种恣肆自在的黑洞型得分狂魔，如今没啥机会了。全联盟最顶级的巨星，都是效率至上，所谓越打越合理。于是全联盟的巨星，都是远射+袭篮+造罚球+吸引夹击分球的能手。最顶尖的球队打得合理，意味着弱队翻盘的机会越来越小了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;合理还不止是技战术角度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因为NBA已经成了一笔大生意，所以越是强大的球队，越能够吸引到最顶级的巨星，享用最顶级的团队、最先进的科技成果。&lt;/strong&gt;这种科技成果体现在日常训练、技战术分析与球队运作上。金州勇士就出了名的有湾区许多科技大佬帮衬，全队浑然一体，仿佛科技产品般精确又明晰。所以他们赢球如工业化般行云流水，也不出意外。实际上，科技和资本最可怕的，就是能让意外越来越少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以乔丹身在局中，看得明明白白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时代&lt;strong&gt;，科技、资本与数据&lt;/strong&gt;的介入，让超级强队可以拿到他们需要的球星、打造最高效率的技战术、捏合最高效率的团队，让其他球队无隙可乘；而且超级强队可以利用规则得到他们想得到的一切东西，除了偶尔的计划外事件——比如，谁会想到欧文会爆发血性，要求离开骑士呢？——其他时候，强队基本掌握着世界的命脉呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与乔丹那个时代不同的是，他、魔术师与伯德的强，更多还体现在个人气性与精神意志上。而这个时代的强队，没有那么多垃圾话与双眼血红的对视，却有更游刃有余更精确的操作——世界大势就是如此，伟大如乔丹，也只好说说而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlWnvhnm4aia3AABgS5adPhbad64qNbpsibsPYiaQ8py2MPz6FojD7RGMq1zfu1e2dziafQvN51o1eKvw/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;



</description>
<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 16:01:39 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/nIPdDwQ87t</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>声音是有味道的</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/683oU8Js0H</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/683oU8Js0H</guid>
<description>&lt;p&gt;人会赖床，一半是舍不得温暖的、柔软的、不需思考的、自由自在的、想怎么打滚撒赖都没人管的环境，不愿意去到外面那偏冷、麻烦、必须直立行走、衣饰鲜明、规行矩步的世界。再悦耳的铃声久了都会腻，是因为新鲜感之后，铃声只意味着现实世界，还催命符似的！所以，唤人起床，得找个美妙环境过渡。最好的起床铃声，依我所见，是这样的：土豆牛肉汤被炖到闷闷的咕嘟咕嘟声。烧肉酱抹在煎肉上的刺啦啦声。油条在油锅里膨胀的滋呖呖声。炒饭、虾仁和蛋花在锅里翻腾的沙啦啦声。甜酒倒在杯子里的颠儿颠儿趸趸声。嚼碎蒜香肝酱脆面包的喀刺刺声。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些声音听久了，人会忍不住一骨碌翻身起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声音是有味道的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlWVFLLoqIQkA8y8FfZKTg5w22gOAGCNWAEGB7VvHKCrzoNMFWibEjl6NPhuKunTOaFBfchmyGOKsg/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.3328125&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国国菜，众所周知是鱼和薯条fish and chips。但英式英语里另有个好词：脆土豆片儿，叫做crisps——听这读音，你就感觉得出来，chips就是一口下去罢了，而crisps，简直就是薯片在嘴里嘶啦咔嚓，响亮爽脆的动静。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上你饿了，出门吃烤串。你点好了，听肉串在火上滋滋做声，不忍心看，看了肉由红变灰慢悠悠，就百爪挠心，直探入胸腔里去，于是坐立不安，非得过去，监督着摊主：别烤老了！我就爱这么嫩的！快快，快给我！——就差伸手去火里，把滋滋求救的烤串给抢出来了。烤得了，撒孜然，端上桌来，还有滋呖呖沙沙声。这时候须得要冰啤酒，酒倒进杯里，泡沫咻咻的雪涌而出：感觉这才对了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油炸火烤的声音，听起来格外香。裹好面糊的炸鸡炸虾下锅，先滋哩滋哩油跳声，再是丝丝啦啦油炸声，好听。江南菜市场，油炸经典小食品三样：一是刚揉成还白嫩清新、一进锅就黄焦酥脆起来、吃一口就“嘶”叹一口气的萝卜丝饼，二是油光水滑，揉长了扔油锅里慢慢饱胀、脆香可口的油条，三是下了油锅就发硬变脆的油馓子，最是下锅嘶啦，咬来刺嚓的好听，你在一边看人吃，听这声音，自己都会馋。陕西油泼辣子面，最后那一勺滚油“刺啦”一声浇在面上，香气还没被逼出来，氛围已经在了。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;炒过东西的都知道，热油遇到水，会有非常响亮明快的“沙拉”一声。比如你竖耳朵，听厨房炒回锅肉，之前叮叮笃笃的刀击砧板声，总不过瘾；非得“沙啦”响一声，那就是肉片儿下锅炒起来啦，马上就要呈现灯笼盏旋窝状啦，等滋滋出完了油，就是豆瓣酱们爆香的天下啦！你快要闻见一路穿房过屋、钻门沁户的香味啦——总之，那一记“沙拉”声，最是让人心花怒放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蛋炒饭是另一回事。好蛋炒饭要隔夜饭，天下皆知。此外油不能太多，葱花儿得爆得透，都是小节。所以正经葱花蛋炒饭，葱叶儿滋滋开始，蛋落无声，最后隔夜干饭下去，如果炒不响，就软塌塌的，整碗蛋炒饭都没精神；炒到乒乓作响，劈里啪啦，饭就有劲道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlWVFLLoqIQkA8y8FfZKTg5DrfOhGajosiadl8Sv7JhacBED9FtVo1kgZ4nyXamfbyqIsmzq1Kic49A/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1.3328125&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大锅炖鸡汤，声音温柔得多。小火慢熬，你每次走过去看，就只能听见锅肚子里咕嘟咕嘟，温柔敦厚的冒泡儿声，于是想见其中皮酥肉烂、漾融在油润微黄的鸡汤里，真让人沉不住气。每次吃鸡汤，总是忍不住来回走几趟，可是鸡汤稳若泰山，就是咕嘟咕嘟、咕嘟咕嘟……慢慢悠悠，香味勾人。咖喱土豆炖鸡时，咖喱粉融的酱，浑着炖得半融的土豆淀粉，会发出一种“扑扑波波”的响声，比普通水煮声钝得多。这简直就是提醒你：我们这汁可浓啦，味可厚啦，一定会挂碗黏筷，你可要小心哪……同样，喜欢德国炖酸菜、西班牙海鲜饭、意大利鹰嘴豆烩肉、东欧的奶酪炖牛肉的，听见那些锅里叽里咕噜炖汁冒泡的声音，一定会忍不住探头看两眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;液体也有声音。啤酒泡沫雪涌时会咻的一声。可口可乐遇到冰也会先咻一下，然后就是滋哩哩泡沫声。喝冰果汁不如冰可口可乐酣畅淋漓，就是少了这一声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听葡萄酒落杯的声音，如果钝软钝软的，就可能含糖份多，偏甜。咂到嘴里，稍微粘粘的，味道浓郁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你爱吃瑞士干酪锅，一定会觉得，锅底干酪咕嘟咕嘟冒泡时是美妙的开始，冷却凝结后焦脆香浓的干酪被从锅底挑起来时的刮刺刮刺声是美丽的结束。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;好的西瓜和笋，一刀下去，会很主动的“夸”一声，裂开了。这一声“夸”饱满而脆，听声音就能想见刀下物的脆声。好的萝卜切起来，落刀声音脆，“嚓”的一声，但往下手感会略钝，质感均匀，一刀到底，很轻的一声“咔”。太脆了就不好：吃着太水。五花肉煮得了，刀上去会觉得弹，切上肥肉时，手感很软韧沉；到瘦肉时会爽脆：说明煮透了，不软绵绵跟你较劲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三文鱼冻实了，皮会咬住肉，内里含水凝冰。去皮时会有轻微的嘶嘶声，切下去，有切肉连冰的“些些”声。吃起来，冰凉清脆，且不失柔软。冬天吃脂膏冻上的白切羊肉，入口即化，酥融好吃，吃多了之后，听见切羊肉的“些些”声，也会觉得好听得要命，就缺酒颠儿颠儿往酒杯里倒的声音了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我最中意的味道，是南方米饭的叹气。话说一切中餐馆，管你是川鲁粤淮扬，从大煮干丝到回锅肉，厨子都敢给你做。唯独米饭，很难吃上好的。因为大多数饭店都是大锅饭，米饭不卖钱，不给你单做。陆文夫先生抱怨过，苏州饭店炒虾越来越敷衍，请他们一小盘一小盘上都不行：因为人家都是一次性炒一大盘，导致虾火候不当。但若不如此，就供应不及——米饭也是这道理，未必要名贵米种，只要不是大锅饭，就很容易做好吃。所谓好米饭，就是都你揭开锅，扑簌簌一阵淡而饱满的香气腾完，会听见米饭带出一声极轻的“浮”，像叹气似的。那时你就知道，米饭香软得宜，再加点切咸菜的喀刺声、炒花生的劈啪声、炖红烧肉的咕噜噜声、炒黄豆芽的淅沥沥声，这就是一桌好饭了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlWnvhnm4aia3AABgS5adPhbad64qNbpsibsPYiaQ8py2MPz6FojD7RGMq1zfu1e2dziafQvN51o1eKvw/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 16:01:38 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/683oU8Js0H</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>如何知道你擅长的是什么，天分在哪里？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/zdDT8QPa2R</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/zdDT8QPa2R</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLleaLjIRJomL1jkvSqWb2KQibuUJpI0ajia4a05np2cfrrDunJhZmsDH3glvf6XvozHgHYf4OLafqNQ/0?wx_fmt=jpeg&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;0.7493036211699164&quot; data-w=&quot;718&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;擅长什么，与天分何在，其实吧，还不一定是一回事。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些擅长技能，似乎显而易见。比如，看见个子高的，大家都会建议“去打篮球打排球当模特”。看见长得好的，“去做模特去当演员”。多少父母看见孩子口齿流利，就喜滋滋地：“可以去做演讲说评书！”我还见过孩子父母志得意满地，“钢琴老师都说我家孩子手生得好，可以去弹钢琴！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人或多或少，都有过超乎其他人的一技之长。早熟的孩子比别人长得高啦，音准好的孩子擅长唱首歌啦，不一而足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多人大概，时不时会感叹：我小时候什么都会，后来就抛下了；如果一直坚持，也许就……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;的确如此。每个人都可能有隐藏的技能没被发觉呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但那是天分吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不一定。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;弹钢琴的朋友跟我说过句话。钢琴界这玩意，是神童的坟墓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实任何行业最尖端的那人，身后都不知埋葬了多少行百里者半九十的牺牲者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你有天赋？世上有天赋的人多了。你年轻？没关系，过几年就老了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做久了一行的诸位，一定有类似体验：同代里，最初天赋更出色的，似乎车载斗量；然后时间流逝了，剩下还在做这行的，似乎没那么多了吧？当然，他们可能去做了更发财的行当，但这也算一个侧面：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;许多时候，你所擅长的，不一定是你能做得久的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除却少数惊才绝艳，如兰波，如莫扎特——那种概率的天才，毕竟万中无一——绝大多数做得好的，都需要在&lt;strong&gt;好&lt;/strong&gt;的基础上，做得&lt;strong&gt;久&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓一万小时理论，大家都听说过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伟大如巴赫，描述自己的成就时，也是那句：“我努力工作”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仅以运动员为例——毕竟比起其他行业，他们已经算是天赋与成就挂钩相对靠谱的人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多运动员有天赋，有普通人羡慕无比的天赋；但我接触过的某些运动员自己承认过：并不热爱这门运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这感觉，行外人会觉得暴殄天物，一定觉得，“如果我能娶到玛丽莲·梦露，我一定天天不出卧室房门啊！你居然把梦露搁家里，自己出来晒太阳！你怎么想的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但行内人一定明白，&lt;strong&gt;职业会消磨人的热情。&lt;/strong&gt;任何一个爱好一旦成为职业，一定会让人因为例行公事而消磨的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被消磨之后，还能余下支撑着继续的热情，才是真爱。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伤仲永的故事众所周知，一般是感叹一个人持有的天分被虚掷了，可惜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但换个角度，方仲永有诗才，但可能确实对诗歌没兴趣呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那很遗憾，诗歌可能的确不是他的天分所在啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多行业尖子被采访时，有句话常见：“你要热爱这行”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般人听了觉得是敷衍，入行了，谁还不够热爱呢？其实这后面是另一句：“……热爱到当职业了还能不讨厌”。这句话太残忍，许多人是说不出口的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以事实是，&lt;strong&gt;兴趣、热情与持久不懈的能力，在长期来看，才是最重要的天分。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但因为需要时间和经历的历练，不像音韵、反应、记忆力这类显而易见，所以，需要耐心一点来找寻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结合到每个人自己，一个人可以擅长许多东西，可能有许多技能，会被人啧啧称赞“哎呀你做什么什么一定会成功啊”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但除非你在这方面，确实是万中无一的天才，否则，&lt;strong&gt;从长期来看，你真正的天分，隐藏在那件你闲暇下来，依然会做的事情；经历各色破事，依然不会失去兴趣的事情；在你困苦时，可以疗愈你的事情。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1991-91季，巴克利备受球队状况困扰。当时同样被各色破事缠身的乔丹劝他，“靠打比赛疗愈自己吧。”这就是他们卓越的原因——他们已经打了大半辈子篮球，但还是可以靠打篮球疗愈自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那件你可以拿来抵抗抑郁与不安，可以持续做许多年而历久不倦还感受到乐趣的事情，那就是你真正的天分所在了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而如果你擅长的事，又恰好是你可以做得久的事，那自然是最妙的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这和找伴儿的道理是类似的：人生很长，一开始能让你砰砰心跳的那位，未必好过一个可以聊得久还津津有味的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img data-s=&quot;300,640&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-src=&quot;http://img2.100weidu.com/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlWnvhnm4aia3AABgS5adPhbad64qNbpsibsPYiaQ8py2MPz6FojD7RGMq1zfu1e2dziafQvN51o1eKvw/0?wx_fmt=jpeg&quot; data-copyright=&quot;0&quot; class=&quot;&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Fri, 13 Oct 2017 16:01:56 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/zdDT8QPa2R</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>