<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>人开始懒得在发型和胡子上耍酷时，大概就是成熟了吧？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/VlKzo3q9Zq</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/VlKzo3q9Zq</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约稿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;余华《十八岁出门远行》，开头这么说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这年我十八岁，我下巴上那几根黄色的胡须迎风飘飘，那是第一批来这里定居的胡须，所以我格外珍重它们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对少年而言，胡子就这么要紧。有了胡须，好像荷尔蒙就成熟了似的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我长胡子早，且是络腮胡。初中时就满腮胡茬，不雅观。我妈不知听哪里的闲话，说胡子不可刮，只可剪——刮了之后，会长得更浓密；还是剪了的好。所以她每天拿把剪刀给我剪胡须，吓得我心惊胆战，总怕她手一偏，就把我毁容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到离家上大学，我妈鞭长莫及，没法亲手给我刮胡子了，我爸便教我自己买刮胡刀。泡沫、刀片、剃须水。每次都很仪式化。偶尔手艺不好，刮破一两处，疼。加上大学里懒，经常就胡子拉渣了——哼，反正看不出来吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2008年我去天津和北京一星期，忘了带刮胡刀。回来时，在超市里买东西，超市大妈吓死了：“哦哟喂！你是不是被关进去啦？哪能胡子拉渣的呀？！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也琢磨过留大胡子，毕竟从小就看下面这些玩意儿：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《三国演义》牛皮吹大了，说关羽胡子好，天子赐关羽一个锦囊，护髯用，真是细心。后来《说唐》评书里，有个最夸张的说法。说魏文通、李成业几位反派，都爱惜自己的美髯。怎么个爱法？胡子平时都用茶水泡养着，用锦囊裹着，掉一根，三天吃饭不香——当然，渲染这些，是为了把反派的胡子三两把都拔干净，让大家拍手称快，让反派徒呼奈何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评书和戏曲里，细分了胡子与人物性格，道是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八字胡：猥琐流老反派专用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;细髯长眼：奸雄，比如曹操。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;络腮胡：性格豪迈大叔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;燕颔虎须：这个一般还“亚赛钢针，根根见肉”，黑脸专用，张飞及其化身尤其无法免俗。奇怪的是林冲书里也是这模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三绺长须：英俊睿智白面大叔专用，偏文。比如什么徐茂功啊、苗光义啊，都是半仙、牛鼻子老道、杂毛、山人掐指一算计上心来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五绺长须：英俊风流白面大叔专用，偏武。比如杨六郎、岳飞……和岳不群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红胡子、蓝胡子、紫胡子等：异族人或樱木花道级别智商大叔专用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总在想：自己留一把络腮胡，是怎么样呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年到了巴黎，我找不到熟悉的理发师傅，开始留长发；后来一并懒了，就想留胡子。当时并不像罗马哈德良大帝留胡子，是考虑到胡子代表英勇率直、雄性气象，更像是到了一个全新环境，想试试一个全新的自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2000年保罗·加索尔刚进NBA时，清清秀秀一个少年，但老被人说打得软。2005年，他仿佛蓄须明志似的，留起了一把大胡子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.4559789750328515&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlvmzCPP31BpCLFMkrvjr1MltnI1k7Iqj4uGfCdbwicYwNpLdPm1ZBib53icc1IJ7PNu49JW8JPXUMdQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;761&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;运动员不少都如此：往往是到了年纪，不想再清秀年轻了，就忽然给你来一撮胡子，仿佛意味着自己成熟了。比如上季的梅西，比如1993年的乔丹，比如2013年后的库里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是……之后呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J博士在1970年代也曾经长发飘飘、一把大胡子。但到得花甲之年，反而变得清秀干净了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概忽然想通了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国人曾在18到44岁女性中间做过项研究：留点儿胡茬的男性，比刮得干净或是留大胡子的男性，更吸引女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姑娘们认为，留点胡茬的男性强悍、成熟、积极、跋扈、帅气。诺森伯利亚大学有位先生总结：脸上有胡子，代表侵略性，代表雄性美；但太浓密呢，显得老气与野蛮；都刮干净了，又太拘束文静；所以有点胡茬，正好。周星驰《国产007》里所谓“唏嘘的胡茬”，就恰到好处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这个调查里，也再一次强调了：作为剃须产物遗留的胡茬，都成为了一种符号了；这意味着，一个标准化的现代人，那就是把胡子刮干净的现代人：干净、迅速、清爽、利索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《倚天屠龙记》里，张无忌在山谷练九阳神功五年，没地方刮胡子，一脸长须；殷离看他邋遢丑陋，不知道岁数，就敢随便跟他打闹。后来帮他把胡子一刮，看到张无忌干干净净一张俊秀面庞，就黯然神伤：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“原来你这么好看！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是这么想通的：去年秋天，我一度留了胡子。一开始是懒得刮胡子，觉得这样自在；但久而久之，觉得不方便起来；等我发现留胡子本身不让我自在，反而让我不舒服时，就走了另一个极端：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是刮了的好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5625&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlvmzCPP31BpCLFMkrvjr1MicLyNjcvhBK5p2JEk0IEFHe3ApC3lXAqJ3wG1TwdTFSxSRiaN2O8tf7A/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年春天，我去央视7套做节目，还留着长发。我妈数落我半天，一句话说得挺到位：你以前这样是扮另类，但现在你也到了成熟的年纪了，再靠胡子和头发找另类，没啥意思了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我听了，点头；回去，刮了，剪了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1.33046875&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlvmzCPP31BpCLFMkrvjr1M8mJ0I0ibdiaTFtZM9UfqzWYPianO1rYJqAP2OKT6z4TnZ4nkeWmurMuJQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清爽、简洁、明快地刮掉，让日子过简单点，不再从胡子和头发里找乐子……好像是人生到了一个新阶段，就会如此了吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像回头看看现在的保罗·加索尔。他没把自己胡子刮得多干净，但也不像2005年那样刻意蓬蓬头络腮胡了——人什么时候不那么刻意了，就算有点成熟了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前刮胡子还挺仪式化：泡沫、水、刀，摆足架势。刮完了，还恨不得跟广告模特里似的，得意洋洋揉一揉自己的脸，再微笑下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在就没那么造作了，甚至不用照镜子，知道自己的胡子长在哪，徒手拿把刮胡刀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只希望这把刀走位精准，一刀剃净解决问题，不用来回在脸上拉锯浪费时间——差的刀子，真能把喉结那一带给磨红了；希望减少摩擦，温和舒适，一刀过去，把胡子都收进去；希望耐用，别出去旅游时刮胡子卡一半，接着要赶飞机了，来不及充电。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人开始不在意繁文缛节了，就从容了——从容不迫，不觉得紧迫，能按着自己的节奏自在，就好。工具最好的地方，就是可以让人不用细想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;比如，博朗刮胡刀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于一把好的刮胡刀，久而久之，会如何影响到你的生活，甚至默默反哺到你的生活态度呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看看下面，黄轩说的好啦：&lt;/p&gt;



</description>
<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 16:13:20 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/VlKzo3q9Zq</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>诸葛亮携手岳飞，历史会是怎样？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/LeMLsVAM6x</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/LeMLsVAM6x</guid>
<description>&lt;p&gt;开脑洞假想一下：诸葛亮穿越去南宋，跟岳飞搭档，史书会如何记载？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若觉得阅读不便，可以拉下去，直接读地图后面附的翻译。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlvmzCPP31BpCLFMkrvjr1MFwCGTZdIVDcpfZIPZ4OBZMwKNvWia3AogL8Ev5bO8P65xdmnp0ZgRhg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;高宗皇帝，讳构，字德基，徽宗第九子。大观元年五月乙巳生东京之大内，赤光照室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宣和三年十二月，进封康王。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资性朗悟，博学强记，读书日诵千余言，挽弓至一石五斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宣和四年，始冠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;靖康元年春正月，金人犯京师，军于城西北，遣使入城，邀亲王、宰臣议和军中。朝廷方议割太原、中山、河间三镇，遣宰臣授地，亲王送大军过河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;琅琊阳都人诸葛亮，字孔明，拜书门下，谒帝，谏曰：“若割三镇，河北无屏。金人旦夕南下，国不堪扰。王固当争之。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帝固请于钦宗，钦宗不许，召帝谕指。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帝忧形于色。诸葛亮复谏曰：“金人方以西北为事，未敢擅动，可行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帝遂入金军中，诸葛亮与帝俱，意气闲暇。金人不敢迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏，宋割三镇，金兵退。八月，金帅粘罕复引兵深入，陷太原。斡离不破真定。十一月，诏帝使河北，奉衮冕、玉辂，尊金主为伯，上尊号十八字。帝至磁州，诸葛亮与磁州守臣宗泽请曰：“金人反复无常，且金兵已迫，复去何益？”乃奉帝还相州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;粘罕、斡离不已率兵渡河，相继围京师。钦宗遣阁门祗候秦仔持蜡诏至相，拜帝为河北兵马大元帅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十二月壬戌朔，帝开大元帅府，有兵万人。诸葛亮与宗泽副之。诸葛亮议渡河袭金，宗泽请直趋澶渊为壁，以解京城之围。帝踌躇未决，而汴梁已破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建炎元年三月，徽钦北迁。诸葛亮固请，谓宜早正天位，兴复社稷，若帝不自立，恐有不当立而立者。会宗泽来言，南京乃艺祖兴王之地，取四方中，漕运尤易。遂决意趋应天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五月庚寅朔，帝登坛受命，礼毕恸哭，遥谢二帝，即位于府治。改元建炎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八月，帝遣诸葛亮抚谕闽、浙、湖、广、江、淮、京东西诸路，及体访官吏贪廉、军民利病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九月，金人犯河阳、泗水，诏择日巡幸扬州。宗泽力陈不可，帝不听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月，帝奔扬州。王彦渡河击金人，裨将岳飞引其部曲自为一军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十一月，诸葛亮归扬州面君。帝曰：“朕欲走浙西，安于江左，何如？”诸葛亮切谏曰：“陛下料南人车驾，孰与金人骏足乎？”帝默然良久，曰：“不如也。”亮曰：“然陛下忍弃中原，金人得志，东出海，破淮泗，中破颍汝，西至荆襄浮江而下，陛下将安归乎？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时有礼部尚书秦桧在侧，曰：“孔明大言炎炎，欲欺陛下；臣精通人情，料其所言者莫须有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸葛亮熟视之，曰：“此奸贼也！检校少保何在？”时检校少保韩世忠在殿前，应声而起，手牵秦桧出殿，亲斩于阶下。帝大惊，曰：“孔明之说是也！”乃寝南奔之议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初，岳飞一军出没河北，又渡河击击汜水，平张用、曹成、王善，收其军；帝南奔，岳飞乃南奔，常出没淮颍之间，由是知名。宗泽老病，上表荐岳飞以自代，表曰：“武德大夫岳飞，虽好野战，未谙阵法，然智勇古之名将不可过也。”诸葛亮奇之，召岳飞入都。时诸将刘光世、韩世忠、张俊皆行伍之人，唯岳飞知书礼，言行俊雅。诸葛亮见之，大悦，以为武功大夫。岳飞素不习阵法，曰：“阵而后战，兵法之常；运用之妙，存乎一心。”诸葛亮亦颔之，授其八阵之法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时张俊在浙西路，自以为宿将功高，思诸将并受节度。诸葛亮不怿，与李纲、张浚、岳飞、韩世忠等夙夜用心，为恢复之计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建炎二年三月，宗泽病卒于汴梁，杜充暗通金国，完颜宗弼南下，河南诸军不敌南走。岳飞进曰：“金人仗骑兵之力，素喜秋日进军；今春日南下，势不可久；又金人多疑，当以奇兵扪其背，乃可。”诸葛亮颔之，进于帝。初，帝闻金人南下，已谋奔海上；闻诸葛亮之议，喜曰：“有将军如是，社稷不堕矣！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五月，诸葛亮令岳飞出归德府当宗弼，韩世忠出海州向东平，刘錡驻颍州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月，宗弼罢兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十一月，诸葛亮谏，以岳飞年齿方壮，治军严肃，能立奇功，近来之所少得，为中卫大夫，武安军承宣使，与韩世忠、刘光世、张俊等并为大将。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建炎三年春，诸葛亮与岳飞、韩世忠、李纲议，上奏本曰：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“臣诸葛亮、李纲、韩世忠、岳飞敢言：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自靖康以来，二帝北狩。中原丧乱，糜烂流离。赤心忠胆者所不忍闻。今天子都于扬州，北寇顿于塞北。中间河淮流离。不抚则必生祸乱焉，河南非国之有，此诚危急存亡之秋也。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然侍卫之臣，不懈于内；忠志之士，忘身于外者：盖追大宋之厚德，欲报之于陛下也。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诚宜开张圣听，以光祖宗遗德，恢弘志士之气；不宜妄自菲薄，引喻失义，以塞忠谏之路也。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宫中府中，俱为一体；陟罚臧否，不宜异同：若有作奸犯科，及为忠善者，宜付有司，论其刑赏，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以昭陛下平明之治；不宜偏私，使内外异法也。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵鼎、张浚等，此皆良实，志虑忠纯，靖康以来，忠心可鉴，愚以为宫中之事，事无大小，悉以咨之，然后施行，必得裨补阙漏，有所广益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲贤臣，远小人，此仁宗皇帝所以服敌国也；亲小人，远贤臣，此宣和靖康所以倾颓也。如赵张等辈，贞亮死节之臣也，愿陛下亲之、信之，则大宋之隆，可计日而待也。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;臣本布衣，使无陛下之用，当老于琅琊林泉之下。苟全性命，不求闻达。受大宋之厚恩，粗通为臣之礼义。身随陛下，南北驱驰。受命以来，恐付托不效，以伤陛下之明；故夙夜用心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今者，当先治平南方，以足兵甲；西溯荆襄，以分敌势；吴玠兄弟在川，可使向秦。待士民丰饱，则西出秦川，中出荆襄，东向淮泗，连接河朔。韩世忠出身关中，可使令西北；岳飞惯历河南，可就令出荆襄；三路并进，常山蛇势，北寇东西千里难顾，则天下必定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帝制曰：“钦哉！诸葛公之言是也！北伐之事，悉以诸葛公便宜行事，寡人其为齐桓公哉！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建炎三年夏，岳飞击襄阳府，破李成。诸葛亮就令岳飞为襄阳安抚使，经画荆襄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八月，金完颜宗辅入寇淮西。刘光世避战南走。张俊进曰：“当聚天下兵守平江”。诸葛亮庭斥之。令韩世忠出庐州当宗辅，岳飞出蔡州以议其后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九月，淮泗水涨，金人不习，韩世忠以轻舟运兵，掩寿州，世忠妻梁红玉亲击鼓，一战破寿州，宗辅奔走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建炎四年春，岳飞平洞庭寇杨幺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏，诸葛亮立制，为殿前三衙军、五行营护军。张俊、韩世忠、岳飞、刘光世、吴玠并为五护军。冬，张浚奏曰：“刘光世骄惰不战，不可为大将，请罢之。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建炎五年春，刘光世自请还兵。夏，分其军为二，分令岳飞、韩世忠领之。秋，苗博与右谏议大夫万俟卨，谋欲以殿前司军诸刘光世旧将欲反，诸葛亮觉之，诏岳飞入京。岳飞亲统董先、张宪、牛皋三统制，三日行八百里，疾到扬州，苗博惊，猝然欲反，而诸葛亮驰入殿前司，诸军不敢动。飞斩苗博，牛皋斩万俟卨。帝方寝，起乃觉，执亮与飞手，泣不成声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建炎八年春，金完颜宗望、完颜宗翰争权，宗望忧死。诸葛亮闻之，曰：“可矣！”乃令韩世忠出大散关，向凤翔府；岳飞出邓州、蔡州，向颍昌；诸葛亮自出扬州，扬声向海州，而径出淮泗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五月，岳飞部张宪破蔡州；岳云向汝州，岳飞自击淮宁府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六月，岳飞破颍昌，斩韩常；韩世忠克凤翔府，佯向河中，而身率轻骑直走庆阳；诸葛亮分诸军西向，徇淮泗之间，西向汝颍，为岳飞之呼应。初，完颜宗弼以为韩岳当会于河南，诸葛亮自出海州；见此，乃大惊，与完颜宗翰议曰：“今韩世忠扬声东向，而实击北；岳飞东向，诸葛亮西向，是欲尽复河南矣！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七月，岳飞军东向，宗弼以锐师出战，精甲鲜明，光耀天地。飞敕诸将勿与战。飞子云年少骁勇，问飞何故。飞曰：“今当酷暑，北人不耐；况我取颍昌、归德、郑州、河南，金人已入我彀中。金人利在急战，我当缓之。”相守十五日，而宗弼夺气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八月，亮部诸将张俊、刘錡、李显忠、杨存中诸军俱至，岳飞曰：“可矣！”诸军会于朱仙镇，宋师乃列诸葛亮八阵出战。岳飞不避酷暑，亲冒矢石，岳云先登，击斩完颜昌。宗弼大败，方欲东向，诸葛亮已可东平，西向击金，又韩世忠已平庆阳。又河淮之间，豪杰并起，以应宋师。宗弼不敢守河南，北渡黄河而去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月，帝自幸归德府。诸葛亮固请帝还汴梁。帝踌躇，久之，乃可。十二月，帝驾幸汴梁。见故都苍凉，抚膺而叹。乃诏令汴梁父老尽免赋役二年。议改元曰绍兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除夕，帝赐宴，大会诸将。亲奉酒为诸葛亮、岳飞、韩世忠、李纲寿，叹曰：“朕先时常梦，有奸臣秦桧，左右朝政，朕南走临安，漂流海上，旦夕惊怕，摇尾乞怜于金国。今得北伐成功，还于旧都，重入汴梁，皆诸君之功也！”尽欢而散。&lt;/p&gt;

&lt;img class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb lazy&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlvmzCPP31BpCLFMkrvjr1MbuBxmsLObQlicOqxoJmiaKAhwqWtn0hkJnPLur1AH5iahTCwsSKgvTeYg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;720&quot; width=&quot;2400&quot; /&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;翻译：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高宗皇帝叫赵构，字德基，徽宗第九子。大观元年五月乙巳生在东京汴梁皇宫里，满房间都是红光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宣和三年十二月，赵构进封康王。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵构挺聪明，博学强记，读书一天能记下千把个字，能挽一石五斗的强弓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宣和四年，赵构行了加冠礼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;靖康元年春正月，金国进犯京师，在城西北驻扎，派使者进城，邀请亲王宰相到军中议和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝廷正讨论，要割让太原、中山、河间三镇，派宰相们去让地，亲王们送大军过河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;琅琊阳都人诸葛亮，字孔明，此时来投书拜见赵构，进谏道：“如果割让三镇，河北便没有了屏障。金国人旦夕南下，国家不堪骚扰。大王理当去争论啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵构去跟钦宗谈这事，钦宗不允许，还派了赵构当使臣。赵构很担忧。诸葛亮又进谏道：“金国人还忌惮西北呢，不敢做得太过分，可以去。”赵构于是去到金军中，诸葛亮与赵构一起去，意气闲暇。金人不敢对他们无礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏天，宋朝割让了三镇，金兵退去。八月，金帅粘罕再次引兵深入，攻陷太原。斡离不攻破真定。十一月，钦宗下诏，让赵构去河北，将衮冕、玉辂奉给金国皇帝，称他们为伯伯，上尊号十八字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵构到了磁州，诸葛亮与磁州守臣宗泽建议曰：“金兵已逼近，去了有啥用？”于是奉着赵构回到相州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;粘罕、斡离不已率兵渡河，相继围住了京师。钦宗派遣阁门祗候秦仔带着蜡丸诏书到相州，拜赵构为河北兵马大元帅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十二月壬戌朔，赵构开了大元帅府，有士兵上万人。诸葛亮与宗泽担当他的副手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸葛亮讨论，认为该渡河袭扰金国后路；宗泽则希望直趋澶渊，来解京城之围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵构踌躇未决，而汴梁已被攻破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建炎元年三月，徽钦二帝被金国俘虏回了北方。诸葛亮坚持，要求赵构早正帝位，兴复社稷；强调如果赵构不自立，就会有其他人乘机称帝。恰好宗泽也来说，南京应天府有王气，处于四方之中，漕运很方便。于是赵构决意去应天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五月庚寅朔，赵构登坛受命，礼毕恸哭，向远方的二帝痛哭致礼。就此即帝位。改元建炎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八月，赵构派诸葛亮抚谕闽、浙、湖、广、江、淮、京等第，体访官吏的贪廉，军民的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九月，金人进犯河阳、泗水。赵构想择日迁都逃去扬州。宗泽陈述理由阻止，赵构不听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月，赵构逃到扬州。王彦渡河攻击金国，部下裨将岳飞带领部曲，自己成为一支军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十一月，诸葛亮回到扬州面见赵构。赵构说：“朕想走浙西，以后偏安江左，好不好？”诸葛亮诚恳地进谏道：“陛下觉得南方人的车驾，跑得过金国的骏马吗？”赵构默然良久，说：“跑不过。”诸葛亮道：“然而陛下放弃中原，金人得志，东面出海，击破淮泗，在中原击破颍汝，西到荆襄，再沿江而下，陛下您能逃去哪里呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时礼部尚书秦桧在旁，说：“孔明大言炎炎，想欺哄陛下，我精通人情，觉得他说的情况都是莫须有！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸葛亮看了秦桧一会儿，说：“这是奸贼！检校少保何在？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时检校少保韩世忠正在殿前，应声站起，手牵着秦桧出殿，亲手将秦桧斩于阶下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵构大惊，说：“孔明说得对！”于是罢了南奔的议论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前，岳飞的军队出没河北，又渡河攻击汜水，平了张用、曹成、王善等人，收了他们的军队；赵构南逃，岳飞也引军向南，常在淮颍之间出没，于是有了名气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时宗泽老病，上表章推荐岳飞取代自己，表章说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“武德大夫岳飞，虽喜欢野战，不懂阵法，然他的智勇，古之名将不能过也。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸葛亮很好奇，召岳飞入都城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时诸将刘光世、韩世忠、张俊都是行伍出身的粗人，只有岳飞知书识礼。诸葛亮见了岳飞，很是开心，封他为武功大夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;岳飞向来不练习阵法，说：“阵而后战，兵法之常；运用之妙，存乎一心。”诸葛亮也认可，但还是授了岳飞八阵之法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时张俊在浙西路，自以为是有功劳的老将，希望诸将都受他节度。诸葛亮不太开心，与李纲、张浚、岳飞、韩世忠等夙夜用心，琢磨如何光复宋朝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建炎二年三月，宗泽病逝于汴梁，杜充暗通金国，完颜宗弼南下，河南的军队不敌宗弼，向南逃走。岳飞进谏道：“金人仗着骑兵之力，向来喜欢秋日进军；如今他们春日南下，势不可持久；而且金人多疑，用奇兵攻击他们的侧后方就好了。”诸葛亮认可了，将此建议进谏赵构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前，赵构听说金人南下，已图谋逃去海上了；听了诸葛亮的说法，喜道：“有这样的将军，社稷不会堕落啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五月，诸葛亮令岳飞出归德府，抵挡宗弼；韩世忠出海州，向东平进军，刘錡则驻扎颍州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月，宗弼退兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十一月，诸葛亮进谏，认为岳飞方当壮年，治军严整，能立奇功，实在是近来难得的人才，加为中卫大夫，武安军承宣使，与韩世忠、刘光世、张俊等一起成为了大将军。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建炎三年春，诸葛亮与岳飞、韩世忠、李纲议论后，上了表章：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“臣诸葛亮、李纲、韩世忠、岳飞敢言：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自靖康以来，二帝北狩。中原丧乱，糜烂流离。赤心忠胆者所不忍闻。今天子都于扬州，北寇顿于塞北。中间河淮流离。不抚则必生祸乱焉，河南非国之有，此诚危急存亡之秋也。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然侍卫之臣，不懈于内；忠志之士，忘身于外者：盖追大宋之厚德，欲报之于陛下也。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诚宜开张圣听，以光祖宗遗德，恢弘志士之气；不宜妄自菲薄，引喻失义，以塞忠谏之路也。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宫中府中，俱为一体；陟罚臧否，不宜异同：若有作奸犯科，及为忠善者，宜付有司，论其刑赏，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以昭陛下平明之治；不宜偏私，使内外异法也。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵鼎、张浚等，此皆良实，志虑忠纯，靖康以来，忠心可鉴，愚以为宫中之事，事无大小，悉以咨之，然后施行，必得裨补阙漏，有所广益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲贤臣，远小人，此仁宗皇帝所以服敌国也；亲小人，远贤臣，此靖康所以倾颓也。如赵张等辈，贞亮死节之臣也，愿陛下亲之、信之，则大宋之隆，可计日而待也。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;臣本布衣，使无陛下之用，当老于琅琊林泉之下。苟全性命，不求闻达。受大宋之厚恩，粗通为臣只礼义。身随陛下，南北驱驰。受命以来，夙夜忧虑，恐付托不效，以伤陛下之明；故夙夜用心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今者，当先治平南方，以足兵甲；西向荆襄，以分敌势；吴玠兄弟在川中，可向秦川。待士民丰饱，则西出秦川，中出荆襄，东向淮泗，连接河朔。韩世忠出身关中，可使令西北；岳飞河南人，可就令出荆襄；三路并进，常山蛇势，北寇东西千里难顾，则天下必定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵构说：“诸葛公说得好啊！北伐之事，都由诸葛公便宜行事，寡人就像齐桓公那样垂拱而治吧！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建炎三年夏，岳飞攻击襄阳府，击破李成。诸葛亮就令岳飞为襄阳安抚使，经略荆襄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八月，金国完颜宗辅攻击淮西。刘光世不战而走。张俊进谏说：“应当聚天下兵，划江而守”。诸葛亮在朝会上直接斥责了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸葛亮令韩世忠出庐州抵挡宗辅，岳飞出蔡州攻击金国侧面。九月，淮泗水涨，金人不习惯，韩世忠用轻舟运兵，掩袭寿州，韩世忠的妻子梁红玉亲自击鼓助威，一战而破寿州，宗辅于是逃走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建炎四年春，岳飞剿平了洞庭寇杨幺。夏天，诸葛亮立了制度，设立殿前三衙军、五行营护军。张俊、韩世忠、岳飞、刘光世、吴玠就是五个护军了。冬天，张浚上奏道：“刘光世骄傲懒惰不肯出战，不可为大将，请将他罢免。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建炎五年春，刘光世自己要求还兵于朝廷。夏天，将他的军队分为两部分，分别让岳飞与韩世忠统领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;秋天，苗博与右谏议大夫万俟卨谋划，想煽动殿前司军里那些刘光世的旧将一起谋反。诸葛亮觉察了，诏令岳飞入京。岳飞亲自带了董先、张宪、牛皋等三统制，三天行军八百里，急速到达扬州，苗博大惊，猝然想谋反，诸葛亮赶到殿前司镇守，于是诸军不敢乱动。岳飞斩了苗博，牛皋斩了万俟卨。苗博谋反时，赵构还在睡觉，起床才知道。于是握着诸葛亮与岳飞的手，泣不成声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建炎八年春，金国完颜宗望与完颜宗翰争权，宗望忧虑而死。诸葛亮听说了，道：“可以了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是诸葛亮令韩世忠出大散关，向凤翔府进军；岳飞的军队出邓州、蔡州，向颍昌行军；诸葛亮自摔兵出扬州，说是向海州进军，而分兵径直出淮泗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五月，岳飞部将张宪攻破蔡州；岳云向汝州进军，岳飞自己攻击淮宁府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六月，岳飞攻破颍昌，斩了韩常；韩世忠攻克凤翔府，佯装向河中府进军，自己却率轻骑直向庆阳去；诸葛亮却引军向归德府，直趋汴梁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前，完颜宗弼以为韩世忠与岳飞会在河南会师，诸葛亮自出东线海州；如今见了此形势才大惊，与完颜宗翰商议：“如今韩世忠佯攻东面，实际是向北；岳飞则向东，诸葛亮向西：他俩是要完全收复河南啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七月，岳飞军进抵朱仙镇，宗弼以精锐部队出战，盔甲鲜明，光照天地。岳飞勒令诸将，不与之交战。岳飞的儿子岳云年少骁勇，问岳飞何以如此。岳飞说：“如今正当酷暑，北方人受不了；何况我取了颍昌、归德、郑州、河南，金人已被我控制了。金人是希望速战速决，我当然要拖一拖。”双方相守十五日，宗弼军士气丧失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八月，诸葛亮麾下的张俊、刘錡、李显忠、杨存中等诸军都到了，岳飞说：“可以了！”诸军在朱仙镇会集，宋师列了诸葛亮的八阵出战。岳飞不避酷暑，亲冒矢石，岳云先登陷阵，击斩了完颜昌。宗弼大败，正向向东进军，诸葛亮已攻克东平，朝西来夹击金国了；同时，韩世忠已攻克庆阳。宗弼不敢再守河南，北渡黄河而去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月，赵构到了归德府。诸葛亮强烈请求赵构重新迁都汴梁。赵构踌躇了很久，才允许了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十二月，赵构重回汴梁。见故都苍凉，抚胸叹气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是诏令汴梁父老免了赋役二年。开始议论改元为绍兴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除夕那天，赵构赐宴，会集诸将相。赵构亲自为诸葛亮、岳飞、韩世忠、李纲祝酒，感叹道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“朕先前经常做梦，有个奸臣秦桧，左右朝政，朕向南去了临安，漂流海上，旦夕惊怕，向金国摇尾乞怜。今能回到旧都，重入汴梁，都是诸君的功劳啊！”尽欢而散。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLklOSEE70VxhAMibzN370HibicfdqhI673B0x6VLibONuU6j576rMTbiaHthJqk3Rn8BRKkeLAs2zN8zYg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 15:43:33 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/LeMLsVAM6x</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>你说，舒服到底是种什么样的感觉</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/HOfTT3kKmR</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/HOfTT3kKmR</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;约稿。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;怎么算舒服呢？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;我记得那时河边还是白墙黑瓦，岸边有青石阶涉入河水；外婆一步一步踏到近水处，坐下；盆搁手边岸上，盆里取出一块搓衣板，打湿，盆里取出待洗的衣服，蘸水铺在搓衣板上；一大块雕牌蓝肥皂在衣服上抹几下，出了泡沫，开始搓；我那时还小，蹲在岸边看，偶尔替外婆把洗好的衣服绞干——可花足了吃奶的劲儿。那是秋日午后，阳光从云里出来；外婆抬手腕（因为手是湿的）掠了掠头发，侧头看看太阳，说：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“惬意！”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;——在无锡话里，惬意就是舒服了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;怎么惬意了呢？外婆说了，没人跟她抢石阶，还赶上有好太阳。洗衣服不用弯腰，坐得稳稳当当，擦擦擦，刷刷刷，还有一块厂里发的新肥皂，搓起来爽快利落，手冷了就举起来冲着阳光，很暖和。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“惬意！”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;我记得那时到乡下过年，大人们在堂屋里相聚聊天。男人们抽着烟说话，女人们管着孩子吃瓜子，冷了便喝热茶水，搓搓手哈哈气。我怕闻烟味，又插不进长辈的聊天去，便去到大灶间——所以说灶间而非厨房，是因为乡下的灶间缺乏现代厨房应有的一切，只有个巨大的砖垒灶，塞着柴草，煮着几个大锅。灶间很暖和，我蹲在窗台下，借着光，读金庸。冷了就伸手对着柴火取暖，渴了就起身揭开锅盖，舀一大瓢热水到杯里。暖和，有趣，有水喝，真舒服。小姑有时溜进来，也不打扰我，只给我一捧瓜子——乡下自己炒的瓜子，不太甜，却很香。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“舒服！”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;以前还没有桶装饮用水时，最常喝的是凉白开。凉白开最好的味道，总是第二口。第一口通常喝得急，急了容易呛；而且嘴干渴得久了，满嘴里都沙沙响，渴得发黏，尖着嘴吸一口，更像是说：嘴啊，先润润，醒醒吧，有水喝了。第二口才是真格的，咧开嘴，很豪迈的吸方方正正一整口，水进嘴里，来不及品——当然水也没什么好品，其长处主要是温淡润，有种白开水味，就像夏天雷阵雨之前，天空沉暗，空气里弥漫的雨味道一样鲜明——就咕咚咕咚下去了。连喝几大咕咚，第二口才算完，夏天的凉白开，搁得再凉，喝了也不像冰镇了那般爽厉明快，直冲脑门，却像刚洗了温水澡换上件白汗衫，焕然一新的舒服。更妙的是一低头，发现喝了这么一口气，还有一大整杯在，心怀大宽。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;舒服啊。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;然而，有些舒服，其实只存在记忆里。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;夏天我回了一次无锡，家里没饮用水了，于是我做了一次凉白开。这才想起来，凉白开这玩意从制作到入嘴，过程都无比漫长。自来水灌进开水壶，烧水；人渴着，半绝望的看开水壶，满心毛毛扎扎：一会儿觉得这水温吞吞，一辈子烧不开，一会儿觉得这水越来越烫，看着都出汗，谁想喝啊。终于水壶开了，拿起刮痕累累的粗大搪瓷杯，倒了一整杯，看着着滚烫的白开水，觉得面对个刺猬：不喝吧渴，喝了吧烫。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;这才想起小时候，会接一脸盆的自来水，把搪瓷杯浸在里头，或者拿两个搪瓷杯，把水来回倒，边倒边吹气。这才想起白开水最后，不是等凉的，而是忘凉的。小孩子热情来去如潮水，发现白开水搁凉费时良久，就生气，就搁下跑一边去，转头就忘了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;只是，都只记得小时候喝凉水那一下的畅快了，忘了等候的漫长了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;就像，我还记得在灶间读书取暖的快乐，却已经忘了灶间的烟气与闷，忘了久坐在墙角，手脚暖和了，背上却还寒冷——比起如今，可以住在有供暖的房间里读书，不可同日而语。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;我们许多记忆中的幸福，都在于此。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;我们的生活质量，是在不知不觉提高的。所以会不明显，是因为记忆的美化作用。比如，谁都觉得少年时听的音乐更美好，但若真回头想想呢？那时听歌可以随手用手机获取吗？不行。先是磁带，按进录音机，听完一曲，想再听一遍，倒带重来。有时候买一盘磁带，只为一首歌。磁带上会附赠密密麻麻看瞎人眼睛的歌词。后来有CD机了，点歌才轻松些，但想随时听歌，还是得挂一个硕大的CD随身听在身边——直到ipod出现。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;现在这些琐碎的过程，就像凉白开水一样，都过去了，只余下美好的一切。仿佛我们那些快乐来得格外容易——其实并不容易，只是以前烦恼也少一些罢了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;我年纪略长些，我妈给外婆买了洗衣机。外婆自然如一切老年人似的念叨，说洗衣机洗不干净。待用过了三四年，便成了洗衣机的行家里手。我随她去天台上晾衣服时，她跟其他婆婆阿姨们比较哪款洗衣机用起来更好，哪款洗衣粉更舒服。偶尔神清气爽叉着腰，朝着太阳：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“惬意！”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;王小波以前聊美国人喜欢物质生活，说他们对舒服的要求了无止境，舒服了还要更舒服。但作为一个唯物主义者，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;比起在石阶上坐稳了，用雕牌蓝肥皂与搓衣板洗衣服时晒太阳的惬意，这份惬意，显然要实在多了。所以我外婆永远怀念肥皂与搓衣板洗衣服更干净的时光，吐槽洗衣机洗得不够干净，“你看这个袖口，噢哟哟！”但是，不妨碍她用洗衣机与超能洗衣粉洗过衣服，在天台叉着腰晒太阳。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“舒服！”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;看到纳爱斯50周年的宣传片，回忆起了外婆用过的蓝肥皂和洗衣粉。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;原来纳爱斯已经伴随我们度过这么多年了——每次想起来，总像是盘旋在小时候惯看的电视剧前后广告呢。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;科技、创新、匠心这些词汇很高大上，我不懂。对纳爱斯而言，大概这些意味着，从手洗到机洗，从雕牌超能皂到超能洗衣粉，从织物洗涤到个人洗护，推动了中国洗涤工业的品质升级。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;但对我而言，这就是外婆手中的那抹蓝色，衣服上残留的一股清香，洗衣机旁颜色鲜明的包装袋，洗漱台上透明管子的牙膏，就这样，安安静静、无声无息地，融入了生活。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;而对于很多普通人来说，它只是默默地践行“只为提升您的生活品质”。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;大国品牌什么的，对我而言，主要是：我们每个人的生活，确实被改变了。改变到叉着腰说一声“舒服！”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;section&gt;&lt;section class=&quot;V5&quot; powered-by=&quot;xiumi.us&quot;&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;section class=&quot;V5&quot; powered-by=&quot;xiumi.us&quot;&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;section class=&quot;V5&quot; powered-by=&quot;xiumi.us&quot;&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;section class=&quot;V5&quot; powered-by=&quot;xiumi.us&quot;&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;section class=&quot;V5&quot; powered-by=&quot;xiumi.us&quot;&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;img data-ratio=&quot;2.5546875&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ichVicSguPRLk3zktuuVIYgHmGm7zwFCMBlj2wI5JrA0TTAmSTz8vGdibN96mqQJwvEiacAx57pY4RuOeTSCQbOZPg/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;section class=&quot;V5&quot; powered-by=&quot;xiumi.us&quot;&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;img data-ratio=&quot;2.5578125&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ichVicSguPRLk3zktuuVIYgHmGm7zwFCMBqX4xWrbgqGSE5Mdj1iayDcqQ9DW7Tia3twLDSTmcyGBbm2Le1q7Z589Q/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;section class=&quot;V5&quot; powered-by=&quot;xiumi.us&quot;&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;img data-ratio=&quot;2.5578125&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ichVicSguPRLk3zktuuVIYgHmGm7zwFCMBHjdPPQEycicicE6ohlQt7gMwAZxmogq6SOj5A5EYOicSCdtKicacibBk9icw/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;section class=&quot;V5&quot; powered-by=&quot;xiumi.us&quot;&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;img data-ratio=&quot;2.5578125&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ichVicSguPRLk3zktuuVIYgHmGm7zwFCMBqw1mpnJJOlGzKMbicViagZ4OWZHPE1icaIP2EOgTqhiaoMEDiaygKmGyfbg/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;/&gt; &lt;section class=&quot;V5&quot; powered-by=&quot;xiumi.us&quot;&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;img data-ratio=&quot;2.5578125&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ichVicSguPRLk3zktuuVIYgHmGm7zwFCMBouCibLVEh3766I57xr6uVYZgW4iahU0fsB1dKpECCAxc2PUGib7ZJvbrQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;section class=&quot;V5&quot; powered-by=&quot;xiumi.us&quot;&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;img data-ratio=&quot;2.5578125&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ichVicSguPRLk3zktuuVIYgHmGm7zwFCMBElIpOTIHMOQZalKGIhbdSibgX5gErLWRd6ST3eZbl9TeC9dot3hruNQ/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;section class=&quot;V5&quot; powered-by=&quot;xiumi.us&quot;&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;img data-ratio=&quot;2.5578125&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ichVicSguPRLk3zktuuVIYgHmGm7zwFCMB8AicFRNoGRuNXIddgga3xL4iaH7dBtDjFicuwpLvHicxhic0Uwia8qCTGwzw/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;section class=&quot;V5&quot; powered-by=&quot;xiumi.us&quot;&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;img data-ratio=&quot;2.5578125&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/ichVicSguPRLk3zktuuVIYgHmGm7zwFCMBmqiasEoGWK8zDFpwcxEoOq6Q4duQq52XWbwIPwZNy7L73plto7govwg/640?wx_fmt=png&quot; data-type=&quot;png&quot; data-w=&quot;640&quot;/&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;section class=&quot;V5&quot; powered-by=&quot;xiumi.us&quot;&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 23 Oct 2018 21:10:06 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/HOfTT3kKmR</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>