<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>金庸小说里最恶毒的计策，都出自一个情字</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/qYOVCciSw5</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/qYOVCciSw5</guid>
<description>&lt;p&gt;话说，先简单列些候选。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《飞狐外传》：&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;商老太铁厅烈火之计&lt;/span&gt;。妙在时机把握得好，器具非常新潮，一度让无数高手陷入死局，最后胡斐靠主角光环逃脱，但还是搞定了一个马行空。&lt;br /&gt;缺点是论结果，到底是失败了，而且太仰仗器具了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;程灵素假书信离间计&lt;/span&gt;。妙在轻松搞定了师兄姐们，而且连环后招精妙。一举慑服师兄妹们还化解了他们之间的冤仇——至少在当时是这样——甚至还让王铁匠出了气。&lt;br /&gt;缺点是师兄姐智商普遍太低了，而且结果来看师兄妹三人最后还是反目了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;程灵素遗计报仇&lt;/span&gt;。金庸系列里最感伤最浪漫但又最精确的计策之一。人死了，还能报仇雪恨，把师兄师姐干掉，把石万嗔弄瞎了。&lt;br /&gt;缺点当然是：赔上了自己一条命……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《雪山飞狐》：&lt;br /&gt;&lt;span&gt;赛总管收买范帮主偷擒苗人凤之计&lt;/span&gt;。妙在确实零损失抓住了苗人凤。&lt;br /&gt;缺点是毫无技术含量，而且没有后续应变，被胡斐一救就破了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《连城诀》：&lt;br /&gt;&lt;span&gt;万震山砌墙之计。&lt;/span&gt;妙在完美掩盖了真相，还顺便诬陷了狄云。&lt;br /&gt;缺点是没干掉戚长发。一个谋杀案，掩盖细节再完美，主要目的没达到就是失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;血刀僧雪山连环计。&lt;/span&gt;妙在金庸全书里临场打斗最完美计策表现，从紧急跳崖到雪中埋伏到恐吓花铁干，一气呵成，智计百出。&lt;br /&gt;缺点是对面落花流水四位爷脑子实在也太慢了点，看了都代他们智商捉鸡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《天龙八部》：&lt;br /&gt;&lt;span&gt;钟万仇囚禁段誉+木婉清并用春药之计。&lt;/span&gt;妙在手段毒辣香艳，看着都热闹。&lt;br /&gt;缺点是结果完全失败了…………&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;康敏害老公坑萧峰的连环计。&lt;/span&gt;妙在一气呵成，精确的把握住了民族情绪和丐帮内部矛盾，确实把萧峰打入了十八层地狱。&lt;br /&gt;缺点是自己最后也殉了这计策，而且实际上这计策是很依赖萧远山那些给儿子使绊子的行为才成功的。假若萧远山不去偷杀玄苦和乔三槐们，萧峰不至于那么惨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;童姥断腿后奔袭西夏养伤用梦姑笼络虚竹暗教他天山六阳掌最后终于得以逆转李秋水之计。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;妙在从头到尾布局精确，让虚竹不知不觉为她所用，以断了腿的大劣势最后还是和李秋水拼到了同归于尽。&lt;br /&gt;缺点是没把握住虚竹这个小玩意的善心，让他在关键时刻居然反戈帮李秋水，哎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《射雕英雄传》：&lt;br /&gt;&lt;span&gt;欧阳锋+杨康杀害江南六怪后栽赃黄药师之计。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;妙在栽赃到家，确实没有破绽。缺点是细节，比如杨康被偷了鞋子，比如南希仁撑着写出了线索，他们没计算在内。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《鹿鼎记》：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;毛东珠杀董鄂妃之计。&lt;/span&gt;妙在确实逼到顺治出家了。缺点是做事不狠，给海大富留了线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;韦小宝双面间谍放走沐王府一干人之计。&lt;/span&gt;妙在两面斡旋，玩得出色，最后圆满完成任务。谈不到缺点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;韦小宝云南大战吴三桂之计。&lt;/span&gt;妙在成功运用自己的钦差身份、公主的身份、自己麾下的高手、对方信息不对等等优势，完美搞定吴三桂。谈不到缺点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;韦小宝俄罗斯煽动政变记。&lt;/span&gt;妙在完全改变了一国政体，对当时欧洲影响巨大。缺点是俄罗斯人在小说里智商普遍极低，实在胜之不武。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;韦小宝移祸之计，保了顾炎武等，坑害吴之荣。&lt;/span&gt;妙在手段精妙，移花接木；缺点是吴之荣战斗力过低……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;康熙用风际中做间谍破掉韦小宝卧底身份之计。&lt;/span&gt;妙在大BOSS手腕漂亮，韦小宝到底只是如来佛手掌上的孙猴子。缺点是康熙手还是软了，给韦小宝逃了。&lt;br /&gt;（如上所述，韦爵爷实在是金庸小说里最聪明狡猾的家伙……）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《笑傲江湖》：&lt;br /&gt;&lt;span&gt;向问天利用令狐冲营救任我行之计。&lt;/span&gt;妙在各投所好，一一击破，最后成功营救。缺点是把令狐冲搁那儿太久了，忒不讲义气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;岳不群一系列阴谋最后终于成功做掉左冷禅之计&lt;/span&gt;，妙在隐忍不发，善用资源（女儿），合理利用五岳剑派矛盾，精确下手（杀掉恒山几位尼姑外加英白罗等），布下棋子（令狐冲），最后一举得手，实在是金庸小说里罕见罕闻的全局式华丽布局。缺点是牺牲忒大，下半身完全舍弃了，而且没能完全遮掩住，这不被林平之知道真相了么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《书剑恩仇录》：&lt;br /&gt;&lt;span&gt;红花会美人计捉取乾隆之计。&lt;/span&gt;妙在步步安设，每个细节都挠到乾隆的痒处。缺点是乾隆智商也拙计，而且色令智昏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《神雕侠侣》：&lt;br /&gt;&lt;span&gt;忽必烈派遣杨过暗杀郭靖之计。&lt;/span&gt;妙在利用了敌方的矛盾，派出了合适的人手，杨过也确实在关键时刻倒戈坑害，导致郭靖在蒙古大营里为了救他而身受重伤。到此几乎成功了99%。&lt;br /&gt;缺点是没计算到杨过良心未曾全泯，居然还有民族气节，关键时刻热血上涌，又把郭靖救回去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《倚天屠龙记》：&lt;br /&gt;&lt;span&gt;成昆一系列阴谋坑害明教之计。&lt;/span&gt;妙在手段狠辣，又确实能忍。从利用谢逊，到偷入密道，用玄阴指一举搞定明教精锐，到此明教非覆灭不可。缺点是被张无忌出来搅了局。当然这是天意，非人力了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;周芷若坑害赵敏之计。&lt;/span&gt;妙在移花接木得好。缺点是下手不辣，居然留了赵敏活口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;赵敏利用谢逊的头发引张无忌跟她走，间接达到拜堂现场抢老公的目的&lt;/span&gt;。妙在手段自然，也确实抢到了张无忌，还引出了周芷若的九阴白骨爪杀手让张无忌对她起疑心。缺点是自己牺牲挺大，挨了一下子，差点没命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上这些计策都不坏，但我私人之见，最好的计策是以下这个。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;13&quot;&gt;
&lt;p&gt;胡青牛又道：“七年之前，有一对老夫妇身中剧毒，到蝴蝶谷求医，那是东海灵蛇岛主人金花婆婆和银叶先生……我道：‘两位中毒的情形不同。&lt;span&gt;老岛主无药可治，但尚有数年之命；老夫人却中毒不深，可凭本身内力自疗。&lt;/span&gt;’“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问起下毒之人，&lt;span&gt;知是蒙古人手下一个西域哑巴头陀所为&lt;/span&gt;，和拙荆原无干系，&lt;span&gt;但我既说过除了明教本教的子弟之外，外人一概不治，自也不能为他们二人破例。&lt;/span&gt;金花婆婆许下我极重的报酬，只求我相救老岛主一命。但我顾念夫妻之情，还是袖手不顾。这对老夫妇居然并不向我用强，便即黯然而去。“&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这个哑巴头陀是谁？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;后来范遥见到张无忌说：&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;这时汝阳王府中图谋更急，我想若是乔装改扮，只能瞒得一时，我当年和杨兄齐名，江湖上知道‘逍遥二仙’的人着实不少，日子久了，必定露出马脚，&lt;span&gt;于是一咬牙便毁了自己容貌，扮作个带发头陀，更用药物染了头发，投到了西域花刺子模国去。&lt;/span&gt;”&lt;br /&gt;韦一笑奇道：“到花刺子模？万里迢迢的，跟这事又有甚么相干？”范遥一笑，正待回答，杨逍拍手道：“此计大妙。韦兄，范兄弟到了花刺子模，找个机缘一显身手，那边的蒙古王公必定收录。汝阳王正在招聘四方武士，花刺子模的王公为了讨好汝阳王，定然会送他到王府效力。这么一来，范兄弟成了西域花刺子模国进献的色目武士，&lt;span&gt;他容貌已变，又不开口，成昆便有天大本事，也认他不出了&lt;/span&gt;。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;为什么范遥要这么做？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;赵敏道：“&lt;span&gt;苦头陀范遥据说年轻时是个美男子，他对黛绮丝定是十分倾心的了&lt;/span&gt;？”&lt;br /&gt;谢逊点头道：“&lt;span&gt;那是一见钟情，终于成为铭心刻骨的相思。&lt;/span&gt;其实何止范兄如此，见到黛绮丝之美色而不动心的男子只怕很少。不过明教教规严峻，人人以礼自持，就有谁对黛绮丝致思慕之忱的，也都是未婚男子。哪知黛绮丝对任何男子都是冷若冰霜，丝毫不假辞色，不论是谁对她稍露情意，便被她痛斥一顿，令那人羞愧无地，难以下台。&lt;span&gt;我师姑阳夫人有意撮合，想要她与范遥结为夫妻。黛绮丝一口拒绝，说到后来，她竟当众横剑自誓，说道她是决计不嫁人的，如要逼她婚嫁，她宁死不屈。&lt;/span&gt;这么一来，众人的心也都冷了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1.4702702702702704&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlGusXvcUQ9AVJdibPrjtkf90g1v7tkl7fGv3oCcozWN68up076tT6AZRud7vjXIJeTjUj8uAQN4tw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;185&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;理一下因果：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;范遥爱慕黛绮丝，遭拒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黛绮丝嫁了银叶先生。&lt;br /&gt;范遥，也许是为了明教，也许是为了别的，毁容改颜，变成了一个西域哑巴头陀。&lt;br /&gt;在黛绮丝认不出的情况下，下了剧毒。弄死银叶先生，却只让黛绮丝中微毒，这意思是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“我不要毒死你，只要毒死你的丈夫，看你如何痛苦。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而最后，范遥可以免责。为什么？&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;13&quot;&gt;
&lt;p&gt;范遥听罢，呆了半晌，才知中间原来有这许多曲折，站起身来，恭恭敬敬的对张无忌道：“教主，有一件事属下向你领罪。”张无忌道：“范右使何必过谦。”&lt;br /&gt;&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot; data-ad-layout=&quot;in-article&quot; data-ad-format=&quot;fluid&quot; data-ad-client=&quot;ca-pub-1837452791782084&quot; data-ad-slot=&quot;7041996284&quot;&gt;&lt;/ins&gt;  范遥道：“属下到了汝阳王府，为了坚王爷之信，在大都闹市之中，亲手格毙了本教三名香主，显得本人和明教早就结下深仇。”&lt;br /&gt;张无忌默然，心想：“残杀本教兄弟，乃本教五大禁忌之一，因此杨左使、四法王、五行旗等争夺教主之位，尽管相斗甚烈，却从来不伤本教兄弟的性命。范右使此罪实在不轻，但他主旨是为了护教，非因私仇，按理又不能加罪于他。”说道：“范右使出于护教苦心，本人不便深责。”范遥躬身道：“谢教主恕罪。”张无忌暗想：“这位范右使行事之辣手，世所罕有。他能在自己脸上砍上十七八刀，那么杀几个教中无辜的香主，自也不在他的意下。明教被人称作邪教魔教，其来有自，不知将来如何方得改了这些邪气魔气？”&lt;br /&gt;范遥见张无忌口中虽说“不便深责”，脸上却有不豫之色，一伸手，拔出杨逍腰间长剑，左手一挥，已割下了右手两根手指。张无忌大吃一惊，挟手抢过他的长剑，说道：“范右使，你……你……这是为何？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;范遥道：“残杀本教无辜兄弟，乃是重罪。范遥大事未了，不能自尽。先断两指，日后再断项上这颗人头。”&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;张无忌道：“本人已恕了范右使的过失，何苦再又如此？身当大事之际，唯须从权。范右使，此事不必再提。”忙取出金创药，替他敷了伤处，撕下自己衣襟，给他包扎好了，心知此人性烈，别说言语中得罪不得，脸色上也不能使他有半分难堪。他说得出做得到，恐怕日后真的会自刎谢罪，想到他为本教受了这等重大的折磨，心中大是感动，突然跪倒，说道：&lt;span&gt;“范右使，你有大功于本教，受我一拜，你再残害自身，那便是说我无德无能，不配当此教主大任。你再自刺一剑，我便自刺两剑，我年幼识浅，不明事理，原是分不出好歹。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;范遥断了两根手指，就此套住了张无忌的话，免责了。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;范遥这个计策，从开头用情之深，到其中牺牲之大，到后来手段之细密毒辣，善后方法之狡猾，这才是金庸小说里隐藏最深、而步骤最密的计策啊。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;什么叫爱之深，恨之切，以至于怨毒，就是这个了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;他对紫衫龙王，那是何等刻毒又真诚的，爱啊。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkrPKzc6pRqRhFaYaUqtzZhsGebAHRb0eYJ290mt6FMskODSMoAIBQ21778erRlrX9SHyekaiaMQ5Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Sun, 08 Jul 2018 05:11:54 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/qYOVCciSw5</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>身披圣安东尼奥马刺9号的托尼·帕克，2001-2018</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/YvuheKuDcZ</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/YvuheKuDcZ</guid>
<description>&lt;p&gt;36岁的托尼·帕克离开圣安东尼奥马刺，去夏洛特黄蜂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生涯迄今已打了1198场常规赛，NBA历史第40。比我们觉得永远都不会老的纳什少19场，而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生涯季后赛226场，比天勾少11场，比科比多6场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生涯季后赛得分历史第九，身后是韦德、伯德、哈弗里切克、大梦、魔术师、德克、杜兰特和皮彭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生涯季后赛助攻第五——虽然他从来不以助攻见长，但NBA历史上季后赛助攻比他多的，只有魔术师、斯托克顿、勒布朗和基德。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些数据听起来很可怕。一个许多数据都在历史前列的家伙，欧洲历史上第一个NBA总决赛MVP，2014年总冠军队常规赛首席得分+助攻手（嗯，真的），却很少被谈论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没法子，这就是马刺大多数人的宿命。收获胜利，寂然无声。这就是马刺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十七年来，他这些成绩，都交托给了圣安东尼奥马刺。很少有人觉得帕克多伟大，他的毛病也的确一堆：防守、远射、不算个组织大师，诸如此类。但的确有长达十几年，马刺没找到替代他的合适人选。毫无疑问的队史第一组织后卫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个188公分，不会三分球也不算传球大师的组织后卫，能在NBA打到这个程度，这本身就很神奇了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于他，该说的以前说过了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.664&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmOpnJPM46lY5HAcTxS8km6qCLpYnW3apEvN3oAheotCbMpt0zEohf5iaNUJ75FrEWPWkD3ehCg1bw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;750&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;2000年，布福德给波波维奇一盘录象，让他去看看那个“比利时出生，法国长大”的小孩时，波波维奇说：“比利时？我要吃华夫饼吗？”——“人人都知道，别在欧洲找后卫！他们不够快，而且不习惯NBA！如果你给我个名字末尾带vie的射手，或者德克的德国邻居，我才看！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来的事，我们都知道了。顺便：2000年4月那盘录像带是什么呢？帕克对垒美国高中明星，把他们晃到重影的比赛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2002年，特里·波特说他“打挡拆很好，知道何时推节奏，何时放慢，知道怎么给双塔吊传。这小子在法国时，肯定看了不少NBA。”大卫·罗宾逊说他“根本不紧张，就是打球。上一个这样的新人？邓肯。”波波维奇在比赛里吼帕克是2001-2008年间的马刺保留节目，但其实，训练时，帕克会粘着波波维奇问：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“教练，我做错什么没？我是不是让大伙开心了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而老头子会吼：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“滚！你做得很好！别缠着我！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为他在马刺，习惯被人遗忘。所以不会有人注意他华丽的左手运球，他的反方向垫步突破，他的横移和第一步，他优美的曳步突破，他只有韦德、保罗和德隆可以媲美的绕掩护步伐，以及他那经典的、独一无二最后两跨步——进入禁区后的快速后转身，或两个角度奇异的迈步，或一个后传假动作，或侧向跳步连接抛射。至为朴实无华的三步上篮，他的演绎模式可以开一个博物馆来展览。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;25岁时，他已经有了三枚戒指，成了史上第一个欧洲总决赛MVP。但是世界只承认他是这个星球上最好的突破上篮手之一。被低估的单防能手，被低估的团队成员，有三枚戒指在手，他好像很不错，但是，嗯，比起纳什、基德、保罗这些组织大师，这个法国人总好像缺些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但幸而，他在马刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如上所述，马刺成就了了无数国际球员，不是出于“钟爱国际球员”，而是恰恰相反，他们根本不重视国籍。美国欧洲南美亚洲，一视同仁，其决定性条件在于“这个人是否能能融入团队，而且赢球”。所以山猫都不要的迪奥、雄鹿赶出门的杰克船长、辗转无依的梅森、被骑士扫地出门的格林，马刺都肯要；新西兰的马克斯、中国的巴特尔、斯洛文尼亚的尤度里，马刺都肯要。马刺甚至允许怪咖型球员的存在。实际上，2001-07年间收获冠军的帕克，真的还是辆一往无前的法国小跑车；但2010-14年，他逐渐进化，运球、击地传球、上篮、中远投、长传，每个环节，他都在雕琢成熟。世界终于肯把他列进常规赛MVP候选（是的，他进过MVP选票前五），肯让他成为全明星常客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他从未成为人们心目中的联盟前三控卫，但在邓肯因伤而多少减却锋芒时，他和邓肯的挡拆一度撑起了马刺的进攻，顺便使邓肯获得了新的发挥空间。你可以数出一大堆曾经或现在比他优秀的控卫——比卢普斯、基德、纳什、保罗、德隆、威少爷、利拉德、库里……2001-2018年间西部的伟大控卫如云，帕克都和他们打过季后赛：还（靠着球队的力量）赢过他们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们谁都没有看见过托尼·帕克的真正模样，直到2008年秋天。马刺的伤病潮残缺了阵容，于是他开季四场得到133分，在明尼苏达得到55分。2009年的春天，他用一个个37分、39分、42分，将马刺拖过最泥泞的伤病沼泽。当然，谁会记得呢——连马刺球迷都不太会记得——2009年3月25日，帕克在亚特兰大主场得到42分10助攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就，又回到了体系内，继续打了十年的马刺式篮球。因为他太稳定，所以直到2015年，大家还是习惯叫他法国小跑车——完全无视他已经33岁了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蒂姆·邓肯之前，上一个伟大的擦板投篮手是凯尔特人的萨姆·琼斯。他是帕克的最好范本：琼斯从未像库西、沙曼、韦斯特、大O这样成为巨星，从未入选过第一阵容。直到他退役时你才想起，他有10枚总冠军戒指，他是凯尔特人王朝的首席外围，是比尔·拉塞尔真正最忠实的伴侣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;托尼·帕克。圣安东尼奥马刺9号。1198场比赛，1151场首发。226场季后赛。四个戒指。一个总决赛MVP。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了约翰·斯托克顿为爵士所做的一切，应该没有任何一个组织后卫，为NBA历史上任何单支球队，做过更多更久了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkrPKzc6pRqRhFaYaUqtzZhsGebAHRb0eYJ290mt6FMskODSMoAIBQ21778erRlrX9SHyekaiaMQ5Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Sat, 07 Jul 2018 04:13:53 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/YvuheKuDcZ</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>法国比乌拉圭多点旋转，巴西被比利时一招将死</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/U5pCzoAhvs</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/U5pCzoAhvs</guid>
<description>&lt;p&gt;法国2比0，淘汰了乌拉圭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格里兹曼射进法国vs乌拉圭第二球后的一脸沉静，以及他下场后德尚一脸喜色对他一摸再摸，就是本场的写照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;双方都踢得有声色，但缺杀招，都阵型整齐，都紧凑到不犯错误（除了乌拉圭守门员穆斯雷拉），都奈何不了彼此，却又按住了对方的双手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，&lt;strong&gt;法国控制局势的同时，运气好了一点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先前我一直说，乌拉圭的塔巴雷斯教练令人好生敬佩。自知之明，因材施教，战略战术都正确。从世界杯开始，有序退守+压缩空间+双前锋创造+定位球。小组赛对沙特队与埃及都满足于1比0，对俄罗斯被狂攻结果反杀了3比0，小组赛5个进球4个定位球。对葡萄牙2比1，一个苏亚雷斯反击中助攻卡瓦尼，一个本坦库尔反击中助攻卡瓦尼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;定位球+反击制胜，稳稳的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本场之前，乌拉圭只丢了一个球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而今天卡瓦尼不在，反击就少了点辛辣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法国破阿根廷那场，高位逼抢限制阿根廷快速推进，压缩阵线后依靠中路穿插制造边路机会，快速反击过渡。4个进球里，3个反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但今天&lt;strong&gt;乌拉圭根本没给法国反击机会&lt;/strong&gt;。法国对阿根廷40%的控球率，今天61%：乌拉圭不要控球，只是前场阻截，梯次退防。等法国球到前场，空间已经被压缩到消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而乌拉圭的反击其实很贼：前场本坦库尔、苏亚雷斯、斯图亚尼都是走位飘忽，快速推进到前场后，经常打坎特与乌姆蒂蒂/瓦拉内的中间，许多次都是禁区里形成拿球，出脚前一瞬间被坎特们回抢搞定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出手不多，但招招毒辣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坎特+乌姆蒂蒂+瓦拉内控中路很少前推，法国上半场进攻压上时，从4231变成了疑似361，但上半场左路很尴尬：没人能拿球面对球门，埃尔南德斯压上后，托利索和坎特为他补位，但前场没人突，埃尔南德斯只好到了前场35米左右就横传找右路，或者靠吉鲁左扯来接球，或是坎特插上补一脚球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;右路还好：帕瓦德+姆巴佩+博格巴形成小组战，加上不时接应的格里兹曼牵制，姆巴佩在比赛前30分钟骁勇无敌，过人5次，可惜他单兵突破后无人支援，一旦格里兹曼支援则禁区前沿表现华丽，但缺了最后一传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博格巴也很辛苦：他今天非常积极地想串联一切，结果是，他的传球串联效果很好，但自己带球就吃亏了：被犯规4次，脚下丢球6次。每逢他拿球又来不及传出去时，乌拉圭一群绊马索来缠下盘，就是欺负他重心高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以上半场法国的右路攻势很热闹，但最多推进到禁区角就进不去：面对被压扁的乌拉圭后防线。姆巴佩试图过走底线或中路，格里兹曼想过串联接应，但都很艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一的效验是：乌拉圭为了控制法国的推进，犯规不休，法国在右翼前场任意球无数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一个，&lt;strong&gt;格里兹曼传中内旋找到了瓦拉内的头球&lt;/strong&gt;，破门了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1比0之后，局势就变了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德尚有一点学到了：对秘鲁一战1比0后就全队退守，很被动；下半场没有全线退守，只是托利索偏向中路，格里兹曼加强横移，4231变成类似于4321。托利索更多靠向中路后，博格巴和坎特都舒服多了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——坎特：妈的终于左手边有个人帮我抢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——博格巴：感觉前插的时候放心多了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——姆巴佩：好像可以更多走中路找格里兹曼配合了呢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——格里兹曼：那我就横向空切负责把球点起来咯？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——埃尔南德斯：我可以上去了！去中路找格里兹曼碰头！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格里兹曼横向扯动让法国可以更自如地横向转移，也更利于法国队压扁乌拉圭阵线，控制主动——以及领先了拖时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是上半场更多在右路活动的格里兹曼，在左翼射中第二球。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格里兹曼一个左脚将，平时在右翼找内切射门机会多，梅西与罗本皆如是。到左侧后，他射门不那么勤奋。穆斯雷拉也是站得偏右侧近门柱，没问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刁就刁在，格里兹曼左翼用左脚射门，按照常识，球是奔远门柱的。穆斯雷拉一个跳步横移，的确向左了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而球在空中有一个&lt;strong&gt;外旋。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆斯雷拉身体向左，双手向右，扭着身体一挡，&lt;strong&gt;球脱手，进了&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遥远的某处，卡里乌斯看着电视，苦笑了起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6530303030303031&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmOpnJPM46lY5HAcTxS8km6ttRLTSluImb8icKBwiaexh2L2ickCrT5PQb9Qwn5OtkhCpLNz0QnwEQYQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;660&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格里兹曼一个传中的&lt;strong&gt;内旋&lt;/strong&gt;，为瓦拉内助攻头球；一个远射的&lt;strong&gt;外旋&lt;/strong&gt;，让穆斯雷拉脱手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个球的确很妖异，所以格里兹曼自己愣怔了一下，都没庆祝：大概因为对面戈丁是马竞自己人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也可能是，太久了：自从为马竞击败马赛以来，他有50天没有运动战进球了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他此前为法国进的近三个球，全都是点球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到马竞的话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1/8决赛的大赢家是巴黎：姆巴佩俩进球还创造了一个球，卡瓦尼俩球，迪玛利亚远射，内马尔一球还创造了一球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而本场，卡瓦尼没上，姆巴佩比赛后50分钟平淡，内马尔稍后还被淘汰了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自马德里的后卫瓦拉内和格里兹曼解决问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，就是如此：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌拉圭的退防秩序+空间压缩，让法国打不出招牌的反击；法国的高位逼抢和勤恳跑动，也让乌拉圭的苏亚雷斯妖法和定位球无从施展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方都有精彩的小配合与持续的阵型保护，所以僵持住了，却不结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，格里兹曼一个内旋传球和一个外旋射门，解决了问题。&lt;strong&gt;技巧，以及一点运气&lt;/strong&gt;：法国虽然控制局势，但其实只有两脚射门在门框内，就是2比0。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而乌拉圭踢的一切都很正确，但终于还是缺了个卡瓦尼。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;比利时2比1，淘汰了巴西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比利时胜在将三叉戟放了个神奇配置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西输在要命的地方站了个错误的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在比利时布鲁塞尔看比赛，此时街上的司机们正在按喇叭庆祝。酒吧的球迷载歌载舞。还有一群上年纪的叔叔阿姨专门组织了乐队来鼓劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在我旁边桌的一群比利时球迷，喊队员名字，从头到尾。开始是喊卢卡库，中途喊德布劳内，比赛最后时刻，全体高呼阿扎尔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.7712962962962963&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmOpnJPM46lY5HAcTxS8km6CmwA3dicrpbic7Ziccz24QqvQhr2fDQzIAY5niaF0PibHMB22icsH7ics36cg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1080&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1.0852641334569046&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmOpnJPM46lY5HAcTxS8km6UOyj0M72mdx88XAib9vmxPs6Hs1oX6W3bw7sTxcoDJr4ED04Jdia0ZCA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1079&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马丁内斯教练今天的两个大变化。一是放弃343，用了433。卡拉斯科下去了，上一战出场后逆转局势的费莱尼首发了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二是一个神奇的配置：&lt;strong&gt;德布劳内站中锋，卢卡库右边锋！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢卡库喜欢套边，切尔西时期博阿斯经常让他套边内切，碾压边卫，直捣黄龙，这个可以有；但上一场还在后腰的德布劳内，中锋？！不是前腰，不是影子前锋，中锋？！英超乃至世界最顶尖组织者德布劳内，中锋？！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果如斯响应，真是神奇！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;费莱尼担当后腰控制右肋，并适时前插；德布劳内说是中锋，但游动自如，只是站位偏中路适合接球而且出球视野宽广；他前场接球后，可以随意串联左路阿扎尔和右路插上的卢卡库，站在左路则和阿扎尔与沙德利打配合，并看后面费莱尼的插上线路；在右路则找卢卡库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比利时的第二球，神来之笔：卢卡库右路回撤接球，迂回中路，大步奔袭，过掉费南迪尼奥后，巴西防线全溃；卢卡库敲给右路，与他换位的德布劳内右侧直接远射进球。这个换位反击多点齐发而后交叉迂回，巴西完全被拆散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个进球之外，还有无数德布劳内在中路串联出的反击。当然是有牺牲的：比利时完全放弃卢卡库的中路争顶，就让他右路扛着马塞洛们一路碾压，卢卡库有起码两次是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没犯规啊，他们撞在我身上弹出去了而已！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而到了下半场，阿扎尔接过所有反击任务。回撤半场接球，起速，摆脱，找机会，被犯规，护球，掌握球权，拖延时间，让费南迪尼奥吃黄牌。某种程度上，比利时最后时刻最好的防守者就是阿扎尔：他的带球，吃掉了巴西大把的时间与体力，制造了巴西整队的回防和往返跑动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;着实精彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最妙的一个细节是，比赛最后了，阿扎尔到底线，一个球追不及眼看是巴西的球门球，阿扎尔一脚把球横勾出界：巴西在自家角球区开界外球，比球门球可以开大脚，那可费力多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴西，说句实在话，蒂特教练的换人可圈可点。科斯塔右路突破如神，简直是巴西下半场最佳；科奥古斯托进球了，不提。说明上半场的问题，蒂特教练是看在眼里的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可惜了，费南迪尼奥，真是一个人毁了全巴西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡塞米罗停赛，巴西少了一个铁腰。话说，卡塞米罗这种人就是典型的，在时你不注意，等缺了才知道要命。费南迪尼奥代替他，于是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先一个乌龙球送给比利时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后在中场踢得乱七八糟。他的站位极其糟糕，传球大多无效，站位让人无法传球，多少次保利尼奥和库尔蒂尼奥推进了又回撤，看他不在接球位置，只好找边路走廊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比利时上半场进第二球前后，推反击如神，无他：每次威廉身后到席尔瓦身前，都是空空荡荡，费南迪尼奥哪儿去了呢？不知道。巴西丢第二球，阵线完全失位崩溃，是从卢卡库晃过费南迪尼奥开始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他本该是巴西三条线之间的枢纽，退防的第一道大闸，中场的出球弹珠台，可惜他什么都没做好。那张黄牌是被阿扎尔正面强行过的，简直是硬生生地羞辱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比利时那个丢球，跟上一场对日本第二球有点类似：孔帕尼状态生，站位有点问题。但今天比利时四后卫，加上中场群站位妥帖，巴西到最后只剩两翼强行带球内切了。比利时的封堵到位，当然还有库尔图瓦的功劳：巴西27次射门好歹有9次中门框了，但除了奥古斯托那一个死角头球外，都被库尔图瓦扑出去。最后时刻内马尔那记落叶远射被库尔图瓦托出后，内马尔都一脸丧气了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我到现在还没想明白，用德布劳内站中锋，是比利时原有的配置，还是看卡塞米罗不在，专门的这么个套路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正我觉得，&lt;strong&gt;马丁内斯教练这一下子，是本届杯赛至今最妙的一招战术棋。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，德布劳内回去曼城，还是应该给费南迪尼奥送个果篮啥的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“兄弟，联赛的时候都是你在我和席尔瓦身后兜着；世界杯，还是你送我们晋级，我还能说啥好呢？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哦对了，今天最可爱的瞬间：我邻桌有一对情侣，疑似男的支持比利时，女的支持巴西；所以比利时2比0时，他俩是这样的——我快笑死了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;足球真美妙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.7824074074074074&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmOpnJPM46lY5HAcTxS8km6WKpYtA2dR3s8IV4ALyJOZTzKoDM1Uy8rRydXkXAUfvITgM5naqqSbg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1080&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkrPKzc6pRqRhFaYaUqtzZhsGebAHRb0eYJ290mt6FMskODSMoAIBQ21778erRlrX9SHyekaiaMQ5Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sat, 07 Jul 2018 04:13:54 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/U5pCzoAhvs</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>您吃到的那些麻辣红香人人爱，真的是川菜？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/XoZrS43Ovd</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/XoZrS43Ovd</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;川菜在国内很流行？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;——这是四川之外，许多朋友的一个&lt;strong&gt;错觉&lt;/strong&gt;。似乎国内城市餐饮，川菜一统天下了。余者如鲁菜，如淮扬菜，都多少没落了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;何以说这是错觉呢？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;因为国内现在大发展的&lt;strong&gt;并非川菜&lt;/strong&gt;，而是，我自己捏个词：&lt;strong&gt;辛辣重味系菜&lt;/strong&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;没落的又不止鲁菜，还有一切考验原材料、制作费时间、又不够压宴席的菜式。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;哪位会问了：川菜不就是麻辣吗？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6333333333333333&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkrPKzc6pRqRhFaYaUqtzZhtb0s51wEp2DOvgUsYNbPX9klxgp3KoFAZGyAia06V01tKOg9Jr4hmOA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;930&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;话说，川菜的精髓，是&lt;strong&gt;复合&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;调味&lt;/strong&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;虽然全国各地川菜馆子，多打麻辣旗号，然而真正吃川菜多的都知道，川菜并不只一味麻辣。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;如果论辣，湖南江西贵州，都可与川菜分庭抗礼。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;但川菜调味的丰富庞杂，应该是举国无双的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;现代川菜定型，是清末到民国。1937年，成都市区人口大概在四十余万，大中餐馆超过一千。那是川菜真正空前繁荣的时刻。许多东西，那时就确定得差不多了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;清朝淮扬菜的兴盛，靠富商家厨与官府。广东和上海，依靠对外贸易基础上的繁华。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;川菜，则是馆厨、家厨、中馈菜联合制造的。中馈菜里，尤其出许多精雕细琢的清淡菜。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;论起食材的精细华丽和深加工，不如广东靠海吃海、苏杭反复雕琢。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;但调味之复杂，几乎天下无双。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;同治中期出现的麻婆豆腐。晚清皇城坝回民创作的夫妻废片（对，现在的肺片是错别字）。南充创作的川北凉粉。抗战期间大兴的甜水面。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;这些景点，都是靠调料的。像1940年代的甜水面，很家常了，依然需要辣椒油、花椒、红白酱油、红糖浆、蒜泥、芝麻酱、酱油、豌豆尖，才算正宗。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;现代川菜的基本味型，六种：&lt;strong&gt;麻、辣、甜、咸、酸、苦&lt;/strong&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;各种混搭，那就说不完了。&lt;strong&gt;咸鲜、麻辣、糊辣、鱼香、姜汁、酸辣、糖醋、荔枝、甜香、椒盐、怪味、蒜泥、家常、陈皮、五香、烟香、香糟、鲜苦&lt;/strong&gt;。至于其他复合味型，浩如烟海。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.7923076923076923&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkrPKzc6pRqRhFaYaUqtzZhKrA6ibNGHel9TcAaT0uOxwKoictW4zCZRT7do4ISyLeUnSGCXias83xicA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;780&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;广东的鲜，相对更重原味，可以鲜得非常细腻。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;我故乡江浙，食材深加工，比如各类蟹粉蟹黄弄的菜，也算冠绝天下。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;四川菜，相对并不那么重视“本味”，所以食材挑选起来极广泛；但可以靠华丽无比的调味，来给有好口感的食材增加味道，逗引出更神奇的味道来。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;川菜吃的不多的诸位，大概总吃过火锅吧？黄喉毛肚、鸭肠菌花，这些东西，其他地方很少用来入菜。但川菜里，类似的边角料，都能运用起来。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;夫妻废片，最初是取没人吃的牛头皮制作的。回锅肉，最初是一猪三吃乃至四吃里面抠出来的。都是边角调味，就化腐朽为神奇。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;川菜很少浪费材料，靠调味点石成金。把张佳玮烫干净了切了片一调味，估计都能拿来吃。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;世上好吃的，要么食材好，比如广东；要么加工精，比如江浙；要么调味无敌，比如川菜。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;如果食材也不丰富、加工也就一般般，调味上用香料又不精湛，最后就只能变成……英国菜……&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;川菜里，金堂玉马的典型传奇，是开水白菜。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;我所知道的，老四川朋友的说法，正经是：白菜心，肥母鸡，猪排，南腿，川盐、料酒等适量。烹制方法重在吊汤上。汤料由肥母鸡、猪排、火腿在砂锅中煨成，须以鸡脯肉馅在汤里仔细吸除油与其他能见到的物质，使之成为“开水”似的清汤；白菜心须经十几道工序，混合清汤上笼蒸透。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;主创人和出处也厉害。罗国荣先生是川菜“南堂派”大神。1941年在成都创办颐之时餐馆，1948年颐之时迁往重庆。之后罗先生执掌北京饭店，然后端出这个，说开水白菜是清末川菜大神黄晋临先生的手笔，出自姑姑宴。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.66484375&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkrPKzc6pRqRhFaYaUqtzZhJCjibU6uPwcD9eCmTpKpwC590Jf8qtQKic3totwvp07OzFUuETWe6DicA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;依我认识的师傅所言，川菜里最能考验火候水平高低的，是干煸菜。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;大家都说了，煸有啥难的？答：川菜里的干煸，要达到脱水、成熟、干香，要让食材从生到熟，从熟到酥，从酥到软，终于酥中有软软中带酥。调味的最后一环，是靠火功决定的。如干煸鳝鱼。西川话有一个字，左边一个火，右边一个靠，一说是焅。先煸后焅，先把鳝鱼煸干，再吸汁入味，火候过就柴，汁多了软腻，差一点就会没味道。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;川菜是可以很细致的，而且并不一定辣。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;然而国内现在餐饮业发达的，依然只是麻辣系。所以我说了，各地兴盛的，其实不是川菜。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;国内各大城市都有号称四川重庆的麻辣烫、冒菜、火锅店，但未必有几家真有黄喉鹅肠、毛肚菌花吧？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;好的原材料难找，下调味料却不难。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;大众相对喜欢重口味，所以许多店，稍微搞几个炒菜，下点重料，弄个红汤锅，就能让大众觉得，这似乎是川菜；味道重，不贵，吃得又过瘾，价廉物美。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;然而这其实不是正统川菜。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;然而这也没法子。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;像传统鲁菜，擅长吊汤，这需要时间和经验；鲁菜擅长做海鲜，这需要好原料；鲁菜那些九转大肠、葱烧海参，既需要功夫，又需要时间，而且还不够清淡典雅，不那么贵族范儿；这就麻烦了吧？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;餐饮业要走量要翻台啊！私房菜要场面好看有典故可以卖高价啊！食客要的是快、有味、好吃，要不然就是价格高，可以拍照回去发朋友圈的菜呀！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;就像重庆鸡公煲不代表川菜，黄焖鸡米饭不代表鲁菜，沙县小吃不代表闽菜。流行起来的，都是便于操作的工业化餐饮。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;得到发展的并非川菜，没落的也非只鲁菜。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;一切费了功夫，但又没法吊起来卖高价的用心菜，都是在没落的。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;一个月前，我在苏州十全街吃三虾面。朋友说苏州现在饮食创业不易，说比起常州无锡，苏州人不太吃新花样，不时不食，老人家觉得新花头不如传统的好吃——我听着，想起星巴克在意大利开不下去，自己也没在重庆看到过海底捞。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;但像苏州这样的城市，毕竟是少。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;我也能理解。毕竟大多数普通人，太忙了，太累了，快、有味、好吃、便宜，就好。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;所以我也只是说一句：&lt;strong&gt;外地那些麻辣重味的菜里，相当多数，真的，真的，并不算最正经的川菜。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;如果有缘去一趟川中，自然明白，川菜是可以很宏阔的，而非只这一味简单廉价的麻辣。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不过，这么做也容易有个后果，所谓“少不入川，老不出川”，吃过正统的川菜，很容易就……出不来了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkrPKzc6pRqRhFaYaUqtzZhsGebAHRb0eYJ290mt6FMskODSMoAIBQ21778erRlrX9SHyekaiaMQ5Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;



</description>
<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 09:43:54 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/XoZrS43Ovd</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>