<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[原创]面对凯尔特人的魔幻丛林，勒布朗的骑士们愣住了</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/YdBV42ZpAT</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/YdBV42ZpAT</guid>
<description>&lt;p&gt;骑士输了2018年东部决赛第一场，而且是在波士顿花园从头到尾吃灰。第一节就落后18分，第三节尾声还有点起色，第四节中段彻底打崩。凯尔特人108比83，从比赛第4分钟开始就顺风顺水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;骑士本来有&lt;strong&gt;经验的优势&lt;/strong&gt;：这是勒布朗、JR史密斯与特里斯坦连续第四年东部决赛了，勒夫则是连续第三年；而对面除了霍福德，也就斯玛特、杰伦和洛奇尔去年当替补围观过这舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯尔特人的莫里斯，本季季后赛第一次首发，还是对位勒布朗·詹姆斯——今年之前，他人生里只打过四场季后赛。这感觉像个搏击爱好者第一次上拳台，就遇到梅威瑟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，&lt;strong&gt;勒布朗一个人打过的季后赛，比凯尔特人全队加起来打过的都多&lt;/strong&gt;，真正是一人敌一队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;骑士有巨星的优势，他们有勒布朗，刚刚场均34+8+11指点江山干掉多伦多猛龙，让凯西教练下课的勒布朗，但今天勒布朗16投5中15分7失误，-32。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随便说说：勒布朗生涯季后赛低过15分的，连今天12场；微妙的是，其中五场是对凯尔特人，三场在波士顿花园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生了什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;开场骑士与凯尔特人的策略，场边范甘迪的说法，&lt;strong&gt;“大换防，单对单！&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他又补了句：“这样放任单打不补位的话，简直就像吃炸鸡那么容易！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是凯尔特人开始吃炸鸡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛奇尔追身；霍福德单挑勒夫；杰伦·布朗单挑科沃尔分球篮下得分；霍福德远射，霍福德面筐突勒夫；一口气21比7，&lt;strong&gt;霍福德打勒夫&lt;/strong&gt;，4投4中得到11分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;骑士至此才第一次暂停，凯尔特人从此再未落后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暂停之后，骑士的战略是：既然大量换防，放我们单挑，那就单挑！胡德一度7分钟内6投2中，他与克拉克森全场合计23个投篮，基本是持球强突或急停中投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但凯尔特人换战略了。霍福德变身德雷蒙·格林，亲自推反击助攻莫里斯上篮，又在高位站着让斯玛特和莫里斯去篮下拱，又到三分线外去，与斯玛特玩高位挡拆三分得手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后洛奇尔→霍福德→杰伦·布朗连线，霍福德送出半场第5次助攻，61比33。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上半场，霍福德14分5助攻，凯尔特人的战略：&lt;strong&gt;杰伦推追身单挑，霍福德追着勒夫打。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三节后半段，骑士有反应了：防守端扩大，开始夹击持球者并对球施压，减少换防，逼迫凯尔特人突破，然后迅速篮下补位；这一招奏效，第三节结束，骑士追到只差14分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但第四节前半段，斯玛特面对勒布朗一个三分、塔图姆一个跨场欧洲步，再单挑JR上篮，完成一个麦蒂式三分，96比68。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒布朗就此下场，比赛提前结束。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;凯尔特人的进攻思想，大致如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——洛奇尔、斯玛特或杰伦或塔图姆甚至霍福德自己，谁拿球谁推反击打追身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——落到阵地战，优先找霍福德打挡拆欺负勒夫，突破分球，或者逼出换防打错位，实在不行就霍福德面筐突分找空位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——第三节遭遇骑士施压后，果断减少霍福德挡拆，而采取霍福德提到牛角位持球做高位策应，依靠空切、斯玛特们的穿插内切解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——第四节初，用霍福德赛后采访的说法，注意防守，靠守转攻打开了分差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有趣的是防守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;靠进攻把骑士的防守打穿，步行者也做到过；但步行者与猛龙都没能防住勒布朗；凯尔特人怎么做到的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其凯尔特人开场，还用了无限换防：对位勒布朗的莫里斯素来不以防守著称，无限换防让勒布朗经常对位洛奇尔、塔图姆、杰伦、霍福德、奥杰雷们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猛龙对骑士系列赛，第一场大量夹击，加时赛被勒布朗的传球打穿；之后便用换防放单挑，结果被勒布朗打出挥洒自如的43分14助攻来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯尔特人做了什么呢？显然，&lt;strong&gt;他们鼓励骑士单打，但没放任单打&lt;/strong&gt;——不然，真就是被勒布朗吃炸鸡了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两个典型球：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三节初，希尔推球过半场，勒布朗与勒夫牛角位落位双掩护；勒布朗被莫里斯半绕前限制接球，于是给希尔做掩护，凯尔特人迅速用洛奇尔换防勒布朗，绕前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒布朗高洛奇尔15公分，体重超出了一辆自行车的分量，于是到左腰要位，预备背身单挑洛奇尔；此时，霍福德干扰勒夫吊传，而底角守科沃尔的杰伦，已经背地里掩杀过来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.4703125&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkNqqcfgJ3GibwKWNVB9jJBfW1vWmGZ7UibibxAWbAAzAOQuArQCZiabO2eZbv03oPRd1WAvtiarxJexdQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;勒布朗接球，右侧转身，看见杰伦就在他身后的一瞬间，球已被抄走；与此同时，本来换防了希尔的莫里斯，已经朝科沃尔补位而去——即，如果勒布朗没被杰伦抄走，科沃尔也没投篮空位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.553125&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkNqqcfgJ3GibwKWNVB9jJBfZ61M3wdica5WhQo4CG2ia4W9F23NaGmicAz4Cue9B64qvPQ6MK9ExeN6g/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四节初，勒布朗三分不中，队友找到前场篮板回传；勒布朗接球，预备起跳投三分，洛奇尔已经急速补位，贝恩斯则在合理冲撞区前站定，等勒布朗突破；勒布朗投篮假动作结束，让过洛奇尔的同时，看见贝恩斯的落位，于是给左翼克拉克森传球——却走步了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一个球，是凯尔特人本场防守的精髓：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他们用无限换防锁死了骑士的射手群——骑士上半场三分球12投0中——逼迫骑士只能靠胡德和克拉克森们单挑；与此同时，当骑士想利用换防后的错位单挑时，就迅速夹击轮转，而且大多是提前夹击，气势汹汹。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个球则是凯尔特人把准了勒布朗的心态：勒布朗居然会在投篮、突破和传球之间犹豫到走步，那的确是被凯尔特人的策略搅乱了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们都知道，2011年总决赛勒布朗被小牛干掉，既是卡莱尔教练靠联防+小个子换防破坏了勒布朗的节奏，也利用了勒布朗的&lt;strong&gt;犹疑&lt;/strong&gt;；所以韦德之后完全交出球权以便给勒布朗自由，才有2012和2013年两个冠军。2013年总决赛前三场勒布朗加起来54投21中得到50分，是他迄今最后一次在系列赛里深陷迟疑：被马刺放投篮、锁射手、堵中放边远端补位的策略弄迷糊了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当勒布朗不迟疑的时候，那就是2012年对凯尔特人第六场那种表现，就是淘汰步行者第七场的半场29分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;史蒂文斯教练的玩法很有趣：看着是锁射手放单挑，但莫里斯的站位和各色提前换防，又是在鼓励勒布朗远射，限制他突破；勒布朗真要落位单挑，夹击就来了，而且来得不拘一格，让勒布朗必须时时观察；与此同时，斯玛特、塔图姆和洛奇尔，今天都造了勒布朗持球失误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;凯尔特人的策略轮转不停，让勒布朗猜，让勒布朗迟疑，让勒布朗24秒违例甚至走步。比起猛龙老老实实让阿努诺比/西亚卡姆单防勒布朗，凯尔特人狡猾多了。&lt;/strong&gt;本来，单是靠莫里斯、斯玛特、洛奇尔任何一个，当然防不住勒布朗；但凯尔特人的防守变幻无方，虚虚实实，仿佛不知从哪里会长出怪手的魔幻丛林，勒布朗于是迟疑了，不停寻找出球线路和出球点——于是骑士进攻停了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;策略是一方面，执行力是一方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，本季季后赛第一次首发，就要防守勒布朗的莫里斯，从头到尾都打得混不吝。防勒布朗就是放投堵突卡重心，进攻端逼出换防就单吃希尔，还不止一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，斯玛特防守端勤恳无比，硬生生从勒布朗手里强行掳走一个球；进攻端被希尔推得跪倒在地，还站起来钩射得分；甚至还扛着高他一个头的格林，完成一个篮下要位后的背身打板；甚至还在第四节底角面对勒布朗，投了一个乱七八糟的三分球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，霍福德开场4投4中11分，让凯尔特人建立牢不可破的优势，之后一路欺负勒夫，随便一个挡拆外切就是一个错位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，杰伦·布朗今天全场最高的23分，而且他单挑科沃尔大有皮尔斯风范：追身揍，试探步投，定点三分球。还不用提他强抄勒布朗那个球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，洛奇尔的突分和妖娆的左手低手上篮、贝恩斯的篮板、奥杰雷第一轮守完希腊怪物，今天又来守勒布朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及，塔图姆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他今天全场最高的+27。包括第一节压哨的撤步中投，包括造了勒布朗一个球出界，包括第二节和第四节两个麦蒂式的强投三分球。但他最大的价值，在防守端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他第二节换防补位勒夫，从勒夫手里抄球后推反击传球给莫里斯，随即滚地跟特里斯坦争球；他守住了JR史密斯，而且JR与勒夫找挡拆时，他让勒夫无法落位；第三节初他一度同一个回合防了JR、勒夫和勒布朗三个人，让骑士企图打勒夫错位这一点完全失败。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;霍福德赛后被问到，为什么第四节凯尔特人能够拉开？霍福德说当时的二阵打得极其专注，防守端打得好，然后刷了几个反击……那时节暂停时，史蒂文斯教练如是吼：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“遵照体系打！做好那些小事情！”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四节初一波18比6拉开分差，勒布朗下去，宣布比赛结束。那一段就包括了勒布朗那个走步，还包括勒布朗一个24秒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要让勒布朗投不进球，靠拼死防守大概也能做得到；&lt;strong&gt;要让勒布朗这种历史级的视野和大局观感到迟疑与迷惑，那就是一个智力游戏了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前说过，凯尔特人今年常规赛换了19套首发。季后赛又来回变阵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天凯尔特人这套把骑士打到7比21落后的首发——洛奇尔+双探花+霍福德+莫里斯——不属于本季常规赛19套首发里的任何一套。那，&lt;strong&gt;这是凯尔特人本季第一次用这个首发。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上一轮，猛龙用他们常规赛打得烂熟的首发，被勒布朗指点江山激扬文字，连投带穿挥洒打飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——这一场，凯尔特人用了一个从来没摆过的首发，让勒布朗迟疑犹豫了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是为什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;史蒂文斯教练赛前说，他很喜欢对上骑士，对上勒布朗，“跟这一代球员里最卓越的一位打比赛，很特别，不是吗？”赛后霍福德被问到年轻人怎么会随着季后赛深入越打越好，霍福德说，不停打出好表现，自然就能收获&lt;strong&gt;信心&lt;/strong&gt;了嘛！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——所谓信心就是，塔图姆今天第二节和第四节那两个拉球之后的麦蒂式三分，是杰伦那些单挑科沃尔，是洛奇尔发浪的左手打板上篮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;将希腊怪物、西蒙斯、恩比德和勒布朗这种不世出的逸才，当做练级对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这真是好大的胆气，可又是好大一盘棋：毕竟，要凭一批首次在东部决赛上首发的少年，让勒布朗这种历史级的视野和大局观一时迟疑与迷惑，这局棋就不止是靠胆气，而是史蒂文斯教练着实做了精心的准备，一气呵成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——只是随便说说：热情又仁义的凯西教练努力了三年，都没能做到这一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkNqqcfgJ3GibwKWNVB9jJBfRRTzibUXoeKR5xADoSHI5fDhcHnTxJfY2SzY0Isicbx5jyvLf41nibkug/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Mon, 14 May 2018 08:01:55 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/YdBV42ZpAT</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>沈从文先生的气性·他与汪曾祺先生的区别？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/VXjNOQnr6b</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/VXjNOQnr6b</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;昨天是，沈从文先生三十周年忌日，嗯。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说沈从文先生，自然得先说《边城》，一部极清澈写意的好小说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《边城》的情节与行文，浑融一体：清澈的情节，清澈的字句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清澈在：并不回避悲剧，并不回避死亡（天保和爷爷的死去），也不回避妓女们的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清澈在：创造了一个质朴到接受一切、大可以如实道来的语境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以《边城》里的妓女和粗野水手，比当下许多闺阁小说里满口伪文言的大小姐们，显得干净许多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又，这部小说，从情节行文到文笔，很有传统中国味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当代中国小说，是西方文学和中国文学的混合。莫言先生小说中的拉美腔、残雪先生小说中的卡夫卡味道，诸如此类，并不特异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有些小说家，是受过西方影响，但行文之间翻译腔不甚重，带有汉语典雅之美的，比如张爱玲，比如老舍先生，以及沈从文先生。他的句子，明明没有文人腔，却不经意间一两个字，别有味道与境界。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;为了住处两山多篁竹，翠色&lt;strong&gt;逼&lt;/strong&gt;人而来……翠翠在风日里&lt;strong&gt;长养&lt;/strong&gt;着，把皮肤变得黑黑的，触目为青山绿水，一对眸子清明如水晶。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这句里，最好的两处，一是逼，一是长养着；这两句很耐嚼，带中国传统诗歌炼字的味道了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;6&quot;&gt;
&lt;p&gt;爷爷到溪中央便很快乐的唱起来，哑哑的声音同竹管声振荡在寂静空气里，溪中仿佛也热闹了一些。&lt;strong&gt;实则歌声的来复，反而使一切更寂静一些了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这一句如实道来，却带出清透玄妙的境界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我以前开过个玩笑：我觉着鲁迅先生的字，不涉及吵架时，有点战国秦汉气，洪荒感，棱角苍翠。汪曾祺先生的字就是明文了，热闹许多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沈从文先生的字则比汪先生古许多，像东晋到刘宋时候的文字，热闹也热闹得古朴干净。尤其“歌声的来复，反而使一切更寂静一些了”，这一句他人写不出，真有南朝散文的玄灵清透。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;沈从文先生《边城》里说：牛肉炒韭菜，各人心里爱！&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汪曾祺先生跟他师父耍个文字游戏，在《三姊妹出嫁》里，借卖馄饨的老秦之口说，“麻油拌芥菜，各有心中爱！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——话说，牛肉炒韭菜vs麻油拌荠菜，恰好对应了二位先生各自笔下典型人物的气质：湘西水手vs淮扬市民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汪先生早年也犀锐，而他晚年的热闹，是市井的热闹。他小说里大多市井生活，而市井淮扬讲究以和为贵，所以故事多还是温和的喜剧；再有悲剧，也多少裹着点，不狠：米铺老板被敲诈了、酒店老板没生意了、画匠被迫卖掉印章来接济朋友了，之类。字句对话，大家都客气。麻油拌芥菜，用香润裹了野气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汪先生自己写过：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;我也愿意写写新的生活，新的人物。但我以为小说是回忆。必须把热腾腾的生活熟悉得像童年往事一样，生活和作者的感情都经过反复沉淀，&lt;strong&gt;除净火气&lt;/strong&gt;，特别是除净感伤主义，这样才能形成小说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;除净了火气，而且不着急，这是汪先生晚年的风骨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沈从文先生却别有一点儿，&lt;strong&gt;气性，&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;劲头。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;翠翠初见二老时，因为误会他，于是低声骂了句“你个悖时砍脑壳的”。我以前没注意，后来想了想，有意思。湖南人自然懂得这句话。我在川渝和长沙都算待过，也知道这句方言，似乎湘川渝都有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用方言念这句，味道忽然不同了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我找了几个湖南朋友平时说话的语感，然后重新看对白，试着想象，用湖南话念下面这些台词：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;7&quot;&gt;
&lt;p&gt;“一本《百家姓》好多人，我猜不着他是张三李四。”&lt;br /&gt;“伯伯，若唱三年六个月的歌动得了翠翠的心，我赶明天就自己来唱歌了。”&lt;br /&gt;“天保佑你，死了的到西方去，活下的永保平安。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;——当然，湖南话种类纷杂；沈从文先生那时的湘西话，和现在的湖南话大概也未必一样。但大概，找到了一点感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;借《水浒传》武松谈论酒的说法，《边城》是本“&lt;span&gt;有气力&lt;/span&gt;”的小说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天保和傩送都爱翠翠。都不肯占对方便宜。彼此赌气。二老坚持替兄长唱歌，看天意。兄长负气下河去，死了。二老也不肯回来了。顺顺负气，误会了爷爷。翠翠赌气，不肯问爷爷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;河上居民的负气。劲头都在对白里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用普通话念，不太念不出来。带方言念，气性出来了。那种快乐时也能带恼的气。彼此拧久了噼里啪啦一气儿的气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《边城》的环境的确仿佛世外桃源，但世外桃源也是有火气的。溪流、竹子与小城是清澈的背景，水底下自有倔强。为了爱，有人自尽，有人负气而去，有人痴等，有人守护着心爱人的女儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人性质朴的地方，性子未必都迟。边城，水上，性子比淮扬县城里直率得多；彼此的倔、傲和拧，劲道就在这里头了，在湖南话里头了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事的曲折，也都在这里头了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汪曾祺先生说，沈先生教写作，要求“贴到人物写”，又说沈先生上课没啥系统，却极擅长聊天：聊天的范围很广，聊得较多的是风景和人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——这一点，海明威也说过，菲茨杰拉德私下里聊天的故事，比他自己写的故事还要精彩得多，对人物的描摹一次比一次精彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概就在这点，气性上吧？&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;沈从文先生的短篇里，别有两篇我印象很深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一篇叫《丈夫》，一个农妇去做船妓，丈夫从乡下来看她，本来这事大家都接受了的，算是个生计，但男人到底嫉妒了，难过了，哭了；另一篇我忘了名字，只是一个男孩子喜欢的姑娘嫁了个老爷，男孩子点了一把火烧了林子，自己走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里出彩的地方，都是气性，强烈的气性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沈从文先生铺陈的温和环境如清澈流水；而这点气性与倔强，是破水而出的游鱼，是味道很冲的牛肉炒韭菜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沈先生自己后来不写小说了，但气性不减。1980年11月，78岁了，他去圣若望大学提到宋元时的服装,说了这么段很有意思的话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我虽不懂政治，这些涉及政治的问题，却不能不懂一点；幸好只懂得这么一点点，要懂得稍多，这时我也许不会到这里来谈话了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmC932ZLblibCGuTwkEQLHbmVdLDbqNTsmQt2ehaWQOgIEibtS10XsYN5oTHD9yp5AxWdibVDQKKxiazQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Fri, 11 May 2018 16:02:36 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/VXjNOQnr6b</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>