<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>光看某些媒体报导，还以为巴黎已成废墟了呢</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/O54y6CFBjq</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/O54y6CFBjq</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;承蒙后台诸位许多位殷勤关心，我还算安全。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;顺便就巴黎黄马甲事件，说几句吧——因为某些媒体吧，说得有点乱七八糟的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;黄马甲的事，三个星期前就开始有了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;法国人民为了抵制油税，自觉上街请愿；平时该上班上班，周六大家就约好时间地点出来请愿了——时间是周末，地点是八区、九区和十六区的某些街区。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;头两次上头反应不大，加入的人也就多了。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;像上周闹得比较大，所以许多媒体就报导了。许多报导读来很可怕，好像巴黎已经崩溃了似的——其实没那么夸张。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;巴黎虽然不大，但也不算小。上头说了，黄马甲主要集中在八区九区十六区某几个地方请愿，其他地方，继续过日子——小巴黎二十个区，周边还有许多省。那三个区请愿，其他地方，大家该怎么过怎么过。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;打个国内诸位能理解的比方：如果有群众在上海福州路啦汉中路啦那里聚起来，普陀区长宁区的阿姨爷叔大概也还是，自己过日子吧？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;如果有人民在王府井金鱼胡同附近集中，丰台海淀昌平的老百姓还是照样过日子吧？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;就这感觉咯。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;像黄马甲活动的第二个周末，是黑色星期五促销。市中心大家请愿的请愿，其他地区采购的自顾自采购。两不耽误。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当然了，这次上街请愿的人多，中间掺杂了一批流氓。烧车的也有，砸店的也有。这方面许多店都有经验了，这不香街许多奢侈品店提前上木板了？车和店大致都有保险理赔。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;有媒体大忽悠，说是七万暴徒横行巴黎，其实确切说，上街的人民是七万，里头掺杂的流氓，大概1/100吧——这不，有四五百号搞破坏的被捉起来了么？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;也可能是我见惯了，所以没觉得太吓人——这次闹得看似挺大，但不影响绝大多数巴黎人的正常工作生活。自从经历过2015年11月13日恐袭之后——熟悉我的诸位知道，那天炸弹在法兰西体育场外爆炸时，我就在球场里看德国队对法国队的球赛——我不太容易被吓到了吧。每逢遇到点事，媒体常爱渲染得巴黎战火纷飞，但老百姓还是过自己的日子。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.8515625&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnOLDrq2oAlg1fGjiavgo9p5k2V5YkHulDb4X6DTXMJz9VcZqvmx1OZM5fK4LDCBI3uz3kIqjsIqzQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;只举一个体育迷懂得的例子：上周末闹腾完之后，周一就在香街旁的大皇宫，莫德里奇领了2018年金球奖——如果巴黎真的已成废墟了，莫德里奇还跑来领啥奖呢？躲起来还来不及呢。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;请愿归请愿，过日子归过日子。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;招人恨的是混杂其中的暴徒，请愿者本身，没啥问题。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;上街请愿是法国人的传统，上半年是铁路大罢工，就折腾过一阵子。毕竟1789年攻破过巴士底的民族嘛。这次请愿也有效果了：这不爱丽舍宫已经宣布暂停提高燃油税了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;然而上街请愿本身是法国人的权利，爱丽舍宫也是允许的。这次黄马甲的特殊处在于：以前大多是工会组织的，比较严密靠谱；这次是普通人民自发的，许多都靠互联网彼此呼吁，所以规模大，但松散，里面夹杂了些流氓。搞得声势吓人些。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;但我还是得说句：爱丽舍宫是允许你上街请愿的——马克龙最多也就能谴责一下趁乱耍流氓的暴徒，他但凡说一句“你们别上街请愿”，这个总统才是真要做不下去了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;我自己不太喜欢上街请愿，毕竟作为普通人，会觉得挺妨碍交通的，来去一趟也累；但我参加过一次：大概两年前，当时是郊区一个华人被不法分子杀害，巴黎的华人在共和国广场做了一次集合请愿，倡议华人得到应有的重视与保护。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;权利这玩意，从来是自己争取来的。像今年夏天，还有支持LGBT的彩虹游呢——那就漂亮多了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;话说，为什么有些媒体，把人民定点定时请愿、里头掺进了暴徒，硬生生夸张成了一堆暴徒把整个巴黎摧毁了呢？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;原因大家都懂，不说也罢。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnUXJ1pfUbTBt1QSibyK3t8JVPJLdRIcUTa2zPsib1gljhuv5FOpu3SA4ibRb3ja1J3uTm6EzUftkQiaA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:29:09 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/O54y6CFBjq</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>乔治的47分与威少爷的第108次三双：你看到信任了吗？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/RRM0gptiF6</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/RRM0gptiF6</guid>
<description>&lt;p&gt;保罗·乔治末节25分，全场47分。加上威少爷超越基德的生涯第108次三双。雷霆逆转了网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在我看来，本场比赛最微妙的点，不在这些水到渠成的记录上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本场乔治出手27次，威少爷23次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本场之后的本季总计，&lt;strong&gt;乔治场均投篮19.7次，威少爷场均出手19.3次。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——上季，乔治场均投篮17次，真实命中率57%；威少爷21.1次，真实命中率52%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——为啥我对乔治场均19.7次投篮大惊小怪呢？这么说吧：杜兰特在雷霆最后一季，场均投篮19.2次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——威少爷终于找到了另一个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;众所周知，本季雷霆的卖点在防守。亚当斯+诺尔48分钟无休的禁区控制；格兰特的换防很靠谱；施罗德的对位挺严谨；弗格森进攻端没啥用途，但防守时追得很积极。乔治更仿佛皮彭的大侄子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但无限换防有被打懵的时候，比如今天对网——然后，就显出进攻端的进步来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乔治进攻端的优缺点很明白。他仿佛生涯后半段的麦蒂：持球摆脱不太顺遂（麦蒂是因为背伤，乔治是因为重心高），但无球走位+高出手点投篮依然很美。所以得多让乔治在两种情况下拿球：&lt;strong&gt;无球切出；追身反击。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以今天，也的确如此：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威少爷助攻乔治右翼三分，之后是乔治抓篮板一条龙追身远射；威少爷再给乔治喂一个切出三分。之后一个助攻极为精彩：乔治左翼和亚当斯挡切假动作，转身内切摆脱，威少爷挂出空接，乔治扣篮：个人第35分，威少爷第16个助攻。之后是乔治的追身上篮抛射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及比赛最后时刻，威少爷第17次助攻，乔治单节第25分：三分球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有那么会儿，我眼一花，以为是杜兰特回来了呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;威少爷给乔治做球不奇怪，微妙在雷霆第四节一边倒地给乔治做球，妙在当乔治抓到后场篮板时，威少爷没去跟他抢，而是自己走位，任乔治推一条龙反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得说一句的是，本季威少爷的三分球还是一塌糊涂，但他的二分球命中率55%生涯最高。他那招“罚球线弹腿强起投”，本季每场也就投个2次：对他而言，这就算是投篮很有选择了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历史上的三双大师们，都是大包大揽的球队组织轴：但没几个人，能从创造到终结，独自搞定一切的。魔术师身边需要天勾与沃西帮他出手，甚至湖人王朝时期，拜伦·斯科特都当过一年湖人得分王。基德身边总需要马里昂、基特尔斯、范霍恩、马丁、杰弗森、卡特和德克们。奥斯卡和勒布朗这种连组织带得分全包的全能王，历史上也就两个而已；而且勒布朗还喜欢身边有个韦德或欧文；奥斯卡当年在辛辛那提喂饱了杰里·卢卡斯，跑到雄鹿去又喂出了天勾的两个得分王。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威少爷大概不是不明白：&lt;strong&gt;如果球队总指望他独自连创造带得分，早晚是完蛋。&lt;/strong&gt;我很怀疑他先前不是不想传，而是，依照我们对他的了解，以他的视野，他无法持续地找到传球路线——反例就是约基奇，总能高低左右找到传球路线，嗯这是题外话——所以就一路莽过去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本季，威少爷的usg%已经跌到了32.1%：自从他开始进全明星后，这是他生涯第二低。&lt;strong&gt;他在确实地放弃球权和开火权&lt;/strong&gt;。他不止是让乔治终结比赛：他确实在让施罗德和乔治持球打。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得多说一句的是：这是乔治职业生涯第一个终场制胜球。而这还是威少爷让给他投的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5635864592863677&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnOLDrq2oAlg1fGjiavgo9p5wCfYzcibEdPibntySc8vSXGWtL4LlYFIObQjcQPeflCkbP0IdquY0ZeQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1093&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话说，本季迄今，防守前五的球队：雷霆、凯尔特人、步行者、掘金、灰熊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个特色，一是&lt;strong&gt;他们都有防守靠谱的二阵长人&lt;/strong&gt;，可以保持48分钟禁区上锁（诺尔、贝恩斯、小萨博尼斯、普伦利、杰伦·杰克逊），二是&lt;strong&gt;他们都共享球，&lt;/strong&gt;大家都知道自己能摸得到球，所以有好心情去拼防守：灰熊有加索尔、掘金有约基奇，都是负责分发球的高手；凯尔特人是史蒂文斯强制的人手均沾，步行者是没人黏球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷霆则有联盟第一的防守。他们的进攻效率不高，但有一个永动机负责传球，有一个得到投篮机会所以心情愉快的全明星射手，以及一群明白“我们只要多跑跑，威少爷会给我们传球”的年轻人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进攻球权对防守积极性是有影响的，这不2010-11季，斯波厄斯特拉曾经规定，三巨头“谁阻止一次对手进攻谁就投下一个篮”么？听着糙，但常规赛是有效的。想象一下：如果希腊怪物每天只顾自己投三分，或者约基奇不停去低位要球背打，或者格林不看杜兰特和库里自己乐颠颠地上篮，雄鹿、掘金和勇士的氛围会是什么样呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是威少爷开始把球让给乔治的特殊意义。这甚至不一定事关效率——乔治本季手感起伏，真实命中率也就54%——但威少爷开始慢慢地把大包大揽的活让给队友们办了，对球队的心情大有好处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像今天这样乔治手感火热赢球，只算个意外收获。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以今天乔治第四节的25分、威少爷给他的4次助攻，以及这整个赛季雷霆相对无私共享的氛围，就像是威少爷在对湾区那边的35号投眼色：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“离开了你两年后，我终于学会了如何去信任另一个人。”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnUXJ1pfUbTBt1QSibyK3t8JVPJLdRIcUTa2zPsib1gljhuv5FOpu3SA4ibRb3ja1J3uTm6EzUftkQiaA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:29:08 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/RRM0gptiF6</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>你便告诉郭襄女侠，我姓张，叫做张三丰</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/O9AyBySKF7</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/O9AyBySKF7</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;嗖地一声，一片寒风自山路拐弯处吹来。好生寒冷。再走得几步，又是呼地一声，这风势煞是厉害。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;张君宝立住了脚，一摸颔下虬髯，竟是触手生寒，已经冻住了。他不禁&lt;/span&gt;&lt;span&gt;哈地一声，心道：“我还道是宝鸡山中寒冷，朔风厉害；看这风色，却是有高手在此了。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;这时是元朝至元二十年，距南宋临安开城降元，已有七年。这年初春，文天祥于大都就义。张君宝这年三十七岁，离少林却也二十一年了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;他身怀绝世内功，然而武功究未大成，常自叹恨：若武功大成时，定当舍命去救文天祥出难。这时他心情郁郁，北游宝鸡，不知不觉便入了山。仰看高峰，俯视流水，正暗思“当年郭襄姑娘漫游天下时，不知是否也是这等心情？”却被一阵寒风冻了胡须。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;他好奇心起，绕过山道，却见一片平旷，一个道人正与一个少年女尼交手。那道人双掌呼呼风响，寒气四溢，煞是猛恶；那女尼手持一柄短剑，却哪里近得了道人之身？但张君宝看了一刻，便见出她身形灵动，虽落下风，一时不致便败。再细看时，却吃了一惊：那短剑只七八寸长，平头无锋，乃是被截断的。那正是二十一年前，郭襄在嵩山用过，被卫天望截断、后来何足道也用过的短剑。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;张君宝立时便想到：“莫非她与郭襄姑娘有什么瓜葛么？”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;那道人招招占先，眼看掌力已将女尼罩住，大喝一声，一掌挥去，眼见必然得手，忽见眼前灰影一晃，跟着便是蓬地一声巨响，道人胸口一震，气血翻涌，连退十来步，只觉一股浑厚无匹的内力扑面而来，直灼得全身如在烘炉中。又惊又怒之下，喝道：“哪里来的老贼？”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;张君宝横空跳出，接了他这一掌，也不好受：只觉一股寒气自右腕冲来，直到右肘曲池穴。他这时内力深厚，天下罕有，寻常阴寒武功，他自不放在心上。但这一掌端的了得，他念头一转，心道：“莫非这便是江湖上传说的玄冥神掌？”却听道人喊他“老贼”，张君宝一愣，心道：“老贼是谁？”再一转念，不觉哑然失笑：原来他身材高大，不修边幅，环眼大耳，虬髯如戟，江湖上都叫他张邋遢；虽然年方三十七岁，看去却有四五十许人。无怪那道人错看了他。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;张君宝道：“在下武当山一个闲人。道长莫非是以玄冥神掌纵横天下的百损道人么？”那道人道：“不错。我自要杀这小尼姑，你却为何阻拦？”张君宝回头看那女尼时，见她退在一旁，脸色煞白，然而容色骄傲，略无怯色，心中喝彩：“好个有胆识的小尼姑。”便道：“我看她面善，似与我一位故人有旧。天下无化不开的冤仇，道长可否看在下面上，便放过了她吧？”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;百损道人道：“你可知她是谁？她是朝廷钦犯的徒弟啊！”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;张君宝回头问：“请问尊师是谁？”那女尼道：“家师姓郭，讳个襄字。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;张君宝虽然早已猜到若干，但事隔二十一年，再听到郭襄二字，终究心头大震。他二十一年前与郭襄少林寺一别，再未相见。此后他隐居武当山上，少见世人，只偶尔出山，惩恶扬善，却从来不问起郭襄，偶尔听人说起，便发足奔开。在他内心深处，隐隐这么觉得：不问起时，郭襄便永如他们当年少林寺相别之时，是个十九岁的如花少女了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.9119850187265918&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnUXJ1pfUbTBt1QSibyK3t8JIW9j8xaUwiar5FtbFnYtbiakZpZKRevRicYewsL1j4IGXI0hImEUJjlHw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;534&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;这时他听说女尼是郭襄弟子，哪里还容她再受伤害？回头对百损道人道：“道兄，这事只怕在下管定了。”百损道人更不打话，挥掌打来。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;以他二人内力而论，张君宝自在百损道人之上。但他多年以来勤修内功，少练招式。每当与人动手，也不过是靠着郭襄当年所送铁罗汉传授的一套少林拳法，杨过当年华山绝顶传授的三招掌法，便足以克敌制胜。然而百损道人实是武林中一位怪杰。内功深厚、掌力阴毒，更有一套刚猛凌厉的掌法。他道号百损，那武功自然是阴损之极。张君宝素来以不变应万变，与他拆了数十招，败是败不了的，但一时也不至便胜了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;张君宝一生罕逢对手，这时遇到高手，居然不怒反喜。他招式有限，再拆数招，又不免用到杨过当年所教的“四通八达”。这一招拳势大开大阖，甚具威力。从他手上使出来，自然更是威猛。然而这时他绕步转身，却正面看到山顶三峰，大风横吹，白云奔走，缭绕盘旋，自然而然想到杨过那招“鹿死谁手”来；心中忽然一动，想到：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“当年觉远师父对我说，大风从西来，暴雨自东至，这山峰既不退让，也不故意和之挺撞。我总想着以不变应万变。如今想来，其实杨大侠教我推心置腹是左右互调，鹿死谁手是身法变幻。我又何必拘泥？”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;他一出手是“四通八达”，但如此一想，自然而然，中途变招成“推心置腹”。百损道人再要变招时，张君宝一个旋身，“鹿死谁手”。这三招被他融做一招，使出来时随心所欲，百损道人哪里抵挡得住？只觉张君宝不知怎的，已到了自己身后；随即背心一痛：却是张君宝使出三成力，轻拍了一掌。百损道人大叫一声，跌出数步，斜眼看着张君宝，脸色惨灰。张君宝退开两步，他于这一战悟到了武功至理，知道百损道人一世都不再是他对手，也不为已甚，道：“道兄，这便请吧。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;百损道人哇地一声，吐出一口血来。张君宝知道自己掌力极轻，并未让他受内伤，只是百损性子高傲，如此败了，自觉大受折辱。百损道人恨恨地看张君宝一眼，又看那女尼一眼，跺一跺脚，道：“我这一世，不是你的对手；待我教了徒弟，徒弟再教了徒弟，来与你武当山见分晓。你总不成活一百岁吧！”言罢，转身便走。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;张君宝回过头来，尚未开言，那女尼已盈盈下拜，道：“多谢恩公搭救，风陵感激不尽。”张君宝逊谢了几声，道：“师太的法号，是叫风陵么？”那女尼道：“正是。这是家师为贫尼起的。”张君宝喃喃道：“风陵，风陵……”忽然间电光一闪，道：“是风陵渡的风陵么？”风陵道：“是啊，家师说，那是家师一生最重要的一个所在。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;张君宝心中苦涩之极，道：“正是，正是。”他虽从未听郭襄说起风陵渡之事，但当年郭襄在风陵渡见杨过、此后杨过会集天下英雄于襄阳为郭二小姐祝寿之事，江湖皆知，不由得他不知道。这时一听到风陵二字，自然而然想到了郭襄与杨过。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;他定了定神，问：“尊师可好？”风陵道：“家师身子康健，如今已在峨眉山出家。”张君宝问：“她……她道号如今怎么称呼？”风陵道：“家师言道，父母大恩，不敢擅忘，人已出世，郭襄二字，就算是法号了。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;张君宝问：“她……她怎么忽然便出家了？”风陵道：“本来这是家师心事，但恩公有问，不敢不答。家师在江湖上闲游二十年，加之家国剧变，无心俗世，看破红尘。”张君宝忍不住冲口道：“她……她连杨大侠都不寻了么？”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;风陵看了他一眼，张口结舌；张君宝自知失言，面红过耳，心想：“我跟一个小姑娘说她师父的陈年旧事，真是大大不该。”却听风陵道：“恩公听禀，家师素性潇洒，常对我道，寻过一遭，也便够了，又何必寻到？”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;张君宝好奇心起，道：“什么叫做，又何必寻到？”风陵道：“家师说道，若她真要寻那人，只到终南山后、活死人墓去，又何必独骑青驴，独游天下？家师又道，杨大侠当年受郭大侠大恩，若她真去寻杨大侠，杨大侠自不会不留她，但日后二人又如何自处？所以啊，家师真要寻杨大侠时，早便寻到了，只是知道寻到无用，又何必去寻？所以独行天下，出家峨眉。给贫尼一个法名，留着那柄倚天剑，就算是记得了。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;张君宝喃喃道：“寻到无用，又何必去寻？寻到无用，又何必去寻？”伸手到怀里，握着那对铁罗汉，不禁又叹了口气。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;风陵道：“贫尼回山，自当向家师禀明。只不知恩公尊姓大名？”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;张君宝这时心里想的，却还是那几句话：“寻过一遭，也便够了，又何必寻到？寻到无用，又何必去寻？&lt;span&gt;我便告诉了她‘我是少林寺的张君宝’，却又如何？&lt;/span&gt;我自然知道她在峨眉山，譬如她知道杨大侠在终南山，可是，可是，寻到了却又怎么地？”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;二十四年前，张君宝在华山绝顶之上，头上伤口汨汨流血，郭襄从怀中取出手帕，替他包扎。张君宝那时好生感激，欲待出言道谢，却见郭襄眼中泪光莹莹，心下大是奇怪，不知她为甚么伤心。如今他全然明白了。那是她从此要与杨过永别，再难相见、相见了也彼此无言，不如不见之意。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;“只不知恩公尊姓大名？”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;他这时抬头，见到三峰挺秀，卓立云海。大风吹云匆匆而行，三峰兀自屹立不动。觉远师父当年说道，大风从西来，暴雨自东至，这山峰既不退让，也不故意和之挺撞。这自然是古今至理。但觉远师父却从没说过，这白云匆匆，山却要如何才留得它住呢？&lt;span&gt;若是白云留不住，徒然提起旧事，又有何益？&lt;/span&gt;纵然重逢相认，日后二人又何以自处？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;纵然武功无敌于天下，又如何留得下无心出岫的白云？大概连觉远师父都不知道吧。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;张君宝回过头来，对风陵道：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“多多拜上尊师，只说我与她素未谋面，向非故人，只是久闻她侠名，好生仰慕，愿郭襄女侠身子康健，心无挂碍，如这白云倚天，不受世俗所累。你便告诉郭襄女侠，我姓张，叫做张三丰。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnUXJ1pfUbTBt1QSibyK3t8JVPJLdRIcUTa2zPsib1gljhuv5FOpu3SA4ibRb3ja1J3uTm6EzUftkQiaA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:32:48 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/O9AyBySKF7</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>