<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>还记得十年前5月12日汶川地震时，在做什么吗？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/IA1XmHWnBH</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/IA1XmHWnBH</guid>
<description>&lt;p&gt;十年前的今天吧，我还记得：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出事之前一天我熬了个夜，那天是下午有消息来，所以我有一口气26个小时没睡，净盯电脑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还记得那时移动互联网不算发达，只得在QQ群和MSN（对，那会儿还用这个呢）之间来回刷，找人，帮传话，问平安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我平时不太看电视，那几天电视开着，等数字；很奇怪的心理：既希望数字更新，又希望数字停滞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还记得有朋友是北川县城的，说他的二爷爷和三叔叔没找到，我们几个朋友一起手忙脚乱安慰着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——大城市里独生子女多，反而是小县城，兄弟姐妹亲戚多，一分出去，就是叔伯姨婶，平日语笑晏晏的，说没就没了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——那位朋友自嘲说：到闹灾了，才宁可没那么多亲戚，他妈的，多一个亲戚，多一颗心挂着，放都放不下来！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前，各种消息过来：说救灾的有进山了没反馈的，有徒步前进的，有铺路的先锋们有伤亡的，之类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个个数字，不是电影里砍草般倒下、吃个盒饭就能上工的龙套，是人命啊，说没就没了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蜀道难于上青天，当初都是六龙开山。现在拿去开山的是人。看镜头，废墟里扔的孩子课本。操场上一排排的等爹娘拿手电去认的遗体。每看一遍全身发凉。课本和书包搁那儿：抬出来的不是蜡像，是背书包拿课本的孩子。那会儿很是受不了：都是爹生父母养的，好好儿下午过日子呢，忽然就，许多根线一下砸断了。一两个，平时，已经受不了；现在连绵不绝，割人的精神部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还记得，有朋友后来跟我说个例子。他有一大家子在那儿，不断打电话打不通，眼看要崩溃了，有个陌生号码打电话过来，他看着，觉得像地狱来的使者，强自镇定，接了，是某个亲戚的声音，借了别人电话打的，第一句话是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你某某伯伯没了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他听了，闭了眼，但反而镇定些，还来得及问：“那其他人呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其他人都出来了，黑好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他于是吁了口气，居然觉得一阵庆幸；至于为那位故去的伯伯难过，是后来的事了——疼痛总是来得慢些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他跟我说，“我最怕的是，他们告诉我，都没出来呢，都找不着，生不生死不死，要我拿手电一个个去认尸体的……想起来都怕！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还记得，第一次觉到少许安心，是看到电视上，青川县田陌，一群人已经脱险，在田陌上站着。大概我被不断的废墟给吓到，看见那些或蹲或站的人，觉得，终于看到有人活着了，还是一簇簇地活着呢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还记得，我一个好朋友——现在人在都柏林写小说，当时在成都住——告诉我她平安时，我是怎么把心放进肚子里的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还记得，那是我第一次在公共媒体上看到大规模死亡的报导。平时，社会将我们保护得太好了。人死在医院里，大家有个精神准备；猝死或意外，会有人阻挡着不让你直面残忍现实；战争电影里的死亡大多被温柔化了，没那么血腥暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到那天才知道，死亡就是这么一片片的，回不来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还记得第二天午间出去时，阳光闪眼，有些晕；想着同一时间，汶川那边路若蛛网，错杂着在战地救护，觉得眼前许多画面细细碎碎，身上发冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那会儿我24岁，还是个穷光蛋，想了想，跟我编辑说——我记得我是前一年年底开始给T打头的报纸写稿子，当时稿费结了半年的吧，还没付给我，纸媒嘛，大多如此——我说结算了之后，就拿了跟你们报纸编辑部其他诸位的一起，捐了吧。我编辑说，哎，得！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没亲眼看到人死掉的话，只会觉得那些数字是冷的；只有人过去了，叠到你面前，看到那些孩子的书包、断肢、血迹与眼泪，以及各色丝丝缕缕，才能多少感到：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人的生命关乎着其他人的记忆，连着周围的所有。一条命丧去，就是一条线断了，一段活着的记忆没了。那些在废墟边上喊孩子的爹妈，那些废墟里好容易扒出来面色灰白的遗体，连着多少人呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每条命，本来都是爹生娘养、兄亲妹好的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我记得，那之后，我多少真切明白了，命运没什么公平可言，天地不仁以万物为刍狗罢了。人类编造出许多叵测的神话，就是对自然与命运本身的危惧。在这无常残忍的世上，只能依靠人类彼此的善意，齐心协力活下去。人命比一切都要紧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;史书里记录死亡，随手一个数字就过去了。反而是一句“可怜河边无定骨，曾是春闺梦里人”，来得戳心。古代姑娘看良人出征，都是提心吊胆。胜或者败，都指望郎君远避刀剑。以前读时觉得矫情，事到临头才觉得，在造化不公面前，人命说没就没了，一整段与之有关的记忆与联系就此断裂，一个人怀抱过的所有过去与梦想就此消失——而且是大片大片的消失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我有位长辈，后来参与了汶川某些区域的重新规划。她说后来去到汶川，食堂吃个饭，遇到位严肃的大师傅；别人悄悄告诉她，大师傅的儿子先前没在灾区里了。大师傅当时也哭天抢地，但时间长了，也就这样，只是先前欢实爱说笑的人，以后就不太爱笑了。我那位长辈说，这句“不太爱笑了”，细想来怕人极了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对身经灾难者而言，回忆十年前的今日仿佛噩梦；对没亲身经历的、我们大多数人而言，回忆那一天有什么用处呢？想来想去，大概不过是这样：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时不时提醒自己，还能好好活着，还能回忆，能够在余生免除命运不公带来的伤痛，其实已经算某种幸运。一个人并不是被命运垂青才算幸福——《倚天屠龙记》里，谢逊骂命运不公，“贼老天”，是，命运就这么不讲理，所以能躲过命数无常的虐杀，已算是某种幸运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《边城》里，爷爷过世后，过渡人都给翠翠一点钱，说一句话。“天保佑你，死了的到西方去，活下的永保平安。”这句话内容不算科学，但在我看来，这多少是对待所有命运无常的灾祸，最朴实，也是最真诚的态度了：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记住故世者；而活着的，有一个算一个，好好活着，好好活着。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmC932ZLblibCGuTwkEQLHbmVdLDbqNTsmQt2ehaWQOgIEibtS10XsYN5oTHD9yp5AxWdibVDQKKxiazQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;


</description>
<pubDate>Sat, 12 May 2018 08:03:55 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/IA1XmHWnBH</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>长大了多哄几次妈，就体会到小时候她哄我们的心情了</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/BQIYmsO0C8</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/BQIYmsO0C8</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约稿。&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我成年后，离开无锡，去上海读大学。初去时，父母自然放心不过。我妈一度念叨过：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我就该去上海你学校旁，租个铁皮棚棚，每天给你做饭也好！”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;我大二时出了本书，擅自用版税在学校外租了房子，收拾停当之后，才告诉我妈：她随即携我爸一起来视察，从房间大小光照到出门离菜市场多远，一一过目，临了数出一大堆莫须有的毛病——我自然明白，不是她多讨厌这房子，只是，孩子翅膀硬了，要飞了，她还不太能接受这事实。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给她打电话，妈妈总在粗声大气的豪迈里，夹杂着一点怯生生。我也知道，妈妈在努力接受孩子大了的事实，自己也知道分寸，但终究有点怕吧？&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;我妈说，每当她想我回无锡了，就去菜场买一只体格壮硕油头肥厚的鸡，洗干净了，放水里煮。鸡很生气，吐了许多浮泡儿，刮了。为了让鸡服气，她下了点姜和酒，放下锅盖慢火闷，把鸡只吃不锻炼的油都熬出来，浓黄的浮成一片一片。又拿一个锅，加点儿水，把一块块的五花肉搁进去，煮得五花肉见灰白了，去了水，下酱油、糖和黄酒，放下锅盖慢火闷，让肉慢慢变红。她自己一旁继续扫地、逗狗、收拾沙发垫去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在上海第一年，每两周回家一次；后来几年，每个月回家一次。回去却也无他事，就是吃喝，睡觉，陪妈妈逛公园。开始时回家，我妈恨不得锣鼓喧天鞭炮齐鸣，开一桌宴席；相送时执手相看泪眼，竟无语凝噎，得亲自送到车站才罢休。此后来往勤了，便好些：我拎了行李到门口，“妈我走啦！”妈在楼上边电脑上跟人打牌边说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一路小心！到了报平安！”&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;我上大学前，我妈好强，性子急，忙着跟人谈生意，打扮，怕发胖，每天嫌我爸随随便便、享受生活，“你吃饭还有架子哪，还有姿态哪！”2005年外婆过世后，妈好像卸了副担子，整个人变温柔宽和了。但我多少有些担心，还是得没事多叮嘱爸爸：多哄哄妈妈，她性子急，别跟她吵起来……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爸妈一旦度过了“孩子翅膀硬了要飞了”的落寞阶段，也能活泛起来：他们也不想成为那种“儿女不在身边，日子没法过啦”的人儿——他们也想活的欢实。用我妈的话说，“我也知道，照顾好自己，就是对你最好的支持了”。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;我去巴黎那年夏天，我妈决定当个艺术家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她每日做十字绣、插花，引得小区众阿姨登门，投之以绣品，报之以茶叶、桃子和新包的马兰头拌香油加肉馅饺子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在iPad里下满了乌兰托娅、降央卓玛、邓丽君和费玉清，每天连听带唱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不知从哪学了一套五行健康操，每天下午去小区花园跳，带得满小区老太太跟着跳，奉她为徐老师：今天有个老太太说，肩周炎好了；明天有个老阿姨说，腰不酸了；后天一个阿婆声如洪钟，说能睡竹席了，不犯竹席风了——大夏天，这可是积了老德了！某日我妈正在家抱着iPad打游戏呢，咚咚有人敲门。开门看时，是竹席风好了的老太太，送来了亲手包的粽子，有糯米，有肉馅，有赤豆馅。老太太臊眉搭眼，大意说一向蒙徐老师照顾，甚为羞赧；人非草木孰能无情，多包了十几个粽子送给徐老师，大下午人多不好拿出来，特意上门来送。我妈感佩之余，坚辞拒绝。老太太急了，说徐老师你哪怕不喜欢吃粽子，也体念我一把年纪爬六层楼啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然我妈是个实诚人。人家上楼来送腐乳，她报之以茶叶！足疗店老板的娘要送她VIP卡，她报之以十字绣；汽车打蜡店和药店的阿姨也都归附了她；面馆的阿姨更是成了她的拥趸：去吃面，可以不要钱添浇头，面筋排骨鳝丝随便选；吃玉兰饼和汤圆，可以不用排队；买梅花糕，肉馅和豆沙馅可以随便挑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlKE6NofYZWfATGJ4fQj1PlvBKwAnv5PjI3cDWVqH3eicLYNuSMtic2iaUZWOS8uYOj6aWjrD8hE7Eww/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我上大学后经济独立，不要家里的钱，我妈常引以为恨，觉得自己有力无处使，又时刻忧心着，怕我有一天挣不着钱了——自由职业者的家里都有类似烦恼。也因此，我自己的收入并不太告诉人，却肯告诉我妈。没事打个电话，或者微信留个言，“我又有笔什么收入了”，我妈大为欢欣；虽然她也拒绝要我的钱，总是吹嘘“我有钱，我不缺”，除了偶尔接接我的微信转账，“用来给姐妹们发发红包”。但对她而言，似乎我的成绩对她格外有价值，听个数字也是爽的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但骨子里，我妈是个江南小镇居民。从小她总朝我念叨，“咱们不要大富大贵，但不要坑人害人，平安是福。”也因此，我挺放心，她不至于出去做啥大事情，就平平安安地好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年初，我妈又闲不住，在小区里帮孩子们上辅导课。其中有一对兄弟，大的三年级，小的一年级。父母都是山东来到无锡打工的菜农，收入不低，只是忙。过年期间，尤其忙：众所周知，春节后一周，大家都休息，所以年三十黄昏至晚，大家都得囤积食物。那对父母忙着年下，没法给孩子安排年夜饭。我妈便自告奋勇：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到我家去吧！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是年夜饭，是我、我父母，以及那两个山东孩子在一起吃。两个孩子穿了新衣，拾掇得整整齐齐，但坐上桌还有些怯生生。我妈给他们舀鸡汤喝，挟藕丝毛豆，吃糟鹅，又每碗放了一个肉酿油面筋，“喜欢吃的自己挟！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看着他们吃，吃得狼吞虎咽。小的那个口才比哥哥好，开始说哥哥前几天考试没考好被批评的事；哥哥就有些不好意思，跟弟弟拌了几句嘴；小的就凑着我耳朵说，哥哥不让说，其实被老师批评之后，偷偷哭鼻子来着；哥哥羞臊了，说小的前几天还尿床，被妈妈骂了呢……俩孩子互相揭短，嘻嘻哈哈，我爸看得乐呵呵，我妈还得尽教导之责，一面忍不住笑，一面故作严肃地批评：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要说别人短处！要好好地吃！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看着弟弟吃了一个肉酿油面筋，吃得咂咂做声；那么油光水滑一个肉圆，不知怎么就掉进小肚子里去了；他吃完了，抬头看看我妈，我妈一挥手：“喜欢吃就再吃！！”俩兄弟都乐了，各挟了一个。哥哥看看我——我正从他们身上看到小时候的自己——说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大哥哥，你不喜欢吃啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喜欢啊。你们喜欢吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噢！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我妈补充道：“吃！就像在家里一样！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弟弟说：“我在家里也没吃得这么开心！！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时我只感慨我妈是个热心肠；后来跟我爸一聊，我爸语重心长：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你要这么想……妈妈们，当了妈妈之后，那一切都为孩子们了；照顾孩子，她们习惯这么过日子了；你走了，她也闲下来了；你现在要她们去自己找乐子，可是她的乐子不就是照顾孩子吗？所以嘛，现在照顾照顾社区啊，照顾照顾其他孩子啊，也是她自己的乐子了——不是你妈妈不会享福，是她照顾你，习惯了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想来，还真是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候，出门前，爸妈对我们说：“不要乱吃路边摊的东西；不要跟不认识的人说话；不要跟陌生人说自己家的地址；放学了早点回家……” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长大后，每次离家，就叮嘱爸妈：“不要贪便宜乱吃打折的东西；不要乱点朋友圈的链接；不要跟陌生人说银行卡密码；出去玩别太累了，尽量早回家……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长大后，我们离开父母，就像小时候父母离开我们。刚开始可能会不习惯，会想念，感觉失去依靠，但当我们的世界慢慢变大，这种失落感会慢慢消失。现在和父母的关系同样是这样，让他们的世界变大，分享给他们更新鲜的东西。不能近距离地守护他们，但我们离开后，他们的世界依然是丰富的，安全的，快乐的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlKE6NofYZWfATGJ4fQj1PlJuKUsBC6flOHYc36TRXNScUISWtENziaHddUJ5aT6DMI0JY34hNQDxg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“妈，朋友圈里好多乱七八糟的东西，别去乱点；老老实实过日子就没错！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“晓得了呀！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“妈，真的，乱七八糟的东西别信！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好我知道了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有什么说我住酒店被抓了的话也别信！要抓了我，人也不会打电话问家里要钱呀！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好我知道了嘛！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有说我忽然得了急病要你打钱的你也别信，法国的医生不太会说中文！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好啦好啦我都知道啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有……还有骗子爱说什么来着？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“骗子还喜欢说你开车追尾了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你相信啦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那当然没有！我就跟他说，放你妈的屁！”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;回过头来想想，我自己远离各色社交圈子很久了；但偶尔还得给我妈报一些世俗意义上的个人成绩——出了新书啦，挣了钱啦，得了个什么奖啦——就像小时候报成绩似的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说来说去，都只是为了让妈妈放心罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是长大了之后，多哄了几次妈，才明白小时候她哄我们时，是怎样的心情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;母亲节了。点击阅读原文，稍微动动手指，哄妈妈高兴一下子吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——就像小时候，她变着法子，哄我们开心一样。&lt;/p&gt;




</description>
<pubDate>Thu, 10 May 2018 16:01:48 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/BQIYmsO0C8</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>