<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>师胜杰先生大概是我听过，最妩媚的相声大师</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/RbRvPQAEiP</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/RbRvPQAEiP</guid>
<description>&lt;p&gt;师胜杰先生殁了。唉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;若说：“我们小时候看着上春晚的，也一个一个没了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我小时候听师胜杰先生的段子，还真都是晚会相声。就记得他声音脆亮，吐字清楚，笑模笑样，还会使相：他老人家有点老太太脸，平时笑得慈祥甜，要使相时眉头一蹙，嘴巴一咧一嗍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来稍微听多了，回头一想：这嗓门吐字醇又亮，一准是童子功，行内出身，不像现在有些半路出家的，耳机声音小点儿，字都听不清楚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来听了些他老人家的非晚会相声，被两点吓到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一，柳活是真好。侯家关门弟子，名不虚传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柳活底子好除了唱，还有别的。比如他说时，一旦有发挥余地，会上身段带眼神，很好看。我看过他2014年跟石富宽先生一个《杂学唱》，到他在那里比划时，石先生有个很细微的侧身动作，为了不碍着师先生展示身段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二，容师先生慢下来之后——就是说，脱离春晚那种急吼吼赶进度的节奏之后——真是变化万端，妩媚多姿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妩媚，是因为如上所述，他老人家老太太脸，笑模笑样，而且学唱个王二姐啥的，使相学个老太太，特别像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如侯三爷学老太太大多是粗声大嗓或者夸张的媒婆姿态，师胜杰先生学老太太就是街里街坊慢悠悠的劲头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种妩媚里头，带一点快节奏下显不出的蔫儿坏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;师先生是天津人，七岁去了东北，所以会东北各色唱；但他出身行内，说的相声也是清新妩媚的架势，拜在侯门之下也很搭调：因为风格很北京。风格不粗，很精巧，很雅。刚说了，他擅长学老太太那种慢悠悠劲头，中间夹着点，怎么说呢，悻悻的蔫儿坏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当初为了庆祝德云社十周年吧，于谦老师给他捧，师胜杰先生温柔地来这么一段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师：我要学郭德纲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于：您干嘛这么说？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师：（不管于）学人家表演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于：嗯？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师：学人家吐字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于：哦……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师：学人家发音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于：嗨……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;师：学人那个头！（比划，停顿）这不太学得了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一下的尺寸，太美妙了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;润甜妩媚之下的蔫儿坏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6585365853658537&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_gif/ichVicSguPRLmqkRRAFQDSQAJ85wUjIBMJMQNUfiamLB81gnhcW9MYuBn7ibtsO4Yw905qCEJcObQ7kN6qo5fEgBtw/640?wx_fmt=gif&quot; data-type=&quot;gif&quot; data-w=&quot;410&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后呢，师先生这一世，有点儿可惜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我倒不是说他在黑龙江有啥不好，只是觉得，他调不回北京，所以一直也没能在最大的舞台上施展拳脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再者，他的风格不是大闹大跳型，他的妩媚和蔫儿坏，都适合细水长流地来；所以虽然人在体制内，却也没能够将自身优势最大化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多大的能耐，没站在一个好平台，没赶上一个好时代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近十几年来，因为各种原因——当然主要是郭班主和德云社——互联网受众也听得进传统相声了，也听得到晚会相声之外的尺寸劲头了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以师先生这般，字字入耳（现在有些演员都得靠字幕）、妩媚清爽（所以不会让人因为口风的原因听不下去）、功底深厚还有点蔫儿坏（这时代热爱的吐槽风格），如果搁现在出道，那就是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男女通杀、通勤必听、学唱吐槽皆能的大眼高颜值甜美型相声演员了——当然，估计以他老人家的审美，才懒得这么折腾呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我听朋友说，师先生私下里爱吃爱喝，很会过生活。看他作品，我最喜欢的一个细节：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是他和石富宽先生，《杂学唱》，说到驴肉火烧。他说着怎么做，双手比划火烧，又拿扇子当刀，在台上比划切肉：全套做火烧的动作一气呵成，特别扎实老练，要不蹲在摊子旁看过许多次人剁肉做火烧，要不就自己亲自做过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是个很有生活、很温柔的雅人啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKBfsOKbd8HLEhPzwknfpvBKOefjeFFkvg5kgKamtKjY9y263Qx3MtMe5oDPEgZqjRpYDyAyJD7g/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sat, 29 Sep 2018 13:23:54 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/RbRvPQAEiP</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]看到臧天朔没了，想到《有话好好说》</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/axhrpzzvSo</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/axhrpzzvSo</guid>
<description>&lt;p&gt;臧天朔没了，54岁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说臧天朔，大家都念叨《朋友》，的确那歌搁二十年前算家喻户晓，我爸妈都会唱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我印象最深的，倒是《有话好好说》里出现那几句歌，我一直以为那歌叫《喜马拉雅》，后来查了才知道叫《爱到永远》，这啥破名字……实际上那歌我从没听全过，就记得那场景里的那几句：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜文在烈日下的闹市挨揍时，臧天朔的声音在苍凉豪迈地唱：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喜马拉雅，长城万里，辽阔的草原，绿色的森林，大千世界，人来人往……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在歌声里，姜文朝着打他的刘信义，咬牙切齿赌咒发誓：我不把你右手剁下来我就是你孙子！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——这点执拗，就构成了全电影的主线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《有话好好说》全片充满荒诞反讽，我也不觉得这个场景是在用臧天朔的歌声鼓舞姜文或刘信义；在一个杂乱的挨打场景放这么段苍凉豪迈的歌，也是张艺谋荒诞的一部分——虽然不如著名的“安红我想你想得睡不着觉”有名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我还是，把唱这首歌的臧天朔和电影里姜文演的那角色勾上了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电影特别简单：姜文要泡瞿颖，所以变着法子请张艺谋、赵本山、杜旭东们去楼下，“安红我想你想得睡不着觉”。瞿颖对他忽冷忽热，而且据说跟有钱人刘信义有一腿，刘信义派人去揍姜文，姜文情急抢了路人李保田的电脑过去砸，把电脑砸碎了；之后就是姜文一门心思使尽计策要剁刘信义的右手，而李保田想尽一切办法阻拦的荒诞喜剧过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里头最有意思的一段是，李保田不停劝姜文，说你不要冲动，我理解你；姜文就怒目圆睁，结结巴巴：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你理解我！我我我他妈都不理解自个儿，你理解我！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一个执拗、乖戾、愤懑无处发泄、泼皮混社会的同时，又确实有点真性情，有点才华和个人魅力的热血青皮混子形象，&lt;/strong&gt;出来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.53&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLlViadVQ0fd09tLUBB4hRK1RTAHz3ldqAWJK9TFxQKotUXpvSWZCy2jibb7FRuvlHW4ylwBaq4hPGRQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;臧天朔自己，作为音乐人，行内有资历，行外有《朋友》这类作品。说是摇滚界先驱，他也没高到崔健的地步，艺术才华也不像窦唯可以连绵不绝地探索极限；说晚会歌手吧，他也不像零点乐队们那样贴大众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，那一代许多有才华的音乐人都如此：搞出来的真成就被认知，往往集中在小圈子和铁杆粉丝堆里；在外头红的往往是口水歌，然后被贴了标签；现场表演和音乐制作的水平这玩意又不是大众传媒能准确评估的，所以经常是业界大拿，但在大众视野里，全然另一个形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以臧天朔对普通爱好者而言，大概是不错，挺好，有过好作品，有过好演出，一部分歌迷记得他的某些作品——比如我就记得“喜马拉雅，长城万里”啥的——但论成就与影响力，都不算最顶尖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽说死者为大，但也不必讳言：他是混社会的大佬，能发动三位数的人互殴，正经吃过牢饭，众所周知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说他是德艺双馨的艺术家，那必然是大错特错；但——接下来有点政治不正确——&lt;strong&gt;一个人的艺术成就，往往与他的生活方式挂钩。&lt;/strong&gt;一个相对孤绝如窦唯的人，可以写出那些仙曲儿；一个如臧天朔这样涉黑的，很四海的江湖大佬，就能够豪迈地，“朋友啊朋友，你可曾记起了我”，可以“大千世界，人来人往”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚才看朋友圈有朋友感叹，如果臧天朔稍微注意点生活方式和饮食，估计不会年纪轻轻就那么三高，走这么早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我觉得，如果他清心寡欲，那也不是臧天朔了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说一遍，我没想鼓励大家学臧天朔混社会，甚至还有点想劝大家引以为戒呢；我只是想说，臧天朔的作品，也就是他个人生活的写照。当年张艺谋偶然在《有话好好说》里让姜文塑造的那个执拗又社会，愤懑地觉得大家都不理解他，于是要倾泻破坏欲的青皮，不小心就描绘了臧天朔的一部分人生：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一个执拗、乖戾、愤懑无处发泄、泼皮混社会的同时，又确实有点真性情，有点才华和个人魅力的热血青皮混子，老炮儿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抛开他个人，说点别的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-offset-key=&quot;bou5k-0-0&quot;&gt;1997年《有话好好说》时，这路胡同串子老炮儿还能横行一时。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-offset-key=&quot;797bu-0-0&quot;&gt;二十多年后，《老炮儿》则描述了这路老炮儿的夕阳岁月。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-offset-key=&quot;600n2-0-0&quot;&gt;虽说艺术作品不是纪录片，不能完全记录时代的变迁，但大体的趋势，还是能看出来的：如今的确，不是他们的时代了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span data-offset-key=&quot;9725a-0-0&quot;&gt;但他们好歹存在过，而且用那样的生活方式——再说一遍，我对他们的生活方式没太大认同——而且写出了那么些歌，这样的性情与这样的作品，不论好坏，毕竟存在过。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKBfsOKbd8HLEhPzwknfpvBKOefjeFFkvg5kgKamtKjY9y263Qx3MtMe5oDPEgZqjRpYDyAyJD7g/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Sat, 29 Sep 2018 07:04:37 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/axhrpzzvSo</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]非礼了姑娘，调解一下，就能冰释前嫌啦</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/AKzRGkO3Mk</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/AKzRGkO3Mk</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本文当然纯属虚构。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;却说郭靖与黄蓉尾随那丐帮八代弟子黎生追查采花案件，一路直到得祠堂，只听黎生叫道：“地方上三天之中接连失了四个姑娘，都是阁下干的好事了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧阳克笑道：“本地并不穷啊，怎么捕快公人变成了要饭的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎生说道：“昨儿听小叫化说，这里忽然有四个大姑娘给人劫了去，老叫化一时兴起，过来瞧瞧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧阳克懒懒的道：“那几个姑娘也没甚么好，你既然要，大家武林一脉，冲着你面子，便给了你罢。”右手一挥，几名女弟子入内去领了四个姑娘出来，个个衣衫不整，神色憔悴，眼睛哭得红肿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎生见了这般模样，怒从心起，喝道：“朋友高姓大名，是谁的门下？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧阳克仍是满脸漫不在乎的神气，说道：“我复姓欧阳，你老兄有何见教？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.6666666666666666&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKBfsOKbd8HLEhPzwknfpvRibIO8FtupiaQOEQfPWXxustzOhibeKVsCk2G8BcaJdxic1SWIwncFhoSQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;600&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黎生听了，神色一凛。欧阳克全神戒备，防他突然进击，却见黎生回头招呼了师侄余兆兴，二人低声商议了一刻。黎生又问欧阳克：“这事阁下可还有回旋的余地么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧阳克本以为黎生定要兴师问罪，手握铁扇，只待交战，不料他语气竟是大为和缓，便问道：“怎么个回旋法？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎生道：“若是阁下诚心悔过，我们看阁下年幼识浅，可以一边保护受害的女子，一边关注阁下的成长，帮助教育，大可化干戈为玉帛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧阳克听了，如何不喜，立时顺水推舟，笑道：“是了，是了。我也是年幼识浅，一时冲动，看这几位姑娘美貌，忍不住动手动脚。如今已诚心悔过，请诸位姑娘原谅则个。”说着话便袖起铁扇，对四位姑娘团团作揖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黎生看那四位姑娘时，仍是眼睛红肿，又恨又惧，不出一声，便道：“四位姑娘，事已至此，多一事不如少一事。我看这欧阳公子已诚心悔过，主观恶性较小，不如便给个话儿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那四位姑娘仍是不则一声，黎生道：“唉，四位姑娘定是吓得傻了，该当耐心细致地疏导一番。”便对欧阳克道，“你拿出八万白银来，每个姑娘家二万；再请他们长辈来，一一诚心道歉；定要诚心诚意，才能求得他们自愿和解了才是。再不然，便说你们已有了事实婚姻，这便也无妨了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郭靖与黄蓉本以为黎生要铁面无私、惩恶扬善，哪知越听越是不对。郭靖按捺不住，跳出照壁，喝道：“喂，你这么做不对啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎生与欧阳克不知另有人在侧，齐齐吃了一惊。欧阳克先前识得郭靖黄蓉，黎生却不认得，忙问：“这位小哥，哪里不对？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄蓉道：“这坏人罪恶滔天，可不是偷鸡摸狗的小事了；怎的就此放了？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黎生笑道：“姑娘会错意了；我们只是本着皆大欢喜的原则，求个和解；何况今日并非放了他去，只是和解之后，先让这欧阳公子逍遥一时；待日后查验得真相，天理昭彰，功过是非，自然还是要查究他的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧阳克接口道：“正是。这位老前辈好生通达，端的是行侠为民，尽职尽责，情系少年，倾心相助！待我日后有闲，定当亲制锦旗送来。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄蓉冷笑道：“你以为我不知么？今日一旦容你逼这几位姑娘和解了，这坏人便逍遥法外，日后再要抓到便难了；再抓来时，只将和解二字一抹，也便罢了。什么自愿和解，看那几位姑娘话都不敢说，哪里就自愿了？想你这丐帮素来自诩行侠仗义、裁断公平，本该为弱者出头，却口口声声替罪人平事，哪里是个侠者的样子？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她这么侃侃道来，郭靖听得频频点头，本以为黎生语塞不能答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不料黎生笑道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姑娘错了，谁说我们是裁断公平、罚罪持正？我们只是和稀泥的，讲究多一事不如少一事，调解了事，免得剑拔弩张，求个皆大欢喜表面太平罢了。料来这几位姑娘家里拿了八万银子，自然就乐意和解了；至于姑娘自己是否乐意，我们那是毫不在意的！江湖上纷扰不休，管不胜管，我们只要保得太平无事，以求有了成绩，升得九袋长老，哪里还管日后的事？我看姑娘与小哥初走江湖，尚不知哩。如我等怂恿姑娘们自愿调解，将这事说成事实婚姻，已算是秉公办事了；若要扣姑娘们一个仙人跳的帽子，说她们勾引欧阳公子，意图损坏中原西域武林关系，那便吃不了兜着走了。江湖之上，稳定第一。若能忍让调解，何必动刀动枪？二位还是当这事没发生过，就此请吧！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKBfsOKbd8HLEhPzwknfpvBKOefjeFFkvg5kgKamtKjY9y263Qx3MtMe5oDPEgZqjRpYDyAyJD7g/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Fri, 28 Sep 2018 06:27:59 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/AKzRGkO3Mk</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]皮彭有多么全面，多么被低估呢？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/i0puFa36Y3</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/i0puFa36Y3</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今天是斯科蒂·皮彭的53岁生日。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;斯科蒂·皮彭生于1965年，小乔丹两岁。南部乡村出身，家境贫寒，上面还有十二个哥哥。美国南方的种族歧视比北方残忍，老皮彭只能在造纸厂拼死劳作，然后在斯科蒂高二时，老爸中风瘫痪。到高中三年级，斯科蒂还只是个175公分、腿细如铅笔的孩子，只能负责给球队看守毛巾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时他最远大的理想是：成为一家造纸厂厂长，再有辆二层房车——完美！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高三时他才加入篮球队，瘦到一阵风起会被吹走。他打控球后卫，混得一般。高中毕业时没有大学给他篮球奖学金。最后，阿肯色中部大学问他肯不肯去，他觉得天上掉馅饼：皮彭一家终于有人能上大学了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他大一时根本没考虑过NBA。校队两个球员受伤，他才幸运的加入球队。他决心读完大学，找份工作，给家里寄点钱。之后上帝眷顾了他：大二的他比高中时长了15公分。他有了201公分，99公斤的体格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切都变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他有后卫出身的技巧、速度和灵活，但他有了大个子。他开始打得自信了。大三时，他场均23分。杰里·克劳斯动了心，派助理比利·麦金尼去了阿肯色。麦金尼带回如是评价：“臂展长，跑得快，大手。”唯一的疑问：皮彭是否能经受NBA级别的压力？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克劳斯犹豫时，皮彭完成了大四赛季，场均24分10篮板4助攻，命中率是恐怖的59%，每场还有3个抢断。每到一个训练营，他就让所有人震惊。皮彭很清楚：上帝给他开了命运之窗，但只开一小会儿。他可以摆脱贫穷，还可能完成他的理想——一个造纸厂！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1987年选秀大会，杰里·克劳斯和西雅图谈妥了。西雅图第五位选择皮彭，然后拿来交换公牛第八位选中的奥尔登·波洛尼斯。连皮彭自己都震惊了：如此高的位置被选中？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔丹更震惊：“面包屑”选的这个人是谁？根本没听过！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;皮彭接受了公牛的33号球衣。皮彭签了一份六年510万美元的合同。皮彭的妈妈在1987年夏天承认，这孩子当初并不是特别爱打篮球。他如今签这份长年限合同，是为了保障之后的人生。皮彭把大多数薪水寄回来，剩下的小心翼翼存进银行。他是百万富翁了，他看中了一辆保时捷，但他没敢买。他穷怕了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首次参加公牛训练时，皮彭主动要求去防乔丹。就像一个刚进军队、被老兵油子们挑剔怀疑的小子，决定独自去打一头猛虎。他得证明自己配得起第5号选秀权。第一次训练后，皮彭这么说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“迈克尔没在其他人身上干成的事……在我身上也没干成嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一点儿试图压制骄矜之意的谦虚，一点儿试图获得认同感的炫耀。33号斯科蒂·皮彭与23号迈克尔·乔丹并肩作战的岁月开始了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.582010582010582&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkD1qzLSBHOQAeQNIPCOYzIPjHGafyiauRAS8NEVlMfib0R7vlGLknFSlDtMv7WroqoNmDTyRekdbsQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;756&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;1988年东部季后赛首轮，公牛对骑士第五场，生死之战。科林斯做了个重要调整：33号斯科蒂·皮彭首发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔丹开场依然显得体力不佳，失误不少。骑士挟连扳两城的气势，第一节反客为主，一度领先18分，35比23进入第二节，公牛主场一片恐慌。当第二节进行到骑士39比29领先时，乔丹生气了，突破上篮，造罚球两罚全中，随后是后门内切，再被犯规，再罚中两球。下一回合，再突破，再罚中两球。19秒后再来一次，连续8记突破罚球，公牛的血气被一点点振起。接下来，皮彭一记高抛，乔丹空中接力扣篮成功，芝加哥球迷吃了续命金丹，猛然站起来欢呼：骑士只以41比37领先了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但还是那句老话：你不能永远靠乔丹撑着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三节，乔丹体力下降，他连续三回合失误，最后投了一记三不沾。公牛知道情况不妙，把乔丹换下来休息。骑士看见希望了：芝加哥·一人球队·公牛队没有乔丹了！打垮他们！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，公牛还有33号皮彭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个阿肯色男孩，这个进NBA后把薪水都寄回家的、永远没有安全感的新人，这个紧张兮兮害怕犯错的青年，发现场上没有乔丹了，没有一个他可以“把球传过去，说一声嘿哥们看你的了”的人了。忽然之间，他找到自己了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三节还剩27秒，皮彭伸出他匪夷所思的长臂，断掉哈珀的球，迈开长腿，上篮，公牛78比77，全场首次领先。22秒后，文森特上篮失手，皮彭凌空飞起，展示了选秀时所有人赞美的弹跳、长臂和爆发力，补扣得分，公牛80比77。第四节还剩3分钟时，皮彭完成了连续华丽演出：一记跳投，一记篮下得手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮彭全场20投10中24分6篮板5助攻3抢断，最后拼到6次犯规毕业。奥卡利虽然嘴上抱怨，但8分之外还有20个篮板和5次助攻。老将科兹尼14分8篮板，加上乔丹第四节补足体力后发威，全场39分，公牛107比101击败骑士，晋级东部半决赛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是第一次，斯科蒂·皮彭这颗阿肯色挖来的钻石发出了璀璨光芒。他展示了许多可能性：跳投、传球、篮板、防守、上篮、断球。他在场上无处不在，而且他选择了一个合适的时间发光。公牛面临被逆转的可能性，乔丹独力支撑已经遮拦不住时，皮彭过来了。公牛替补后卫斯派罗说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我所见过最好的新秀季后赛演出。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而更重要的意义，不言而喻，只有场边激动到快喷鼻血的杰里·克劳斯明白：芝加哥公牛，终于，疑似，拥有一个人，可能可以让乔丹卸下“一人球队”的担子了。乔丹自己也说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们知道，我们不再是一人球队了。”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;1989年秋天，禅师开始掏一些锦囊妙计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，训练时，他会让乔丹和皮彭各带一队对抗。皮彭队当然总还是会输给乔丹队，但每一天，皮彭都得想法子去对抗乔丹，每一天，乔丹都得想法子继续压制皮彭，于是每一天，公牛的训练都像是场战斗。与此同时，皮彭的那些队友们，也得忍受乔丹的冷嘲热讽。乔丹不介意把训练搞得像场战斗：早在北卡时期，他就相信：倾全力练习=出场时间+队友的尊重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，他开始增加皮彭的持球。不，皮彭无法像乔丹那样随时随地得分，但他少年时打过后卫，有一个指挥官的大脑；他有201公分的身高，有蜘蛛一样的臂长，能够俯视对手阵线，担当指挥官。这不是什么新闻：1975年，金州勇士依靠着201公分的巨星里克·巴里夺冠，那年的巴里开了“组织前锋”这位置的先河。80年代，密尔沃基雄鹿的长传大师普雷西、凯尔特人的拉里·伯德，都是身为前锋的指挥官。考虑到湖人队靠206公分的魔术师来呼风唤雨，杰克逊很明白：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮彭大个子传球者们，能够高瞻远瞩组织阵线；且如此一来，乔丹、帕克森之外，公牛又多了一个持球者——比起得分、突破、组织、转移一切悉决于乔丹的单线思维，球队多一个大脑，总是好的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1.6&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkD1qzLSBHOQAeQNIPCOYzIytGNprxh6bQT3mwm1WKTMaydicSeibibPQR3789SuhYTMJic65lBvDl0Hw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;250&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;1991年5月，乔丹心情不坏，还能开玩笑。比如，当着记者，乔丹拿皮彭逗乐：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“斯科蒂，我们俩谁三分好？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我？”皮彭怯生生的问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对，是你好。那三分线移进去几尺的投篮呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……你？”皮彭答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说得好！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记者问，“乔丹和皮彭都是下快攻天才……具体，谁好一些呢？”乔丹一时有些踌躇。“这问题很难。差不多。”最后，乔丹的好胜心占了上风：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还是我！我运球比皮彭更低更出色！”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;1991年总决赛，皮彭悄然无声拿下场均21分9篮板7助攻的漂亮数字，而且还成功防守了当世第一指挥官魔术师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1990-91季是乔丹登峰造极的一年，很少人意识到，那也是皮彭的盛开赛季。在此之前，皮彭很全面，但不稳定。他总带着阿肯色人的自卑，他总挂念着贫穷的家庭和造纸厂的梦想。他天赋惊人，但跟乔丹比起来，就相形见绌。1990-91季之前，皮彭在训练中发挥出色，但比赛里却发挥不出来。在乔丹看来，这是皮彭不在乎比赛，但事实却是：皮喷柜台在乎了，在乎到不能正常发挥。1990年东部决赛第七场，皮彭发了那次著名的“偏头痛”后，他都开始讨厌自己。在乔丹的庞大阴影下，他喘不过气来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;转折点出在1990-91季后半程。乔丹接受了三角进攻后，皮彭成为了球队的实际控球前锋。与此同时，乔丹放松了对他的压迫。他们两个人开始真正的彼此了解。乔丹发现，皮彭并非不在意比赛，而是紧张；皮彭明白了，乔丹对他的批评并非虐待或侮慢，而是恨铁不成钢。换言之，乔丹把皮彭当成了他自己，希望激发他的斗志。于是，皮彭盛开了。用新泽西网助理教练布伦丹·苏厄的话说：“皮彭的崛起，是我见过最戏剧性的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔丹也承认：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“皮彭开始像我希望他做的那样打球。他充满了自信。他开始告诉人们，他也能成为超级明星。”1991年总决赛期间，皮彭签的那份五年1800万美元合同，让他打消了后顾之忧：他终于成为明星了，虽然他庆祝的方式，依然是阿肯色小穷人皮彭的模式：一个起司汉堡包，一辆他常年想要却不敢买的保时捷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1992年全明星前，皮彭场均21.4分7.7篮板7助攻，这是乔丹1988-89季场均32分8篮板8助攻以来，NBA最均衡的数据。前巨星比尔·沃顿认为：“想一想，皮彭可能是NBA第二好的球员。除了乔丹，谁比他更好？谁做的活比他多？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界开始审视皮彭。他跳得够高，跑得够快，运球好到足够担当组织前锋，有足够的背身单打技巧，能突破，是个不错的中投手。许多人认为，他像J博士。杰里·克劳斯在竭力吹嘘，他认为皮彭潜力远没到底：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他会成为一个更好的防守者，一个好投手，他的天分足以震惊你……他正在慢慢步入巅峰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;禅师则认为：“皮彭的角色正在成长。你看得到他的可能性。他能抓篮板，能运球穿越全场，能背身单打，他有些电光火石的迅疾动作。你知道他会成为一个非常好的球员，但你不知道他能多好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实是，随着与乔丹日复一日的对垒，皮彭正在成为NBA最好的——可能是NBA史上最好的——外围防守者。他有身高，有长臂，有匪夷所思的判断力，有惊人的平衡。他能单防任何位置的球员，而且，用活塞主帅查克·戴利的说法，“皮彭是个完美的填空者”，他能够封死一切空间。他和乔丹有着类似的能力：都能单防干掉对手，都能游弋协防让球场变成斗兽的铁笼。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;1993-94季，皮彭打出了职业生涯最好的一季：带领公牛完成常规赛55胜27负，自己场均22分8.7篮板5.6助攻2.9抢断。生涯第一次，他入选了NBA年度第一阵容，外加年度第一防守阵容。而且在MVP选票榜上，他排到第三。这意味着，他几乎可说NBA的第一外围球员了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及，当然：全明星赛MVP。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.75&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkD1qzLSBHOQAeQNIPCOYzIjQl4ibibI2wStAx51QfunDjgc9oYEtCUicWVvXX17M9zjmicREWnsaibEjA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;480&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;1997年总决赛第六场最后时刻，爵士的山顿·安德森本来有望改变比赛。但一个山鹰般的黑影飞了过来：是皮彭。安德森上篮失手，错失了给公牛绝命一击的机会——此事后来被盐湖城媒体说了一整年，安德森认为：皮彭没干扰到他上篮。那么，安德森怎会失手这么个初中生都能解决的上篮？“因为皮彭他偷偷拽了篮筐！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——无所谓了：时间快速递进，比赛还剩28秒。双方86平。乔丹将球向右侧抛去，科尔得球，无人看管。17英尺远，稳稳的二分。公牛88比86领先。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间还剩5秒。布莱恩·拉塞尔想从中线附近发界外球：科尔正缠着斯托克顿，山顿·安德森在远端……好，长传！可是拉塞尔忘记了，公牛有联盟史上最可怕的抄球快手。皮彭纵身而出，俯身倒地之前，伸出他著名的长臂，将球点了出去。后插上的托尼·库科奇急奔前场，在比赛结束的哨声中扣篮得分。90比86，公牛击败爵士，4比2拿下1997年总冠军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，世界大多数时候记得的，是乔丹倒在他怀里的一刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5626794258373206&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkD1qzLSBHOQAeQNIPCOYzIDaFR3QAaia2yicb4b4ymIiaY1YeVvS5KXeuBl8SFP597oDglQ9pCypT3Q/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1045&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他影响历史的方式，都是这样的时刻：防守、轮转、抄球、传球、偶尔的终结。他从来不是卓越的得分手，所以很少人会在意到：他的确是史上最全面的球员+终极赢家之一。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLmKBfsOKbd8HLEhPzwknfpvBKOefjeFFkvg5kgKamtKjY9y263Qx3MtMe5oDPEgZqjRpYDyAyJD7g/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 23:13:50 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/i0puFa36Y3</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>