<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="css/feed.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#">
<channel>
<atom:link rel="self" href="http://192.168.1.4/fivefilters/makefulltextfeed.php?url=feed43.com%2Fzhangjiawei-jtks1.xml&amp;max=5&amp;links=preserve&amp;exc=1" />
<atom:link rel="alternate" title="Source URL" href="http://feed43.com/zhangjiawei-jtks1.xml" />
<atom:link rel="related" title="Subscribe to feed" href="http://www.subtome.com/#/subscribe?feeds=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1&amp;back=http%3A%2F%2F192.168.1.4%2Ffivefilters%2Fmakefulltextfeed.php%3Furl%3Dfeed43.com%252Fzhangjiawei-jtks1.xml%26max%3D5%26links%3Dpreserve%26exc%3D1" />
<title>张佳玮写字的地方</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/column/wiVPOjevNc</link>
<description>张佳玮写字的地方 - 今天看啥</description>
<ttl>360</ttl>
<item>
<title>[原创]40年后，李银河给王小波回了一封信：我仍然爱着你</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/3IUQwWMvWO</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/3IUQwWMvWO</guid>
<description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约稿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们这一代人心中最好的情书，大约是王小波写给李银河的那一系列，以“你好哇，李银河”为开头的情书。时隔40年，李银河给王小波回了一封信，她说：小波，我爱过你，我仍然爱着你。&lt;/p&gt;




&lt;p&gt;先容我骄傲一小下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2007年，王小波过世十周年时，我写过一篇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后把那篇修改了下，写了一篇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.44609375&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkD1qzLSBHOQAeQNIPCOYzItEEl7E77ACjFgAoQErMMafo5lQZZEtVD7FHQ0uPDxHW2rSO4jQz2XQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;承蒙李银河老师青眼（虽然她不知道是我写的，也完全不认识我），在她的博客引过次。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.38125&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkD1qzLSBHOQAeQNIPCOYzI5rGTUhUEXo9kLewjn1CHhcxupLtVGMia1lBouO8t4K8P1IQT91FKlhA/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写自己偶像的文，能被偶像的伴侣认可，我自认为是自己领受过的最高荣誉了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;嗯，接下来是八卦时间，或者，我想象中的李银河老师与王小波的感情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;熟读王小波的诸位，许多大概会想象他的伴侣，该是如陈清扬、小转铃、红拂、小舅妈、小孙、红线等经典女性形象似的，性感泼辣，自由自在——至少我小时候初读王小波时，是这么猜想的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但后来自己也开始写东西后，明白自己想错了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些小说家笔下的女主角来自于生活，比如菲茨杰拉德的黛西取材于初恋女友杰内瓦·金和妻子泽尔达，海明威笔下的女性许多是他的老婆——尤其是第二任老婆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有些小说家笔下的女性形象纯出虚构，就像纳博科夫的伴侣薇拉并不是洛丽塔，村上春树的太太阳子一点都不像绿子似的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王小波小说中的有趣，体现为一种孩子气的恣肆；小说中的女主角，也多有一种天真未凿、反客为主的野劲；对比经常愣怔多思，但不管不顾的男主角——王二、舅舅、李靖、王仙客——自有一种喜剧效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我觉得，那依然是虚构故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;读过王小波杂文的诸位，应该印象深刻：对比他风云流荡的小说，他的杂文大大不同。理性、端正、喜欢举例，善于用典，善用归谬法制造幽默感，不停地强调理性实证精神，以及罗素的参差多态乃幸福之本源。论述有趣且严谨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写过点东西的诸位，大概都有同感：写小说或剧本是艺术虚构，需要层层包裹；写杂文随笔，相对而言，容易暴露一个人日常生活的话语习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我个人认为，王小波的杂文——喜从生活小事出发，随时旁摘博引，爱用归谬法和冷幽默，论述严谨——可以体现他日常生活的交流方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而一个人日常生活的交流方式，通常与其伴侣挂钩：有了伴儿的诸位都明白，自己说话的方式，很容易被伴侣带着走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王小波的小说里，虽然女性角色通常比较性感泼辣自由自在野，但往往也是有主见的那位，而且经常以出乎意料的冷静、理性与天真，反衬出同时代的荒诞与滑稽——比如红拂，比如小舅妈、比如陈清扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而根据我对李银河老师历来文章的阅读，她的确是位冷静、理性到偶尔天真的学者——所谓天真就是，她经常跟王小波笔下的人物一样，淡然地将应有的真相说出来，反而显得周遭很是虚伪荒诞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我之前如此、现在依然认为：王小波是一个过于正常的人——太正常太理性了，所以反而能写出扭曲世界的滑稽来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而根据他的杂文，他的日常思考，我能猜测的是，他与李银河老师，应该在某些方面是类似的，比如冷静、理性与偶尔天真，那些诙谐的杂文就是他们彼此交流的基本形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，在我另外一部分无端的想象中，日常生活里，王小波应该更跳脱一些，而李银河老师是镇着场子的那个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似于那种情景：王小波绕着李银河老师说一串学术冷笑话，而李银河老师回一句精准吐槽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——嗯，写到这里，就觉得，似乎有点像《红拂夜奔》里王二和小孙，大概？可能我还是无法摆脱已有作品的感觉吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;0.5621805792163543&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLkD1qzLSBHOQAeQNIPCOYzIE20JNldrzyfRqGuXpS3JNnTyGL6aqDOB69y0XVg9kzU4yOpI9Q0ZxQ/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;587&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说起来，最让我觉得温暖的，倒不是王小波著名的情书，而是以下段落：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;13&quot;&gt;
&lt;p&gt;假如学者能知道自己报告的是好消息还是坏消息，这问题也就简单了。这方面有一个例子是我亲身所历。&lt;strong&gt;我和李银河&lt;/strong&gt;从1989年开始一项社会学研究，首次发现了中国存在着广泛的同性恋人群，并且有同性恋文化。当时以为这个发现很有意义，就把它报道出来，结果不但自己倒了霉，还带累得一家社会学专业刊物受到本市有关部门的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于我国的传统文化、现代文化，只从诚实的一面理解是不够的，还要从狡猾的一面来理解。扯到这里，就该得出第二个结论：花剌子模的信使早晚要变得滑头起来，这是因为人对自己的处境有适应能力。&lt;strong&gt;以我和李银河&lt;/strong&gt;为例，现在就再不研究同性恋问题了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;李银河博士的书中，对于在性爱婚姻等方面处于非主流文化中的人给予一定的重视。比如对于自愿不育者、同性恋者、独身者、离婚者等，都有专章述及。这绝不是为了猎奇，也不是对上述人士的做法表示同意，而是出于社会学人类学的一贯态度。我国的传统文化中，有所谓推己及人之说，于是中国人仿佛只有一种文化，所有的人只有一种行为方式。其实不同的亚文化始终存在，只不过我们一贯对此视而不见而己。    &lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote readability=&quot;8&quot;&gt;
&lt;p&gt;总禁不住要给实证的研究作辩护，其实可能是多余的。在报刊上看到有人抨击不生育文化，说不宜提倡。李博士谈到同性恋文化，要是有人说她提倡同性恋就坏了。社会学研究同性恋文化，仅仅因为它是存在的东西。我们说的文化，属于存在的论域，跟提倡没关系。实证的科学，研究的全是已存在的事。不管同性恋可不可提倡，反正它是存在的，因为有人在搞同性恋。假如只研究可提倡的东西，恐怕我们研究的事，大半都属虚无，而眼前发生的事倒大半不知道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;——当王小波叙述自己和李银河老师所做的这些事情，这些非常有意义的、解放思想、破除迷信的事情时，他有一种试图掩藏但掩藏不住的欣赏与骄傲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当王小波赞美李银河的书时，有一种正经到他的小说读者都认不出来，但大义凛然的架势。还时不常“我和李银河”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我想象中，这种正经、欣赏与骄傲，应该才是他们真正的相处方式吧？&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点击阅读原文，收听信件全文。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 23:13:51 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/3IUQwWMvWO</dc:identifier>
</item>
<item>
<title>[原创]习惯一个人自由自在——这种状态正常吗？</title>
<link>http://www.jintiankansha.me/t/sZFdZVUHhf</link>
<guid isPermaLink="true" >http://www.jintiankansha.me/t/sZFdZVUHhf</guid>
<description>&lt;p&gt;2004年秋天，我升大三，领了一笔版税，寻思租房住。找租房中介，在大学附近的所在看房子，看中了一处单间，租了。当时房间里，一张棕棚床，一张桌子，两张椅子，一个衣柜而已。房东走后，我躺在床上看天花板，觉得自己自由了——以前，在家里住，在宿舍住，任是与人关系多好，终究有忌惮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这之后，天地依然宽广，但有一处地方，算是自己的了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开始独居后，第一个按捺不住的习惯，便是熬夜。先前住家里，住宿舍，每晚总有个定时，需要强制睡觉。独居之后，无忧无虑，时间倒转，常熬夜。那年冬天，长夜孤单，经常写写字、打打游戏，不觉就天将四五点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时写完字了，不着急睡：冬天凌晨，凄清冷寂得很，睡也睡不着；于是坐着，带着松软的倦意看会儿闲书，慢悠悠等，到五点半，穿厚实了出门，摸黑买第一屉大包子，买还烫手的豆浆，买煎饼、鸡蛋饼、萝卜丝饼，买菜粥，消消停停吃完，天开始放亮，车水马龙逐渐响起来。回家，在饱而暖和，以及闲散无事的快感中躺下，等晨光慢慢起来，外面开始生机勃勃喧嚷起来的时段，像刚出屉的白馒头那么松软、温暖、活泛的睡意来了，于是舒展地进入梦乡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;独居没两天，周遭的饮食馆子也熟了。偶尔也一时兴起，自己做饭吃。开始想得很美，真开始做了，才明白艰难：初次单个进菜场，被叫卖声惹得前俯后仰，如进迷宫。见了菜肉贩们，也说不清自己要什么，期期艾艾，惹得一寸光阴一寸金的对面大爷大婶们冷脸以对，就差没喝令我“脑子理理清再来！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自由也意味着麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了最初的兴奋与新鲜感后，便得处理各色琐碎事务：自己生病了，得挣扎着去医院；房间弄脏了，自己打扫；我倒不是容易寂寞的人，但起居饮食不规律，多少会情绪和身体不太跟得上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独居的人，会习惯给自己找乐子；久而久之，与人交际的能力和欲望，会多少退化——我是在熬夜一段时间、身体和情绪都出了点问题之后，意识到这点的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从此之后，我开始规律了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始懂得善用周遭的公共资源。图书馆、公园与绿地。不时切换一下环境，会避免独居环境如沼泽吞没一棵植物般吞噬你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我跟超市的阿姨、茶叶店的老板、馆子的掌柜们成了朋友。未必多熟，但出来进去，能有个话说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人是需要有点反馈的。市井之间的社交未必多么高端，但是朴实温厚。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在想起来，我租房独居的那两年，培养了我后来作为自由撰稿人的一些基本知识。比如：&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——收拾家里，会让心情变好。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——光照与体表温度，决定你的情绪。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——培养强化一些不需要社交的爱好，比如阅读，比如打单机游戏。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——饮食与睡眠规律之后，人的生活质量会提高许多。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——自由独居意味着较少被他人影响，有一定的自由，但滥用自由，身体会惩罚你。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以及：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当一个人的自我管理足够规律后，理论上，就可以还原到生活最简洁的姿态。&lt;/strong&gt;人类理论上，只需要摄取一定的物质食粮和精神食粮，就能活下去并且愉悦；大多数人的生活方式，是出售自己的时间与劳作，换取一些生活资料和精神食粮；但一个人独居时，很容易明白：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人需要的东西，其实没那么多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你付出的许多努力，其实是为了社交，为了精神食粮，为了维持自己的社交地位——而减少社交，这些也就简单多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我并不是鼓励一个人断绝社交，仅仅是：当你有了独处的时间，你能审视自己的生活状态，明白自己其实是自由的，只是被某些社交需求牵制了太多时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是因为习惯了这种“不呼朋引伴也无所谓”的生活，所以从上海到巴黎，我都没觉得有什么文化障碍——出去了是一个城市，回来了，还是过自己的日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1.3328125&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnpgiaeflPibN6Pm383Vuru3JPNqpAQpWxbDt1aCLBJwKDNYlYVe8VLxesaDYOJslhDgfuNDNV7Rkjg/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;1280&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;之前提到过，我在巴黎，认识那么几个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——一个是做按摩的东北大姐，老家是辽宁盘锦，后来去南方嫁了人，跟着老公过来法国，但老公哎一言难尽，于是就自力更生，先是去中餐馆当过厨子，后来因为有点手艺，开了这个按摩店，帮人正骨拿肩做做按摩，有时也帮一个福建邻居：背着器械，去修水管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她每天大概开店按摩四小时。其他时候，逛街，溜达，跟一群华人姐妹欢天喜地地打牌打麻将，谁打输了，谁叫份越南粉外卖。偶尔去老华人酒吧，去跟一群老广东赌马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的另一个兴趣，是看越南馆子里播的配中文字幕越南电视剧，或者中文配音老港剧。看电视嫌不够，买碟，买一大堆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——一个是位上海先生。他住在圣丹尼一带，家里阳台看得见塞纳河与埃菲尔铁塔，言谈间，会流露上海腔，但承认上次回上海，也已是2010年世博会了。“现在回去看，上海都不认识了……也不一样了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他生在石库门里，说到上海，便回忆起五加皮、德兴馆、大光明电影院，以及姚慕双、周柏春二位先生，甚至还有20世纪80年代，外滩某商厦门口摆的真人大米老鼠造型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——一个是巴黎十三区陈氏超市斜对面的烧腊店，剁鸭子的师傅，说他出生在广州，只会广东话、法语和一口堪堪能听懂的普通话。剁鸭子到最后，他会问“脖子要？送给李。”然后自嘲地笑笑，“送给李，送给泥……你。我发不好啊。”左邻右舍是越南菜和潮汕茶馆，对门的酒吧，一群老广东在看赛马下注，听许冠杰和梅艳芳。他觉得自在，“这里比我老家更像广州呃！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多说一句：这几位，都是单身，独居。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们的生活方式，自然不尽相同，但在我看来，有一个类似处：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们都没有，所谓“融入当地主流文化”，并不是典型的结婚生子模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他们都活得，由内而外显出来的，开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们背井离乡，在大城市生活。他们自力更生，劳动获取收入，然后，利用大城市的资源，自得其乐：看电视、逛绿地、打麻将、看电视剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个世界上，到处都是单身流浪的他乡游子。但如果已经决定独立了，其实也就无所谓了。世界很大，容得下所有的他乡游子，容得下那些并不融入当地文化，也可以好好生活下去的人们。如果并不追求“按照某种方式生活”，其实平静地独自度日，并不那么难受：自己平衡住就行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这或者就是大城市与大城市的共通之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如上所述：我是在上海习惯了这样的生活，这种“不呼朋引伴也无所谓”的生活，在巴黎才不会觉得寂寞——出去了是一个城市，回来了，还是过自己的日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多独居者，其实是主动选择了独处——而非无可奈何才独处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们也更有时间去通过阅读和看电影来丰富自己的精神世界，他们出入图书馆、咖啡厅等公共空间的频次也更高。很多接受独居观念的女性，已经把自己从琐碎的家庭生活中解放出来，不仅能掌控自己的生活，而且活得很有品质。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和我这类人，并非性格多内向，多怕和人打交道，只是很怕麻烦——怕给自己找麻烦，怕给朋友找麻烦。我们贪图希求的，是乐趣，而非其他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟朋友一起吃饭玩儿，我们很开心。看见朋友开心，我们也很开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果这种社交开始没乐趣了，开始成为彼此的负担，那就没必要勉强继续了。比如，“哪怕我跟他们在一起相处不开心，但为了各类因素，还是得强装笑脸”的这类社交关系，我们并不喜欢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《生活大爆炸》里，谢尔顿-库珀在给霍华德和伯妮婚礼时的祝词，前半段就算了，后半段：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“或许我自己太有意思，无需他人陪伴。所以我祝你们在对方身上得到的快乐，与我给自己的一样多。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是作为一个喜剧台词出现的，但我完全理解这句话。我估计许多人也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是我们孤僻或内向。只是单纯地贪图简单清晰的关系，喜欢敞亮的友谊，喜欢更高质量的生活。就像22岁时的我，并不是多么拒人于千里之外，只是自己太能找乐，并不太急着到处找其他人凑份子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这篇是旧文。重新发一遍，只是想告诉类似的诸位：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不要因为自己过得很开心、忌惮社交，就觉得自己不正常。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这反而可能是高度发达的物质社会，人类相对最正常、最独立的生活方式。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果一个人过得开心，就继续过下去吧。你并不是独自一个人在离群索居——有许多人都在这样自得其乐呢！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;&quot; data-copyright=&quot;0&quot; data-ratio=&quot;1&quot; data-s=&quot;300,640&quot; data-src=&quot;http://img2.jintiankansha.me/get?src=http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/ichVicSguPRLnUlZhsQs45Sx8r3GhJaxXhliaBfOJS9tVqNHjO4QItV8yWiaEKyxsryibmFT9hy8K3OtyGWLxIAAqiaw/640?wx_fmt=jpeg&quot; data-type=&quot;jpeg&quot; data-w=&quot;344&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<pubDate>Mon, 24 Sep 2018 06:12:43 +0000</pubDate>
<dc:language>zh-CN</dc:language>
<dc:format>text/html</dc:format>
<dc:identifier>http://www.jintiankansha.me/t/sZFdZVUHhf</dc:identifier>
</item>
</channel>
</rss>